@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0064a35a-a62f-3670-8d7f-e0d3e6670d9d
    dbp:birthPlace dbr:Clusone;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Legrenzi (Clusone, batizado em 12 de agosto de 1626 \u2013 Veneza, 27 de maio de 1690) foi um cl\u00e9rigo, compositor e organista da It\u00e1lia. \u00c9 considerado um dos maiores compositores da escola de Veneza do fim do s\u00e9culo XVII e exerceu uma enorme influ\u00eancia no desenvolvimento da linguagem do barroco no norte da It\u00e1lia."@pt,
        "Giovanni Legrenzi (* getauft 12. August 1626 in Clusone bei Bergamo; \u2020 27. Mai 1690 in Venedig) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Legrenzi (Clusone, Rep\u00fablica de Venecia, 12 de agosto de 1626 \u2014 \u2020 Venecia, Rep\u00fablica de Venecia, 27 de mayo de 1690), fue un compositor italiano . Fue uno de los compositores del primer barroco m\u00e1s destacados, conocido en Europa por su perfecta t\u00e9cnica contrapunt\u00edstica, as\u00ed como por sus composiciones en el terreno de la sonata, el concierto y la fuga para \u00f3rgano."@es,
        "Giovanni Legrenzi (baptized August 12, 1626 \u2013 May 27, 1690) was an Italian composer of opera, vocal and instrumental music, and organist, of the Baroque era. He was one of the most prominent composers in Venice in the late 17th century, and extremely influential in the development of late Baroque idioms across northern Italy."@en,
        "Giovanni Legrenzi est un compositeur italien n\u00e9 vers le 12 ao\u00fbt 1626 \u00e0 Clusone, non loin de Bergame et mort \u00e0 Venise le 27 mai 1690. C'est un jalon important de l'\u00e9cole instrumentale v\u00e9nitienne entre les Gabrieli et Vivaldi \u2014 Venise \u00e9tait alors un des plus prestigieux foyers musicaux d'Italie. En 1656, il est nomm\u00e9 au poste important de ma\u00eetre de chapelle de l'Accademia dello Spirito Santo \u00e0 Ferrare, poste qu'il quitte en 1665 dans des circonstances inconnues. Toujours est-il que vers 1668, on le retrouve exil\u00e9 \u00e0 Paris."@fr,
        "Zijn vader, Giovanni Maria Legrenzi, was een professioneel violist en tot op zekere hoogte een componist. Legrenzi had twee broers en twee zussen, Een van zijn broers, Marco, was een getalenteerd muzikant, maar hij kwam al vroeg te overlijden. Legrenzi is een typisch voorbeeld van een autodidact. Het componeren leerde hij zichzelf aan en de meeste composities schreef hij dan ook gewoon thuis. Legrenzi had zijn eerste betrekking in Bergamo als organist in de Santa Maria Maggiore, een prachtige kerk met een beroemde muzikale geschiedenis. Na zijn priesterwijding in 1651 werd hij benoemd tot inwoner-kapelaan van deze kerk. Hoewel hij actief betrokken bleef bij de muziek en zelfs de titel van eerste organist kreeg in 1653, werd Maurizio Cazzati benoemd tot kapelmeester."@nl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0433\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Legrenzi; 1626 \u0433\u043e\u0434, \u041a\u043b\u0443\u0437\u043e\u043d\u0435, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 27 \u043c\u0430\u044f 1690 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ec\u30b0\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\uff08Giovanni Legrenzi, 1626\u5e748\u670812\u65e5 - 1690\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u300217\u4e16\u7d00\u306e\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6700\u3082\u9ad8\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3001\u5317\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5f8c\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u97f3\u697d\u8a00\u8a9e\u306e\u767a\u5c55\u306b\u6975\u3081\u3066\u5f71\u97ff\u529b\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37115920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Legrenzi>,
        <http://viaf.org/viaf/37115920>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82df2c6f-0b9a-4db3-9c18-648342bcf83c>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Legrenzi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Legrenzi.
doremus_artist:011b0158-d759-37a3-914b-8b2a4c2e2aba
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Sivadier est un com\u00e9dien, auteur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra, n\u00e9 le 11 juillet 1963. Form\u00e9 comme com\u00e9dien au Centre th\u00e9\u00e2tral du Maine, puis \u00e9l\u00e8ve du Th\u00e9\u00e2tre national de Strasbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:190602511;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Sivadier>,
        <http://viaf.org/viaf/190602511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Fran√ßois_Sivadier.
doremus_artist:01260d9e-799f-3523-9ae9-5db8df8dbfb1
owl:sameAs viaf:96228481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96228481>.
doremus_artist:0189f3c2-30f9-3cc1-911f-e0142bc78da9
    dbp:birthPlace dbr:Magdeburg;
    rdfs:comment
        "Menahem Pressler (* 16. Dezember 1923 in Magdeburg), geboren als Max Pressler, ist Pianist und Gr\u00fcnder des Beaux Arts Trio."@de,
        "Menahem Pressler (Maagdenburg, 16 december 1923) is een Amerikaanse pianist. Pressler werd geboren in Duitsland. Vanwege hun Joodse afkomst vluchtte de familie Pressler in 1938 voor het nazibewind naar het toenmalige mandaatgebied Palestina. In 1955 vestigde hij zich in de Amerikaanse stad Bloomington (Indiana) en was in datzelfde jaar een van de medeoprichters van het Beaux Arts Trio, dat veelal wordt gezien als 's werelds toonaangevende pianotrio. Pressler woont momententeel nog steeds in Bloomington, samen met zijn vrouw Sara. Hij geeft er les aan de Jacobs School of Music van de Universiteit van Indiana en heeft er de Dean Charles H. Webb-leerstoel in de muziek. Zijn muzikale precisie en uitgebreide kennis van de literatuur voor piano en kamermuziek hebben hem een internationale reputa"@nl,
        "Menahem Pressler (Nacido el 16 de diciembre de 1923, Magdeburg) es un pianista israel\u00ed-americano de origen alem\u00e1n."@es,
        "Menahem Pressler (born 16 December 1923, Magdeburg) is a German-born Israeli-American pianist. Following Kristallnacht, Pressler and his immediate family fled Nazi Germany in 1939, initially to Italy, and then to Palestine. His grandparents, uncles, aunts and cousins all died in concentration camps. His career was launched after he won first prize at the Debussy International Piano Competition in San Francisco in 1946. His Carnegie Hall debut subsequently followed, with the Philadelphia Orchestra conducted by Eugene Ormandy."@en,
        "Menahem Pressler (n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1923 \u00e0 Magdebourg) est un pianiste juif allemand, vivant aux \u00c9tats-Unis. Il a re\u00e7u sa formation musicale en Isra\u00ebl. Pressler est un des membres fondateurs du Beaux Arts Trio, un ensemble g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand trio avec piano des cinquante derni\u00e8res ann\u00e9es. Pressler r\u00e9side actuellement dans l'Indiana avec sa femme Sara. Il y enseigne \u00e0 la Jacobs School of Music de l'Indiana University (Bloomington) et occupe la chaire de musique Doyen Charles H. Webb."@fr;
    owl:sameAs viaf:51879730;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Menahem_Pressler>,
        <http://viaf.org/viaf/51879730>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fb1ff5b-8807-4d68-9841-3cae57609f1b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PresslerSalomon001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Menahem_Pressler.
doremus_artist:019f203e-d958-3804-a383-adbec29ab64a
owl:sameAs viaf:74064051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74064051>.
doremus_artist:02b5e8a9-babf-36d8-98ce-d292b2e242fe
owl:sameAs viaf:90731644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90731644>.
doremus_artist:02bfd6c4-c3f9-3c03-be31-946b39fde91e
owl:sameAs viaf:71283819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71283819>.
doremus_artist:03c04a39-6001-32c1-aa13-7319d35a7e9d
    owl:sameAs viaf:88584997;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88584997>,
        <http://viaf.org/viaf/90733298>.
doremus_artist:03c7a7f5-1bdc-356c-a10c-1e3c586a4314
    owl:sameAs viaf:51289218;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51289218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bd9d28a-aa7f-4820-bc54-2be203f0ed8d>.
doremus_artist:052556f4-3c73-39d2-97e4-e576135aebc2
    rdfs:comment
        "Alejandro Daniel Melingo (n. en el barrio de Parque Patricios, Buenos Aires, 22 de octubre de 1957) es un m\u00fasico y cantante de rock, que tambi\u00e9n ha incursionado en el folclore rioplatense como el tango y la milonga. Adem\u00e1s es multiinstrumentista (toca saxof\u00f3n, guitarra, clarinete). Integr\u00f3 la banda de Charly Garc\u00eda, Los Abuelos de la Nada y fue cofundador de Los Twist. Con estas \u00faltimas dos agrupaciones, ha sido autor de conocidas canciones como: \u00abChalam\u00e1n\u00bb, \u00abHulla hulla\u00bb y \u00abCleopatra (la reina del Nilo)\u00bb. En 2015 obtuvo el Premio Konex - Diploma al M\u00e9rito como uno de los 5 mejores cantantes de tango de la d\u00e9cada en Argentina. Es considerado uno de los m\u00fasicos m\u00e1s importantes del rock nacional."@es,
        "Daniel Melingo (born October 22, 1957) is an Argentine musician, with a background in rock (he played guitar for Los Twist and saxophone for Los Abuelos de la Nada). He is now a tango artist and tours with his band Los Ramones del tango."@en,
        "Daniel Melingo oder auch nur Melingo (* 1957 in Argentinien) ist ein Tango-S\u00e4nger, Gitarrist, Saxophonist und Komponist. Urspr\u00fcnglich vom Alternative Rock kommend, widmet er sich seit Mitte der 1990er Jahre mit seiner Band Los Ramones del Tango \u00fcberwiegend dem Tango Argentino."@de,
        "Melingo, n\u00e9 le 22 octobre 1957  en Argentine, est un musicien auteur-compositeur-interpr\u00e8te, aussi acteur."@fr;
    owl:sameAs viaf:101605455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Melingo>,
        <http://viaf.org/viaf/101605455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94744187-0dbe-406d-993d-835f02cae662>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/20070816_116_Melingo_Central-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Melingo.
doremus_artist:05b00b4d-ed5c-3a29-abf1-40d6403877b8
owl:sameAs viaf:72588383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72588383>.
doremus_artist:06ab7f31-2954-31ca-9241-68bd78ca2ae2
owl:sameAs viaf:76508492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76508492>.
doremus_artist:06ee38a4-9462-30f2-b100-9d2d3278fbc3
    dbp:birthPlace dbr:Choce≈à;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Wenzel Matiegka (eigentlich V\u00e1clav Tom\u00e1\u0161 Mat\u011bjka, auch Wenzeslav oder Wenzeslaus Matiegka, getauft 6. Juli 1773 in Chotzen; \u2020 19. Januar 1830 in Wien) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Gitarrist des Wiener Biedermeier."@de,
        "Wenzel Thomas Matiegka (actually, V\u00e1clav Tom\u00e1\u0161 Mat\u011bjka; also known as Wenzeslav or Wenzeslaus Matiegka) (baptized 6 July 1773 \u2013 19 January 1830) was a Czech composer and guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:15192106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wenzel_Thomas_Matiegka>,
        <http://viaf.org/viaf/15192106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wenzel_Thomas_Matiegka.
doremus_artist:08b39b5a-5d4c-350c-ac0d-8603e3c13dd3
owl:sameAs viaf:28249031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28249031>.
doremus_artist:09cfcb1a-1603-3c43-b516-028428e37a26
owl:sameAs viaf:37118975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37118975>.
doremus_artist:09faff81-d7fe-3cce-9e0a-72eb33a7dbe9
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Renan;
    rdfs:comment
        """Nolwenn Le Magueresse (born 28 September 1982 in Saint-Renan, Brittany, France), known by her stage name Nolwenn Leroy (French pronunciation: [nolw\u025bn l\u0259\u0281wa]), is a French singer-songwriter, musician and voice actress. Originally classically trained, she rose to fame after winning the second season of the French television music competition Star Academy, in 2002. She has since recorded five studio albums and scored two number one singles, "Cass\u00e9" and "Nolwenn Ohwo!", on the French charts. In 2012, her album Bretonne was certified two times diamond for sales exceeding one million copies."""@en,
        "Nolwenn Leroy (Saint-Renan, 28 september 1982) is een Franse zangeres, singer-songwriter en muzikante."@nl,
        "Nolwenn Leroy (Saint-Renan, Finisterre, Francia, 28 de septiembre de 1982), de nombre real Nolwenn Le Magueresse es una cantante, cantautora y multiinstrumentista francesa."@es,
        "Nolwenn Leroy (ur. 28 wrze\u015bnia 1982 w Saint-Renan) \u2013 francuska piosenkarka, autorka tekst\u00f3w piosenek, kompozytorka i instrumentalistka. Zwyci\u0119\u017cczyni drugiej edycji telewizyjnego show Star Academy. Zdobywczyni nagrody NRJ Music Awards w roku 2004 w kategorii \u201eDebiut roku\u201d. Jedna z przyjaci\u00f3\u0142ek Gr\u00e9gory\u2019ego Lemarchala."@pl,
        "Nolwenn Leroy [n\u0254lv\u025bn l\u0258\u0280w\u0251] (* 28. September 1982 in Saint-Renan, Bretagne, als Nolwenn Le Magueresse) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin, Songwriterin und Musikerin."@de,
        "Nolwenn Leroy, de son vrai nom Nolwenn Le Magueresse, est une chanteuse, auteure-compositrice-interpr\u00e8te et instrumentiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 28 septembre 1982 \u00e0 Saint-Renan (Finist\u00e8re). De formation classique, elle a remport\u00e9 la deuxi\u00e8me saison de Star Academy le 21 d\u00e9cembre 2002. Elle a depuis publi\u00e9 cinq albums studio, deux albums live, et class\u00e9 deux singles (Cass\u00e9 et Nolwenn Ohwo !) \u00e0 la premi\u00e8re place du Top 50. Selon l'Observatoire de la Cit\u00e9 de la musique, elle a vendu 2,16 millions de disques en France entre 2003 et 2012. Nolwenn Leroy fait partie des rares artistes fran\u00e7ais qui se sont export\u00e9s et class\u00e9s en Allemagne, aux \u00c9tats-Unis et en Cor\u00e9e du Sud."@fr,
        "\u041d\u043e\u043b\u044c\u0432\u0435\u0301\u043d\u043d \u041b\u0435\u0440\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Nolwenn Leroy, \u0440\u043e\u0434. 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u0421\u0435\u043d-\u0420\u0435\u043d\u0430\u043d, \u0424\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0411\u0440\u0435\u0442\u0430\u043d\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30f3\u30fb\u30eb\u30ed\u30ef\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Nolwenn Leroy\uff09\u3053\u3068\u672c\u540d\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30f3\u30fb\u30eb\u30fb\u30de\u30b2\u30eb\u30b9\uff08Nolwenn Le Magueresse\u30011982\u5e749\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46991156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nolwenn_Leroy>,
        <http://viaf.org/viaf/46991156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3575a514-ef96-41a0-adc2-c5ed5827d8e7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nolwenn_Leroy_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nolwenn_Leroy.
doremus_artist:09fc1d5f-c2b5-3c38-9c97-4e6874bcea9d
    owl:sameAs viaf:49433180;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49433180>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a1dc5eb-9a3a-48bc-9822-1abfd32a78ee>.
doremus_artist:0a0f0d46-4c7b-3b61-a715-76a3c2565b60
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        """Emilinha Borba (* 31. August 1923 in Rio de Janeiro; \u2020 3. Oktober 2005 ebenda) war eine brasilianische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Sie wurde die "K\u00f6nigin des Radios" in Brasilien und dar\u00fcber hinaus die popul\u00e4rste S\u00e4ngerin der brasilianischen Musik."""@de,
        """Emilinha Borba (August 31, 1923 in Rio de Janeiro \u2013 October 3, 2005) was a Brazilian singer and actress. She was named "Rainha do R\u00e1dio", "Queen of the Radio" in 1953. Borba endured for 30 years as a popular Brazilian radio singer and was noted for rumbas and sambas."""@en,
        "Em\u00edlia Savana da Silva Borba, conhecida como Emilinha Borba, (Rio de Janeiro, 31 de agosto de 1923 \u2014 Rio de Janeiro, 3 de outubro de 2005) foi uma das mais populares cantoras brasileiras."@pt,
        "Em\u00edlia Savana de Sousa Costa da Silva Borba, conocida por el nombre art\u00edstico de Emilinha Borba, (Rio de Janeiro, 31 de agosto de 1923 \u2014 ib\u00edd. 3 de octubre de 2005) fue una popular cantora brasile\u00f1a."@es;
    owl:sameAs viaf:61748374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilinha_Borba>,
        <http://viaf.org/viaf/61748374>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilinha_Borba.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilinha_Borba.
doremus_artist:0cfd0675-5406-398d-9d6e-79a26bc5de3e
    owl:sameAs viaf:265217405;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265217405>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98e89dfc-f56e-4591-a9e5-6f9cdc23960c>.
doremus_artist:0d92d9ee-cf78-3b92-9152-bbabd52d3151
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    rdfs:comment
        "Alexandru Agache (born 16 August 1955) is a Romanian operatic baritone who has had an active international career since 1979. Possessing a powerful and flexible voice, he has drawn particular acclaim in the operas of Giuseppe Verdi."@en;
    owl:sameAs viaf:54001435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandru_Agache>,
        <http://viaf.org/viaf/54001435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandru_Agache.
doremus_artist:0dbd5c97-8b81-3bee-a5e6-42ba8040a255
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Trygve Seim (* 25. April 1971 in Oslo) ist ein norwegischer Jazz-Saxophonist."@de,
        "Trygve Seim (born 25 April 1971 in Oslo, Norway) is a Norwegian jazz musician (saxophone) and composer. He started to play the saxophone in 1985 after hearing Jan Garbarek's CD Eventyr."@en,
        "Trygve Seim, n\u00e9 le 25 avril 1971 \u00e0 Oslo, est un saxophoniste de jazz norv\u00e9gien."@fr;
    owl:sameAs viaf:59287475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trygve_Seim>,
        <http://viaf.org/viaf/59287475>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b526be6-a0bb-46c0-9719-e91425ee9422>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trygve_Seim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trygve_Seim.
doremus_artist:0dfd1da1-d49a-32ed-a2a4-724c9629b700
owl:sameAs viaf:71156853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71156853>.
doremus_artist:0ec82e45-40c5-384c-b24c-57ed4e2a89c1
owl:sameAs viaf:170500978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170500978>.
doremus_artist:0f9b030d-5e64-33a1-988e-739e92a6c46e
    owl:sameAs viaf:87848811;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68730034>,
        <http://viaf.org/viaf/87848811>.
doremus_artist:10168cae-6d73-34f0-8746-2dcb964d5223
owl:sameAs viaf:63863407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63863407>.
doremus_artist:1024b09d-00f6-35ff-96d5-ece8711581c6
owl:sameAs viaf:66672031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66672031>.
doremus_artist:104f88bd-7e44-3554-9e1b-cfe1c9ab8131
    rdfs:comment
        "Frank London (* 1958) ist ein amerikanisch-j\u00fcdischer Trompeter und Komponist. 2007 erhielt er mit seiner Band The Klezmatics den Grammy Award f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Weltmusik."@de,
        "Frank London - nowojorski tr\u0119bacz i kompozytor, jeden z najwa\u017cniejszych muzyk\u00f3w ameryka\u0144skiej muzyki klezmerskiej. Pr\u00f3cz tr\u0105bki gra te\u017c na innych instrumentach d\u0119tych. Wraz z zespo\u0142em The Klezmatics zdoby\u0142 nagrod\u0119 Grammy w kategorii Contemporary World Music za album Wonder Wheel (lyrics by Woody Guthrie)."@pl,
        """Sir Frank London is a New York City-based trumpeter, bandleader, and composer active in klezmer and world music. He also plays various other wind instruments and keyboards, and occasionally sings backup vocals. With The Klezmatics, he won a Grammy award in Contemporary World Music for "Wonder Wheel (lyrics by Woody Guthrie)". He was knighted in 2016, receiving the Hungarian Order of Merit Knight's Cross for his far-reaching influence on the Klezmer music as well as his significant contributions to the preservation of Hungarian-Jewish music and culture."""@en,
        "\u00c8 inoltre uno tra i pi\u00f9 importanti musicisti in attivit\u00e0 degli Stati Uniti riguardo alla musica klezmer. Suona anche altri strumenti come ad esempio la tastiera."@it;
    owl:sameAs viaf:76565436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_London>,
        <http://viaf.org/viaf/76565436>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13a77373-762b-409e-8d7f-1005c5239ef7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FrankLondonAllStars20110903B.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_London.
doremus_artist:10eb7f44-b101-3572-9df3-388d1afc1167
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Manchester,_New_Hampshire>;
    rdfs:comment
        "Patricia Lynn Racette (born 1965) is an American operatic soprano. A winner of the Richard Tucker Award in 1998, she has been a regular presence at major opera houses internationally. Racette has enjoyed long-term partnerships with the San Francisco Opera, where she has been a regular performer since 1989, and with the Metropolitan Opera, where she has performed since 1995. Also active on the concert stage, Racette has appeared with many of the world's leading orchestras, including the Boston Symphony Orchestra, the Chicago Symphony Orchestra, the San Francisco Symphony, and the London Philharmonic Orchestra."@en,
        "Patricia Racette es una soprano l\u00edrico-spinto norteamericana nacida en 1965 en M\u00e1nchester, Nuevo Hampshire apreciada por sus interpretaciones del repertorio moderno as\u00ed como Verdi, Puccini y sus contempor\u00e1neos. Estudi\u00f3 en la Universidad de North Texas, gan\u00f3 los concursos Marian Anderson (1994) y Richard Tucker (1998) debutando en el Metropolitan Opera de New York como Musetta en La Boheme en 1995. Cre\u00f3 el rol de Emmeline en el estreno mundial de la \u00f3pera de Tobias Picker en la \u00d3pera de Santa Fe y el de Love Simpson en Cold Sassy Tree de Carlisle Floyd en la Houston Grand Opera."@es,
        "Patricia Racette est une soprano am\u00e9ricaine n\u00e9e en 1965 \u00e0 Manchester au New Hampshire. Elle chante souvent au Metropolitan Opera de New York et \u00e0 l'Op\u00e9ra de San Francisco des r\u00f4les tels que Violetta dans La traviata, Blanche de la Force et Madame Lidoine dans les Dialogues des Carm\u00e9lites, Mim\u00ec and Musetta dans La boh\u00e8me, le r\u00f4le titre de Jen\u016ffa, Cio-Cio San dans Madama Butterfly, Alice Ford dans Falstaff, Liu dans Turandot; Desdemone dans Otello; et le r\u00f4le titre de K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1. Elle a aussi chant\u00e9 dans plusieurs premi\u00e8res mondiales tels que le r\u00f4le titre d'Emmeline (de Tobias Picker) en 1996 et Leslie Corsby dans The Letter (de Paul Moravec) en 2009 \u00e0 Santa Fe."@fr;
    owl:sameAs viaf:22353307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patricia_Racette>,
        <http://viaf.org/viaf/22353307>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patricia_Racette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patricia_Racette.
doremus_artist:117c2bcf-74a0-3885-a29b-523ab1084b0c
owl:sameAs viaf:44495418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44495418>.
doremus_artist:11a13fe7-820b-3279-9e74-1c48fe57bbcf
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Conrad Herwig (* 1. November 1959 in Fort Sill bei Lawton, Oklahoma) ist ein US-amerikanischer Jazzposaunist. Herwig studierte an der University of North Texas in Denton, am Goddard College in Plainfield sowie am Queens College. Er begann seine professionelle Karriere Anfang der 1980er Jahre in der Bigband von Clark Terry und trat unter anderem mit Buddy Rich, Mario Bauz\u00e1, Toshiko Akiyoshi und Mel Lewis auf. Zwei seiner Alben als Bandleader (The Latin Side of John Coltrane, 1998, und Another Kind of Blue-The Latin Side of Miles Davis, 2005) wurden f\u00fcr einen Grammy nominiert."@de,
        "Conrad Herwig (n\u00e9 Lee Conrad Herwig III) is an American jazz trombonist from New York City"@en;
    owl:sameAs viaf:118727539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conrad_Herwig>,
        <http://viaf.org/viaf/118727539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b80c1c3b-7b22-443b-9e10-c2742b9af7f2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Conrad_Herwig.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Conrad_Herwig.
doremus_artist:11c2e8d1-357a-3089-9509-41597d6f4dfb
owl:sameAs viaf:79893700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79893700>.
doremus_artist:11e69265-d876-387c-b008-8c1f1dc72422
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Hans-Joachim Rotzsch (* 25. April 1929 in Leipzig; \u2020 25. September 2013 ebenda) war ein deutscher S\u00e4nger (Tenor), Chorleiter und Hochschullehrer. Von 1972 bis 1991 war er Thomaskantor."@de,
        "Hans-Joachim Rotzsch (25 April 1929 \u2013 25 September 2013) was a German choral conductor, conducting the Thomanerchor from 1972 until 1991 as the fifteenth Thomaskantor since Johann Sebastian Bach. He was also a tenor and an academic teacher."@en,
        "Hans-Joachim Rotzsch (Leipzig, 25 april 1929 \u2013 aldaar, 25 september 2013) was een Duitse tenor, koordirigent en HBO-leraar. Van 1972 tot 1991 was hij Thomascantor van het Thomanerchor."@nl,
        "Hans-Joachim Rotzsch (Leipzig, 25 avril 1929 \u2013 Leipzig, 25 septembre 2013) est un chef de ch\u0153ur allemand, qui a conduit le Thomanerchor de 1972 \u00e0 1991 en tant que quinzi\u00e8me Thomaskantor depuis Johann Sebastian Bach. Il a aussi \u00e9t\u00e9 chanteur t\u00e9nor et professeur."@fr,
        "Hans-Joachim Rotzsch (Leipzig, 25 de abril de 1929 \u2013 25 de septiembre de 2013) fue un director de coro y de orquesta alem\u00e1n. Dirigi\u00f3 el Thomanerchor desde 1972 hasta 1991 como decimoquinto Thomaskantor desde Johann Sebastian Bach. Tambi\u00e9n fue tenor y acad\u00e9mico."@es,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\uff1d\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30ed\u30c3\u30c1\u30e5\uff08Hans-Joachim Rotzsch, 1929\u5e744\u670825\u65e5 - 2013\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af-\u7ea6\u963f\u5e0c\u59c6\u00b7\u7f57\u5947\uff08Thomaskantor Hans-Joachim Rotzsch\uff0c1929-\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u83b1\u6bd4\u9521\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u7537\u9ad8\u97f3\u3001\u5408\u5531\u6307\u6325\u3002\u4ed6\u662f\u6709\u8bb0\u5f55\u4ee5\u6765\u7b2c\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u83b1\u6bd4\u9521\u7684\u5723\u6258\u9a6c\u65af\u4e50\u957f\uff08Thomaskantor\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32187991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Joachim_Rotzsch>,
        <http://viaf.org/viaf/32187991>,
        <https://musicbrainz.org/artist/debbcc99-b385-4094-a6db-05f86bb4a1ab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Joachim_Rotzsch.
doremus_artist:15197733-dc57-3b20-ac24-2c8894248025
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/London,_England>;
    rdfs:comment
        """Bulee "Slim" Gaillard (January 4, 1916 \u2013 February 26, 1991), also known as "McVouty", was an American jazz singer and songwriter who played piano, guitar, vibraphone and tenor saxophone. Gaillard was noted for his comedic vocalese singing and word play in his own constructed language called "Vout-O-Reenee", for which he wrote a dictionary.He also spoke at least six other languages (Spanish, German, Greek, Arabic, Armenian and English) with varying degrees of fluency."""@en,
        "Bulee \u201eSlim\u201c Gaillard (* 4. Januar 1916 in Detroit; \u2020 26. Februar 1991 in London) war ein US-amerikanischer Jazz-S\u00e4nger, Pianist und Gitarrist, besonders bekannt als Teil des Duos Slim & Slam."@de,
        "Bulee \u201eSlim\u201d Gaillard (ur. 4 stycznia 1916 w Pensacola, zm. 26 lutego 1991 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, autor piosenek, pianista i gitarzysta, znany przede wszystkim ze swym umiej\u0119tno\u015bci \u015bpiewania scatem oraz b\u0142yskotliwej grze s\u0142\u00f3w wykorzystywanej w swoich piosenkach. Na prawdziw\u0105 scen\u0119 muzyki jazzowej wszed\u0142 w latach 30. jako cz\u0142onek Slim & Slam, formacji, kt\u00f3r\u0105 za\u0142o\u017cy\u0142 wsp\u00f3lnie z basist\u0105 Slamem Stewartem. Najwi\u0119ksze ich hity z tamtego okresu to Flat Foot Floogie, Cement Mixer (Puti Puti) i The Groove Juice Special. Duet wyst\u0105pi\u0142 w filmie Hellzapoppin' w 1941 roku."@pl,
        "Slim Gaillard (Detroit, Michigan (EE.UU.), 4 de enero de 1916 - Inglaterraile, 26 de febrero de 1991), nombre real Bulee Gaillard, fue un pianista y guitarrista y compositor de jazz, especialmente conocido por su capacidad improvisatoria y sus juegos de palabras, propios de la m\u00fasica scat. Algunas fuentes mencionan su lugar de nacimiento en Santa Clara (Cuba) o Pensacola (Florida), EE.UU. Creci\u00f3 en Detroit y se traslad\u00f3 a Nueva York en los a\u00f1os 1930."@es,
        """Slim GaillardFichier:Slim Gaillard.jpg Slim Gaillard \u00e0 \u00c9dimbourg en 1982 Slim Gaillard (Bulee \u00ab Slim \u00bb Gaillard, 4 janvier 1916 \u00e0 D\u00e9troit - 26 f\u00e9vrier 1991 \u00e0 Londres) est un chanteur de jazz, auteur-compositeur, pianiste et guitariste, connu pour ses vocalese et sa langue imaginaire qu'il baptise "Vout" (dont il fait un dictionnaire, en plus des huit langues qu'il ma\u00eetrisait)"""@fr;
    owl:sameAs viaf:56799400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Slim_Gaillard>,
        <http://viaf.org/viaf/56799400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48b82408-3db2-4a96-bd97-129fbdeddfc4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Slim_Gaillard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Slim_Gaillard.
doremus_artist:159d40a0-6f6e-3310-a8ee-447568269a47
    owl:sameAs viaf:59284923;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59284923>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivan_Mane_Jarnovi.
doremus_artist:161d519a-51df-35d5-bbda-e0036a4f060b
    owl:sameAs viaf:58019659;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104805806>,
        <http://viaf.org/viaf/58019659>.
doremus_artist:186622dd-c240-3ca0-baac-444f34f32fde
owl:sameAs viaf:28911019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28911019>.
doremus_artist:1873abf2-29f9-30fc-927d-28742b01656c
owl:sameAs viaf:268253423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268253423>.
doremus_artist:190b8c2f-186c-3e32-ac9d-dd2091ebadac
owl:sameAs viaf:15027341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15027341>.
doremus_artist:192b0eb2-c08f-3634-9870-d8b63093eeee
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Victoria,_British_Columbia>;
    rdfs:comment
        "Richard Charles Margison (Victoria, Columbia Brit\u00e1nica, 15 de julio de 1953) es un tenor de \u00f3pera canadiense. Se encuentra entre los tenores m\u00e1s aclamados en la actualidad y es uno de los cantantes de \u00f3pera m\u00e1s famosos en Canad\u00e1. Recientemente ha representado la obra I Pagliacci en el Teatro Real de Madrid. Fue nombrado oficial de la Orden de Canad\u00e1, la condecoraci\u00f3n civil m\u00e1s importante de ese pa\u00eds, en 2001."@es,
        "Richard Charles Margison, OC D.Mus. (born 16 July 1953) is a Canadian operatic tenor. Margison was named an Officer of the Order of Canada in 2001 and lives In Stouffville, Ontario, Canada. BIOGRAPHY Hailed for his ringing top notes and spine-tingling power, Canadian tenor, Richard Margison, is one of the most critically acclaimed opera singers Canada has ever produced. An Officer of the Order of Canada, the recipient of three honorary doctorates (McMaster University, University of Victoria, and University of British Columbia), two lifetime achievement awards (Giulio Gari Foundation, Licia Albanese-Puccini Foundation), and the Royal Conservatory of Music's highest honour, the Honorary Fellowship, Richard has performed regularly as a principal artist over the past 2 1/2 decades in all of th"@en;
    owl:sameAs viaf:39001326;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Margison>,
        <http://viaf.org/viaf/39001326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Margison.
doremus_artist:1a16a7c7-c04f-3881-918b-383b1ced4c71
    rdfs:comment
        "Claude Ventura, n\u00e9 le 4 juillet 1938, est un r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma et documentariste fran\u00e7ais. Il fut notamment coresponsable des \u00e9missions Italiques et Cin\u00e9ma, Cin\u00e9mas."@fr;
    owl:sameAs viaf:22345843;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Ventura>,
        <http://viaf.org/viaf/22345843>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Ventura.
doremus_artist:1a58bb13-91f5-3ffa-bcd9-84aaa57d7214
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cabra,_Dublin>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u062c\u0627\u0645\u0628\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Michael Gambon) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 19 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1940) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0622\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627. \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0648\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0638\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0645\u062a\u062f\u062a \u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u060c \u0648\u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645."@ar,
        "Michael Gambon (Dublin, 19 oktober 1940) is een Iers toneel-, televisie-, en filmacteur."@nl,
        "Michael John Gambon (Cabra, Dubl\u00edn, Irlanda, 19 de octubre de 1940), es un actor irland\u00e9s-brit\u00e1nico. Su carrera abarca casi cinco d\u00e9cadas e incluye una variedad de papeles en teatro, televisi\u00f3n y cine."@es,
        "Michael John Gambon (ur. 19 pa\u017adziernika 1940 w Dublinie) \u2013 irlandzki aktor."@pl,
        "Michael John Gambon est un acteur irlandais n\u00e9 le 19 octobre 1940 \u00e0 Dublin en Irlande. Il a notamment interpr\u00e9t\u00e9 le r\u00f4le d'Albus Dumbledore dans les films Harry Potter \u00e0 partir du troisi\u00e8me volet, en remplacement de Richard Harris \u00e0 la suite de son d\u00e9c\u00e8s."@fr,
        "Michael John Gambon, Kt, CBE (Dublin, 19 de outubro, 1940) \u00e9 um ator irland\u00eas. \u00c9 mais conhecido por interpretar o personagem Alvo Dumbledore a partir do terceiro filme da s\u00e9rie Harry Potter, ap\u00f3s a morte de Richard Harris, que interpretou o personagem nos dois primeiros filmes. Nasceu em Dublin, capital da Irlanda, e emigrou para o Reino Unido em 1945 com 5 anos. Ele estudou em uma escola cat\u00f3lica."@pt,
        "Sir Michael John Gambon CBE (born 19 October 1940) is an Irish-born English actor who has worked in theatre, television and film. Gambon has played the eponymous mystery writer protagonist in the BBC television serial The Singing Detective, Jules Maigret in the 1990s ITV serial Maigret, and Professor Albus Dumbledore in the Harry Potter films after the death of actor Richard Harris who played the part in the first two Harry Potter films."@en,
        "Sir Michael John Gambon, CBE (* 19. Oktober 1940 in Dublin) ist ein irisch-britischer Schauspieler."@de,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u044d\u0301\u043c\u0431\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Michael John Gambon, \u0440\u043e\u0434. 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e BAFTA \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 (1987, 2000, 2001, 2002), \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb (2002) \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (2003) \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0438\u043b\u044c\u0434\u0438\u0439."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ac\u30f3\u30dc\u30f3\uff08Sir Michael Gambon, CBE, 1940\u5e7410\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u9081\u53ef\u00b7\u7d04\u7ff0\u00b7\u574e\u90a6\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael John Gambon\uff0c1940\u5e7410\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u611b\u723e\u862d\u7537\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u7684\u8072\u8b7d\u5d07\u9ad8\uff0c\u4f5c\u54c1\u8de8\u8db3\u5287\u5834\u3001\u96fb\u8996\u5287\u8207\u96fb\u5f71\u7b49\u9818\u57df\uff0c\u5176\u4e2d\u4ee5BBC\u96fb\u8996\u5287\u300a\u5947\u63a2\u5fc3\u9b54\u300b\u7684\u83f2\u529b\u666e\u00b7\u99ac\u7f85\u53ca\u300a\u54c8\u5229\u6ce2\u7279\u300b\u7cfb\u5217\u96fb\u5f71\u7684\u963f\u4e0d\u601d\u00b7\u9127\u4e0d\u5229\u591a\uff08\u63a5\u66ff\u674e\u5bdf\u00b7\u54c8\u91cc\u65af\uff09\u7b49\u89d2\u8272\u6700\u70ba\u805e\u540d\u30022015\u5e742\u6708\u4e2d\uff0c\u56e0\u8a18\u61b6\u529b\u8870\u9000\u5ba3\u4f48\u9000\u4f11\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85095278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Gambon>,
        <http://viaf.org/viaf/85095278>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Gambon_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Gambon.
doremus_artist:1a809b15-8568-37d1-89e7-61d0a5d8da38
    owl:sameAs viaf:50749113;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50749113>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rena_Svobodov√°.
doremus_artist:1af34a69-3c95-3fa0-ac23-7707b5302296
    dbp:birthPlace dbr:Fryƒçovice;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Lubom\u00edr Havl\u00e1k (27 December 1921 \u2013 28 September 2014) was a Czech dramatic tenor born at Fry\u010dovice near Ostrava (former Czechoslovakia). His professional career started at the theatre in Ostrava (Hunter in Rusalka), followed by performances in the \u00dast\u00ed nad Labem opera theater (Turridu in Cavalleria Rusticana), Bratislava and Ko\u0161ice (Pedro in Tiefland). He was member of The National Theatre in Prague since 1954 till 1990. His most remarkable engagement outside Czechoslovakia was in 1960s in Berlin Opera House (Florestan). He died in September 2014 at the age of 92."@en;
    owl:sameAs viaf:38945686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lubom\u00edr_Havl\u00e1k>,
        <http://viaf.org/viaf/38945686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lubom√≠r_Havl√°k.
doremus_artist:1b0b49ee-517b-37b4-b3e8-03e202b4c446
owl:sameAs viaf:29743119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743119>.
doremus_artist:1b36aead-01a2-3341-878b-244343a05d06
owl:sameAs viaf:64270666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270666>.
doremus_artist:1bc2ac05-4e9d-3c70-ba0c-156cf7595a15
owl:sameAs viaf:60258882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60258882>.
doremus_artist:1c1fd9bf-5917-3136-b614-a24d82aca8a0
    owl:sameAs viaf:71593417;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71593417>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a7568f3-5df9-4120-8da0-fd0741ae4d71>.
doremus_artist:1c4ac996-b31b-31c2-bc46-3efd1c1a925b
owl:sameAs viaf:2667141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2667141>.
doremus_artist:1d1e8a43-7f51-39f7-9b7b-aab1b876faff
owl:sameAs viaf:117998873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117998873>.
doremus_artist:1d48a9a6-58cc-3321-af9d-51a9d843b5a4
owl:sameAs viaf:12505418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12505418>.
doremus_artist:1d870afb-3b98-336a-92a9-3e408863a019
owl:sameAs viaf:51886864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51886864>.
doremus_artist:1d93aa38-2ebb-3c7f-a55f-38fbbad930a2
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Raffaele Calace (* 1863 in Neapel; \u2020 1934) war ein italienischer Mandolinenspieler, Komponist und Instrumentenbauer."@de,
        "Raffaele Calace (1863 \u2013 1934) was an Italian mandolin player, composer, and luthier. Calace was born in Naples, Italy, the son of Antonio Calace, a successful instrument maker. He initially trained to be a musician, discovered the mandolin, and soon became a virtuoso. After Calace graduated with high honors from the Regio Conservatorio di Musica in Naples, he set out to elevate the mandolin's place in music. To achieve this, he toured Europe and Japan, giving concerts on the Neapolitan mandolin and liuto cantabile. The liuto cantabile is a bass variant of the mandolin family that scholars believe Neapolitan luthiers of the Vinaccia family created in the last decade of the 19th century, and that Raffaele Calace subsequently perfected. Raffaele Calace made three long-playing phonograph recor"@en,
        "Raffaele Calace (Napels, 1863 \u2013 Napels, 1934) was een Italiaans componist, instrumentenbouwer en virtuoos op de mandoline en liuto cantibile. Hij schreef meer dan 200 werken voor de mandoline, solo of in combinatie met andere instrumenten, zoals het mandolineorkest."@nl,
        "Raffaele Calace (Naples, 29 d\u00e9cembre 1863 \u2013 14 novembre 1934) est un italien, joueur de mandoline, compositeur, et luthier."@fr,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30ec\u30fb\u30ab\u30e9\u30fc\u30c1\u30a7 (Raffaele Calace, 1863\u5e7412\u670829\u65e5 - 1934\u5e7411\u670814\u65e5)\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61738973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raffaele_Calace>,
        <http://viaf.org/viaf/61738973>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raffaele_Calace.
doremus_artist:1daf88a2-3bba-3ed9-92b2-07b71aed3285
owl:sameAs viaf:7584105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584105>.
doremus_artist:1dc37a4c-53f7-3b0e-a2c0-f99a1a1173ab
owl:sameAs viaf:12503719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503719>.
doremus_artist:1ee31d12-405c-37a2-b550-4e4c4ca55543
owl:sameAs viaf:46972978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972978>.
doremus_artist:1f4ac777-2eba-3862-a528-b706f26b8bb9
owl:sameAs viaf:64214861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64214861>.
doremus_artist:20eb7892-906b-3869-9933-272026c7a891
owl:sameAs viaf:25799013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25799013>.
doremus_artist:2176d02b-9543-3a9c-b316-6deced07f934
owl:sameAs viaf:74046185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046185>.
doremus_artist:22180b1c-12ef-39e1-ba21-3011c3d11523
    rdfs:comment
        "Lora Aborn Busck (1907 \u2013 25 August 2005) was an American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:224764233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lora_Aborn>,
        <http://viaf.org/viaf/224764233>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lora_Aborn.
doremus_artist:22268745-ac56-376a-ab46-d856091d2696
owl:sameAs viaf:60361205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60361205>.
doremus_artist:228b43d2-d824-3e84-a2e8-8a8896414020
owl:sameAs viaf:253902087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/253902087>.
doremus_artist:2293ebee-90f7-3b55-bd21-f5b7f4a2818e
    rdfs:comment
        "Maria Guinand (born 1953 in Caracas, Venezuela) is an internationally renowned choral conductor. Mar\u00eda Guinand received her bachelor's and master's degrees in music from the University of Bristol, England, in 1976 and 1982, respectively. Guinand then earned a Choral Conductor Diploma from the Youth Orchestra Academy in Caracas in 1980. In 2006, Guinand worked with John Adams and Peter Sellars as Choir Master in the World Premiere of A Flowering Tree in Vienna, Austria and in its 2007 recording with the London Symphony Orchestra for Nonesuch Records."@en,
        "Mar\u00eda Guinand (3 de junio de 1953) es una educadora, promotora cultural, directora coral y de orquesta venezolana.Complet\u00f3 sus estudios musicales en la Universidad de Br\u00edstol (Inglaterra), obteniendo la licenciatura en 1976 y la maestr\u00eda en 1982. Guinand tambi\u00e9n obtuvo el diploma de director coral en el Conservatorio de la Orquesta Nacional Juvenil en 1980 bajo la tutela de Alberto Grau."@es;
    owl:sameAs viaf:43276920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Guinand>,
        <http://viaf.org/viaf/43276920>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_guinand.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mar√≠a_Guinand.
doremus_artist:24306f97-0cfb-3382-9f20-eaca2872e361
owl:sameAs viaf:88080540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88080540>.
doremus_artist:245ae01c-3450-3574-8942-e23b2a2c4983
owl:sameAs viaf:43894778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43894778>.
doremus_artist:246161f2-b46d-3915-b841-9ec0ffdbc1be
owl:sameAs viaf:15342395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15342395>.
doremus_artist:258ce501-5081-3bb3-9081-afadd9bc58fa
owl:sameAs viaf:12569325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569325>.
doremus_artist:264d40f0-6f1e-3048-879a-8901ffcb40a3
    dbp:birthPlace dbr:Ch√¢tenay-Malabry;
    rdfs:comment
        "David Grimal (born 1973) is a French violinist.He started to play the violin at the age of five. He won First Prize in violin and chamber music at the Paris Conservatory in 1993. Afterwards he did his postgraduate studies with Regis Pasquier. He also enriched and deepened his musicality by studying with such personalities as Philipp Hirschhorn, Shlomo Mintz, Isaac Stern."@en,
        "David Grimal, n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1973 \u00e0 Ch\u00e2tenay-Malabry, est un violoniste fran\u00e7ais.Il est le fils de Nicolas Grimal, le petit-fils de Pierre Grimal et le fr\u00e8re d'Alexandra Grimal."@fr,
        "\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30de\u30eb\uff08David Grimal\u30011973\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u307b\u304b\u3001\u81ea\u3089\u7d50\u6210\u3057\u305f\u5ba4\u5185\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3001\u30ec\u30fb\u30c7\u30a3\u30bd\u30ca\u30f3\u30b9\u3068\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6b74\u53f2\u5bb6\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u5b66\u8005\u306e\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30de\u30eb\uff08Pierre Grimal\u30011912\u5e74 -1996\u5e74 \uff09\u306e\u5b6b\u3001\u30b3\u30ec\u30fc\u30b8\u30e5\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6559\u6388\u3067\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u5b66\u8005\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b0\u30ea\u30de\u30eb\uff08Nicolas Grimal\u30011948\u5e74 - \uff09\u306e\u606f\u5b50\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29732928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Grimal>,
        <http://viaf.org/viaf/29732928>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Grimal_¬©Beno√Æt_Linero.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Grimal.
doremus_artist:272473be-b171-31ca-b192-bdd00a6d673e
owl:sameAs viaf:54086394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54086394>.
doremus_artist:27385186-462a-394a-9402-d66062291f9b
    owl:sameAs viaf:20747891;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16816209>,
        <http://viaf.org/viaf/20747891>.
doremus_artist:28407f3d-03ab-3136-b371-c5b9ebbb037b
owl:sameAs viaf:117095480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117095480>.
doremus_artist:28a186a1-6e85-3e7b-baf6-d76d3b0a4937
owl:sameAs viaf:88077876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88077876>.
doremus_artist:294e3eb2-2672-37df-98df-8f77ab2c69fd
owl:sameAs viaf:66677535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677535>.
doremus_artist:2985925a-e4f2-3ce9-b51f-d453fd166781
owl:sameAs viaf:32195903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32195903>.
doremus_artist:29b255f0-bcaa-3277-962a-6c578d92c038
    dbp:birthPlace res:Cracovie;
    rdfs:comment
        "Maciej Pikulski est un pianiste classique n\u00e9 en Pologne \u00e0 Cracovie le 22 janvier 1969. Il \u00e9tudie en France et devient soliste international au r\u00e9pertoire romantique et accompagnateur r\u00e9put\u00e9, il enseigne en Espagne et organise des festivals en France.Il s'est d\u00e9j\u00e0 produit en concert sur les 5 continents, dans une trentaine de pays.\u2191"@fr;
    owl:sameAs viaf:42033396;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maciej_Pikulski>,
        <http://viaf.org/viaf/42033396>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pikulski-Gp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maciej_Pikulski.
doremus_artist:2a4f8348-c0d7-3502-b9ae-9d13cc912896
owl:sameAs viaf:14964992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14964992>.
doremus_artist:2b039c49-d02e-3897-9271-78b57c05e27a
owl:sameAs viaf:69193937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193937>.
doremus_artist:2b840978-aae8-347e-9d1f-9161191e6f62
    dbp:birthPlace res:Naples;
    dbp:deathPlace res:Naples;
    rdfs:comment
        "Domenico Auletta (n\u00e9 en 1723 \u00e0 Naples \u2013 mort dans la m\u00eame ville en 1753) est un compositeur et organiste italien. Il \u00e9tait le fils de Pietro Auletta."@fr;
    owl:sameAs viaf:225420876;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Domenico_Auletta>,
        <http://viaf.org/viaf/225420876>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Domenico_Auletta.
doremus_artist:2b8742b6-4fa8-39b2-8195-dbf6ead31072
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint_Paul,_Minnesota>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Wayne,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Izler Solomon (January 11, 1910 - December 6, 1987) was an American orchestra conductor, active mostly in the Midwest."@en,
        "\u0418\u0437\u043b\u0435\u0440 \u0421\u043e\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Izler Solomon; 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1910, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041f\u043e\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u043e\u0442\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1987, \u0424\u043e\u0440\u0442-\u0423\u044d\u0439\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1936\u20141941 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0432 1941\u20141949 \u0433\u0433. \u041a\u043e\u043b\u0430\u043c\u0431\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0438 \u0432 1956\u20141976 \u0433\u0433. \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0432 1976 \u0433. \u043e\u0442\u043e\u0448\u0451\u043b \u043e\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0446\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0440\u044f\u0434 \u043d\u043e\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u0432, \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443."@ru,
        "\u30a2\u30a4\u30ba\u30e9\u30fc\u30fb\u30bd\u30ed\u30e2\u30f3\uff08Izler Solomon, 1910\u5e741\u670811\u65e5 - 1987\u5e7412\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30df\u30cd\u30bd\u30bf\u5dde\u30bb\u30f3\u30c8\u30dd\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u30011931\u5e74\u306b\u30e9\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0\u5e02\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u540c\u5e74\u3001\u6025\u75c5\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u6307\u63ee\u3092\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u305f\u30021936\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011941\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30ed\u30f3\u30d0\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u30021956\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30dd\u30ea\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u304c\u30011976\u5e74\u306b\u8133\u5352\u4e2d\u306b\u5012\u308c\u3066\u5f15\u9000\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5dde\u30d5\u30a9\u30fc\u30c8\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114377196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Izler_Solomon>,
        <http://viaf.org/viaf/114377196>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Izler_solomon_cbs_1948.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Izler_Solomon.
doremus_artist:2c857c98-6ff3-33b5-ac78-54867f0a22d1
    owl:sameAs viaf:120631852;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120631852>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7bcdae4-4053-44c7-a3f4-bd429f91db39>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pavlo_Beznosiuk.
doremus_artist:2cbbb30c-0dd7-3183-869f-2aa83aae7ff5
owl:sameAs viaf:37165825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37165825>.
doremus_artist:2d189f0c-b133-3746-82f5-83da6ee5b6f3
    dbp:birthPlace dbr:G√ºines;
    dbp:deathPlace dbr:Cuba;
    rdfs:comment
        """Tata G\u00fcines (Federico Aristides Soto Alejo\u00e0), surnomm\u00e9 "Le roi du tambour", \u00e9tait un percussionniste, contrebassiste et compositeur cubain n\u00e9 le 18 juin 1930 \u00e0 G\u00fcines, (actuellement province de Mayabeque) (Cuba), et mort le 4 f\u00e9vrier 2008 \u00e0 La Havane. Tata G\u00fcines d\u00e9bute la musique tr\u00e8s jeune. Son p\u00e8re, Joseito, joue du tres avec l'oncle de Tata, dans l'ensemble local, \u00ab Partagas \u00bb, sponsoris\u00e9 par la marque de cigares de m\u00eame nom. Il \u00e9coute beaucoup Chano Pozo \u00e0 la radio et essaie de reproduire son jeu (ses toques). Il a la chance de jouer au fameux cabaret de la Havane le Tropicana."""@fr,
        """Tata G\u00fcines (June 30, 1930 \u2013 February 4, 2008), born Federico Ar\u00edstides Soto Alejo, was a Cuban percussionist on the tumbadora, or conga drum, as well as a composer. He was important in the first generation of Afro-Cuban jazz. Tata G\u00fcines was known as the "King of the Congas". He had a musical career that lasted six decades, one that helped popularize Afro-Cuban rhythms."""@en,
        "Tata G\u00fcines (geboren als Federico Aristides Soto y Alejo\u00e0) (30 juni 1930 - 4 februari 2008) was een Cubaanse percussionist op de conga's en componist. Hij was belangrijk in de eerste generatie van de Afro-Cubaanse jazz. G\u00fcines verhuisde naar New York City in 1957, en speelde daar met grote jazzartiesten zoals Dizzy Gillespie, Maynard Ferguson, en Miles Davis op Birdland. Als percussionist trad hij op met Josephine Baker en Frank Sinatra. Hij keerde terug naar Cuba in 1959 nadat Fidel Castro aan de macht kwam. Hij hielp mee de Cubaanse Revolutie te financieren van zijn verdiensten als muzikant."@nl,
        "Tata G\u00fcines (nacido Federico Ar\u00edstides Soto Alejo), percusionista cubano (1930 - 2008)"@es,
        """Tata G\u00fcines era o nome art\u00edstico de Frederico Aristides Soto y Alejo\u00e0 (G\u00fcines, 18 de Junho de 1930 - Havana, 4 de Fevereiro de 2008), um percussionista, contrabaixista e compositor cubano. Nascido em G\u00fcines, prov\u00edncia de Matanzas (Cuba), Tata G\u00fcines era tamb\u00e9m conhecido como o "Rei das Congas" e "M\u00e3os de Ouro", ganhando elogios por popularizar ritmos afro-cubanos para o mundo inteiro com o seu rufar impetuoso. Faleceu em decorr\u00eancia de insufici\u00eancia hep\u00e1tica em fevereiro de 2008, aos 77 anos."""@pt,
        """Tata G\u00fcines w\u0142a\u015bciwie Federico Aristides Soto y Alejo\u00e0 (ur. 30 czerwca 1930 w G\u00fcines, zm. 4 lutego 2008 na Hawanie), kuba\u0144ski muzyk. S\u0142aw\u0119 zdoby\u0142 graj\u0105c na kongach. Urodzi\u0142 si\u0119 w biednej czarnej dzielnicy w mie\u015bcie G\u00fcines, na wsch\u00f3d od Hawany. Zanim zarobi\u0142 pieni\u0105dze na prawdziwy instrument, gra\u0142 na b\u0119bnach w\u0142asnor\u0119cznie zrobionych z opakowa\u0144 po sa\u0142atce i skondensowanym mleku. Wyst\u0119powa\u0142 z najwi\u0119kszymi gwiazdami kuba\u0144skiej sceny - Arsenio Rodr\u00edguezem, Chano Pozo, Bebo Valdesem czy Israelem "Cachao" Lopezem.W 1957 roku G\u00fcines przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Nowego Jorku, gdzie rozpocz\u0105\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 ze s\u0142awami jazzu, m.in. z Dizzym Gillespiem, Maynardem Fergusonem czy Milesem Davisem.Cho\u0107 podoba\u0142a mu si\u0119 s\u0142awa, jak\u0105 zdoby\u0142 w USA, nie m\u00f3g\u0142 przyzwyczai\u0107 si\u0119 do ameryka\u0144skiego stylu \u017cycia. W jednym z wywiad\u00f3w w"""@pl;
    owl:sameAs viaf:27268530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tata_G\u00fcines>,
        <http://viaf.org/viaf/27268530>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51a81701-6cf0-4ec1-8ef3-209a26d91a64>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tata_G√ºines.
doremus_artist:2d2f9383-85b2-395c-9b05-b6504db53dcf
owl:sameAs viaf:51899067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899067>.
doremus_artist:2d5ee9e3-2c90-3760-8ac1-a2ef20f4ff24
owl:sameAs viaf:118810600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118810600>.
doremus_artist:2e7c3d26-1af3-3b54-a202-c32617abbc76
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Don Leroy Smithers (* 17. Februar 1933 in New York City) ist ein US-amerikanischer Musikhistoriker und Interpret auf Naturtrompete und Zink, Pionier der Wiederbelebung des Spiels auf der historisch getreuen Naturtrompete."@de,
        "Don Leroy Smithers (born February 17, 1933) is an American music historian and performer on natural trumpet and cornetto. He is a pioneer for the revival of the authentic, uncompromised natural trumpet."@en,
        "Don Smithers (n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 New York), est un trompettiste am\u00e9ricain classique, sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire de la musique baroque. Il est l'un des pionniers de l'interpr\u00e9tation sur la trompette naturelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:44495626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Smithers>,
        <http://viaf.org/viaf/44495626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18d11714-9a9d-4eab-9d53-a3dbcaee71e9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Smithers.
doremus_artist:2ea519a0-a2cd-3873-ad93-44a59470a7fe
owl:sameAs viaf:45622791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45622791>.
doremus_artist:2f6a859b-5b29-3e11-8a50-be60777cb750
    rdfs:comment
        "Emanuel Hurwitz CBE (7 May 1919 \u2013 19 November 2006) was a British violinist. He was born in London with parents of Russian-Jewish ancestry. He started playing the violin when he was five years old, and took up a scholarship at the Royal Academy of Music at the age of 14.He was later a professor there. During the Second World War he joined the Royal Army Medical Corps playing the violin in Stars in Battledress. He was appointed a Commander of the Order of the British Empire (CBE) in 1978. He played for most of his career on an Antonio and Girolamo Amati from 1603."@en;
    owl:sameAs viaf:119134019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuel_Hurwitz>,
        <http://viaf.org/viaf/119134019>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7ebfbce-d01c-403e-8514-c7648533cf22>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emanuel_Hurwitz.
doremus_artist:2fdd3e37-9f2d-344c-a43a-c4dee3b2eb25
owl:sameAs viaf:34651436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34651436>.
doremus_artist:302b83c5-1c42-360b-9e54-33f42008a39b
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Leonardo Gandelman, mais conhecido como Leo Gandelman, (Rio de Janeiro, 10 de agosto de 1956) \u00e9 um saxofonista, flautista, compositor, arranjador e produtor musical brasileiro. Filho de uma pianista cl\u00e1ssica e de um Maestro, Leo Gandelman come\u00e7ou seus estudos musicais com seis anos de idade. Aos 15 anos apresentou-se como solista da Orquestra Sinf\u00f4nica Brasileira nos \u201cConcertos da Juventude\u201d. Trafegando livremente entre o cl\u00e1ssico e o popular, Leo vem desenvolvendo uma carreira de grande sucesso tanto na m\u00fasica popular brasileira, quanto na m\u00fasica de concerto. J\u00e1 interpretou pe\u00e7as como Fantasia para Sax Soprano e Orquestra de Villa-Lobos, Concertino para Sax Alto e Orquestra de Radam\u00e9s Gnattali, Rapshodia para Orquestra e Sax Alto de Debussy, Concertino para Sax Alto de Jacques Ibert, entr"@pt,
        """L\u00e9o Gandelman (born Leonardo Gandelman on August 10, 1956, in Rio de Janeiro) is a Brazilian saxophonist, composer and producer. He has played with Lulu Santos, and guest appeared in Tit\u00e3s' single "Televis\u00e3o". He is also famous for composing Brazilian telenovelas, films and series soundtracks. He has performed at festivals such as Hollywood Rock and Montreux Festival. Jornal do Brasil has elected him the most popular instrumental artists in 15 consecutive years."""@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0430\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e, \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441 Lulu Santos, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u0430 \u00abTelevis\u00e3o\u00bb \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abTitas\u00bb. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434-\u0440\u043e\u043a\u00bb \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0440\u0451. \u0416\u0443\u043d\u0430\u043b \u00abJornal do Brasil\u00bb \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 15 \u043b\u0435\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:14982903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e9o_Gandelman>,
        <http://viaf.org/viaf/14982903>,
        <http://viaf.org/viaf/262788660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/327fd7d2-bb78-4802-bc72-12a2faa87968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:L√©o_Gandelman.
doremus_artist:32482cb1-d5c7-34a8-a763-b1d3993565ea
owl:sameAs viaf:240257312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/240257312>.
doremus_artist:32798242-82fc-34ac-9d81-c3b4daf1040c
    dbp:birthPlace res:Boulogne-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Laurence Badie, de son nom complet Laurence Dolores Badie-Lopes, est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 15 juin 1934 \u00e0 Boulogne-sur-Seine."@fr;
    owl:sameAs viaf:56871749;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurence_Badie>,
        <http://viaf.org/viaf/56871749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laurence_Badie.
doremus_artist:327d5c84-353e-323b-9ac3-37c2e2aaa5d4
owl:sameAs viaf:79713276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79713276>.
doremus_artist:32c3dda4-58b4-3be1-ae26-76b6d9d26c45
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Nedda Casei (* 9. September 1932 in Baltimore) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Nedda Casei (born September 9, 1932) is an operatic mezzo-soprano. Early in her career Nedda Casei was selected by Leopold Stokowski to sing the role of Jocasta, in Igor Stravinsky's Oedipus Rex. She made her operatic debut at the Theatre Royal de la Monnaie, Brussels in 1960 and also debuted at La Scala, Milan in the same year. During her career she appeared at the Teatro San Carlo, Prague Opera, Los Angeles Opera, Chicago Lyric Opera and other major opera houses and concert halls. She starred at the Vancouver Festival as Hansel in Hansel and Gretel, and received ovations for her interpretation of Cherubino in Le Nozze di Figaro and Musetta in Leoncavallo's La Boh\u00e8me at San Remo and Barcelona's Teatro Gran Liceo, as well as Carmen at the Salzburg Festspeilhaus. She was a leading mezzo-sop"@en;
    owl:sameAs viaf:62711491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nedda_Casei>,
        <http://viaf.org/viaf/62711491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nedda_Casei.
doremus_artist:32e582f0-a7c9-307d-b915-9fb6daa87dee
owl:sameAs viaf:29787046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29787046>.
doremus_artist:333e8dca-40c8-3f08-9743-cac63a5cd2e0
    rdfs:comment
        "Lutz-Michael Harder (* 1942 in Langenfeld, Landkreis Oststernberg, Brandenburg) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor), der vor allem f\u00fcr seine Interpretationen von Barockmusik und von Mozart-Partien bekannt ist."@de,
        "Lutz-Michael Harder (born 1951, Langenfeld/D\u0142ugoszyn near K\u00fcstrin) is a German lyric tenor known mostly for his interpretation of Mozart opera roles and as a baroque concert soloist."@en;
    owl:sameAs viaf:8719611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lutz-Michael_Harder>,
        <http://viaf.org/viaf/8719611>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lutz-Michael_Harder.
doremus_artist:338234b1-d543-339a-bcad-da12ed227476
owl:sameAs viaf:12529317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12529317>.
doremus_artist:33ae9736-ca2e-3dcf-80f1-82bea56e53bb
owl:sameAs viaf:2663663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2663663>.
doremus_artist:33d8ab2b-b61d-3cf3-94d4-fad22cb3d125
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Jason Joseph Moran (* 21. Januar 1975 in Houston, Texas) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist. Moran schloss 1993 sein Musikstudium an der High School for the Performing and Visual Arts in Houston (Texas) ab. Vorbilder Morans sind Thelonious Monk, Andrew Hill und Don Pullen. Er spielte l\u00e4ngere Zeit in der Band von Greg Osby Klavier und trat 1999 mit seinem Album Soundtrack To Human Motian hervor. In den Jahren 2003 und 2004 erhielt Moran in der Kritikerumfrage des amerikanischen Jazzmagazins Down Beat die Auszeichnung \u201eBester Nachwuchsk\u00fcnstler\u201c in gleich drei Kategorien."@de,
        "Jason Moran (Houston, 21 de janeiro de 1975) \u00e9 um pianista de jazz norte-americano. Come\u00e7ou a tocar piano aos 6 anos de idade, mas seu amor ao instrumento s\u00f3 apareceu quando conheceu a m\u00fasica de Thelonious Monk, aos 13 anos. Estudou na High School for the Performing and Visual Arts e na Manhattan School of Music onde estudou com os pianistas Jaki Byard, Muhal Richard Abrams e Andrew Hill. Em 1997, foi convidado a integrar a banda do saxofonita Greg Osby. Jason tamb\u00e9m tocou com Cassandra Wilson, Joe Lovano, Don Byron, Steve Coleman, Lee Konitz, Von Freeman, Christian McBride e Ravi Coltrane."@pt,
        "Jason Moran (Houston, Texas, 21 de enero de 1975) es un pianista y compositor estadocunidense de jazz, reconocido por la cr\u00edtica y ganador de un buen n\u00famero de premios por sus composiciones, que combina elementos del stride piano style, del modern creative jazz, de la m\u00fasica cl\u00e1sica y del hip hop, entre otros estilos. Fue designado en 2010 para el premio MacArthur Fellow."@es,
        "Jason Moran (born January 21, 1975) is an American jazz pianist, composer and educator, heavily involved in multimedia art and theatrical installations. Moran recorded first with Greg Osby and debuted as a band leader with the 1999 album Soundtrack to Human Motion. Since then, he has released eight other albums\u2014with his trio The Bandwagon, solo or leading other ensembles\u2014and appeared in about 30 albums as a sideman. He has garnered much critical acclaim and won a number of awards for his playing and compositional skills, which combine elements of post-bop and avant-garde jazz, blues, classical music, stride piano, and hip hop, among others."@en,
        "Jason MoranFichier:Jason Moran (jazz).jpg Jason Moran en 2006 Jason Moran est un pianiste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 21 janvier 1975 \u00e0 Houston (Texas). Il a jou\u00e9 avec Steve Coleman, Greg Osby, Charles Lloyd, Lee Konitz ou encore Cassandra Wilson."@fr;
    owl:sameAs viaf:49422111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jason_Moran_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/49422111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f97f8ef-1bd6-439e-b725-c65081d12d86>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MORAN-1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jason_Moran_(musician)>.
doremus_artist:34463280-5b6d-341a-9be6-0b33c5b06d25
    dbp:birthPlace dbr:Z√ºrich;
    dbp:deathPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        """Marcel Cellier (* 29. Oktober 1925 in Z\u00fcrich; \u2020 13. Dezember 2013 in Vevey) war ein Schweizer Buchhalter, Organist, Volksmusikkundler und Musikproduzent. Gemeinsam mit seiner Frau Catherine reiste er seit 1950 immer wieder nach S\u00fcdosteuropa und brachte die dortige Volksmusik nach Mitteleuropa. Bekannt wurde er durch die Entdeckung des rum\u00e4nischen Panfl\u00f6tisten Gheorghe Zamfir und des bulgarischen Frauenchores \u00abLe Myst\u00e8re des Voix Bulgares\u00bb. Daf\u00fcr erhielt er im Jahr 1990 den Musikpreis Grammy in der Kategorie "Beste traditionelle Folk-Aufnahme (Best Traditional Folk Recording)". Im Jahr 2011 drehte der Filmemacher Stefan Schwietert aus Basel \u00fcber das Leben von Marcel und Catherine Cellier den Dokumentarfilm \u00abBalkan Melodie\u00bb."""@de,
        """Marcel Cellier (29 October 1925 \u2013 13 December 2013) was a Swiss organist, ethnomusicologist and music producer, internationally known for his Le Myst\u00e8re des Voix Bulgares project presenting Bulgarian traditional music and his work with Gheorghe Zamfir. Founder of the "Disques Cellier" recording label. Extensively researched Romanian folk music in the 1960s, which led to his discovery of Gheorghe Zamfir. Presented with "Grand prix audiovisuel de l'Europe" from the "Academie du disque fran\u00e7ais" in Paris 1984. A documentary called Balkan Melodie was made in 2012 about his travels in Eastern Europe."""@en,
        "Marcel Cellier, n\u00e9 en Suisse le 29 octobre 1925, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 2013, est un ethnomusicologue, musicien poly-instrumentiste, \u00e9diteur et producteur de musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:76515316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Cellier>,
        <http://viaf.org/viaf/76515316>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Cellier.
doremus_artist:34ce80ef-6af6-3763-92a3-448cc1d472d2
    owl:sameAs viaf:27651868;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/109439595>,
        <http://viaf.org/viaf/27651868>.
doremus_artist:34e6a71f-6f9e-3642-936a-bf0b0129e93a
owl:sameAs viaf:49416187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416187>.
doremus_artist:35251c40-e05b-3bd7-845d-e3d91eb34ae5
    rdfs:comment
        "David Alagna (Paris, 1975) is a French stage director and composer. As a composer he is best known for his opera Le Dernier jour d'un condamn\u00e9 based on the story by Victor Hugo, to a libretto by his brother Fr\u00e9d\u00e9rico Alagna, himself, and by his older brother Roberto Alagna."@en;
    owl:sameAs viaf:85610955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Alagna>,
        <http://viaf.org/viaf/85610955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Alagna.
doremus_artist:357597bf-349a-32fd-9b22-e1a7b9251c8e
    dbp:birthPlace dbr:Farnham;
    dbp:deathPlace dbr:Aldeburgh;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Pears.Peter PearsFichier:Peter Pears publicity photo 1971 crop.png R\u00e9pertoire 
* Peter Grimes (1945) 
* Billy Budd (1951) 
* Le Tour d'\u00e9crou 
* La Mort \u00e0 Venise (1971) Peter Neville Luard Pears est un chanteur classique britannique, n\u00e9 le 22 juin 1910 \u00e0 Farnham (Surrey) et mort le 3 avril 1986 \u00e0 Aldeburgh (Suffolk). Avec Benjamin Britten et Eric Crozier, il fonde l'English Opera Group en 1947 puis le festival d'Aldeburgh en 1948, qu'il dirigera plusieurs ann\u00e9es. Il a \u00e9t\u00e9 fait commandeur de l'Ordre de l'Empire britannique (CBE) en 1957 et anobli en 1978."""@fr,
        "Peter Neville Luard Pears (Farnham, Surrey, Engeland, 2 juni 1910 - Aldeburgh, Engeland, 3 april 1986) was een Engelse tenor, en levenspartner van de componist Benjamin Britten. Hij werd geridderd in 1978. Veel van Brittens werken bevatten een belangrijke tenorpartij, speciaal geschreven voor Pears. Enkele voorbeelden hiervan zijn Nocturne, Serenade voor tenor, hoorn en strijkers, en de opera's Peter Grimes, Albert Herring, Owen Wingrave, Billy Budd, The Turn of the Screw, Death in Venice."@nl,
        "Peter Neville Luard Pears, CBE (Farnham, Surrey, Inglaterra, 22 de junio de 1910 - Aldeburgh, Inglaterra, 3 de abril de 1986) fue un tenor ingl\u00e9s y pareja del compositor Benjamin Britten."@es,
        "Sir Peter Neville Luard Pears (ur. 22 czerwca 1910 w Farnham, zm. 3 kwietnia 1986 w Aldeburghu) \u2013 angielski tenor."@pl,
        "Sir Peter Neville Luard Pears CBE (/\u02c8p\u026a\u0259rz/ PEERZ; 22 June 1910 \u2013 3 April 1986) was an English tenor. His career was closely associated with the composer Benjamin Britten, his personal and professional partner for nearly forty years."@en,
        "Sir Peter Neville Luard Pears Kt CBE (* 22. Juni 1910 in Farnham; \u2020 3. April 1986 in Aldeburgh) war ein britischer Operns\u00e4nger (Tenor) und langj\u00e4hriger Lebensgef\u00e4hrte des Komponisten Benjamin Britten. Er erhielt seinen Ritterschlag 1978."@de,
        "Sir Peter Neville Luard Pears, CBE (Farnham, 22 de Junho de 1910 \u2013 Aldeburgh, 3 de Abril de 1986) foi um tenor ingl\u00eas e companheiro de toda a vida do compositor Benjamin Britten. Pears frequentou o Lancing College e estudou m\u00fasica no Keble College, em Oxford, e foi organista do Hertford College, mas abandonou os seus estudos sem obter qualquer diploma. Mais tarde voltaria a estudar canto durante do\u00eds per\u00edodos escolares no Royal College of Music. Repousa no cemit\u00e9rio da Igreja de Saint Peter and Saint Paul em Aldeburgh, Suffolk, ao lado de Benjamin Britten."@pt,
        "\u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041f\u0438\u0440\u0441 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b \u041b\u044c\u044e\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0438\u0440\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Neville Luard Pears; 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1910 \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1986) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0435\u0431\u043b-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0430, \u0425\u0435\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435. \u0412 1943\u20141948 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0421\u044d\u0434\u043b\u0435\u0440\u0441-\u0423\u044d\u043b\u043b\u0441 (Sadler\u2019s Wells) \u0438 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d, \u0441 1947 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 (English Opera Group). \u0412 1974 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0410\u0448\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u0430 (\u00ab\u0421\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438\u00bb). \u0412 1978 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d \u0432 \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30eb\u30a2\u30fc\u30c9\u30fb\u30d4\u30a2\u30fc\u30ba\uff08Sir Peter Neville Luard Pears, 1910\u5e746\u670822\u65e5 \u30d5\u30a1\u30fc\u30ca\u30e0 - 1986\u5e744\u67083\u65e5 \u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30e9\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u306e\u751f\u6daf\u306b\u308f\u305f\u308b\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37112277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Pears>,
        <http://viaf.org/viaf/37112277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42bafa3f-9f6f-45e5-bf7e-12f95f0fa6eb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Pears_publicity_photo_1971_crop.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Pears.
doremus_artist:370772cc-8232-33a2-9636-0968dd5dd4b3
owl:sameAs viaf:12516533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12516533>.
doremus_artist:3749f00a-b55b-3201-8d7c-562b599232a0
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Monte_Cristi,_Dominican_Republic>;
    rdfs:comment
        "Raul\u00edn Rodr\u00edguez (Dominicaanse Republiek, 16 juni 1970) is een bachata muzikant. Volgens sommigen is hij een van de grootste bachateros tussen ongeveer 1990 en 2003. Met zijn bijnaam el cacique (het opperhoofd) refereert hij aan de Indiaanse afkomst van het Dominicaanse volk."@nl,
        "Raul\u00edn Rodr\u00edguez (born June 16, 1970) is a bachata artist, one of the first major bachata artists to have national success and popularize this style of music in the Dominican Republic."@en,
        """Raul\u00edn Rodr\u00edguez (n. Santa Mar\u00eda, Las Matas de Santa Cruz; 16 de junio de 1970) es un cantante de bachata dominicano conocido en su pa\u00eds como "El cacique"."""@es;
    owl:sameAs viaf:61758263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raul\u00edn_Rodr\u00edguez>,
        <http://viaf.org/viaf/61758263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e4d359b-db78-4b8e-98b7-d657bb7efeae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raul√≠n_Rodr√≠guez.
doremus_artist:379f2501-bb15-3698-9a18-59945866c20d
    rdfs:comment
        "Lyne Clevers est une chanteuse et actrice fran\u00e7aise, n\u00e9e C\u00e9line Marie Rhalavsky le 22 octobre 1909 \u00e0 Paris XIe, morte le 28 novembre 1991 \u00e0 Poissy (Yvelines).\u2191 lesgensducinema.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:59276980;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lyne_Clevers>,
        <http://viaf.org/viaf/59276980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lyne_Clevers.
doremus_artist:37e8dc09-d791-38a6-a1e0-4a3e0390b026
    rdfs:comment
        "Kimberly Barber (born December 21, 1959) is a Canadian mezzo-soprano and vocal pedagogue. She studied with Patricia Kern at the University of Toronto, graduating in 1983 and received a diploma in operatic performance in 1985. She began her career as a member of the Canadian Opera Company Ensemble, also in 1985. While maintaining a professional opera career, she has been teaching at Wilfrid Laurier University since July 2002 and is Coordinator of the Voice Program. In the 2006-2007 season, Barber created the role of Jessica in John Estacio\u2019s opera Frobisher for Calgary Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:17431420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kimberly_Barber>,
        <http://viaf.org/viaf/17431420>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kimberly_Barber.
doremus_artist:39f5874e-0782-3cec-8a7c-0f5eb1562aa8
owl:sameAs viaf:7581299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581299>.
doremus_artist:3ae9ae9b-d269-34d6-83b8-68d955d95676
    rdfs:comment
        "Noel Kelehan (26 December 1935 \u2013 6 February 2012) was an Irish musician, former conductor of the RT\u00c9 Concert Orchestra and former musical director of Radio Telef\u00eds \u00c9ireann. He retired as conductor in 1998."@en,
        "Noel Kelehan (26 de dezembro de 1935- 6 de fevereiro de 2012)  foi um m\u00fasico irland\u00eas, antigo diretor musical da RT\u00c9 Concert Orchestra e da Radio Telef\u00eds \u00c9ireann. Retirou-se da fun\u00e7\u00e3o de orquestrador em 1998. O atual orquestrador \u00e9 desde 2007 \u00e9 David Brophy"@pt;
    owl:sameAs viaf:58692681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Kelehan>,
        <http://viaf.org/viaf/58692681>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a0aca41-50d8-4823-b07a-68f35ebeb6eb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noel_Kelehan.
doremus_artist:3bae4b4f-4cd8-3a77-8ea6-659a0a431592
owl:sameAs viaf:17416143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17416143>.
doremus_artist:3ce9e47d-4e62-3dcc-a0ab-b7826eb0a748
    dbp:birthPlace dbr:Ogun_State;
    rdfs:comment
        "Ebenezer Obey (Ebenezer Remilekun Aremu Olasupo Fabiyi) nacido en 1942 en Idogo (Nigeria), apodado Chief Commander es un m\u00fasico nigeriano. Obey pertenece a la etnia Yoruba. \u00c9l comenz\u00f3 su carrera profesional a mediados de los a\u00f1os 50 despu\u00e9s del migraci\u00f3n a Lagos. Despu\u00e9s de su paso por Fatai Rolling-Dollar's, form\u00f3 una banda llamada International Brothers en 1964, y su banda pronto rivaliz\u00f3 con IK Dairo como grupo nigeriano m\u00e1s importante. Ellos tocaban una especie de blues, con una base de guitarra y highlife que influy\u00f3 en el j\u00f9j\u00fa, incluyendo un complejo de elementos de percusi\u00f3n de reclamo-respuesta dominados por un gran elemento de percusi\u00f3n central. La l\u00edrica de Obey se dirigi\u00f3 a cuestiones urbanas e incorpor\u00f3 sus tradiciones Yoruba y su fe cristiana conservadora."@es,
        """Ebenezer Obey (born 3 April 1942 as Ebenezer Remilekun Aremu Olasupo Obey-Fabiyi in Idogo, Nigeria), nicknamed the "Chief Commander", is a Nigerian j\u00f9j\u00fa musician."""@en,
        "Ebenezer \u201eChief Commander\u201c Obey (* 1942 in Lagos) ist ein nigerianischer Musiker und Evangelist."@de;
    owl:sameAs viaf:22339808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ebenezer_Obey>,
        <http://viaf.org/viaf/22339808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ebenezer_Obey.
doremus_artist:3cfc9dfb-fad1-38b3-99ff-ac23466a50e3
    dbp:birthPlace dbr:Xanthi;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Christodoulos (17 January 1939\u2013 28 January 2008) (Greek: \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, born Christos Paraskevaidis, \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03b1\u0390\u03b4\u03b7\u03c2) was Archbishop of Athens and All Greece and as such the primate of the Autocephalous Orthodox Church of Greece, from 1998 until his death, in 2008."@en,
        "Christodoulos (Grieks: \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2), geboren als Christos Paraskevaides (Grieks: \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03b1\u0390\u03b4\u03b7\u03c2) (Xanthi, 16 januari 1939 - Athene, 28 januari 2008) was aartsbisschop van de Grieks-orthodoxe Kerk. Zijn offici\u00eble titel was Zijne Zaligheid de Aartsbisschop van Athene en heel Griekenland, een positie waartoe hij in 1998 werd verkozen."@nl,
        "Christodoulos I. (griechisch \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2; * 17. Januar 1939 als Christos Paraskevaidis (\u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03b1\u0390\u03b4\u03b7\u03c2) in Athen; \u2020 28. Januar 2008 ebenda) war Erzbischof von Athen und Vorsteher der autokephalen orthodoxen Kirche von Griechenland."@de,
        "Christodule Ier ou Christodoulos Ier (en grec \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2 \u0391', n\u00e9 Christos Paraskevaidis \u00e0 Ath\u00e8nes, Gr\u00e8ce, le 17 janvier 1939 et mort le 28 janvier 2008) fut primat de l'\u00c9glise orthodoxe autoc\u00e9phale de Gr\u00e8ce de 1998 \u00e0 sa mort."@fr,
        "Chrystodulos, imi\u0119 \u015bwieckie Christos Paraskevaidis (ur. 17 stycznia 1939 w Ksanthi, zm. 28 stycznia 2008 w Psychiko) \u2013 grecki duchowny prawos\u0142awny, zwierzchnik Greckiego Ko\u015bcio\u0142a Prawos\u0142awnego w latach 1998\u20132007."@pl,
        "\u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0301\u0441\u043a\u043e\u043f \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0434\u0443\u043b (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0391\u03c1\u03c7\u03b9\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2 \u03a7\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03cc\u03b4\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2, \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0425\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0441 \u041f\u0430\u0440\u0430\u0441\u043a\u0435\u0432\u0430\u0438\u0301\u0434\u0438\u0441, \u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a7\u03c1\u03ae\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u03a0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03b1\u0390\u03b4\u03b7\u03c2; 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1939, \u041a\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438 \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2008, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b, \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0410\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u0410\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u042d\u043b\u043b\u0430\u0434\u044b; \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u042d\u043b\u043b\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0441 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1998. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u042d\u043b\u043b\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0443\u0442\u0451\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:29732651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christodoulos_of_Athens>,
        <http://viaf.org/viaf/29732651>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Archbishop_Christodoulos_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christodoulos_of_Athens.
doremus_artist:3d178fd9-3ac7-359f-934b-0f79c3eeb53d
    dbp:birthPlace dbr:Brighton;
    dbp:deathPlace dbr:Oxfordshire;
    rdfs:comment
        "Clara Butt (Dame Clara Ellen Butt DBE) (1 de febrero de 1872- 23 de enero de 1936) fue una c\u00e9lebre mezzosoprano brit\u00e1nica que alcanzaba el registro de contralto . Naci\u00f3 en Southwick, Sussex y se crio en Bristol. En 1890 gan\u00f3 una beca para estudiar en la Royal College of Music, la Reina Victoria la bec\u00f3 luego para estudiar en Par\u00eds con Jacques Bouhy, el maestro de Louise Homer. Camille Saint-Sa\u00ebns la quiso para Dalila, pero las leyes victorianas de lo impidieron. Media 6 pies y 2 pulgadas y sus apariciones en recital y concierto fueron muy celebradas. Fue condecorada Dama del Imperio en 1920"@es,
        "Clara Ellen Butt (1er f\u00e9vrier 1872 \u2014 23 janvier 1936), parfois appel\u00e9 Clara Butt-Rumford apr\u00e8s son mariage, est contralto anglaise. Elle est connue pour sa voix remarquable, imposante et sa technique de chant \u00e9tonnamment agile."@fr,
        "Dame Clara Butt, DBE (* 1. Februar 1872 in Southwick nahe Brighton; \u2020 23. Januar 1936 in North Stoke, Oxfordshire) war eine britische S\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "Dame Clara Ellen Butt, DBE (1 February 1872 \u2013 23 January 1936), was an English contralto. Her main career was as a recitalist and concert singer. Her voice, both powerful and deep, impressed contemporary composers such as Saint-Sa\u00ebns and Elgar; the latter composed a song-cycle with her in mind as soloist."@en,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u042d\u043b\u043b\u0435\u043d \u0411\u0430\u0442\u0442, \u0430\u043d\u0433\u043b. Dame Clara Ellen Butt (1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1872, \u0421\u0430\u0443\u0442\u0432\u0438\u043a, \u0421\u0430\u0441\u0441\u0435\u043a\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1936, \u041d\u043e\u0440\u0442-\u0421\u0442\u043e\u043a, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f), \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u2014 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0430\u0442\u0442-\u0420\u0430\u043c\u0444\u043e\u0440\u0434 (\u0432 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430-\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e. \u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0411\u0430\u0442\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0441\u043e\u0440\u0442 \u0442\u044e\u043b\u044c\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30e0\u30fb\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30c8\uff08Dame Clara Ellen Butt DBE 1872\u5e742\u67081\u65e5 - 1936\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u3002\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3084\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u529b\u5f37\u304f\u6df1\u307f\u306e\u3042\u308b\u5f7c\u5973\u306e\u58f0\u306f\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3084\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u3068\u3044\u3063\u305f\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u611f\u9298\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u58f0\u3092\u5ff5\u982d\u306b\u7f6e\u3044\u3066\u6b4c\u66f2\u96c6\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u30d0\u30c3\u30c8\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u306f\u308f\u305a\u304b2\u5ea6\u3057\u304b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30f4\u30a3\u30ea\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u300e\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30aa\u3068\u30a8\u30a6\u30ea\u30c7\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u300f\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u306e\u300e\u30b5\u30e0\u30bd\u30f3\u3068\u30c7\u30ea\u30e9\u300f\u3067\u306e\u6b4c\u5531\u3082\u5e0c\u671b\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u5b9f\u73fe\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u5f8c\u671f\u306e\u5f7c\u5973\u306f\u3001\u592b\u3067\u3042\u308b\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u30b1\u30ca\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30e0\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3068\u5171\u306b\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306e\u821e\u53f0\u306b\u4e0a\u304c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u874b\u7ba1\u3078\u591a\u6570\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27262985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clara_Butt>,
        <http://viaf.org/viaf/27262985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bb546ca-6c58-4c16-be68-7fd311ce2923>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Clara-butt-12-6-97-p821.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clara_Butt.
doremus_artist:3d4d0cc0-6aa1-3f06-b909-299cd0236792
owl:sameAs viaf:76572945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76572945>.
doremus_artist:3e01a1e6-8d27-32da-af3f-b61d3b8ebbf5
owl:sameAs viaf:206069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206069>.
doremus_artist:3e1cb265-5e57-37b4-81ff-aa6a5fb8a9dd
owl:sameAs viaf:74044488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74044488>.
doremus_artist:3f0de653-9138-35db-9216-94cd697a0790
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Henrique Oswald (* 14. April 1852 in Rio de Janeiro; \u2020 9. Juni 1931 ebenda) war ein brasilianischer Komponist und Diplomat."@de,
        "Henrique Oswald (April 14, 1852 \u2013 June 9, 1931) was a Brazilian composer and pianist."@en,
        "Henrique Oswald (Rio de Janeiro, 14 de abril de 1852 \u2014 Rio de Janeiro, 9 de junho de 1931) foi um pianista, compositor, concertista e diplomata brasileiro, filho do su\u00ed\u00e7o Jean Jacques Oschwald (que ao naturalizar-se brasileiro mudou o sobrenome para Oswald) e de Carlota Cantagalli, de origem italiana. \u00c9 o patrono da cadeira de n\u00famero 25 da Academia Brasileira de M\u00fasica."@pt,
        "\u4e21\u89aa\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u304b\u3089\u306e\u79fb\u6c11\u3067\u3042\u308a\u3001\u7236\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30aa\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08Hans Jakob Oschwald\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u4ecf\u540d\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30b9\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\uff3bJean-Jacques Oswald\uff3d\u3068\u3082\uff09, 1805\u5e74-1878\u5e74\uff09\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30b9\u30a4\u30b9\u4eba\u3001\u8cb4\u65cf\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3067\u3042\u3063\u305f\u6bcd\u30ab\u30eb\u30ed\u30fc\u30bf\uff08Carlota\uff09\u3053\u3068\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30bf\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30aa\u30e9\u30fc\u30c6\u30a3\u30a2\u30fb\u30ab\u30f3\u30bf\u30ac\u30c3\u30ea\uff08Maria Charlotta Louise Oratia Cantagalli, 1816\u5e74-1903\u5e74\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u59d3\u304b\u3089\u30aa\u30b9\u30ef\u30eb\u30c9\u59d3\u3078\u306e\u5909\u66f4\u306f\u3001\u6c11\u65cf\u5dee\u5225\u3078\u306e\u61f8\u5ff5\u304b\u3089\u884c\u308f\u308c\u305f\u3002 12\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u306b\u6700\u521d\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u3066\u304a\u308a\u300116\u6b73\u3067\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u7559\u5b66\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u544a\u5225\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u305f\u30021868\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30dc\u30a6\u30ca\u30df\u30fc\u30c1\u306b\u5165\u9580\u3059\u308b\u3002\u305d\u308c\u304b\u3089\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30eb\u3067\u3001\u5f8c\u306b\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u3067\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u526f\u9818\u4e8b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 1881\u5e74\u306b\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u5e2b\u7bc4\u5b66\u6821\u306e\u6821\u9577\u30aa\u30c3\u30bf\u30fc\u30f4\u30a3\u30aa\u30fb\u30ac\u30b9\u30da\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u5a18\u3001\u30e9\u30a6\u30c9\u30df\u30a2\u30fb\u30ac\u30b9\u30da\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Laud\u00f4mia Gasperini\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30015\u5150\u3092\u5132\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u3046\u3061\u606f\u5b50\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\uff08Carlos Oswald, 1882-1971\uff09\u306f\u3001\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u3067\u753b\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u5f6b\u523b\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49423172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henrique_Oswald>,
        <http://viaf.org/viaf/49423172>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henrique_Oswald_1907.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henrique_Oswald.
doremus_artist:4033e244-5427-33b1-a244-7469207e81d2
owl:sameAs viaf:205465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205465>.
doremus_artist:40b7b51a-65ca-3a14-b4e0-aa29601d0148
    rdfs:comment
        "Maryl\u00e8ne Dosse (born 23 October 1939) is a French-born American classical pianist."@en,
        "\u30de\u30ea\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30c3\u30b9\uff08Maryl\u00e8ne Dosse, 1939\u5e7410\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30c9\u30f3\u30d5\u30ed\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d0\u30bf\u30e4\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30f4\u30ea\u30a8\u3068\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c0\u30eb\u30ec\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30c7\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\u3084\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d6\u30ec\u30f3\u30c7\u30eb\u3089\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u53d7\u8b1b\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\u306e\u52a9\u624b\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u3001\u4ee5\u5f8c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u30021986\u5e74\u304b\u3089\u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:70969371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maryl\u00e8ne_Dosse>,
        <http://viaf.org/viaf/70969371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29685207-a825-4b8d-a012-7a51bbad900d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marylene_Dosse.
doremus_artist:40f503b1-0cf4-304d-a307-92ee99f6ce54
owl:sameAs viaf:70328987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70328987>.
doremus_artist:4147ac9b-fd5f-3ba1-8398-34c01fbae9e9
    owl:sameAs viaf:10060818;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69c09520-7c8a-4a0d-8cb9-b03808dbd305>.
doremus_artist:41870c11-c24d-3a02-853f-9a3e1df03135
owl:sameAs viaf:6442917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6442917>.
doremus_artist:41a428be-3e89-3915-82fb-d1910ee97b7e
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Manuel Oltra i Ferrer (8 February 1922 \u2013 25 September 2015) was a Spanish composer. He was known for composing music about harmony and counterpoint music. He led the Conservatori Superior de M\u00fasica del Liceu from 1959 until its disestablishment in 1987. Oltra was born in Valencia, Spain. He was awarded the 1994 National Music Prize of Catalonia. Oltra died of pneumonia in Barcelona, Spain at the age of 93."@en,
        "Manuel Oltra i Ferrer (Valencia, 8 de febrero de 1922 - Barcelona, 25 de septiembre de 2015) fue un catedr\u00e1tico de armon\u00eda, contrapunto y formas musicales que ejerci\u00f3 en el Conservatorio Superior Municipal de Barcelona desde 1959 hasta su jubilaci\u00f3n, en 1987."@es,
        "Manuel Oltra i Ferrer, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1922 \u00e0 Valence et mort le 25 septembre 2015 \u00e0 Barcelone, est un pianiste, chef d\u2019orchestre, compositeur et p\u00e9dagogue espagnol."@fr,
        "\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0623\u0648\u0644\u062a\u0631\u0627 (\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 Manuel Oltra) \u0648\u064f\u0644\u062f \u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0623\u0648\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0625\u064a \u0641\u064a\u0631\u0651\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0627\u0644\u0646\u0633\u064a\u0627 \u0641\u064a 8 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 1922\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0634\u0644\u0648\u0646\u0629 \u0641\u064a 25 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 \u0639\u0627\u0645 2015."@ar;
    owl:sameAs viaf:34719794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Oltra>,
        <http://viaf.org/viaf/34719794>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manuel_Oltra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Oltra.
doremus_artist:41b5c366-5622-35bf-96df-b2cea094979d
owl:sameAs viaf:67610884; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67610884>.
doremus_artist:41f6d4b1-e1fb-30c1-ac00-e1660667a166
    dbp:birthPlace dbr:Long_Island;
    rdfs:comment
        "Marco Beltrami (Long Island, New York, 7 oktober 1966) is een Amerikaans componist van voornamelijk filmmuziek. Beltrami studeerde aan de Brown-universiteit en aan de Yale-universiteit. Daarna bezocht hij de USC Thornton School of Music in Los Angeles, waar hij werd opgeleid door de bekende filmcomponist Jerry Goldsmith. Beltrami is het best bekend voor zijn werken van horrorfilms, waaronder de filmreeks Scream en de film Resident Evil. Hij heeft meerdere malen samengewerkt met de filmregisseurs Wes Craven en Guillermo del Toro. Ook componeerde hij de muziek voor de films Terminator 3: Rise of the Machines en The Wolvernine. Beltrami ontving voor zijn werk twee Oscar-nominaties en een Emmy Award-nominatie."@nl,
        "Marco Edward Beltrami (* 7. Oktober 1966 in Long Island, New York) ist ein US-amerikanischer Filmkomponist."@de,
        "Marco Edward Beltrami (7 de Outubro de 1966) \u00e9 um renomado compositor \u00edtalo-americano tendo trabalhado em orquestra\u00e7\u00f5es e composi\u00e7\u00f5es em diversos filmes. Recentemente, ele participou da orquestra\u00e7\u00e3o de algumas faixas do novo \u00e1lbum do Guns N' Roses Chinese Democracy. Amigo e colaborador de Wes Craven, Beltrami come\u00e7aram a sua parceria desde 1996 at\u00e9 2011, como por exemplo: Scream (1996) (o primeiro filme da parceria Beltrami e Craven), Scream 2 (1997), Scream 3 (2000), Cursed (2005), Red Eye (2005), My Soul to Take (2010) e Scream 4 (2011) (o \u00faltimo filme da parceria Beltrami e Craven)."@pt,
        "Marco Edward Beltrami (born October 7, 1966) is an American film and television composer, best known for his work scoring horror films such as Mimic (1997), The Faculty (1998), Resident Evil (2002), Don't Be Afraid of the Dark (2011) and The Woman in Black (2012). A long-time friend and collaborator of Wes Craven, Beltrami has scored seven of the director's films including all four films in the Scream franchise (1996\u20132011). Beltrami has been nominated for two Academy Awards for 3:10 to Yuma and The Hurt Locker, and won a Satellite Award for Best Original Score for Soul Surfer (2011). He also scored Guillermo del Toro's 2004 supernatural superhero film Hellboy and the 2013 superhero film The Wolverine."@en,
        "Marco Edward Beltrami (n\u00e9 le 7 octobre 1966 \u00e0 Long Island, New York) est un compositeur am\u00e9ricain, d'origine italienne et grecque."@fr,
        "Marco Edward Beltrami (ur. 7 pa\u017adziernika 1966 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej. Najbadziej znany z tworzenia muzyki do film\u00f3w grozy takich jak: Mimic (1997), Oni (1998), Resident Evil (2002), Nie b\u00f3j si\u0119 ciemno\u015bci (2011), Kobieta w czerni (2012). Wieloletni przyjaciel i wsp\u00f3\u0142pracownik Wesa Cravena. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 do siedmiu jego film\u00f3w w tym do wszystkich czterech cz\u0119\u015bci serii Krzyk (1996\u20132011)."@pl,
        "Marco Edward Beltrami \u2014nacido el 7 de octubre de 1966\u2014 es un compositor estadounidense mejor conocido por su trabajo realizando bandas sonoras instrumentales de pel\u00edculas de terror como Mimic (1997), The Faculty (1998), Resident evil (2002) y Don't Be Afraid of the Dark (2011), The Woman in Black (2012) y Carrie (2013). Como gran amigo y colaborador de Wes Craven, Beltrami ha compuesto la banda sonora instrumental de siete de sus pel\u00edculas incluyendo las cuatro pel\u00edculas de la saga Scream (1996-2011). Beltrami ha sido nominado dos veces para los premios \u00d3scar y gan\u00f3 un Satellite a la mejor banda sonora por la pel\u00edcula Soul Surfer (2011) y The Purge (2013)."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u0411\u0435\u043b\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marco Beltrami; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u0643\u0648 \u0628\u0644\u062a\u0631\u0627\u0645\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Marco Beltrami) (\u0648. 1966 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u0648\u0646\u063a \u0622\u064a\u0644\u0646\u062f ."@ar,
        "\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30df\uff08Marco Beltrami, 1968\u5e7410\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u639b\u3051\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3060\u304c\u3001\u4e21\u89aa\u306e\u79fb\u4f4f\u306b\u4f34\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ed\u30f3\u30b0\u30a2\u30a4\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u80b2\u3064\u3002\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u5927\u5b66\u3001\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3001\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306a\u3069\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002"@ja,
        "\u99ac\u53ef\u00b7\u611b\u5fb7\u83ef\u00b7\u8c9d\u723e\u7279\u62c9\u7c73\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMarco Edward Beltrami\uff0c1967\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d\uff09\u6216\u7c21\u7a31\u99ac\u53ef\u00b7\u8c9d\u723e\u7279\u62c9\u7c73\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMarco Beltrami\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7537\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u66fe\u6191\u300a\u6c7a\u62303:10\u300b\uff082007\u5e74\uff09\u548c\u300a\u5371\u6a5f\u5012\u6578\u300b\uff082009\u5e74\uff09\u63d0\u540d\u4e86\u5169\u6b21\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u5275\u97f3\u6a02\u734e\u3002 \u4ed6\u6642\u5e38\u8207\u5c0e\u6f14\u4e9e\u6b77\u58eb\u00b7\u666e\u7f85\u4e9e\u65af\u3001\u9023\u6069\u00b7\u61f7\u65af\u66fc\u3001\u7d04\u7ff0\u00b7\u6469\u723e\u3001\u885b\u65af\u00b7\u514b\u840a\u6587\u548c\u5409\u52d2\u6469\u00b7\u6234\u6258\u7f85\u591a\u6b21\u5408\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100229084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Beltrami>,
        <http://viaf.org/viaf/100229084>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marco_Beltrami.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Beltrami.
doremus_artist:4229d4c4-580a-3c71-82f9-2719a90da7b3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tampa,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Beth Hirsch (* 1967 in Tampa, Florida) ist eine US-amerikanische Songwriterin und S\u00e4ngerin. Sie erreichte 1998 durch ihre Mitwirkung auf dem Album Moon Safari von Air eine gr\u00f6\u00dfere Bekanntheit. Im Jahre 1999 erschien ihr erstes eigenes Album."@de,
        "Beth Hirsch (born October 18, 1967) is a singer-songwriter from Tampa, Florida. Hirsch is best known for her collaboration with Air on their album Moon Safari. Her first solo album, Early Days, was released in 2000, followed by Titles & Idols in 2001. After a series of collaborations with artists including Pale 3, Jakatta, and D*Note, Hirsch released her third solo album Wholehearted, in 2007."@en,
        "\u00c8 conosciuta per aver collaborato con gli AIR nell'album Moon Safari. Il suo primo album solista, Early Days, \u00e8 stato pubblicato nel 2000, seguito da Titles & Idol nel 2001. Dopo una serie di collaborazioni con artisti tra cui Pale 3, Jakatta e D*Note, la Hirsch ha pubblicato il suo terzo album, Wholehearted, nel 2007."@it;
    owl:sameAs viaf:255300161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beth_Hirsch>,
        <http://viaf.org/viaf/255300161>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3b3de77-0e3f-4c51-b4f5-b99d6df42c66>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beth_Hirsch.
doremus_artist:42a3cb18-c7ff-3921-9e52-94ed145363bc
owl:sameAs viaf:56821365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821365>.
doremus_artist:43cc9cb5-1638-31c3-875a-cd11bd7e1c02
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Dietrich Henschel (* 1967 in Berlin) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Dietrich Henschel (born 1967) is a German baritone."@en,
        "Dietrich Henschel (n\u00e9 en 1967) est un baryton allemand. Il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 l'Op\u00e9ra de Lyon en 1997 dans le r\u00f4le de Faust de Busoni. C'est aussi un chanteur de r\u00e9cital."@fr;
    owl:sameAs viaf:55283224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dietrich_Henschel>,
        <http://viaf.org/viaf/55283224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dietrich_Henschel.
doremus_artist:4467ae3a-47fd-345d-b74e-9062a10ac930
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Rogier van Otterloo (* 11. Dezember 1941 in Amsterdam; \u2020 29. Januar 1988 in Bilthoven) war ein niederl\u00e4ndischer Jazz- Bigbandleader, Arrangeur und Komponist Er war der \u00e4lteste Sohn des Dirigenten und Komponisten Willem van Otterloo (1907\u20131978). Zun\u00e4chst lernte er Schlagzeug und spielte schon 1955 in der \u201eOrion Jazz Band\u201c (mit der \u201eDutch Swing College Band\u201c als Vorbild). 1958 gr\u00fcndete er mit seinem Klassenkameraden, dem Jazzs\u00e4nger Edwin Rutten (* 1943), eine eigene \u201eGold Coast Combo\u201c. Nach dem Abitur 1962 war er w\u00e4hrend seiner Milit\u00e4rzeit in der K\u00f6niglichen Milit\u00e4rkapelle (KMK) und nahm mit seiner Gold Coast Band an Milit\u00e4r-Jazz-Wettbewerben teil. Danach besuchte er das Musiklyzeum in Amsterdam, mit Fl\u00f6te und Musiktheorie als Hauptfach, Klavier als Nebenfach bei Hans Henkemans. Schon damals"@de,
        "Willem Rogier van Otterloo (11 December 1941 - 29 January 1988) was a Dutch composer and conductor."@en,
        "Willem Rogier van Otterloo (Bilthoven, 11 december 1941 \u2013 aldaar, 29 januari 1988) was een Nederlandse componist, arrangeur, pianist en dirigent."@nl,
        "\u0420\u043e\u0445\u0438\u0440 \u0432\u0430\u043d \u041e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043b\u043e (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Rogier van Otterloo; 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1941, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1988) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0445\u0438\u0440, \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u0432\u0430\u043d \u041e\u0442\u0442\u0435\u0440\u043b\u043e, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435, \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438. \u041e\u043d \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0432 1980 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c (Metropole Orkest) \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435. \u0420\u043e\u0445\u0438\u0440 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b 5 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438: \u00abAmsterdam\u00bb (1980), \u00abHet is een wonder\u00bb (1981), \u00abJij en ik\u00bb (1982), \u00abIk hou van jou\u00bb (1984) \u0438 \u00abRechtop in de wind\u00bb (1987). \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0430\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:12498595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rogier_van_Otterloo>,
        <http://viaf.org/viaf/12498595>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rogier_van_Otterloo_(1975).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rogier_van_Otterloo.
doremus_artist:4541b20c-796c-31a6-99b6-67f0b9b6e13c
    dbp:birthPlace dbr:Greasbrough;
    rdfs:comment
        "Omar Ebrahim (born 6 September 1956 in Greasbrough, Rotherham, South Yorkshire) is an English baritone vocalist and actor. He specializes in the performance of contemporary classical music. He studied voice at the Guildhall School of Music and Drama, then spent a performing apprenticeship at the Royal Shakespeare Company and in the Glyndebourne chorus, performing the role of Schaunard in La boh\u00e8me for the Glyndebourne Touring Opera in 1980. Ebrahim teaches voice at Trinity College of Music in Greenwich, London."@en;
    owl:sameAs viaf:13468827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Omar_Ebrahim>,
        <http://viaf.org/viaf/13468827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Omar_Ebrahim.
doremus_artist:456a2503-063b-33d2-8a90-8f78d5b64162
    rdfs:comment
        "Hugh Blair (25 May 1864 \u2013 22 July 1932) was an English musician, composer and organist. Born in Worcester, Hugh Blair was the son of Rev. Robert Hugh Blair, who founded Worcester College for the Blind in 1866. A chorister at Worcester Cathedral and a pupil at The King's School, Worcester, Blair was organ scholar at Christ's College, Cambridge, graduating B.A. 1886, Mus.B. 1887, M.A. 1896 and Mus.D. 1906. Blair introduced the Verdi Requiem to the Three Choirs Festival in 1896."@en;
    owl:sameAs viaf:168720713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Blair_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/168720713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Hugh_Blair_(composer)>.
doremus_artist:4624d97a-382e-3cef-a0f8-eeb1daa13896
owl:sameAs viaf:205243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205243>.
doremus_artist:4645d450-0be6-32e8-a32a-347b33940a47
    rdfs:comment
        "Amandine Beyer est une violoniste fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1974 \u00e0 Aix-en-Provence, sp\u00e9cialiste de la musique baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:51944831;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Amandine_Beyer>,
        <http://viaf.org/viaf/51944831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eee9d1c8-b609-4373-97b9-48807d7d1b85>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amandine_Beyer.
doremus_artist:466e2aaf-09b0-3eca-a62e-4aeba07969f2
    rdfs:comment
        "Jean Renard (n\u00e9 \u00e0 Provins le 4 d\u00e9cembre 1933) est un auteur-compositeur fran\u00e7ais.Il a \u00e9crit de tr\u00e8s nombreux succ\u00e8s de la chanson fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:56844593;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Renard_(auteur-compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/56844593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6dca3187-482f-4f98-9914-5377418fd735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Renard_(auteur-compositeur)>.
doremus_artist:46912cf6-9307-3446-9a56-c68d3e4a7b0a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "La sua \u00e8 una famiglia ebrea di origine polacca. Suo padre \u00e8 sopravvissuto alle deportazioni di Auschwitz, un fatto che segn\u00f2 profondamente Greif e lo indusse a comporre numerosi lavori con rimandi all'Olocausto, tra i pi\u00f9 importanti Todesfuge, da un poema tedesco di Paul Celan, e Lettres de Westerbork, un ciclo di romanze dai testi scritti da Etty Hillesum."@it,
        """Olivier Greif (3 January 1950, Paris \u2013 13 May 2000, Paris) was a French composer of Polish-Jewish parentage. His father was an Auschwitz survivor, a fact which affected Greif deeply and led him to compose a number of Holocaust-themed works, notably Todesfuge, and Lettres de Westerbork, a song cycle which uses letters written by Etty Hillesum . (The composer wanted to use Paul Celan's poem "Todesfuge" in his third string quartet, but found it difficult to set, so kept the title but used Dylan Thomas's "Elegy" instead.)"""@en,
        """Olivier Greif (ur. 3 stycznia 1950 w Pary\u017cu - zm. 13 maja 2000 w Pary\u017cu) \u2013 kompozytor francuski, urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie polskich \u017byd\u00f3w. Zacz\u0105\u0142 komponowa\u0107 w wieku 9 lat. Studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim i Juilliard School. Skomponowa\u0142 oko\u0142o 100 dzie\u0142, m.in. " Veni Creator","Sonate de Requiem" na wiolonczel\u0119 i fortepian, trzy sonaty na skrzypce i fortepian, kwartety smyczkowe, koncerty."""@pl,
        "Olivier Greif est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 3 janvier 1950 et mort dans la m\u00eame ville le 13 mai 2000 (\u00e0 50 ans)."@fr,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u0413\u0440\u0435\u0439\u0444 (\u0444\u0440. Olivier Greif; 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1950, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 2000, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30b0\u30ec\u30d5\uff08Olivier Greif\u30011950\u5e74 - 2000\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u4fee\u4e86\u5f8c\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u5b66\u3073\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30d9\u30ea\u30aa\u306f\u524d\u885b\u306e\u9686\u76db\u6642\u3067\u3055\u3048\u3001\u300c\u8abf\u6027\u3067\u66f8\u304d\u305f\u3051\u308c\u3070\u66f8\u3044\u3066\u3082\u826f\u3044\u300d\u3068\u3044\u3046\u6559\u3048\u3067\u63a5\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30b0\u30ec\u30d5\u306f\u6b7b\u306e\u76f4\u524d\u307e\u3067\u6a5f\u80fd\u548c\u58f0\u6216\u3044\u306f\u65cb\u6cd5\u97f3\u697d\u306e\u67a0\u5185\u306b\u7559\u307e\u3063\u305f\u4f5c\u98a8\u3092\u5909\u3048\u308b\u4e8b\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u6d3b\u52d5\u958b\u59cb\u76f4\u5f8c\u306f\u3042\u307e\u308a\u4e0a\u624b\u3068\u306f\u3044\u3048\u306a\u3044\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u5358\u8abf\u306a\u66f8\u6cd5\u3086\u3048\u306e\u7a1a\u62d9\u3055\u3070\u304b\u308a\u304c\u76ee\u7acb\u3061\u3001\u65e9\u3005\u306b\u697d\u58c7\u304b\u3089\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u5931\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u5e74\u9f62\u3092\u91cd\u306d\u308b\u306b\u3064\u308c\u3066\u72ec\u81ea\u306e\u66f8\u6cd5\u306a\u3089\u3067\u306f\u306e\u98a8\u683c\u304c\u6ef2\u307f\u51fa\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d7\u30eb\u30fc\u30c7\u30eb\u30de\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u3001\u30ba\u30d3\u30f3\u30fb\u30e1\u30fc\u30bf\u3001\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u652f\u6301\u3092\u7372\u5f97\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u6700\u6669\u5e74\u306f\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u304c\u9054\u6210\u3057\u305f\u6a5f\u80fd\u548c\u58f0\u8a9e\u6cd5\u306e\u6b63\u7d71\u306a\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u3082\u8a00\u3048\u308b\u4f5c\u98a8\u3078\u8ee2\u3058\u305f\u304c\u30012000\u5e74\u306b\u6025\u901d\u3059\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30b0\u30ec\u30d5\u8ca1\u56e3\u53ca\u3073\u30a2\u30d1\u30c3\u30af\u30b9\u793e\u304c\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u3001\u3042\u307e\u308a\u65e5\u306e\u76ee\u3092\u898b\u306a\u304b\u3063\u305f\u5927\u304d\u306a\u7de8\u6210\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u524d\u885b\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u6b63\u5f53\u306a\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u308b\u3053\u3068\u306f\u56f0\u96e3\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u6ca1\u5f8c\u306e\u8a55\u4fa1\u306f\u6b21\u7b2c\u306b\u4e0a\u6607\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22341491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Greif>,
        <http://viaf.org/viaf/22341491>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e605671-e341-42c8-889c-64dd8370e654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Greif.
doremus_artist:46c43ba2-f90c-3428-88cc-88a85582cdc2
    owl:sameAs n0:94249caf-be07-49de-ab3f-514acd7af555;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/94249caf-be07-49de-ab3f-514acd7af555>.
doremus_artist:4771eb22-77c2-3e95-b310-fab93b4a6e3f
    dbp:birthPlace dbr:Longiano;
    dbp:deathPlace dbr:Imola;
    rdfs:comment
        "Giulio Belli (ca. 1560 \u2013 1621 or later) was an Italian composer of the late Renaissance and early Baroque eras. He was a prolific composer during the transitional time between the two musical eras, and worked in many cities in northern Italy."@en;
    owl:sameAs viaf:32932632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Belli>,
        <http://viaf.org/viaf/32932632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Belli.
doremus_artist:47acd135-da75-3bb7-81ab-b58eeb714185
owl:sameAs viaf:54344580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54344580>.
doremus_artist:4894a984-ba43-3e2a-a3e4-2815c04c70b8
owl:sameAs viaf:212550636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212550636>.
doremus_artist:489c7cb8-87f6-3e92-aae1-9e28cc684550
    dbp:birthPlace dbr:Lebedyn;
    dbp:deathPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Boris Gmyria ou Gmyrya ou Gmyrja selon les langues (ukrainien : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043c\u0438\u0440\u044f ; russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043c\u044b\u0440\u044f), n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1903 \u00e0 Lebedyn et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Kiev le 1er ao\u00fbt 1969, est un chanteur (basse) ukrainien d'op\u00e9ra et de m\u00e9lodies."@fr,
        "Borys Gmyria (ukr. \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0413\u043c\u0438\u0440\u044f, ur. 5 sierpnia 1903, zm. 1 sierpnia 1969) \u2013 ukrai\u0144ski \u015bpiewak operowy, Ludowy Artysta ZSRR (1951), kawaler Orderu Lenina.W latach 1939\u20131957 \u2013 solista Opery Kijowskiej."@pl,
        "Borys Romanovich Hmyria (Ukrainian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043c\u0438\u0440\u044f; Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043c\u044b\u0440\u044f; sometimes spelt as Gmyrya; born 1903 in Lebedyn\u2014died 1969 in Kiev) was a Ukrainian basso cantante singer of opera and art song. During World War II, he stayed in Nazi-occupied Poltava where he performed for the Germans. This kind of behavior was considered to be collaboration with enemy by the Soviet authorities, and Hmyria would have been imprisoned and executed were it not for Joseph Stalin's intervention. Hmyria's partner, Valentina Ishchenko, was not so lucky and was exiled to Vorkuta."@en,
        "Borys Romanowytsch Hmyrja (* 23. Julijul./ 5. August 1903greg. in Lebedyn, Gouvernement Charkow, Russisches Kaiserreich; \u2020 1. August 1969 in Kiew, Ukrainische SSR) war ein ukrainischer Opern- und Kammers\u00e4nger (Bass)."@de,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043c\u044b\u0301\u0440\u044f (\u0443\u043a\u0440. \u0413\u043c\u0438\u0440\u044f \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447; 1903\u20141969) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1951). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1952)."@ru;
    owl:sameAs viaf:5129450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Borys_Hmyria>,
        <http://viaf.org/viaf/5129450>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coin_of_Ukraine_Hmyria_r.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Gmyrya.
doremus_artist:48edbf50-ded3-31f7-9cdc-36e7f2f0711f
owl:sameAs viaf:17415377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415377>.
doremus_artist:4955d642-9e48-30eb-961d-26ab271188be
owl:sameAs viaf:70065249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70065249>.
doremus_artist:49ef5473-02d0-3e29-be95-71a036beac2a
owl:sameAs viaf:46954047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46954047>.
doremus_artist:4a0a7b5c-a601-39d4-a65b-70fd59503800
    rdfs:comment
        "Joan Morris, (born February 10, 1943) is a mezzo-soprano, Born in Portland, Oregon, her musical partner and husband is composer/pianist William Bolcom. The couple specializes in older popular songs, primarily from the first half of the 20th century, but extending beyond that to include both contemporary cabaret songs and a number of songs dating back to the American Civil War."@en;
    owl:sameAs viaf:74042797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Morris>,
        <http://viaf.org/viaf/74042797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6745030e-08f4-4016-a704-a0d462728f77>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Morris.
doremus_artist:4a2867d2-4280-3aa0-ac7f-d5ce32025d84
owl:sameAs viaf:85751617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85751617>.
doremus_artist:4af797a8-b976-35df-81fe-f39efe10c597
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        """Alberto Neuman (born in Buenos-Aires,) is an Argentinian pianist.A disciple of Arturo Benedetti Michelangeli, Neuman began his career while a student at the Roma Conservatory. In 1961 he won the international Viotti Piano Competition in Vercelli. He studied also with Carlo Zecchi, Walter Gieseking, Vincenzo Scaramuzza, Galia Schalman and Wilhelm Kempff.Neuman has been active as a concert pianist mainly in Europe, but has also performed regularly at Japan and Latin America. He was previously a professor at the Paris Conservatoire Sup\u00e9rieur and at the Conservatoire d'Angoul\u00eame. Alberto Neuman is often seen as a foremost representative of argentinian culture in Europe : "Comment serait Paris aujourd'hui, s'il lui manquait les \u00e9chos du bandon\u00e9on de Piazzolla, sans la voix d'Atahualpa Yupanqui,"""@en,
        "Alberto Neuman est un pianiste argentin, n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires, vivant en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:2666391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Neuman>,
        <http://viaf.org/viaf/2666391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d97b9ab5-4198-4bc9-a776-0d86226c4b82>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Neuman.
doremus_artist:4b99f941-c18d-3fe7-aba3-0588270fe759
owl:sameAs viaf:70125883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70125883>.
doremus_artist:4bacec05-f758-342b-9809-e14d54eca67a
owl:sameAs viaf:14967767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14967767>.
doremus_artist:4bd134f1-9808-38b4-a1bc-bb1cc9b3730c
owl:sameAs viaf:228385362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228385362>.
doremus_artist:4cddf250-ed4d-3b7e-9d97-6257f58405a5
    dbp:birthPlace dbr:Rabat;
    rdfs:comment
        "Samira Said (Arabic: \u0633\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f\u200e\u200e, Samira Bensa\u00efd) (born 10 January 1958), is a Moroccan Arabic pop singer who represented Morocco at the Eurovision of 1980."@en,
        "Samira Said (Kenitra, 10 de Janeiro de 1961) em \u00e1rabe: \u0633\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f Sam\u00efra bin Sa'\u00efd (translitera\u00e7\u00e3o) \u00e9 uma famosa cantora marroquina e do mundo \u00e1rabe em geral. Na actualidade vive no Egipto com o seu marido Moustapha Naboulssi. O casal tem um filho."@pt,
        "Samira Said (of Bensaid) (Casablanca, 10 januari 1960) is een Marokkaans zangeres. Ze werd in West-Europa onder meer bekend als de eerste en tot op heden enige deelnemer voor Marokko, aan het Eurovisiesongfestival."@nl,
        "Samira Sa\u00efd ( en \u00c1rabe \u0633\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f) conocida tambi\u00e9n por su nombre original: Samira Bensa\u00efd, es una superestrella de la m\u00fasica \u00e1rabe.Naci\u00f3 en Rabat, Marruecos el 10 de enero de 1958."@es,
        "Samira Sa\u00efd (arabisch \u0633\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f Samira Sa'id, DMG Sam\u012bra Sa\u02bf\u012bd; * 1. Oktober 1957 in Rabat; b\u00fcrgerlicher Name: Samira Bensa\u00efd) ist eine marokkanische S\u00e4ngerin."@de,
        "Samira Sa\u00efd (en arabe : \u0633\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f) de son vrai nom Samira Bensa\u00efd, n\u00e9e \u00e0 Rabat le 10 janvier 1958, est une chanteuse, compositrice et pianiste marocaine. Elle se fait remarquer par des prestations d'arabian pop. Elle est parvenue \u00e0 se forger une carri\u00e8re r\u00e9ussie en Egypte l\u00e0 o\u00f9 elle a rencontr\u00e9 des compositeurs connus."@fr,
        "Samira Sa\u2019id, Samira Sa\u00efd (w\u0142a\u015bc. Samira Abd ar-Razak ibn Sa\u2019id; ur. 10 stycznia 1958 w Rabacie w Maroku) \u2013 maroka\u0144ska wokalistka, reprezentantka Maroko podczas Konkursu Piosenki Eurowizji w 1980 roku."@pl,
        "\u0421\u0430\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0441\u0430\u0438\u0434 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0633\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f\u200e; Samira Bensa\u00efd; \u0440\u043e\u0434. 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1958 \u0432 \u0420\u0430\u0431\u0430\u0442\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1980. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0435."@ru,
        """\u0633\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f (10 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1958 -)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062a\u0639\u064a\u0634 \u0641\u064a \u0645\u0635\u0631 \u0648 \u062d\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629. \u0648\u0647\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u0631\u0628\u0627\u0637\u060c \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u062d\u062f \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0651\u064a \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0644\u0644\u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u064a \u0648\u063a\u0646\u0651\u062a \u0644\u0623\u0645 \u0643\u0644\u062b\u0648\u0645 \u0641\u0644\u0641\u062a\u062a \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0638\u0627\u0631 \u0644\u0645\u0627 \u062a\u0645\u062a\u0644\u0643\u0647 \u0645\u0646 \u0637\u0627\u0642\u0629 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0651\u0629. \u0641\u064a \u0633\u0646\u0651 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0623\u0648\u0651\u0644 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0651\u0629 "\u0634\u0643\u0648\u0646\u0627 \u0644\u0623\u062d\u0628\u0627\u0628\u0646\u0627" \u0648"\u0642\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0644\u064a\u062d\u0629" \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 "\u0645\u062c\u0627\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628". \u062a\u0632\u0648\u0651\u062c\u062a \u0633\u0645\u064a\u0631\u0629 \u0633\u0639\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0647\u0627\u0646\u064a \u0645\u0647\u0646\u0627 \u062b\u0645 \u0627\u0646\u0641\u0635\u0644\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0632\u0648\u0627\u062c \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0639\u062f\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u062b\u0645 \u062a\u0632\u0648\u062c\u062a \u0645\u0646 \u0631\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 "\u0645\u0635\u0637\u0641\u0649 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0628\u0644\u0633\u064a" \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u062c\u0628\u062a \u0645\u0646\u0647 \u0627\u0628\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f "\u0634\u0627\u062f\u064a" ."""@ar;
    owl:sameAs viaf:103221904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samira_Said>,
        <http://viaf.org/viaf/103221904>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samira_Said_performing_appears_on_August_1,_2010_in_her_Carthage_show..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samira_Said.
doremus_artist:4d0d7260-f4bf-3f92-a195-d091107ef7ff
owl:sameAs viaf:107601471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107601471>.
doremus_artist:4d54f4dc-6b5e-3aac-a3bf-a4262a1fdfdb
owl:sameAs viaf:71596607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71596607>.
doremus_artist:4df77341-d4a7-3944-88e3-db0d2bb8d535
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Arthur Arturovich Eisen (Russian: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d), bass-baritone soloist. (b.Moscow 8 June 1927; d.Moscow 26 February 2008). Soloist of the Bolshoi Theatre, Honoured Artist of Russia (1956), Order of the Red Banner of Labour (1971), People's Artist of the USSR (1976), Order of Friendship of Peoples (1988). He was born into a family of Latvian revolutionaries, and his family was also musical; his father was a violinist. After leaving school in 1944 he joined the Shchukin Theatre School at the Stanislavsky and Nemirovich-Danchenko Moscow Academic Music Theatre. He studied with future stars, and his singing teacher had been famous in the past: N.Popovoy-Narutovich. He left college in 1948 and joined a youth literary reading group. On a performing tour in the Ukraine he sang, making the"@en,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0439\u0437\u0435\u043d (8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1927, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2008, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a8\u30a4\u30bc\u30f3\uff08\u9732: \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u3001Artur Arturovich Eizen\u30011927\u5e746\u67088\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef - 2008\u5e742\u670826\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081976\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3002 1927\u5e74\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u7cfb\u9769\u547d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u8a69\u3092\u8a60\u307f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5f3e\u304d\u3001\u5bb6\u65cf\u306f\u7686\u30ed\u30b7\u30a2\u6c11\u8b21\u3092\u6b4c\u3046\u3068\u3044\u3046\u74b0\u5883\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u82b8\u8853\u7684\u306a\u96f0\u56f2\u6c17\u306e\u4e2d\u3001\u30a8\u30a4\u30bc\u30f3\u306f\u3001\u306f\u3058\u3081\u6f14\u5287\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u30011944\u5e74\u306b\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b7\u30c1\u30e5\u30fc\u30ad\u30f3\u8a18\u5ff5\u6f14\u5287\u5b66\u6821\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u7248\uff09\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30e8\u30b7\u30d5\u30fb\u30c8\u30eb\u30c1\u30e3\u30b3\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u7248\uff09\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u540c\u6642\u306b\u58f0\u697d\u306e\u6388\u696d\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u5f90\u3005\u306b\u97f3\u697d\u306e\u9053\u3092\u5fd7\u3059\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021948\u5e74\u3001\u30f4\u30a1\u30d5\u30bf\u30f3\u30b4\u30d5\u5287\u5834\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u7248\uff09\u3067\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u540c\u5287\u5834\u3067\u306f\u3001\u30b4\u30fc\u30ea\u30ad\u30fc\u306e\u300e\u3069\u3093\u5e95\u300f\u3084\u300e\u592a\u967d\u306e\u5b50\u300f\u3001\u300e\u65e7\u53cb\u300f\u3001\u300e\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u821e\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u3082\u306a\u304f\u30b0\u30cd\u30fc\u30b7\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3001\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u76f4\u3057\u30013\u5e74\u6b21\u304b\u3089\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3076\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 2008\u5e74\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u6ca1\u3002\u30f4\u30a1\u30ac\u30f3\u30b3\u30d5\u5893\u5730\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u7248\uff09\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:206179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Eisen>,
        <http://viaf.org/viaf/206179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Eisen.
doremus_artist:4dfcb5a3-ab1e-34db-87ac-e642b7e11c4b
owl:sameAs viaf:10044835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10044835>.
doremus_artist:4eb5bd66-0bcf-3ad3-bfe6-394eac7a5c12
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Josef Bierbichler (born 26 April 1948) is a German actor."@en,
        "Josef Bierbichler (n\u00e9 le 26 avril 1948  \u00e0 Ambach, un village de Bavi\u00e8re aujourd'hui rattach\u00e9 \u00e0 la commune de M\u00fcnsing, dans le district de Haute-Bavi\u00e8re) est un acteur allemand."@fr,
        "Josef \u201eSepp\u201c Bierbichler (* 26. April 1948 in Ambach) ist ein deutscher Schauspieler und Schriftsteller."@de,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u00ab\u0417\u0435\u043f\u043f\u00bb \u0411\u0438\u0440\u0431\u0438\u0445\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Josef Bierbichler, \u0440\u043e\u0434. 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948 \u0432 \u0410\u043c\u0431\u0430\u0445\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:85128364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Bierbichler>,
        <http://viaf.org/viaf/85128364>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f50348a1-03d0-4cff-ac85-73a7ba2abe5a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Bierbichler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Bierbichler.
doremus_artist:4f648cc3-eab4-39fe-8713-356fd1596b6c
    rdfs:comment
        "Minino Garay, n\u00e9 le 2 septembre 1965 \u00e0 C\u00f3rdoba, est un percussionniste originaire d'Argentine mais r\u00e9sidant \u00e0 Paris depuis les ann\u00e9es 1990.\u00c0 l\u2019\u00e2ge de 24 ans, il arrive en France \u00e0 Paris, et devient petit \u00e0 petit l\u2019un des percussionnistes le plus demand\u00e9 dans le jazz et la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise.Il a jou\u00e9 entre autres avec Dee Dee Bridgewater, Nicolas Genest, David S\u00e1nchez et Rick Margitza.\u2191 Fran\u00e7ois-Xavier Gomez, \u00ab Garay rouvre le bal de rue argentin \u00bb, Lib\u00e9ration,\u200e 15 janvier 2014 (lire en ligne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:75932900;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Minino_Garay>,
        <http://viaf.org/viaf/75932900>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Minino_Garay,_Jazz_sous_les_Bigaradiers,_La_Gaude_2012.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Minino_Garay.
doremus_artist:4f6ecd1f-9d7f-365f-bb89-fe844638b514
owl:sameAs viaf:24812515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812515>.
doremus_artist:4f94b2e1-27de-3e81-99da-ff94af18ab9e
owl:sameAs viaf:59293732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59293732>.
doremus_artist:500fdd3c-4274-36f4-92dc-85f901071853
owl:sameAs viaf:119806479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119806479>.
doremus_artist:502bd3c0-2df8-3a2b-9c72-01ddad0b487e
    owl:sameAs viaf:220092;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220092>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8873cd3a-eebc-4c96-9eb8-364d6f75f8ee>.
doremus_artist:50600a35-2d28-3f10-8717-61138c3cab62
    rdfs:comment
        "Nicholas Daniel (born 9 January 1962) is a British oboist and conductor. In 2003 he was appointed Artistic Director of the Leicester International Music Festival."@en,
        "Nicholas Daniel (n\u00e9 le 9 janvier 1962) est un hautbo\u00efste et chef d'orchestre britannique. En 2003, il est devenu directeur artistique du Festival international de musique de Leicester."@fr;
    owl:sameAs viaf:49415489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Daniel>,
        <http://viaf.org/viaf/49415489>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Daniel.
doremus_artist:507be031-ae6d-38d4-a437-87872387e840
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Marilyn Cooper (December 14, 1934 \u2013 April 22, 2009) was an American actress known primarily for her work on the Broadway stage."@en,
        "Marilyn Cooper est une actrice de th\u00e9\u00e2tre am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 14 d\u00e9cembre 1934 \u00e0 New York et morte le 22 avril 2009, \u00e0 l'\u00e2ge de 74 ans, dans le New Jersey."@fr;
    owl:sameAs viaf:29725000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marilyn_Cooper>,
        <http://viaf.org/viaf/29725000>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marilyn_Cooper_in_Bye_Bye_Birdie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marilyn_Cooper.
doremus_artist:50c44a5c-149d-3060-812e-1dbc2a737543
owl:sameAs viaf:18926997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18926997>.
doremus_artist:5171168c-96f9-3836-8693-91f56f076c4a
owl:sameAs viaf:71623042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71623042>.
doremus_artist:5176db14-2889-30ee-929b-17ecb27cc3ff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Syracuse,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Murphy.Mark MurphyFichier:Mark Murphy (1975).jpg Mark Murphy en 1975. Mark Murphy est un chanteur de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 14 mars 1932 \u00e0 Syracuse (New York) et mort le 22 octobre 2015 \u00e0 Englewood (New Jersey). Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu a 4 reprises (1996, 1997, 2000, 2001), Best Male Vocalist of the Year par les lecteurs de la revue Down Beat et a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 6 fois aux Grammy Awards dans la cat\u00e9gorie Best Vocal Jazz Performance."@fr,
        "Ha ricevuto sei Grammy Award per la miglior Vocal Jazz Performance, inoltre \u00e8 stato riconosciuto dalla rivista Down Beat come Best Male Vocalist of the Year negli anni 1996, 1997, 2000 e 2001. I suoi brani di maggior successo sono Stolen Moments e Red Clay."@it,
        "Mark Howe Murphy  (* 14. M\u00e4rz 1932 in Syracuse, New York; \u2020 22. Oktober 2015 in Englewood, New Jersey) war ein amerikanischer Jazzs\u00e4nger. Nach Reclams Jazzlexikon war er einer der beliebtesten Jazzs\u00e4nger \u00fcberhaupt. Er galt als der \u201eWoody Herman der Vokalisten\u201c, zu fasziniert von interessanten Str\u00f6mungen, um sich auf einen einzigen, hauseigenen Sound zu beschr\u00e4nken."@de,
        """Mark Howe Murphy (March 14, 1932 \u2013 October 22, 2015) was an American jazz singer based in New York City. He was known for his use of vocalese and vocal improvisations with both melody and lyrics. He was the recipient of the 1996, 1997, 2000, and 2001 Down Beat magazine readers jazz poll for Best Male Vocalist of the Year and also the recipient of six Grammy award nominations for Best Vocal Jazz Performance. He wrote original lyrics to the jazz tunes "Stolen Moments" and "Red Clay"."""@en,
        "Mark Murphy (Fulton, Nueva York, 14 de marzo de 1932-Englewood, Nueva Jersey, 22 de octubre de 2015) fue un cantante estadounidense de jazz."@es,
        "\u0645\u0627\u0631\u0643 \u0645\u064a\u0631\u0641\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Mark Murphy (singer)) (\u0648. 1932 \u2013 2015 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0633\u064a\u0631\u0627\u0643\u064a\u0648\u0632\u060c \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0625\u0646\u063a\u0644\u0648\u0648\u062f ."@ar,
        "\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30de\u30fc\u30d5\u30a3\u30fc (Mark Murphy, 1932\u5e743\u670814\u65e5 - )\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u540d\u4f5c\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30d6\u30bd\u30ed\u306b\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u306e\u6b4c\u8a5e\u3092\u3064\u3051\u3066\u6b4c\u3046\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30fc\u30ba\u306f\u3001\u3082\u3068\u3082\u3068\u30a8\u30c7\u30a3\u30fb\u30b8\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u59cb\u3081\u3089\u308c\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30af\u30b9\u3089\u306b\u3088\u3063\u3066\u767a\u5c55\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3092\u3055\u3089\u306b\u304a\u3057\u3059\u3059\u3081\u305f\u306e\u304c\u3053\u306e\u30de\u30fc\u30af\u30fb\u30de\u30fc\u30d5\u30a3\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u8056\u6b4c\u968a\u3067\u51fa\u4f1a\u3063\u305f\u4e21\u89aa\u306e\u3082\u3068\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u97f3\u697d\u7684\u306a\u5bb6\u5ead\u3067\u80b2\u3064\u3002\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u4ff3\u512a\u3092\u5fd7\u3059\u304c\u306a\u304b\u306a\u304b\u82bd\u304c\u51fa\u306a\u304b\u3063\u305f\u30021961\u5e74\u306b\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u300c\u30e9\u30fc\u300d\u3067\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u4ed6\u306b\u300c\u30df\u30c3\u30c9\u30ca\u30a4\u30c8\u30fb\u30e0\u30fc\u30c9\u300d\u3001\u300c\u30b9\u30c8\u30fc\u30eb\u30f3\u30fb\u30e2\u30fc\u30e1\u30f3\u30c4\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u6280\u5de7\u3068\u5929\u624d\u7684\u306a\u3072\u3089\u3081\u304d\u3092\u6301\u3064\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3001\u975e\u5e38\u306b\u5e83\u3044\u97f3\u57df\u3068\u5668\u697d\u7684\u306a\u6b4c\u5531\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30af\u30e9\u30d6DJ\u3084\u3001\u30c6\u30a3\u30eb\u30fb\u30d6\u30ec\u30ca\u30fc\u306a\u3069\u306e\u30b9\u30e0\u30fc\u30b9\u7cfb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3089\u304b\u3089\u306e\u8a55\u4fa1\u3082\u9ad8\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30b8\u30e3\u30ba\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30ab\u30fc\u30c8\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30b0\u306b\u3082\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u5148\u8ff0\u306e\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30af\u30b9\u3084\u30a8\u30ea\u30f3\u30b0\u3089\u3068\u306f\u30c4\u30a2\u30fc\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49422772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Murphy_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49422772>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark_Murphy_(1975).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mark_Murphy_(singer)>.
doremus_artist:51c7d221-bd54-30e2-9d75-f6270e1c2c51
owl:sameAs viaf:92168585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92168585>.
doremus_artist:51cd15b6-0ed2-3d2d-b69c-beb3a894e3cb
owl:sameAs viaf:76554676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76554676>.
doremus_artist:51cde712-91ed-32d2-bfad-f8ba16b02741
    dbp:birthPlace dbr:Greenwich_Village;
    rdfs:comment
        "Maria Muldaur (* 12. September 1943 als Maria Grazia Rosa Domenica D'Amato in Greenwich Village, New York) ist eine US-amerikanische Folk-, Jazz- und Blues-S\u00e4ngerin."@de,
        """Maria Muldaur (12 de septiembre de 1943) es una cantante que form\u00f3 parte del resurgimiento de la m\u00fasica folk en los primeros 60. Grab\u00f3 en 1974 la canci\u00f3n "Midnight at the Oasis" y contin\u00faa grabando \u00e1lbumes de folk y blues."""@es,
        "Maria Muldaur (Maria Grazia Rosa Domenica D'Amato) (ur. 12 wrze\u015bnia 1943 w Greenwich Village) - ameryka\u0144ska bluesowo - folkowa wokalistka. Karier\u0119 rozpoczyna\u0142a w 1960 roku. Zas\u0142yn\u0119\u0142a przebojem z 1974 roku: Midnight at the Oasis."@pl,
        """Maria Muldaur (born September 12, 1943) is an American folk-blues singer who was part of the American folk music revival in the early 1960s. She recorded the 1973 hit song "Midnight at the Oasis" and continues to record albums in the folk traditions. She was the wife of musician Geoff Muldaur and is the mother of singer-songwriter Jenni Muldaur."""@en,
        "Maria Muldaur (n\u00e9e Maria Grazia Rosa Domenica D'Amato le 12 septembre 1943, dans Greenwich Village, New York) est une chanteuse am\u00e9ricaine de folk et de blues connue pour sa chanson Midnight at the Oasis."@fr,
        "\u00c8 conosciuta soprattutto per le sue collaborazioni con Paul Butterfield e suo marito, Geoff Muldaur."@it,
        """\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30eb\u30c0\u30fc (Maria Muldaur, 1943\u5e749\u670812\u65e5 - ) \u306f\u3001\u7c73\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30021960\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u306a\u3069\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\u97f3\u697d\u3092\u5e45\u5e83\u304f\u6b4c\u3044\u3053\u306a\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306f\u30011973\u5e74\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u4f5c\u53ce\u9332\u306e"Midnight at the Oasis" (\u300c\u771f\u591c\u4e2d\u306e\u30aa\u30a2\u30b7\u30b9\u300d\uff09\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:207809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Muldaur>,
        <http://viaf.org/viaf/207809>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Muldaur_1969.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Muldaur.
doremus_artist:52007978-d64a-3ebf-bbeb-07a2b585beeb
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace dbr:Texas;
    rdfs:comment
        "Sam Neely (* 12. August 1948 in Cuero, Texas; \u2020 19. Juli 2006 in Corpus Christi, Texas) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, Songwriter und Produzent."@de,
        """Sam Neely (August 22, 1948 \u2013 July 19, 2006) was an American country and folk music musician, singer-songwriter, recording artist, and performer. Born in Cuero, Texas, Neely began playing guitar at age ten. After moving with his family to Corpus Christi, Texas, he began playing in bands, including local group, Buckle. He made an appearance on the Merv Griffin Show in 1968 and was asked to write a song for the film, Tilt; though the movie was not released until 1978, it did include Neely's track, "Long Road to Texas"."""@en;
    owl:sameAs viaf:55792558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Neely>,
        <http://viaf.org/viaf/55792558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24b6dd4c-d12d-480c-adf0-eb553df27df4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sam_Neely.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sam_Neely.
doremus_artist:5233c549-5f1f-36bb-95c0-872f162c3b2f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Van Allen Clinton McCoy (* 6. Januar 1940 in Washington, D.C.; \u2020 6. Juli 1979 in Englewood, New Jersey) war ein US-amerikanischer Musikproduzent, Songschreiber und Musiker. Seinen gr\u00f6\u00dften Hit hatte er 1975 mit dem Instrumentaltitel The Hustle."@de,
        """Van Allen Clinton McCoy (6 de enero de 1940\u20136 de julio de 1979), fue un m\u00fasico y compositor norteamericano mayoritariamente conocido por su sencillo de 1975 "The Hustle"."""@es,
        """Van Allen Clinton McCoy (January 6, 1940 \u2013 July 6, 1979) professionally known as Van McCoy. was an American musician, record producer, arranger, songwriter, singer and orchestra conductor. He is known best for his 1975 internationally successful song "The Hustle". He has approximately 700 song copyrights to his credit, and is also noted for producing songs for such recording artists as Gladys Knight & the Pips, The Stylistics, Aretha Franklin, Brenda & the Tabulations, David Ruffin, Peaches & Herb and Stacy Lattisaw."""@en,
        "Van Allen Clinton McCoy (Washington D.C., 6 januari 1940 - Englewood, New Jersey, 6 juli 1979) was een Amerikaanse muziekproducent, componist en zanger. Hij is vooral bekend van zijn hits The hustle en Soul cha cha."@nl,
        "Van Allen Clinton McCoy (Washington, 6 de janeiro de 1940 \u2013 Englewood, 6 de julho de 1979) foi um m\u00fasico, produtor musical, arranjador, compositor e maestro norte-americano. \u00c9 mais conhecido por grande sucesso da m\u00fasica The Hustle, em 1975. Teve direitos sobre 700 m\u00fasicas e tamb\u00e9m produziu numerosos outros artistas, tais como Gladys Knight & the Pips, The Stylistics, Aretha Franklin, Brenda & The Tabulations, David Ruffin, Peaches & Herb e Stacy Lattisaw."@pt,
        "Van McCoy est un musicien am\u00e9ricain n\u00e9 le 6 janvier 1940 \u00e0 Washington DC et mort le 6 juillet 1979 \u00e0 Englewood dans le New Jersey. Son plus grand succ\u00e8s est le tube disco The Hustle, sorti en 1975, qu'il a \u00e9crit en quelques heures. Il d\u00e9c\u00e8de \u00e0 39 ans des suites d'une crise cardiaque."@fr,
        "\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30de\u30c3\u30b3\u30a4\uff08Van McCoy\u3001Van Allen Clinton McCoy\u30011940\u5e741\u67086\u65e5 - 1979\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u30fb\u30d2\u30c3\u30c8\u306e\u300cThe Hustle\uff08\u90a6\u984c\u306f\u30cf\u30c3\u30b9\u30eb\uff09\u300d\u300c\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u30f3\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u300d\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59280372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Van_McCoy>,
        <http://viaf.org/viaf/59280372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f081bd8-d324-4738-8197-f30b933dc2df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Van_McCoy.
doremus_artist:52c145b2-dc00-3d91-839e-3ab08160b41d
    dbp:birthPlace dbr:Taipei;
    rdfs:comment
        "Fei Xiang (born Kris Phillips on December 24, 1960 in Taipei, Taiwan; simplified Chinese: \u8d39\u7fd4; traditional Chinese: \u8cbb\u7fd4; pinyin: F\u00e8i Xi\u00e1ng) is a Chinese-American pop icon and musical singer."@en,
        "Xiang Fei (cuyo nombre verdadero es Kris Phillips nacido el 24 de diciembre de 1960 chino simplificado: \u8d39\u7fd4, chino tradicional: \u8d39\u7fd4, pinyin: Fei Xiang), es un cantante y conocido como el \u00eddolo del pop taiwan\u00e9s-estadounidense. Es hijo de un padre estadounidense y madre china, Fei Xiang pas\u00f3 su infancia en Taipei. Sus ocho discos han sido producidos durante la d\u00e9cada de los a\u00f1os 1980 para el sello EMI y PolyGram, como cortes promocionales lanz\u00f3 sus primeros singles en Taiw\u00e1n y el sudeste asi\u00e1tico. Su ascenso a la fama en la China continental lleg\u00f3 casi instant\u00e1neamente de su actuaci\u00f3n en el 1987 CCTV Gala de A\u00f1o Nuevo, una acci\u00f3n que fue recibida con gran protesta por parte del gobierno de Taiw\u00e1n. Ocho \u00e1lbumes posteriores producidas en la Rep\u00fablica Popular de China desde 1986 hasta 2002 han he"@es,
        "\u8cbb\u7fd4\uff08\u82f1\u6587\u540d\uff1aKris Phillips\uff0c1960\u5e7412\u670824\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u83ef\u88d4\u7f8e\u7c4d\uff0c\u83ef\u8a9e\u6a02\u58c7\u6d41\u884c\u6a02\u6b4c\u624b\u53ca\u96fb\u5f71\u3001\u96fb\u8996\u6f14\u54e1\uff0c\u7f8e\u570b\u300c\u767e\u8001\u532f\u300d\u97f3\u6a02\u5287\u6f14\u54e1\uff1b1980\u5e74\u4ee3\u51fa\u9053\u81fa\u7063\u4e26\u8d70\u7d05\u3002\u4e4b\u5f8c\u8cbb\u7fd4\u9032\u8ecd\u6771\u5357\u4e9e\u767c\u5c55\uff0c\u5728\u65b0\u52a0\u5761\u88ab\u8a55\u9078\u70ba\u4e9e\u6d32\u5341\u5927\u6b4c\u661f\u4e4b\u4e00\u30021987\u5e74\u8cbb\u7fd4\u6210\u70ba\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5230\u4e2d\u570b\u5927\u9678\u7684\u81fa\u7063\u6b4c\u624b\uff0c\u5728\u4e2d\u592e\u96fb\u8996\u81fa\u7684\u6625\u7bc0\u806f\u6b61\u665a\u6703\u6f14\u5531\uff0c\u6b64\u540e\u8fc5\u901f\u98ce\u9761\u5927\u9646\u30021989\u5e74\u8cbb\u7fd4\u5728\u5927\u9678\u8209\u8fa6\u4e8665\u5834\u500b\u4eba\u6f14\u5531\u6703\u3002 1990\u5e74\u8cbb\u7fd4\u5230\u7f8e\u570b\u767c\u5c55\uff0c\u53c3\u8207\u7f8e\u570b\u300c\u767e\u8001\u532f\u300d\u7684\u6f14\u51fa\uff0c\u5f97\u5230\u201c\u4e16\u754c\u97f3\u6a02\u5287\u6559\u7236\u201d\u5b89\u5fb7\u9b6f\u00b7\u6d1b\u4f0a\u00b7\u97cb\u4f2f\uff08Andrew Lloyd Webber\uff09\u8a8d\u53ef\uff0c\u9078\u70ba\u5176\u5c08\u984c\u4f5c\u54c1\u6f14\u5531\u6703\u4e3b\u5531\u4e4b\u4e00\u3002 \u8cbb\u7fd4\u65bc1997\u5e74\u91cd\u8fd4\u4e2d\u570b\u5927\u9678\uff0c2000\u5e74\u56de\u5230\u81fa\u7063\uff0c\u9304\u88fd\u767c\u884c\u4e86\u5168\u4e2d\u6587\u7684\u767e\u8001\u532f\u97f3\u6a02\u5287\u7cbe\u5178\u5531\u6bb5\u5c08\u8f2f\u3002\u8cbb\u7fd4\u540c\u6642\u88fd\u4f5c\u4e86\u65b0\u6982\u5ff5\u7684\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u5c08\u8f2f\uff0c \u53c3\u8207\u4e86\u96fb\u8996\u53ca\u96fb\u5f71\u6f14\u51fa\u3002\u8cbb\u7fd4\u5f15\u767c\u4e86\u89c0\u773e\u61f7\u820a\u71b1\u6f6e \u3002\u8cbb\u7fd4\u5728\u83ef\u8a9e\u6a02\u58c7\uff0c\u6709\u5176\u7368\u7279\u6027\uff0c\u662f\u552f\u4e00\u4e00\u4f4d\u6a6b\u8de8\u4e9e\u6d32\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u8207\u7f8e\u570b\u767e\u8001\u532f\u97f3\u6a02\u5287\u9818\u57df\u7684\u6b4c\u624b\uff0c"@zh;
    owl:sameAs viaf:2676179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fei_Xiang>,
        <http://viaf.org/viaf/2676179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ddfe7c8-ee6b-4660-8ef1-599bec38f80f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fei_Xiang_performing_in_Concert,_Beijing_2003.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fei_Xiang.
doremus_artist:53024d1e-236b-3599-be00-27dec56d4c4e
owl:sameAs viaf:44491970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491970>.
doremus_artist:5337f27f-81a6-343b-8ccf-7a46ef83cbba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bucks_County,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Michael Hurley (born c. December 20, 1941) is an American folk singer who was essential to the Greenwich folk music scene of the 1960s and 1970s. He is able to play a wide variety of instruments. Michael Hurley is also a cartoonist and a painter. Michael Hurley's music is often described as \"outsider folk.\""@en;
    owl:sameAs viaf:48439116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Hurley_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/48439116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a45bbcf5-f009-49cb-962e-4591083573d1>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hurley022_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Hurley_(musician)>.
doremus_artist:53c01117-ee08-39b9-b619-0d92a4e6cafd
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Barbara Dane (born May 12, 1927) is an American folk, blues, and jazz singer. \"Bessie Smith in stereo,\" wrote jazz critic Leonard Feather in the late 1950s. Time said of Dane: \"The voice is pure, rich ... rare as a 20 karat diamond\" and quoted Louis Armstrong's exclamation upon hearing her at the Pasadena jazz festival: \"Did you get that chick? She's a gasser!\""@en,
        "Barbara DaneFichier:Barbara Dane - Southern Campus 1960.jpg Barbara Dane en 1960. Barbara Dane est une chanteuse am\u00e9ricaine de folk, blues et jazz n\u00e9e le 12 mai 1927 \u00e0 D\u00e9troit."@fr;
    owl:sameAs viaf:49432492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Dane>,
        <http://viaf.org/viaf/49432492>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barbara_Dane_-_Southern_Campus_1960.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Dane.
doremus_artist:546b14a9-0b40-3a92-96f3-1c679150ccad
owl:sameAs viaf:34667011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667011>.
doremus_artist:54b0f7c7-00f9-392e-bbe0-b5fb4ae321ac
owl:sameAs viaf:17450902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17450902>.
doremus_artist:54b267df-a545-32ba-a9dd-e1f57bbef145
    owl:sameAs viaf:24794372;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24794372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Narc√≠s_Bonet.
doremus_artist:559769d6-1711-3d60-b015-9480ca6c7d8d
owl:sameAs viaf:19931317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19931317>.
doremus_artist:55ef8028-1aa3-339c-84ef-6d7bd58aed62
    dbp:birthPlace dbr:Monastyryshche;
    rdfs:comment
        """Leontovych was born and raised in the Podolia Governorate of the Russian Empire (present-day Ukraine). He was educated as a priest in the Kamianets-Podilskyi Theological Seminary and later furthered his musical education at the Saint Petersburg Court Capella and private lessons with Boleslav Yavorsky. With the independence of the Ukrainian state in the 1917 revolution, Leontovych moved to Kiev where he worked at the Kiev Conservatory and the Mykola Lysenko Institute of Music and Drama. He is recognized for composing "Shchedryk" in 1904 (which premiered in 1916), known to the English-speaking world as "Carol of the Bells" or "Ring, Christmas Bells". He is known as a martyr in the Eastern Orthodox Ukrainian Church, where he is also remembered for his liturgy, the first liturgy composed in th"""@en,
        "Mykola Dmytrovych Leontovych (em ucraniano \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447; nascido em 13 de dezembro de 1877, morto em 23 de janeiro de 1921) foi um compositor ucraniano, regente de coral, sacerdote e professor de renome internacional. Sua m\u00fasica foi inspirada por Mykola Lysenko e a escola de m\u00fasica nacionalista da Ucr\u00e2nia, junto com Kyrylo Stetsenko, Alexander Koshetz, Yakiv Stepovy e Viktor Kosenko. Leontovych se especializou em m\u00fasica para coro a cappella, variando de composi\u00e7\u00f5es originais a m\u00fasica de igreja e arranjos elaborados de m\u00fasica popular."@pt,
        "Mykola Dmytrovych Leontovych (ukrainien : \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447, n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1877 - mort le 23 janvier 1921) est un compositeur et chef de ch\u0153ur ukrainien."@fr,
        "Mykola Dmytrowytsch Leontowytsch (ukrainisch \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447; * 1. Dezemberjul./ 13. Dezember 1877greg. in Monastyrok, Gouvernement Podolien, Russisches Reich; \u2020 23. Januar 1921 in Markiwka, Gouvernement Podolien, Ukrainische SSR) war ein ukrainischer Komponist, Chorleiter und Lehrer. Seine internationale Bekanntheit geht heute vor allem auf sein Werk Schtschedryk zur\u00fcck, das 1936 von Peter J. Wilhousky auf Englisch unter dem Titel Carol of the Bells adaptiert wurde. In dieser Version z\u00e4hlt es heute, vor allem im angloamerikanischen Raum, zu den bekanntesten Weihnachtsliedern."@de,
        "Mykola Leontovych (Monastyryok, Imperio Ruso, 13 de diciembre de 1877 - Tulchyn, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, 23 de enero de 1921) fue un compositor, director de coro, y profesor ucraniano de renombre internacional. Escrit\u00f3 en el estilo de nacionalismo musical. Se especializ\u00f3 en m\u00fasica vocal."@es,
        "Myko\u0142a Dmytrowycz \u0141eontowycz (ukr. \u041c\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447; ur. 1 grudnia?/13 grudnia 1877 we wsi Monastyrek na Podolu, zm. 23 stycznia 1921 we wsi Mark\u00f3wka, ko\u0142o Teplika) \u2013 ukrai\u0144ski kompozytor, folklorysta, dyrygent, pedagog. Syn prawos\u0142awnego ksi\u0119dza, w latach 1892-1898 studiowa\u0142 w Seminarium Teologiczne w Kamie\u0144cu Podolskim. W latach 1903-1904 ucz\u0119szcza\u0142 r\u00f3wnie\u017c na lekcje muzyki przy carskiej kapeli ch\u00f3ralnej w Petersburgu, gdzie zda\u0142 egzamin na dyrygenta ch\u00f3ralnego."@pl,
        "\u00c8 ricordato soprattutto per il canto \u0160\u010dedryk (1916, adattato negli anni trenta dal compositore statunitense Peter Wilhousky nel celebre canto natalizio Carol of the Bells. Tra le sue altre opere, ricordiamo: Pijut' pivni (\u041f\u0456\u044e\u0442\u044c \u043f\u0456\u0432\u043d\u0456), Mala maty odnu do\u010dku (\u041c\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0430\u0442\u0438 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0434\u043e\u0447\u043a\u0443), Dudaryk (\u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u0438\u043a), Oj zij\u0161la zorja (\u041e\u0439 \u0437\u0456\u0439\u0448\u043b\u0430 \u0437\u043e\u0440\u044f), ecc."@it,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (1 (13) \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1877, \u0441\u0435\u043b\u043e \u041c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u0451\u043a, \u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430) \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1921, \u0441\u0435\u043b\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u043a\u0430, \u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0423\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u043a \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430 \u00ab\u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u00bb, \u00ab\u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u0438\u043a\u00bb, \u00ab\u041a\u0430\u0437\u0430\u043a\u0430 \u043d\u0435\u0441\u0443\u0442\u00bb. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u00ab\u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u0430\u00bb \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043b\u044f\u0434\u043a\u0430 \u00abCarol of the Bells\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:8700628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mykola_Leontovych>,
        <http://viaf.org/viaf/8700628>,
        <https://musicbrainz.org/artist/02861daf-f923-49fb-90e3-3ec44a600433>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mykola_leontovych.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mykola_Leontovych.
doremus_artist:564460e6-b223-3247-bb0e-8404d44665dd
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Burton Lane (* 2. Februar 1912 in New York City als Burton Levy; \u2020 5. Januar 1997 ebenda) war ein US-amerikanischer Musiker, Komponist und Liedtexter des Great American Songbook. Er arbeitete mit E. Y. Harburg, Frank Loesser und Alan Jay Lerner zusammen und schrieb die Jazzstandards Old Devil Moon, How About You? und I Hear Music."@de,
        "Burton Lane (February 2, 1912 \u2013 January 5, 1997) was an American composer and lyricist. His most popular and successful works include Finian's Rainbow and On a Clear Day You Can See Forever."@en,
        "Burton Lane est un compositeur et lyriciste am\u00e9ricain, n\u00e9 Burton Levy \u00e0 New York le 2 f\u00e9vrier 1912, mort dans la m\u00eame ville le 5 janvier 1997."@fr;
    owl:sameAs viaf:116566644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Burton_Lane>,
        <http://viaf.org/viaf/116566644>,
        <https://musicbrainz.org/artist/72037b48-1b88-457f-b5c7-403cf9a97220>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Burton_Lane.
doremus_artist:56c7fd24-3f6b-3174-ae26-49a230764cd6
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Steven Sloane (* 1958 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein deutsch-US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "Steven Sloane (born 1958) is an American conductor, currently based in Germany. Born in Los Angeles, California, Sloane developed an interest in conducting at age 16. He graduated from the University of California, Los Angeles with a degree in music. Separately, he also took conducting lessons with Eugene Ormandy, Franco Ferrara and Gary Bertini. Sloane lived and worked for much of the 1980s in Israel. Sloane is married to the violist Tabea Zimmermann. The couple have a daughter, Maya, born in 2003."@en;
    owl:sameAs viaf:9535409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Sloane>,
        <http://viaf.org/viaf/9535409>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steven_Sloane.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Sloane.
doremus_artist:5717ef16-f3c9-3bbb-aead-263cdcf372e6
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Leicester;
    rdfs:comment
        "Ric Grech (1 de novembro de 1946 \u2014 17 de mar\u00e7o de 1990) foi um m\u00fasico brit\u00e2nico. De origem ucraniana e nascido na Fran\u00e7a, Grech tornou-se conhecido na Inglaterra nos anos 60 como baixista do Family. Formou o Blind Faith com Eric Clapton, Steve Winwood e Ginger Baker, passando tamb\u00e9m pelas bandas Traffic, Ginger Baker's Air Force e The Crickets, entre outras. Trabalhou como m\u00fasico de sess\u00e3o, gravando com artistas como Rod Stewart, Ronnie Lane, Gram Parsons e Muddy Waters. Aposentou-se da m\u00fasica em 1977, vindo a morrer em 1990, aos 46 anos, de insufici\u00eancia renal provocada por alcoolismo."@pt,
        "Richard Roman Grech (1 November 1946, Bordeaux, France \u2013 17 March 1990, Leicester, England) was a British rock musician and multi-instrumentalist."@en,
        "Richard Roman Grechko (* 1. November 1946 in Bordeaux; \u2020 17. M\u00e4rz 1990) war ein britischer Rockmusiker (Bass, Violine). Als K\u00fcnstler trat er unter den Namen Ric Grech bzw. Rick Grech auf. Ric Grech schloss sich 1965 der Band Farinas an, die 1962 von Charlie Whitney gegr\u00fcndet worden war. Nachdem Roger Chapman hinzustie\u00df, benannten sie sich 1967 in Family um."@de,
        "Richard Roman Grechko \u00e9tait un bassiste de rock britannique n\u00e9 le 1er novembre 1946 \u00e0 Bordeaux (France) de parents d'origine ukrainienne et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 mars 1990 \u00e0 Leicester."@fr,
        "\u0420\u0438\u043a \u0413\u0440\u0435\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ric Grech, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u0438\u0301\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0420\u043e\u043c\u0430\u0301\u043d \u0413\u0440\u0435\u0447, \u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Roman Grech, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0413\u0440\u0435\u0301\u0447\u043a\u043e; 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1990, \u041b\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Family, Blind Faith, Ginger Baker's Air Force, Traffic, KGB."@ru;
    owl:sameAs viaf:18928516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ric_Grech>,
        <http://viaf.org/viaf/18928516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b9a2ea7-1f31-4fc3-8fb4-ca6027e34193>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ric_Grech.
doremus_artist:5777463f-08bc-38f5-81c9-78e5093f8bb0
    dbp:birthPlace re:Q21711493;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Karsten Anker Andersen (16 February 1920 \u2013 15 December 1997) was a Norwegian conductor."@en,
        "Karsten Anker Andersen (Fredrikstad, Noruega; 16 de febrero de 1920 \u2013 Oslo, Noruega; 15 de diciembre de 1997) fue un director de orquesta noruego."@es,
        "\u041a\u0430\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Karsten Andersen; 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1920, \u041e\u0441\u043b\u043e \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1997, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441\u0442\u0430\u0434\u0435. \u0421 16 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0435\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1938\u20141939 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041e\u0441\u043b\u043e, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044f \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0438 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044e \u0443 \u0410\u0440\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0421\u0430\u043d\u043d\u0432\u043e\u043b\u043b\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0433\u0440\u0430\u043d\u0442 \u043e\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441\u0442\u0430\u0434 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u041a\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430\u043c\u043f\u0444\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0438\u0434\u0435\u0438. \u0412 1940\u20141945 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041e\u0441\u043b\u043e. \u0412 1945 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 \u0421\u0442\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u0440\u0435, \u0432 1947 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30b9\u30c6\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30ab\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c7\u30eb\u30bb\u30f3\uff08Karsten Anker Andersen, 1920\u5e742\u670816\u65e5 - 1997\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30ec\u30c9\u30ea\u30af\u30b9\u30bf\u306e\u51fa\u8eab\u3002\uff18\u6b73\u304b\u3089\u30bb\u30f4\u30a7\u30ea\u30f3\u30fb\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30bb\u30f3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u300116\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30aa\u30b9\u30ed\u3067\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30b6\u30fc\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u306f\u30aa\u30b9\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30ea\u30eb\u30c9\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30c8\u306b\u548c\u58f0\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u5b66\u4e2d\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u30021939\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u3066\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30fc\u30ec\u30f3\u30ab\u30f3\u30d7\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u52c3\u767a\u3067\u9813\u632b\u3057\u3001\u30aa\u30b9\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u30661945\u5e74\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3002\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5728\u7c4d\u4e2d\u306b\u30aa\u30c3\u30c9\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30fc\u30ca\u30fc\uff1d\u30d8\u30c3\u30b2\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u30011945\u5e74\u306b\u30b9\u30bf\u30f4\u30a1\u30f3\u30b2\u30eb\u3067\u5f53\u5730\u306e\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021964\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011973\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u517c\u4efb\u30021985\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u63ee\u79d1\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32190638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karsten_Andersen>,
        <http://viaf.org/viaf/32190638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karsten_Andersen.
doremus_artist:5790ffac-4350-3f1c-b6bf-d90420981d1f
owl:sameAs viaf:7650911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7650911>.
doremus_artist:57f1ecd3-685d-3f5e-ae9d-6396ff9c2e78
    rdfs:comment
        """Edmond Duplan est un auteur compositeur interpr\u00e8te, n\u00e9 le 20 septembre 1930 \u00e0 Pouzac, dans les Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es. \u00ab Artiste populaire et troubadour bagn\u00e9rais qui se qualifie de "chanteur pyr\u00e9n\u00e9en" tout en renouvelant largement ce genre traditionnel \u00bb, il s\u2019exprime dans un \u00ab registre chaleureux, direct, entra\u00eenant \u00bb."""@fr;
    owl:sameAs viaf:37126080;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Edmond_Duplan>,
        <http://viaf.org/viaf/37126080>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmond_duplan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edmond_Duplan.
doremus_artist:58b5574e-9d99-3405-aa82-07e9353ff2f1
owl:sameAs viaf:31861069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31861069>.
doremus_artist:5a1eef0b-572d-36c9-8aa3-85e698181824
    dbp:birthPlace dbr:Bagn√®res-de-Bigorre;
    dbp:deathPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "Jean Baptiste Charles Dancla (* 19. Dezember 1817 in Bagn\u00e8res-de-Bigorre; \u2020 10. Oktober 1907 in Tunis) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist."@de,
        "Jean Baptiste Charles Dancla (19 December 1817 \u2013 10 October 1907) was a French violinist, composer and teacher."@en,
        "Jean Baptiste Charles Dancla (Bagn\u00e8res-de-Bigorre, 19 de dezembro de 1817 \u2014 T\u00fanis, 10 de outubro de 1907) foi um compositor e violinista franc\u00eas."@pt,
        "Jean Baptiste Charles Dancla est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1817 \u00e0 Bagn\u00e8res-de-Bigorre et mort le 10 octobre 1907 \u00e0 Tunis. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le dernier repr\u00e9sentant de l'\u00e9cole classique du violon fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0414\u0430\u043d\u043a\u043b\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0430\u043d\u043a\u043b\u044f (\u0444\u0440. Jean Baptiste Charles Dancla; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1817, \u0411\u0430\u043d\u044c\u0435\u0440-\u0434\u0435-\u0411\u0438\u0433\u043e\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441, \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0414\u0430\u043d\u043a\u043b\u0430 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u0440\u043d\u043e \u0414\u0430\u043d\u043a\u043b\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c0\u30f3\u30af\u30e9\uff08Charles (Jean Baptiste) Dancla, 1817\u5e7412\u670819\u65e5 - 1907\u5e7411\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 9\u6b73\u3067\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30c9\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30ed\u30fc\u30c9\u306f\u30c0\u30f3\u30af\u30e9\u5c11\u5e74\u306e\u624d\u80fd\u306b\u611f\u9298\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3001\u63a8\u85a6\u72b6\u3092\u6301\u305f\u305b\u3066\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u3084\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\u3001\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a7\u30eb\u306e\u8a31\u306b\u9063\u308b\u3002\u304b\u304f\u3066\u30c0\u30f3\u30af\u30e9\u5c11\u5e74\u306f\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d0\u30a4\u30e8\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u30021830\u5e74\u306b\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u3092\u7d4c\u9a13\u3057\u3066\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30f4\u30e5\u30fc\u30bf\u30f3\u306b\u3082\u540c\u3058\u3088\u3046\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021835\u5e74\u304b\u3089\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u3067\u6d3b\u8e8d\u3092\u59cb\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u3082\u5165\u56e3\u3057\u3001\u305d\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u6607\u9032\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021857\u5e74\u306b\u6bcd\u6821\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u305d\u308c\u304b\u308935\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002 \u5b66\u751f\u7528\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u66f2\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u65cb\u5f8b\u3092\u4e3b\u984c\u306b\u3057\u305f\u5909\u594f\u66f2\u300c6\u3064\u306e\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u300d\u4f5c\u54c189\u3001\u4e3b\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u4e3b\u984c\u3092\u7528\u3044\u305f\u300c6\u3064\u306e\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u300d\u4f5c\u54c1118\u7b49\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u5f1f\u306e\u30a2\u30eb\u30ce\u30fc\u30fb\u30c0\u30f3\u30af\u30e9\uff081819\u5e74 - 1862\u5e74\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u6307\u5357\u66f8\u306e\u8457\u4f5c\u304c\u3042\u308a\u3001\u540c\u3058\u304f\u5f1f\u306e\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30c0\u30f3\u30af\u30e9\uff081822\u5e74 - 1895\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3082\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47503120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Dancla>,
        <http://viaf.org/viaf/47503120>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Dancla.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Dancla.
doremus_artist:5a7fa346-0956-35e7-9ec1-beda31d4cae2
    dbp:birthPlace dbr:Cardiff;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u062a\u0634\u064a\u0631\u0634 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0631\u064a\u062f \u0641\u064a (21 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1986)\u060c\u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u064a\u0644\u0632\u064a\u0629\u060c \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648 \u0645\u0630\u064a\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646.\u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0628\u063a\u0646\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0645\u0642\u0637\u0639\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0647\u0627\u062a\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a This morning \u0639\u0627\u0645 1997.\u0648\u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0642\u062f \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u062a\u062d\u0648\u0644\u062a \u0625\u0644\u0649 \u063a\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0639\u0627\u0645 2005 . \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0634\u0627\u0631\u0644\u0648\u062a \u062a\u0634\u064a\u0631\u0634"@ar,
        "Charlotte Church (* 21. Februar 1986 in Llandaff, Cardiff als Charlotte Maria Reed) ist eine walisische Singer-Songwriterin, Schauspielerin und Moderatorin."@de,
        "Charlotte Church (nacida como Charlotte Maria Reed el 21 de febrero de 1986 en Llandaff, Cardiff, South Glamorgan, Gales) es una cantautora, actriz y presentadora brit\u00e1nica. En 1998 fue escuchada por Jonathan Shalit, quien ayud\u00f3 a que consiguiera un contrato discogr\u00e1fico con el sello Sony Classical a los 12 a\u00f1os. En a\u00f1os recientes ha pasado de la m\u00fasica cl\u00e1sica a la m\u00fasica pop."@es,
        "Charlotte Church (n\u00e9e Charlotte Maria Reed le 21 f\u00e9vrier 1986 \u00e0 Cardiff) est une chanteuse soprano et pr\u00e9sentatrice de t\u00e9l\u00e9vision galloise connue internationalement depuis ses douze ans pour ses disques de musique classique. Elle s'est tourn\u00e9e vers la musique pop depuis 2005. En 2007, elle avait vendu plus de 10 millions d'albums ; la plupart des ventes sont de ses trois premiers disques de musique classique."@fr,
        "Charlotte Church (ur. 21 lutego 1986 w Cardiff) \u2013 walijska piosenkarka, pisarka piosenek, aktorka i prezenterka telewizyjna. Jako dziecko zdoby\u0142a s\u0142aw\u0119 jako artystka gatunku crossover przechodz\u0105c do muzyki pop w 2005 r. Do 2007 r. sprzeda\u0142a wi\u0119cej ni\u017c 10 500 000 album\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. Ostatnio zacz\u0119\u0142a si\u0119 3 seria jej programu The Charlotte Church Show. Wyst\u0119powa\u0142a dla kr\u00f3lowej El\u017cbiety II, ksi\u0119cia Karola i ksi\u0119cia Filipa, prezydenta Billa Clintona i George'a Busha, Ruperta Murdocha i Jana Paw\u0142a II. \u015apiewa w kilku j\u0119zykach: angielskim, walijskim, francuskim, w\u0142oskim i po \u0142acinie."@pl,
        "Charlotte Maria Church (born Charlotte Maria Reed; 21 February 1986) is a Welsh singer-songwriter, actress and television presenter. She rose to fame in childhood as a classical singer before branching into pop music in 2005. By 2007, she had sold more than 10 million records worldwide including over 5 million in the United States. In 2010 she was reported to be worth as much as \u00a311m (though one 2003 report quoted her worth at \u00a325m). She hosted a Channel 4 chat show titled The Charlotte Church Show. Church released her first album in five years, titled Back to Scratch, on 17 October 2010. Church is a soprano."@en,
        "Charlotte Maria Church, geboren als Charlotte Maria Reed (Llandaff (Wales), 21 februari 1986) is een Britse zangeres en presentatrice."@nl,
        "Charlotte Maria Reed (Cardiff, 21 de fevereiro de 1986), \u00e9 uma cantora galesa."@pt,
        "\u00c8 diventata famosa nell'infanzia come cantante di musica classica prima di fare anche la cantante pop nel 2005. Si \u00e8 esibita per la regina Elisabetta II, il principe Carlo, il principe Filippo d'Inghilterra, i presidenti americani Bill Clinton e George Bush, Rupert Murdoch e per papa Giovanni Paolo II."@it,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0301\u0442\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0427\u0451\u0440\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charlotte Maria Church; 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1986) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30c8\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c1\uff08Charlotte Maria Church, 1986\u5e742\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u300212\u6b73\u3067\u5929\u624d\u5c11\u5973\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30ab\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u9686\u76db\u306b\u4e00\u5f79\u8cb7\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u767a\u8868\u3057\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306e\u53f8\u4f1a\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u82f1\u8a9e\u3067\u306e\u540d\u524d\u306e\u767a\u97f3\u306f\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30c3\u30c8\u306b\u8fd1\u3044\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u304c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u4ee5\u6765\u30b7\u30e3\u30eb\u30ed\u30c3\u30c8\u306e\u8868\u8a18\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u590f\u6d1b\u8482\u00b7\u746a\u8389\u00b7\u6f88\u5947\uff08Charlotte Maria Church\uff0c\u53c8\u8bd1\u590f\u6d1b\u8482\u00b7\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u4e18\u5947\uff1b1986\u5e742\u670821\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u5a01\u5c14\u58eb\u6b4c\u624b\uff0c\u7535\u89c6\u8282\u76ee\u4e3b\u6301\u4eba\u3002\u7ae5\u5e74\u65f6\u671f\u4f5c\u4e3a\u53e4\u5178\u6d41\u884c\u8de8\u754c\u6b4c\u624b\u800c\u95fb\u540d\u4e16\u754c\u30022005\u5e74\u8d77\u8f6c\u5411\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u3002\u622a\u81f32007\u5e74\uff0c\u5979\u5df2\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u552e\u51fa\u8d85\u8fc71000\u4e07\u5f20\u5531\u7247\uff0c\u867d\u7136\u5979\u7684\u524d\u4e09\u9996\u53e4\u5178\u8de8\u754c\u4e13\u8f91\u5360\u636e\u4e86\u5979\u7684\u5927\u90e8\u5206\u5531\u7247\u9500\u91cf\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39575413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlotte_Church>,
        <http://viaf.org/viaf/39575413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef59e206-221b-4bfd-97ab-49280137c479>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlotte_Church_Focus_Wales_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlotte_Church.
doremus_artist:5aabf525-fbaa-331c-9d4f-a0e8dade9eee
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hisar_(city)>;
    rdfs:comment
        "Pandit (ma\u00eetre) Jasraj (1930 -) est l'un des plus grands chanteurs de musique hindoustanie actuellement. Alors qu'il a une formation initiale de joueur de tabl\u00e2, il d\u00e9cide de chanter \u00e0 quatorze ans. Il est le doyen de la Mewati ghar\u00e2n\u00e2 (\u00e9cole Mewati). Il joue \u00e9galement du swarmandal."@fr,
        "Pandit Jasraj (Hindi: \u092a\u0923\u094d\u0921\u093f\u0924 \u091c\u0938\u0930\u093e\u091c; born 28 January 1930) is an Indian classical vocalist. He belongs to the Mewati gharana of Hindustani classical music."@en,
        "Pandit, Jasraj (Hindi: \u092a\u0923\u094d\u0921\u093f\u0924 \u091c\u0938\u0930\u093e\u091c nacido el 28 de enero de 1930) es un cantante de cl\u00e1sica indio. El m\u00e1ximo exponente de la Gharana Mewati de m\u00fasica cl\u00e1sica indost\u00e1nica."@es,
        "\u041f\u0430\u043d\u0434\u0438\u0442 \u0414\u0436\u0430\u0441\u0440\u0430\u0434\u0436 (Pandit Jasraj  (\u0430\u043d\u0433\u043b.), \u092a\u0923\u094d\u0921\u093f\u0924 \u091c\u0938\u0930\u093e\u091c  (\u0445\u0438\u043d\u0434\u0438)) \u2014 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0433\u0430 \u0438 Mewati Gharana. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 10 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:2681185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jasraj>,
        <http://viaf.org/viaf/2681185>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pandit_Jasraj_at_Bhopal_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jasraj.
doremus_artist:5b64da8d-ae6c-35dc-aae4-d0a27b7bbb5e
owl:sameAs viaf:120173937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120173937>.
doremus_artist:5d042889-63ad-394f-8784-a3b4114ea343
owl:sameAs viaf:14973436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14973436>.
doremus_artist:5d49dbcc-e4b0-3c9d-90ed-c7aaffcdbcee
owl:sameAs viaf:56818765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56818765>.
doremus_artist:5e86e118-9ad3-3ab6-bd54-7d980d5609d2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Athens,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "Francis Hall Johnson, known professionally as Hall Johnson (March 12, 1888 \u2013 April 30, 1970), was one of a number of American composers and arrangers - including Harry T. Burleigh, R. Nathaniel Dett, and Eva Jessye \u2014 who elevated the African-American spiritual to an art form, comparable in its musical sophistication to the compositions of European Classical composers."@en,
        """Francis Hall Johnson, n\u00e9 le 12 mars 1888 \u00e0 Athens (G\u00e9orgie) et mort le 30 avril 1970 \u00e0 New York, est un chef de ch\u0153ur, arrangeur et compositeur am\u00e9ricain qui fait partie, avec Harry T. Burleigh, R. Nathaniel Dett et Eva Jessye, des musiciens qui \u00e9lev\u00e8rent le gospel afro-am\u00e9ricain \u00e0 un art musical. 
* Portail des musiques du monde Portail des musiques du monde   
* Portail des \u00c9tats-Unis Portail des \u00c9tats-Unis"""@fr,
        "Hall Johnson (12 de marzo de 1888 \u2013 30 de abril de 1970) fue uno de los varios compositores estadounidenses\u2014incluyendo a Harry T. Burleigh, Robert Nathaniel Dett, y Eva Jessye \u2014 que elevaron el espiritual afroamericano a una forma de arte, comparable en su sofisticaci\u00f3n musical a las composiciones de los m\u00fasicos cl\u00e1sciso europeos."@es,
        """Veniva accreditato nelle produzioni cinematografiche con il nome "Hall Johnson Choir" insieme al suo gruppo canoro. Fin da giovane lavor\u00f2 come cantante, direttore d'orchestra e arrangiatore. In seguito, entr\u00f2 a far parte del mondo del cinema in cui lavor\u00f2 sia come attore che come cantante."""@it;
    owl:sameAs viaf:92372654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hall_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/92372654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8ac3aee-fce1-40f8-842d-18d7686da340>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Run_Little_Chillun_by_Hall_Johnson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hall_Johnson.
doremus_artist:5f10bae4-081f-3576-8398-8239eced0b78
owl:sameAs viaf:100317094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317094>.
doremus_artist:5fab19da-83ad-3312-8540-ad28dd396b8e
    dbp:birthPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        "Attrice sex symbol, ottiene il riconoscimento ad Hollywood nel 1998 con il ruolo di El\u00e9na Montero ne La maschera di Zorro. Ottiene una nomination ai Golden Globe per il suo ruolo di supporto in Traffic di Steven Soderbergh (2001), mentre per la sua performance di Velma Kelly nel musical Chicago (2002) vince l'Oscar alla miglior attrice non protagonista, il BAFTA alla migliore attrice non protagonista e due SAG Awards quali miglior attrice non protagonista e miglior cast."@it,
        "Catherine Jones  CBE (Swansea, 25 de setembro de 1969),mais conhecida como Catherine Zeta-Jones \u00e9 uma atriz e cantora brit\u00e2nica, nascida no Pa\u00eds de Gales e vencedora do \u00d3scar de melhor atriz secund\u00e1ria em 2003 por sua atua\u00e7\u00e3o no filme Chicago."@pt,
        "Catherine Zeta Jones, CBE (Swansea, Gales, Reino Unido, 25 de septiembre de 1969), conocida como Catherine Zeta-Jones, es una actriz, cantante y bailarina brit\u00e1nica. A lo largo de su carrera, ha recibido m\u00faltiples reconocimientos por sus logros actorales, entre ellos el premio \u00d3scar por su interpretaci\u00f3n de la asesina Velma Kelly en la pel\u00edcula musical Chicago y el premio Tony por su papel en el musical de teatro A Little Night Music."@es,
        "Catherine Zeta-Jones (ur. 25 wrze\u015bnia 1969 w Swansea jako Catherine Jones) \u2013 brytyjska aktorka filmowa, mieszkaj\u0105ca w Stanach Zjednoczonych. Laureatka Oscara za drugoplanow\u0105 rol\u0119 w filmie Chicago."@pl,
        "Catherine Zeta-Jones est une actrice, danseuse et chanteuse britannique n\u00e9e le 25 septembre 1969 \u00e0 Swansea (pays de Galles). D\u00e9butant sur sc\u00e8ne \u00e0 un \u00e2ge tr\u00e8s jeune, elle obtient son premier r\u00f4le au cin\u00e9ma dans Les Mille et Une Nuits (1990) de Philippe de Broca. Elle poursuit ensuite sa carri\u00e8re \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision avec la s\u00e9rie The Darling Buds of May, qui fait d\u2019elle une star au Royaume-Uni. Mais ce n\u2019est qu\u2019en 1998, avec son interpr\u00e9tation d'Elena de la Vega dans Le Masque de Zorro, qu\u2019elle devient mondialement connue."@fr,
        "Catherine Zeta-Jones, CBE (* 25. September 1969 in Swansea, Wales), ist eine britische Schauspielerin und Oscar-Preistr\u00e4gerin."@de,
        "Catherine Zeta-Jones, CBE (/\u02c8zi\u02d0t\u0259/; born 25 September 1969) is a Welsh actress. Born and raised in Swansea, Zeta-Jones aspired to a theatrical career from an early age. In her early teens, she played roles in the West End productions of the musicals Annie and Bugsy Malone. She studied musical theatre at the Arts Educational Schools, London, and made her adult stage breakthrough with a leading role in a 1987 production of 42nd Street. Her screen debut came in the French-Italian film 1001 Nights (1990), and she found success as a regular in the British television series The Darling Buds of May (1991\u201393). Tired of being typecast as the token pretty girl in British films, Zeta-Jones relocated to Los Angeles."@en,
        "Catherine Zeta-Jones, CBE (Swansea (West Glamorgan), 25 september 1969) is een Welshe actrice. Zeta-Jones begon op jonge leeftijd met acteren. Zij won in 2003 een Academy Award voor haar bijrol als Velma Kelly in Chicago. Daarnaast heeft ze meer dan tien andere filmprijzen op haar naam staan, waaronder een BAFTA Award (voor Chicago) en een European Film Award (voor Entrapment)."@nl,
        "\u0414\u0430\u043c\u0430 \u041a\u044d\u0301\u0442\u0440\u0438\u043d \u0417\u0435\u0301\u0442\u0430-\u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dame Catherine Zeta-Jones; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1969, \u0421\u0443\u043e\u043d\u0441\u0438, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 BAFTA \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e\u00bb."@ru,
        "\u0643\u0627\u062b\u0631\u064a\u0646 \u0632\u064a\u062a\u0627 \u062c\u0648\u0646\u0632 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0648\u064a\u0644\u0632, \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0634\u064a\u0643\u0627\u063a\u0648\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0631 \u062b\u0627\u0646\u0648\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u060c \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0623\u0648\u0634\u0646 12 \u0648\u0630\u0627 \u062a\u0631\u0645\u064a\u0646\u0627\u0644 \u0648 \u0634\u064a\u0643\u0627\u063a\u0648 \u0648 \u0622\u062b\u0627\u0631 \u062c\u0627\u0646\u0628\u064a\u0629."@ar,
        "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30bc\u30bf\uff1d\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Catherine Zeta-Jones CBE, 1969\u5e749\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5973\u512a\u30022002\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u30b7\u30ab\u30b4\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u52a9\u6f14\u5973\u512a\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30022010\u5e74\u306b\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300eA Little Night Music\u300f\u3067\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u51ef\u745f\u7433\u00b7\u6cfd\u5854-\u743c\u65af\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCatherine Zeta-Jones\uff0c1969\u5e749\u670825\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u5973\u6f14\u5458\u3002\u5979\u66fe\u7372\u5f97\u5e7e\u9805\u69ae\u8b7d\uff0c\u5305\u62ec\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\u3001\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u734e\u3001\u6771\u5c3c\u734e\uff0c\u53ca\u65bc2010\u5e74\u88ab\u6388\u52f3\u5927\u82f1\u5e1d\u570b\u52f3\u7ae0\uff08CBE\uff09\uff0c\u4ee5\u8868\u63da\u5979\u7684\u96fb\u5f71\u548c\u5c0d\u4eba\u9053\u4e3b\u7fa9\u7684\u52aa\u529b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117030909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Zeta-Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/117030909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f1e0374-8f41-402f-9d1c-4d04e14e26e1>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_Zeta-Jones_VF_2012_Shankbone_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Zeta-Jones.
doremus_artist:613e48d8-bb1b-3a7c-8773-6391b1031172
    owl:sameAs viaf:12493494;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315328>,
        <http://viaf.org/viaf/12493494>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef7d0190-bf3e-4aaa-8f3c-50aa7490e2d0>.
doremus_artist:6204ffbe-3dea-324e-9ffa-48b1f175535c
owl:sameAs viaf:56810547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56810547>.
doremus_artist:62e94a79-dcf1-3a87-9b20-503827d30392
    rdfs:comment
        """Celina Gonz\u00e1lez Zamora (16 March 1929, Jovellanos, Matanzas \u2013 4 February 2015) was a Cuban singer-songwriter, who specialized in "m\u00fasica campesina", traditional music of the Cuban countryside. She is best known for co-authoring A Santa B\u00e1rbara with her partner Reutilio Dom\u00ednguez. Her recording of it was a hit, as was Celia Cruz's version. Celina and Reutilio wrote "Yo soy el punto cubano": the recording was a hit in many countries throughout the world."""@en,
        "Celina y Reutilio fue un d\u00fao de m\u00fasica cubana conformado por Celina Gonz\u00e1lez y Reutilio Dom\u00ednguez. Sobresalieron en la m\u00fasica campesina de Cuba, especialmente en la guajira, la guaracha y el punto cubano y se caracterizaron por incluir en las letras de sus canciones oraciones, nombres y palabras relacionadas con la santer\u00eda."@es,
        "\u0421\u0435\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u0301\u043b\u0435\u0441 \u0421\u0430\u043c\u043e\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Celina Gonz\u00e1lez Zamora; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1929, \u0425\u043e\u0432\u0435\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e\u0441, \u041c\u0430\u0442\u0430\u043d\u0441\u0430\u0441, \u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2015, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u00ab\u043c\u0443\u0441\u0438\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0435\u0441\u0438\u043d\u0430\u00bb (\u0438\u0441\u043f. m\u00fasica campesina). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0451\u0440\u043e\u043c \u0420\u0435\u0443\u0442\u0438\u043b\u0438\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u0441\u043e\u043c, 1921\u20141971) \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abA Santa B\u00e1rbara\u00bb, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0421\u0435\u043b\u0438\u043d\u044b \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0435\u043b\u0438\u0438 \u041a\u0440\u0443\u0441. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u0420\u0435\u0443\u0442\u0438\u043b\u0438\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u0441\u043e\u043c) \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abYo soy el punto cubano\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:80048747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Celina_Gonz\u00e1lez>,
        <http://viaf.org/viaf/80048747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99453e73-b21d-42dc-9abb-7fd34423df8f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Celina_Gonz√°lez.
doremus_artist:62f5af88-2ce6-3f50-a2ee-ce21637b8cfc
    rdfs:comment
        """Florence Kopleff (May 2, 1924 - July 24, 2012) was an American contralto. She was born in New York City, and died in Atlanta, GA of complications of diabetes. She began her career in 1941 when she was in her senior year of high school. In 1954 the New York Times termed her performance at New York's Town Hall "a debut recital of considerable distinction," and further stated that "Her voice is a large, powerful instrument with a wonderful ringing sonority, evenly produced over a wide range." She was very active as a concert and oratorio singer, appearing and recording with many of the great conductors of her era, particularly as a soloist with the Robert Shaw Chorale. She was also a frequent soloist with the Atlanta Symphony Orchestra, of which Robert Shaw was the conductor. Time magazine on"""@en;
    owl:sameAs viaf:61742549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florence_Kopleff>,
        <http://viaf.org/viaf/61742549>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd31586e-8bf4-43bb-a35e-e471f9c05496>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florence_Kopleff.
doremus_artist:63846dff-ad73-35d3-b85f-427edda5fed2
    rdfs:comment
        "Ludwig G\u00fcttler (born 13 June 1943) is an internationally known German virtuoso on the Baroque trumpet, the piccolo trumpet and the corno da caccia. As a conductor, he founded several ensembles including the chamber orchestra Virtuosi Saxoniae. His name is sometimes written in English as Ludwig Guttler. He received a number of awards including Discovery of the Year in 1983, and Frankfurt\u2019s Musikpreis for extraordinary achievements in 1989. He was a founding member of the Rheingau Musik Festival and has appeared regularly since the first season in 1988."@en,
        "Ludwig G\u00fcttler, OBE (* 13. Juni 1943 in Sosa im Erzgebirge) ist ein deutscher Trompeter und Dirigent. Er gilt als einer der weltweit f\u00fchrenden Trompeten-Virtuosen."@de,
        "\u041b\u044e\u0301\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0413\u044e\u0301\u0442\u0442\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ludwig G\u00fcttler; \u0440\u043e\u0434. 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1943, \u0417\u043e\u0437\u0430) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043d\u043e \u0434\u0430 \u043a\u0430\u0447\u0447\u0430 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u0432\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0424\u0440\u0430\u0443\u044d\u043d\u043a\u0438\u0440\u0445\u0435, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb, \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0414\u0420. \u0421\u044b\u043d \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0413\u044e\u0442\u0442\u043b\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0413\u044e\u0442\u0442\u043b\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:116877709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_G\u00fcttler>,
        <http://viaf.org/viaf/116877709>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guettler_Ludwig_2015_02_030.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_G√ºttler.
doremus_artist:649ff6b5-e413-3816-ae6d-9237f79eb6f8
owl:sameAs viaf:46948917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948917>.
doremus_artist:64f06fb6-8f79-3888-a77f-02fa8819b104
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Alexander Michailowitsch Raskatow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0441\u043a\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432; * 9. M\u00e4rz 1953 in Moskau, Sowjetunion) ist ein russischer Komponist. Alexander Raskatow, ein Sohn des f\u00fchrenden Journalisten der Zeitschrift "Krokodil", studierte am Moskauer Konservatorium Komposition unter Albert Leman. 1978 schloss er sein Studium ab und absolvierte eine vierj\u00e4hrige Aspirantur. 1990 war Raskatow Composer in Residence an der Stetson University und 1998 in Lockenhaus. Anfang der 1990er Jahre lie\u00df er sich in Deutschland nieder."""@de,
        "Alexander Mikhailovich Raskatov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0441\u043a\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432; born March 9, 1953 in Moscow) is a Russian composer."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0430\u0441\u043a\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1953, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:55352278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Raskatov>,
        <http://viaf.org/viaf/55352278>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Raskatov.
doremus_artist:64f3ea8b-ba40-3609-9584-ef83e290607d
    rdfs:comment
        "Andrew Carwood (born 30 April 1965) is the Director of Music at St Paul's Cathedral in London and director of his own group, The Cardinall's Musick."@en;
    owl:sameAs viaf:64215290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Carwood>,
        <http://viaf.org/viaf/64215290>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Carwood.
doremus_artist:652dfb6d-4ad0-3b13-82f2-5e317e605209
    dbp:birthPlace dbr:Roubaix;
    rdfs:comment
        "Armand Desplechin (Roubaix, 31 oktober 1960) is een Frans filmregisseur, scenarioschrijver, acteur en cameraman."@nl,
        "Arnaud Desplechin (French: [depl\u0259\u0283\u025b\u0303]; born 31 October 1960) is a French film director and screenwriter."@en,
        "Arnaud Desplechin (n. Roubaix, 31 de octubre de 1960) es un director de cine franc\u00e9s."@es,
        "Arnaud Desplechin (ur. 31 pa\u017adziernika 1960 w Roubaix w regionie Nord-Pas-de-Calais, w departamencie Nord, na granicy z Belgi\u0105, dalekie przedmie\u015bcie Lille) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy."@pl,
        "Arnaud Desplechin, n\u00e9 le 31 octobre 1960 \u00e0 Roubaix, est un cin\u00e9aste fran\u00e7ais. R\u00e9alisateur de neuf longs m\u00e9trages associ\u00e9s au genre du cin\u00e9ma d'auteur, il re\u00e7oit de nombreux prix cin\u00e9matographiques li\u00e9s \u00e0 la cat\u00e9gorie \u00ab Art et Essai \u00bb dont le prix Louis-Delluc en 2004. Il obtient le C\u00e9sar du meilleur r\u00e9alisateur en 2016 pour Trois souvenirs de ma jeunesse."@fr,
        "Arnaud Robert Jean Andr\u00e9 Marie Desplechin (* 31. Oktober 1960 in Roubaix) ist ein franz\u00f6sischer Filmemacher."@de,
        "Nel cinema di Desplechin i protagonisti sono sempre i sentimenti, raccontati con discrezione ed eleganza in un turbinio di emozioni che nascono da persone insicure e tormentate. La sua \u00e8 una rappresentazione umana tipicamente francese."@it,
        "\u0410\u0440\u043d\u043e \u0414\u0435\u043f\u043b\u0435\u0448\u0435\u043d (\u0444\u0440. Arnaud Desplechin, 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u0420\u0443\u0431\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30ce\u30fc\u30fb\u30c7\u30d7\u30ec\u30b7\u30e3\u30f3\uff08Arnaud Desplechin\u30011960\u5e7410\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30eb\u30fc\u30d9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u8afe\u00b7\u6234\u666e\u52d2\u5c1a\uff08Arnaud Desplechin\uff0c1960\u5e7410\u670831\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u5c0e\u6f14\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u66fe\u591a\u6b21\u5165\u570d\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u3002\u51ed\u501f2015\u5e74\u7535\u5f71\u300aTrois souvenirs de ma jeunesse\u300b\u8d62\u5f97\u76e7\u7c73\u57c3\u734e\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u548c\u51f1\u85a9\u734e\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86082250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnaud_Desplechin>,
        <http://viaf.org/viaf/86082250>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arnaud_Desplechin_C√©sars_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnaud_Desplechin.
doremus_artist:6577c2d6-13f1-3a71-bf7b-ba42de8afdac
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Tournai;
    rdfs:comment
        "Nicolas Gombert (* um 1495 in La Gorgue bei Lille (unsicher);\u2020 um 1560 in Tournai) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Nicolas Gombert (c. 1495 \u2013 c. 1560) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance. He was one of the most famous and influential composers between Josquin des Prez and Palestrina, and best represents the fully developed, complex polyphonic style of this period in music history."@en,
        "Nicolas Gombert (ca. 1495 \u2013 ca. 1560) was een Franco-Vlaamse componist. Hij is een van de invloedrijkste en vermaardste componisten van de zogenaamde vierde generatie Vlaamse polyfonisten, tussen Josquin des Prez en Orlandus Lassus. Hij vertegenwoordigt nog het best de ontwikkelde, complexe polyfone stijl van deze overgangsperiode in de muziekgeschiedenis."@nl,
        "Nicolas Gombert (ur. ok. 1500 w Brugii \u2013 zm. ok. 1556 w Tournai) - flamandzki kompozytor epoki renesansu, przedstawiciel szko\u0142y franko-flamandzkiej."@pl,
        "Nicolas Gombert (vers 1495 - vers 1556) est un compositeur franco-flamand, ma\u00eetre des enfants de ch\u0153ur de la chapelle de Charles Quint."@fr,
        "Nicol\u00e1s Gombert (c.1495\u2013c.1560): compositor renacentista de la escuela franco-flamenca. Fue uno de los compositores m\u00e1s famosos e influyentes entre Josquin Desprez y Palestrina, y uno de los mayores representantes del complejo estilo polif\u00f3nico de este periodo de transici\u00f3n en la historia de la m\u00fasica."@es,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0413\u043e\u043c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0413\u043e\u043c\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Nicolas Gombert; \u043e\u043a. 1495, \u041b\u044f \u0413\u043e\u0440\u0433, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041b\u0438\u043b\u043b\u044f? \u2014 \u043e\u043a. 1560, \u0422\u0443\u0440\u043d\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b4\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb(Nicolas Gombert, 1495\u5e74\u9803\u301c1560\u5e74\u9803)\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u3068\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u9593\u306e\u4e16\u4ee3\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u304b\u3064\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u3042\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u5b58\u5206\u306b\u5c55\u958b\u3055\u308c\u308b\u8907\u96d1\u306a\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u904e\u6e21\u671f\u306e\u6700\u826f\u306e\u5178\u578b\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87113257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Gombert>,
        <http://viaf.org/viaf/87113257>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd53b9c7-252e-4eb3-9781-9b6bf697f393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Gombert.
doremus_artist:65e811e4-dfad-3749-b3eb-8dde15bc61fe
owl:sameAs viaf:34664102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34664102>.
doremus_artist:66479df2-55ab-38db-9a5a-cc80d1fc1753
    rdfs:comment
        "Sylvine Delannoy (Sylvine, Marcelle, Charlotte Delannoy) est une actrice fran\u00e7aise, fille du compositeur Marcel Delannoy, n\u00e9e au V\u00e9sinet (78), le 4 juillet 1929 et morte \u00e0 Paris le 25 juillet 1993."@fr;
    owl:sameAs viaf:19875614;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sylvine_Delannoy>,
        <http://viaf.org/viaf/19875614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sylvine_Delannoy.
doremus_artist:66ddd351-b16d-3a0a-89aa-6af29f2698b8
    rdfs:comment
        "Nicholas Gunn, also known as Nick Gunn, is a classically trained musician and music producer. He is a Top-Ten Billboard charting musician known for his instrumental works under Nicholas Gunn and his EDM (Electronic Dance Music) works as producer for duo (We Are) Nexus."@en;
    owl:sameAs viaf:69132278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Gunn>,
        <http://viaf.org/viaf/69132278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1982d61-8237-43b4-b24b-9c2024e1c841>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicholas_Gunn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Gunn.
doremus_artist:66e15641-8395-3655-ab1d-599e7a87746f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Christiane Legrand (* 21. August 1930 in Aix-les-Bains, D\u00e9partement Savoie; \u2020 1. November 2011) war eine franz\u00f6sische Jazzs\u00e4ngerin."@de,
        "Christiane Legrand (August 21, 1930 \u2013 November 1, 2011) was a French soprano."@en,
        "Christiane Legrand est une chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 21 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Aix-les-Bains et morte le 1er novembre 2011 \u00e0 Paris 15e."@fr;
    owl:sameAs viaf:74038091;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christiane_Legrand>,
        <http://viaf.org/viaf/74038091>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11b63054-e9b2-4950-b2de-a558fcca0984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christiane_Legrand.
doremus_artist:66ea0af0-6e2e-3178-9105-1b2fbfea2647
owl:sameAs viaf:7598275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598275>.
doremus_artist:674ce83d-8d76-30da-aaa0-b08a6ebfd320
    dbp:birthPlace dbr:Turku;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Salminen.Matti SalminenFichier:Matti salminen.jpg Matti Salminen Matti Salminen, n\u00e9 le 7 juillet 1945 \u00e0 Turku, est une basse finlandaise. C'est l'une des trois grandes basses scandinaves de sa g\u00e9n\u00e9ration, avec son compatriote Martti Talvela et le Danois d'origine norv\u00e9gienne Aage Haugland ."@fr,
        "Ha studiato musica presso l'Accademia Sibelius di Helsinki e con il famoso Maestro Luigi Ricci di Roma. Nel 1969, all'et\u00e0 di 25 anni, Matti Salminen ha fatto il suo debutto come Filippo II nel Don Carlos di Giuseppe Verdi al Teatro Nazionale di Helsinki e dopo questo egli divenne un cantante di grande successo in paesi di lingua tedesca. Si \u00e8 esibito con successo anche al Covent Garden di Londra, l'Opera di Amsterdam, alla Royal Opera House di Stoccolma, a Budapest e Nancy. Nel 1973 si \u00e8 esibito come Fafner nella prima di Der Ring des Nibelungen diretto da Wolfgang Sawallisch al Teatro alla Scala di Milano e ha partecipato molte volte in Savonlinna Opera Festival in Finlandia dove nel 1975 \u00e8 Antti nella prima assoluta Ratsumies di Aulis Sallinen. Nel 1974 \u00e8 Fasolt in Das Rheingold con il d"@it,
        "Matti Salminen (* 7. Juli 1945 in Turku) ist ein finnischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Matti Salminen (Turku, 7 de Julho de 1945) \u00e9 um baixo finland\u00eas, que vem cantando nas mais importantes casas de \u00f3peras do mundo, incluindo o Metropolitan Opera e o Festival de Bayreuth. Salminen tem um contrato com a \u00d3pera de Zurique e tamb\u00e9m vem se apresentando frequentemente na sua terra natal: Finl\u00e2ndia. Salminen tem sido muito admirado pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es dos pap\u00e9is das \u00f3peras de Richard Wagner, como Gurnemanz e Titurel de Parsifal, Rei Marke de Tristan und Isolde, Fasolt e Fafner de Das Rheingold (O Ouro do Reno), Hunding de Die Walk\u00fcre (A Valqu\u00edria) e Hagen de G\u00f6tterd\u00e4mmerung. Outros importantes pap\u00e9is s\u00e3o Philip II de Don Carlos de Giuseppe Verdi, Sarastro e Die Zauberfl\u00f6te de Wolfgang Amadeus Mozart."@pt,
        "Matti Salminen (born 7 July 1945, in Turku) is a Finnish operatic bass singer, who has sung at the most important opera houses of the world, including the Metropolitan and Bayreuth Festival. Salminen is distinguished by an imposing figure and height (6' 5\"); a cavernous, heavy, dark voice with a huge upper register; and an expressive face. According to one reviewer, in his prime Salminen was \"... simply the largest bass voice in captivity. It is not just its roar in powering over Wagner's maximum orchestra, but the way he carves the sonority and forms the color.\""@en,
        "Matti Salminen (nacido el 7 de julio de 1945, en Turku) es un bajo finland\u00e9s que ha destacado en las \u00f3peras de Richard Wagner. Uno de los mejores bajos del mundo, Matti Salminen posee un registro de bajo profundo similar a sus antecesores Gottlob Frick y Martti Talvela y ha cantado en la totalidad de los m\u00e1s importantes teatros de \u00f3pera, entre los que se incluyen el Metropolitan, Covent Garden, La Scala, el Gran Teatro del Liceo en Barcelona, Teatro Real de Madrid, Teatro Col\u00f3n (Buenos Aires), Par\u00eds, Berl\u00edn, Hamburgo y el Festival de Bayreuth. Pertenece al elenco de la \u00f3pera de Z\u00farich y canta frecuentemente en su Finlandia natal."@es,
        "\u041c\u0430\u0301\u0442\u0442\u0438 \u0421\u0430\u0301\u043b\u043c\u0438\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Matti Salminen; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1945, \u0422\u0443\u0440\u043a\u0443, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u041a\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0437\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (2003), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:14959513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matti_Salminen>,
        <http://viaf.org/viaf/14959513>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5db7d778-be9e-42b4-92eb-49b6f36ba5f0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matti_salminen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matti_Salminen.
doremus_artist:686110d3-7e96-3203-b73a-3f1871f6064d
owl:sameAs viaf:54354741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54354741>.
doremus_artist:68e4e342-2fe7-3451-96fa-55dc3e526b80
owl:sameAs viaf:32187096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32187096>.
doremus_artist:68fd0134-5f7e-3eaa-878f-be2712d73618
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Sam Bobrick (born July 24, 1932) is an American author, playwright, television writer, and lyricist. After a three year, nine months and twenty seven day stint in the U.S. Air Force, Bobrick attended the University of Illinois where he graduated with a degree in Journalism. He began his career writing for the popular children's show Captain Kangaroo. He also wrote for such shows as The Andy Griffith Show, Bewitched, The Flintstones, Get Smart, The Kraft Music Hall, and The Smothers Brothers Comedy Hour. He created the short-lived syndicated TV series Good Morning, Miss Bliss, which was resurrected by NBC as the long-running hit show Saved By The Bell. He has won three Writers Guild of America Awards for his television work and was nominated for an Emmy. He has also written several movies a"@en,
        "Sam Bobrick est un sc\u00e9nariste et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 juillet 1932 \u00e0 Chicago, Illinois (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74057480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Bobrick>,
        <http://viaf.org/viaf/74057480>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7a509f9-593b-4ce6-b978-0d4470375ad7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sam_Bobrick.
doremus_artist:69140167-eb8d-33e3-8cf0-5eca0cbee5a0
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Gilles Benizio, n\u00e9 le 1er juin 1957 \u00e0 Villerupt, est un acteur fran\u00e7ais d'origine italienne plus connu sous le nom de Dino du duo Shirley et Dino."@fr;
    owl:sameAs viaf:14978634;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilles_Benizio>,
        <http://viaf.org/viaf/14978634>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Benizio.
doremus_artist:69278771-c31e-3ed5-a2f3-8f07ec0ea99a
owl:sameAs viaf:53262818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53262818>.
doremus_artist:69f7323d-550d-3657-96cf-df2de257e63f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Eugene Vincent De Paul auch Gene de Paul oder Gene DePaul (* 17. Juni 1919 in New York City; \u2020 27. Februar 1988 in Northridge, Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist und Songwriter. Zusammen mit Don Raye schrieb er Songs wie \u201eStar Eyes\u201c, \u201eI\u2019ll Remember April\u201c und \u201eYou Don\u2019t Know What Love Is\u201c."@de,
        "Gene de Paul (June 17, 1919 \u2013 February 27, 1988) was an American pianist, composer and songwriter."@en,
        "Gene de Paul, n\u00e9 le 17 juin 1919 \u00e0 New York et mort le 27 f\u00e9vrier 1988 \u00e0 Los Angeles, est un compositeur et arrangeur am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:121299490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_de_Paul>,
        <http://viaf.org/viaf/121299490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a78134f-c694-4903-9934-d1c8775acdf3>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d8d6af8-827e-4947-b04b-7593a336e68d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_de_Paul.
doremus_artist:6c0c2b79-167e-3266-8aa1-6be5111474ef
    dbp:birthPlace dbr:Guadalajara;
    rdfs:comment
        "Alejandro Fern\u00e1ndez (* 24. April 1971 in Guadalajara) ist ein mexikanischer Ranchera- und Latin-Pop-S\u00e4nger."@de,
        "Alejandro Fern\u00e1ndez Abarca (Guadalajara, Jalisco; 24 de abril de 1971) es un cantante mexicano de m\u00fasica ranchera, hijo del tambi\u00e9n cantante ranchero Vicente Fern\u00e1ndez. En un principio se especializ\u00f3 en formas tradicionales de m\u00fasica regional mexicana como ranchera y mariachi. Posteriormente se ha diversificado hacia el pop latino con toques urbanos, la balada y los boleros."@es,
        """Alejandro Fern\u00e1ndez Abarca (Spanish pronunciation: [ale\u02c8xandro fe\u027e\u02c8nandes]; born 24 April 1971) is a Mexican professional singer. Nicknamed as "El Potrillo" (The Colt) by the media and his fans, he has sold over 30 million albums worldwide. Alejandro is the son of the ranchera singer Vicente Fern\u00e1ndez. He originally specialized in traditional, earthy forms of Mexican folk music, such as mariachi and ranchera until he branched out into pop music with great success. Over the course of his career he has been awarded two Latin Grammy Awards and a star on the Hollywood Walk of Fame."""@en,
        "Alejandro Fern\u00e1ndez, n\u00e9 \u00e0 Mexico le 24 avril 1971, est un chanteur mexicain tr\u00e8s populaire aussi bien en Am\u00e9rique latine qu'en Espagne."@fr,
        "Alejandro Fern\u00e1ndez, w\u0142a\u015bc. Alejandro Fern\u00e1ndez Abarca (ur. 24 kwietnia 1971 w Guadalajarze) \u2013 meksyka\u0144ski piosenkarz, aktor i autor tekst\u00f3w. Syn Vicente Fern\u00e1ndeza \u2013 meksyka\u0144skiego wokalisty i producenta muzycznego. Przez fan\u00f3w nazywany El Potrillo (Colt). Zdobywca wielu nagr\u00f3d Latin Grammy Awards. Sprzeda\u0142 ponad 20 milion\u00f3w album\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. Po raz pierwszy wyst\u0105pi\u0142 publicznie w 1977 r. Na scenie muzycznej wyst\u0119powa\u0142 z takimi artystami jak: Pl\u00e1cido Domingo, Marc Anthony, Jos\u00e9 Carreras, Chayanne, Amaia Montero, Joan Sebastian, Gloria Estefan, Mal\u00fa, Julio Iglesias, Patricia Kaas, Miguel Bos\u00e9, Mario Frangoulis, Ednita Nazario, Yuri, Franco De Vita, Diego El Cigala, Christina Aguilera, Nelly Furtado czy Beyonc\u00e9."@pl,
        """Biografia Ele nasceu na Cidade do M\u00e9xico em 24 de abril de 1971, mas foi registrado na cidade de Guadalajara, Jalisco, conhecido mundialmente como o aut\u00eantico "Cuna del Mariachi". \u00c9 filho mais novo do famoso cantor Vicente Fernandez, rancheiro, e Mar\u00eda del Refugio, conhecida como Do\u00f1a Cuca. Ela cresceu no meio de uma fam\u00edlia tradicional e tem dois irm\u00e3os, Gerardo Vicente Jr. e Alejandra. Como empres\u00e1rio, Fernandez possui o Unicenter, centro comercial em Guadalajara, onde existem diferentes tipos de empresas e gera empregos para mais de 170 pessoas."""@pt,
        "\u0410\u043b\u0435\u0445\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Alejandro Fern\u00e1ndez, \u0440\u043e\u0434. 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1971) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0410\u043b\u0435\u0445\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0441 \u2014 \u0441\u044b\u043d \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0412\u0438\u0441\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u0435\u0441\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30cf\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\uff08Alejandro Fern\u00e1ndez\u30011971\u5e744\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u7236\u89aa\u306f\u6709\u540d\u306a\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u30d3\u30bb\u30f3\u30c6\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7013687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alejandro_Fern\u00e1ndez>,
        <http://viaf.org/viaf/7013687>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alejandro_Fern√°ndez_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alejandro_Fern√°ndez.
doremus_artist:6c73612d-c047-3b9b-b85e-f7fdcb2b4577
    dbp:birthPlace res:Paray-le-Monial;
    rdfs:comment
        "Domi Emorine est une accord\u00e9oniste fran\u00e7aise n\u00e9e le 9 juin 1975 \u00e0 Paray-le-Monial (Sa\u00f4ne-et-Loire)"@fr;
    owl:sameAs viaf:56800493;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Domi_Emorine>,
        <http://viaf.org/viaf/56800493>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domi_Emorine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Domi_Emorine.
doremus_artist:6d9cb97a-4880-33aa-9dab-f52c42c419a8
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        """Alberto Pestalozza (* 1851 in Turin; \u2020 8. Juni 1934 in Turin) war ein italienischer Komponist. Alberto Pestalozza komponierte Operetten und Lieder. 1898 schrieb er mit "Ciribiribin" einen Welterfolg."""@de,
        """Alberto Pestalozza (1851\u20138 June 1934) composed (with Carlo Tiochet) and published a popular Italian song, "Ciribiribin", in 1898. Born and died in Turin."""@en,
        "Alberto Pestalozza, n\u00e9 en 1851 \u00e0 Turin et y d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 juin 1934 in Turin est un compositeur italien. Il est l'auteur d'op\u00e9rettes et de chanson dont son plus grand succ\u00e8s Ciribiribin"@fr;
    owl:sameAs viaf:24799713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Pestalozza>,
        <http://viaf.org/viaf/24799713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8dd1907a-8acf-453c-8382-b3d097c70458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Pestalozza.
doremus_artist:6dab4ea7-10c9-362a-b55e-975c694c9a82
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Mauricio Vallina (born 27 March 1970 in Havana,) is a Cuban pianist living in Brussels. He has been a top prize-winner of national and international piano competitions. His prizes include Valencia (1994) and Gernika (1996) international piano competitions, and he has also been awarded special prizes for the best performance of Cuban and Spanish Music."@en,
        "Mauricio Vallina est un pianiste cubain n\u00e9 le 27 mars 1970 \u00e0 La Havane."@fr;
    owl:sameAs viaf:216313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauricio_Vallina>,
        <http://viaf.org/viaf/216313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mauricio_Vallina.
doremus_artist:6dce2f92-ab0f-3970-9322-615e5746f162
owl:sameAs viaf:74046813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046813>.
doremus_artist:6dded764-5c91-32ee-9b41-440ec0cf0b98
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Bernard Rose (* 4. August 1960 in London, England) ist ein britischer Filmregisseur. Zu seinen Filmen z\u00e4hlen Candyman\u2019s Fluch, Ludwig van B. \u2013 Meine unsterbliche Geliebte und Anna Karenina. Im Alter von neun Jahren begann Rose bereits mit dem Drehen von Super 8-Filmen. 1975 gewann er einen von der BBC ausgeschriebenen Amateurfilmer-Wettbewerb und bekam dadurch die Gelegenheit, seine bisherigen Aufnahmen auszustrahlen. Er arbeitete f\u00fcr Jim Henson bei der letzten Staffel der Muppet Show und bei dessen Film Der dunkle Kristall. 1982 machte er an der National Film and Television School seinen Master und arbeitete danach als Regisseur von Musikvideos f\u00fcr MTV."@de,
        "Bernard Rose (Londres, 4 de agosto de 1960) \u00e9 um diretor de cinema e roteirista ingl\u00eas. \u00c9 mais famoso por dirigir o filme de terror Candyman (1992) e o filme de romance hist\u00f3rico Immortal Beloved (1994)."@pt,
        """Bernard Rose (born 4 August 1960) is an English film director most famous for his direction of the 1992 urban horror film Candyman and the 1994 historical romance film Immortal Beloved. Rose was born in London. He began making super 8 films when he was 9. By 1975, he won an amateur film competition hosted by BBC which led to the broadcasting of his works. He worked for Jim Henson on the last season of The Muppet Show and then again on The Dark Crystal in 1981. He attended National Film and Television School and graduated in 1982 with a Master's in Filmmaking. After this, he moved on to directing music videos for MTV, one of which was the uncensored version of Frankie Goes To Hollywood's hit "Relax"."""@en,
        "Bernard RoseFichier:SMdL 20101007 41422.jpg Bernard Rose pr\u00e9sente Mr Nice au festival du film britannique de Dinard en 2010. Bernard Rose est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, directeur de la photographie et monteur britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 4 ao\u00fbt 1960."@fr,
        "\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ba\uff08Bernard Rose, 1960\u5e748\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u300e\u30ad\u30e3\u30f3\u30c7\u30a3\u30de\u30f3\u300f\u306e\u3088\u3046\u306a\u30db\u30e9\u30fc\u6620\u753b\u304b\u3089\u3001\u300e\u4e0d\u6ec5\u306e\u604b/\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u300f\u3001\u300e\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30cb\u30ca\u300f\u306e\u3088\u3046\u306a\u30c9\u30e9\u30de\u6620\u753b\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u6620\u753b\u3092\u64ae\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u591a\u304f\u3067\u811a\u672c\u3082\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:91346670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Rose_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/91346670>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SMdL_20101007_41422.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Bernard_Rose_(director)>.
doremus_artist:6e0c68c3-53d7-35ce-be1f-36451e46f5ac
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Howard Arman (* 1954 in London) ist ein europ\u00e4ischer Chorleiter und Operndirigent."@de,
        "Howard Arman (born 1954, in London) is an English choral conductor and opera director. He won the Handel Music Prize of the Handel Festival, Halle, in 1996, shaped the festival's orchestra and conducted operas of George Frideric Handel. He is a conductor of the Theater and Philharmonie Th\u00fcringen, also the Luzerner Theater."@en;
    owl:sameAs viaf:69119450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Arman>,
        <http://viaf.org/viaf/69119450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Arman.
doremus_artist:6e85dad5-c73e-3a4c-9316-45749af1130b
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Glenn Arthur Ferris (* 27. Juni 1950 in Los Angeles) ist ein amerikanischer Jazzmusiker (Posaune, Komposition)."@de,
        "Glenn Ferris (born on June 27, 1950 in Los Angeles, California) is a jazz trombonist who has also worked in other fields. Outside of jazz he has played for Frank Zappa, Stevie Wonder, James Taylor, Duran Duran, and others."@en,
        "Glenn FerrisFichier:Glenn Ferris.jpg Glen Ferris (\u00e0 gauche) Glenn Ferris est un tromboniste de jazz, n\u00e9 le 27 juin 1950 \u00e0 Los Angeles."@fr;
    owl:sameAs viaf:44487192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glenn_Ferris>,
        <http://viaf.org/viaf/44487192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3b670bb-ec2e-4c3d-be48-b8a824e6d9ff>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glenn_Ferris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glenn_Ferris.
doremus_artist:6f8af819-5269-3195-a7f7-2a7cf6a4f857
owl:sameAs viaf:85938346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85938346>.
doremus_artist:702cb81f-d5f6-3287-88ab-667f1c23e744
    dbp:birthPlace dbr:Schw√§bisch_Gm√ºnd;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Hans Judenk\u00f6nig (also Judenkunig or Judenk\u00fcnig) (c. 1450 \u2013 4 March 1526) was a German lutenist of the Renaissance. He was born in Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd and died in Vienna. He worked as a lutenist in the vicinity of the University of Vienna and was best known for his two lute books written for the self-teaching of a lay audience."@en,
        "Hans Judenk\u00f6nig (auch Judenkunig, Judenk\u00fcnig; * um 1450 in Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd; \u2020 4. M\u00e4rz 1526 in Wien) war ein Lautenspieler und einer der bedeutendsten Instrumentalisten der Renaissance. Der in Wien im Umkreis der dortigen Universit\u00e4t wirkende Lautenspieler wurde besonders durch zwei weitverbreitete Lehrb\u00fccher f\u00fcr Laien zum Selbstunterricht im Lautenspiel bekannt. M\u00f6glicherweise r\u00fchrt der Name der Familie, die von 1420 bis 1477 in Gm\u00fcnder Archivalien nachweisbar ist und zur z\u00fcnftischenMittelschicht geh\u00f6rte, von der Rolle des \u201eJudenk\u00f6nigs\u201c bei einem Osterspiel her."@de,
        """Hans Judenk\u00f6nig - ook Judenkunig, Judenk\u00fcnig - (Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd, omstreeks 1450 - Wenen, 4 maart 1526) was een luitspeler en een van de meeste vooraanstaande instrumentalisten van de Renaissance. De in de omgeving van de Universiteit van Wenen werkende luitspeler werd vooral bekend door twee ruim verspreide leerboeken tot zelfonderricht in het luitspel voor leken. Misschien is de achternaam, die van 1420 tot 1477 in de archieven van Gm\u00fcnd staat opgetekend en die voorkomt bij ambachtslui, afkomstig van de rol van "jodenkoning" bij het Paasspel."""@nl;
    owl:sameAs viaf:79166957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Judenk\u00f6nig>,
        <http://viaf.org/viaf/79166957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80436f01-4505-4367-afc7-779576590393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Judenk√∂nig.
doremus_artist:708bf6fc-929b-3e36-b06b-86c08b83131e
    dbp:birthPlace dbr:Kingston_upon_Thames;
    dbp:deathPlace dbr:Oxfordshire;
    rdfs:comment
        "David Sinclair Whitaker (* 6. Januar 1931 in Kingston; \u2020 11. Januar 2012 in Oxfordshire) war ein britischer Filmkomponist."@de,
        "David Sinclair Whitaker (6 January 1931 \u2013 11 January 2012) was an English composer, songwriter, arranger, and conductor who was most active in the 1960s and 1970s."@en,
        "David Whitaker (n\u00e9 David Sinclair Whitaker le 6 janvier 1931 \u00e0 Kingston upon Thames, et mort le 11 janvier 2012 dans l'Oxfordshire) est un compositeur et arrangeur musical britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:39566681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Whitaker_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/39566681>,
        <https://musicbrainz.org/artist/578217f6-1587-4677-8698-3aeea1790aa4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Whitaker_(composer)>.
doremus_artist:709e5cf4-e207-35e0-9d91-f1288baadfbe
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Gilbert Edmond Kaplan (* 3. M\u00e4rz 1941 in New York City, New York; \u2020 1. Januar 2016 ebenda) war ein US-amerikanischer Unternehmer und Wirtschaftsjournalist, der als Amateurdirigent zu einem weltweit bekannten Interpreten der 2. Sinfonie Gustav Mahlers avancierte."@de,
        "Gilbert Edmond Kaplan (ur. 3 marca 1941 w Nowym Jorku, zm. 1 stycznia 2016 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent, dziennikarz, przedsi\u0119biorca. Jeden z najbardziej znanych interpretator\u00f3w II Symfonii Gustava Mahlera."@pl,
        "Gilbert Edmund Kaplan (3 de mar\u00e7o de 1941 - 1 de janeiro de 2016) foi um executivo, jornalista e maestro amador estadunidense. Kaplan fez a sua estreia como maestro em 1982 no Avery Fisher Hall em Nova Iorque. Em 1987 ele fez duas grava\u00e7\u00f5es, uma com a Orquestra Sinf\u00f4nica de Londres: Sinfonia n.\u00ba 2 de Gustav Mahler e outra com a Orquestra Filarm\u00f4nica de Viena em 2002, com a mesma obra."@pt,
        "Gilbert Edmund Kaplan (March 3, 1941 \u2013 January 1, 2016) was an American businessman and financial publisher. He was also an aficionado of the music of Gustav Mahler, and an amateur conductor of Mahler's Symphony No. 2."@en,
        "Gilbert Edmund Kaplan (Nueva York, 3 de marzo de 1941-1 de enero de 2016) fue un empresario, periodista y director estadounidense."@es,
        "\u0413\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434 \u041a\u0430\u043f\u043b\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gilbert E. Kaplan; 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u043c\u0435\u043d, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440-\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ad\u30e3\u30d7\u30e9\u30f3\uff08Gilbert Kaplan\u30011941\u5e743\u67083\u65e5 - 2016\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5b9f\u696d\u5bb6\u3067\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u306e\u7814\u7a76\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5409\u5c14\u4f2f\u7279\u00b7\u5361\u666e\u5170\uff08Gilbert Edmund Kaplan\uff0c1941\u5e743\u67083\u65e5\uff0d2016\u5e741\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u5546\u4eba\u3001\u65b0\u95fb\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u7ebd\u7ea6\u5dde\u7ebd\u7ea6\u5e02\uff0c\u5e76\u57281967\u5e74\u521b\u529e\u300a\u673a\u6784\u6295\u8d44\u8005\u300b\uff08Institutional Investor\uff09\u6742\u5fd7\uff0c\u62c5\u4efb\u6742\u5fd7\u51fa\u7248\u5546\u81f31990\u5e74\uff0c\u5e76\u989d\u5916\u62c5\u4efb\u4e24\u5e74\u4e3b\u7f16\u30022016\u5e741\u67081\u65e5\uff0c\u4ed6\u56e0\u764c\u75c7\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7474\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:132556162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Kaplan>,
        <http://viaf.org/viaf/132556162>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Kaplan.
doremus_artist:711eab62-e656-32b5-a9f6-0044c9e6b3ec
owl:sameAs viaf:23514570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23514570>.
doremus_artist:71c62c43-41eb-3a3d-9f06-a25122128fa5
owl:sameAs viaf:2661795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661795>.
doremus_artist:7417817f-c208-3e8e-b46b-a311eb640951
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Werner Krenn (born 21 September 1943 in Vienna) is an Austrian tenor. Krenn received his first musical training as a member of the boys' choir Wiener S\u00e4ngerknaben. He later studied bassoon and was principal bassoonist of the Wiener Symphoniker from 1962 to 1966. His singing talents were recognized, embarked upon voice lessons with Elisabeth Rado. Krenn made his operatic debut in The Fairy Queen at the Berlin Deutsche Oper. He made a number of notable recordings of Schubert in the late 1960s. He was a regular performer with the Vienna State Opera in the 1970s. Krenn performed in Salzburg in Beethoven\u2019s Missa Solemnis, conducted by Herbert von Karajan. The Musical Times said of him in 1971, "Werner Krenn's voice is sweet and true and earnest". He has performed with the Scottish Opera and the"""@en;
    owl:sameAs viaf:100252524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Krenn>,
        <http://viaf.org/viaf/100252524>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7227d7dd-ed6d-45b9-b148-6bd0d6c66cd4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Krenn.
doremus_artist:747c10b5-085c-3910-97e5-33dad38bb5e3
    dbp:birthPlace dbr:Ireland;
    rdfs:comment
        "Inizi\u00f2 a suonare il tin whistle all'et\u00e0 di sei anni, ed a otto anni inizi\u00f2 a studiare per suonare le uilleann pipes; spesso suona anche la fisarmonica diatonica e talvolta il bodhr\u00e1n. Nel 1968 divent\u00f2 anche produttore, supervisionando la registrazione di circa 45 album e ha composto colonne sonore per film. Ha collaborato con molti importanti artisti come: Mike Oldfield, The Muppets, Mick Jagger, Sting e Stevie Wonder. Ha collaborato in parte alla colonna sonora del film capolavoro di Stanley Kubrick Barry Lyndon (1975)"@it,
        "Paddy Moloney (* 1. August 1938 in Donnycarney, Dublin, Irland) ist ein irischer Uillean-Pipes-Spieler."@de,
        "Paddy Moloney (Donnycarney (Dublin), 1 augustus 1938) is een Ierse folkmuzikant en leider van The Chieftains sedert 1962. Hij speelt uilleann pipes, tin whistle, trekzak en bodhr\u00e1n. Zijn eerste instrument was de tin whistle toen hij zes was en hij ging les nemen op de uilleann pipes bij Leo Rowsome toen hij acht jaar was. Aan het einde van de jaren vijftig ontmoette hij Se\u00e1n \u00d3 Riada en kwam in zijn groep Ceolt\u00f3ir\u00ed Chualann."@nl,
        "Paddy Moloney (Irish: P\u00e1draig \u00d3 Maoldomhnaigh; born 1 August 1938) is an Irish musician, composer and producer who is the founder and leader of the Irish musical group The Chieftains and has played on every one of their albums."@en,
        "Paddy Moloney (en irlandais : P\u00e1draig \u00d3 Maoldomhnaigh), n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1938, est l'un des fondateurs du groupe de musique irlandaise The Chieftains ; il a particip\u00e9 \u00e0 chacun des albums du groupe. Il nait \u00e0 Donnycarney, un faubourg de Dublin (Irlande). Sa m\u00e8re lui ach\u00e8te son premier tin whistle lorsqu'il a six ans, et il commence l'apprentissage des uilleann pipes \u00e0 l'\u00e2ge de huit ans. Il joue \u00e9galement de l'accord\u00e9on diatonique et du bodhr\u00e1n. Au cours de sa carri\u00e8re, il a organis\u00e9 des sessions de travail pour Mike Oldfield, The Muppets, Mick Jagger, Paul McCartney, Sting et Stevie Wonder."@fr,
        "Paddy Moloney (nacido el 1 de agosto de 1938 en Donnycarney, Dubl\u00edn es el l\u00edder del grupo folk irland\u00e9s The Chieftains. Flautista y gaitero, maestro de las uilleann pipes, aprendi\u00f3 de otro gran int\u00e9rprete: Leo Rowsome.Ha colaborado con m\u00fasicos de la talla de Mike Oldfield y Sting."@es;
    owl:sameAs viaf:85471843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paddy_Moloney>,
        <http://viaf.org/viaf/85471843>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e2d8615-3926-4a2a-bf5c-665c73677d47>,
        <https://musicbrainz.org/artist/604ace11-4af7-4837-8c09-3becc2a822f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paddy_Moloney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paddy_Moloney.
doremus_artist:74e9f16e-a674-3dae-bd12-42d5904c1360
    dbp:birthPlace dbr:Norfolk;
    rdfs:comment
        "Alle origini della sua carriera, il suo sound era caratterizzato da una significativa fusione tra folk e musica elettronica; tale commistione si \u00e8 andata ridimensionando con la maturit\u00e0, lasciando spazio ad un suono pi\u00f9 acustico e ad uno stile compositivo pi\u00f9 intimistico. La sua popolarit\u00e0 - in particolare negli Stati Uniti - si \u00e8 considerevolmente accresciuta in seguito all'utilizzo di molti suoi brani in celebri serials televisivi come Felicity, Streghe, Dawson's Creek e Grey's Anatomy, oltre che per il grande schermo come Vanilla Sky ed Il divo."@it,
        "Beth Orton (* 14. Dezember 1970 in East Dereham, Norfolk; geboren als Elizabeth Caroline Orton) ist eine englische Musikerin und S\u00e4ngerin (Singer-Songwriter)."@de,
        "Beth Orton (Dearham, 14 december 1970) is een Britse singer-songwriter die zich qua stijl begeeft op het snijvlak van folk en elektronica. Haar geluid werd ook al eens geduid als folktronica. Later in haar carri\u00e8re bewoog ze meer richting de folkrock. Orton werd bekend door haar bijdragen aan nummers van danceartiesten als William Orbit en de Chemical Brothers. Ze wist echter ook een solocarri\u00e8re op te bouwen. Orton treedt daarnaast sporadisch op als actrice."@nl,
        "Beth Orton w\u0142a\u015bc. Elizabeth Caroline Orton (ur. 14 grudnia 1970 w Dereham, Norfolk) \u2013 brytyjska piosenkarka muzyki folk. Laureatka nagrody Brit Awards w kategorii \u201eBest British Female\u201d. Beth znana jest z \u0142\u0105czenia element\u00f3w folku z electronic\u0105 . Na pocz\u0105tku swojej kariery wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z Williamem Orbitem i The Chemical Brothers. Orton, w 1993, wyda\u0142a sw\u00f3j pierwszy solowy album SuperPinkyMandy. Ciepri na chorob\u0119 Le\u015bniowskiego-Crohna. W grudniu 2006 urodzi\u0142a c\u00f3reczk\u0119."@pl,
        """Elizabeth Caroline "Beth" Orton (born 14 December 1970) is an English singer-songwriter, known for her 'folktronica' sound, which mixes elements of folk and electronica. She was initially recognised for her collaborations with William Orbit, Red Snapper and the Chemical Brothers in the mid-1990s. She released a solo album in 1993, Superpinkymandy (produced by William Orbit), but since the album was only released in Japan, it went largely unnoticed by international audiences. Her second solo album, Trailer Park, garnered much critical acclaim in 1996. Orton developed a devoted audience with the release of the albums Central Reservation (1999) and the 2002 UK top 10 album, Daybreaker. In her 2006 release, Comfort of Strangers, she moved towards a more folk-based sound and away from the elect"""@en,
        "Elizabeth Caroline Orton (Dereham, Inglaterra, 14 de dezembro de 1970), mais conhecida como Beth Orton, \u00e9 uma cantora e compositora inglesa, vencedora dum BRIT Award. Ela \u00e9 conhecida por seu estilo folktronica, que mistura m\u00fasica folk e eletr\u00f4nica, e foi inicialmente reconhecida por suas colabora\u00e7\u00f5es com William Orbit e Chemical Brothers em meados dos anos 90, mas essas n\u00e3o foram suas primeiras grava\u00e7\u00f5es."@pt,
        "Elizabeth Caroline Orton, Beth Orton (Norfolk, 14 de diciembre de 1970) cantautora inglesa de m\u00fasica folk y electr\u00f3nica. Se traslad\u00f3 al Este de Londres con 14 a\u00f1os. Empez\u00f3 en la m\u00fasica con Chemical Brothers y William Orbit. M\u00e1s tarde tambi\u00e9n colaborar\u00eda con Beck en Midnite Vultures. Su disco de d\u00e9but, Superpinkymandy, s\u00f3lo se lanz\u00f3 en Jap\u00f3n. Parte del repertorio aparece en Trailer Park, de Heavenly Records en 1996, disco que le vali\u00f3 dos nominaciones para los Brit awards y Mercury Music Prize en 1997. El 31 de marzo de 2003, toc\u00f3 en el Royal Albert Hall de Londres."@es,
        "Elizabeth Caroline Orton, plus connue sous le nom de Beth Orton, est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te britannique. N\u00e9e le 14 d\u00e9cembre 1970, elle est connue pour sa musique \u00ab folktronica \u00bb, m\u00e9lange d'\u00e9l\u00e9ments de la folk et de l'electronica. Sa collaboration avec William Orbit et les Chemical Brothers lui permet de se faire conna\u00eetre d\u00e8s le milieu des ann\u00e9es 1990, bien qu'elle ait d\u00e9j\u00e0 enregistr\u00e9 quelques morceaux auparavant. Son premier album solo SuperPinkyMandy sort en 1993 au Japon uniquement. Son deuxi\u00e8me album solo Trailer Park enthousiasme la critique \u00e0 sa sortie en 1996. Mais c'est avec les albums Central Reservation (1999) et Daybreaker (class\u00e9 dans le top 10 des charts anglais en 2001) que se d\u00e9veloppe son r\u00e9seau de fans. L'album sorti en 2006 Comfort of Strangers marque un vira"@fr,
        "\u042d\u043b\u0438\u0301\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u041a\u044d\u0301\u0440\u043e\u043b\u0430\u0439\u043d \u00ab\u0411\u0435\u0442\u00bb \u041e\u0301\u0440\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elizabeth Caroline \u00abBeth\u00bb Orton; 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1970, \u0414\u0435\u0440\u044d\u043c\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041d\u043e\u0440\u0444\u043e\u043b\u043a, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30d9\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30c8\u30f3\uff08Beth Orton\u3001\u672c\u540d\uff1aElizabeth Caroline Orton\u30011970\u5e7412\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ce\u30ea\u30c3\u30c1\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u592b\u306f\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306e\u30b5\u30e0\u30fb\u30a2\u30df\u30c9\u30f3\u3002 \u5143\u3005\u306f\u5973\u512a\u5fd7\u671b\u3067\u300112\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u5b66\u6821\u3092\u8f9e\u3081\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3078\u79fb\u308a\u4f4f\u3080\u3002\u305d\u3053\u3067U2\u3084\u30de\u30c9\u30f3\u30ca\u306a\u3069\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u5236\u4f5c\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u3053\u3068\u306e\u3042\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308a\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3082\u3042\u308b\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30aa\u30fc\u30d3\u30c3\u30c8\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u30011992\u5e74\u306b\u4e8c\u4eba\u3067Spill\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u97f3\u697d\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3092\u7d50\u6210\u3057\u4e00\u679a\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u624d\u80fd\u3092\u898b\u629c\u3044\u305f\u30aa\u30fc\u30d3\u30c3\u30c8\u306f\u3059\u3050\u306b\u30e6\u30cb\u30c3\u30c8\u3092\u89e3\u6563\u3057\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u306b\u5168\u9762\u7684\u306b\u5354\u529b\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 \u305d\u3057\u3066\u7fcc\u5e74\u3001\u30aa\u30fc\u30d3\u30c3\u30c8\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u5143\u30011st\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cSuperpinkymandy\u300d\u3092\u65e5\u672c\u3067\u306e\u307f\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u300295\u5e74\u306b\u306f\u30b1\u30df\u30ab\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba\u306e1st\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306b\u30b2\u30b9\u30c8\u53c2\u52a0\u3002\u3053\u308c\u3092\u6a5f\u306b\u5f90\u3005\u306b\u540d\u524d\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30012nd\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cTrailer Park\u300d\u3092\u672c\u56fd\u3067\u3082\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3059\u308b\u307e\u3067\u306b\u81f3\u3063\u305f\u3002 \u3053\u308c\u4ee5\u964d\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u30c9\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u3001\u30d9\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30d1\u30fc\u3001\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e4\u30f3\u30b7\u30e5\u3001\u30c6\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u30fc\u306a\u3069\u3068\u3082\u7af6\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u3061\u306a\u307f\u306b2001\u5e74\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u300c\u30b5\u30a6\u30b9\u30e9\u30f3\u30c0\u30fc\u300d\u306b\u30d9\u30c3\u30af\u3092\u542b\u3080\u69d8\u3005\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u9054\u3068\u5171\u306b\u51fa\u6f14\u3002\u5973\u512a\u306e\u5922\u3092\u5b9f\u73fe\u3055\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24799093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beth_Orton>,
        <http://viaf.org/viaf/24799093>,
        <https://musicbrainz.org/artist/214d84a5-e9e5-4432-af95-8c84da7ba4c0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beth_Orton.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beth_Orton.
doremus_artist:74f8b8a8-66e9-3625-9c87-f4d6321c23ba
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "William Pleeth (* 12. Januar 1916 in London; \u2020 6. April 1999) war ein britischer Cellist und bedeutender Cellolehrer. Am besten kennt man ihn als Lehrer von Jacqueline du Pr\u00e9."@de,
        "William Pleeth (Londen, 12 januari 1916 - aldaar, 6 april 1999) was een internationaal succesvol cellist en cello-docent, die vooral bekendheid kreeg als 'de docent van Jacqueline du Pr\u00e9'."@nl,
        "William Pleeth OBE (12 January 1916 \u2013 6 April 1999) was a well-known British cellist and an eminent teacher, who became widely known as the teacher of Jacqueline du Pr\u00e9."@en,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041f\u043b\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Pleeth; 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1916 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1999 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438\u0437 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438. \u0412 10-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0423\u043e\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u0443 \u042e\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041a\u043b\u0435\u043d\u0433\u0435\u043b\u044f, \u0443\u0436\u0435 \u043a 15 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0432 \u0432\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u0432. \u0412 1932 \u0433. \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445; \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041a\u043b\u0435\u043d\u0433\u0435\u043b\u044f \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u041a\u043b\u0435\u043d\u0433\u0435\u043b\u044f, \u041f\u043b\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432: \u0424\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0424\u043e\u0439\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\uff08William Pleeth, 1916\u5e741\u670826\u65e5 - 1999\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u79fb\u6c11\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u30027\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30c1\u30a7\u30ed\u306b\u8208\u5473\u3092\u793a\u3057\u300110\u6b73\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ef\u30ec\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30b2\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1940\u5e74\u306b\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30fc\u30eb\u30c8\u7387\u3044\u308bBBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021952\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30ec\u30b0\u30ea\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021977\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6559\u6388\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u5f93\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6559\u3048\u5b50\u306b\u306f\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\u3001\u305d\u3057\u3066\u592d\u6298\u306e\u5929\u624d\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u30b8\u30e3\u30af\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30d7\u30ec\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61733877;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Pleeth>,
        <http://viaf.org/viaf/61733877>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30af5adf-71cc-4b02-8b88-6ed9b9b4bdb3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Pleeth.
doremus_artist:752e0baf-5244-3490-94cc-32c64f9227a2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Doylestown,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        """Paul Samuel Whiteman (March 28, 1890 \u2013 December 29, 1967) was an American bandleader, composer, orchestral director and violinist. Leader of one of the most popular dance bands in the United States during the 1920s and 1930s, Whiteman produced recordings that were immensely successful, and press notices often referred to him as the "King of Jazz". Using a large ensemble and exploring many styles of music, Whiteman is perhaps best known for his blending of symphonic music and jazz, as typified by his 1924 commissioning and debut of George Gershwin's jazz-influenced "Rhapsody in Blue". Later, Whiteman's work on Symphonic Jazz influenced many jazz musicians - directly or indirectly - as diverse as Miles Davis, Gil Evans, the Modern Jazz Quartet, Wynton Marsalis and other modern artists. White"""@en,
        "Paul Whiteman (* 28. M\u00e4rz 1890 in Denver, Colorado; \u2020 29. Dezember 1967 in Doylestown, Pennsylvania) war ein amerikanischer Bandleader. Whiteman war zun\u00e4chst Geiger in Sinfonieorchestern. 1918 wurde er Leiter des Orchesters des Fairmont Hotels in San Francisco. Mit diesem Orchester nahm er 1920 Engagements in Atlantic City und New York City an und ging 1923 auf Europa-Tournee. Das Orchester hatte fast symphonische Gr\u00f6\u00dfe und war kommerziell sehr erfolgreich. Dies erlaubte Whiteman, eine bedeutende Anzahl von jungen, wei\u00dfen Jazzmusikern zu engagieren, von denen viele in den folgenden Jahren selbst als Bandleader oder Solisten w\u00e4hrend der Swing-\u00c4ra Karriere machten. Dazu geh\u00f6ren insbesondere Jack Teagarden, Frank Trumbauer, Bunny Berigan, Joe Venuti, Eddie Lang, die Gebr\u00fcder Tommy Dorsey und "@de,
        "Paul Whiteman (Denver (Colorado), 28 maart 1890 \u2013 Doylestown (Pennsylvania), 29 december 1967) was een Amerikaanse orkestleider. Hij begon als klassiek violist bij de San Francisco Symphony en leidde gedurende de Eerste Wereldoorlog een muziekkorps bij de Amerikaanse marine. Hij werd echter bekend met zijn op de jazz ge\u00efnspireerde dansorkesten. Whiteman leidde zijn eerste dansorkest in 1918 in San Francisco. In 1920 ging hij met zijn band naar New York. Hier maakte hij zijn eerste plaat Whispering-The Japanese Sandman, waarvan meer dan twee miljoen exemplaren zijn verkocht. Hierdoor werd hij een ster en kreeg zijn orkest nationale bekendheid. Paul Whiteman's Orchestra werd de populairste band van de jaren 20. In 1924 werd de Rhapsody in Blue in zijn opdracht door George Gershwin geschreven"@nl,
        """Paul Whiteman (ur. 28 marca 1890 w Denver, zm. 29 grudnia 1967 w Doylestown) \u2013 ameryka\u0144ski kierownik orkiestry jazzowej. Pocz\u0105tkowo by\u0142 skrzypkiem, graj\u0105c w orkiestrach symfonicznych w Denver i San Francisco. W 1918 utworzy\u0142 w\u0142asn\u0105 orkiestr\u0119, w kt\u00f3rej gra\u0142o wielu wybitnych muzyk\u00f3w jazzowych m.in. Bix Beiderbecke, Jimmy Dorsey, Tommy Dorsey, Jack Teagarden, Joe Venuti, Red Nichols. W 1924 po raz pierwszy zaprezentowa\u0142 "B\u0142\u0119kitn\u0105 rapsodi\u0119" George'a Gershwina. Od lat 50. by\u0142 dyrektorem American Broadcasting Company (ABC) w Nowym Jorku. W 1930 wyst\u0105pi\u0142 w filmie "King of Jazz"."""@pl,
        "Paul Whiteman dit parfois Pops est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 le 28 mars 1890 \u00e0 Denver et mort le 29 d\u00e9cembre 1967 \u00e0 Doylestown (Pennsylvanie)."@fr,
        "Paul Whiteman, tambi\u00e9n llamado Pops, (Denver, 28 de marzo de 1890 - Doylestown, 29 de diciembre de 1967) director de orquesta estadounidense y violinista de jazz tradicional, alcanz\u00f3 junto a su formaci\u00f3n la Whiteman Band gran popularidad en los a\u00f1os 1920 por sus trabajos en el mundo de las variedades y el Music Hall. En 1924 dirigi\u00f3 el estreno de la obra Rhapsody in Blue que hab\u00eda encargado al compositor George Gershwin. Con la llegada del swing, la popularidad de Whiteman fue decayendo hasta que en los a\u00f1os 1940 se retir\u00f3 para llevar la direcci\u00f3n de la American Broadcasting Corporation (ABC)."@es,
        "\u041f\u043e\u043b \u0423\u0430\u0439\u0442\u043c\u0430\u043d, \u0423\u0430\u0301\u0439\u0442\u043c\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Whiteman, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041f\u043e\u043b \u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u0423\u0430\u0439\u0442\u043c\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Samuel Whiteman); 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1890 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 (\u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430), \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0430\u0439\u0442\u043c\u0430\u043d \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u043b \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0440\u0438\u0442\u043c\u044b (\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0440\u0438\u0442\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0443\u043f\u0440\u043e\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437). \u042d\u0442\u0443 \u0443\u043f\u0440\u043e\u0449\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0441\u0442\u0430\u0432\u044f\u0442 \u0423\u0430\u0439\u0442\u043c\u0430\u043d\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0443, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443\u044e\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430 \u044d\u0442\u043e. \u0412 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0443, \u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0447\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u043c."@ru,
        "\u4fdd\u7f85\u00b7\u585e\u7e46\u723e\u00b7\u61f7\u7279\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aPaul Whiteman\uff0c1890\u5e743\u670828\u65e5\uff0d1967\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u6307\u63ee\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71579725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Whiteman>,
        <http://viaf.org/viaf/71579725>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8d920dd-fbd5-477f-9456-1a470b223ff7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Whiteman_in_Radio_Stars.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Whiteman.
doremus_artist:75c86787-2822-3fef-8b28-26cb18725332
    owl:sameAs viaf:24802033;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24802033>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b8839d9-2298-4e9e-b57c-7ce82f4863c4>.
doremus_artist:76a48bbc-6f92-3853-abaf-65ebdac4e6f8
owl:sameAs viaf:189561591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/189561591>.
doremus_artist:76e75538-3558-3f18-9664-b96d5249ac65
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Jorrand est un compositeur et organiste fran\u00e7ais 1er titulaire de l'\u00e9glise Ste-Croix d'Aubusson, n\u00e9 le 27 novembre 1921 \u00e0 Aubusson et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 2007 \u00e0 Belv\u00e8s (Dordogne). Il fut \u00e9galement magistrat. Il est inhum\u00e9 \u00e0 Ahun (Creuse). Une rue d'Aubusson porte d\u00e9sormais son nom."@fr;
    owl:sameAs viaf:22343354;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Jorrand>,
        <http://viaf.org/viaf/22343354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andr√©_Jorrand.
doremus_artist:772b01fb-b2e8-3991-b889-ff8c1bfe3a90
owl:sameAs viaf:54347058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54347058>.
doremus_artist:77870dc5-fc6c-379c-98eb-665510fb3f57
    dbp:birthPlace dbr:Simmern;
    rdfs:comment
        "Christoph Spering (* 23. Juni 1959 in Simmern/Hunsr\u00fcck) ist ein deutscher Dirigent und Kirchenmusiker."@de,
        "Christoph Spering (23 June 1959 in Simmern) is a German conductor of classical music, especially church music. He founded in 1985 the choir Chorus Musicus K\u00f6ln and in 1988 the orchestra Das Neue Orcherster (The new orchestra)."@en,
        "Christophe Spering, n\u00e9 le 23 juin 1959 \u00e0 Simmern, est un chef d'orchestre et musicien d'\u00e9glise allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:7588424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Spering>,
        <http://viaf.org/viaf/7588424>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Spering.
doremus_artist:783d8f3e-2bcf-34db-aab0-e78d6daa0652
    rdfs:comment
        "Edward Carroll is a prominent American trumpeter. He is director of the Center for Advanced Musical Studies at Chosen Vale in Enfield, New Hampshire. He is also part of the faculty at the California Institute of the Arts, McGill University, and Dartmouth College. Carroll has been the principal trumpet of the Rotterdam Philharmonic and the San Diego Symphony. His prior academic appointments include professorships at the Royal Academy of Music in London, and the Rotterdam Conservatory."@en;
    owl:sameAs viaf:72704541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Carroll_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/72704541>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_Carroll_(musician)>.
doremus_artist:78468004-f6eb-398b-bce7-f024df301a45
owl:sameAs viaf:44496536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44496536>.
doremus_artist:7908d488-c5fa-369b-97dc-421c9962807b
owl:sameAs viaf:233068874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233068874>.
doremus_artist:792d5b62-85ee-3ef8-a828-a12e59671e77
    rdfs:comment
        "Kyoko Takezawa (\u7af9\u6fa4 \u606d\u5b50 Takezawa Ky\u014dko) is a prominent Japanese-born violinist. She has recorded for the RCA Victor Red Seal label. Born in \u014cbu, Aichi, she started her training in Japan as a part of the Suzuki Method program and was part of a tour of the United States. She is a graduate of the Juilliard School (1989) where her teacher was Dorothy DeLay. Ms. Takezawa won the gold medal in 1986, and served as a judge for the International Violin Competition of Indianapolis."@en,
        "\u7af9\u6fa4 \u606d\u5b50\uff08\u305f\u3051\u3056\u308f \u304d\u3087\u3046\u3053\u30011966\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u611b\u77e5\u770c\u5927\u5e9c\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51881535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kyoko_Takezawa>,
        <http://viaf.org/viaf/51881535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kyoko_Takezawa.
doremus_artist:79442703-4e71-341e-b738-d4f8eeecbb29
owl:sameAs viaf:85506559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85506559>.
doremus_artist:7944eaf3-8f5e-30ad-bf78-bff29f23be1a
owl:sameAs viaf:232677567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232677567>.
doremus_artist:79b315b6-9d69-3baa-be1d-6b3d49352ac2
    dbp:birthPlace dbr:Civitanova_Marche;
    dbp:deathPlace dbr:Civitanova_Marche;
    rdfs:comment
        "Sesto Bruscantini (10 December 1919 \u2013 4 May 2003) was an Italian baritone, one of the greatest buffo singers of the post-war era, especially renowned in Mozart and Rossini."@en,
        "Sesto Bruscantini (Civitanova Marche, 10 de diciembre de 1919- Civitanova Marche, 4 de mayo de 2003) fue un bajo y bar\u00edtono italiano."@es,
        "Sesto BruscantiniFichier:Sesto Bruscantini.jpg Sesto Bruscantini (n\u00e9 \u00e0 Porto-Civitanova le 10 d\u00e9cembre 1919 et mort dans cette m\u00eame ville le 4 mai 2003) \u00e9tait un baryton-basse italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux r\u00f4les comiques de Mozart et Rossini, bien qu'il d\u00e9fend\u00eet un large r\u00e9pertoire."@fr,
        "\u30bb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30b9\u30ab\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Sesto Bruscantini\u30011919\u5e7412\u670810\u65e5 - 2003\u5e745\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30b9\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30c1\u30f4\u30a3\u30bf\u30ce\u30fc\u30f4\u30a1\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5f53\u521d\u6cd5\u5f8b\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u3001\u58f0\u697d\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021946\u5e74\u306b\u751f\u5730\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30e9\u30fb\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u300b\u306e\u30b3\u30ea\u30fc\u30cd\u5f79\u3067\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3093\u3060\u30021947\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u4e3b\u50ac\u306e\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u30011952\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u8a71\u984c\u3092\u547c\u3073\u30011953\u5e74\u306b\u30bb\u30fc\u30ca\u30fb\u30e6\u30ea\u30ca\u30c3\u30c1\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u304c\u30011956\u5e74\u306b\u306f\u96e2\u5a5a\u30021961\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021990\u5e74\u9803\u307e\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u5f15\u9000\u5f8c\u306f\u751f\u5730\u3067\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u751f\u5730\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66653716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sesto_Bruscantini>,
        <http://viaf.org/viaf/66653716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdcea808-6fe2-4935-a37f-6e35bf38f29a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sesto_Bruscantini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sesto_Bruscantini.
doremus_artist:7a35357c-1c69-37f1-8e6a-d95cc7544ef5
owl:sameAs viaf:56816103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56816103>.
doremus_artist:7a6280fa-817d-3795-8cb0-a6846830db6e
owl:sameAs viaf:39585217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39585217>.
doremus_artist:7aea820d-6c47-3fad-813c-d176d50b1f89
owl:sameAs viaf:116493474; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116493474>.
doremus_artist:7b29e5b1-84c7-3c54-8a4d-4f9c808486dd
owl:sameAs viaf:71601590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71601590>.
doremus_artist:7b7c4e51-b66d-3928-9b16-00e0edd73d94
    rdfs:comment
        "Dawood Hosni (also spelled Daoud / Dawoud Housni or Hosny, Arabic: \u062f\u0627\u0648\u062f \u062d\u0633\u0646\u064a\u200e\u200e n\u00e9e David Haim) was an Egyptian musician and composer born in 1870 in Cairo to a Karaite Jewish family. He composed the first Operetta in the Arabic language."@en,
        """\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u062f\u0627\u0648\u0648\u062f \u062d\u0633\u0646\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0635\u0631\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 (26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1870 \u2013 10 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1937) \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0635\u0631 \u0648\u0644\u0627 \u062a\u0632\u0627\u0644 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0627\u0644\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646. \u0648\u0644\u062f 26 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 \u0633\u0646\u0629 1870  \u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0645\u0635\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0637\u0627\u0626\u0641\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0626\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f (\u062f\u0627\u0641\u064a\u062f \u062d\u0627\u064a\u064a\u0645 \u0644\u064a\u0641\u064a) \u0648\u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u062d\u064a \u0627\u0644\u0635\u0646\u062f\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628 \u0645\u0646 \u062d\u064a \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0626\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629, \u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629. \u0628\u062f\u0623 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0641\u064a " \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0631 " \u0641\u064a \u062d\u064a \u0627\u0644\u062e\u0631\u0646\u0641\u0634 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0623\u0643\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0628\u062a\u062f\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u064a\u0648\u0644\u0647 \u0648\u062d\u0628\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0628\u0642\u0631\u064a\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621. \u062a\u0639\u0644\u0645\u062a \u0644\u064a\u0644\u0649 \u0645\u0631\u0627\u062f \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u062f\u0627\u0648\u062f \u062d\u0633\u0646\u064a. \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 \u0633\u0646\u0629 1937 \u0648\u062f\u0641\u0646 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0628\u0631\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0626\u064a\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0633\u0627\u062a\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629."""@ar;
    owl:sameAs viaf:61746024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dawood_Hosni>,
        <http://viaf.org/viaf/61746024>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dawood_Hosni.
doremus_artist:7bd368b4-1b92-37d2-8035-2b3306e6fde7
owl:sameAs viaf:49410465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410465>.
doremus_artist:7bd4a31a-b1d9-3636-a258-a94a5e56a7d7
    dbp:birthPlace dbr:Mari√°nsk√©_L√°znƒõ;
    rdfs:comment
        "Peter Hofmann (* 22. August 1944 in Marienbad, Sudetenland; \u2020 29. November 2010 in Selb, Fichtelgebirge) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor), der auch als Rockmusiker bekannt wurde."@de,
        "Peter Hofmann (22 August 1944 \u2013 30 November 2010) was a German tenor who had a successful performance career within the fields of opera, rock, pop, and musical theatre. He first rose to prominence in 1976 as a heldentenor at the Bayreuth festival's Jahrhundertring (Centenary Ring) in 1976, where he drew critical acclaim for his performance of Siegmund in Richard Wagner's Die Walk\u00fcre. He was active as one of the world's leading Wagnerian tenors over the next decade, performing roles like Lohengrin, Parsifal, Siegfried, and Tristan at major opera houses and festivals internationally."@en,
        "Peter Hofmann (22 de agosto de 1944 - 30 de novembro de 2010) foi um cantor alem\u00e3o, tenor de \u00f3pera.Conhecido por suas interpreta\u00e7\u00f5es das \u00f3peras de Richard Wagner, o tenor alem\u00e3o Peter Hoffman morreu na noite de segunda-feira, aos 64 anos, v\u00edtima de infec\u00e7\u00e3o pulmonar. Ele sofria do mal de Parkinson e estava longe dos palcos desde o fim dos anos 90. Roqueiro na adolesc\u00eancia, ele terminou a carreira interpretando musicais como O Fantasma da \u00d3pera. \u00c9 o trabalho com a \u00f3pera, por\u00e9m, que o coloca na lista de grandes int\u00e9rpretes da segunda metade do s\u00e9culo 20."@pt,
        "Peter Hofmann (Marienbad, 22 de agosto de 1944 \u2013 Selb, 29 de noviembre de 2010) fue un tenor alem\u00e1n famoso por sus interpretaciones de Wagner en los papeles de Sigmundo en La valquiria, Lohengrin, Parsifal y Trist\u00e1n."@es,
        "Peter Hofmann, n\u00e9 le 22 ao\u00fbt 1944 et mort le 29 novembre 2010, est un t\u00e9nor allemand qui connut le succ\u00e8s dans les domaines de l'op\u00e9ra, du rock, de la pop et de la com\u00e9die musicale. Il se retrouva au centre de l'attention au Festival de Bayreuth de 1976, o\u00f9 les critiques acclam\u00e8rent ce heldentenor pour son interpr\u00e9tation de Siegmund dans La Walkyrie de Wagner. Il fut l'un des principaux t\u00e9nors wagn\u00e9riens de la d\u00e9cennie suivante, au cours de laquelle il interpr\u00e9ta des r\u00f4les comme ceux de Lohengrin, de Parsifal, de Siegfried et de Tristan dans de grands festivals et maisons d'op\u00e9ra au pays et \u00e0 l'\u00e9tranger."@fr,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0413\u043e\u0301\u0444\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Peter Hofmann (22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944 \u2014 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2010) \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0438 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430\u0445."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\uff08Peter Hofmann, 1944\u5e748\u670822\u65e5 - 2010\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110840558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Hofmann>,
        <http://viaf.org/viaf/110840558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/293ee83a-6bfa-4a01-be6a-5b9d7442dd4f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Hofmann.
doremus_artist:7bf6573e-e79b-3019-8bdd-38e5704c146a
owl:sameAs viaf:5142990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5142990>.
doremus_artist:7c068fc9-4b6a-3e87-8c80-acf78f3d1079
    rdfs:comment
        "Drew Gress (* 20. November 1959 in Trenton/New Jersey) ist ein US-amerikanischer Bassist des Avantgarde Jazz. Gress wurde Mitte der 1980er Jahre in der New Yorker Jazzszene bekannt. Mit Phil Haynes, Ellery Eskelin und Paul Smoker gr\u00fcndete er das Quartett Joint Venture, das zwischen 1987 und 1994 drei Alben bei Enja herausbrachte. Er leitet das eigene Quartett Jagged Sky, mit dem er 1998 sein erstes Album als Bandleader ver\u00f6ffentlichte (u.a. mit Gerry Hemingway)."@de,
        "Drew Gress (born November 20, 1959) is an American jazz double-bassist and composer born in Trenton, New Jersey, raised in the Philadelphia area, and currently based in New York City."@en;
    owl:sameAs viaf:27263004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Drew_Gress>,
        <http://viaf.org/viaf/27263004>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19b162af-0a3e-4e54-848c-df63ad828eb8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Drew_Gress.
doremus_artist:7c4841bc-86ce-3aa5-8140-03ca75d30210
owl:sameAs viaf:49430815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49430815>.
doremus_artist:7c58793f-959a-3cda-b54d-54f0cae51f20
owl:sameAs viaf:27258251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27258251>.
doremus_artist:7cf91296-39ce-384e-a3f7-53eec0c3633e
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Oscar Brown, Jr (October 10, 1926 \u2013 May 29, 2005) was an American singer, songwriter, playwright, poet, civil rights activist, and actor. He ran unsuccessfully for office in both the Illinois state legislature and the U.S. Congress. Brown wrote numerous songs (only 125 have been published), 12 albums, and more than a dozen musical plays."@en,
        "Oscar Brown, Jr. (* 10. Juni 1926 in Chicago, Illinois; \u2020 29. Mai 2005 ebenda) war ein US-amerikanischer Jazz-S\u00e4nger und Texter."@de,
        "Oscar Brown, Jr., \u00e9tait un chanteur, auteur-compositeur, po\u00e8te et dramaturge am\u00e9ricain (Chicago, 10 octobre 1926- 29 mai 2005). Activiste pour le Mouvement des droits civiques aux \u00c9tats-Unis, il s'est pr\u00e9sent\u00e9 comme candidat pour le bureau de la l\u00e9gislature de l'\u00e9tat de l'Illinois \u200b\u200bet pour le Congr\u00e8s des \u00c9tats-Unis, en vain, dans les deux cas."@fr;
    owl:sameAs viaf:10057713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/10057713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fad74575-8a16-4c50-99a5-5d20fda0bd46>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_brown_jr_1965.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Brown.
doremus_artist:7d236876-8170-307a-8e85-742b973c5d47
    rdfs:comment
        "Neil William Thomson (23 May 1966) is a British conductor and conducting teacher. Having initially studied the viola at the Royal Academy of Music in London, Neil won a place at the Royal College of Music in South Kensington, London, to study orchestral conducting with Norman Del Mar, later furthering his studies in America at Tanglewood with Leonard Bernstein and Kurt Sanderling."@en;
    owl:sameAs viaf:224764527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Thomson>,
        <http://viaf.org/viaf/224764527>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neil_Thomson.
doremus_artist:7d56434f-136e-3688-a005-04b496386c86
    owl:sameAs viaf:77757956;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77757956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Bieu.
doremus_artist:7dd8439c-df5f-3c37-815d-b3a0939342f1
owl:sameAs viaf:69127656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69127656>.
doremus_artist:7e463d89-f04a-393e-9703-503d33c692a8
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Attivo prevalentemente nell'ambito cinematografico e teatrale, Norman deve molta della sua fama (se non tutta) al fatto di essere stato lui a comporre nel 1962 il famosissimo "The James Bond Theme" per il film Agente 007 - Licenza di uccidere, il primo storico episodio della saga sull'agente segreto britannico. In realt\u00e0 questa canzone altro non \u00e8 che la rivisitazione di una precedente canzone di Norman scritta a suo tempo per uno spettacolo teatrale negli anni cinquanta."""@it,
        "Monty Norman (* 4. April 1928 in London) ist ein S\u00e4nger, Texter und Komponist von Musicals und Filmmusiken. International bekannt wurde er durch die Komposition des Titels Bad Sign, Good Sign, das von John Barry als Instrumentaltitel neu arrangiert zur James-Bond-Filmmusik aus James Bond jagt Dr. No wurde. Das James Bond Theme wurde zum akustischen Markenzeichen dieser Filmserie."@de,
        "Monty Norman (4 avril 1928 \u00e0 Londres) est un chanteur et compositeur de musique de film connu principalement pour la cr\u00e9ation du James Bond Theme produits par EON Productions."@fr,
        "Monty Norman (Londen, 4 april 1928) is een Brits zanger en filmmuziekcomponist. Zijn bekendste werk is de themamuziek van de James Bondfilms, het James Bond Theme."@nl,
        """Monty Norman (born 4 April 1928) is a singer and film composer best known for composing "The James Bond Theme"."""@en,
        "Monty Norman (nascido em Londres, Reino Unido em 4 de Abril de 1928) \u00e9 um cantor e compositor melhor conhecido por criar o tema da s\u00e9rie de filmes da franquia James Bond. Norman faturou 485,000 euros de royalties pelo tema da s\u00e9ries desde Dr. No, e desde ent\u00e3o criou poucas m\u00fasicas."@pt;
    owl:sameAs viaf:66659007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monty_Norman>,
        <http://viaf.org/viaf/66659007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/779b18a5-47c5-4416-a7e9-12664e8cf519>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monty_Norman.
doremus_artist:80526e5b-effb-391c-a42c-e7d3ec5a3a2f
    dbp:birthPlace dbr:Acqui_Terme;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Franco Ghione (1886\u20131964) was an Italian conductor and violinist. He graduated from the Parma Conservatory and became a violinist for the Parma Theatre and the Augusteo in Rome. He began a conducting career in 1913 and conducted in many opera houses, including La Scala. He conducted the Detroit Symphony Orchestra from 1936-1940, where it was said that, because he could not speak English, he "would explode in frustration" when his instructions were not understood."""@en,
        "Franco Ghione (Acqui Terme, 1886 \u2013 Roma, 1964) fue un director de orquesta italiano, adem\u00e1s de violinista y compositor. Se gradu\u00f3 en el conservatorio de Parma y se convirti\u00f3 en violinista en el teatro de Parma y el Augusteo de Roma. Empez\u00f3 su carrera como director en el a\u00f1o 1913 y dirigi\u00f3 en muchos teatros de \u00f3pera, incluida La Scala. Su primera aparici\u00f3n en La Scala data de la temporada 1922/23 con representaciones exitosas de la Manon de Massenet y Lucia di Lammermoor de Donizetti. De entonces en adelante, lo invitaron con regularidad a dirigir en los principales teatros de \u00f3pera del mundo, y con las mejores voces de la \u00e9poca."@es,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30ae\u30aa\u30fc\u30cd\uff08Franco Ghione, 1886\u5e748\u670826\u65e5 - 1964\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39564645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Ghione>,
        <http://viaf.org/viaf/39564645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Ghione.
doremus_artist:806f879f-7903-340f-84b3-2f4c27c38b37
    dbp:birthPlace dbr:Kidderminster;
    rdfs:comment
        "Alun Francis (* 1943) ist ein walisischer Dirigent. Seine Karriere begann 1966, als er Chefdirigent des Ulster Orchesters wurde und diese Position f\u00fcr zehn Jahre bekleidete. 1978 leitete er in der Queen Elisabeth Hall in London die Urauff\u00fchrung der Oper Gabriella di Vergy von Gaetano Donizetti. 1979 bis 1985 war Generalmusikdirektor des Northwest Chamber Orchestra in Seattle, bevor er f\u00fcr zwei Jahre (bis 1987) als k\u00fcnstlerischer Berater des Ensembles Opera Forum in Enschede wurde."@de,
        "Alun Francis (born 29 September 1943) is a Welsh conductor."@en,
        "Alun Francis (n\u00e9 en 1943) est un chef d\u2019orchestre gallois."@fr,
        "\u0410\u043b\u0438\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438\u0441 (\u0432\u0430\u043b\u043b. Alun Francis, \u0440\u043e\u0434. 1943) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0432\u0430\u043b\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1966 \u0433. \u0441 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u041e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 1974\u20141976 \u0433\u0433. \u0435\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1976\u20141978 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0418\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1979\u20141985 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 \u0421\u0438\u044d\u0442\u043b\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u042d\u043d\u0441\u0445\u0435\u0434\u0435. \u0412 1987\u20141991 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432 1990\u20141994 \u0433\u0433. \u2014 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1989\u20141996 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\uff08Alun Francis, 1943\u5e749\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ad\u30c0\u30fc\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021960\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u5c02\u653b\u3057\u30011962\u5e74\u306b\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30ed\u30fc\u30ea\u6307\u63ee\u4e0b\u306e\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ea\u6307\u63ee\u4e0b\u306e\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021966\u5e74\u306b\u30a2\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u30011974\u5e74\u304b\u30891976\u5e74\u307e\u3067\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30c8\u30e9\u30b9\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u30a2\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021976\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u30011978\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u30c0\u30fc\u30d0\u30f3\u306e\u30ca\u30bf\u30fc\u30eb\u821e\u53f0\u82b8\u8853\u5354\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30011979\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30a2\u30c8\u30eb\u306e\u30ce\u30fc\u30b9\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011985\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30e9\u30e0\u3067\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u517c\u82b8\u8853\u9867\u554f\u30011987\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067\u5317\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011989\u5e74\u304b\u30891996\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011990\u5e74\u304b\u30891994\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30ce\u30fb\u30c8\u30ec\u30f3\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011996\u5e74\u304b\u30891999\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u30012002\u5e74\u304b\u30892004\u5e74\u307e\u3067\u30b6\u30b0\u30ec\u30d6\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u30012003\u5e74\u304b\u30892008\u5e74\u307e\u3067\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u3092\u6b74\u4efb\u30022008\u5e74\u3088\u308a\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e\u30aa\u30d5\u30ca\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56805293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alun_Francis>,
        <http://viaf.org/viaf/56805293>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alun_Francis.
doremus_artist:81723928-a928-3d64-9a16-e5031fbf9885
owl:sameAs viaf:5127835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5127835>.
doremus_artist:8211181b-1cad-3d04-86d3-5398210e26dd
    dbp:birthPlace dbr:Surrey;
    rdfs:comment
        """John William "Paul" Weller, Jr. (born 25 May 1958) is an English singer, songwriter and musician. Weller achieved fame with the punk rock/new wave/mod revival band The Jam. He had further success with the blue-eyed soul music of The Style Council (1983\u201389), before establishing himself as a solo artist in 1991."""@en,
        "John William Weller (Paul Weller); Woking, Surrey, geboren 25 mei 1958, is een Brits muzikant en zanger. Hij werd bekend met de bands The Jam en The Style Council, alvorens vanaf begin jaren negentig als solo-artiest aan het werk te gaan. Sindsdien staat Weller bekend als een van de meest geliefde en invloedrijke artiesten van Groot-Brittanni\u00eb."@nl,
        "John William Weller o Paul Weller (Woking, Surrey, Inglaterra, 25 de mayo de 1958) es un m\u00fasico, cantante y compositor brit\u00e1nico. Fundador y antiguo l\u00edder de los grupos The Jam y The Style Council. Rebautizado por la prensa como The Modfather, es considerado figura imprescindible del movimiento mod de todos los tiempos. No obstante, en su etapa en solitario Weller se abri\u00f3 a otros estilos antes denostados por \u00e9l como el folk y el country. Recibe influencias tan variadas como: The Kinks, Marvin Gaye, Neil Young, Bob Dylan, The Who, Steve Winwood, Nick Drake, Small Faces, o Cole Porter."@es,
        "Paul Weller (* 25. Mai 1958 in Woking, Surrey, England als John William Weller) ist ein britischer S\u00e4nger, Musiker, Komponist und Modedesigner. Paul Weller gilt gemeinhin als \u201eGodfather of Britpop\u201c und ewiger Mod."@de,
        "Paul Weller (de son vrai nom John William Weller) est un musicien britannique n\u00e9 le 25 mai 1958 \u00e0 Woking dans le Surrey en Angleterre.Il a \u00e9t\u00e9 un des membres fondateurs des groupes The Jam puis The Style Council  avant d\u2019entamer une carri\u00e8re solo dans les ann\u00e9es 90.Il est consid\u00e9r\u00e9 dans son pays comme un des musiciens les plus importants de la musique pop rock. Sa carri\u00e8re internationale est cependant rest\u00e9e relativement plus discr\u00e8te. Weller a \u00e9t\u00e9 par ailleurs la figure de proue de la renaissance du mouvement mods."@fr,
        "Paul Weller (nome art\u00edstico de John William Weller, nascido em 25 de maio de 1958 em Sheerwater, Surrey) \u00e9 um cantor e compositor brit\u00e2nico. Weller foi o l\u00edder e criador por tr\u00e1s de duas bandas de sucesso, The Jam e The Style Council, antes de dar in\u00edcio a uma bem-sucedida carreira solo. Ele \u00e9 tamb\u00e9m a principal figura do mod revival do final dos anos 70, sendo por essa raz\u00e3o apelidado de Modfather."@pt,
        "Paul Weller (w\u0142a\u015bc. John William Weller) (ur. 25 maja 1958 w Sheerwater, w pobli\u017cu Woking, w hrabstwie Surrey) \u2013 brytyjski muzyk, piosenkarz i autor tekst\u00f3w. Weller by\u0142 liderem i za\u0142o\u017cycielem dw\u00f3ch zespo\u0142\u00f3w muzycznych : The Jam i The Style Council.W latach 1972- 1982 gra\u0142 w zespole The Jam. Zesp\u00f3\u0142 ten by\u0142 jednym z wa\u017cniejszych przedstawicieli nurtu mod revival, a Paul Weller sta\u0142 si\u0119 dla m\u0142odych ludzi ojcem chrzestnym tego gatunku. W \u015brodowiskach modsowych wci\u0105\u017c cieszy si\u0119 on wielk\u0105 estym\u0105. Po rozpadzie The Jam Weller za\u0142o\u017cy\u0142 razem z Mickiem Tallbotem zesp\u00f3\u0142 The Style Council. Zesp\u00f3\u0142 nigdy nie osi\u0105gn\u0105\u0142 takiej popularno\u015bci jak The Jam, mimo to r\u00f3wnie\u017c Style Council odnios\u0142o mi\u0119dzynarodowy sukces. \u015awiadczy\u0107 o tym mo\u017ce wyst\u0119p na Live Aid czy koncert kt\u00f3ry grupa zagra\u0142a w roku 1985 w Warszawie"@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0423\u044d\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John William Weller), \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u041f\u043e\u043b \u0423\u044d\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Weller; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043c\u0430\u044f 1958, \u0423\u043e\u043a\u0438\u043d\u0433, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 1979\u20141982 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043d The Jam, \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u043d\u043a-\u0440\u043e\u043a\u0430."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30a7\u30e9\u30fc\uff08Paul Weller\u3001\u672c\u540dJohn William Weller\u30011958\u5e745\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u30b6\u30fb\u30b8\u30e3\u30e0\u3001\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u30fb\u30ab\u30a6\u30f3\u30b7\u30eb\u306e\u30d8\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u3092\u7d4c\u3066\u73fe\u5728\u306f\u30bd\u30ed\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u4e2d\u3002\u611b\u7528\u30ae\u30bf\u30fc\u306f\u30a8\u30d4\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30b8\u30ce\uff082PU\u30bf\u30a4\u30d7\uff09\u3001\u30ae\u30d6\u30bd\u30f3\u30fbSG\u3001\u30d5\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30c6\u30ec\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30d6\u30bd\u30f3\u30fbJ-45\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c76\u4f4d\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30ca\u30c3\u30c8\u30fb\u30a6\u30a7\u30e9\u30fc\u306f2014\u5e746\u6708\u306b\u30a8\u30a4\u30d9\u30c3\u30af\u30b9\u304b\u3089\u65e5\u672c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85520522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Weller>,
        <http://viaf.org/viaf/85520522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4406045-e640-4cfe-8b88-4732cce314d4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Weller_at_the_No_Cactus_Festival_in_Belgium.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Weller.
doremus_artist:8265dd96-1313-3b9a-9afd-ff9d46695360
    rdfs:comment
        "Manuel G\u00e9lin, n\u00e9 le 31 juillet 1958, est un acteur fran\u00e7ais. Il est le fils de Daniel G\u00e9lin, le demi-fr\u00e8re de Xavier G\u00e9lin et Maria Schneider, le fr\u00e8re de Fiona G\u00e9lin et l\u2019oncle de Hugo G\u00e9lin. Il a une fille Lana."@fr;
    owl:sameAs viaf:69124858;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Manuel_G\u00e9lin>,
        <http://viaf.org/viaf/69124858>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manuel_G√©lin_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manuel_G√©lin.
doremus_artist:830853a4-121d-391c-a7d6-a5ffbb0f82df
owl:sameAs viaf:56814813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56814813>.
doremus_artist:833fe1da-9f9f-3d83-a389-41c27d9d625b
owl:sameAs viaf:15966245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15966245>.
doremus_artist:8439f358-896d-36b7-a7a6-3d1ac53b037c
    dbp:birthPlace dbr:Tienen;
    dbp:deathPlace dbr:Leuven;
    rdfs:comment
        "Mathias van den Gheyn [van den Ghein, Gein, Gheine] est un compositeur, organiste, claveciniste et carillonneur belge (flamand), n\u00e9 \u00e0 Tirlemont le 7 avril 1721 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Louvain le 22 juin 1785. Il appartenait \u00e0 une ancienne famille de fondeurs de cloches."@fr,
        "Matthias van den Gheyn (Dutch: Matthijs Vanden Gheyn or Ghein; 7 April 1721 \u2013 22 June 1785) was a Flemish composer from a family of famous bell-founders. Born in Tirlemont, Austrian Netherlands (now Tienen, Belgium), he lived and worked in Leuven. He is known first and foremost for his compositions for the carillon and the organ, though he wrote for the harpsichord as well. His eleven preludes (Preludio I-X and Preludio Coucou) are among the most frequently performed pieces on the carillon due to their musicality and technical virtuosity."@en,
        "Matthias van den Gheyn (ook: Matthias Vanden Gheyn en Mathias Van Den Gheijn) (Tienen, 7 april 1721 - Leuven, 22 juni 1785) was stadsbeiaardier en organist van de Sint-Pieterskerk te Leuven."@nl;
    owl:sameAs viaf:200979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_van_den_Gheyn>,
        <http://viaf.org/viaf/200979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_van_den_Gheyn.
doremus_artist:8490d8e7-fc80-3d0d-98b8-4109d5c670e9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portsmouth,_Ohio>;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Smith. Hezekiah Leroy Gordon \u00ab Stuff \u00bb Smith, n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1909 et mort le 25 septembre 1967, est un musicien de jazz am\u00e9ricain sp\u00e9cialiste du violon. 
* Portail du jazz Portail du jazz   
* Portail des \u00c9tats-Unis Portail des \u00c9tats-Unis"""@fr,
        """Hezekiah Leroy Gordon "Stuff" Smith (ur. 14 sierpnia 1909 w Portsmouth, zm. 25 wrze\u015bnia 1967 w Monachium) \u2013 ameryka\u0144ski skrzypek jazzowy. By\u0142 jednym z czo\u0142owych skrzypk\u00f3w jazzowych ery swingu (obok takich artyst\u00f3w jak Joe Venuti czy St\u00e9phane Grappelli). Uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach u swego ojca. W latach 20 XX w. gra\u0142 w zespole Alphonse'a Trenta w Teksasie. Po przeprowadzce do Nowego Jorku prowadzi\u0142 w\u0142asny sekstet (w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodzili m.in. tr\u0119bacz Jonah Jones i perkusista Cozy Cole), z kt\u00f3rym gra\u0142 w klubie "Onyx'" od 1935. Po \u015bmierci Fatsa Wallera w 1943 prowadzi\u0142 jego zesp\u00f3\u0142. W latach 50. popad\u0142 w zapomnienie, z kt\u00f3rego wydoby\u0142 go Norman Granz, organizuj\u0105c mu sesje nagraniowe dla wytw\u00f3rni Verve."""@pl,
        """Hezekiah Leroy Gordon Smith (August 14, 1909 \u2013 September 25, 1967), better known as Stuff Smith, was an American jazz violinist. He is well known for the song "If You're a Viper" (the original title was "You'se a Viper")."""@en,
        "Hezekiah Leroy Stuff Smith (Portsmouth, 1909 - M\u00fanich, 1967) fue un violinista estadounidense de jazz que pertenece a la corriente del swing."@es,
        "Stuff Smith (* 14. August 1909 in Portsmouth, Ohio als Hezekiah Leroy Gordon Smith; \u2020 25. September 1967 in M\u00fcnchen) war ein US-amerikanischer Jazzmusiker und Violinist, Band-Leader und S\u00e4nger. Er gilt neben Joe Venuti und St\u00e9phane Grappelli als wichtigster Violinist der Swing-\u00c4ra."@de,
        "Stuff Smith, geboren als Hezekiah Leroy Gordon Smith (Portsmouth (Ohio), 14 augustus 1909 - M\u00fcnchen, 25 september 1967) is een Amerikaans jazzviolist. Smith werkte vanaf zijn dertiende als violist in een restaurant, waar hij merkte dat jazz meer aansloeg dan klassieke composities. Hij leerde op een eigen wijze spelen waarbij hij zich verdiepte in de swing. Smith maakte opnamen met onder andere Oscar Peterson, Dizzy Gillespie en Fats Waller."@nl;
    owl:sameAs viaf:5119063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stuff_Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/5119063>,
        <https://musicbrainz.org/artist/144d2fce-f7a3-4275-b710-40a385e19554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/442c5c8e-7d38-47c4-b216-688fed580337>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stuff_Smith.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stuff_Smith.
doremus_artist:8550dc52-d8b8-3033-a268-f2a47ddf8357
owl:sameAs viaf:61738567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738567>.
doremus_artist:8604b7bd-0d77-395a-b04a-31348c058244
owl:sameAs viaf:19891715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891715>.
doremus_artist:862c9e48-fd48-3199-bba0-c3bd2d2fa2c4
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    dbp:deathPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Georges Baklanoff (en russe : \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043a\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432, Gueorgui Andre\u00efevitch Baklanov) (23 d\u00e9cembre 1880, Saint-P\u00e9tersbourg - 6 d\u00e9cembre 1938, B\u00e2le) est un baryton russe d'op\u00e9ra qui a eu une carri\u00e8re internationale \u00e0 partir de 1903 jusqu'\u00e0 sa mort en 1938. Poss\u00e9dant une voix puissante et flexible, il a chant\u00e9 les r\u00f4les d'une grande vari\u00e9t\u00e9 de p\u00e9riodes musicales et dans de nombreuses langues. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9 par le public et la critique pour ses capacit\u00e9s d'acteur."@fr,
        "Georges Baklanoff (russisch \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043a\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 Georgi Andrejewitsch Baklanow; urspr\u00fcnglich: Alfons-Georg Bakkis; * 23. Dezember 1880jul./ 4. Januar 1881greg. in Riga; \u2020 6. Dezember 1938 in Basel) war ein russischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Georgy Andreyevich Baklanoff, known as Georges Baklanoff (sometimes spelled Baklanov; 4 January 1881 [O.S. 23 December 1880] \u2013 6 December 1938) was a Russian operatic baritone who had an active international career from 1903 until his death in 1938. Possessing a powerful and flexible voice, he sang roles from a wide variety of musical periods and in many languages. He was also highly praised by audience and critics for his acting abilities."@en,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043a\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432 (\u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2015 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441-\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0411\u0430\u043a\u0438\u0441, \u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Alfons Georgs Ba\u0137is; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1880 (4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1881), \u0420\u0438\u0433\u0430 \u2015 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1938, \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c) \u2015 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:14966987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Baklanoff>,
        <http://viaf.org/viaf/14966987>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baklanovescamillo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Baklanoff.
doremus_artist:86705d34-8395-3f0e-bfc5-a9ddd0749632
    dbp:birthPlace dbr:Romsey;
    dbp:deathPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
        "Charles James Kennedy Osborne Scott (16 November 1876 \u2013 2 July 1965) was an English organist and choral conductor who played an important part in developing the performance of choral and polyphonic music in England, especially of early and modern English music."@en;
    owl:sameAs viaf:7577965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Kennedy_Scott>,
        <http://viaf.org/viaf/7577965>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CKS_p1925.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Kennedy_Scott.
doremus_artist:867ec59d-6e17-3907-baec-b120833e2b14
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Mike Wilhelm is a guitarist, singer and songwriter from California, United States of America. He was born in Los Angeles March 18, 1942 and first learned to play blues guitar in his teens, from legendary Tennessee bluesman Walter "Brownie" McGhee. He served for a short time in the U.S. Navy before starting his professional music career as an opening act for The Chambers Brothers. Mike Wilhelm currently performs with the Bottle Rock Blues & Rhythm Band in Lake County, California where he also resides with his wife, Ana Maria, their cat, Felix and dog, Boogity."""@en;
    owl:sameAs viaf:66667350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Wilhelm_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/66667350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_Wilhelm_(musician)>.
doremus_artist:87a89e91-7e7a-3df1-a83f-27536af06aae
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Charlesbourg,_Quebec_City>;
    rdfs:comment
        "Jorane (Pelletier) est une chanteuse et violoncelliste qu\u00e9b\u00e9coise n\u00e9e le 12 octobre 1975. Jorane a d\u00e9couvert la musique tr\u00e8s jeune. \u00c0 cinq ans, la jeune femme originaire de Qu\u00e9bec jouait d\u00e9j\u00e0 du piano. Ce n'est pourtant qu'\u00e0 l'\u00e2ge de dix-neuf ans, pendant ses \u00e9tudes au d\u00e9partement de musique du C\u00e9gep Sainte-Foy, \u00e0 Qu\u00e9bec, qu'elle d\u00e9couvre le violoncelle. Jorane a la t\u00eate remplie de projets et elle souhaite continuer \u00e0 explorer plusieurs avenues."@fr,
        "Jorane (eigentlich: Johanne Pelletier, * 12. Oktober 1975 in Charlesbourg, Qu\u00e9bec) ist eine franz\u00f6sischsprachige Musikerin aus Kanada. Sie fand sehr fr\u00fch Zugang zur Musik: Bereits mit f\u00fcnf Jahren spielte sie Klavier. Das Cellospiel begann sie mit 19 Jahren."@de,
        "Jorane (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1975, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a (\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430), \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0444\u0440. Joanne Pelletier), \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u0414\u0436\u043e\u0440\u0430\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445, \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u044f \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041d\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0430\u043d 5 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u044b. 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2006 \u0416\u043e\u0440\u0430\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u0430."@ru,
        """Jorane Pelletier (born October 12, 1975), known professionally as Jorane, is a French-Canadian singer/cellist, who is notable for her alternative music style on a typically classical instrument as well as her ability to sing while playing cello at the same time. Jorane's style on the cello has been compared to Tori Amos on the piano. She has worked with Sarah McLachlan for her record Afterglow, among other well-known artists. In 2004, the press also reported that Jorane would appear on a Halloween special of the television series ZeD to perform a "witchy acid cello"."""@en,
        "Jorane w\u0142a\u015bc. Joanne Pelletier (ur. 12 pa\u017adziernika 1975 w Charlesbourgu) \u2013 kanadyjska francuskoj\u0119zyczna piosenkarka i wiolonczelistka, autorka tekst\u00f3w. Debiutowa\u0142a albumem Vent Fou w 1999. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a m.in. z Sarah McLachlan."@pl;
    owl:sameAs viaf:268787555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jorane>,
        <http://viaf.org/viaf/268787555>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfead26a-e32f-4778-b790-18d2f533999f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jorane_-_Edmonton_Chante_Festival_-_June_22,_2007_-_Maurice-Lavall√©e_School.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jorane.
doremus_artist:87d6da9e-3039-3da6-bf67-e41b84d9aecb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lyndon,_Kansas>;
    rdfs:comment
        "Barry McDaniel (* 18. Oktober 1930 in Lyndon, Kansas) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton), der seine Karriere fast ausschlie\u00dflich in Deutschland gestaltete. Neben seiner B\u00fchnent\u00e4tigkeit trat er auch als Konzert- und Lieds\u00e4nger hervor."@de,
        "Barry McDaniel (born October 18, 1930 in Lyndon, Kansas) is an American operatic baritone who spent his career almost exclusively in Germany. He was also a celebrated concert singer and recitalist."@en;
    owl:sameAs viaf:19868374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_McDaniel>,
        <http://viaf.org/viaf/19868374>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88cf4366-765b-469e-8d3f-b6d0fc867bd9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_McDaniel.
doremus_artist:87fee708-7bb4-3cb6-a2e6-92c16270b651
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Aalst,_Belgium>;
    rdfs:comment
        "Hayne van Ghizeghem (* um 1445 vermutlich in Ghizeghem bei Gent; \u2020 vor 1497 vermutlich in Frankreich) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, Dichter, Lautenist und S\u00e4nger der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        """Hayne van Ghizeghem (c. 1445 \u2013 1476 to 1497) was a Franco-Flemish composer of the early Renaissance Burgundian School. While many of his works have survived, little is known about his life. He was probably born in Gijzegem (near Ghent, in modern Belgium).His musical talent must have been noticed early by Charles, Count of Charolais (later to become Charles the Bold) because there is a record of his being personally assigned to a teacher by him; in 1467 he is shown in the Burgundian employment records as being a singer. In addition, he was named along with Adrien Basin and Antoine Busnois as "chantre et valet de chambre" to Charles, indicating the special regard in which he was held."""@en,
        "Hayne van Ghizeghem (c. 1445 \u2013 c. 1497) fue un compositor franco-flamenco de comienzos del Renacimiento. Fue maestro de capilla de la catedral de Cambrai y de la corte de Carlos el Temerario en 1462. De su obra se han conservado dos canciones a cuatro voces y una a tres voces en el Odhecaton de Ottaviano Petrucci (1501) y otra a tres voces en el Trium vocum carmina de Hieronymus Formschneider (1538)."@es,
        "Hayne van Ghizeghem (vermoedelijk in Gijzegem, 1445 - vermoedelijk in Frankrijk, 1472/1497) was een Franco-Vlaamse componist uit de Bourgondische School, dichter, luitspeler en zanger uit de Renaissance."@nl,
        "Hayne van Ghizeghem, n\u00e9 vers 1445 et mort vers 1497, est un compositeur de la Renaissance de l'\u00c9cole franco-flamande et de l'\u00c9cole bourguignonne."@fr,
        "\u0425\u0430\u0301\u0439\u043d\u0435 \u0432\u0430\u043d \u0413\u0438\u0301\u0437\u0435\u0433\u0435\u043c (Hayne van Ghizeghem; \u043e\u043a. 1445, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0432 \u0413\u0435\u0439\u0437\u0435\u0433\u0435\u043c\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0413\u0435\u043d\u0442\u0430 \u2014 \u0434\u043e 1497, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0435\u043c\u043b\u044f\u0445 \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439) \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0425\u0430\u0439\u043d\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0435\u0439, \u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438 (\u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d) \u0432 \u0442\u0432\u0451\u0440\u0434\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0445."@ru,
        "\u30a8\u30fc\u30cc\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ae\u30bc\u30b2\u30e0\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u30cf\u30a4\u30cd\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30d2\u30bc\u30d8\u30e0\u306a\u3069\u3068\u3082\u3001Hayne van Ghizeghem, 1445\u5e74\u3054\u308d - 1472\u5e74\u304b\u305d\u308c\u4ee5\u964d\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u516c\u56fd\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u8ecd\u4eba\u3002\u305f\u3076\u3093\u30d8\u30f3\u30c8\u8fd1\u90ca\u30ae\u30bc\u30b2\u30e0\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u7a81\u9032\u516c\u306b\u3088\u308b\u30dc\u30fc\u30f4\u30a7\u30fc\u653b\u56f2\u306e\u3055\u306a\u304b\u306b\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u3002 \u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30e3\u30ed\u30ec\u30fc\u4f2f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff08\u5f8c\u306e\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u7a81\u9032\u516c\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u697d\u624d\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u306b\u9078\u3070\u308c\u308b\u30021467\u5e74\u306b\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u5bae\u5ef7\u306b\u58f0\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u96c7\u308f\u308c\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30b6\u30f3\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30e5\u30ce\u30ef\u3089\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u306e\u300c\u6b4c\u624b\u517c\u5f93\u58eb chantre et valet de chambre\u300d\u306b\u6307\u540d\u3055\u308c\u308b\u3002\u3053\u306e\u5730\u4f4d\u306f\u3001\u30ae\u30bc\u30b2\u30e0\u304c\u683c\u5225\u306e\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3092\u7269\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ae\u30bc\u30b2\u30e0\u4f5c\u54c1\u3068\u306f\u3063\u304d\u308a\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f11\u66f2\u3057\u304b\u306a\u3044\u3082\u306e\u306e\u3001\u30ae\u30bc\u30b2\u30e0\u4f5c\u66f2\u306e\u53ef\u80fd\u6027\u306e\u3042\u308b\u4f5c\u54c1\u306e\u3046\u3061\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u304c\u300c\u4f5c\u8005\u4e0d\u8a73\u300d\u3068\u5206\u985e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hayne_van_Ghizeghem>,
        <http://viaf.org/viaf/76500273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hayne_van_Ghizeghem.
doremus_artist:8b64b20b-a4dd-37d0-b7e6-6672fe0134aa
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        """Nicholas "Slug" Brodszky (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439; April 20, 1905 \u2013 December 24, 1958) was a composer of popular songs. Brodszky was born in Odessa (now in Ukraine), to Hungarian parents, and he spoke Hungarian throughout his life. He spent many years studying and working in Rome, Vienna, Berlin and Budapest. In the 1920s he contributed songs to Viennese operettas. His first film was made in Vienna in 1930 and featured Richard Tauber and Gitta Alpar. Five of Nicholas Brodszky's musical compositions were nominated for Academy Awards for Best Original Song:"""@en,
        """Nicholas "Slug" Brodszky (en russe \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439, connu aussi sous les noms de Nikolaus Brodszky ou Mikl\u00f3s Brodszky), n\u00e9 le 20 avril 1905 \u00e0 Odessa et mort le 24 d\u00e9cembre 1958 \u00e0 Hollywood est un compositeur russe d'origine hongroise et juive."""@fr,
        "Nikolaus Brodszky (auch Nicolas oder Mikl\u00f3s Brodszky; * 20. April 1905 in Odessa, Russisches Kaiserreich als Miklos Louis Brownstein; \u2020 24. Dezember 1958 in Hollywood, Los Angeles, Kalifornien, USA) war ein russisch-j\u00fcdischer Komponist und Musiker. Er schrieb in den 1930er Jahren zahlreiche Schlager, Film- und Operettenmusik. In Berlin war er f\u00fcr den Tonfilm t\u00e4tig als Komponist f\u00fcr Tonfilmoperetten. Zu seinen bekanntesten Werken z\u00e4hlen\u201eGitta entdeckt ihr Herz\u201c (D 1932) mit Gitta Alp\u00e1r. 1934 emigrierte er in die USA. Nach dem Zweiten Weltkrieg arbeitete er verst\u00e4rkt f\u00fcr den \u00f6sterreichischen Film."@de,
        "\u041d\u0438\u0301\u043a\u043e\u043b\u0430\u0441 \u0411\u0440\u043e\u0301\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nicholas Brodszky (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Brodsky), \u0432\u0435\u043d\u0433. Brodszky Mikl\u00f3s; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1905, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430, \u0425\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1958, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u00ab\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u00bb (1934), \u00ab\u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u0435\u0446 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0430\u00bb (1950), \u00ab\u0421\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u0434\u0430\u00bb (1956) \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435. \u041f\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:12496228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Brodszky>,
        <http://viaf.org/viaf/12496228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fc82e90-1d1e-40a8-888a-30c225a8c8fb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Brodszky.
doremus_artist:8c7f3576-2b78-3985-a9e8-fd2b31037bd8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Randy Edelman (Paterson (New Jersey), 10 juni 1947) is een Amerikaans componist van filmmuziek. Hij studeerde aan de 'Cincinnati Conservatory of Music' in Cincinnati (Ohio), en ging naar New York waar hij in het orkest piano speelde op Broadway. Hij produceerde ook een aantal solo albums, en vervolgens ging hij naar Los Angeles waar hij muziek begon te componeren voor televisie en films. Edelman schreef onder meer de muziek voor Dragonheart, xXx, The Last of the Mohicans, The Mask, Anaconda, The Skulls, Passion of Mind, Shanghai Noon en Shanghai Knights. Ook het thema van de populaire jaren 90 televisieserie MacGyver, gespeeld door Richard Dean Anderson, is van zijn hand."@nl,
        "Randy Edelman (Paterson, New Jersey, 10 de junho de 1947) \u00e9 um compositor, cantor e maestro norte-americano. Ele j\u00e1 trabalhou com a colabora\u00e7\u00e3o dos cineastas tais como: Ivan Reitman e Rob Cohen."@pt,
        "Randy Edelman (born June 10, 1947) is an American film and television composer."@en,
        """Randy Edelman (ur. 10 czerwca 1947 w Paterson) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i dyrygent, tw\u00f3rca muzyki filmowej. M\u0105\u017c piosenkarki Jackie DeShannon. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Konserwatorium Muzycznym w Cincinnati. Przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 nast\u0119pnie do Nowego Jorku, gdzie gra\u0142 na fortepianie w orkiestrach teatr\u00f3w broadwayowskich. W latach 70. wyda\u0142 kilka solowych album\u00f3w. Jego cover utworu "Concrete and Clay" wydany w 1976 doszed\u0142 do 11. miejsca jednej z brytyjskich list przeboj\u00f3w. Jako kompozytor muzyki filmowej debiutowa\u0142 na pocz\u0105tku tej samej dekady, jednym z jego pierwszych film\u00f3w by\u0142 Executive Action z Burtem Lancasterem. W po\u0142owie lat 80. wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 muzyk\u0119 do serialu telewizyjnego MacGyver. Blisko wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z producentem filmowym i re\u017cyserem Ivanem Reitmanem."""@pl,
        "Randy Edelman est un compositeur et acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 10 juin 1947 \u00e0 Paterson, New Jersey (\u00c9tats-Unis). Edelman a suivi des cours au Conservatoire de Musique de Cincinnati, avant de partir pour New York o\u00f9 il joue du piano dans des orchestres de Broadway. Il a produit en solo plusieurs albums de chansons dont certaines ont ensuite \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es par The Carpenters (I Can't Make Music, Piano Picker, et You), Barry Manilow (Weekend in New England), If Love Is Real d'Olivia Newton-John, et bien d'autres, avant de d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 Los Angeles. C'est l\u00e0 qu'Edelman a commenc\u00e9 \u00e0 travailler dans la musique pour la t\u00e9l\u00e9vision et le cin\u00e9ma."@fr,
        "Randy S. Edelman (* 10. Juni 1947 in Paterson, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Filmkomponist."@de,
        "\u0420\u044d\u043d\u0434\u0438 \u042d\u0434\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Randy Edelman, \u0440\u043e\u0434. 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947, \u041f\u0430\u0442\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438), \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30a8\u30c7\u30eb\u30de\u30f3\uff08Randy Edelman, 1947\u5e746\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85640599;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randy_Edelman>,
        <http://viaf.org/viaf/85640599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7cbdfc61-30a9-4f17-b2fc-dcae3757adba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Randy_Edelman.
doremus_artist:8ce6a9c9-dcc8-3498-91b7-59c45e129dab
    dbp:birthPlace dbr:Recife;
    rdfs:comment
        "Lenine (eigentlich Osvaldo Lenine Macedo Pimentel; * 2. Februar 1959 in Recife) ist ein brasilianischer Musiker und Songwriter aus Pernambuco. Anfang der 1980er Jahre begann Lenine seine musikalische Karriere und verband zun\u00e4chst die traditionelle Musik des brasilianischen Nordostens mit Punkmusik. So spielte er beispielsweise Maracatu auf \u00d6lf\u00e4ssern und schrie dazu afrikanische Lieder. Seitdem experimentierte Lenine mit vielen Musikformen \u2013 dabei verbindet er meist moderne elektronische mit traditioneller brasilianischer Musik. Die Texte seiner St\u00fccke sind skurrile Lyrik. Der Durchbruch gelang ihm 1997 mit der CD O Dia Em Que Faremos Contato. Das Album Na Press\u00e3o wurde 1999 sein internationaler Durchbruch. Er trat sowohl 2000 (mit eigener Gruppe) als auch 2013 (mit dem Martin Fondse Orches"@de,
        """Lenine de son vrai nom Osvaldo Lenine Macedo Pimentel (n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1959) est un chanteur-compositeur de Recife au Br\u00e9sil. En 2005, il a remport\u00e9 deux prix Latin Grammy Awards pour "le meilleur album br\u00e9silien contemporain" et pour la "Meilleure chanson br\u00e9silienne" ."Il est c\u00e9l\u00e8bre au Br\u00e9sil par ses compositions pour Gilberto Gil, Dionne Warwick, Daude, Sergio Mendes, Fernanda Abreu, ou par ses concerts \u00e0 guichets ferm\u00e9s \u00e0 Rio de Janeiro ou \u00e0 S\u00e3o Paulo"""@fr,
        """Lenine, artist name of Osvaldo Lenine Macedo Pimentel (born 2 February 1959), is a Brazilian singer-songwriter from Recife, Pernambuco. In 2005, he has won two Latin Grammy Awards for "Best Brazilian Contemporary Album" and "Best Brazilian Song"."""@en,
        "Oswaldo Lenine Macedo Pimentel m\u00e1s conocido como Lenine (2 de febrero de 1959, Recife), es un cantante y compositor brasile\u00f1o. Su m\u00fasica es una mezcla de diversos estilos, destac\u00e1ndose como principales el rock y la m\u00fasica t\u00edpica de su pa\u00eds. Sus canciones han sido grabadas por m\u00fasicos de la talla de Elba Ramalho, O Rappa, Gilberto Gil, Sergio Mendes, Milton Nascimento, Maria Bethania, Ney Matogrosso y Dionne Warwick. Tambi\u00e9n se ha destacado como productor discogr\u00e1fico."@es,
        "Oswaldo Lenine Macedo Pimentel, mais conhecido como Lenine (Recife, 2 de fevereiro de 1959), \u00e9 um cantor, compositor, arranjador, letrista, ator, escritor, produtor musical, engenheiro qu\u00edmico e ecologista brasileiro, ganhador de cinco Grammy Latino, dois pr\u00eamios da APCA, e nove Pr\u00eamio da M\u00fasica Brasileira. Contabiliza-se que Lenine tenha escrito, gravado e produzido mais de quinhentas can\u00e7\u00f5es, algumas dessas gravadas por Elba Ramalho, Milton Nascimento, Gilberto Gil, entre outros. Atualmente, ele ocupa a trig\u00e9sima oitava cadeira da Academia Pernambucana de Letras."@pt;
    owl:sameAs viaf:59283792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lenine_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/59283792>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da61fb5d-9543-4e36-9fa7-dad3111f7e8e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lenine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lenine_(musician)>.
doremus_artist:8d03d30d-8ca7-39eb-9118-0ce15b78a272
    rdfs:comment
        "Sergio Barroso (n\u00e9 le 4 mars 1946 \u00e0 La Havane, Cuba) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Vancouver, Canada.Sergio Barroso a \u00e9tudi\u00e9 le piano, l'orgue et la composition au Conservatoire national de La Havane, puis a poursuivi des \u00e9tudes sup\u00e9rieures en composition \u00e0 l'Acad\u00e9mie sup\u00e9rieure de musique de Prague (AMU) et \u00e9tudi\u00e9 la musique \u00e9lectronique au CCRMA de la Stanford University (\u00c9tats-Unis).Bien que depuis 1969 il ait consid\u00e9rablement travaill\u00e9 dans le domaine de la musique \u00e9lectroacoustique, sa production comprend \u00e9galement des \u0153uvres pour orchestre, pour ensemble de chambre, pour chorale, ainsi que pour le th\u00e9\u00e2tre et le cin\u00e9ma. "@fr;
    owl:sameAs viaf:105136417;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sergio_Barroso>,
        <http://viaf.org/viaf/105136417>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sergio_Barroso.
doremus_artist:8d16196f-456e-3b54-b053-8f8c3a9108d1
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Michel Block (January 12, 1937, Antwerp\u2013March 4, 2003, Bloomington, Indiana) was born of French parents in Antwerp, Belgium. He was a renowned pianist and winner of the 1962 Leventritt Competition. As a child, he moved with his parents to Mexico, where his grandfather had settled in 1870. Block studied piano in that country and later at the Juilliard School in New York City."@en,
        "Michel Block (enero 12, 1937, Amberes \u2013 Marzo 4, 2003, Bloomington, Indiana) hijo de padres franceses, naci\u00f3 en Amberes, B\u00e9lgica. Fue un renombrado pianista y ganador del Concurso Leventritt en 1962. Siendo ni\u00f1o, se mud\u00f3 con sus padres a M\u00e9xico, donde su abuelo se hab\u00eda asentado en 1870. Block estudi\u00f3 piano en dicho pa\u00eds y m\u00e1s tarde en Juilliard en Nueva York."@es,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0411\u043b\u043e\u043a (\u0444\u0440. Michel Block; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1937, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d \u2014 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2003, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u0435\u0431\u0451\u043d\u043a\u043e\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0443, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443. \u0412 1960 \u0433. \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, \u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0438\u043c \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0436\u044e\u0440\u0438, \u0432\u0440\u0443\u0447\u0438\u043b \u0411\u043b\u043e\u043a\u0443 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e; \u0432 1962 \u0433. \u0411\u043b\u043e\u043a \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0442\u0442\u0430, \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u0432, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Time, \u00ab\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435 \u0438 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb. \u0411\u043b\u043e\u043a\u0443 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:64194778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Block>,
        <http://viaf.org/viaf/64194778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Block.
doremus_artist:8d2047e4-138f-3ac2-829d-d3bc00d49e48
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Okko Tapani Kamu (* 7. M\u00e4rz 1946 in Helsinki) ist ein finnischer Dirigent. Kamu wurde in eine musikalische Familie hineingeboren, sein Vater spielte Kontrabass im Helsinki Philharmonic Orchestra. Kamu lernte Violine und wurde an der Sibelius-Akademie Helsinki aufgenommen. 1964 gr\u00fcndete er sein eigenes Streichquartett, dessen Primarius er war. 1966 wurde er erster Soloviolinist an der Finnischen Nationaloper. Kamu hielt w\u00e4hrend seiner Karriere leitende Posten bei zahlreichen Orchestern: Kamu hat au\u00dferdem bei verschiedenen Labels \u00fcber 100 Tontr\u00e4ger aufgenommen."@de,
        "Okko Tapani Kamu (born 7 March 1946, Helsinki, Finland) is a Finnish orchestral conductor and violinist. Kamu was born into a family of musicians. His father played double bass in the Helsinki Philharmonic. He began violin studies at age two and entered the Sibelius Academy at age six. He formed his own string quartet, the Suhonen, in 1964 where he played first violin. At age 20, he was appointed first solo violinist at the Finnish National Opera, and held this post until 1968. He then began to conduct, initially with the Finnish National Opera orchestra. Primarily self-taught, he became principal guest conductor of the Royal Swedish Opera in 1969, the same year as he won the first Herbert von Karajan Conducting Competition in Berlin. From 1971 to 1977, Kamu was principal conductor of the "@en,
        "Okko Tapani Kamu est un chef d'orchestre finlandais, n\u00e9 le 7 mars 1946 \u00e0 Helsinki"@fr,
        "\u30aa\u30c3\u30b3\u30fb\u30ab\u30e0\uff08Okko Kamu, 1946\u5e745\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u751f\u307e\u308c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3002 1965\u5e74\u306b\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u7b2c2\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3002\u7d9a\u3044\u30661966\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u308b\u3002 \u6307\u63ee\u306f\u307e\u3063\u305f\u304f\u306e\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u30011969\u5e74\u306e\u7b2c1\u56de\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u9053\u3092\u958b\u3044\u305f\u3002\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5ba2\u6f14\u30021971\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30011981\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30b9\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011981\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011983\u5e74\u304b\u30891986\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\uff082005\u5e74\u89e3\u6563\uff09\u30011996\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3084\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u307e\u3067\u306e30\u5e74\u9593\u306b\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3057\u3001\u65e5\u672c\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u8aad\u58f2\u65e5\u672c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u6771\u4eac\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u672d\u5e4c\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2011\u5e74\u79cb\u3088\u308a\u30e9\u30cf\u30c6\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u517c\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116029037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Okko_Kamu>,
        <http://viaf.org/viaf/116029037>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ee9524f-f3e5-4e08-b69c-a058704654d1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kamuheinonen1211987.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Okko_Kamu.
doremus_artist:8d68f1a0-0881-3472-8651-e28bd761195a
owl:sameAs viaf:14967722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14967722>.
doremus_artist:8d6e51e8-c685-3a40-9561-03c09946eec6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pomona,_California>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062a\u0648\u0645 \u0648\u0627\u064a\u062a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Tom Waits) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 7 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1949 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0648\u0645\u0648\u0646\u0627\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0641\u0627\u0632 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0628\u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062a\u0648\u0645 \u0648\u0627\u064a\u062a\u0633 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Ha esercitato una notevole influenza su molti cantautori delle generazioni successive alla sua, ed \u00e8 ampiamente considerato dalla critica musicale come uno dei massimi autori del Novecento. Artista poliedrico, ha lavorato anche nel teatro e nel cinema. In quest'ultimo, in particolare, si riscontrano diverse collaborazioni con i registi Francis Ford Coppola e Jim Jarmusch. Ha ricevuto numerose candidature per premi e riconoscimenti in campo musicale, e ha vinto il Grammy Awards per due album, Bone Machine e Mule Variations."@it,
        """Thomas Alan "Tom" Waits (born December 7, 1949) is an American singer-songwriter, composer, and actor. Waits has a distinctive voice, described by critic Daniel Durchholz as sounding like "it was soaked in a vat of bourbon, left hanging in the smokehouse for a few months, and then taken outside and run over with a car". With this trademark growl, his incorporation of pre-rock music styles such as blues, jazz, and vaudeville, and experimental tendencies verging on industrial music, Waits has built up a distinctive musical persona. He has worked as a composer for movies and musicals and has acted in supporting roles in films, including Paradise Alley and Bram Stoker's Dracula. He also starred in Jim Jarmusch's 1986 film Down by Law. He was nominated for an Academy Award for his soundtrack wo"""@en,
        "Thomas Alan (Tom) Waits (Pomona (Californi\u00eb), 7 december 1949) is een Amerikaans zanger, componist, schrijver en acteur. Zijn stem kan omschreven worden als een lage, rauwe, bijna grommende stem, en soms hees fluisterend."@nl,
        "Thomas Alan Waits (7 de dezembro de 1949) \u00e9 um m\u00fasico, instrumentista, compositor, cantor e ator norte-americano. Sua voz grossa e rouca e suas letras por vezes esquisitas e intrigantes marcam a personalidade de sua m\u00fasica. Ativo por mais de quatro d\u00e9cadas, Waits possui uma consider\u00e1vel obra, constitu\u00edda de quase 30 \u00e1lbuns (incluindo \u00e1lbuns de est\u00fadio, compila\u00e7\u00f5es e \u00e1lbuns ao vivo), e mais de 50 participa\u00e7\u00f5es diretas (como ator) e indiretas (compondo trilhas sonoras) em filmes. J\u00e1 foi indicado a um grande n\u00famero de pr\u00eamios musicais, tendo ganhado o Grammy Awards por dois \u00e1lbuns: Mule Variations e Bone Machine."@pt,
        "Thomas Alan Waits (Pomona, California, 7 de diciembre de 1949), m\u00e1s conocido como Tom Waits, es un m\u00fasico, cantante, compositor y actor estadounidense, famoso por sus canciones de tono \u00e1spero, inspiradas en escritores como Charles Bukowski y algunos de la generaci\u00f3n beat, en especial Jack Kerouac. Waits tiene una voz distintiva, descrita por el cr\u00edtico musical Daniel Durchholz como \u00absi Waits hubiese sido sumergido en un dep\u00f3sito de bourbon, ahumado durante unos meses, y luego llevado afuera y aplastado por un coche\u00bb. Con su rugido vocal como marca, y la incorporaci\u00f3n a sus canciones de m\u00fasica industrial y de estilos musicales previos a la era del rock, tales como el blues, el jazz y el vodevil, Waits ha conseguido construir un personaje musical singular. Tambi\u00e9n ha trabajado como composito"@es,
        "Thomas Alan Waits (ur. 7 grudnia 1949 w Pomona) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, kompozytor, instrumentalista, autor tekst\u00f3w, poeta i aktor."@pl,
        """Thomas Alan Waits dit Tom Waits est un auteur-compositeur, musicien, chanteur, r\u00e9alisateur musical et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1949, \u00e0 Pomona en Californie. En ce jour d'octobre 2016, il paraitrait qu'il soit mort. Son entourage a d\u00e9menti mais cela cache quelque chose. On attend qu'il se manifeste pour valider sa mort ou pas. En tout cas, il est d\u00e9j\u00e0 dans la rubrique "C-GI" d'OMFORUM en exclu mondiale."""@fr,
        "Thomas Alan \u201eTom\u201c Waits (* 7. Dezember 1949 in Pomona, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Komponist, Schauspieler und Autor. In seiner Musik verbindet Waits Einfl\u00fcsse aus klassischen amerikanischen Genres wie Blues, Rhythm and Blues, Jazz, Folk und die Songwriter mit Aspekten des Vaudeville und der Theatermusik. Sp\u00e4ter nahm Waits auch Einfl\u00fcsse aus Avantgarde-Jazz, Rap oder Industrial Rock mit auf. Seine Musik wird gelegentlich auch dem Alternative Rock oder Indie-Rock zugerechnet. Waits, der sich konsequent den H\u00f6rerwartungen eines breiten Publikums verweigert, tr\u00e4gt seine durch die Beat Generation beeinflussten Geschichten grummelnd und knurrend mit seiner charakteristischen, rauen Stimme vor."@de,
        "\u0422\u043e\u043c \u0423\u044d\u0439\u0442\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tom Waits, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u0410\u0301\u043b\u0430\u043d \u0423\u044d\u0301\u0439\u0442\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Alan Waits; 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0423\u044d\u0439\u0442\u0441 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0438\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0436\u0430\u043d\u0440\u044b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438, \u0432 \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438, \u0444\u043e\u043b\u043a, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0436\u0435 \u0441 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043e\u043d \u0432 \u0442\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0438\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u043a \u0441 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430, \u0434\u0430\u0440\u043a \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u0414\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435, \u043f\u043e\u0434\u0447\u0430\u0441 \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0430\u044f \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 \u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u0430. \u0422\u043e\u043c \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u0445\u0440\u0438\u043f\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c, \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u043c \u0414\u044d\u043d\u0438\u044d\u043b\u043e\u043c \u0414\u0430\u0447\u0445\u043e\u043b\u0437\u043e\u043c \u0442\u0430\u043a: \u00ab\u041e\u043d \u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u043e \u0432\u044b\u043c\u043e\u0447\u0435\u043d \u0432 \u0431\u043e\u0447\u043a\u0435 \u0441 \u0431\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u043e\u043c, \u0435\u0433\u043e \u0431\u0443\u0434\u0442\u043e \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043f\u0442\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0435\u0441\u044f\u0446\u0435\u0432, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e \u043d\u0435\u043c\u0443\u00bb."@ru,
        "\u30c8\u30e0\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30c4\uff08Tom Waits, \u672c\u540d\uff1aThomas Alan Waits, 1949\u5e7412\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30dd\u30e2\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u4ff3\u512a\u3002 2011\u5e74\u306b\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c82\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c75\u4f4d\u3002"@ja,
        """\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u963f\u5170\u00b7\u201c\u6e6f\u59c6\u201d\u00b7\u5a01\u8328\uff08\u82f1\u8bed\uff1aThomas Alan "Tom" Waits\uff0c1949\u5e7412\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u97f3\u6a02\u4eba\u3001\u6f14\u5458\u3002\u5a01\u8328\u55d3\u97f3\u72ec\u7279\uff0c\u8bc4\u8bba\u5bb6Daniel Durchholz\u8aaa\u4ed6\u7684\u8072\u97f3\u201c\u50cf\u6d78\u5165\u4e00\u6876\u6ce2\u672c\u5a01\u58eb\u5fcc\uff0c\u718f\u5236\u51e0\u4e2a\u6708\uff0c\u7136\u540e\u518d\u62ff\u51fa\u6765\u201d\uff08it was soaked in a vat of bourbon, left hanging in the smokehouse for a few months, and then taken outside and run over with a car.\uff09\u3002\u4ed6\u72ec\u7279\u7684\u4f4e\u97f3\u4ee5\u53ca\u5bf9\u524d\u6447\u6eda\u97f3\u6a02\u5143\u7d20\u7684\u5438\u6536\u6784\u6210\u4e86\u4ed6\u7684\u98a8\u683c\u3002\u5a01\u8328\u9084\u53c2\u6f14\u4e86\u4e00\u4e9b\u96fb\u5f71\uff0c\u5305\u62ec\u5409\u59c6\u00b7\u8d3e\u6728\u8bb8\u7684\u300a\u4e0d\u6cd5\u4e4b\u5f92\u300b\u3002\u4ed6\u4e3a\u300a\u4ece\u5fc3\u51fa\u53d1\u300b\u521b\u4f5c\u7684\u914d\u4e50\u83b7\u5f97\u4e86\u5965\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u5956\u63d0\u540d\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:74039179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Waits>,
        <http://viaf.org/viaf/74039179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ff5de37-b7a5-4f63-b8a5-cf98d8d0ed69>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3aeb863-7b26-4388-94e8-5a240f2be21b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tom_Waits_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tom_Waits.
doremus_artist:8e0e3f70-bfec-31f7-be80-e3a8b3be22e9
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Yevgeny Gavrilovich Kibkalo (\u041a\u0438\u0431\u043a\u0430\u043b\u043e \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447) (Kiev 12 February 1932 \u2014 Moscow 12 February 2003) was a Ukrainian and Russian baritone and National Artist of the Soviet Union. Kiblako notably sang Petruchio for Zden\u011bk Chalabala's recording of Shebalin's Taming of the Shrew in 1957, and the titular role, of legless pilot Alexey Maresyev, in the first (and only) recording of Prokofiev's Story of a Real Man conducted by Mark Ermler in 1961."@en,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0438\u0431\u043a\u0430\u043b\u043e (\u0443\u043a\u0440. \u0404\u0432\u0433\u0435\u043d \u041a\u0456\u0431\u043a\u0430\u043b\u043e; 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1932, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2003, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1970)."@ru;
    owl:sameAs viaf:22340000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yevgeny_Kibkalo>,
        <http://viaf.org/viaf/22340000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yevgeny_Kibkalo.
doremus_artist:8e3b6e57-af12-3744-bcb1-d19e540e7c10
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Wagner. Josef Franz Wagner est un compositeur autrichien n\u00e9 le 20 mars 1856 et mort le 5 juin 1908. Il est surtout connu pour sa marche : Unter dem Doppeladler ou Under the Double Eagle (1902), en r\u00e9f\u00e9rence aux deux aigles pr\u00e9sents sur les armoiries d'Autriche-Hongrie, et qui a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9e pour le cin\u00e9ma dans le dessin-anim\u00e9 : Les Chansons de la m\u00e8re l'oie (1931) de Burt Gillett."@fr,
        "Josef Franz Wagner (* 20. M\u00e4rz 1856 in Wien; \u2020 5. Juni 1908 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Milit\u00e4r-Kapellmeister und Komponist. Josef Franz Wagner war Milit\u00e4r-Kapellmeister bei den Infanterie-Regimentern Nr. 47 und Nr. 49 und Leiter einer popul\u00e4ren Privatkapelle. Neben seinen Tanzkompositionen waren vor allem seine M\u00e4rsche beliebt. Schon seine Zeitgenossen bezeichneten ihn als den \u00d6sterreichischen Marschk\u00f6nig. Josef Franz Wagner ist in einem ehrenhalber gewidmeten Grab auf dem Wiener Zentralfriedhof (Gruppe 35 A, Reihe G 2, Grab 8) beerdigt."@de,
        """Josef Franz Wagner (20 March 1856 \u2013 5 June 1908) was an Austrian military bandmaster and composer. He is sometimes known by the sobriquet "The Austrian March King". He is best known for his 1893 march "Unter dem Doppeladler" or "Under the Double Eagle", referring to the double eagle in the coat of arms of Austria-Hungary. The march became a favourite part of the repertoire of American composer and bandleader John Philip Sousa, whose band recorded it three times. The piece was the official regimental march of the Austrian Artillery Regiment Number 2 till its dissolution in 2007."""@en,
        "Joseph Franz Wagner (Wenen, 20 maart 1856 \u2013 aldaar, 5 juni 1908) was een Oostenrijks componist en dirigent (militairkapelmeester)."@nl,
        "\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff08Josef Franz Wagner, 1856\u5e743\u670820\u65e5 - 1908\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u8ecd\u697d\u968a\u9577\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b9\u30fc\u30b6\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u3001\u300c\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30de\u30fc\u30c1\u738b\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3068\u533a\u5225\u3059\u308b\u305f\u3081\u3001J.F.\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4e00\u65cf\u3068\u306f\u95a2\u4fc2\u306a\u3044\u3002 \u8ecd\u968a\u884c\u9032\u66f2\u300e\u53cc\u982d\u306e\u9df2\u306e\u65d7\u306e\u4e0b\u306b Unter dem Doppeladler\u300f\uff081902\u5e74\u4f5c\u66f2\uff09\u304c\u6700\u3082\u6709\u540d\u3002\u984c\u540d\u306b\u3042\u308b\u300c\u53cc\u982d\u306e\u9df2\u300d\u3068\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4e8c\u91cd\u5e1d\u56fd\u306e\u8c61\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30b9\u30fc\u30b6\u306e\u304a\u6c17\u306b\u5165\u308a\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u4e00\u3064\u3068\u306a\u308a\u30013\u5ea6\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u9678\u8ecd\u7b2c2\u5e2b\u56e3\u306e\u516c\u5f0f\u306a\u884c\u9032\u66f2\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u3053\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u884c\u9032\u66f2\u3084\u30dd\u30eb\u30ab\u3082\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Wagner_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56797881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2902fe8-86b8-4df7-93bf-23b119c5bce2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Josef_Wagner_(composer)>.
doremus_artist:8eabb386-e856-338f-a708-92ba3b570a61
owl:sameAs viaf:262164630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262164630>.
doremus_artist:8fab8723-25c6-3011-a9c4-1f94419df03f
    dbp:birthPlace dbr:Nairobi;
    rdfs:comment
        "Docente scolastico a inizio carriera, \u00e8 stato a met\u00e0 degli anni settanta una star del celebre programma televisivo Top of the Pops. Uno dei brani per i quali \u00e8 maggiormente conosciuto \u00e8 la sua cover del celebre standard Streets of London. Gode di notoriet\u00e0 particolarmente sul mercato musicale della Germania, paese nel quale ha suonato spesso durante diverse tourn\u00e9e."@it,
        "Roger Whittaker (* 22. M\u00e4rz 1936 in Nairobi, Kenia) ist ein britischer S\u00e4nger, Liedermacher und Kunstpfeifer. Er ist unter anderem im Vereinigten K\u00f6nigreich, in den Vereinigten Staaten, in Kanada, S\u00fcdafrika und Deutschland erfolgreich. In Deutschland ist er seit 1979 besonders mit Schlagern in deutscher Sprache bekannt, obwohl er selbst kaum Deutsch spricht. Mehr als 30 Jahre nach Erscheinen ist beispielsweise \u201eWenn es Dich noch gibt\u201c immer noch bekannt, ein Song aus dem Jahr 1983."@de,
        "Roger Whittaker (Nairobi, 22 maart 1936) is een Brits zanger en songwriter die wereldwijd meer dan 55 miljoen platen heeft verkocht. Whittaker staat naast zijn stem bekend om zijn fluittalenten, die terug te vinden zijn in volledig gefloten nummers als Mexican Whistler en Irish Whistler."@nl,
        "Roger Whittaker (Nairobi, Kenia; 22 de marzo de 1936); cantante y compositor brit\u00e1nico. Encuadrado en un estilo a medio camino entre la m\u00fasica popular adulta y la canci\u00f3n folk, ha vendido m\u00e1s de 55 millones de discos en todo el mundo. Fue conocido en sus primeros a\u00f1os de carrera por su habilidad para silbar."@es,
        "Roger Whittaker (born 22 March 1936) is a Kenyan/British singer-songwriter and musician, who was born in Nairobi. His music is an eclectic mix of folk music and popular songs in addition to radio airplay hits. He is best known for his baritone singing voice and trademark whistling ability as well as his guitar skills."@en,
        """Roger Whittaker (ur. 22 marca 1936 w Nairobi) \u2013 brytyjski piosenkarz. W 1956 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Republiki Po\u0142udniowej Afryki (wtedy Unii Po\u0142udniowej Afryki), w 1959 osiedli\u0142 si\u0119 w Walii. W 1961 wyda\u0142 sw\u00f3j pierwszy singel. \u015apiewa\u0142 przede wszystkim romantyczne ballady folkowe. Za dzia\u0142alno\u015b\u0107 humanitarn\u0105 zosta\u0142 uhonorowany nagrod\u0105 \u017cydowskiej organizacji B'nai B'rith. Najpopularniejsze nagrania: "The Last Farewell", "Durham Town", "New World in the Morning", "I Love You Beacause", "The Skye Boat Song"."""@pl,
        "Roger Whittaker, n\u00e9 le 22 mars 1936 \u00e0 Nairobi au Kenya, est un chanteur et compositeur britannique qui chante en anglais, en fran\u00e7ais et en allemand. En 1967, il obtient un succ\u00e8s mondial avec Mexican Whistler o\u00f9 il r\u00e9v\u00e8le son extraordinaire talent de siffleur."@fr,
        "\u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0423\u0438\u0442\u0442\u0430\u043a\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Roger Whittaker (22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1936, \u041d\u0430\u0439\u0440\u043e\u0431\u0438, \u041a\u0435\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c, \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445 ) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435, \u043a\u0443\u0434\u0430 \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430-\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043f\u043e \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c. \u041e\u0442\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432 \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438, \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0434\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0433. \u041a\u0435\u0439\u043f\u0442\u0430\u0443\u043d\u0430 (\u042e\u0410\u0420). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043d \u043e\u0442\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u043e\u0439. \u0412 1959 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0437\u043e\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e, \u0431\u0438\u043e\u0445\u0438\u043c\u0438\u044e \u0438 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e. \u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u043f\u0435\u0442\u044c \u0432 \u043d\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430\u0445 (\u044d\u0442\u043e \u0443\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0435). \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d \u0432 1962 \u0433. \u0412\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 1964 \u0433. \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441\u043b\u043e 5 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439."@ru,
        "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30c6\u30c3\u30ab\u30fc\uff08Roger Whittaker\u30011936\u5e743\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b1\u30cb\u30a2\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3001\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30ea\u30b9\u30cb\u30f3\u30b0\u307e\u305f\u306f\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u58f0\u3068\u5f7c\u306e\u30c8\u30ec\u30f3\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u53e3\u7b1b\u3067\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u30011970\u5e74\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u300cNew World in the Morning\u300d\u30841975\u5e74\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u300cThe Last Farewell\u300d\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3001\u300cThe Last Farewell\u300d\u306fBillboard Hot 100\u3067Top20\u570f\u5185\u307e\u3067\u4e0a\u6607\u3057\u3001\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u306f1\u4f4d\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66654561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Whittaker>,
        <http://viaf.org/viaf/66654561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80d07b5b-35b1-4d58-a72e-49ac98cba13f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roger-Whittaker-live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Whittaker.
doremus_artist:8fe67899-2c9d-31b4-bdfd-ce19803ce393
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Barri\u00e8re (* 2. Mai 1707 in Bordeaux; \u2020 6. Juni 1747 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Cellist und Komponist. Barri\u00e8re war der bekannteste und virtuoseste franz\u00f6sische Cellist seiner Zeit. Erst sein perfektioniertes Spiel brachte in Frankreich, in dem bis dahin die Gambe vorherrschend war, den Durchbruch f\u00fcr das Violoncello. Ab 1731 war er f\u00fcr ein Sal\u00e4r von 450 livres Orchestermitglied der k\u00f6niglichen Oper in Paris. Um sein Spiel zu vervollkommnen, reiste er 1737 nach Italien und hatte dort Unterricht bei Francesco Alborea. Nach seiner R\u00fcckkehr gab er zwei Konzerte bei den Concert Spirituel, die im Mercure de France lobende Erw\u00e4hnung fanden."@de,
        "Jean-Baptiste Barri\u00e8re (2 May 1707 \u2013 6 June 1747) was a French cellist and composer. He was born in Bordeaux and died in Paris, at 40 years of age."@en,
        "Jean-Baptiste Barri\u00e8re, plus connu sous le nom de Jean Barri\u00e8re, est un violoncelliste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 2 mai 1707 et mort \u00e0 Paris le 6 juin 1747."@fr;
    owl:sameAs viaf:79168621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Barri\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/79168621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Barri√®re.
doremus_artist:90788344-873a-3253-a7bd-4a629719a48b
owl:sameAs viaf:59280567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59280567>.
doremus_artist:908a6ba3-be3b-3990-808e-82d0b562ff11
owl:sameAs viaf:232315821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232315821>.
doremus_artist:91a95585-b0c7-3743-8647-c8a700158311
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lincoln,_England>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Neville Marriner (Lincoln, 15 de abril de 1924 - 2 de outubro de 2016) foi um violinista ingl\u00eas que se tornou um dos maiores regentes contempor\u00e2neos. Fundou e dirigiu durante muitos anos a Academy of St Martin in the Fields  e era presidente vital\u00edcio dessa renomada orquestra de c\u00e2mara, cujo repert\u00f3rio inicialmente se concentrou nos per\u00edodos barroco e cl\u00e1ssico, passando, mais tarde, a incluir tamb\u00e9m a m\u00fasica do per\u00edodo rom\u00e2ntica e do in\u00edcio do modernismo."@pt,
        "Neville Marriner (Lincoln, Inglaterra, 15 de abril de 1924-2 de octubre de 2016)  fue un violinista y director de orquesta brit\u00e1nico."@es,
        "Neville Marriner (ur. 15 kwietnia 1924 w Lincoln, zm. 2 pa\u017adziernika 2016) \u2013 brytyjski dyrygent i skrzypek."@pl,
        "Sir Neville Marriner (Lincoln (Lincolnshire), 15 april 1924 - 2 oktober 2016) was een Britse dirigent en violist. Hij werd in 1985 geridderd met het predicaat Sir en in 2015 door koningin Elizabeth II opgenomen in de Orde van de Broeders van de Eer."@nl,
        "Sir Neville Marriner, CH, CBE (* 15. April 1924 in Lincoln, England; \u2020 2. Oktober 2016 in London) war ein britischer Dirigent und Violinist."@de,
        """Sir Neville Marriner, CH, CBE (15 April 1924 \u2013 2 October 2016) was an English violinist who became "one of the world's greatest conductors". He founded the Academy of St Martin in the Fields, and his partnership with them is the most recorded of any orchestra and conductor."""@en,
        "Sir Neville Marriner, n\u00e9 le 15 avril 1924 \u00e0 Lincoln en Angleterre et mort le 2 octobre 2016, est un violoniste et chef d'orchestre britannique, fondateur de l'Academy of St Martin in the Fields."@fr,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b \u041c\u0430\u0440\u0440\u0438\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Neville Marriner; 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1924, \u041b\u0438\u043d\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d \u2014 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2016) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30ca\u30fc \uff08Sir Neville Marriner\u3001 1924\u5e744\u670815\u65e5 - 2016\u5e7410\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u5185\u7ef4\u5c14\u00b7\u9a6c\u91cc\u7eb3\u7235\u58eb\uff0cCH\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Neville Marriner\uff0c1924\u5e744\u670815\u65e5\uff0d2016\u5e7410\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u82f1\u56fd\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u751f\u4e8e\u82f1\u683c\u5170\u6797\u80af\u3002 13\u5c81\u65f6\u4ed6\u5c31\u5df2\u7ecf\u5728\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5230\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6c42\u5b66\u30021950\u5e74\u52301959\u5e74\u6210\u4e3a\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5c0f\u63d0\u7434\u6559\u6388\u30021959\u5e74\u521b\u529e\u4e3e\u4e16\u95fb\u540d\u7684\u5723\u9a6c\u4e01\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\uff08Academy of St. Martin in the Fields\uff09\uff0c\u4e50\u56e2\u7684\u540d\u5b57\u6765\u6e90\u4e8e\u4f26\u6566\u4e00\u6240\u6559\u5802\u7684\u540d\u5b57\u3002\u9a6c\u91cc\u7eb3\u4e0e\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\u5f55\u5236\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u5531\u7247\u30021969\u5e74\u52301979\u5e74\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u6d1b\u6749\u77f6\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\u6307\u6325\u3002 \u6b64\u5916\u4ed6\u8fd8\u62c5\u4efb\u660e\u5c3c\u82cf\u8fbe\u4e50\u56e2\u7684\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\u76f4\u81f31986\u5e74\u3002\u4ece1983\u5e74\u52301989\u5e74\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u5e26\u9886\u65af\u56fe\u52a0\u7279\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u30021984\u5e74\u4ed6\u6307\u6325\u5723\u9a6c\u4e01\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\u4e3a\u7535\u5f71\u300a\u963f\u746a\u8fea\u65af\u300b\u914d\u4e50\u3002\u81ea1990\u5e74\u8d77\u9a6c\u91cc\u7eb3\u4f5c\u4e3a\u81ea\u7531\u6307\u6325\u5bb6\u6765\u5f80\u4e8e\u6b27\u6d32\u548c\u7f8e\u56fd\u5404\u5730\u3002\u9a6c\u91cc\u7eb3\u662f\u5355\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u5b89\u5fb7\u9c81\u00b7\u9a6c\u91cc\u7eb3\u7684\u7236\u4eb2\u3002 \u99ac\u91cc\u7d0d\u65bc1979\u5e74\u7372\u82f1\u5ef7\u9812\u6388CBE\u52f3\u929c\uff0c1985\u5e74\u9032\u4e00\u6b65\u7372\u7235\u58eb\u52f3\u929c\uff0c2015\u5e74\u518d\u7372\u540d\u8b7d\u52f3\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neville_Marriner>,
        <http://viaf.org/viaf/197041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/afb8d624-52d7-4a72-8d0b-62fff3e29f79>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Neville-Marriner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neville_Marriner.
doremus_artist:91f6ceb8-714f-3729-accf-38097468e771
owl:sameAs viaf:14972653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14972653>.
doremus_artist:9200009b-3997-36da-9ab9-ff383002fd1c
owl:sameAs viaf:78389170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78389170>.
doremus_artist:92f1bc56-2964-36df-adda-2be55c15c837
owl:sameAs viaf:66666110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66666110>.
doremus_artist:93877024-bb1e-3174-b8fb-c231863e6810
owl:sameAs viaf:29741456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741456>.
doremus_artist:93dc95ff-ec0b-37f2-9724-8d06e3af8cfd
owl:sameAs viaf:7579951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579951>.
doremus_artist:96ec727a-c26c-3a53-b6f2-e8c59fb29ea0
owl:sameAs viaf:19889867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19889867>.
doremus_artist:97263ca6-e6af-3237-8916-87f3dd3427e0
    dbp:birthPlace dbr:Champigny-sur-Veude;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Entrato da bambino al servizio di Gastone d'Orl\u00e9ans e di mademoisellelle de Montpensier, nel 1661 venne chiamato ad occupare il posto di maestro di cappella alla corte di re Luigi XIV. Compose la musica di arie assai popolari, con o senza basso continuo, su versi dei poeti pi\u00f9 in voga del tempo (Philippe Quinault e Isaac de Benserade). Sua figlia Madelaine spos\u00f2 Giovanni Battista Lulli, con il quale Lambert aveva collaborato alla creazione di numerosi balletti."@it,
        "Lambert was born at Champigny-sur-Veude, France. He received his musical education as an altar boy at the Chapel of Gaston d'Orl\u00e9ans. He studied also with Pierre de Nyert in Paris. Since 1636, he was known as a singing teacher. In 1641, he married singer Gabrielle Dupuis who died suddenly a year later. Their daughter Madeleine became a wife of Jean-Baptiste Lully (in 1662). After his marriage, Lambert's career became closely linked to his sister-in-law and famous singer Hilaire Dupuy (1625-1709). He died at Paris, France."@en,
        "Michel Lambert (* 1610 in Champigny-sur-Veude; \u2020 29. Juni 1696 in Paris) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Michel Lambert (1610 \u2013 29 de junio de 1696) fue un maestro cantor franc\u00e9s, tiorbista y compositor del barroco. Naci\u00f3 en Champigny-sur-Veude y recibi\u00f3 educaci\u00f3n musical como monaguillo de la capila de Gast\u00f3n de Orleans. Luego estudi\u00f3 con Pierre de Nyert en Par\u00eds. Desde 1636 fue reconocido como maestro de canto. En 1641 contrajo matrimonio con la cantante Gabrielle Dupuy, quien muri\u00f3 s\u00fabitamente un a\u00f1o despu\u00e9s. La hija de ambos, Madeleine, casar\u00eda con Jean-Baptiste Lully en 1662. La carrera de Lambert qued\u00f3 muy relacionada con su cu\u00f1ada y famosa cantante, Hilaire Duopuy (1625-1709)."@es,
        "Michel Lambert, n\u00e9 en 1610 \u00e0 Champigny-sur-Veude et mort le 29 juin 1696 \u00e0 Paris, est un ma\u00eetre de chant, th\u00e9orbiste et compositeur baroque fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041b\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Michel Lambert; 1610, \u0428\u0430\u043c\u043f\u0438\u043d\u044c\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0412\u0451\u0434 \u2014 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1696, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Michel Lambert, 1610\u5e74\u3001\u30b7\u30e3\u30f3\u30d4\u30cb\u30fc\uff1d\u30b9\u30e5\u30eb\uff1d\u30f4\u30a5\u30fc\u30c9\uff08Champigny-sur-Veude\uff09\u751f - 1696\u5e746\u670829\u65e5\u3001\u30d1\u30ea\u6ca1\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30c6\u30aa\u30eb\u30dc\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5b50\u4f9b\u306e\u9803\u3001\u30eb\u30a413\u4e16\u306e\u5f1f\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\uff081608\u5e74-1660\u5e74\uff09\u306e\u76ee\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u305d\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021636\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021641\u5e74\u306b\u6b4c\u624b\u306e\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30d4\u30e5\u30a4\uff08Gabrielle Dupuy\uff09\u3068\u7d50\u5a5a\u3001\u5f8c\u306b\u305d\u306e\u5a18\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30ea\u30e5\u30ea\u306e\u59bb\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021651\u5e74\u3001\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u30d0\u30ec\u306b\u3001\u8e0a\u308a\u624b\u3068\u3057\u3066\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021656\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u540d\u58f0\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u30021661\u5e74\u306b\u5a7f\u306b\u3042\u305f\u308b\u30ea\u30e5\u30ea\u304c\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u738b\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u968a\u306e\u97f3\u697d\u9577\u3068\u306a\u308a\u3001\u6b7b\u306c\u307e\u3067\u3053\u306e\u8077\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Lambert>,
        <http://viaf.org/viaf/10033709>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Lambert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Lambert.
doremus_artist:978742d0-f86b-3857-a71a-637b99007d7e
    owl:sameAs viaf:48812299;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48812299>,
        <http://viaf.org/viaf/85136629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f8f752f-80c5-4509-88fe-d9b785cabfb8>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5bda744e-a03f-4169-b02c-8d7ac3b2e074>.
doremus_artist:98109406-bc36-315f-826d-1498c5c0ea15
    rdfs:comment
        "Levon Chilingirian OBE (born 28 May 1948) is a UK-based violinist of Armenian origin. The founder of the Chilingirian Quartet, he is also a professor and Chamber Music Artist in Residence at the Royal Academy of Music and professor of Violin and Chamber Music at the Guildhall School of Music and Drama, both in London. In the 2000 New Year Honours list, Chilingirian was awarded the Order of the British Empire for services to music."@en;
    owl:sameAs viaf:85135464;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Levon_Chilingirian>,
        <http://viaf.org/viaf/85135464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9be03fe-5a3d-484f-91d4-079e6fe85619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Levon_Chilingirian.
doremus_artist:983bc0ba-e94a-3307-8bee-ee5b945a3f54
owl:sameAs viaf:74052127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74052127>.
doremus_artist:98a4ba09-fdbb-36de-8526-28795016c2b9
owl:sameAs viaf:29725796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725796>.
doremus_artist:99b49cda-c71f-3b41-9dfd-573d7ba52a12
owl:sameAs viaf:59273916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59273916>.
doremus_artist:9a0caf80-e1d9-3e1c-ac22-ee30618fa592
    rdfs:comment
        "Toyohiko Satoh (\u4f50\u85e4\u8c4a\u5f66, born in 1943) - is a Japanese lutenist and composer. At Rikkyo University in Tokyo, Satoh studied music history with Tatsuo Minagawa and guitar with Kazuhito Ohosawa. He gave his first guitar recital in the Tokyo Bunka Kaikan concert hall in 1965. At Rikkyo, he also began his studies of the lute. He also performs in a lute duet, named Ayumi, with his daughter Miki Satoh (born in the Netherlands in 1989, and currently studying chemical science and engineering at Ariake National College in Japan); they recorded a recital for Carpe Diem in 2010."@en;
    owl:sameAs viaf:61733018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toyohiko_Satoh>,
        <http://viaf.org/viaf/61733018>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toyohiko_Satoh.
doremus_artist:9ab37f5d-767d-3c8d-a355-ec163a40a3c7
owl:sameAs viaf:76501467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76501467>.
doremus_artist:9b1930a1-65eb-3678-814a-83e4e411d87e
    dbp:birthPlace dbr:Kaunas;
    rdfs:comment
        "Vytautas Barkauskas (* 25. M\u00e4rz 1931 in Kaunas) ist ein litauischer Komponist."@de,
        "Vytautas Barkauskas (born March 25, 1931 in Kaunas) is a Lithuanian composer and is a Professor of Composition of the Lithuanian Academy of Music, where he has taught since 1961."@en,
        "\u0412\u0438\u0442\u0430\u0443\u0442\u0430\u0441 \u0411\u0430\u0440\u043a\u0430\u0443\u0441\u043a\u0430\u0441 (\u043b\u0438\u0442. Vytautas Barkauskas; \u0440. 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1931) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u044b \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u044e\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435 (1953) \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (1959). \u0421 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u041b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u0441 1991 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0412 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445. \u0412 1972 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420. \u0412 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0438\u0437\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 Sinfonia Baltica \u043e\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0432 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437 \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0421\u043e\u044e\u0437\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u041b\u0438\u0442\u0432\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:84562678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vytautas_Barkauskas>,
        <http://viaf.org/viaf/84562678>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfee7d45-6221-4f71-9d5b-bcc9b608b3f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vytautas_Barkauskas.
doremus_artist:9b6821e9-4124-350d-844a-4d7533ae5da5
    owl:sameAs viaf:46961371;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46961371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bd2503d-0b14-424f-bf89-fbfa0d75951c>.
doremus_artist:9ba0525e-a26e-3ce3-a4d8-2b1a8859be03
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
    "Jozef Kundl\u00e1k (born October 12, 1956) is a Slovak tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:42050998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jozef_Kundl\u00e1k>,
        <http://viaf.org/viaf/42050998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/560353c1-ab4b-4dde-a6e2-5ab199f8f7a2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Civilnefoto_jk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jozef_Kundl√°k.
doremus_artist:9c266096-54ed-38b7-9962-b399d19f2742
    owl:sameAs viaf:44486007;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44486007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80d7d849-181d-4de4-b154-77318efc0648>.
doremus_artist:9c7ef698-b87e-3544-a0d5-ac4a1a99c487
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Midlands_(county)>;
    rdfs:comment
        "John Michael Harold Copley (born 12 June 1933), CBE is a British theatre and opera producer. He was born in Birmingham to Ernest and Lilian (n\u00e9e Forbes) Copley, and attended King Edward VI Five Ways grammar school. After a brief career as an actor, he became stage manager at Sadler's Wells in 1953 and resident producer for the Covent Garden Opera Company in 1972. He has produced most of the standard operatic repertoire for many opera houses and festivals in Europe, USA and Canada. He is also an accomplished pianist and singer. He has had a long association with Opera Australia, including the Australian premiere of Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek's Jen\u016ffa in 1984."@en;
    owl:sameAs viaf:10051540;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Copley_(producer)>,
        <http://viaf.org/viaf/10051540>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Copley_(producer)>.
doremus_artist:9c9e8388-990a-35c0-9503-be3d4dcea6d3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lodi,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Castrato, nel 1747 fu scritturato a Parma come contraltista, per poi avviare una carriera itinerante in Europa. Nel 1762 ottenne il suo maggior successo come interprete di Orfeo nell'Orfeo ed Euridice di Gluck. Negli ultimi anni divenne sopranista."@it,
        "Gaetano Guadagni (16 February 1728 \u2013 11 November 1792) was an Italian mezzo-soprano castrato singer, most famous for singing the role of Orpheus at the premiere of Gluck's opera Orfeo ed Euridice in 1762."@en,
        "Gaetano GuadagniFichier:Gaetano Guadagni 1780.jpg Gaetano Guadagni, n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1728 \u00e0 Lodi en Lombardie et mort le 11 octobre 1792 \u00e0 Padoue, est un chanteur castrat d\u2019op\u00e9ra italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:1092283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Guadagni>,
        <http://viaf.org/viaf/1092283>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Guadagni_edited.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Guadagni.
doremus_artist:9cc736d5-a336-387f-a417-a16eb2e89e4a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Josef Bayer (* 6 mars 1852 \u00e0 Vienne; \u2020 12 mars 1913 \u00e0 Vienne) est un compositeur autrichien."@fr,
        "Josef Bayer (* 6. M\u00e4rz 1852 in Wien; \u2020 12. M\u00e4rz 1913 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        "Josef Bayer (6 March 1852 \u2013 12 March 1913) was an Austrian composer and the director of the Austrian Court Ballet from 1883 until his death. He was born and died in Vienna. He studied at the Vienna Conservatory under the elder Josef Hellmesberger, Anton Bruckner and Otto Dessoff, and was a violinist in the Wiener Hofoper (the Vienna Court Opera Orchestra), 1870-1898. Bayer also composed several operettas including Der Chevalier von San Marco (1882), Mister Menelaus (1896), Fr\u00e4ulein Hexe (1898), Der Polizeichef (1904), Spitzbub & Cie (1907), and Das Damenduell (1907)."@en,
        """Josef Bayer (6 de mar\u00e7o, 1852 \u2013 12 de mar\u00e7o, 1913) foi um compositor austriaco de m\u00fasica erudita, e director do Austrian Court Ballet entre 1883 e 1913 data de sua morte. Nasceu em Viena, e estudou no Conservat\u00f3rio de Viena, com Joseph Hellmesberger, Anton Bruckner e Otto Dessoff, foi violinista da Wiener Hofoper (a orquestra da \u00f3pera da corte de Viena), entre 1870-1898. Embora tenha criado mais de vinte ballets, ele \u00e9 lembrado por Die Puppenfee ("The Fairy Doll") de 1888. Spitzbub & Cie (1907), e Das Damenduell (1907)."""@pt,
        "Josef Bayer (Wenen, 6 maart 1852 \u2013 aldaar, 12 maart 1913) was een Oostenrijks componist, dirigent en violist. Hij was een zoon van de kleermaker Matthias Bayer en zijn echtgenote Magdalena Dubowsky."@nl,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0411\u0430\u0439\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Josef Bayer; 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1852, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1913, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d0\u30a4\u30e4\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Josef Bayer, 1852\u5e743\u67086\u65e5 - 1913\u5e743\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u672b\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29732916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Bayer>,
        <http://viaf.org/viaf/29732916>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Bayer_The_Fairy_Doll_Die_Puppenfee_sm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josef_Bayer.
doremus_artist:9d46dcb9-eaac-3989-8f0c-b86fe2e8e87c
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:S√£o_Paulo;
    rdfs:comment
        "Wilson Simonal (eigentlich Wilson Simonal de Castro, * 26. Februar 1939 in Rio de Janeiro; \u2020 25. Juni 2000 in S\u00e3o Paulo) war ein popul\u00e4rer brasilianischer S\u00e4nger."@de,
        """Wilson Simonal de Castro ( Rio de Janeiro, 23 de febrero de 1938 - S\u00e3o Paulo, 25 de junio de 2000) era un cantante brasile\u00f1o de mucho \u00e9xito en las d\u00e9cadas de 1960 y 1970 llegando a comandar un programa en la TV Tupi, "Spotlight", y dos programas en  Record TV, "Show em Si... Monal" y "Vamos S'imbora", lo que le llev\u00f3 a firmar lo que se consideraba en el momento, el contrato de publicidad m\u00e1s grande para un artista brasile\u00f1o, con la compa\u00f1\u00eda brit\u00e1nica  Shell."""@es,
        "Wilson Simonal de Castro (Rio de Janeiro, 23 de fevereiro de 1938 \u2014 S\u00e3o Paulo, 25 de junho de 2000) foi um cantor brasileiro de muito sucesso nas d\u00e9cadas de 1960 e 1970, chegando a comandar um programa na TV Tupi, Spotlight, e dois programas na TV Record, Show em Si... Monal e Vamos S'imbora, e a assinar o que foi considerado na \u00e9poca o maior contrato de publicidade de um artista brasileiro, com a empresa anglo-holandesa Shell. Em 2012, Wilson Simonal foi eleito o quarto melhor cantor brasileiro de todos os tempos pela revista Rolling Stone Brasil."@pt,
        "Wilson Simonal de Castro, n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1938 \u00e0 Rio de Janeiro et mort le 25 juin 2000 \u00e0 S\u00e3o Paulo, est un chanteur br\u00e9silien des ann\u00e9es 1960 et 1970. M\u00e9connu en dehors de l'Am\u00e9rique du Sud, Pais Tropical et S\u00e1 Marina ont \u00e9t\u00e9 notamment repris par Sergio Mendes. Sa chanson Nem Vem Que n\u00e3o Tem est elle reprise en fran\u00e7ais sous le titre Tu veux ou tu veux pas."@fr,
        """Wilson Simonal de Castro, was a Brazilian singer, born in Rio de Janeiro on February 26, 1939. He also died in Rio de Janeiro on June 25, 2000. He was a singer of a great success in the 1960s and in the first two years of 1970 decade. He was married and had two sons: Wilson Simoninha and Max de Castro both are artists. He also had a daughter, named Patricia. Although relatively unknown outside of South America, two of his biggest hits were successfully covered by S\u00e9rgio Mendes-- "Pais Tropical" and "S\u00e1 Marina" (the latter as "Pretty World" with English lyrics by Marilyn and Alan Bergman)."""@en,
        "\u00c8 conosciuto in Italia per essere l'autore di Nem Vem Que Nao Tem, portata al successo da Mina col titolo di Sacumd\u00ec Sacumd\u00e0. Nel 1972 fu per\u00f2 accusato di essere un informatore della polizia per l'allora vigente dittatura militare e la sua credibilit\u00e0 sub\u00ec un duro colpo, anche se neg\u00f2 veementemente ogni accusa. Demoralizzato, riprese solo dopo qualche anno ad incidere dischi ma ormai la sua carriera era compromessa; cadde in depressione e nel 2000 le complicanze dovute al suo alcolismo lo portarono alla morte."@it;
    owl:sameAs viaf:2657836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilson_Simonal>,
        <http://viaf.org/viaf/2657836>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilson_Simonal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilson_Simonal.
doremus_artist:9f0609ca-98d1-33e2-93c7-50ef60529347
owl:sameAs viaf:51880404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880404>.
doremus_artist:9f84c2d3-9c8e-3bad-b579-f34da818e2b9
owl:sameAs viaf:36501811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36501811>.
doremus_artist:9f9162ae-abed-335b-818b-91e2b5eea8a1
    dbp:birthPlace dbr:Fatezh;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Georgi Vasiljevitsj Sviridov (Russisch: \u0413eo\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u0432) (Fatezj bij Koersk, 16 december 1915 \u2013 Moskou, 5 januari 1998) was een Russisch componist en pianist."@nl,
        "Georgi Wassiljewitsch Swiridow (russisch \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u0432, wiss. Transliteration Georgij Vasil'evi\u010d Sviridov; * 3.jul./ 16. Dezember 1915greg. in Fatesch bei Kursk; \u2020 5. Januar 1998 in Moskau) war ein sowjetischer Komponist."@de,
        "Georgy Vasilyevich Sviridov (Russian: \u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0438\u0440\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432; his patronymic is also transliterated Vasil'yevich, Vasilievich, and Vasil'evich) (December 16, 1915 \u2013 January 6, 1998) was a Russian neoromantic composer, active in the Soviet era. He is most widely known for his choral music, strongly influenced by the traditional chant of the Russian Orthodox Church, as well as his orchestral works which often celebrate elements of Russian culture. Sviridov employed, in his choral music especially, rich and dense harmonic textures, embracing a romantic-era tonality; his works would come to incorporate not only sacred elements of Russian church music, including vocal work for the basso profundo, but also display the influence of Eastern European folk music, 19th-century European romant"@en,
        "Gueorgui Vassilievitch Sviridov (en russe : \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u0432) est un compositeur russe, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1915 \u00e0 Fatej et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 janvier 1998 \u00e0 Moscou."@fr,
        "Gueorgui Vas\u00edlievich Svir\u00eddov (16 de diciembre de 1915 - Mosc\u00fa, 5 de abril de 1998) fue un compositor neorrom\u00e1ntico de la \u00e9poca sovi\u00e9tica. En letra cir\u00edlica, su nombre en ruso se escribe \u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0438\u0440\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432."@es,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0438\u0440\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432 (3 [16] \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1915, \u0424\u0430\u0442\u0435\u0436, \u041a\u0443\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1998, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1970). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1975). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1960), \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946), \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1968, 1980) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (1994). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0421\u0432\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u0432\u0430 \u2014 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0410. \u0421. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb \u0438 \u0441\u044e\u0438\u0442\u0430 \u00ab\u0412\u0440\u0435\u043c\u044f, \u0432\u043f\u0435\u0440\u0451\u0434!\u00bb."@ru,
        "\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30ec\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u30fb\u30b9\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30c9\u30d5\uff08\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0438\u0440\u0438\u0434\u043e\u0432\u3001Georgy Vasilyevich Sviridov\u30011915\u5e7412\u670816\u65e5 - 1998\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u6642\u4ee3\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6c11\u65cf\u7684\u4e3b\u984c\u306b\u57fa\u3065\u304f\u4f5c\u54c1\uff08\u7279\u306b\u58f0\u697d\u66f2\uff09\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u56fd\u6c11\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69120979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georgy_Sviridov>,
        <http://viaf.org/viaf/69120979>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aed24a61-1c5c-402e-9e89-7cf4d7e4d95b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georgy_Sviridov.
doremus_artist:a05d8108-1363-39b5-b3a1-8cb1879b472f
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pollet. Fran\u00e7oise Pollet est une cantatrice fran\u00e7aise (soprano), n\u00e9e le 10 septembre 1949 \u00e0 Boulogne-Billancourt (Seine)."@fr,
        "Fran\u00e7oise Pollet (* 10. September 1949 in Boulogne-Billancourt, Hauts-de-Seine) ist eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Fran\u00e7oise Pollet (born 10 September 1949 in Boulogne Billancourt), is a French soprano. She made her debut in 1983 at the L\u00fcbeck Opera as Marschallin in the Rosenkavalier of Richard Strauss."@en,
        "Fran\u00e7oise Pollet, (*10 de septiembre de 1949, Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine), Francia) es una soprano francesa de destacada actuaci\u00f3n internacional en \u00f3peras cl\u00e1sicas y contempor\u00e1neas durante la d\u00e9cada 1985-1995. Estudi\u00f3 viol\u00edn y canto en M\u00fanich con Ernst Haefliger. En 1983 debut\u00f3 en la \u00f3pera de L\u00fcbeck como la Mariscala de El caballero de la rosa de Richard Strauss. Tom\u00f3 parte en el estreno de Reigen de Philippe Boesmans en el Teatro de la Moneda en Bruselas y en 1995 en Freispruch fur Medea de Rolf Liebermann. Interpret\u00f3 tambi\u00e9n La voz humana de Poulenc."@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0437\u0430 \u041f\u043e\u043b\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Fran\u00e7oise Pollet; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0411\u0438\u0439\u044f\u043d\u043a\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u0425\u0435\u0444\u043b\u0438\u0433\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0441\u0430\u043c\u0430 \u041f\u043e\u043b\u043b\u0435 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0451 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0432\u044b, \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 1983 \u0433. \u0432 \u041b\u044e\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b\u044c\u0448\u0438 (\u00ab\u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0440\u043e\u0437\u00bb \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430). \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0435\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0411\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0438, \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u00bb, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0420\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u041b\u0438\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u041e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041c\u0435\u0434\u0435\u0438\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Freispruch f\u00fcr Medea; \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433, 1995) \u2014 \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430,"@ru;
    owl:sameAs viaf:76503023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Pollet>,
        <http://viaf.org/viaf/76503023>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßoise_Pollet.
doremus_artist:a0cf8986-0bb2-3ef5-bb87-2bc587ab970b
owl:sameAs viaf:59280023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59280023>.
doremus_artist:a0fb3a44-ff8d-32fa-a1ed-4fbeacb099fc
owl:sameAs viaf:102487867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102487867>.
doremus_artist:a1f1688c-3303-3875-a172-5ee11511eb16
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Sebastian Weigle (* 1961 in Berlin) ist ein deutscher Hornist und Dirigent."@de,
        "Sebastian Weigle (born 1961 in Berlin) is a German horn player and conductor. He is known for conducting the works of Richard Wagner in Bayreuth and the Frankfurt Opera."@en,
        "\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30ec\uff08Sebastian Weigle, 1961\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002 \u6771\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30db\u30eb\u30f3\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u53ca\u3073\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\uff08\u5dde\u7acb\uff09\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306715\u5e74\u9593\u9996\u5e2d\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1997\u5e74\u306b\u540c\u697d\u56e3\u306e\u7b2c1\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u308a\u3001\u307e\u305f\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u3001\u307b\u304b\u591a\u6570\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002 2003\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u3068\u306e\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u300e\u5f71\u306e\u306a\u3044\u5973\u300f\u3067\u5e74\u9593\u6700\u512a\u79c0\u6307\u63ee\u8005\uff08\u300cOpernwelt\u300d\u7d19\uff09\u306b\u9078\u3070\u308c\u308b\u30022004\u5e74\u3088\u308a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u30ea\u30bb\u30a6\u5927\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u3001\u610f\u6b32\u7684\u306a\u516c\u6f14\u306e\u6570\u3005\u3067\u540c\u5287\u5834\u306b\u4e16\u754c\u7684\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u30022008\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 2007\u5e74\u3001\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u300e\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30022013\u5e74\u306e\u6771\u4eac\u30fb\u6625\u30fb\u97f3\u697d\u796d\u3067\u306fNHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u540c\u697d\u5287\u3092\u6f14\u594f\u4f1a\u5f62\u5f0f\u306b\u3066\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u306a\u304a\u3001\u540c\u3058\u304f\u6307\u63ee\u8005\u30671953\u5e74\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\uff1d\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30ec\u306e\u7525\u3067\u3042\u308a\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u30d5\u30ea\u30fc\u30c7\u30de\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b0\u30ec\uff08Friedemann Weigle\uff09\u3068\u306f\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7580625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Weigle>,
        <http://viaf.org/viaf/7580625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastian_Weigle.
doremus_artist:a279300a-bd84-35bb-af02-18631262ddc1
    dbp:birthPlace dbr:Crailsheim;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Meyer (* 13. August 1954 in Crailsheim) ist ein deutscher Klarinettist."@de,
        """Wolfgang Meyer (Crailsheim) is een Duits klarinettist. Hij is de broer van de bekende klarinettiste Sabine Meyer. Meyer studeerde klarinet van 1966 tot 1972 bij Otto Hermann aan de Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik in Stuttgart en van 1972 tot 1978 aan de Musikhochschule Hannover bij Hans Deinzer. Hij was winnaar van verschillende concoursen, zoals "Jugend musiziert", des ARD-muziekconcours en het concours van de Hogeschool. In 1979 verkreeg hij een leeropdracht aan de Hochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe en is er sinds 1989 docent."""@nl,
        "Wolfgang Meyer (born 13 August 1954 in Crailsheim) is a German clarinetist. Meyer studied clarinet at the Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik in Stuttgart, and the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hannover along with his sister Sabine Meyer. He has led masterclasses in Brazil, Italy, Japan, Canada and Finland. He is a member of Trio di Clarone, Carmina Quartett and Quatuor Mosa\u00efques. He has been a professor at the Musikhochschule Karlsruhe since 1989, and was its director from 2001 to 2007."@en,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Wolfgang Meyer, 1954\u5e748\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u751f\u307e\u308c\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u59b9\u30b6\u30d3\u30fc\u30cd\u3082\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30af\u30e9\u30a4\u30eb\u30b9\u30cf\u30a4\u30e0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u3067\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30c0\u30a4\u30f3\u30c4\u30a1\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021975\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u90e8\u9580\u306b\u30b7\u30e9\u30f3\u30af\u30b9\u4e94\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u51fa\u5834\u3057\u3066\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021979\u5e74\u304b\u3089\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308a\u30011989\u5e74\u306b\u6559\u6388\u306b\u6607\u9032\u3057\u305f\u30022001\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u307e\u3067\u540c\u5927\u5b66\u306e\u5b66\u9577\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002 20\u4e16\u7d00\u4ee5\u964d\u306e\u97f3\u697d\u306b\u9020\u8a63\u304c\u6df1\u304f\u3001\u30c6\u30a3\u30d9\u30ea\u30a6\u30fb\u30aa\u30e9\u30fc\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u3001\u30d5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30d7\u30ca\u30fc\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30bd\u30f3\u30fb\u30c7\u30cb\u30bd\u30d5\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u521d\u6f14\u306b\u95a2\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95315940;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Meyer>,
        <http://viaf.org/viaf/95315940>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdc3d642-4846-4d25-9690-30e86fd3675d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Meyer.
doremus_artist:a345e4a1-7aed-3b10-b007-2b79ba73bc89
owl:sameAs viaf:71579495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579495>.
doremus_artist:a4a241b1-d999-3350-a14c-2e42ec04331d
owl:sameAs viaf:68694890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68694890>.
doremus_artist:a4c3ca49-8527-3ccf-a1f1-70d863564b69
owl:sameAs viaf:66673591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66673591>.
doremus_artist:a605d3c1-ed77-3736-8c39-5d29bb05ab4c
owl:sameAs viaf:71586297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586297>.
doremus_artist:a6fc14b5-f48b-3c42-af72-8dd17a858899
    dbp:birthPlace dbr:Mansfield_Woodhouse;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Andrew Howard Ogdon (* 27. Januar 1937 in Mansfield Woodhouse, Nottinghamshire; \u2020 1. August 1989 in London) war ein englischer Pianist und Komponist."@de,
        "John Andrew Howard Ogdon (27 January 1937 \u2013 1 August 1989) was an English pianist and composer."@en,
        "John Andrew Howard Ogdon (Mansfield Woodhouse, Nottinghamshire, 27 de enero de 1937 \u2014 1 de agosto de 1989), fue un pianista y compositor ingl\u00e9s."@es,
        "John Andrew Howard Ogdon (ur. 27 stycznia 1937 w Mansfield Woodhouse, zm. 1 sierpnia 1989 w Londynie) \u2013 angielski pianista i kompozytor."@pl,
        "John Ogdon, n\u00e9 le 27 janvier 1937 \u00e0 Mansfield Woodhouse (en), dans le comt\u00e9 de Nottinghamshire, et mort le 1er ao\u00fbt 1989 (\u00e0 52 ans) \u00e0 Londres, est un pianiste et compositeur britannique."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041e\u0301\u0433\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Ogdon; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u041c\u044d\u043d\u0441\u0444\u0438\u043b\u0434-\u0412\u0443\u0434\u0445\u0430\u0443\u0441, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u043e\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0448\u0438\u0440 \u2014 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1989, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30e5\u30fc\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30aa\u30b0\u30c9\u30f3\uff08John Andrew Howard Ogdon, 1937\u5e741\u670827\u65e5 - 1989\u5e748\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5b89\u5fb7\u9c81\u00b7\u970d\u534e\u5fb7\u00b7\u5965\u683c\u767b(1937\u5e741\u670827\u65e5 \u2013 1989\u5e748\u67081\u65e5)\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u82f1\u56fd\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u66fe\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u82f1\u56fd\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u97f3\u4e50\u5929\u624d\u3002 \u5965\u683c\u767b\u751f\u4e8e\u8bfa\u4e01\u6c49\u90e1\u7684\u66fc\u65af\u83f2\u5c14\u5fb7\u4f0d\u5fb7\u8c6a\u65af\uff0c\u57281953\u52301957\u5e74\u5728\u5317\u90e8\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\u4e4b\u524d\uff0c\u5c31\u8bfb\u4e8e\u66fc\u5f7b\u65af\u7279\u6587\u6cd5\u5b66\u6821\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u4ed6\u7684\u540c\u5b66\u5305\u62ec\u54c8\u91cc\u68ee\u00b7\u4f2f\u7279\u7ef4\u65af\u7279\u5c14\u3001\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u9ad8\u5c14\u3001\u827e\u5229\u52a0\u00b7\u970d\u6c83\u65af\u3001\u5f7c\u5f97\u00b7\u9a6c\u514b\u65af\u97e6\u5c14\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:115697426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Ogdon>,
        <http://viaf.org/viaf/115697426>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9725139-c789-4e4f-9278-62d39d14198f>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Ogdon_1968_on_his_first_Southern_Africa_tour.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Ogdon.
doremus_artist:a73cdb82-2305-3b79-9871-94c0d4d1cd01
owl:sameAs viaf:37107617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37107617>.
doremus_artist:a73f198a-c2b7-3783-8b71-83b358556fea
    rdfs:comment
        "His works are well represented in Eton Choirbook. Also Lambeth and Caius Choirbook include his works."@en,
        "Walter Lambe (n\u00e9 en 1450\u20131451? - mort apr\u00e8s 1504), est un compositeur anglais de la Renaissance. Ses \u0153uvres sont bien repr\u00e9sent\u00e9es dans le livre de ch\u0153ur d'Eton. Les livres de ch\u0153ur Lambeth et Caius contiennent \u00e9galement quelques-unes de ses compositions."@fr;
    owl:sameAs viaf:38310690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Lambe>,
        <http://viaf.org/viaf/38310690>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Lambe.
doremus_artist:a78a162a-f5fa-3595-a1d6-58d42769eab5
owl:sameAs viaf:74041326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041326>.
doremus_artist:a8bd64a2-9211-3678-82f3-34242c34c601
owl:sameAs viaf:80017719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80017719>.
doremus_artist:a93fafc8-5453-3976-be89-52eed36d26c6
owl:sameAs viaf:6511251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6511251>.
doremus_artist:a9707528-a144-3269-bbed-a4203b32dc0a
    dbp:birthPlace res:Ath√®nes;
    rdfs:comment
        "Stylian\u00f3s Vlavian\u00f3s (grec moderne : \u03a3\u03c4\u03c5\u03bb\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2 \u0392\u03bb\u03b1\u03b2\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2), souvent appel\u00e9 St\u00e9lios Vlavian\u00f3s (\u03a3\u03c4\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2 \u0392\u03bb\u03b1\u03b2\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2), n\u00e9 le 7 juillet 1947 \u00e0 Ath\u00e8nes, est un compositeur, arrangeur musical grec membre de la SACEM-SDRM, de la SACD, de l'Union des compositeurs grecs, et du Syndicat national des auteurs et compositeurs (SNAC)."@fr;
    owl:sameAs viaf:226409479;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/St\u00e9lios_Vlavian\u00f3s>,
        <http://viaf.org/viaf/226409479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4450c033-bc47-41e5-ad93-a7267daa5461>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stelios-Vlavianos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:St√©lios_Vlavian√≥s.
doremus_artist:a9903d47-7d49-3142-94fe-7307f12f5475
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Francis Mauceri (born September 12, 1945) is an American conductor, producer, educator and writer. Since making his professional conducting debut almost half a century ago, Mauceri has appeared with most of the world's great orchestras, guest conducted at the premiere opera houses, produced and musically supervised Tony and Olivier Award-winning Broadway musicals, and taught at the most prestigious halls of academia. Through his varied career, he has taken the lead in the preservation and performance of many genres of music and has supervised/conducted important premieres by composers as diverse as Debussy, Stockhausen, Korngold, Hindemith, Bernstein, Sibelius, Ives, Elfman, and Shore. He is also a leading performer of music banned by the Third Reich and especially music of Hollywood'"@en,
        "John Mauceri n\u00e9 le 12 septembre 1945 \u00e0 New York est un chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:88566561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Mauceri>,
        <http://viaf.org/viaf/88566561>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Mauceri.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Mauceri.
doremus_artist:aabc0270-4b55-31bd-bf6f-d74e3e925f52
    rdfs:comment
        "Georges Francis Raymond Jouvin, n\u00e9 le 19 juin 1923 \u00e0 Rennes, est un trompettiste, compositeur et com\u00e9dien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12491693;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Jouvin>,
        <http://viaf.org/viaf/12491693>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Jouvin.
doremus_artist:ab0c7611-5068-31bd-bcb6-ab047214806e
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Louis Lortie (Montreal, 27 april 1959) is een Canadees pianist."@nl,
        "Louis Lortie, OC, CQ (born 27 April 1959) is a French-Canadian pianist. He currently lives in Berlin. An international soloist, with over 30 recordings on the Chandos Records label, Lortie is particularly known for his interpretation of Ravel, Chopin and Beethoven. Born in Montreal, Louis Lortie made his debut with the Montreal Symphony Orchestra at the age of thirteen and the Toronto Symphony Orchestra three years later. Soon after he performed an historic tour of the People\u2019s Republic of China and Japan."@en,
        "Louis Lortie, n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 27 avril 1959, est un pianiste qu\u00e9b\u00e9cois."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438 \u041b\u043e\u0440\u0442\u0438 OC CQ (\u0444\u0440. Louis Lortie; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1959, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0418\u0432\u043e\u043d\u043d\u044b \u042e\u0431\u0435\u0440, \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0414\u044e\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u0432. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1978 \u0433. \u0412 1984 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0412\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0438\u0438 \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0443, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434. \u0421 1997 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30ed\u30eb\u30c6\u30a3\uff08Louis Lortie, 1959\u5e744\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u30ab\u30ca\u30c0\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 1986\u5e74\u5ea6\u306e\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c\u4e00\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30e3\u30f3\u30c9\u30b9\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u308930\u4ee5\u4e0a\u306e\u9332\u97f3\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116930743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Lortie>,
        <http://viaf.org/viaf/116930743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e3b2680-4d9b-40c7-8f04-751e9bed1908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Lortie.
doremus_artist:acd75f38-f8dd-3038-8a59-c732e76abca5
    rdfs:comment
        "Brian Hollister Lynch (* 12. September 1956 in Urbana, Illinois) ist ein US-amerikanischer Trompeter und Fl\u00fcgelhornist des Modern Jazz."@de,
        """Brian Lynch (September 12, 1956, Urbana, Illinois) is a Grammy Award-winning jazz trumpeter. He has been a member of Eddie Palmieri's Afro-Caribbean Jazz group, as well as leading his own groups and appearing with various other bands including the "Latin Side of Miles" project he leads with trombonist Conrad Herwig. On February 11, 2007, Brian Lynch and Eddie Palmieri won the Grammy Award for Best Latin Jazz Album for Simp\u00e1tico at the 49th Annual Grammy Awards in Los Angeles."""@en;
    owl:sameAs viaf:7586148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Lynch_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/7586148>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Brian_Lynch_(musician)>.
doremus_artist:acdadf80-7610-356d-b8e7-c3f6bfa448ec
owl:sameAs viaf:19884111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19884111>.
doremus_artist:adc120bc-f405-3278-b0a6-67c99affa18f
owl:sameAs viaf:64192056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64192056>.
doremus_artist:adda2de5-0c90-324d-833a-33da8627c701
    dbp:birthPlace dbr:Queens;
    rdfs:comment
        "John Anthony Frusciante (/fru\u02d0\u02c8\u0283\u0251\u02d0nte\u026a/; born March 5, 1970) is an American guitarist, singer, producer and composer. He is best known as the former guitarist of the rock band Red Hot Chili Peppers, from 1988 until 1992, and again from 1998 until 2009. He recorded five studio albums with them."@en,
        "John Anthony Frusciante (IPA [fru\u02d0\u02c8\u0283\u0251\u02d0nte\u026a]) (ur. 5 marca 1970 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, gitarzysta, wokalista, autor tekst\u00f3w i producent muzyczny. Najd\u0142u\u017cej zwi\u0105zany z Red Hot Chili Peppers, z kt\u00f3rym nagra\u0142 i wyda\u0142 pi\u0119\u0107 album\u00f3w studyjnych. W 1994 roku Frusciante rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 solow\u0105 \u2013 pod w\u0142asnym nazwiskiem wyda\u0142 dziewi\u0119\u0107 album\u00f3w oraz dwa wraz z Joshem Klinghofferem i Joe Lally w ramach formacji Ataxia. Jego solowe nagrania s\u0105 r\u00f3\u017cnorodne gatunkowo \u2013 w jego albumach przewijaj\u0105 si\u0119 style od rocka awangardowego przez ambient i muzyk\u0119 z nurtami nowej fali po muzyk\u0119 elektroniczn\u0105 uzupe\u0142nian\u0105 o riffy gitarowe. Czerpi\u0105c inspiracje od gitarzyst\u00f3w z r\u00f3\u017cnych styl\u00f3w muzycznych (cz\u0119sto z jazzu i folku), Frusciante w swojej karierze po\u0142o\u017cy\u0142 nacisk na melodi\u0119 i emocje. Muzyk preferuje nie"@pl,
        "John Anthony Frusciante (New York, 5 maart 1970) is een Amerikaans gitarist, zanger, songwriter en muziekproducer. Hij is vooral bekend als voormalig bandlid van de Red Hot Chili Peppers, waarmee hij vijf studioalbums uitbracht. Als soloartiest bracht hij tien albums uit onder zijn eigen naam. Zijn solowerk beslaat een verscheidenheid aan genres, vari\u00ebrend van experimentele rock en ambient tot new wave en elektronica. Vanwege zijn aparte gedrag wordt hij soms ook wel 'Freaky Frusciante' genoemd."@nl,
        "John Anthony Frusciante (Nueva York, 5 de marzo de 1970) es un guitarrista, cantante, compositor y productor estadounidense. Es conocido por haber sido el guitarrista de los Red Hot Chili Peppers, con quienes grab\u00f3 cinco \u00e1lbumes de estudio y fue miembro desde 1988 hasta 1992, y nuevamente desde 1998 hasta 2008. Tambi\u00e9n ha colaborado con otros artistas como The Mars Volta, con quienes hizo de guitarrista de estudio (y a veces en directo) de 2002 a 2008, y Josh Klinghoffer y Joe Lally, con quienes lanz\u00f3 dos \u00e1lbumes bajo el nombre de Ataxia. Tambi\u00e9n tiene una larga carrera solista activa, habiendo lanzado doce \u00e1lbumes y 5 EPs solistas; sus grabaciones incluyen elementos que van desde el rock experimental y ambient, hasta New Wave y m\u00fasica electr\u00f3nica."@es,
        "John Anthony Frusciante [fru'\u0283\u0251nte\u026a ] (* 5. M\u00e4rz 1970 in Queens, New York) war von 1988 bis 1992 und von 1998 bis 2008 Gitarrist und Backing-Vocalist der kalifornischen Band Red Hot Chili Peppers. Frusciante ist zudem als Solok\u00fcnstler bekannt."@de,
        "John Anthony Frusciante, n\u00e9 le 5 mars 1970 \u00e0 Astoria (New York), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, multi-instrumentiste, et producteur am\u00e9ricain. Issu d'une famille de musiciens, il s'int\u00e9resse \u00e0 la musique d\u00e8s son enfance et commence \u00e0 jouer de la guitare \u00e0 l'\u00e2ge de dix ans. Apr\u00e8s avoir v\u00e9cu un temps en Arizona puis en Floride, il s'installe \u00e0 Los Angeles pour terminer son cursus scolaire. Au milieu des ann\u00e9es 1980, il devient fan des Red Hot Chili Peppers, et admire leur guitariste Hillel Slovak."@fr,
        "John Frusciante (Nova Iorque, 5 de mar\u00e7o de 1970) \u00e9 um guitarrista, cantor, compositor, pintor e produtor musical norte-americano. Era membro da banda Red Hot Chili Peppers, com quem gravou 5 \u00e1lbuns. Frusciante juntou-se aos Red Hot Chili Peppers aos 18 anos, entrando pela primeira vez no \u00e1lbum de 1989 Mother's Milk. O seguinte \u00e1lbum, Blood Sugar Sex Magik foi um completo sucesso. John, ent\u00e3o, deixou a banda por um longo per\u00edodo, retornando em 1998, para a grava\u00e7\u00e3o do \u00e1lbum Californication. Em 15 de dezembro de 2009, o m\u00fasico anunciou, mais uma vez, a sua sa\u00edda do grupo."@pt,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto per essere stato il chitarrista dei Red Hot Chili Peppers dal 1988 al 1992 e nuovamente dal 1998 al 2009, pubblicando cinque album con il gruppo.Nel 2010 \u00e8 stato riconosciuto dalla BBC come miglior chitarrista degli ultimi 30 anni, inoltre, il 14 aprile 2012 \u00e8 stato introdotto nella Rock and Roll Hall of Fame come ex-membro dei Red Hot Chili Peppers. Dichiarato dalla rivista Rolling Stone uno dei nuovi tre Guitar Gods, con Derek Trucks e John Mayer."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u042d\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0424\u0440\u0443\u0448\u0430\u0301\u043d\u0442\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Anthony Frusciante [fru\u02d0\u02c8\u0283\u0251\u02d0nt\u025b] (\u0438\u043d\u0444.); 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1970, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Red Hot Chili Peppers, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u044f\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432. \u0412\u0435\u0434\u0451\u0442 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u2014 \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 2013 \u0433\u043e\u0434 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0430\u0439\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 Ataxia, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0414\u0436\u043e \u041b\u044d\u043b\u043b\u0438 (Joe Lally) \u0438\u0437 Fugazi \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0448 \u041a\u043b\u0438\u043d\u0433\u0445\u043e\u0444\u0444\u0435\u0440. \u0421\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0424\u0440\u0443\u0448\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439: \u043e\u0442 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u044d\u043c\u0431\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0434\u043e \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438. \u0412 2010 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u043d \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e BBC."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u0623\u0646\u062b\u0648\u0646\u064a \u0641\u0631\u0648\u0634\u0627\u0646\u062a\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: John Frusciante \u061b 5 \u0622\u0630\u0627\u0631/ \u0645\u0627\u0631\u0633 1970) \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0636\u0648\u0627 \u0633\u0627\u0628\u0642\u0627 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0631\u064a\u062f \u0647\u0648\u062a \u062a\u0634\u064a\u0644\u064a \u0628\u064a\u0628\u0631\u0632."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30d5\u30eb\u30b7\u30a2\u30f3\u30c6\uff08John Anthony Frusciante\u30011970\u5e743\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30db\u30c3\u30c8\u30fb\u30c1\u30ea\u30fb\u30da\u30c3\u30d1\u30fc\u30ba\u306e\u5143\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u30022012\u5e74\u73fe\u5728\u306f\u30bd\u30ed\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c18\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c72\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u5b89\u6771\u5c3c\u00b7\u4f0f\u8a31\u5b89\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Anthony Frusciante\uff0c1970\u5e743\u67085\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u4eba\u53ca\u5531\u7247\u88fd\u4f5c\u4eba\uff0c\u4ee5\u8eab\u4efb\u53e6\u985e\u6416\u6efe\u6a02\u5718\u55c6\u8fa3\u7d05\u6912\u5408\u5531\u5718\u7684\u5409\u4ed6\u624b\u8457\u7a31\u3002\u4f0f\u8a31\u5b89\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u6d3b\u8e8d\u7684\u7368\u5531\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u4ee5\u500b\u4eba\u540d\u7fa9\u767c\u884c\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e5f\u548c\u55ac\u8a31\u00b7\u514b\u6797\u970d\u592b\u3001\u55ac\u00b7\u840a\u5229\u5408\u4f5c\u7d44\u6210\u904b\u52d5\u5931\u8abf\u75c7\u5408\u5531\u5718\u3002\u4ed6\u7684\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u4e2d\u878d\u5408\u4e86\u5be6\u9a57\u6416\u6efe\u3001\u6c1b\u570d\u97f3\u6a02\u5230\u65b0\u6d6a\u6f6e\u3001\u96fb\u5b50\u7b49\u591a\u5143\u5143\u7d20\u3002\u4f0f\u8a31\u5b89\u53d7\u5230\u5404\u9818\u57df\u5409\u4ed6\u624b\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u6f14\u594f\u5409\u4ed6\u6642\u8457\u91cd\u65bc\u65cb\u5f8b\u8207\u60c5\u611f\uff0c\u7368\u937eVintage\u5409\u4ed6\u8207\u985e\u6bd4\u9304\u97f3\u6280\u8853\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:45519642;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Frusciante>,
        <http://viaf.org/viaf/45519642>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnFruscianteAugust2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Frusciante.
doremus_artist:aded3e0c-0ef9-3cfe-a7b0-5bcd02e3e1e0
    dbp:birthPlace dbr:Jimma;
    rdfs:comment
        "Alemayehu Eshete (Amharic: \u12d3\u1208\u121b\u12e8\u1201 \u12a5\u1238\u1274?) (also written Al\u00e8may\u00e8hu Esh\u00e8t\u00e9 in French) is an Ethiopian Ethio-jazz singer. He has performed since the 1960s and primarily sings in Amharic."@en,
        "Al\u00e8may\u00e8hu Esh\u00e8t\u00e9 (en amharique : \u12a0\u1208\u121b\u12e8\u1201 \u12a5\u1238\u1274), n\u00e9 en 1941 \u00e0 Jimma dans la province du Kaffa, maintenant Oromia en \u00c9thiopie, est un chanteur \u00e9thiopien de rock-soul-\u00e9thio-jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:64200225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alemayehu_Eshete>,
        <http://viaf.org/viaf/64200225>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alemayehu_Eshete_(1).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alemayehu_Eshete.
doremus_artist:ae0941ab-3a96-3340-a542-dc8959cf9037
    rdfs:comment
        "Emilio Eduardo de Gogorza (29 de mayo 1872 - 10 de mayo 1949) fue un bar\u00edtono estadounidense de padres espa\u00f1oles. Naci\u00f3 en Brooklyn, Nueva York, aunque fue criado y formado musicalmente en Espa\u00f1a. Regres\u00f3 a los Estados Unidos a los 20 a\u00f1os. Cant\u00f3 en varios idiomas, incluyendo franc\u00e9s, italiano e ingl\u00e9s, as\u00ed como el espa\u00f1ol. No incursion\u00f3 en la \u00f3pera (presumiblemente debido a su pronunciada miop\u00eda que le imped\u00eda desenvolverse con soltura en un escenario) pero, en cambio, se convirti\u00f3 en un artista de renombre por sus conciertos y recitales."@es,
        "Emilio Eduardo de Gogorza (May 29, 1872 \u2013 May 10, 1949) was an American baritone of Spanish parentage."@en;
    owl:sameAs viaf:1357687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilio_de_Gogorza>,
        <http://viaf.org/viaf/1357687>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilio_de_Gogorza_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilio_de_Gogorza.
doremus_artist:aefa8e98-362c-38ea-9d20-055c35abd9fa
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Eddi Reader (* 28. August 1959 in Glasgow als Sadenia Reader) ist eine schottische S\u00e4ngerin, bekannt f\u00fcr ihre Arbeit bei Fairground Attraction und ihre Solokarriere. Reader wurde in Glasgow geboren als Tochter eines Schwei\u00dfers und die \u00c4lteste von sieben Kindern. Sie begann mit 10 Gitarre zu spielen. Zu Beginn ihrer Karriere sang sie im Background bei der Gang of Four. 1983 zog sie nach London und arbeitete f\u00fcr die Eurythmics, The Waterboys und Alison Moyet. 1984 traf sie Mark Nevin und kurz darauf wurde Fairground Attraction gegr\u00fcndet. Trotz beachtlicher Erfolge l\u00f6ste sich die Band 1989 wieder auf."@de,
        "Eddi Reader MBE (born Sadenia Reader; 29 August 1959) is a Scottish singer-songwriter, known both for her work with Fairground Attraction and for an enduring solo career. She is the recipient of three BRIT Awards and has topped both the album and singles charts. In 2003 she showcased the works of Scotland's national poet, Robert Burns."@en,
        "Eddi Reader est une chanteuse \u00e9cossaise n\u00e9e le 29 ao\u00fbt 1959. Elle commence sa carri\u00e8re musicale en accompagnant des groupes comme Gang of Four ou Eurythmics. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 1980, elle est la chanteuse du groupe Fairground Attraction, dont le single Perfect atteint la premi\u00e8re place des charts britanniques. Elle entame ensuite une carri\u00e8re solo avec neuf albums studio. Elle remporte en 1995 le Brit Award de la meilleure chanteuse britannique."@fr,
        "Eddi Reader, naci\u00f3 el 28 de agosto de 1959 en Glasgow, Escocia. Es una cantante de folk, pop y rock."@es;
    owl:sameAs viaf:14961869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddi_Reader>,
        <http://viaf.org/viaf/14961869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea2a48b2-0969-4496-9635-4ee206f3ffc5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddi_Reader2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddi_Reader.
doremus_artist:af1cf174-d86b-3a43-bd30-05301646c8ce
    dbp:birthPlace dbr:Danderyd_Municipality;
    rdfs:comment
        "Bo Staffan Scheja (born 25 April 1950) is a Swedish pianist and professor. Scheja started studying piano at the age of nine and made his concert debut at the age of 14 with the Sveriges Radios symfoniorkester. He also performed with the Royal Stockholm Philharmonic Orchestra. He studied at the Royal College of Music in Stockholm 1964\u20131969 and 1969\u20131972 at the Juilliard School in New York with pianists Rosina Lh\u00e9vinne, Ilona Kabos and Ania Dorfmann. In 1975, he was the awardee at the international Ferruccio Busoni International Piano Competition in Bolzano. For a number of years he lived in the US and performed in concerts at Carnegie Hall and at several head of state visits by Swedish dignitaries to the US."@en,
        "\u0421\u0442\u0430\u0444\u0444\u0430\u043d \u0421\u043a\u0435\u0439\u044f (\u0448\u0432\u0435\u0434. Staffan Scheja; \u0440\u043e\u0434. 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1950, \u0414\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u044e\u0434, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0413\u0443\u043d\u043d\u0430\u0440\u0430 \u0425\u0430\u043b\u043b\u044c\u0445\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1969\u20141972 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u044b \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0410\u043d\u0438 \u0414\u043e\u0440\u0444\u043c\u0430\u043d. \u0412 1975 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438 (\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0432 \u0442\u043e\u0442 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430). \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u0413\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0421\u043a\u0435\u0439\u0438 \u2014 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430, \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430, \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f, \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:203252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Staffan_Scheja>,
        <http://viaf.org/viaf/203252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b5a5551-a12f-421a-aba4-41a5a2d4686f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Staffan_Scheja_2007-08-07_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Staffan_Scheja.
doremus_artist:af54f8fc-60a6-36cb-b82d-c6011b081978
owl:sameAs viaf:71589111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589111>.
doremus_artist:af6acde6-130a-35dc-98d7-136db494bdef
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Bernhard Molique (Wilhelm Bernhard Molique; 7 October 1802 \u2013 10 May 1869) was a German violinist and composer."@en,
        "Bernhard MoliqueFichier:Bernhard Molique.jpg Bernhard Molique Wilhelm Bernhard Molique, n\u00e9 le 7 octobre 1802 \u00e0 Nuremberg \u2013 mort le 10 mai 1869 \u00e0 Bad Cannstatt, est un violoniste et compositeur allemand. En 1849, il s'installe \u00e0 Londres et poursuit sa carri\u00e8re de compositeur, de soliste et y enseigne la composition. Parmi ses \u0153uvres, de style plus classique que romantique, on retiendra le Concerto pour violon no 5 (1841) ou le Concerto pour violoncelle (1853) qui jouissaient d'une grande popularit\u00e9, mais n'existent toujours pas au disque. De nos jours sont red\u00e9couverts ses quatuors et ses \u0153uvres pour instruments \u00e0 vent, fl\u00fbte ou hautbois notamment, restent au r\u00e9pertoire pour leur virtuosit\u00e9."@fr,
        "Fu apprezzato violinista - tanto da guadagnarsi le lodi di Hector Berlioz - e stimato compositore; figura di una certa levatura nel panorama musicale del suo tempo, oggi \u00e8 tristemente dimenticato."@it,
        "Wilhelm Bernhard Molique (* 7. Oktober 1802 in N\u00fcrnberg; \u2020 10. Mai 1869 in Cannstatt bei Stuttgart) war ein deutscher Komponist und Violinist."@de,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440 \u041c\u043e\u043b\u0438\u043a (\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u041c\u043e\u043b\u0438\u043a, \u043d\u0435\u043c. Bernhard Wilhelm Molique; 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1802, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 10 \u043c\u0430\u044f 1869, \u041a\u0430\u043d\u0448\u0442\u0430\u0442\u0442, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0438 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u044d\u043b\u044c\u0437\u0430\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041c\u043e\u043b\u0438\u043a\u0430, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041b\u0443\u0438 \u0428\u043f\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0420\u043e\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0410\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0412\u0438\u043d, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u043c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0435. \u0412 1823\u20141849 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435, \u0432 \u044d\u0442\u0438 \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0438 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 (1844). \u0412 1849\u20141866 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0441 1861 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30af\uff08Wilhelm Bernhard Molique, 1802\u5e7410\u67087\u65e5 - 1869\u5e745\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69119325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Molique>,
        <http://viaf.org/viaf/69119325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca36114d-99a7-4afd-88cb-a2f8d3f343fa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernhard_Molique.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Molique.
doremus_artist:af95b0d8-4e3b-3449-bd27-bbb636336723
owl:sameAs viaf:100316580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316580>.
doremus_artist:b0b0d896-b0b5-3b53-aa85-a49b3e948627
owl:sameAs viaf:49420415; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49420415>.
doremus_artist:b11c054c-1d03-30ad-8641-d5281deef8da
owl:sameAs viaf:69140012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140012>.
doremus_artist:b24bf04c-83c7-378f-8762-db83ec95c87b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ursula Oppens (* 2. Februar 1944 in New York) ist eine US-amerikanische klassische Pianistin. Ursula Oppens erhielt ersten Klavierunterricht bei ihrer Mutter, Edith Oppens, einer Sch\u00fclerin Anton Weberns. Dann erhielt sie Unterricht durch Leonard Shure, Guido Agosti und Rosina Lh\u00e9vinne, bevor sie das Radcliffe College besuchte, wo sie englische Literatur und Wirtschaftswissenschaft studierte. Dann kehrte sie an die Juilliard School zur\u00fcck, um bei Lhevinne ihr Pianospiel zu vervollkommnen. 1969 gab sie ihr Deb\u00fct in der Carnegie Recital Hall."@de,
        "Ursula Oppens (born February 2, 1944) is an American classical concert pianist and educator."@en,
        "\u0423\u0440\u0441\u0443\u043b\u0430 \u041e\u043f\u043f\u0435\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ursula Oppens; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1944, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u042d\u0434\u0438\u0442 \u041e\u043f\u043f\u0435\u043d\u0441, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b \u041c\u0430\u043d\u043d\u0435\u0441-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0443\u0440\u0430, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0443 \u0420\u043e\u0437\u0438\u043d\u044b \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d\u043e\u0439, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430. \u0412 1969 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:14971753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ursula_Oppens>,
        <http://viaf.org/viaf/14971753>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e4ddae7-8e22-4b80-bfa7-1a1e8bcfc43e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ursula_Oppens.
doremus_artist:b2724b16-c26c-34e6-b2e6-b9b66e027e9e
    rdfs:comment
        "Jan Nasco (also Giovanni, Jhan) (c. 1510 \u2013 1561) was a Franco-Flemish composer and writer on music, mainly active in Italy. He was the first director of the Veronese Accademia Filarmonica, and his writings, particularly a group of letters he wrote to the Academy in the 1550s, are important sources of information on performance practice regarding use of instruments in madrigals as well as motets."@en,
        "Jan o Giovanni Nasco (c. 1500-1561) fue un compositor flamenco que desarroll\u00f3 su carrera en distintas ciudades italianas. Trabaj\u00f3 para la Casa de Este en Ferrara y despu\u00e9s en Vicenza. Entre 1547 y 1551 ser\u00e1 maestro de m\u00fasica de la Academia Filarm\u00f3nica de Verona y terminar\u00e1 su carrera en la catedral de Treviso donde ser\u00e1 maestro de capilla hasta su muerte. Muy influido por Adrian Willaert, maestro de capilla de la bas\u00edlica de San Marcos de Venecia, Nasco fue autor de un considerable n\u00famero de obras religiosas, entre las que destacan dos pasiones y unas lamentaciones."@es;
    owl:sameAs viaf:24794010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Nasco>,
        <http://viaf.org/viaf/24794010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Nasco.
doremus_artist:b44a9584-ca54-389b-a9fc-3f52717c92f9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:New_Hampshire;
    rdfs:comment
        "Edward Burlingame Hill (* 1872 in Cambridge, Massachusetts; \u2020 9. Juli 1960 in Francestown, New Hampshire) war ein US-amerikanischer Komponist. Er studierte bis 1894 an der Harvard University und war dann in Boston Sch\u00fcler von John Knowles Paine, Frederick Field Bullard, Margaret Ruthven Lang und George Elbridge Whiting, in Paris von Charles-Marie Widor und schlie\u00dflich wieder in Boston von George Whitefield Chadwick. Seit 1908 unterrichtete er an der Harvard University. 1929 wurde er in die American Academy of Arts and Sciences gew\u00e4hlt."@de,
        "Edward Burlingame Hill (September 9, 1872 in Cambridge, Massachusetts \u2013 July 9, 1960 in Francestown, New Hampshire) was an American composer."@en,
        "Edward Burlingame Hill est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 9 septembre 1872 \u00e0 Cambridge, Massachusetts et mort le 9 juillet 1960 \u00e0 Francestown, New Hampshire."@fr,
        "\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u30ac\u30e0\u30fb\u30d2\u30eb\uff08Edward Burlingame Hill\u30011872\u5e749\u67089\u65e5 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8 - 1960\u5e747\u67089\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30cf\u30f3\u30d7\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30bf\u30a6\u30f3\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30921894\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3059\u308b\u3068\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ce\u30a6\u30eb\u30ba\u30fb\u30da\u30a4\u30f3\u3084\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30d3\u30e5\u30e9\u30fc\u30c9\u3001\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30eb\u30fc\u30b9\u30f4\u30a7\u30f3\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u3001\u307e\u305f\u30d1\u30ea\u7559\u5b66\u306b\u3088\u308a\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u306b\u3055\u3089\u306b\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30c1\u30e3\u30c9\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 1908\u5e74\u306b\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306e\u6559\u54e1\u3068\u306a\u308a\u30011940\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u8457\u540d\u306a\u9580\u5f1f\u306b\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3084\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30eb\u30fb\u30c8\u30e0\u30bd\u30f3\u3001\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30ba\u3001\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u30ed\u30b9\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30cb\u30fc\u3089\u3002 \u5e83\u6c4e\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u3046\u3061\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u4ea4\u97ff\u8a69\uff08\u54044\u70b9\uff09\u30012\u3064\u306e\u821e\u8e0a\u97f3\u697d\u30012\u3064\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u7d44\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\uff081\uff09\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30db\u30eb\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\uff08\u8907\u6570\uff09\u30012\u53f0\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u30b8\u30e3\u30ba\u98a8\u7df4\u7fd2\u66f2\uff08jazz \u00e9tude\uff09\u300b\u3001\u5408\u5531\u306e\u305f\u3081\u306e\u980c\u6b4c\uff081\uff09\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\uff081\uff09\u304c\u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17422243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Burlingame_Hill>,
        <http://viaf.org/viaf/17422243>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Burlingame_Hill.
doremus_artist:b4555f9e-cabd-3168-8f44-dd5801a0178e
owl:sameAs viaf:42027318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027318>.
doremus_artist:b537ccbe-0161-3d32-83ad-a22c0658cd1d
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "(This article is about the conductor. For the stage magician, see Paul Daniels.) Paul Daniel CBE (born 5 July 1958) is an English conductor."@en,
        "Paul Daniel, n\u00e9 le 5 juillet 1958 \u00e0 Birmingham, est un chef d'orchestre britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:85724921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Daniel>,
        <http://viaf.org/viaf/85724921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aed97f42-5aa8-43f6-934b-ec695fd782fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Daniel.
doremus_artist:b5a383b1-8fd4-3104-984e-c124fabc763e
owl:sameAs viaf:241289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/241289>.
doremus_artist:b5c7612e-a51f-345b-b0ce-ea9e9b619c4f
    rdfs:comment
        "Lars Anders Tomter (* 1959 in Hamar, Norwegen) ist ein norwegischer Bratschist und Preistr\u00e4ger internationaler Wettbewerbe."@de,
        "Lars Anders Tomter (born 30 November 1959) is a Norwegian viola player."@en;
    owl:sameAs viaf:117175537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Anders_Tomter>,
        <http://viaf.org/viaf/117175537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/009fecc5-5b46-41b4-a583-dd45f2961054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars_Anders_Tomter.
doremus_artist:b5cd348d-221a-358e-bfd2-346028eb24bf
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Valentini (* 14. Dezember 1681 bei Florenz; \u2020 November 1753 in Rom) war ein italienischer Komponist und Violinist."@de,
        "Giuseppe Valentini (14 December 1681 \u2013 November 1753), nicknamed Straccioncino (Little Ragamuffin), was an Italian violinist, painter, poet, and composer, though he is known chiefly as a composer of inventive instrumental music. He studied under Giovanni Bononcini in Rome between 1692 and 1697. From 1710 to 1727 he served as \u2018Suonator di Violino, e Componitore di Musica\u2019 to Prince Michelangelo Caetani. He also succeeded Corelli as director of the concertino at San Luigi dei Francesi, from 1710 to 1741. Though during his lifetime overshadowed by the likes of Corelli, Vivaldi, and Locatelli, his contribution to Italian baroque music is noteworthy, and many of his works were published throughout Europe."@en,
        "Giuseppe Valentini (14 december 1681 - november 1753) was een Italiaanse componist van barokmuziek. Hij is vooral bekend geworden als componist van instrumentale vioolmuziek. Ook was hij dichter en schilder."@nl,
        "Giuseppe Valentini (Florence, 14 d\u00e9cembre 1681 - Rome, novembre 1753) \u00e9tait un violoniste, peintre, po\u00e8te et compositeur italien, connu principalement en tant que compositeur de musique instrumentale. M\u00eame si sa notori\u00e9t\u00e9 fut \u00e9clips\u00e9e par celles de Arcangelo Corelli, Antonio Vivaldi et Pietro Locatelli, sa contribution \u00e0 la musique baroque italienne est remarquable et plusieurs de ses travaux ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s dans diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens."@fr,
        "Giuseppe Valentini (ur. 14 grudnia 1681 we Florencji, zm. listopad 1753 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski wirtuoz skrzypiec, kompozytor, a tak\u017ce poeta i malarz. Mi\u0119dzy rokiem 1692 a 1697 przebywa\u0142 w Rzymie, gdzie pobiera\u0142 nauki od Giovanniego Battisty Bononciniego. W latach 1702-1705 by\u0142 jednym z 29 skrzypk\u00f3w orkiestry prowadzonej przez Arcangelo Corelliego. Od 1713 do 1743 roku dyrygowa\u0142 orkiestr\u0105 ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Ludwika Kr\u00f3la Francji. Nosi\u0142 przezwisko Straccioncino, kt\u00f3re mo\u017ce oznacza\u0107 ma\u0142y obdartus lub Cygan."@pl,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Valentini\u30011681\u5e7412\u670814\u65e5 - 1753\u5e7411\u6708\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306b\u751f\u307e\u308c\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u307e\u305f\u8a69\u4eba\u3001\u753b\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32189902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Valentini>,
        <http://viaf.org/viaf/32189902>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Valentini.
doremus_artist:b5f85471-7d56-3be5-be8f-74e64c08e684
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jan Panenka (8 July 1922 \u2013 12 July 1999) was a Czech pianist. He recorded many of Beethoven's works, and he played for many years with the Suk Trio."@en,
        "Jan Panenka (Prague, 8 juillet 1922 \u2013 Prague, 12 juillet 1999) est un pianiste et professeur tch\u00e8que. Il a enregistr\u00e9 beaucoup d'\u0153uvres de Beethoven et a jou\u00e9 longtemps avec le Trio Suk."@fr,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30d1\u30cd\u30f3\u30ab (Jan Panenka, 1922\u5e747\u67088\u65e5 - 1999\u5e747\u670812\u65e5)\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30de\u30af\u30b7\u30a2\u30fc\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u3064\u3044\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d1\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30bb\u30ec\u30d6\u30ea\u30e3\u30fc\u30b3\u30d5\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30021944\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021951\u5e74\u306e\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3001\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u30021972\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u3067\u56fd\u5bb6\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5f7c\u306e\u6f14\u594f\u306f\u843d\u3061\u7740\u3044\u305f\u5185\u7701\u7684\u306a\u6027\u683c\u304c\u5f37\u304f\u3001\u591a\u304f\u306e\u4eba\u304c\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u6c42\u3081\u308b\u4e00\u7a2e\u306e\u3051\u308c\u3093\u5473\u304c\u5e0c\u8584\u3067\u3001\u6d3e\u624b\u3055\u306b\u6b20\u3051\u308b\u305f\u3081\u3001\u305d\u306e\u672c\u9818\u304c\u767a\u63ee\u3055\u308c\u308b\u306e\u306f\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3042\u308b\u3068\u898b\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7279\u306b1957\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u30b9\u30fc\u30af\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u5e7e\u591a\u306e\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3068\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021980\u5e74\u306b\u6307\u306e\u6545\u969c\u304b\u3089\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3059\u308b\u3068\u3044\u3046\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u3082\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u6570\u5e74\u5f8c\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3057\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3078\u306f1959\u5e74\u306e\u521d\u6765\u65e5\u4ee5\u6765\u305f\u3073\u305f\u3073\u8a2a\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u9727\u5cf6\u97f3\u697d\u796d\u3067\u306f\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100253618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Panenka>,
        <http://viaf.org/viaf/100253618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Panenka.
doremus_artist:b604677d-d6a5-366a-a523-5e3cd2a58a9f
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:Antibes;
    rdfs:comment
        "Igor Borisovitch Markevitch (Russian: \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447, Igor Borisovich Markevich, Ukrainian: \u0406\u0433\u043e\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447, Ihor Borysovych Markevych; July 27, 1912 \u2013 March 7, 1983) was a Ukrainian-born composer and conductor who studied and worked in Paris, naturalized Italian in 1947 and French in 1982. He was commissioned in 1929 for a piano concerto by impresario Serge Diaghilev of the Ballet Russe de Monte Carlo."@en,
        "Igor Borisovitsj Markevitsj (Oekra\u00efens: \u0406\u0433\u043e\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447) (Kiev, 9 augustus 1912 - Antibes, 7 maart 1983) was een Oekra\u00efens componist en dirigent."@nl,
        "Igor Markevitch (em ucraniano: \u0406\u0433\u043e\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447; Kiev, 9 de agosto de 1912 - Antibes, 7 de mar\u00e7o de 1983) foi um compositor e maestro ucraniano."@pt,
        "Igor Markevitch (russ. \u0418\u0433\u043e\u0440\u044c \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447, Igor Borissowitsch Markewitsch, ukrainisch \u0406\u0433\u043e\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447, Ihor Markewytsch; * 14.jul./ 27. Juli 1912greg. in Kiew; \u2020 7. M\u00e4rz 1983 in Antibes) war ein italienischer und franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent russisch-ukrainischer Herkunft."@de,
        "Igor Markevitch est un chef d'orchestre et compositeur, n\u00e9 le 27 juillet 1912 \u00e0 Kiev en Ukraine et mort le 7 mars 1983 \u00e0 Antibes. Il fut naturalis\u00e9 italien en 1947 et fran\u00e7ais en 1982."@fr,
        "\u00cdgor Bor\u00edsovich Mark\u00e9vich (Kiev (Ucrania), \u0406\u0433\u043e\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447; 9 de agosto de 1912\u2013Antibes (Francia), 7 de marzo de 1983) fue un compositor de m\u00fasica y director de orquesta ucraniano."@es,
        "\u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447 (\u0444\u0440. Igor Markevitch; 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1912, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2015 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1983, \u0410\u043d\u0442\u0438\u0431) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0434\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 (1830\u20141907), \u043f\u0440\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041e\u043b\u0435\u0433\u0430 \u041a\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.."@ru,
        "\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30dc\u30ea\u30bd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u044c \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0301\u0432\u0438\u0447, 1912\u5e747\u670827\u65e5 - 1983\u5e743\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\uff08\u73fe\u30fb\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca)\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u80b2\u3061\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3002\u5f1f\u306e\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\u306f\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30ab\u30a8\u30bf\u30fc\u30cb\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u6208\u5c14\u00b7\u9c8d\u91cc\u7d22\u7ef4\u5947\u00b7\u9a6c\u514b\u7ef4\u5947\uff08\u4e4c\u514b\u5170\u8bed\uff1a\u0406\u0433\u043e\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\uff0c 1912\u5e748\u67089\u65e5\uff0d1983\u5e743\u67087\u65e5)\uff0c\u4e4c\u514b\u5170\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e24\u5c81\u65f6\u5c31\u968f\u5bb6\u4eba\u79fb\u5c45\u5230\u897f\u6b27\uff0c\u79d1\u5c14\u6258\u53d1\u73b0\u4e86\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u624d\u80fd\uff0c\u5e26\u4ed6\u5230\u5df4\u9ece\u5e08\u4ece\u5a1c\u8fea\u4e9a\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\u30021929\u5e74\u4ed6\u4e0e\u8d3e\u5409\u5217\u592b\u5408\u4f5c\uff0c\u5199\u4e86\u5f88\u591a\u82ad\u857e\u97f3\u4e50\u3002\u4e8c\u6218\u540e\u4ed6\u505c\u6b62\u4f5c\u66f2\uff0c\u4ece\u4e8b\u6307\u6325\uff0c\u5148\u540e\u5728\u52a0\u62ff\u5927\uff0c\u745e\u58eb\uff0c\u6cd5\u56fd\u7b49\u5730\u7684\u4e50\u56e2\u4e2d\u4efb\u804c\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u53d7\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u548c\u666e\u7f57\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u6709\u4e30\u5bcc\u7684\u8282\u594f\u548c\u97f3\u8272\u3002\u5728\u6307\u6325\u65b9\u9762\uff0c\u4ed6\u7279\u522b\u64c5\u957f\u8be0\u91ca\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u548c\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10033967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Markevitch>,
        <http://viaf.org/viaf/10033967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Markevitch.
doremus_artist:b6ece9df-cce2-3c92-8d38-84c249cf5fe2
    owl:sameAs viaf:2661062;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661062>,
        <https://musicbrainz.org/artist/85f89ec1-8f4e-4201-a8a2-80e6cbb9c9e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christiane_Jaccottet.
doremus_artist:b76f2517-7fdf-3d6b-85f8-6c0e0694b837
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Dimitri Borissovitch Kabalevski (en russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1904 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (Empire russe) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1987 \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique), est un compositeur sovi\u00e9tique et russe."@fr,
        "Dmitri Borissovitsj Kabalevski (Russisch: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Dmitrij Borisovitsj Kabalevskij) (Sint-Petersburg, 30 december 1904 - Moskou, 14 februari 1987) was een Russisch componist."@nl,
        "Dmitri Borissowitsch Kabalewski (russisch \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Dmitrij Borisovi\u010d Kabalevskij; * 17.jul./ 30. Dezember 1904greg. in Sankt Petersburg; \u2020 14. Februar 1987 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "Dmitri Bor\u00edsovich Kabalevski (en ruso, \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 ) (San Petersburgo, 30 de diciembre de 1904 \u2014 Mosc\u00fa, 14 de febrero de 1987) fue un compositor ruso de la era sovi\u00e9tica. Es considerado como uno de los grandes compositores modernos y una figura del nacionalismo sovi\u00e9tico. Ayud\u00f3 a fundar la Uni\u00f3n de Compositores Sovi\u00e9ticos en Mosc\u00fa y fue una de sus figuras principales."@es,
        "Dmitrij Borisowicz Kabalewski (ros. \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 17 grudnia?/30 grudnia 1904 w Sankt-Petersburgu, zm. 14 lutego 1987 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista i kompozytor. Studia muzyczne rozpocz\u0105\u0142 w 1918 roku w moskiewskiej Szkole Muzycznej im. Skriabina. Kompozycji uczy\u0142 si\u0119 u S. Wasilenki i G. Catoire\u2019a. P\u00f3\u017aniej wst\u0105pi\u0142 do Konserwatorium Moskiewskiego, gdzie by\u0142 uczniem Niko\u0142aja Miaskowskiego (kompozycja) i A. Goldeweisera (fortepian). Wkr\u00f3tce po uko\u0144czeniu konserwatorium rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 pedagogiczn\u0105 (jako profesor kompozycji w konserwatorium moskiewskim)."@pl,
        "Dmitriy Borisovich Kabalevskiy (em russo: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; S\u00e3o Petersburgo, 30 de dezembro de 1904 \u2014 Moscovo, 14 de fevereiro de 1987) foi um compositor de m\u00fasica erudita da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica."@pt,
        """Dmitry Borisovich Kabalevsky (Russian: \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 30 December [O.S. 17 December] 1904 \u2013 14 February 1987) was a Russian composer. He helped to set up the Union of Soviet Composers in Moscow and remained one of its leading figures. He was a prolific composer of piano music and chamber music; many of his piano works have been performed by Vladimir Horowitz. He is probably best known in the West for the "Comedians' Galop" from The Comedians Suite, Op. 26 and his third piano concerto."""@en,
        "Fu considerato uno dei grandi compositori sovietici moderni. Impegnato politicamente, contribu\u00ec a fondare l'Organizzazione dei compositori dell'Unione Sovietica (in russo: \u0421\u043e\u044e\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420). Kabalevski ricevette numerosi riconoscimenti di Stato e per due volte gli fu assegnato il Premio Stalin. Dal 1950 al 1970 fu una figura pubblica in Unione Sovietica. Il linguaggio musicale di Kabalevski, che svolse anche attivit\u00e0 di docente, scrittore e pianista, rifugg\u00ec dalle sperimentazioni pi\u00f9 ardite; le sue composizioni sono ricche di effetti brillanti e di facile ascolto."@it,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1904\u20141987) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u043a \u0410\u041f\u041d \u0421\u0421\u0421\u0420 (1971). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1974). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1963). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1972), \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1946, 1949, 1951), \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1980) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1966) . \u0427\u043b\u0435\u043d \u0412\u041a\u041f(\u0431) \u0441 1940 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 5 \u043e\u043f\u0435\u0440, 4 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, 7 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u043a."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30dc\u30ea\u30fc\u30bd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30d0\u30ec\u30fc\u30d5\u30b9\u30ad\u30a4\uff08\u9732\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u82f1\uff1aDmitri Borisovich Kabalevsky\uff09\uff081904\u5e7412\u670830\u65e5 - 1987\u5e742\u670814\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u8457\u8ff0\u5bb6\u3002\u5b50\u4f9b\u5411\u3051\u306b\u512a\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u73fe\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u3092\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u5275\u8a2d\u3059\u308b\u306e\u306b\u5c3d\u529b\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u516c\u8a8d\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u754c\u3067\u6a29\u52e2\u3092\u307b\u3057\u3044\u307e\u307e\u306b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5fb7\u7c73\u7279\u91cc\u00b7\u9c8d\u91cc\u7d22\u7ef4\u5947\u00b7\u5361\u5df4\u5217\u592b\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1904\u5e7412\u670830\u65e5\uff0d1987\u5e742\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\uff0c\u66fe\u53d7\u6559\u4e8e\u82cf\u8054\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7c73\u4e9a\u65af\u79d1\u592b\u65af\u57fa\uff0c1940\u5e74\u52a0\u5165\u82cf\u8054\u5171\u4ea7\u515a\u30021948\u5e74\uff0c\u65e5\u4e39\u8bfa\u592b\u5bf9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8fdb\u884c\u201c\u5f62\u5f0f\u4e3b\u4e49\u201d\u6279\u5224\u65f6\uff0c\u5361\u5df4\u5217\u592b\u65af\u57fa\u4e00\u5f00\u59cb\u66fe\u88ab\u5217\u5165\u9ed1\u540d\u5355\uff0c\u4f46\u540e\u6765\u636e\u8bf4\u7531\u4e8e\u5361\u6c0f\u4e0e\u5b98\u65b9\u7684\u8054\u7cfb\uff0c\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u88ab\u64a4\u6389\u30021987\u5e74\u901d\u4e16\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u3002\u5361\u5df4\u5217\u592b\u65af\u57fa\u603b\u4f53\u6765\u8bf4\u662f\u4e00\u4f4d\u4e0d\u90a3\u4e48\u6fc0\u8fdb\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u8bed\u6c47\u504f\u5411\u4f20\u7edf\u3002\u4ed6\u66fe\u591a\u6b21\u83b7\u5f97\u5b98\u65b9\u5927\u5956\u3002\u4ed6\u66fe\u591a\u5e74\u81f4\u529b\u4e8e\u4e2d\u5c0f\u5b66\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u91cd\u8981\u513f\u7ae5\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u4ee5\u7f57\u66fc\u00b7\u7f57\u5170\u5c0f\u8bf4\u4e3a\u84dd\u672c\u7684\u6b4c\u5267\u300a\u79d1\u62c9\u65af\u00b7\u5e03\u52d2\u5c3c\u7fc1\u300b\uff0c\u5176\u8457\u540d\u7684\u5e8f\u66f2\u517c\u6709\u5178\u578b\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u5fe7\u90c1\u66f2\u8c03\u548c\u72c2\u91ce\u7684\u8282\u594f\uff0c\u5e38\u5e38\u88ab\u5355\u72ec\u62ff\u51fa\u6765\u6f14\u51fa\u548c\u5f55\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:103990744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitry_Kabalevsky>,
        <http://viaf.org/viaf/103990744>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96c39679-7de4-48d1-a9ea-d8840296bb73>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/–î–º–∏—Ç—Ä–∏–π_–ö–∞–±–∞–ª–µ–≤—Å–∫–∏–π.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitry_Kabalevsky.
doremus_artist:b874b367-6098-3fd1-90bf-c6eb9a3023f1
    dbp:birthPlace dbr:Pavia;
    rdfs:comment
        "Caterina Assandra (* um 1590 in Pavia; \u2020 nach 1618) war eine italienische Komponistin und Benediktinerin."@de,
        "Caterina Assandra (1590 - c.1618) fue una compositora italiano y monja benedictina. Escribi\u00f3 numerosos motetes y diversas composiciones para \u00f3rgano, con tablatura alemana. Estudi\u00f3 contrapunto con Benedetto Re, uno de los maestros mayores de la catedral de Pavia quien le dedic\u00f3 una \u00f3pera en 1607. Su talento musical fue advertido por el editor Lomazzo al inicio de su carrera, en la dedicator\u00eda del trabajo de Giovanni Paolo Cima. Se han conservado sus libro de motetes, \u00abMotetti \u00e0 due, & tre voci, op.2\u00bb, dedicados al obispo de Pavia en 1609, pero su \u00f3pera opus 1 se ha perdido."@es,
        "Caterina Assandra (c. 1590 \u2013 after 1618) was an Italian composer and Benedictine nun. She was born in Pavia, Italy. She became famous as an organist and published various works during her lifetime. Assandra composed a number of motets and organ pieces, written in German tablature. She studied counterpoint with Benedetto Re, or Reggio, one of the leading teachers at Pavia Cathedral, who dedicated a piece to her in 1607. Re may have been an exiled German Catholic. Assandra's musical talents were noted by the publisher Lomazzo early in her career, in his dedication of the works of Giovanni Paolo Cima."@en,
        "Caterina Assandra (vers 1590 \u2014 apr\u00e8s 1618) est une compositrice et nonne b\u00e9n\u00e9dictine italienne."@fr,
        """Scrisse numerosi mottetti e diversi composizioni per organo, con intavolatura tedesca. Studi\u00f2 il contrappunto con Benedetto Re, uno degli insegnanti maggiori della cattedrale di Pavia, che le dedic\u00f2 un'opera nel 1607. Il suo talento musicale fu notato dall'editore Lomazzo all'inizio della sua carriera, con le dediche nei lavori di Giovanni Paolo Cima. I suoi libri di mottetti, "Motetti \u00e0 due, & tre voci," op.2, che erano dedicati a G.B. Biglia, vescovo di Pavia, nel 1609, sono giunti a noi, ma la sua op.1 \u00e8 perduta."""@it;
    owl:sameAs viaf:66865793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caterina_Assandra>,
        <http://viaf.org/viaf/66865793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Caterina_Assandra.
doremus_artist:b8825cea-b86e-32f9-b4a2-d70c265f62b2
owl:sameAs viaf:199707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199707>.
doremus_artist:b88bc17f-6f08-3be7-8463-4ad67bbbeebf
    dbp:birthPlace re:Q2230019;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Louis Th\u00e9odore Gouvy (* 3. Juli 1819 in Goffontaine, heute Saarbr\u00fccken-Schafbr\u00fccke; \u2020 21. April 1898 in Leipzig) war ein deutsch-franz\u00f6sischer Komponist der Romantik."@de,
        "Louis Th\u00e9odore Gouvy (July 3, 1819 \u2013 April 21, 1898) was a French composer."@en,
        "Louis Th\u00e9odore Gouvy est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Goffontaine (actuellement un quartier de Sarrebruck en Allemagne) le 3 juillet 1819 \u2013 mort \u00e0 Leipzig le 21 avril 1898. Il est enterr\u00e9 \u00e0 Hombourg-Haut en Lorraine."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0301\u0440 \u0413\u0443\u0432\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Louis Th\u00e9odore Gouvy; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1819 \u0433\u043e\u0434\u0430, Goffontaine, \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1898 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u041e\u043c\u0431\u0443\u0440-\u041e\u0442 (\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0438\u044f)."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30f4\u30a3\uff08Louis Th\u00e9odore Gouvy, 1819\u5e747\u67083\u65e5 - 1898\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u5927\u4f5c\u306e\u307b\u304b\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u5668\u697d\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44491168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Th\u00e9odore_Gouvy>,
        <http://viaf.org/viaf/44491168>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theodore_Gouvy.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Th√©odore_Gouvy.
doremus_artist:b8928cce-9134-3d77-b7c6-28e57f9fba79
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Jess Klein (born in 1974) is an American singer/songwriter. A native of Rochester, New York, Klein learned to play acoustic guitar and started writing songs while living in Kingston, Jamaica in her late teens. Klein moved to Boston upon her return home, and began performing locally. After independently releasing her first two albums, winning the Telluride Troubador Songwriting Contest, and garnering several Boston Music Award nominations, she was signed to Rykodisc in 2000 by then-president George Howard."@en;
    owl:sameAs viaf:51899760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jess_Klein>,
        <http://viaf.org/viaf/51899760>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e456258-692e-4515-86f1-d1cc3212223a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JessKlein.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jess_Klein.
doremus_artist:b947240c-e009-3443-87b9-91a54fa82cdd
owl:sameAs viaf:92646319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92646319>.
doremus_artist:b9ab4b3a-4178-3d86-87cb-0380e28859e8
    owl:sameAs viaf:64201873;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64197326>,
        <http://viaf.org/viaf/64201873>.
doremus_artist:b9b7fcad-2b60-3514-86a2-2aa40e3aea39
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Stephen (Steve) Michael Reich (New York, 3 oktober 1936) is een Amerikaanse componist. Hij behoort tot de richting van de minimalistische muziek."@nl,
        "Stephen Michael Reich (/\u02c8ra\u026a\u0283/; born October 3, 1936) is an American composer who, along with La Monte Young, Terry Riley, and Philip Glass, pioneered minimal music in the mid to late 1960s. Reich's style of composition influenced many composers and groups. His innovations include using tape loops to create phasing patterns (for example, his early compositions It's Gonna Rain and Come Out), and the use of simple, audible processes to explore musical concepts (for instance, Pendulum Music and Four Organs). These compositions, marked by their use of repetitive figures, slow harmonic rhythm and canons, have significantly influenced contemporary music, especially in the US. Reich's work took on a darker character in the 1980s with the introduction of historical themes as well as themes from hi"@en,
        "Stephen Michael Reich (Nueva York, 3 de octubre de 1936), es un compositor estadounidense. Reich es conocido por ser uno de los pioneros del minimalismo, con John Cage, La Monte Young, Terry Riley y Philip Glass."@es,
        "Steve Reich (Stephen Michael Reich, ur. 3 pa\u017adziernika 1936 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, jeden z pionier\u00f3w minimalizmu w muzyce. Dwukrotny zdobywca nagrody Grammy."@pl,
        "Steve Reich ou Stephen Michael Reich (Nova Iorque, 3 de outubro de 1936) \u00e9 considerado um dos mais importantes compositores da m\u00fasica minimalista e da m\u00fasica modalista. Estudou percuss\u00e3o aos catorze anos com o timpanista da Orquestra Filarm\u00f4nica de Nova Iorque; formou-se em Filosofia na Universidade Cornell; estudou composi\u00e7\u00e3o por dois anos com Hall Overton, de 1958 at\u00e9 1961 na escola de m\u00fasica Juilliard. Al\u00e9m disso, estudou em institutos africanos e balineses. Em 1990 ganhou o Grammy de melhor compositor contempor\u00e2neo. Recebeu o Pr\u00e9mio Pulitzer de M\u00fasica em 2009 por Double Sextet."@pt,
        "Steve Reich, eigentlich Stephen Michael Reich [\u0279a\u026a\u0283] (* 3. Oktober 1936 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Komponist, der vor allem im Bereich der Minimal Music bekannt ist und als einer ihrer Pioniere gilt, obwohl er in sp\u00e4teren Werken vom puren minimalistischen Stil Abstand nahm."@de,
        "Steve Reich, n\u00e9 le 3 octobre 1936 \u00e0 New York, est un musicien et compositeur am\u00e9ricain. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des pionniers de la musique minimaliste, un courant de la musique contemporaine jouant un r\u00f4le central dans la musique classique des \u00c9tats-Unis. Pour caract\u00e9riser son \u0153uvre, et sp\u00e9cialement ses compositions de la p\u00e9riode 1965-1976, il pr\u00e9f\u00e8re utiliser l'expression \u00ab musique de phases \u00bb (traduite de l'am\u00e9ricain Phasing), qui fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son invention de la technique musicale du d\u00e9phasage. \u00c0 partir de 1976, il d\u00e9veloppe une \u00e9criture musicale bas\u00e9e sur le rythme et la pulsation avec l'une de ses \u0153uvres les plus importantes, Music for 18 Musicians, qui marque le d\u00e9but de son large succ\u00e8s international. D\u00e8s lors reconnu comme un compositeur contemporain essentiel, il oriente "@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0420\u0430\u0439\u0445 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Michael Reich (\u043f\u043e-\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f [\u02c8ra\u026a\u0283]), \u0440\u043e\u0434. 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1936, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c. \u0412 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0420\u0430\u0439\u0445\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u043b\u0435\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0443\u0441\u043a\u0430\u0445 \u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0435\u043d\u043a\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. 'time loop') (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u0445 \u00abIt\u2019s Gonna Rain\u00bb \u0438\u043b\u0438 \u00abCome Out\u00bb). \u0422\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u043e\u0432\u044b \u0434\u043b\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0421\u043a\u043e\u0442\u0442\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30e9\u30a4\u30d2\uff08Steve Reich, 1936\u5e7410\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6bcd\u306f\u5973\u512a\u306e\u30b8\u30e5\u30fc\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u3001\uff08\u65e7\u59d3\u30fb\u30b7\u30eb\u30de\u30f3\uff09\u3002\u7570\u7236\u5f1f\u306b\u4f5c\u5bb6\u306e\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u4e21\u89aa\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6700\u5c0f\u9650\u306b\u6291\u3048\u305f\u97f3\u578b\u3092\u53cd\u5fa9\u3055\u305b\u308b\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\uff62\u73fe\u4ee3\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u3082\u72ec\u5275\u7684\u306a\u97f3\u697d\u601d\u60f3\u5bb6\uff63\uff08\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30ab\u30fc\u8a8c\uff09\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3002 \u540c\u3058\u8a00\u8449\u3092\u5439\u304d\u8fbc\u3093\u3060\u4e8c\u3064\u306e\u30c6\u30fc\u30d7\u3092\u540c\u6642\u306b\u518d\u751f\u3057\u3001\u6b21\u7b2c\u306b\u751f\u3058\u3066\u304f\u308b\u30d5\u30a7\u30fc\u30ba\uff08\u4f4d\u76f8\uff09\u306e\u305a\u308c\u306b\u30d2\u30f3\u30c8\u3092\u5f97\u3066\u3001\u300e\u30a4\u30c3\u30c4\u30fb\u30b4\u30ca\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3\u300f\uff081965\uff09\u3001\u300e\u30ab\u30e0\u30fb\u30a2\u30a6\u30c8\u300f\uff081966\uff09\u306a\u3069\u306e\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3002 1990\u5e74\u3001\u300e18\u4eba\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u300f\uff081974-76\uff09\u3001\u30db\u30ed\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u3092\u984c\u6750\u306b\u3057\u305f\u300e\u30c7\u30a3\u30d5\u30a1\u30ec\u30f3\u30c8\uff65\u30c8\u30ec\u30a4\u30f3\u30ba\u300f\uff081988\uff09\u306b\u3088\u308a2\u3064\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30021993\u5e74\u306b\u306f\u3001\uff6221\u4e16\u7d00\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306f\u3053\u3046\u3042\u308b\u3079\u304d\uff63\uff08\u30bf\u30a4\u30e0\u8a8c\uff09\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u300eThe Cave -\u6d1e\u7a9f-\u300f\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002 2006\u5e74\u3001\u7b2c18\u56de\u9ad8\u677e\u5bae\u6bbf\u4e0b\u8a18\u5ff5\u4e16\u754c\u6587\u5316\u8cde\u306e\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u3092\u53d7\u8cde\u30022009\u5e74\u3001\u300e\u30c0\u30d6\u30eb\u30fb\u30bb\u30af\u30b9\u30c6\u30c3\u30c8\u300f\u3067\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde \u97f3\u697d\u90e8\u9580\u3092\u53d7\u8cde\u3002 2008\u5e74\u5ea6\u306e\u300c\u6b66\u6e80\u5fb9\u4f5c\u66f2\u8cde\u300d\u5be9\u67fb\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u65af\u8482\u82ac\u00b7\u7c73\u6b47\u5c14\u00b7\u83b1\u5947\uff08\u82f1\u8bed\uff1aStephen Michael Reich\uff0c(\u82f1\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a/\u02c8ra\u026a\u0283/\uff0c1936\u5e7410\u67083\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7336\u592a\u88d4\u7f8e\u56fd\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f46\u66f4\u5e38\u7528\u7684\u540d\u5b57\u662f\u65af\u8482\u592b\u00b7\u83b1\u5947\u3002 \u8981\u7559\u610f\u7684\u662f\u4ed6\u7684\u59d3\u6c0f\u8b80\u6cd5\uff0c\u2018ei\u2019\u61c9\u4ee5\u5fb7\u8a9e\u7684\u8b80\u6cd5\uff0d\u5373\u61c9\u8b80\u4f5c/a\u026a/\uff08\u82f1\u8a9e\u5b57\u6bcdi\uff09\u800c\u4e0d\u662f/e\u026a/\uff0c\u800c\u2018ch\u2019\uff0c\u5b98\u65b9\u7684\u8b80\u6cd5\uff08\u4ee5\u81f3\u6700\u8fd1\u6a02\u8b5c\u51fa\u7248\u793eBoosey & Hawkes\u5728\u7db2\u4e0a\u88fd\u4f5c\u4e00\u7cfb\u5217\u6709\u95dc\u6176\u795d\u4f5c\u66f2\u5bb675\u6b72\u751f\u65e5\u7684\u7247\u6bb5\uff09\u662f/\u0283/\uff08\u5982\u82f1\u8a9e\u7684sh\uff09\uff0c\u7136\u800c\u4e5f\u6709\u90e8\u4efd\u4eba\uff0d\u7279\u5225\u662f\u7f8e\u570b\u4eba\uff0c\u6703\u4f9d\u5fb7\u8a9e\u7684\u8b80\u6cd5\uff0c\u8b80\u6210/h/\uff0c\u5169\u8005\u5747\u53ef\u3002\u4f46\u537b\u4e0d\u662f/t\u0283/\u6216\u7a7a\u97f3\u3002\u90e8\u4efd\u83ef\u8a9e\u4f7f\u7528\u8005\u7684\u7ffb\u8b6f\u5176\u5be6\u4e0d\u592a\u6e96\u78ba\u3002 \u83b1\u5947\u751f\u4e8e\u7ebd\u7ea6\uff0c\u53d7\u6559\u4e8e\u7c73\u7ea6\u548c\u8d1d\u91cc\u5965\uff0c\u5e76\u53d7\u5230\u975e\u6d32\u3001\u4e9a\u6d32\u97f3\u4e50\u4ee5\u53ca\u7b80\u7ea6\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7279\u91cc\u00b7\u8d56\u5229\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u66fe\u8fdb\u884c\u8fc7\u5f88\u591a\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u65b9\u9762\u7684\u5b9e\u9a8c\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u7684\u6982\u5ff5\u5341\u5206\u65b0\u9896\uff0c\u4f8b\u5982\u62cd\u624b\u97f3\u4e50\uff0c\u4ece\u5934\u5230\u5c3e\u6f14\u594f\u8005\u7684\u6f14\u594f\u65b9\u5f0f\u5c31\u662f\u62cd\u624b\u638c\u3002\u4ed6\u57281966\u5e74\u7ec4\u5efa\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u4e50\u56e2\u201c\u65af\u8482\u592b\u00b7\u83b1\u5947\u4e0e\u97f3\u4e50\u5bb6\u201d\u30022009\u5e74\u4ed6\u7684\u300a\u53cc\u516d\u91cd\u594f\u300b\u83b7\u5f97\u4e86\u666e\u5229\u7b56\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113910813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Reich>,
        <http://viaf.org/viaf/113910813>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3031680-c359-458f-a641-70ccbaec6a74>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Reich2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Reich.
doremus_artist:b9cbc370-5bf3-3378-8e11-6199406ad0d1
    owl:sameAs viaf:61733629;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b22908f0-d71c-4470-9dc1-f5243a9ed371>.
doremus_artist:b9dbf01e-c191-33d4-9068-696ba44b78e0
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Kliegel wurde erstmals bekannt, als sie den Bundesjugendwettbewerb Jugend musiziert zweimal gewann. Nach einem ersten Studium bei Alexander Molzahn in Frankfurt am Main und dem Abitur in ihrer Heimatstadt studierte sie bei J\u00e1nos Starker an der Indiana University Bloomington, USA. Mstislaw Rostropowitsch bezeichnete sie als \u201ebeste Cellistin, die ich seit Jacqueline du Pr\u00e9 geh\u00f6rt habe\u201c, andere als \u201eLa Cellissima\u201c. Sie hat viele internationale Musikpreise gewonnen (u. a. Amerikanischer Hochschulwettbewerb in Chicago, Deutscher Musikwettbewerb in Bonn, Aldo-Parisot-Wettbewerb in Brasilien, Concours Rostropovich in Paris) und ist in allen Erdteilen aufgetreten. Ihr umfangreiches Repertoire ist auf Schallplatte und CD festgehalten. Vor allem hat sie sich durch unerm\u00fcdlichen Einsatz f\u00fcr die zeitg"@de,
        "Maria Kliegel (born 14 November 1952) is a German cellist."@en,
        "Maria Kliegel (nacida el 14 de noviembre de 1952) es una violonchelista alemana."@es,
        "Maria Kliegel (n\u00e9e le 14 novembre 1952) est une violoncelliste allemande."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041a\u043b\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Maria Kliegel, 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u0414\u0438\u043b\u043b\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30b2\u30eb\uff08Maria Kliegel, 1952\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u4e2d\u897f\u90e8\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u5dde\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u300210\u6b73\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30eb\u30b1\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021981\u5e74\u3001\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u3092\u53d7\u8cde\u3001\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u672c\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30b9\u30a4\u30b9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306a\u3069\u3092\u56de\u308b\u5927\u898f\u6a21\u306a\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u884c\u3046\u3002 \u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u3082\u529b\u3092\u5165\u308c\u3066\u304a\u308a\u30011990\u5e74\u306b\u5165\u308c\u305f\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30cb\u30c8\u30b1\u306e\u300a\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u300b\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u672c\u4eba\u304b\u3089\u300c\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3068\u306a\u308b\u6f14\u594f\u300d\u3068\u8cde\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u307b\u304b\u306b\u3082\u5ec9\u4fa1\u76e4\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u306b\u591a\u6570\u306e\u9332\u97f3\u304c\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e83\u7bc4\u56f2\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30af\u30ea\u30fc\u30b2\u30eb\u81ea\u8eab\u306e\u767a\u6848\u306b\u3088\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\uff1d\u30ea\u30f3\u30c7\u30de\u30f3\u306e\u65b0\u4f5c\u300a\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u30fbM\u3078\u306e\u30aa\u30de\u30fc\u30b8\u30e5\u300b\uff08\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u6253\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\uff09\u306f\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30de\u30f3\u30c7\u30e9\u672c\u4eba\u306e\u76ee\u306b\u3068\u307e\u308a\u3001\u62db\u8058\u3055\u308c\u3066\u79c1\u7684\u306a\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e00\u65b9\u30011986\u5e74\u304b\u3089\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u3066\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u53d7\u3051\u6301\u3064\u306a\u3069\u3001\u5f8c\u9032\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3082\u529b\u3092\u6ce8\u3044\u3067\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30011998\u5e74\u306b\u306f\u6a29\u5a01\u3042\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u8a55\u8b70\u4f1a\uff08Deutscher Musikrat\uff09\u306e\u8a55\u8b70\u59d4\u54e1\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30ce\u30eb\u30c8\u30e9\u30a4\u30f3\uff1d\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30ec\u30f3\u5dde\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116969142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Kliegel>,
        <http://viaf.org/viaf/116969142>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8079656-af91-4aa7-a2a3-d59e7343b69c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Kliegel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Kliegel.
doremus_artist:ba247278-6d64-3ce0-b1cf-8601d36e62c0
    owl:sameAs viaf:76513192;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76513192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5a6f8690-6cf9-49a6-a2da-f388ace93c12>.
doremus_artist:bc81eaae-8043-376e-946c-69116d7c2e36
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Euclid,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Richard Cowan (* 24. Dezember 1957 in Euclid, Ohio; \u2020 16. November 2015 in Pittsburgh, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bassbariton), Operndirektor und Festivalleiter."@de,
        "Richard Cowan (December 24, 1957 \u2013 November 16, 2015) was an American operatic bass-baritone. A National Finalist in the 1985 Metropolitan Opera National Council Auditions and winner of the Grand Prize in the 1987 Concours International de Chant de Paris, Cowan sang leading roles in the opera houses of Europe and North America and was the Artistic Director of the Lyrique en Mer opera festival in Belle \u00cele, which he founded in 1998."@en,
        "Richard Cowan, n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1957 \u00e0 Euclid dans l'Ohio et mort le 16 novembre 2015, est un baryton am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:116328810;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Cowan_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/116328810>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Cowan_(bass-baritone)>.
doremus_artist:bce00b52-e45f-3443-9492-abe03c1ed36c
    owl:sameAs viaf:70145836;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70145836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05f42a3f-1d9d-4f35-85d8-d838f82e2ec8>.
doremus_artist:bd842656-2dae-3d85-8682-9dba0c88e3d0
    rdfs:comment
        """Delphine Galou is a French contralto. She was born in 1977 in Paris, and studied philosophy at the Sorbonne while also studying piano and singing. She was the "Discovery of the Year" of the French Association for the Promotion of Young Artists in 2004. As a concert soloist, Delphine Galou is, among others, a regular guest of the Beaune Baroque Festival where she was acclaimed in Rinaldo and Alessandro by G.F. Handel, Semiramide by Nicola Porpora and Juditha triumphans and Orlando furioso by A. Vivaldi."""@en;
    owl:sameAs viaf:44509442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Delphine_Galou>,
        <http://viaf.org/viaf/44509442>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Delphine_Galou.
doremus_artist:bd89273e-2bfe-3a44-a2f0-bc570579d506
owl:sameAs viaf:61757330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61757330>.
doremus_artist:bda92a0f-c38e-3eb8-9b75-6dec573d66a6
    owl:sameAs viaf:101586048;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101586048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5163e70b-9dd4-4549-bbc7-b7ce3cd459e4>.
doremus_artist:bdf25eaf-c2e5-32a4-97b5-025ae90882ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gadsden,_Alabama>;
    dbp:deathPlace dbr:Bayreuth;
    rdfs:comment
        "Jean Cox (* 16. Januar 1922 in Gadsden, Alabama; \u2020 24. Juni 2012 in Bayreuth) war ein US-amerikanisch-deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Jean Cox (*16 de enero de 1922, Gadsden (Alabama), Alabama; \u2020 24 de junio de 2012, Bayreuth, Alemania) fue un tenor heroico norteamericano con trayectoria europea, naturalizado alem\u00e1n."@es,
        "Jean Cox (January 16, 1922 \u2013 June 24, 2012) was an American tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:261690737;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Cox>,
        <http://viaf.org/viaf/261690737>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4018074f-0bd1-4a69-a5b6-53c0dadb9df1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Cox.
doremus_artist:be5015a7-ba69-3e08-8517-508cd216b20f
owl:sameAs viaf:5126092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5126092>.
doremus_artist:be5ca05a-ac41-3509-ab4d-fae63ee1c2bc
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Livorno;
    rdfs:comment
        "Galliano Masini (February 7, 1896 - February 15, 1986) was a leading Italian operatic tenor, particularly associated with the spinto (lyric-dramatic) roles of the Italian repertory. Masini was born in Livorno in humble circumstances. He studied singing in Milan with Maestro Laura, and made his debut in his native Livorno, as Cavaradossi in Giacomo Puccini's Tosca in 1923. Masini was particularly acclaimed in roles such as Manrico, Alvaro, Radames, Loris, Calaf, although he also enjoyed success in more lyrical parts, notably as Edgardo, Rodolfo and Pinkerton. He died in Livorno at the age of 90."@en,
        "Galliano Masini (Livorno, 17 de fevereiro de 1896 \u2014 15 de fevereiro de 1986) foi um famoso tenor italiano, associado a pap\u00e9is spinto do repert\u00f3rio italiano. Ficou famoso por suas atua\u00e7\u00f5es em \u00f3peras de Pietro Mascagni, como Lodoletta. Estudou em Mil\u00e3o com Maestro Laura e estreou em Livorno como Cavaradossi, da \u00f3pera Tosca de Giacomo Puccini em 1923."@pt;
    owl:sameAs viaf:32190733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Galliano_Masini>,
        <http://viaf.org/viaf/32190733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Galliano_Masini.
doremus_artist:be71e839-d7fa-3abf-a747-ab516b01e37c
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Paul Fetler is an American composer born in 1920. He received his bachelor's degree from Northwestern University and was taught composition by David Van Vactor. Following his bachelor's, Fetler earned a master's degrees from Yale, and then accepted a position at the University of Minnesota where he obtained his doctorate. In addition to Vactor, Fetler also studied with Paul Hindemith, Quincy Porter, and Boris Blacher, and taught many composers at Minnesota including Eric Stokes, Donald Keats, Michael Schelle, Stephen Paulus, Libby Larsen, and Carol Barnett. See: List of music students by teacher: C to F#Paul Fetler."@en;
    owl:sameAs viaf:76739308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Fetler>,
        <http://viaf.org/viaf/76739308>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Fetler.
doremus_artist:bf2288a3-782f-3a1d-ade6-cb6e01242ae7
owl:sameAs viaf:5134496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5134496>.
doremus_artist:bf679072-d375-3078-9697-0ee92a818473
    owl:sameAs viaf:42036719;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42036719>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Ottevaere.
doremus_artist:bf77075d-cfa9-3b7f-a008-d35c8ea659dd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jacksonville,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Brad Mehldau (* 23. August 1970 in Jacksonville, Florida) ist ein US-amerikanischer Jazzpianist."@de,
        "Brad Mehldau (Jacksonville, 23 de agosto de 1970) \u00e9 um pianista de jazz norte-americano."@pt,
        "Brad Mehldau (n. 23 de agosto de 1970) es un pianista de jazz estadounidense."@es,
        "Brad Mehldau (ur. 23 sierpnia 1970 w Jacksonville) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy. Jest liderem grupy Brad Mehldau Trio. Wyst\u0119powa\u0142 z takimi gwiazdami jazzu jak Pat Metheny, Wayne Shorter, Joshua Redman, Christian McBride, Michael Brecker, Chris Potter, Kurt Rosenwinkel, Jimmy Cobb czy Brian Blade."@pl,
        """Bradford Alexander "Brad" Mehldau (/\u02c8m\u025bl\u02ccda\u028a/; born August 23, 1970) is an American jazz pianist, composer, and arranger. Mehldau studied music at The New School, and toured and recorded while still a student. He was a member of saxophonist Joshua Redman's Quartet with bassist Christian McBride and drummer Brian Blade in the mid-1990s, and has led his own trio since at least 1992. His first long-term trio featured bassist Larry Grenadier and drummer Jorge Rossy; in 2005 Jeff Ballard replaced Rossy. These bands have released a dozen albums under the pianist's name."""@en,
        "Bradford Alexander (Brad) Mehldau (Jacksonville (Florida), 23 augustus 1970) is een Amerikaans jazzpianist en componist."@nl,
        "Bradford Alexander Mehldau est un pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Jacksonville en Floride le 23 ao\u00fbt 1970."@fr,
        "\u0411\u0440\u044d\u0434 \u041c\u0435\u043b\u0434\u0430\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brad Mehldau; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1970) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abBrad Mehldau Trio\u00bb. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u043c\u0438 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u041f\u044d\u0442 \u041c\u044d\u0442\u0438\u043d\u0438, Wayne Shorter, Larry Grenadier, Peter Bernstein, Jeff Ballard , Joshua Redman, Christian McBride, \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0411\u0440\u0435\u043a\u0435\u0440, Chris Potter, Kurt Rosenwinkel, Brian Blade, Jimmy Cobb, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 Ren\u00e9e Fleming \u0438 Anne Sofie von Otter, \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430\u043c\u0438-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 Chris Thile \u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u044d\u0439\u0435\u0440. \u041c\u0435\u043b\u0434\u0430\u0443 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438 \u00abThe Beatles\u00bb, \u041d\u0438\u043a\u0430 \u0414\u0440\u0435\u0439\u043a\u0430 \u0438 \u00abRadiohead\u00bb."@ru,
        "\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30e1\u30eb\u30c9\u30fc\uff08Brad Mehldau, 1970\u5e748\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84228202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brad_Mehldau>,
        <http://viaf.org/viaf/84228202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7723b3f-9a35-438d-bc42-8ad8b5e027ae>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brad_Mehldau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brad_Mehldau.
doremus_artist:bfe7e922-964e-3ecf-8e6f-9f3cf4fb2b6d
    rdfs:comment
        "Tibor Paul (29 March 1909 \u2013 11 November 1973) was a Hungarian-Australian conductor. He was born in Budapest. He studied piano and woodwind under Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, Hermann Scherchen and Felix Weingartner. In 1930 he founded the Budapest Concert Orchestra. In 1939 he began conducting his own orchestra. He also conducted at the Budapest National Theatre and by 1945 he was principal conductor for the Hungarian Broadcasting Corporation. He died of a coronary occlusion on 11 November 1973 in his home at Wahroonga, Sydney, survived by his wife and sons."@en;
    owl:sameAs viaf:27254352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tibor_Paul>,
        <http://viaf.org/viaf/27254352>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37e8090b-92b2-42c4-b53c-b7e320d3387d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tibor_Paul.
doremus_artist:c040738c-0ac2-30ec-84dc-ace70750ce57
    owl:sameAs viaf:32199824;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32199824>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cea01bb7-04b6-4d02-8239-034bb2157045>.
doremus_artist:c0bebdcf-f13c-383b-a282-d33145c6b2cd
owl:sameAs viaf:79600833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79600833>.
doremus_artist:c0c6210f-f803-3efd-a40c-48edea26c9e4
owl:sameAs viaf:203172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203172>.
doremus_artist:c0f7ac65-a00c-3034-934d-3b269aa397d4
owl:sameAs viaf:2675215; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2675215>.
doremus_artist:c2718794-d4fd-31bf-bad7-ff4e3f1db9d8
owl:sameAs viaf:266311996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266311996>.
doremus_artist:c311d5e3-59fb-31dd-9e5b-7bfa4f46396a
    dbp:birthPlace dbr:Sendai;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Fumio Hayasaka (\u65e9 \u5742 \u6587 \u96c4 Hayasaka Fumio, 19 de agosto de 1914 hasta 15 de octubre de 1955) fue un compositor japon\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica y bandas sonoras de pel\u00edculas."@es,
        "Fumio Hayasaka (\u65e9\u5742 \u6587\u96c4, Hayasaka Fumio) est un compositeur japonais, n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1914 \u00e0 Sendai et mort de la tuberculose le 15 octobre 1955 \u00e0 Tokyo."@fr,
        "Fumio Hayasaka (\u65e9\u5742\u6587\u96c4 Hayasaka Fumio; August 19, 1914 \u2013 October 15, 1955) was a Japanese composer of classical music and film scores."@en,
        "\u65e9\u5742 \u6587\u96c4\uff08\u306f\u3084\u3055\u304b \u3075\u307f\u304a\u30011914\u5e748\u670819\u65e5 - 1955\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5bae\u57ce\u770c\u4ed9\u53f0\u5e02\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u65e9\u5742\u6587\u96c4\uff081914\u5e748\u670819\u65e5\uff0d1955\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u5bae\u57ce\u7e23\u51fa\u8eab\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17421805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fumio_Hayasaka>,
        <http://viaf.org/viaf/17421805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3abc2c9-b36c-43fb-bc3b-abb05dfcc9ec>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hayasaka_fumio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fumio_Hayasaka.
doremus_artist:c33aa351-a66e-334e-81d9-d33a66a9f88e
owl:sameAs viaf:66659318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66659318>.
doremus_artist:c3cb7c41-fb7b-3b60-b82d-c476b4849876
owl:sameAs viaf:100952721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100952721>.
doremus_artist:c3e82018-561d-318a-abe8-69aad1db5941
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        """John Jacob Niles (April 28, 1892 \u2013 March 1, 1980) was an American composer, singer, and collector of traditional ballads. Called the "Dean of American Balladeers", Niles was an important influence on the American folk music revival of the 1950s and 1960s, with Joan Baez, Burl Ives, and Peter, Paul and Mary, among others, recording his songs."""@en,
        "John Jacob Niles (ur. 28 kwietnia 1892, zm. 1 marca 1980) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, piosenkarz i kolekcjoner tradycyjnych ballad. Nazywany \u201eDziekanem ameryka\u0144skich balladyst\u00f3w\u201d, Niles mia\u0142 istotny wp\u0142yw na odrodzenie ameryka\u0144skiej muzyki folkowej z lat 60. i 50,, z Joan Baez, Burlem Ivesem, i Peter, Paul and Mary, kt\u00f3rzy m.in. nagrywali jego piosenki."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043a\u043e\u0431 \u041d\u0430\u0439\u043b\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Jacob Niles; 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1892, \u041b\u0443\u0438\u0441\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1980, \u041b\u0435\u043a\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:116271864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Jacob_Niles>,
        <http://viaf.org/viaf/116271864>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Jacob_Niles.
doremus_artist:c408c004-4fe7-3541-9211-68adf125e4e3
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Martine Kelly est une actrice, chanteuse et productrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 15 f\u00e9vrier 1948 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 4 juin 2011 dans la m\u00eame ville."@fr;
    owl:sameAs viaf:87324463;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martine_Kelly>,
        <http://viaf.org/viaf/87324463>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martine_Kelly.
doremus_artist:c46d126d-6082-368c-bc01-4318858b6b7d
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Thinat, n\u00e9e en 1934, est une pianiste classique fran\u00e7aise.Elle pr\u00e9side le concours international de piano d'Orl\u00e9ans qu'elle fonda en 1994 et enseigne \u00e0 l'\u00c9cole normale de musique de Paris.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne sur le site du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de le BnF"@fr;
    owl:sameAs viaf:100312927;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Thinat>,
        <http://viaf.org/viaf/100312927>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fran√ßoise_Thinat.
doremus_artist:c5e45683-23d0-3412-8c15-78d1feeefaea
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Carlo Siliotto (* 10. Januar 1950 in Rom) ist ein italienischer Komponist. Carlo Siliotto studierte zun\u00e4chst Gitarre und Violine und verbesserte seine Kenntnisse, in dem er f\u00fcr das Musikkonservatorium in Rom spielte. Er war Gr\u00fcndungsmitglied der Band Canzoniere del Lazio, die Popmusik mit traditioneller italienischer Musik spielte. 1984 beschloss Siliotto, sich auf das Komponieren von Filmmusik zu spezialisieren."@de,
        "Carlo Siliotto (born 10 January 1950) is an Italian film composer."@en,
        "Carlo Siliotto (ur. 10 stycznia 1950 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, autor muzyki filmowej."@pl,
        "Carlo Siliotto n\u00e9 le 10 janvier 1950 \u00e0 Rome est un compositeur italien de musique de film."@fr,
        "Nel 2007 ha ricevuto la nomination al Golden Globe per la migliore colonna sonora originale."@it;
    owl:sameAs viaf:46969216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Siliotto>,
        <http://viaf.org/viaf/46969216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7dd73d49-337a-490b-9372-da58246879ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Siliotto.
doremus_artist:c633c01a-2203-30f5-9501-1434304a9168
    dbp:birthPlace dbr:Tossa_de_Mar;
    rdfs:comment
        """Diego Masson (born 21 June 1935 in Tossa de Mar, Spain) is a French conductor, composer, and percussionist. The son of artist Andr\u00e9 Masson and brother of the singer and actor Lu\u00eds Masson, Diego Masson studied piano and composition at the Paris Conservatoire. Upon graduation, he joined the Domaine Musical as percussionist and began studying conducting with the group's director, Pierre Boulez. In 1966 he formed Musique Vivante, a group specializing in contemporary music which he still directs (). Musique Vivante has introduced many important compositions by French and foreign composers, in particular the music of Boulez and Karlheinz Stockhausen. In 1969 Masson conducted the world premi\u00e8re of Stockhausen's Stop, which is dedicated to him, and the group also took part in the premi\u00e8res of "Set"""@en;
    owl:sameAs viaf:24787936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_Masson>,
        <http://viaf.org/viaf/24787936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diego_Masson.
doremus_artist:c6418661-1358-3418-8a42-b3254bdb91be
owl:sameAs viaf:59294497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294497>.
doremus_artist:c6cc0aa4-55db-31e3-95f6-a3e0578709a3
owl:sameAs viaf:42027736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027736>.
doremus_artist:c7d8f0ce-c782-361e-846a-f7580868a857
    owl:sameAs viaf:117403671;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117403671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad650075-27f1-4a72-b6be-166a8a95a9cf>.
doremus_artist:c811f410-3d00-35bb-9fe4-dd9933995629
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Terrence O. Callier (Chicago, 24 de mayo de 1945 - 28 de octubre de 2012), conocido como Terry Callier, fue un cantautor y guitarrista estadounidense de jazz, soul y folk."@es,
        """Terrence Orlando "Terry" Callier (May 24, 1945 \u2013 October 27, 2012), was an American jazz, soul and folk guitarist and singer-songwriter."""@en,
        "Terry Callier (* 24. Mai 1945 in Chicago, Illinois; \u2020 27. Oktober 2012) war ein US-amerikanischer Jazz-, Soul- und Folk-Gitarrist, S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Terry Callier (Chicago, 24 de Maio de 1945 \u2014 28 de outubro de 2012) foi um guitarrista, cantor e compositor estadunidense de jazz, soul e folk."@pt,
        "Terry Callier (n\u00e9 le 24 mai 1945 \u00e0 Chicago et mort le 27 octobre 2012 \u00e0 Chicago), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et musicien de folk, jazz et soul am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0422\u0435\u0301\u0440\u0440\u0435\u043d\u0441 \u041e. \u041a\u0430\u043b\u044c\u0435\u0301 (Terrence O. Callier; 24 \u043c\u0430\u044f 1945 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0422\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438 \u041a\u0430\u043b\u044c\u0435\u0301 (Terry Callier) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0441\u043e\u0443\u043b \u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:44496878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Callier>,
        <http://viaf.org/viaf/44496878>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44fd61e1-119c-479e-8301-8ac5c77148bf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Terrycallier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terry_Callier.
doremus_artist:c84c33c0-c071-3256-9dd4-4a2a77e369d7
owl:sameAs viaf:10055452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10055452>.
doremus_artist:c8f0ec57-ac18-3267-8585-da0c88f77220
    owl:sameAs viaf:10038532;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038532>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f28a7bf-1a55-4fb7-bf4c-bc73137b4995>.
doremus_artist:c90ef6b2-3a13-3e50-b5eb-acb519873f3e
    rdfs:comment
        "S\u00e9amus Egan (Hatboro, (Pennsylvania, Verenigde Staten), 1 juli 1969) is een Iers-Amerikaanse musicus. Op driejarige leeftijd emigreerden zijn ouders naar County Mayo, Ierland.Hij leerde accordeon spelen van Martin Donaghue die in een rolstoel zat. Hij zag Matt Molloy en James Galway op de televisie en besloot om ook fluit te gaan spelen. Seamus won op veertienjarige leeftijd het All-Ireland championship op verschillende instrumenten."@nl,
        "S\u00e9amus Egan (born 1 July 1969) is an Irish musician. He resides in the USA."@en,
        "S\u00e9amus Egan, n\u00e9 le 1er juillet 1969 \u00e0 Hatboro (en), Pennsylvania (\u00c9tats-Unis), est un musicien traditionnel irlandais multi-instrumentiste. Il est \u00e9galement l'un des fondateurs du groupe de musique traditionnelle Solas."@fr;
    owl:sameAs viaf:6442196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e9amus_Egan>,
        <http://viaf.org/viaf/6442196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S√©amus_Egan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:S√©amus_Egan.
doremus_artist:c91cd8d1-dc0e-3284-acdb-ad900f9c8bf9
    dbp:birthPlace dbr:India;
    dbp:deathPlace dbr:Surrey;
    rdfs:comment
        "Beatrice Harrison (* 9. Dezember 1892 in Roorkee/Indien; \u2020 10. M\u00e4rz 1965 in Smallfield) war eine englische Cellistin. Harrison kam als Kind nach England. Sie studierte ab 1903 am Royal College of Music in London bei William Whitehouse. 1907 trat sie erstmals unter dem Dirigat von Henry Wood als Solistin auf. In Berlin studierte sie an der Hochschule f\u00fcr Musik bei Hugo Becker und gewann den Mendelssohn-Preis. 1910 begann sie ihre erste Europa-Tournee, 1913 und 1932 trat sie in den USA auf. Frederick Delius schrieb f\u00fcr sie und ihre Schwester May sein Doppelkonzert. Sie spielte auch 1919 die Urauff\u00fchrung seiner Cellosonate und unter Eugene Goossens die britische Urauff\u00fchrung seines Cellokonzerts. Weiterhin spielte sie die englische Urauff\u00fchrung von Maurice Ravels Sonate f\u00fcr Violine und Cello,"@de,
        "Beatrice Harrison (9 December 1892 \u2013 10 March 1965) was a British cellist active in the first half of the 20th century. She gave first performances of several important English works, especially those of Frederick Delius, and made the first or standard recordings of others."@en,
        "Beatrice Harrison (9 d\u00e9cembre 1892 \u2014 10 mars 1965) est une violoncelliste britannique active durant la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Elle cr\u00e9e plusieurs \u0153uvres de compositeurs anglais, en particulier celles de Frederick Delius."@fr,
        "\u30d9\u30a2\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30cf\u30ea\u30b9\u30f3\uff08Beatrice Harrison 1892\u5e7412\u67089\u65e5 - 1965\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u7279\u306b\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u306e\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u91cd\u8981\u306a\u697d\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u306b\u8907\u6570\u643a\u308f\u308a\u3001\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u521d\u9332\u97f3\u3084\u6a19\u6e96\u3068\u306a\u308b\u9332\u97f3\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2658868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beatrice_Harrison>,
        <http://viaf.org/viaf/2658868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba8d0d8b-abfc-45c5-8d50-8cb8be02484a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beatrice_Harrison.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beatrice_Harrison.
doremus_artist:c98e8b0f-68c0-3a4f-bb50-7b58859c2ef9
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Annonay;
    rdfs:comment
        "Fan\u00e9ly Revoil Fan\u00e9ly Revoil est un soprano fran\u00e7aise n\u00e9e le 25 septembre 1906 \u00e0 Marseille et morte le 31 janvier 1999 \u00e0 Annonay. Sa carri\u00e8re s'est \u00e9tendue principalement entre 1930 et 1989, tant dans l'op\u00e9ra que l'op\u00e9rette."@fr,
        "Fan\u00e9ly Revoil, born Marseille 25 September 1906, died Annonay 31 January 1999, was a French singer who had a major career in opera and operetta between 1950 and 1989. She was married to theater director Robert Ancelin from 1937 to 1942."@en;
    owl:sameAs viaf:100314680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fan\u00e9ly_Revoil>,
        <http://viaf.org/viaf/100314680>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fan√©ly_Revoil.
doremus_artist:cac390a7-e6c1-35e8-af98-d22c85a68de1
owl:sameAs viaf:49414808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414808>.
doremus_artist:caeaadc5-4881-33a5-bb4f-ce821451e133
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """Steve "Luke" Lukather (San Fernando Valley (Los Angeles), 21 oktober 1957) is een Amerikaans muzikant. Hij was gitarist, zanger, arrangeur en producer bij de band Toto, sessiemuzikant op meer dan 1500 albums en hij heeft daarnaast een solocarri\u00e8re sinds 1989."""@nl,
        """Steve Lee "Luke" Lukather (ur. 21 pa\u017adziernika 1957 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, kompozytor, wokalista i multiinstrumentalista, a tak\u017ce producent muzyczny. Steve Lukather znany jest przede wszystkim z wieloletnich wyst\u0119p\u00f3w w grupie muzycznej Toto, wraz z kt\u00f3r\u0105 uzyska\u0142 m.in. nagrod\u0119 Grammy."""@pl,
        "Steven Lee Lukather (born October 21, 1957) is an American guitarist, singer, songwriter, arranger and record producer, best known for his work with the rock band Toto. A prolific session musician, Lukather has recorded guitar tracks for more than 1,500 albums representing a broad array of artists and genres. He has also contributed to albums and hit singles as a songwriter, arranger and producer. Lukather has released seven solo albums, the latest of which, Transition, was released in January 2013."@en,
        "Steven Lee Lukather, mais conhecido como Steve Lukather, (Vale de S\u00e3o Fernando, 21 de outubro de 1957) \u00e9 um guitarrista, cantor, compositor, arranjador e produtor musical americano. Vencedor por cinco vezes do Grammy (e indicado por outras 12), Lukather \u00e9 conhecido pelo seu trabalho com a banda Toto, al\u00e9m de ter lan\u00e7ado \u00e1lbuns solo e trabalhado como guitarrista de est\u00fadio. Participou, como arranjador, compositor ou m\u00fasico participante, em mais de 1000 \u00e1lbuns. Tamb\u00e9m faz parte das bandas de jazz fusion El Grupo e Los Lobotomys, duas colabora\u00e7\u00f5es com m\u00fasicos de est\u00fadio famosos. Embora seu trabalho com o Toto tenha sido baseado predominantemente no pop rock, a carreira solo e os outros trabalhos de Lukather abrangem diversos outros g\u00eaneros, incluindo o rock, o rock progressivo, o jazz e o fun"@pt,
        "Steven Lee Lukather, meist kurz Steve Lukather (* 21. Oktober 1957 im San Fernando Valley, Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, Studiomusiker, S\u00e4nger, Arrangeur und Gr\u00fcndungsmitglied der Band Toto und weltweit erfolgreicher Solok\u00fcnstler."@de,
        "Steven Lee \u00abLuke\u00bb Lukather (n. 21 de octubre de 1957) es un guitarrista, arreglista, compositor y productor, co-fundador y l\u00edder de la banda de rock estadounidense Toto. Paralelamente al trabajo con su grupo, el m\u00fasico ha participado en m\u00e1s de 1500 \u00e1lbumes, seg\u00fan indica el sitio Allmusic. En 2008 fue el primer invitado como miembro de honor en la Academia Musical Fermatta en M\u00e9xico en el ciclo de charlas Master Class Series."@es,
        "Steven Luke Lukather dit Steve Lukather, n\u00e9 le 21 octobre 1957 \u00e0 Los Angeles, est un guitariste et chanteur am\u00e9ricain. Son jeu m\u00eale des influences de blues, de rock, de jazz fusion. Il est le guitariste principal du groupe de rock Toto depuis le d\u00e9but du groupe en 1977. Parall\u00e8lement, il entame en 1989 une carri\u00e8re solo, en formant notamment un deuxi\u00e8me groupe, Los Lobotomys. Influenc\u00e9 par Jimi Hendrix, Lukather est consid\u00e9r\u00e9 comme un des plus grands guitaristes contemporains, de par son jeu et sa technique ainsi que de sa musicalit\u00e9."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041b\u0438 \u041b\u044e\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440 (21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0432 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Toto. \u041b\u044e\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 1,5 \u0442\u044b\u0441. \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432. \u041e\u043d \u0432\u043d\u0451\u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041b\u044e\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30eb\u30ab\u30b5\u30fc\uff08Steve Lukather\u3001\u672c\u540d:Steven Lee Lukather\u30011957\u5e7410\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\uff08\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff09\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30fb\u30b5\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d0\u30ec\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u8eab\u9577174cm"@ja;
    owl:sameAs viaf:84965173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Lukather>,
        <http://viaf.org/viaf/84965173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd268536-b428-4e8f-b358-77b0622b62ff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Image-SteveLukather.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Lukather.
doremus_artist:cb11a914-f0d3-324f-9479-4a97c0f721dd
    dbp:birthPlace dbr:Billboard_200;
    dbp:deathPlace dbr:Billboard_200;
    rdfs:comment
        "Ottis Dewey Whitman, Jr. (20 de enero de 1923 - 19 de junio de 2013), conocido profesionalmente como Slim Whitman, fue un m\u00fasico de country y cantante de m\u00fasica del Oeste, compositor e instrumentista estadounidense c\u00e9lebre por sus habilidades en el canto a la tirolesa y su fluido falsete con un rango alto de tres octavas. Afirm\u00f3 que hab\u00eda vendido m\u00e1s de 120 millones de discos. En la d\u00e9cada de 1950 estuvo de gira con Elvis Presley."@es,
        "Slim Whitman (* 20. Januar 1924 in Tampa, Florida; \u2020 19. Juni 2013 in Orange Park, Florida; richtiger Name Ottis Dewey Whitman, Jr.) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, der vor allem in den 1950er- und 1960er-Jahren mit romantischen Balladen erfolgreich war."@de,
        """Slim Whitman (January 20, 1923 \u2013 June 19, 2013), born as Ottis Dewey Whitman Jr, was an American country music and western music singer, songwriter and instrumentalist known for his yodeling abilities and his smooth, high, three-octave-range falsetto in a style christened as "countrypolitan". He stated that he had sold in excess of 120 million records. In the 1950s Whitman toured with Elvis Presley as the opening act. In the 1990s a new generation was exposed to Whitman through his songs featured in the film Mars Attacks!; his iconic "Indian Love Call" would kill the invading Martians every time the record was played."""@en,
        "Slim Whitman, noto per la sua abilit\u00e0 nel yodel e per la voce chiara e cristallina, ha venduto oltre 100 milioni di dischi ed \u00e8 ritenuto un personaggio leggendario della musica country e dell'industria musicale occidentale con una carriera musicale durata diversi decenni."@it,
        "Slim Whitman, n\u00e9 le 20 janvier 1923 et mort le 19 juin 2013 (\u00e0 90 ans), de son vrai nom Ottis Dewey Whitman, Jr., est un chanteur de musique country am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041e\u0442\u0438\u0441 \u0414\u044c\u044e\u0438 \u0423\u0438\u0442\u043c\u0430\u043d-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (Ottis Dewey Whitman Jr., \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0421\u043b\u0438\u043c \u0423\u0438\u0442\u043c\u0430\u043d; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1923, \u0422\u0430\u043c\u043f\u0430 \u2014 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 2013) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438- \u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u0435\u043c\u0438 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 120 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432. \u0423\u0438\u0442\u043c\u0430\u043d, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0447\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438 \u00abLove Song of the Waterfall\u00bb, \u00abIndian Love Call\u00bb \u0438 \u00abSinging Hills\u00bb."@ru,
        "\u53f2\u6797\u00b7\u60e0\u7279\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSlim Whitman\uff0c1923\u5e741\u670820\u65e5\uff0d2013\u5e746\u670819\u65e5\uff09\u539f\u540d\u70ba\u5c0f\u5967\u63d0\u65af\u00b7\u675c\u5a01\u00b7\u60e0\u7279\u66fc\uff08Ottis Dewey Whitman, Jr.\uff09\uff0c\u70ba\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u3001\u6c11\u4fd7\u97f3\u6a02\u8207\u897f\u90e8\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u5409\u4ed6\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u5176\u7279\u9ede\u70ba\u85c9\u7531\u7d04\u5fb7\u723e\u5531\u6cd5\u4f86\u6d41\u66a2\u5730\u5531\u51fa\u9ad8\u516b\u5ea6\u7684\u5047\u8072\u3002\u4ed6\u500b\u4eba\u8868\u793a\u517670\u5e74\u7684\u8077\u696d\u751f\u6daf\u4e2d\u5df2\u7d93\u92b7\u552e\u8d85\u904e1,200\u842c\u5c08\u8f2f\uff0c\u800c\u9019\u9805\u7d00\u9304\u751a\u81f3\u8d85\u904e\u62ab\u982d\u56db\u6a02\u5718\u7684\u8ca9\u552e\u7d00\u9304\uff1b\u53e6\u5916\u5728\u5176\u65e9\u671f\u8077\u696d\u751f\u6daf\u4e2d\uff0c\u5247\u5e38\u5e38\u88ab\u516c\u958b\u5730\u62ff\u4f86\u8207\u827e\u7dad\u65af\u00b7\u666e\u5229\u65af\u840a\u9032\u884c\u6bd4\u8f03\u3002\u53f2\u6797\u00b7\u60e0\u7279\u66fc\u7684\u4f5c\u54c1\u76f8\u6bd4\u5728\u5176\u51fa\u751f\u570b\u5bb6\u7f8e\u570b\u7684\u77e5\u540d\u7a0b\u5ea6\u4f86\u8b1b\uff0c\u6574\u500b\u6b50\u6d32\u5927\u9678\u570b\u5bb6\uff08\u7279\u5225\u662f\u5728\u82f1\u570b\u7576\u5730\uff09\u5c0d\u65bc\u5176\u6b4c\u66f2\u548c\u5c08\u8f2f\u8f03\u70ba\u98a8\u9761\uff0c\u800c\u4e3b\u8981\u6d41\u884c\u7684\u6b4c\u5531\u6b4c\u66f2\u5305\u62ec\u6709\u5c08\u984c\u4e3b\u6253\u6b4c\u66f2\u3001\u96fb\u5f71\u6b4c\u66f2\u3001\u5404\u5f0f\u60c5\u6b4c\u3001\u6c11\u6b4c\u66f2\u8abf\u548c\u798f\u97f3\u8b9a\u7f8e\u6b4c\u66f2\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:13507043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Slim_Whitman>,
        <http://viaf.org/viaf/13507043>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c1262e2-cb86-4dc9-8acf-781ff4523192>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Slim_Whitman_1968.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Slim_Whitman.
doremus_artist:cb3bf29f-6c9b-39d3-b7bd-544f5873b626
owl:sameAs viaf:86766623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86766623>.
doremus_artist:cb52ee99-2152-3745-a45d-7027ce7d92cf
    rdfs:comment
        "Lior Shambadal (hebr\u00e4isch \u05dc\u05d9\u05d0\u05d5\u05e8 \u05e9\u05de\u05d1\u05d3\u05dc\u200e; * 14. Mai 1950 in Tel Aviv) ist ein israelischer Dirigent."@de,
        "Lior Shambadal studied viola, trombone and conducting in his native city of Tel Aviv. He studied theory and composition with Sergiu Natra. His studies led him to Carles Melles at the Salzburg Mozarteum, as well as to Hans Swarowsky in Vienna, and to conducting studies with Carlo Maria Giulini, Igor Markevitch, Sergiu Celibidache and Franco Ferrara. He continued his education with, inter alia, Electronic Music in Vienna and composition in France with Witold Lutoslawski and Henri Dutilleux."@en,
        "\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30d0\u30c0\u30fc\u30eb\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05dc\u05d9\u05d0\u05d5\u05e8 \u05e9\u05de\u05d1\u05d3\u05dc\u200e, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Lior Shambadal, 1950\u5e745\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c6\u30eb\u30a2\u30d3\u30d6\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e1\u30ec\u30b9\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u9580\u4e0b\u3068\u306a\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u3084\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30cb\u3089\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u91cd\u306d\u308b\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u4f5c\u66f2\u306f\u30f4\u30a3\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30eb\u30c8\u30b9\u30ef\u30d5\u30b9\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1980\u5e74\u306b\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30cf\u30a4\u30d5\u30a1\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011986\u5e74\u306b\u306f\u30c6\u30eb\u30fb\u30a2\u30f4\u30a3\u30f4\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u8ee2\u4efb\u30021993\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ab\u30a4\u30b6\u30fc\u30b9\u30e9\u30a6\u30c6\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u7dcf\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011997\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30ab\u30fc(\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3)\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022000\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u307e\u3067\u306f\u3001\u30ea\u30e5\u30d6\u30ea\u30e3\u30ca\u306e\u30b9\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30a2\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3082\u517c\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:30464687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lior_Shambadal>,
        <http://viaf.org/viaf/30464687>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shambadal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lior_Shambadal.
doremus_artist:cb5aeb55-9a26-37e4-afc0-13a2a7cca232
owl:sameAs viaf:213841746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213841746>.
doremus_artist:ccb077ef-452f-3399-84ba-d64339fb8ea2
owl:sameAs viaf:51588041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51588041>.
doremus_artist:cd123a7a-7fd0-3cc0-bd36-819e2af374e5
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ignazio Albertini (* 1644 vermutlich in Mailand; \u2020 22. September 1685 in Wien) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Ignazio Albertini (Albertino) (c. 1644 \u2013 22 September 1685) was an Italian Middle Baroque violinist and composer. Very little is known about Albertini's life. He may have been born in Milan, but first surfaces in Vienna, in a letter exchange between the famous violinist Johann Heinrich Schmelzer of the Viennese court and Karl II von Liechtenstein-Kastelkorn, Prince-Bishop of Olomouc. Apparently, Albertini was guilty of some sort of misconduct, but both Schmelzer and the Prince-Bishop express their high opinion of him as a musician. The letter exchange dates from September 1671, so by that time Albertini was in Vienna; how he got there and what positions he occupied is unknown. That he was introduced to the Prince-Bishop, a well-known collector of music, and knew Schmelzer, one of the most "@en,
        "Ignazio AlbertiniFichier:Albertini-sonatinae-title-page.jpg Sonates de 1692 Ignazio Albertini (n\u00e9 probablement en 1644 \u00e0 Milan, mort le 22 septembre 1685 \u00e0 Vienne) est un violoniste et un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Non si sa nulla della sua giovent\u00f9, ma si suppone che sia nato a Milano. La prima notizia che abbiamo di lui proviene da una lettera al violinista Johann Heinrich Schmelzer da parte del principe-vescovo Karl von Liechtenstein-Kastelkorn datata 6 settembre 1671. Da questa lettera si evince che Albertini avesse all'epoca 27 anni. Al momento della sua morte, avvenuta per assassinio, si trovava a Vienna, al servizio di Eleonora Gonzaga-Nevers, vedova dell'imperatore del Sacro Romano Impero Ferdinando III."@it;
    owl:sameAs viaf:56815767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignazio_Albertini>,
        <http://viaf.org/viaf/56815767>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albertini-sonatinae-title-page.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignazio_Albertini.
doremus_artist:cdfcecc8-5537-3ac3-b47e-9f567bad43ee
    dbp:birthPlace dbr:Bursa;
    rdfs:comment
        "Barbaros Erk\u00f6se (born 1936) is a Turkish clarinet player, ensemble leader, and composer. Erk\u00f6se began to play the clarinet at age 9. While he was in secondary school, he was playing at wedding ceremonies. Around the same time, Erk\u00f6se quit school. When he was 12, the musician took clarinet lessons from Saffet G\u00fcnde\u011fer. Erk\u00f6se played fas\u0131ls as an opening for plays at \u015een Tiyatro (the theater where \u0130smail D\u00fcmb\u00fcll\u00fc appeared) in Ankara, and after working here for five years, he took the entrance exam at Ankara Radio in 1955 and was employed by the organization. In 1961, after travelling to Istanbul for an entertainment show, Erk\u00f6se began to work at Istanbul Radio. He played with such famous names as Nesrin Sipahi and Zeki M\u00fcren. Erk\u00f6se also recorded with musicians such as Anouar Brahem and Pete"@en,
        "Barbaros Erk\u00f6se (n\u00e9 en 1936) est un clarinettiste turc, chef d'ensemble et compositeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:7597861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbaros_Erk\u00f6se>,
        <http://viaf.org/viaf/7597861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbaros_Erk√∂se.
doremus_artist:cea70cdb-c02b-3353-9194-0bfc26ceb11e
owl:sameAs viaf:69125973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69125973>.
doremus_artist:cfda9528-ffb8-3e31-b244-aa84e22fee55
    dbp:birthPlace res:Besan√ßon;
    rdfs:comment
        "Alex Beaupain, n\u00e9 \u00e0 Besan\u00e7on le 15 octobre 1974, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et un compositeur de musiques de films fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:96840128;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alex_Beaupain>,
        <http://viaf.org/viaf/96840128>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9362e158-a7a9-4db2-aef9-0010def4e0f9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alex_Beaupain_Cabourg_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alex_Beaupain.
doremus_artist:d0351b70-ea11-348f-b82e-49b0e1eee03f
owl:sameAs viaf:19877784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19877784>.
doremus_artist:d08110b6-8cad-3280-a883-263b0a90d1f2
    owl:sameAs viaf:69121664;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dezs_Ernster.
doremus_artist:d1fdb020-9958-33ad-9ffa-5bba5fdc0b38
owl:sameAs viaf:8902136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8902136>.
doremus_artist:d2e97cc8-58fa-324e-adc9-e6381c68bfbc
    owl:sameAs viaf:31712923;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194145542761196642391>,
        <http://viaf.org/viaf/31712923>.
doremus_artist:d3cf0a42-8415-3b8d-9789-93c2fd5f6f90
owl:sameAs viaf:256030792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/256030792>.
doremus_artist:d3eedb18-0056-3341-ae5a-6f5f112b1f1e
    dbp:birthPlace dbr:P≈ôerov;
    dbp:deathPlace dbr:Extermination_camp;
    rdfs:comment
        "Gideon Klein (6 December 1919 \u2013 c. January 1945) was a Czech pianist, classical music composer, and organizer of cultural life at Theresienstadt concentration camp."@en,
        "Gideon Klein (geboren 6. Dezember 1919 in P\u0159erov; gestorben 27. Januar 1945 im KZ F\u00fcrstengrube) war ein tschechisch-j\u00fcdischer Komponist und Pianist."@de,
        "Gideon Klein (ur. 6 grudnia 1919 w Przerowie, zm. w styczniu 1945 w F\u00fcrstengrube) \u2013 czeski pianista i kompopzytor \u017cydowskiego pochodzenia."@pl,
        "Gideon Klein, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 P\u0159erov et mort le 27 janvier 1945 au camp de concentration de F\u00fcrstengrube, est un compositeur, un pianiste et musicologue tch\u00e8que mort \u00e0 l'\u00e2ge de 25 ans."@fr,
        "\u0413\u0438\u0434\u0435\u043e\u043d \u041a\u043b\u044f\u0439\u043d (\u0447\u0435\u0448. Gideon Klein; 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1919, \u041f\u0440\u0448\u0435\u0440\u043e\u0432, \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f, \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f \u2014 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1945, \u043a\u043e\u043d\u0446\u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u044c \u0424\u044e\u0440\u0441\u0442\u0435\u043d\u0433\u0440\u0443\u0431\u0435) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ae\u30c7\u30aa\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30f3\uff08Gideon Klein, 1919\u5e7412\u67086\u65e5 - 1945\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30d0\u30ad\u30a2\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d7\u30eb\u30b8\u30a7\u30ed\u30d5\u51fa\u8eab\u3002\u65e9\u719f\u306e\u697d\u624d\u3092\u793a\u3057\u3066\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30eb\u30bc\u30fc\u30ca\u30fb\u30af\u30eb\u30b8\u30e7\u30ca (R\u016f\u017eena Kurzov\u00e1) \u3068\u30f4\u30a3\u30ec\u30fc\u30e0\u30fb\u30af\u30eb\u30c4\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 1941\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u306b\u3088\u3063\u3066\u30c6\u30ec\u30fc\u30b8\u30a8\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u9001\u81f4\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u3053\u306f\u3001\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u9580\u4e0b\u306e\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\u3084\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30b5\u3001\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u9580\u4e0b\u306e\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30a6\u30eb\u30de\u30f3\u3089\u304c\u304a\u308a\u3001\uff08\u56fd\u969b\u7684\u306a\u975e\u96e3\u3092\u304b\u308f\u3059\u305f\u3081\u306b\uff09\u6240\u5185\u306e\u82b8\u8853\u6d3b\u52d5\u304c\u63a8\u5968\u3055\u308c\u305f\u6570\u5c11\u306a\u3044\u53ce\u5bb9\u6240\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u6642\u671f\u306b\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3084\u5f26\u697d\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u97ff\u304d\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u4f5c\u98a8\u3092\u9ae3\u9af4\u3068\u3055\u305b\u308b\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30a6\u30b7\u30e5\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff1d\u30d3\u30eb\u30b1\u30ca\u30a6\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u3001\u305d\u308c\u304b\u30891944\u5e7410\u6708\u306b\u30d5\u30e5\u30eb\u30b9\u30c6\u30f3\u30b0\u30eb\u30fc\u30d9\u306b\u79fb\u9001\u3055\u308c\u305f\u3002\u7fcc\u5e74\u306e\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f1\u6708\u306b\u4ed6\u754c\u3002\u7d42\u6226\u307e\u3067\u751f\u304d\u629c\u304f\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u30af\u30e9\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u306e\u597d\u697d\u5bb6\u304c\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u3001\u3068\u308a\u308f\u30511940\u5e74\u4ee3\u306e\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u8cea\u306e\u9ad8\u3055\u3092\u8a55\u4fa1\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17145857780723020684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gideon_Klein>,
        <http://viaf.org/viaf/17145857780723020684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/19b48f5d-ec28-4c88-8116-f75d2fb8b013>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gideon_Klein.
doremus_artist:d4dd4405-93b5-31e0-89da-4f8f8560c835
    dbp:birthPlace dbr:D√ºsseldorf;
    rdfs:comment
        "Andreas Schmidt (* 30 de junio de 1960, D\u00fcsseldorf, Alemania) es un bar\u00edtono l\u00edrico alem\u00e1n. Actualmente no est\u00e1 en activo y ejerce como profesor de canto. Estudi\u00f3 m\u00fasica de iglesia y coral con su padre Hartmut Schmidt y luego canto con Ingeborg Reichelt y Dietrich Fischer-Dieskau. Como cantante de oratorios actu\u00f3 dirigido por Peter Schreier, John Eliot Gardiner y otros, y es tambi\u00e9n un destacado liederista, que ha colaborado con Daniel Barenboim, Vlad\u00edmir \u00c1shkenazi, Geoffrey Parsons y otros destacados acompa\u00f1antes."@es,
        "Andreas Schmidt (* 30. Juni 1960 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Andreas Schmidt (born 30 July 1960 in D\u00fcsseldorf) is a German classical bass-baritone in opera and concert."@en,
        "Andreas Schmidt (n\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf le 30 juillet 1960) est un baryton-basse allemand, chanteur classique d'op\u00e9ra et de concert."@fr;
    owl:sameAs viaf:100952334;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Schmidt_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/100952334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Schmidt_(baritone)>.
doremus_artist:d5949fbb-68fc-39d7-87c9-f38aaeec66ae
    rdfs:comment
        "William Leonard Blankenship (born 7 March 1928 Gatesville, Texas) is an American operatic tenor, music pedagogue at the collegiate level, stage and television actor, and stage director. In Europe, Blankenship sang roles at the opera houses in Vienna (Vienna Volksoper & Vienna State Opera), Stuttgart, Hamburg, Braunschweig (1957\u20131960), Bern (1960), Mannheim, Brunswick, Munich (from 1965), Berne, Klagenfurt (1956 European debut), Bregenz (1972 as Phoebus in The Fairy-Queen by Henry Purcell). In the United States, he sang with the Santa Fe Opera, San Antonio, San Diego (1968), Dallas Opera, and Houston Grand Opera. He has sung in international festivals in Moscow, Salzburg, Vienna, Munich, and Rio de Janeiro. He has concertized with major orchestras on radio and television."@en;
    owl:sameAs viaf:6961494;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Blankenship>,
        <http://viaf.org/viaf/6961494>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Blankenship.
doremus_artist:d6367fb3-74d0-3b72-973a-6d305d5cf806
owl:sameAs viaf:5122768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122768>.
doremus_artist:d677e8a3-4166-3fdb-a568-4d2cb552d693
    dbp:birthPlace dbr:Laon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Bench\u00e9 fosse ai suoi tempi un compositore innovativo e stimato, la sua musica \u00e8 oggi raramente considerata. \u00c8 ricordato come il maestro di Nicolas de Grigny ed \u00e8 assieme ad esso uno degli esponenti pi\u00f9 importanti della Scuola organistica francese."@it,
        "Nicolas Antoine Leb\u00e8gue (Le B\u00e8gue) (* 1631 in Laon; \u2020 6. Juli 1702 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist, Cembalist und Komponist."@de,
        "Nicolas Leb\u00e8gue (Laon, 1631; Paris, 6 de julho de 1702) foi um organista franc\u00eas, cravista e compositor do per\u00edodo Barroco web|url= Lebegue, Biography|autor=|data=|publicado=Classical Connect|l\u00edngua2=en|acessodata=29 de maio de 2012}}</ref>"@pt,
        "Nicolas Leb\u00e8gue (also Le B\u00e8gue; c. 1631 \u2013 6 July 1702) was a French Baroque composer, organist and harpsichordist. He was born in Laon and in the 1650s settled in Paris, quickly establishing himself as one of the best organists of the country. He lived and worked in Paris until his death, but frequently made trips to other cities to consult on organ building and maintenance matters. Leb\u00e8gue's reputation today rests on his keyboard music. He made particularly important contributions to the development of the French organ school by devising pieces with independent pedal parts and developing the Tierce en taille genre. His oeuvre also includes the earliest published unmeasured preludes, as well as some of the earliest known no\u00ebls."@en,
        "Nicolas-Antoine Leb\u00e8gue (1631 \u2013 6 de julio de 1702) fue un compositor franc\u00e9s del Barroco, organista y clavecinista. Aunque fue un compositor innovador y bastante popular durante su vida, su m\u00fasica se interpreta o graba raramente hoy d\u00eda. Es quiz\u00e1 m\u00e1s recordado por haber sido profesor del tambi\u00e9n organista y compositor Nicolas de Grigny, notable contempor\u00e1neo de Fran\u00e7ois Couperin."@es,
        "Nicolas-Antoine Leb\u00e8gue (Laon, 1631 - Parijs, 6 juli 1702) was een Frans orgelkundige, componist, clavicinist en vermaard organist. Hij was sinds 1678 organist-titularis van het orgel in de \u00c9glise Saint-Merri in Parijs en organist van de Chapelle royale. Leb\u00e8gue was tevens pedagoog: onder andere Nicolas de Grigny, Fran\u00e7ois Dagincourt en Jean-Fran\u00e7ois Dandrieu waren zijn leerlingen. Leb\u00e8gue was samen met Jacques Thomelin, Jean-Baptiste Buterne en Guillaume-Gabriel Nivers organist aan de Chapelle royale. Na de dood van Thomelin in 1693 nam Fran\u00e7ois Couperin diens plaats in."@nl,
        "Nicolas-Antoine Leb\u00e8gue (ou le Begue) , n\u00e9 \u00e0 Laon en 1631 et mort \u00e0 Paris le 6 juillet 1702, est un compositeur, organiste et claveciniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041b\u0435\u0431\u0435\u0433 (\u0444\u0440. Nicolas Leb\u00e8gue, \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e 1631 \u2013 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1702) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0430\u043d\u0435 \u0438 \u0432 1650-\u0445 \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0437\u0430\u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041e\u043d \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0434\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u043b \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0438 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u0432. \u0412 \u043d\u0430\u0448\u0438 \u0434\u043d\u0438 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u041b\u0435\u0431\u0435\u0433\u0430 \u0437\u0438\u0436\u0434\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u041e\u043d \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044f \u0436\u0430\u043d\u0440 Tierce en taille. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043b\u044e\u0434\u0438\u0438 (\u0444\u0440. Pr\u00e9lude non mesur\u00e9), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d"@ru;
    owl:sameAs viaf:19865918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Leb\u00e8gue>,
        <http://viaf.org/viaf/19865918>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/St_Merri_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Leb√®gue.
doremus_artist:d89e4251-5d23-3256-b408-44ea59da522d
owl:sameAs viaf:261269900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261269900>.
doremus_artist:d9056a80-b7f2-30cd-97e5-a56497b3b163
    rdfs:comment
        "Ustad Bade Fateh Ali Khan (Urdu:  \u0627\u0633\u062a\u0627\u062f \u0628\u0691\u06d2 \u0641\u062a\u062d \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646) (born 1935) is amongst the foremost Khyal vocalists alive today in Pakistan, and a leading exponent of the Patiala Gharana (stylistic lineage). He is the younger of the singing duo Amanat Ali and Fateh Ali, who enjoyed immense prestige and success in Pakistan as well as India, until the demise of Amanat Ali Khan (1932\u20131974)."@en;
    owl:sameAs viaf:19007782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bade_Fateh_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/19007782>,
        <https://musicbrainz.org/artist/457ed2f6-aee5-4b41-a02c-d3580ba3f327>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bade_Fateh_Ali_Khan.
doremus_artist:d95d6e2d-8e0f-3d10-8db6-0480054986eb
owl:sameAs viaf:17433148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17433148>.
doremus_artist:d98df4d0-8e47-396e-b1e4-e819ca6b78e0
owl:sameAs viaf:59276174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59276174>.
doremus_artist:dc1fd7c7-2b16-3c4c-a7a3-fc57c74ad705
    owl:sameAs viaf:233063950;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233063950>,
        <http://viaf.org/viaf/260836286>,
        <http://viaf.org/viaf/277700070>,
        <http://viaf.org/viaf/27817395>,
        <http://viaf.org/viaf/39573248>.
doremus_artist:dc557faf-1e25-33f1-bdfe-76b6013df1b2
    dbp:birthPlace dbr:Valkeakoski;
    rdfs:comment
        "Eero H\u00e4meenniemi a \u00e9tudi\u00e9 la composition \u00e0 l'Acad\u00e9mie Sibelius avec Paavo Heininen, et obtenu un dipl\u00f4me en 1978. Il poursuit ses \u00e9tudes avec Boguslaw Sch\u00e4ffer \u00e0 Cracovie, avec Franco Donatoni \u00e0 Sienne, et avec Joseph Schwantner et Warren Benson \u00e0 Rochester aux \u00c9tats-Unis. H\u00e4meenniemi est le fondateur de la Ears Open Society et son pr\u00e9sident de 1977 \u00e0 1979 et de 1981 \u00e0 1982. Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Acad\u00e9mie Sibelius de 1982 \u00e0 1992, il continue \u00e0 y enseigner. Eero H\u00e4meenniemi est compositeur en r\u00e9sidence du Tapiola Sinfonietta depuis septembre 2000."@fr,
        "Eero Olavi H\u00e4meenniemi (Valkeakoski, 29 april 1951) is een Finse componist. Hij studeerde compositie bij Paavo Heininen aan de Sibeliusacademie in Helsinki."@nl,
        "Eero Olavi H\u00e4meenniemi (born April 29, 1951 in Valkeakoski) is a Finnish composer, musician and writer. He is a docent and professor at the University of the Arts Helsinki. H\u00e4meenniemi has written several books about South Indian music culture and translated Tamil poetry."@en;
    owl:sameAs viaf:66866165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eero_H\u00e4meenniemi>,
        <http://viaf.org/viaf/66866165>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d3871adc-609a-4700-bb6b-3c5f5dab7c12>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eero_H√§meenniemi_IM3397_C.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eero_H√§meenniemi.
doremus_artist:dcfbe906-0fb0-3255-948f-77b24cbb2fca
owl:sameAs viaf:76509046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76509046>.
doremus_artist:df4f08cc-cd03-3084-af66-952131b63a30
owl:sameAs viaf:49412536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49412536>.
doremus_artist:e06112f5-ad5c-349f-8b3d-6a8aef3a4633
owl:sameAs viaf:233232483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233232483>.
doremus_artist:e0e715c7-5581-389a-8f08-a261a154eae2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (d\u00e9cembre 2009). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Hank Williams IIIFichier:Hank Williams III SXSW 2006 crop.jpg"@fr,
        "Figlio e nipote rispettivamente di Hank Williams Jr. e Hank Williams, entrambi leggende del country, il suo stile fonde cowpunk, country tradizionale e honky tonk."@it,
        "Hank Williams III w\u0142a\u015bciwie Shelton Hank Williams (ur. 12 grudnia 1972 w Nashville, Tennessee) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, wokalista i multiinstrumentalista. Wykonawca solowy, tworz\u0105cy w stylistyce country. Wsp\u00f3\u0142tworzy ponadto hardcore'owy zesp\u00f3\u0142 Arson Anthem i heavymetalow\u0105 formacj\u0119 Assjack. W latach 2002-2004 gra na gitarze basowej w zespole Superjoint Ritual. Williams jest wnukiem Hanka Williamsa i synem Hanka Williamsa, Jr., jego przyrodnia siostra Holly Williams r\u00f3wnie\u017c jest piosenkark\u0105."@pl,
        "Shelton Hank (Shelton) Williams, artiestennaam Hank Williams III (Nashville, 12 december 1972), is een Amerikaans singer-songwriter. Hij begon zijn muzikale loopbaan in de punkrock en heavy metal en speelt sinds 1996 vooral in alternatieve countrystijlen, zoals countryrock, neotraditional country en outlaw-country. Sinds 2011 brengt hij albums in al deze muziekstijlen uit."@nl,
        "Shelton Hank Williams (born December 12, 1972), known as Hank Williams III and Hank 3, is an American musician, singer and multi-instrumentalist. In addition to his honky tonk recordings, Williams' style alternates between country, punk rock and metal. He is the principal member of the punk metal band Assjack, the drummer for the Southern hardcore punk band Arson Anthem, and was the bassist for Pantera singer Phil Anselmo's band Superjoint Ritual. He has released seven studio albums, including five for Curb Records. Williams is the grandson of Hank Williams, the son of Hank Williams, Jr., and the half-brother of Holly Williams."@en,
        "Shelton Hank Williams III (* 12. Dezember 1972 in Nashville, Tennessee), auch bekannt als Hank III oder Hank3, ist ein US-amerikanischer Country-, Metal-, Punk- und Rock-Musiker. Er ist der Enkel von Hank Williams und der Sohn von Hank Williams Jr. Mit Gro\u00dfvater und Vater hatte er 1996 sein Albumdeb\u00fct auf Three Hanks: Men with Broken Hearts. Nach diesem traditionellen Countryalbum begann er sich von der Szene abzusetzen und verarbeitete Einfl\u00fcsse aus der Punk- und Metal-Szene. Sein Stil wird daher auch als \u201eHellbilly\u201c bezeichnet und der Alternative-Country-Szene sowie der Outlaw-Bewegung zugeordnet. Mit seinen Bands Superjoint Ritual, bei der er Bass spielt, und Assjacks ist er zudem im Extreme-Metal-Genre unterwegs."@de,
        "Shelton Hank Williams es un m\u00fasico estadounidense nacido el 12 de diciembre de 1972 en Nashville (Tennessee). Aparte de Hank Williams III, otras veces ha utilizado como nombre art\u00edstico Hank III o simplemente III. Es nieto de Hank Williams e hijo de Hank Williams Jr. A pesar de haber nacido en Nashville, Hank III se ha mantenido completamente alejado del country mainstream. Su sonido, dif\u00edcil de clasificar, se mueve entre el metal, el punk y las diferentes variantes de la m\u00fasica country, habiendo sido definido como hard-twang, punkabilly, cowpunk, country alternativo, slacker swing, hellbilly o honky punk."@es,
        "\u0428\u0435\u043b\u0442\u043e\u043d \u0425\u044d\u043d\u043a \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0425\u044d\u043d\u043a \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 \u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0438 \u0425\u044d\u043d\u043a III \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0445\u043e\u043d\u043a\u0438-\u0442\u043e\u043d\u043a \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0435\u0451 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043f\u0430\u043d\u043a-\u0440\u043e\u043a \u0438 \u043c\u0435\u0442\u0430\u043b. \u041e\u043d \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u043f\u0430\u043d\u043a-\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Assjack \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u0432 \u0445\u0430\u0440\u0434\u043a\u043e\u0440-\u043f\u0430\u043d\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Arson Anthem, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0443 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Pantera, \u0424\u0438\u043b\u0430 \u0410\u043d\u0441\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Superjoint Ritual. \u041e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u0435\u043c\u044c \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u043f\u044f\u0442\u044c \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 Curb Records. \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0425\u044d\u043d\u043a\u0430 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441\u0430 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0435\u0433\u043e \u0438 \u0432\u043d\u0443\u043a\u043e\u043c \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0425\u044d\u043d\u043a\u0430 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0425\u043e\u043b\u043b\u0438 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:14978067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hank_Williams_III>,
        <http://viaf.org/viaf/14978067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b764e7a-ded1-42bc-8c85-85703b6d72a5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hank_Williams_III_(Hank3)_-_Roskilde_Festival_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hank_Williams_III.
doremus_artist:e0f38d74-a7f6-3aa9-bbde-9455634f69a2
owl:sameAs viaf:2668046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668046>.
doremus_artist:e10676f7-d148-3467-9365-08c23c7ff39c
owl:sameAs viaf:1255336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1255336>.
doremus_artist:e22df805-29d3-353e-8e18-35f346cd30b2
owl:sameAs viaf:76500614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76500614>.
doremus_artist:e2f6faa4-7128-3fc2-8baf-9b40fd1b2d6b
owl:sameAs viaf:2666554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666554>.
doremus_artist:e3fca86b-3faa-3093-b7ae-6fe9f688009c
    owl:sameAs viaf:49416059;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416059>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0be325a6-3c6d-4e3a-97ed-e59539b1014f>.
doremus_artist:e47c0dff-137b-3389-aaee-57709d917b2e
owl:sameAs viaf:64194946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194946>.
doremus_artist:e4c95854-bcdf-309c-952a-171ccc472bb5
owl:sameAs viaf:80178476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80178476>.
doremus_artist:e51d1c5f-6786-3b1d-82ae-1ac598dc3e72
owl:sameAs viaf:51406382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51406382>.
doremus_artist:e57141d8-04d2-304f-814b-e24edc972a93
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "Jacqueline Ta\u00efeb (born 9 September 1948 in Tunis, Tunisia) is a French singer and songwriter of Tunisian descent. She achieved her greatest success as a pop and y\u00e9-y\u00e9 singer in France in the 1960s."@en,
        "Jacqueline Ta\u00efeb (ur. 1948 w Tunisie w Tunezji) \u2013 francuska piosenkarka tunezyjskiego pochodzenia. Jacqueline przenios\u0142a si\u0119 z rodzicami do Francji gdy mia\u0142a osiem lat."@pl,
        "Jacqueline Ta\u00efeb, n\u00e9e le 9 novembre 1948 \u00e0 Tunis (Tunisie), est une chanteuse fran\u00e7aise d'origine juive tunisienne."@fr,
        "Jaqueline Ta\u00efeb (Tunis, T\u00fanez, 1948) es una cantante y compositora francesa de origen tunecino. En 1967, fue elegida Artista Revelaci\u00f3n en el primer festival Midem en Cannes gracias a su canci\u00f3n 7 heures du matin."@es;
    owl:sameAs viaf:266511747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_Ta\u00efeb>,
        <http://viaf.org/viaf/266511747>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacqueline_Ta√Øeb.
doremus_artist:e5bcf26a-998f-3d04-8551-70d3f3122cd8
owl:sameAs viaf:54335046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54335046>.
doremus_artist:e5cf85e7-8369-39cf-9286-dfe1e58b9f09
owl:sameAs viaf:5120317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120317>.
doremus_artist:e5d8dd19-fcd9-3173-82db-78e80515f69e
owl:sameAs viaf:19870027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19870027>.
doremus_artist:e7b7057e-b6bb-31a2-8bb0-67b8115c4026
owl:sameAs viaf:54338534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338534>.
doremus_artist:e82242b8-e9f5-3952-be61-32675982204b
    dbp:birthPlace res:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Dominique Collignon-Maurin est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 1er avril 1949 \u00e0 Toulouse (Haute-Garonne).Pratiquant notamment le doublage, il est entre autres la voix fran\u00e7aise r\u00e9guli\u00e8re de Nicolas Cage, de Kevin Kline et de Willem Dafoe, mais aussi une des voix de Dustin Hoffman, John Travolta et de Gary Oldman. Il est aussi la voix de Luke Skywalker dans la saga Star Wars.\u2191 Les Gens du cin\u00e9ma"@fr;
    owl:sameAs viaf:32207028;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Collignon-Maurin>,
        <http://viaf.org/viaf/32207028>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Collignon-Maurin.
doremus_artist:e8f66310-e0d9-387e-b7a0-607274e535cc
    rdfs:comment
        "Ross Edwards (* 23. Dezember 1943 in Sydney) ist ein australischer Komponist."@de,
        "Ross Edwards (Sydney, 23 december 1943) is een Australisch componist binnen de klassieke muziek. Hij kreeg zijn opleiding van Peter Sculthorpe (Sydney), Richard Meale en Peter Maxwell Davies en Sandor Veress in Adelaide. Na zijn opleiding vertrok hij naar het Verenigd Koninkrijk en kwam daar terecht in de stromingen die behoren tot de klassieke muziek van de 20e eeuw. Hij voelde zich daarin net zo thuis als in Engeland zelf. Hij keerde daarom al snel weer terug en begon les te geven aan de Universiteit van Sydney. Inmiddels woont hij al jaren in Sydney met zijn eigen studio bij de Blue Mountains (Australi\u00eb)."@nl,
        "Ross Edwards (born 23 December 1943) is an Australian composer of a wide variety of music including orchestral and chamber music, choral music, children's music, opera and film music."@en;
    owl:sameAs viaf:71587364;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ross_Edwards_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71587364>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d035e63-94b9-42ba-9c2a-d35541d4a1cf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ross_Edwards_(composer)>.
doremus_artist:e91038c3-6d24-3acc-8bd0-a1342e5919f5
    dbp:birthPlace dbr:Lindau;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Florian Fricke (* 23. Februar 1944 in Lindau am Bodensee; \u2020 29. Dezember 2001 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Elektronikmusik-Pionier der ersten Stunde und Gr\u00fcnder der Band Popol Vuh."@de,
        "Florian Fricke (23 February 1944 in Lindau am Bodensee, Germany \u2013 29 December 2001 in Munich) was a German musician who started his professional career with electronic music using the Moog synthesizer within the Krautrock group Popol Vuh. His music and that of the band however soon evolved in a completely different direction, and he almost completely abandoned synthesizers in favor of the acoustic piano."@en,
        "Florian Fricke (23 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Lindau sur Bodensee, en Allemagne \u2013 29 d\u00e9cembre 2001 \u00e0 Munich) \u00e9tait un musicien allemand, figurant parmi les premiers innovateurs usant de claviers \u00e9lectroniques (synth\u00e9tiseur Moog, Moog III...) et les fondateurs du groupe Popol Vuh, post\u00e9rieurement class\u00e9 parmi le Krautrock, et un temps compositeur attitr\u00e9 du r\u00e9alisateur Werner Herzog. Progressivement sa musique (donc celle de Popol Vuh) choisit une direction plus acoustique, d\u00e9laissant l'\u00e9lectronique pour revenir vers les sonorit\u00e9s du piano."@fr,
        "Florian Fricke (Lindau, 23 februari, 1944 - M\u00fcnchen, 29 december, 2001) was een Duits musicus. Hij wordt herinnerd als een pionier van elektronische muziek, en componist van elektronische en akoestische spirituele en wereldmuziek en soundtracks bij zijn groep Popol Vuh. In 1972 wordt hij uitgenodigd om Moog te spelen op het eerste deel van het dubbelalbum Zeit van Tangerine Dream. Tijdens zijn bezoek aan Gerhard Augustin in de lokalen van United Artists ontmoet hij Conny Veit. Fricke zou zijn bijdrage leveren aan het tweede en laatste album van Veits band Gila."@nl,
        "Florian Fricke (ur. 23 lutego 1944 w Lindau (Bodensee) nad Jeziorem Bode\u0144skim, zm. 29 grudnia 2001) \u2013 niemiecki pianista i kompozytor, tw\u00f3rca zespo\u0142u Popol Vuh, by\u0142 pierwszym niemieckim muzykiem u\u017cywaj\u0105cym modularnego syntezatora Mooga"@pl,
        "\u00c8 noto, principalmente, per essere stato tasterista, compositore e unico membro fisso della rock band tedesca Popol Vuh."@it,
        "\u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d \u0424\u0440\u0438\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Florian Fricke; 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1944, \u041b\u0438\u043d\u0434\u0430\u0443, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2001, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0440\u0430\u0443\u0442-\u0440\u043e\u043a, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Popol Vuh. \u0424\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0446\u0435\u0432 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0425\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:7590676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florian_Fricke>,
        <http://viaf.org/viaf/7590676>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b350c38-dea5-4da9-81c0-0bb32a55265d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florian_Fricke.
doremus_artist:e9322749-2507-32ad-8984-959eb58e380a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646\u0633 (Alan Parsons) \u0647\u0648 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648\u0639\u0636\u0648 \u0645\u0624\u0633\u0633 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0633\u0648\u0633 \u0628\u0631\u0648\u062c\u0627\u0643\u062a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 20 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1948 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646\u060c \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0637\u0641\u0648\u0644\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a. \u0627\u0647\u062a\u0645 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0644\u0644\u0639\u0645\u0644 \u062e\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0627\u0644\u064a\u0633\u060c \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646\u0633 \u062d\u0631\u0641\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0633\u062a\u062f\u064a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0622\u0628\u064a \u0631\u0648\u0648\u062f \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a\u0644\u0632\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0635\u0648\u062a \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0628\u064a\u0646\u0643 \u0641\u0644\u0648\u064a\u062f \u0639\u0627\u0645 1970 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062a\u0639\u0631\u0641 \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0633\u0648\u0646\u0633 \u0644\u062f\u0649 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0633\u062a\u062f\u064a\u0648 \u0622\u0628\u064a \u0631\u0648\u0627\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c \u0625\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0648\u0648\u0644\u0641\u0633\u0646. \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0645\u062c\u0631\u062f \u0634\u0631\u064a\u0643 \u062c\u064a\u062f \u0628\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0623\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062f\u0639 \u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0643\u0627\u0631 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644\u064a \u0644\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0639\u0627\u0645 1979 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0645\u0639 \u0645\u0639\u0632\u0648\u0641\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0644\u0648\u0633\u064a\u0641\u0631. \u0628\u0627\u0631\u0633\u0648\u0633\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0635\u0648\u062a \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0635\u0642\u0648\u0631 \u0644\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c \u0627\u0644\u0623"@ar,
        "Alan Parsons (* 20. Dezember 1948 in London) ist ein britischer Musiker und Produzent sowie Mitgr\u00fcnder von The Alan Parsons Project."@de,
        "Alan Parsons (Londen, 20 december 1948) is een Britse componist, musicus en producer. Hij is bekend als producer van onder andere Pink Floyd (Dark Side Of The Moon) en werkte bij de beroemde Abbey Road Studios."@nl,
        "Alan Parsons (born 20 December 1948) is an English audio engineer, songwriter, musician, and record producer. He was involved with the production of several significant albums, including the Beatles' Abbey Road and Let It Be, and the art rock band Ambrosia's debut album Ambrosia as well as Pink Floyd's The Dark Side of the Moon for which Pink Floyd credit him as an important contributor. Parsons' own group, the Alan Parsons Project, as well as his subsequent solo recordings, have also been successful commercially."@en,
        """Alan Parsons (nascido em 20 de Dezembro de 1948) \u00e9 um produtor de discos ingl\u00eas. Ap\u00f3s ter trabalhado como engenheiro de som no famoso est\u00fadio Abbey Road, atuando em grava\u00e7\u00f5es dos Beatles e no \u00e1lbum The Dark Side of the Moon do Pink Floyd, fundou o grupo The Alan Parsons Project a meio da d\u00e9cada de 70. Ver The Alan Parsons Project para a lista dos primeiros \u00e1lbuns. Os t\u00edtulos mais recentes sob o seu nome s\u00e3o: 
*  2004 A Valid Path 
*  1993 Try Anything Once 
*  1996 On Air, \u2013 inclui um CD-ROM com alguma da hist\u00f3ria da avia\u00e7\u00e3o 
*  1999 The Time Machine"""@pt,
        "Alan Parsons (ur. 20 grudnia 1948 w Londynie) \u2013 brytyjski in\u017cynier d\u017awi\u0119ku, muzyk i producent muzyczny. Przyczyni\u0142 si\u0119 do powstania album\u00f3w takich jak Abbey Road Beatels\u00f3w i The Dark Side of the Moon zespo\u0142u Pink Floyd. Du\u017ce sukcesy odni\u00f3s\u0142 r\u00f3wnie\u017c jego w\u0142asny zesp\u00f3\u0142 \u2013 The Alan Parsons Project."@pl,
        "Alan Parsons es un ingeniero de sonido y m\u00fasico ingl\u00e9s. Naci\u00f3 el 20 de diciembre de 1948 en Londres, Reino Unido."@es,
        "Alan Parsons est un musicien, ing\u00e9nieur du son et producteur britannique n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1948 \u00e0 Londres."@fr,
        "Ha contribuito a molti album, oggi considerati tra i pi\u00f9 importanti della storia della musica leggera, e collaborato con importanti gruppi e cantanti rock, tra cui Beatles, Pink Floyd, Al Stewart e John Miles."@it,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u041f\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Parsons; \u0440\u043e\u0434 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 Pink Floyd \u2014 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Dark Side of the Moon, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434\u043d\u044b\u043c \u0447\u0430\u0441\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u041f\u043e\u043b\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c The Alan Parsons Project. \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0435 (\u0421\u0428\u0410, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f). \u0412 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0434\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0410\u043b\u0430\u043d\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d\u0441\u0430 (\u0410\u043b\u0430\u043d\u0441 \u041f\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d\u0437 \u041f\u0440\u043e\u0434\u0436\u0435\u043a\u0442) \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0434\u0432\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0430 - \u0432 1986 (\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 1989 \u0433.\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\u30ba\uff08Alan Parsons 1948\u5e7412\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u53f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002 \u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u3084\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u30b9\u3001\u30d4\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u306a\u3069\u6570\u3005\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3001\u30a2\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u30011960\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u308970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u591a\u304f\u306e\u5091\u4f5c\u3092\u4e16\u306b\u9001\u308a\u51fa\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d4\u30f3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30c9\u306e\u72c2\u6c17\u306b\u306f\u62c5\u5f53\u30a8\u30f3\u30b8\u30cb\u30a2\u3068\u3057\u3066\u540d\u524d\u304c\u30af\u30ec\u30b8\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30de\u30cd\u30fc\u3067\u306f\u5192\u982d\u306e\u30ec\u30b8\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u5c0f\u92ad\u306a\u3069\u306e\u52b9\u679c\u97f3\uff08\u3042\u308a\u3066\u3044\u306b\u8a00\u3048\u3070\u91d1\u306e\u97f3\uff09\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u672c\u4eba\u306e\u8ac7\u306b\u3088\u308c\u3070\u5f53\u6642\u306f\u307e\u3060\u30b5\u30f3\u30d7\u30e9\u30fc\u304c\u7121\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u5236\u4f5c\u306b\u306f\u4e00\u30f6\u6708\u8fd1\u304f\u3092\u8981\u3057\u305f\u3088\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3001\u81ea\u3089\u3082\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011975\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30d1\u30fc\u30bd\u30f3\u30ba\u30fb\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u7d50\u6210\u3002\u30b3\u30f3\u30bb\u30d7\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u4e3b\u4f53\u3068\u3057\u3066\u3001\u305d\u308c\u307e\u3067\u306b\u57f9\u3063\u3066\u304d\u305f\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30b9\u3092\u907a\u61be\u306a\u304f\u767a\u63ee\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30f3\u30c9\u306f\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6210\u529f\u3092\u624b\u306b\u5165\u308c\u308b\u3002 90\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u30e9\u30a4\u30d6\u6d3b\u52d5\u3084\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u4f26\u00b7\u6d3e\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAlan Parsons\uff09\uff1b1948\u5e7412\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u82f1\u56fd\u97f3\u8a0a\u5de5\u7a0b\u5e2b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u5bb6\u548c\u5531\u7247\u5236\u4f5c\u4eba\u3002 \u4e9a\u4f26\u51fa\u751f\u4e8e\u82f1\u56fd\u4f26\u6566\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:96939186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Parsons>,
        <http://viaf.org/viaf/96939186>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9774cfd1-8862-42bd-919e-156c31f079b4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alanparsons1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Parsons.
doremus_artist:e997b31b-924b-3a80-9d24-2b07c63e5fb0
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Paolo Carignani (* 1961 in Mailand) ist ein italienischer Musiker und Dirigent."@de,
        "Paolo Carignani (born 1961) is an Italian conductor. He has been chief conductor of the Opern- und Schauspielhaus Frankfurt (1997\u20132008), and season conductor of the Frankfurter Opern- und Museumsorchester."@en,
        "Si \u00e8 diplomato al conservatorio Giuseppe Verdi di Milano in organo, pianoforte e composizione. Successivamente ha partecipato a Milano a corsi di direzione d\u2019orchestra tenuti dal maestro Alceo Galiera e viene invitato a frequentare una Masterclass a Hilversum nei Paesi Bassi, dove viene scelto per dirigere il concerto finale al Concertgebouw di Amsterdam. A Spoleto ha ricevuto inoltre il premio della critica Principe di Galles per la direzione delle Nozze di Figaro di Mozart, dal Principe Carlo d'Inghilterra."@it;
    owl:sameAs viaf:35534957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Carignani>,
        <http://viaf.org/viaf/35534957>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Carignani.
doremus_artist:e9f28912-495f-35a7-af7a-b08e536efe93
owl:sameAs viaf:168921973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168921973>.
doremus_artist:eab4dcf2-c084-35aa-abc0-aa28603dc3b6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Amherstburg,_Ontario>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Shelton Brooks (4 de mayo de 1886 \u2013 6 de septiembre de 1975) fue un compositor de m\u00fasica pop y jazz canadiense, conocido por escribir algunos de los mayores \u00e9xitos del primer tercio del siglo XX."@es,
        "Shelton Brooks (May 4, 1886 \u2013 September 6, 1975) was an African American, Canadian born composer of popular music and jazz, who wrote some of the biggest hits of the first third of the 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:1675391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shelton_Brooks>,
        <http://viaf.org/viaf/1675391>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shelton_Brooks.
doremus_artist:eacc19eb-8f82-34e6-ae59-56d485ff4378
    dbp:birthPlace dbr:Monaco;
    rdfs:comment
        """Didier Marouani (born in 1953 in Monaco) is a French composer and musician. Didier started his career as a pop singer and made his first single, "Je Suis Ton Chevalier" with Etienne Roda-Gil as lyricist in 1975. He followed this by touring with Johnny Hallyday, Claude Fran\u00e7ois and Joe Dassin. In 1977, he formed the band Space and composed all the songs on these albums under the pseudonym Ecama. The title track from the first album, "Magic Fly" reached number 2 on the U.K. Singles Chart and was used as the Main Theme of the original Chinese version of Jackie Chan's 1978 film Snake in the Eagle's Shadow (\u86c7\u5f62\u5201\u624b). This was followed by the albums "Deliverance" (1977), "Just Blue" (1978) and "Deeper Zone" (1980). Later, he participated in another electronic venture "Paris-France-Transit" (1982).I"""@en,
        "Didier Marouani (n\u00e9 le 14 juillet 1953 \u00e0 Monaco), aussi connu par son nom d'artiste, Ecama, est un compositeur et musicien fran\u00e7ais et le fondateur du groupe Space."@fr,
        "\u0414\u0438\u0434\u044c\u0435\u0301 \u041c\u0430\u0440\u0443\u0430\u043d\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Didier Marouani; \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u2014 \u042d\u043a\u0430\u043c\u0430\u0301, \u0444\u0440. Ecama) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Space. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:96943461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Marouani>,
        <http://viaf.org/viaf/96943461>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09d5c619-eb18-4128-9362-ece8ab49c654>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didier_Marouani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Marouani.
doremus_artist:eb0b9836-a483-32b0-9e6e-0a15fd5183a0
owl:sameAs viaf:32206066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32206066>.
doremus_artist:eb33586c-a32c-37b9-a293-f4a96a81f126
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Nicolae Herlea (28 August 1927 \u2013 February 24, 2014) was a Romanian operatic baritone, particularly associated with the Italian repertory, especially the role of Rossini's Figaro, which he sang around 550 times during his career."@en,
        "Nicolae Herlea (eigentlich Nicolae Herle; * 28. August 1927 in Bukarest; \u2020 24. Februar 2014 in Frankfurt am Main) war ein rum\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Bariton). Erfolge feierte er auf nationalen und internationalen Opernb\u00fchnen, insbesondere im italienischen Repertoire, vor allem in der Rolle des Figaro von Gioachino Rossini, die er w\u00e4hrend seiner Karriere \u00fcber 550 Mal sang."@de,
        "Nicolae Herlea (ur. 28 sierpnia 1927 w Bukareszcie, zm. 24 lutego 2014 we Frankfurcie nad Menem) \u2013 rumu\u0144ski \u015bpiewak operowy baryton, zwi\u0105zany z repertuarem w\u0142oskim, oko\u0142o 550 razy w ci\u0105gu swojej kariery za\u015bpiewa\u0142 parti\u0119 Figara Gioacchina Rossiniego. Studiowa\u0142 w Konserwatorium Muzycznym w Bukareszcie, a nast\u0119pnie w Accademia di Santa Cecilia pod kierunkiem Giorgia Favaretta. W 1951 zdoby\u0142 pierwsze nagrody na mi\u0119dzynarodowych konkursach \u015bpiewu w Genewie, Pradze, Brukseli. Debiutowa\u0142 na scenie w tym samym roku w Operze Narodowej w Bukareszcie (Opera Na\u0163ional\u0103 Bucure\u015fti) jako Silvio w Pajacach."@pl,
        "Nicolae Herlea n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Bucarest et mort le 24 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 Francfort-sur-le-Main est un baryton roumain. Il est form\u00e9 au conservatoire de Bucarest, puis \u00e0 l'acad\u00e9mie Sainte-C\u00e9cile de Rome. Il fait ses d\u00e9but le 14 avril 1950 \u00e0 l'Op\u00e9ra national de Bucarest dans Paillasse. Il m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale, se produisant au Bolcho\u00ef, \u00e0 Covent Garden, \u00e0 La Scala, au Met dont il fut membre de 1964 \u00e0 1967, et dans les principales capitales europ\u00e9ennes. Il a interpr\u00e9t\u00e9 cinq cent cinquante fois le r\u00f4le de Figaro du Barbier de S\u00e9ville, mais excellait dans les r\u00f4les verdiens dans lesquels son timbre sombre faisait merveille."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435 \u0425\u0435\u0440\u043b\u044f (\u0440\u0443\u043c. Nicolae Herlea, 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1927, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442, \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2014, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0420\u0420 (1962). \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0430\u0441\u0438\u0432\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0432 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u0436\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c, \u043a\u0430\u043a \u041a\u0430\u0440\u0443\u0437\u043e \u0434\u043b\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0438 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d \u0434\u043b\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\u043d. \u0425\u0435\u0440\u043b\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430, \u0435\u0433\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0414\u0436. \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u00ab\u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0438\u0440\u044e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:51889847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolae_Herlea>,
        <http://viaf.org/viaf/51889847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81713e9a-08e9-40c8-b153-a56139ce4dd8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolae_Herlea.
doremus_artist:eb94e7e6-fdca-36d4-ac57-e556e35fe88b
owl:sameAs viaf:39568828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568828>.
doremus_artist:eba43502-3590-3d97-a89a-f8154ce4329d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Louisville,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        """James Elbert "Jimmy" Raney \u00e9tait un guitariste et compositeur de jazz am\u00e9ricain (Louisville, Kentucky, 20 ao\u00fbt 1927 - 10 mai 1995). Son jeu de guitare bebop au phras\u00e9 legato caract\u00e9ristique (longtemps qualifi\u00e9 de "cool") et harmoniquement avanc\u00e9 tel qu'on peut d\u00e9j\u00e0 l'entendre dans ses enregistrements dans les ann\u00e9es 1950, influen\u00e7a durablement des guitaristes tels que Ren\u00e9 Thomas, Jimmy Gourley, Ronnie Singer, Laro Sollero, Olivier Despax, ou encore Sacha Distel. Il a longtemps fait partie du quintet de Stan Getz."""@fr,
        "James Elbert Raney (20 de agosto de 1927 \u2013 9 de mayo de 1995) era un guitarrista de jazz americano nacido en Louisville, Kentucky."@es,
        "James Elbert Raney (20 de agosto de 1927 \u2014 9 de maio de 1995) foi um guitarrista de jazz norte-americano, nascido em Louisville, Kentucky, mais not\u00e1vel por seu trabalho de 1951, 1952 e 1962 a 1963 com Stan Getz e pelo seu trabalho de 1953 a 1954, com o trio Red Norvo, substituindo Tal Farlow. Raney trabalhou em uma variedade de meios de jazz, incluindo cool jazz, bebop, post-bop, hard bop e mainstream jazz. Faleceu em sua cidade natal, em Louisville, Kentucky, em 1995, que segundo o seu filho, Jon, a causa da morte foi por conta de insufici\u00eancia card\u00edaca."@pt,
        "James Elbert Raney (August 20, 1927 \u2013 May 9, 1995) was an American jazz guitarist born in Louisville, Kentucky, most notable for his work from 1951 to 1952 and then from 1953 to 1954 with the Red Norvo trio (replacing Tal Farlow) and later, 1962 to 1963, with Stan Getz just as the Bossa Nova breaks out of Brazil. In 1954 and 1955 he won the Down Beat critics poll for guitar. Raney worked in a variety of jazz mediums, including cool jazz, bebop, post bop, hard bop and mainstream jazz."@en,
        "James Elbert Raney, bekannt als Jimmy Raney (* 20. August 1927 in Louisville, Kentucky; \u2020 10. Mai 1995 ebenda), war ein US-amerikanischer Gitarrist des Modern Jazz."@de,
        "Jimmy Raney (Louisville, Kentucky 20 augustus 1927 \u2013 Louisville, 10 mei 1995) was een Amerikaans jazzgitarist die het bekendst is voor het feit dat hij tussen 1951-1952 en 1962-1963 met Stan Getz heeft gespeeld. Verder speelde hij in 1953-1954 met het Red Norvo trio, waar hij Tal Farlow verving. In 1954 en 1955 won hij de Down Beat critics poll voor gitaar. Raney speelde een groot aantal verschillende stijlen zoals cool jazz, bebop, post bop, hard bop en mainstream jazz."@nl;
    owl:sameAs viaf:69116604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Raney>,
        <http://viaf.org/viaf/69116604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00efa793-199f-4c5d-a2ce-a96f51b9a5fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Raney.
doremus_artist:ec67f9ef-85c4-31f2-b456-8b42bf50a9db
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato letteratura e filosofia all'Universit\u00e0 di Vienna, ha lavorato come giornalista. A partire dal 1919 ha iniziato a lavorare nell'industria cinematografica come regista, scrittore e produttore. Emigr\u00f2 negli Stati Uniti d'America nel 1940. Alla fine della Seconda guerra mondiale torn\u00f2 in Inghilterra."@it,
        "Paul Czinner (* 30. Mai 1890 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 22. Juni 1972 in London) war ein Autor, Filmregisseur und -produzent."@de,
        "Paul Czinner (30 May 1890 \u2013 22 June 1972) was a Hungarian Jewish writer, film director, and producer. Czinner was born in Budapest, Austria-Hungary. After studying literature and philosophy at the University of Vienna, he worked as a journalist. From 1919 onward, he dedicated himself to work for the film industry as writer, director and producer. Czinner became engaged to actress Gilda Langer in early 1920. Shortly after their engagement Langer succumbed to the Spanish flu and died on 31 January 1920. Czinner died on 22 June 1972 in London, England, at the age of 82."@en,
        "Paul Czinner (Budapeste, \u00c1ustria-Hungria, 30 de maio de 1890 \u2013 Londres, Inglaterra, 22 de junho de 1972) foi um escritor, produtor e diretor de cinema austr\u00edaco."@pt,
        "Paul Czinner est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur d'origine hongroise, n\u00e9 le 30 mai 1890 \u00e0 Budapest (Autriche-Hongrie), mort \u00e0 Londres le 22 juin 1972 (\u00e0 82 ans)."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0426\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Paul Czinner; 30 \u043c\u0430\u044f 1890, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1972, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u043e\u043b\u044c \u0426\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0435, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044e \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439. \u0421 1919 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0438\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 1924 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041d\u044e\u00bb \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0411\u0435\u0440\u0433\u043d\u0435\u0440. \u041e\u043d\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432 \u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0431\u0435\u0436\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437 \u0412\u0435\u043d\u044b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0426\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0433\u043e\u043c\u043e\u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0435, \u0441\u043e\u044e\u0437 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u044b\u043c. \u0412 1940 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0430\u0440\u0430 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u0426\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0426\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440 \u0438 \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044e, "@ru;
    owl:sameAs viaf:79172547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Czinner>,
        <http://viaf.org/viaf/79172547>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elisabeth_Bergner_and_Paul_Czinner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Czinner.
doremus_artist:ed8c35f9-aae0-3ce5-9060-f1d9186874cb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kita,_Mali>;
    rdfs:comment
        "Mamadou Diabat\u00e9 (born 1975) is a kora player. He began playing quite early in his life, became known as a musician in the area of Mali in which he lived, and has since moved to the United States, recording five albums"@en,
        "Mamadou Diabat\u00e9 (ur. w 1975 roku w Kita w Mali) \u2013 malijski muzyk. Uwa\u017cany za jednego z najwi\u0119kszych instrumentalist\u00f3w, graj\u0105cych na korze. Wyjecha\u0142 do Stan\u00f3w Zjednoczonych."@pl,
        "Mamadou Diabat\u00e9 est un musicien malien n\u00e9 en 1975 \u00e0 Kita au Mali. Il est le fils d'un joueur de kora, Djelimory Diabat\u00e9. Son cousin Toumani Diabat\u00e9 est \u00e9galement renomm\u00e9 dans la pratique de cet instrument.C'est donc naturellement qu'il est lui-m\u00eame devenu un sp\u00e9cialiste de la harpe \u00e0 21 cordes et qu'il perp\u00e9tue la tradition musicale mandingue. Sa musique est \u00e9galement prospective et il n'h\u00e9site pas \u00e0 s'entourer de musiciens de jazz comme le bassiste am\u00e9ricain Ira Coleman qui l'accompagne sur l'album Tunga."@fr,
        "Mamadou Diarra (Kita, Mali - 1975) es un destacado m\u00fasico tradicional africano especializado en kora."@es;
    owl:sameAs viaf:86502762;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mamadou_Diabat\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/86502762>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9474aeb4-e013-4ae5-adb9-f28bd83ddca8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cover_from_Mamadou_Diabate's_album_'Courage'.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mamadou_Diabat√©.
doremus_artist:edb9a860-7452-3f11-8ce7-f509ff07b3d1
owl:sameAs viaf:24788924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24788924>.
doremus_artist:eebfb7ab-d699-3e1d-9a8f-d11a47ed25f0
    dbp:birthPlace dbr:Corfu;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Allievo del conservatorio di Parigi, vi insegn\u00f2 clarinetto fino al 1868. Le sue ricerche volte ad adattare al clarinetto il sistema B\u00f6em contribuirono in maniera determinante alla costruzione del clarinetto moderno. Rinomato concertista, fu tra i primi a scrivere musica per sassofono."@it,
        "Hyacinthe El\u00e9onore Klos\u00e9 (* 11. Oktober 1808 auf Korfu; \u2020 29. August 1880 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Klarinettist und Professor am \u201eConservatoire de Paris\u201c. Hyacinthe Klos\u00e9 entwickelte das B\u00f6hm-System der Klarinette. Er entwickelte 1839 ein Modell mit einer komplett neuen Anordnung der L\u00f6cher und Klappen. Als Grundlage nahm er Berechnungen von Theobald B\u00f6hm. Klos\u00e9s Instrumentenbauer Auguste Buffet baute diese neue Klarinette. Klos\u00e9 und Buffet nannten das neue Griffsystem B\u00f6hm-System. Die B\u00f6hmklarinette wurde von dem Pariser Konservatorium akzeptiert und sie wurde zur Standardklarinette in Frankreich."@de,
        "Hyacinthe El\u00e9onore Klos\u00e9 (Corfu, Gr\u00e9cia, 11 de outubro de 1808 - Paris, 29 de agosto de 1880) foi um professor do Conservat\u00f3rio de Paris, compositor e m\u00fasico franc\u00eas, considerado inovador principalmente em clarinete. Em 1839, projetou o que \u00e9 sabido agora como o sistema Clarinet de Boehm, por Theobald Boehm. No Conservat\u00f3rio de Paris, Klose teve muitos alunos, incluindo not\u00e1veis:"@pt,
        "Hyacinthe El\u00e9onore Klos\u00e9 (October 11, 1808 in Corfu (Greece) \u2013 August 29, 1880 in Paris) was a French clarinet player, professor at the Conservatoire de Paris, and composer. Klos\u00e9 is noted for his design improvements to the clarinet using the principles laid down by Theobald Boehm in his innovative work on the flute keywork. From 1839 to 1843, he enlisted the help of Louis-August Buffet of Buffet-Crampon fame, an instrument-making technician, to construct \u2014 what is known today as \u2014 the Boehm system clarinet. In the Paris Conservatory, Klos\u00e9 had many notable pupils including:"@en,
        "Hyacinthe El\u00e9onore Klos\u00e9, n\u00e9 le 11 octobre 1808 \u00e0 Corfou et mort le 29 ao\u00fbt 1880 \u00e0 Paris, est un clarinettiste et compositeur fran\u00e7ais, professeur au Conservatoire de Paris."@fr,
        "\u0413\u0438\u0430\u0446\u0438\u0301\u043d\u0442 \u042d\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0301\u0440 \u041a\u043b\u043e\u0437\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Hyacinthe El\u00e9onore Klos\u00e9; 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1808, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041a\u043e\u0440\u0444\u0443 \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1880, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 (\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u041b\u0443\u0438-\u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u043e\u043c \u0411\u044e\u0444\u0444\u0435) \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430. \u041d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041a\u043b\u043e\u0437\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442. \u0417\u0430 \u044d\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u043d \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0438\u0440\u0438\u043b\u044c \u0420\u043e\u0437, \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0430 \u041e\u043b\u044c\u043c\u0435, \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0422\u044e\u0440\u0431\u0430\u043d \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:14968151;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hyacinthe_Klos\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/14968151>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hyacinthe_Klos√©.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hyacinthe_Klos√©.
doremus_artist:f0083db5-1844-3780-9213-e531bcc18477
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Cyrielle Besnard, dite Cyrielle Clair, est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 1er d\u00e9cembre 1955 \u00e0 Paris."@fr,
        "Cyrielle Clair (* 1. Dezember 1955 in Paris, Frankreich als Cyrielle Claire Besnard) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Cyrielle Clair (born 1 December 1955) is a French actress. She has appeared in 55 films and television shows since 1978. She starred in the 1983 film La Belle captive, which was entered into the 33rd Berlin International Film Festival."@en,
        "Si \u00e8 laureata in economia alla Sorbona. Debutt\u00f2 in teatro alla fine degli anni Settanta al Th\u00e9\u00e2tre Marigny con la commedia Le D\u00eener d'affaire, regia di Jean Le Poulain. Sul grande schermo ha esordito nel 1980 con Tusk di Alejandro Jodorowsky. Ha recitato in molti film stranieri nella sua carriera, tra cui Metalmeccanico e parrucchiera in un turbine di sesso e politica di Lina Wertm\u00fcller (1996). Nel 2001 il Ministro della Cultura transalpino Catherine Tasca l'ha nominata Cavaliere dell'Ordine delle Arti e delle Lettere."@it,
        "\u0421\u0438\u0440\u044c\u0435\u043b\u044c \u041a\u043b\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Cyrielle Clair, 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f, 1955, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:200061694;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyrielle_Clair>,
        <http://viaf.org/viaf/200061694>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cyrielle_Clair_Deauville_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyrielle_Clair.
doremus_artist:f05aba4b-0ecb-3e09-91f9-ef174df1d3d0
    rdfs:comment
        "Ronn Carroll is an American actor known primarily for his work on Broadway, with over twenty credits to his name. Career highlights include Oklahoma!, directed by Trevor Nunn, How To Succeed in Business Without Really Trying with Matthew Broderick, and two productions of Annie Get your Gun with both Ethel Merman and Bernadette Peters. Other Broadway credits include the original casts of On Golden Pond, Crazy for You and Steel Pier."@en;
    owl:sameAs viaf:51879378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronn_Carroll>,
        <http://viaf.org/viaf/51879378>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronn_Carroll.
doremus_artist:f1042a42-6136-3028-8805-33e8184c24db
owl:sameAs viaf:55325864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55325864>.
doremus_artist:f175b41f-d149-31bc-9b8e-21d382c16698
    dbp:birthPlace res:Cruzy;
    dbp:deathPlace res:Toulon;
    rdfs:comment
        "Simone Couderc est une cantatrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Cruzy (H\u00e9rault) le 3 juin 1911 et morte \u00e0 Toulon le 16 novembre 2005.Membre de la troupe de l'Op\u00e9ra de Paris (RTLN), elle s'illustra particuli\u00e8rement dans les grands r\u00f4les de mezzo-soprano du r\u00e9pertoire : Amneris (A\u00efda), Dalila (Samson et Dalila), Orph\u00e9e (Orph\u00e9e et Eurydice), Kundry (Parsifal), Carmen, Santuzza (Cavalleria rusticana), Baba la turque (The Rake's Progress), La M\u00e8re (Louise), etc."@fr;
    owl:sameAs viaf:44496515;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Simone_Couderc>,
        <http://viaf.org/viaf/44496515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Simone_Couderc.
doremus_artist:f1d43bb1-e1b3-3b2b-a2af-9bc96dca1865
owl:sameAs viaf:121863663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121863663>.
doremus_artist:f1ded7e5-ee3c-3e16-a331-8e702a742603
    rdfs:comment
        "Howard Gordon Shelley OBE (born 9 March 1950) is a British pianist and conductor. He was educated at Highgate School and the Royal College of Music. He is married to fellow pianist Hilary Macnamara, with whom he has performed and recorded in a two-piano partnership, and they have two sons."@en,
        "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30a7\u30ea\u30fc\uff08Howard Shelley OBE, 1950\u5e743\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u59bb\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30d2\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30ca\u30de\u30e9\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2659175;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Shelley>,
        <http://viaf.org/viaf/2659175>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Shelley.
doremus_artist:f23492b3-14a0-38e4-9b32-d1cf2e940651
    rdfs:comment
        "Elisabete Matos (septiembre de 1964) es una soprano l\u00edrico spinto portuguesa."@es,
        "Elisabete Matos OIH (setembro de 1964) \u00e9 uma cantora de \u00f3pera portuguesa."@pt,
        "Elisabete Matos, OIH is a Portuguese soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:12516598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabete_Matos>,
        <http://viaf.org/viaf/12516598>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcello_Giordani_Elisabete_Matos_Nicola_Luisotti_Curtain_Call.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabete_Matos.
doremus_artist:f269ca81-c29a-36d5-8153-6fe46095b74d
    rdfs:comment
        "Gaston Poulet est un violoniste et chef d\u2019orchestre fran\u00e7ais, (Paris,10 avril 1892 - Draveil, 14 avril 1974).Il fut un acteur important de la diffusion de la musique de son \u00e9poque, pendant la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. G\u00e9rard Poulet, violoniste n\u00e9 en 1938, est le fils de Gaston Poulet."@fr;
    owl:sameAs viaf:69116572;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaston_Poulet>,
        <http://viaf.org/viaf/69116572>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0608c91-07b1-44f8-a6c6-c7eb9dce733b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaston_Poulet.
doremus_artist:f41c05df-417a-37da-88c5-b1d1f847322e
    rdfs:comment
        "Michel Marre n\u00e9 en 1946 est un trompettiste, bugliste et tubiste de jazz, un compositeur et un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais. Il joue \u00e9galement de l'euphonium."@fr;
    owl:sameAs viaf:302598088;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Marre>,
        <http://viaf.org/viaf/302598088>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Marre.
doremus_artist:f41d7e21-fd2b-350a-828f-bf608229cedc
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "James Newton Howard (* 9. Juni 1951 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Komponist und Musikproduzent. Er arbeitet oft mit dem Regisseur M. Night Shyamalan zusammen und schrieb zu sieben von dessen Filmen die Musik."@de,
        "James Newton Howard (Los Angeles, 9 juni 1951) is een Amerikaans filmcomponist."@nl,
        "James Newton Howard (born June 9, 1951) is an American composer, conductor, music producer and musician. He has scored over 100 films and is the recipient of a Grammy Award, Emmy Award, and eight Academy Award nominations. His film scores include Pretty Woman (1990), The Prince of Tides (1991), The Fugitive (1993), The Devil's Advocate (1997), The Sixth Sense (1999), Dinosaur (2000), Atlantis: The Lost Empire (2001), Treasure Planet (2002), Signs (2002), The Village (2004), King Kong (2005), Batman Begins (2005), I Am Legend (2007), Blood Diamond (2006), The Dark Knight (2008), The Bourne Legacy (2012), The Hunger Games series (2012-2015), Nightcrawler (2014) and Fantastic Beasts and Where to Find Them (2016). He has collaborated with directors M. Night Shyamalan, having scored nine of his"@en,
        "James Newton Howard (n. 9 de junio de 1951 en Los \u00c1ngeles) es un compositor estadounidense, varias veces nominado a los premios \u00d3scar."@es,
        "James Newton Howard (nascido em 9 de junho de 1951 em Los Angeles) \u00e9 um compositor, maestro, produtor musical e m\u00fasico estadunidense, conhecido mundialmente por seus trabalhos com temas de filmes. Ao longo de sua carreira, ele marcou mais de 100 filmes de todas as escalas e g\u00eaneros, ganhando v\u00e1rias indica\u00e7\u00f5es a pr\u00eamios por seu trabalho, como um Grammy Award, um Emmy Award, e oito indica\u00e7\u00f5es ao \u00d3scar. Entre suas trilhas sonoras de filmes mais conhecidas est\u00e3o Pretty Woman (1990), O Pr\u00edncipe das Mar\u00e9s (1991), O Fugitivo (1993), O Sexto Sentido (1999), O Planeta do Tesouro (2002), A Vila (2004), King Kong (2005), Batman Begins (2005), Eu Sou a Lenda (2007), Diamante de Sangue (2006), O Cavaleiro das Trevas (2008), Jogos Vorazes (2012), O Legado Bourne (2012), Jogos Vorazes: Em Chamas (2013 ),"@pt,
        "James Newton Howard (ur. 9 czerwca 1951 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki filmowej. Wielokrotnie nominowany do Nagrody Akademii Filmowej."@pl,
        "James Newton Howard est un musicien et compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 9 juin 1951 \u00e0 Los Angeles (Californie). Il compose principalement des musiques de film. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0 maintes reprises pour ses \u0153uvres musicales."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d \u0425\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Newton Howard), \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1951 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0646\u064a\u0648\u062a\u0646 \u0647\u0648\u0627\u0631\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: James Newton Howard) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1951. \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627."@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\uff08James Newton Howard, 1951\u5e746\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u7b49\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u3001\u4e2d\u9000\u3057\u3066\u30a8\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u30021985\u5e74\u304b\u3089\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 1986\u5e74\u306b\u5973\u512a\u306e\u30ed\u30b6\u30f3\u30ca\u30fb\u30a2\u30fc\u30af\u30a8\u30c3\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u304c\u3001\u7fcc\u5e74\u96e2\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u7d10\u9813\u00b7\u970d\u83ef\uff08James Newton Howard \uff0c1951\u5e746\u67089\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u6d1b\u6749\u78ef\u7684\u5967\u65af\u5361\u63d0\u540d\u96fb\u5f71\u914d\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85571763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Newton_Howard>,
        <http://viaf.org/viaf/85571763>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Newton_Howard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Newton_Howard.
doremus_artist:f489c233-e55c-32e3-9efc-2fe59bc62f69
owl:sameAs viaf:14731223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14731223>.
doremus_artist:f4971bf8-e535-342a-a6e0-cdce6f2b178e
owl:sameAs viaf:78780967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78780967>.
doremus_artist:f547e30a-6715-355b-9eef-5e7c7f0b7c04
owl:sameAs viaf:6368952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6368952>.
doremus_artist:f56561f9-c10b-3f8c-8bf2-cdfdec337b82
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Delage (* 13. November 1879 in Paris; \u2020 21. September 1961 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Pianist."@de,
        "Maurice Delage (13 November 1879 \u2013 21 September 1961) was a French composer and pianist."@en,
        "Maurice Delage (1879-1961), fue un compositor y pianista franc\u00e9s."@es,
        """Maurice DelageFichier:Maurice Delage 1912.JPG Maurice Delage en 1912 \u0152uvres principales 
* Bon article Quatre po\u00e8mes hindous (1914) 
* Article de qualit\u00e9 Sept ha\u00ef-ka\u00efs (1923) 
*  Contrerimes (1927) 
*  In morte di un samoura\u00ef (1950) Maurice Delage est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 novembre 1879 \u00e0 Paris VIe et mort le 19 septembre 1961 \u00e0 Paris XVIe. Disciple et ami de Maurice Ravel d\u00e8s les ann\u00e9es 1900, c'est en entendant le Pell\u00e9as et M\u00e9lisande de Claude Debussy que lui serait venue sa vocation. Adolescent, il \u00e9tudia le violoncelle. Autodidacte, il appartint au groupe des Apaches."""@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c-\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0414\u0435\u043b\u0430\u0436 (\u0444\u0440. Charles-Maurice Delage; 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1879, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        """\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30c9\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u307e\u305f\u306f\u30c9\u30a5\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\uff08Maurice Delage, 1879\u5e7411\u670813\u65e5 - 1961\u5e749\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3000 \u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u82b8\u8853\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u300c\u30a2\u30d1\u30c3\u30b7\u30e5\u300d\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u306a\u308b\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u300e\u93e1\u300f\u306e\u306a\u304b\u306e\u300c\u9418\u306e\u8c37"La vall\u00e9e des cloches" \u300d\u306f\u3001\u30c9\u30a5\u30e9\u30fc\u30b8\u30e5\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u85e4\u7530\u55e3\u6cbb\u3068\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u308a\u3001\u5ba4\u5185\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3068\u58f0\u697d\u72ec\u5531\u306e\u305f\u3081\u306e\u300e\u4ff3\u8ae7\u300f\u306e\u51fa\u7248\u8b5c\u306f\u3001\u85e4\u7530\u304c\u88c5\u4e01\u3092\u624b\u61f8\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:51878677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Delage>,
        <http://viaf.org/viaf/51878677>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Delage_1912.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Delage.
doremus_artist:f5ae16a2-e230-37e3-9cbf-1474faf2a608
owl:sameAs viaf:36811460; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36811460>.
doremus_artist:f5d03ba6-46a7-3d94-a47b-a8f44fcee56a
owl:sameAs viaf:39567692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567692>.
doremus_artist:f6570372-0eb9-3ab6-a580-c916a546ae78
owl:sameAs viaf:78781039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78781039>.
doremus_artist:f7d702c5-8ece-3d2c-98a9-a34e19febdad
    owl:sameAs viaf:42050671;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8346ce09-b17d-447c-bfdb-7d9034e8d5f5>.
doremus_artist:f8041911-2471-3656-a85b-0bda7eee94f3
    dbp:birthPlace dbr:North_Carolina;
    rdfs:comment
        "Armelia Odgery McQueen (born January 6, 1952) is an American actress who has played roles in both film and television."@en;
    owl:sameAs viaf:32187744;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armelia_McQueen>,
        <http://viaf.org/viaf/32187744>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armelia_McQueen.
doremus_artist:f8315501-814e-3e49-a1fa-12734ebc5ae9
owl:sameAs viaf:72549419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72549419>.
doremus_artist:f890442b-606b-3a0b-bc38-4d3a44d487c0
    dbp:birthPlace dbr:Remiremont;
    rdfs:comment
        "Nei suoi brani utilizza molti strumenti dando particolare accento a pianoforte, fisarmonica, ottoni, mandolino e chitarra, che gli permettono di creare un suono ipnotico, delicato e coinvolgente, carico di sfumature, in cui confluiscono sonorit\u00e0 diverse, dalla musica classica a quella etnica, dal jazz al pop, per questo difficilmente classificabile."@it,
        "Ren\u00e9 Aubry (* 1956) ist ein franz\u00f6sischer Komponist. Er ist bekannt daf\u00fcr, klassische Elemente und Melodien mit modernen Spielweisen zu vermischen. Aubry arbeitete unter anderem mit den Choreografen Carolyn Carlson, Pina Bausch und Philippe Genty zusammen. Er war auch als Filmmusiker t\u00e4tig und ver\u00f6ffentlichte eine Reihe eigener Alben."@de,
        "Ren\u00e9 Aubry (n. 1956) es un compositor franc\u00e9s. Es un multiinstrumentista conocido por mezclar armon\u00edas cl\u00e1sicas con instrumentos modernos. Aubry ha compuesto m\u00fasica para coreograf\u00edas de artistas renombrados tales como Carolyn Carlson, Pina Bausch y Philippe Genty. Adem\u00e1s ha participado en varias bandas sonoras."@es,
        "Ren\u00e9 Aubry est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1956 \u00e0 Remiremont privil\u00e9giant les cordes et les bois, plus secondairement le piano, les claviers divers (synth\u00e9tiseurs etc.) et les percussions. Ses compositions m\u00e9lodiques, souvent entra\u00eenantes, ont une \u00e9criture reconnaissable. Une grande partie de ses musiques, dites alors fonctionnelles, ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es pour des spectacles, puis largement utilis\u00e9es par certains m\u00e9dias audiovisuels pour des g\u00e9n\u00e9riques ou des musiques d'accompagnement."@fr,
        "Ren\u00e9 Aubry is a French composer born in 1956. He is a multi-instrumentalist known for blending classical harmonies with modern instrumentation. Aubry has composed for choreographers such as Carolyn Carlson, Pina Bausch and Philippe Genty. He has also scored for films and released many of his own albums. He also composed the music for the 2009 animated film The Gruffalo and its 2011 sequel The Gruffalo's Child, as well as 2012's Room on the Broom. In addition, his music was often heard in a Greek comic-satirical TV series \u039f\u03b9 \u03a3\u03c4\u03ac\u03b2\u03bb\u03bf\u03b9 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0395\u03c1\u03b9\u03ad\u03c4\u03b1\u03c2 \u0396\u03b1\u0390\u03bc\u03b7."@en;
    owl:sameAs viaf:17411053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Aubry>,
        <http://viaf.org/viaf/17411053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4777ad0-2531-48b7-8c90-4099a7333c58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ren√©_Aubry.
doremus_artist:f9380335-8dfa-3f4c-807e-9799b5b483d7
owl:sameAs viaf:73458907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73458907>.
doremus_artist:fa2ca981-7080-3453-8483-dd944c74425c
owl:sameAs viaf:61746654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61746654>.
doremus_artist:fa65d467-97bb-3c76-aff3-c518e83565e1
owl:sameAs viaf:56271285; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56271285>.
doremus_artist:fb03a09e-cdd0-3f6c-96c6-ffb7f80fad2f
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Lev Vinocour (russisch \u041b\u0435\u0432 \u0412\u0438\u043d\u043e\u043a\u0443\u0440; * 1970 in Leningrad) ist ein deutsch-russischer Pianist. 2002 hat er die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft angenommen."@de,
        "Lev Vinocour is a pianist from Russia, who adopted the German citizenship in 2002. He began his studies at the age of 6. He studied at the School of Music in St. Petersburg and continued his studies at the Moscow Conservatory under the direction of Lev Vlassenko. He has won prizes in many competitions, such as Busoni International Competition, International Piano Competition in Epinal, France and the Gina Bachauer International Piano Competition. He has also recorded CDs, the most known being his performance of Schumann."@en,
        "\u041b\u0435\u0432 \u0412\u0438\u043d\u043e\u043a\u0443\u0440 (Lev Vinocour; \u0440\u043e\u0434. 1970, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:29731638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lev_Vinocour>,
        <http://viaf.org/viaf/29731638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lev_Vinocour.
doremus_artist:fc17d6c7-589a-3541-8e35-8cc057c4fcc5
owl:sameAs viaf:74043023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74043023>.
doremus_artist:fc4c3d82-0c2e-3e89-98eb-82de4ed29421
owl:sameAs viaf:59281046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59281046>.
doremus_artist:fcc0d9fc-ebd6-374b-96ca-1b5c67851922
owl:sameAs viaf:66655368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66655368>.
doremus_artist:fea93d58-26bd-313d-b784-54c06a88d7dd
    dbp:birthPlace dbr:Semur-en-Auxois;
    rdfs:comment
        "Marcel Bozonnet (Semur-en-Auxois, 18 de maio de 1944) \u00e9 um ator e produtor teatral franc\u00eas."@pt,
        """Marcel-Louis Bozonnet (born 18 May 1944, in Semur-en-Auxois), is a French actor. Bozonnet entered the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise in 1982, and became a "soci\u00e9taire" in 1986. He subsequently directed the Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique de Paris from 1993 to 2001. Appointed administrateur g\u00e9n\u00e9ral of the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise in 2001, il opened the salle Richelieu to contemporary authors (creating a poay of Val\u00e8re Novarina in 2006), created a notable show on the Fables of Jean de La Fontaine produced by Bob Wilson, and recruited the first black member of the Th\u00e9\u00e2tre Fran\u00e7ais (Bakary Sangar\u00e9)."""@en,
        "Marcel-Louis Bozonnet est un acteur, metteur en sc\u00e8ne et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Semur-en-Auxois le 18 mai 1944."@fr;
    owl:sameAs viaf:226409553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Bozonnet>,
        <http://viaf.org/viaf/226409553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Bozonnet.
doremus_artist:ff07bfb0-a56c-36cb-b58e-e253deac1f39
    dbp:birthPlace dbr:Lourdes;
    rdfs:comment
        "Christian Zan\u00e9si (born 1952, Lourdes, French) is a French composer."@en,
        "Christian Zan\u00e9si est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lourdes le 22 mai 1952."@fr;
    owl:sameAs viaf:60685395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Zan\u00e9si>,
        <http://viaf.org/viaf/60685395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df2ae178-91b9-4a23-9bcc-583ce29edbe9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Zanesi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Zan√©si.
