@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://als.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:003aed2f-519f-3484-b17d-9844278b5ffa
owl:sameAs viaf:225754657; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225754657>.
doremus_artist:0056f789-1cc9-3408-8702-5ee328135b9c
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f3nio de Lima Fragoso (June 17, 1897 \u2013 October 13, 1918) was a Portuguese composer and pianist."@en,
        "Ant\u00f3nio de Lima Fragoso (Pocari\u00e7a, Cantanhede, 17 de Junho de 1897 \u2014 13 de Outubro de 1918), filho de Viriato de S\u00e1 Fragoso e de Maria Isabel de S\u00e1 Lima, foi um compositor, music\u00f3logo, e pianista portugu\u00eas. Era o mais velho de cinco irm\u00e3os: Maria do C\u00e9u Lima Fragoso (1899-14 Outubro 1918), Carlos Lima Fragoso (1900-17 Outubro 1918), Maria Isabel Lima Fragoso (1903-15 Outubro 1918) e Maria Fernanda Lima Fragoso (1915-?)."@pt,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30ea\u30de\u30fb\u30d5\u30e9\u30b4\u30fc\u30bd(Ant\u00f3nio de Lima Fragoso, 1897\u5e746\u670817\u65e5 \u2013 1918\u5e7410\u670813\u65e5) \u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:106999658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f3nio_Fragoso>,
        <http://viaf.org/viaf/106999658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ant√≥nio_Fragoso.
doremus_artist:01265e16-67a4-3b0c-88ab-e536d3ec56e3
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Michael Nesmith es un m\u00fasico, compositor, actor, productor, escritor, empresario y fil\u00e1ntropo estadounidense."@es,
        "Michael NesmithFichier:The Monkees March 1967.jpg Les Monkees en 1967. Nesmith est \u00e0 droite. Robert Michael Nesmith est un musicien, producteur, acteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1942 \u00e0 Houston (Texas)."@fr,
        "Robert Michael Nesmith (* 30. Dezember 1942 in Houston, Texas) ist ein US-amerikanischer Musikproduzent, Autor, S\u00e4nger, Multiinstrumentalist und Schauspieler. Gro\u00dfe Bekanntheit erreichte Michael Nesmith in den Sixties als eines der vier Mitglied der gecasteten Boygroup The Monkees. Dar\u00fcber hinaus produzierte Nesmith 1984 den Kultfilm Repoman von Alex Cox."@de,
        """Robert Michael Nesmith (born December 30, 1942) is an American musician, songwriter, actor, producer, novelist, businessman, and philanthropist, best known as a member of the pop rock band the Monkees and co-star of the TV series The Monkees (1966\u20131968). Nesmith's songwriting credits include "Different Drum" (sung by Linda Ronstadt with the Stone Poneys). He is also an executive producer of the cult film Repo Man (1984). In 1981, Nesmith won the first Grammy Award given for Video of the Year for his hour-long television show, Elephant Parts."""@en,
        """Robert Michael Nesmith, mais conhecido como Michael Nesmith - e, ocasionalmente, como Michael Blessing - (Houston, Texas, 30 de Dezembro de 1942) \u00e9 um m\u00fasico, guitarrista, vocalista, compositor, artista de performance, novelista, empres\u00e1rio e filantropista estadunidense. Filho de Bette Nesmith Graham a inventora do Liquid Paper\u00ae. Michael Nesmith \u00e9 mais popularmente conhecido provavelmente por ter sido ex-membro da banda The Monkees, que foi uma das bandas musicais pop rock mais famosa dos Estados Unidos da Am\u00e9rica na d\u00e9cada de 1960 e especificamente pela sua capacidade de escrever can\u00e7\u00f5es de grande sucesso. Nesmith tamb\u00e9m ganhou o primeiro GRAMMY a ser presenteado para uma nova categoria, a de v\u00eddeo de curta-metragem (1981), pelo seu video de uma hora, Elephant Parts, em Portugu\u00eas, "Partes"""@pt,
        "\u00c8 conosciuto come membro dei The Monkees, nonch\u00e9 personaggio della serie I Monkees."@it,
        "\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30cd\u30b9\u30df\u30b9 (Mike Nesmith, 1942\u5e7412\u670830\u65e5 - )\u306f\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u6148\u5584\u5bb6\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u4fee\u6b63\u6db2\u306e\u767a\u660e\u8005\u3067\u5b9f\u696d\u5bb6\u306e\u30d9\u30c6\u30a3\u30fb\u30cd\u30b9\u30df\u30b9\u3002 \u30b6\u30fb\u30e2\u30f3\u30ad\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ae\u30bf\u30fc\u3068\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u30e2\u30f3\u30ad\u30fc\u30ba\u89e3\u6563\u5f8c\u306f\u81ea\u8eab\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3001\u300c\u30b7\u30eb\u30d0\u30fc\u30fb\u30e0\u30fc\u30f3\u300d\u7b49\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u304c\u3042\u308b\u30021981\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30d3\u30c7\u30aa\u306e\u30ab\u30c6\u30b4\u30ea\u30fc\u3067\u300eElephant Parts\u300f\u304c\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:26253143;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Nesmith>,
        <http://viaf.org/viaf/26253143>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c4df1e9-6092-4862-b493-0b72262d91c8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Nesmith_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Nesmith.
doremus_artist:01a24ffd-3b6c-31e0-a736-dd89fa25b684
owl:sameAs viaf:10140934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10140934>.
doremus_artist:01fe2347-0231-3a01-a6ca-d1db4739bcb1
    rdfs:comment
        """Robert Bremner or Brymer (c. 1713\u20131789) was a Scottish music publisher. Evidence suggests that he may have born on 9 September 1713 in Edinburgh to John Brymer and Margaret Urie, and had a younger brother named James, but little else is known about his early life. Bremner established his printing enterprise in Edinburgh in mid-1754 "at the Golden Harp, opposite the head of Blackfriars Wynd". Business was brisk from the start, and by the next year, he was publishing music on behalf of the Edinburgh Musical Society. Bremner later became an agent for the Society, traveling to London and Dublin to search for singers and musicians to feature at its concerts. In 1756, he printed his own The Rudiments of Music, commissioned by the Edinburgh town council as an instruction book for spreading the id"""@en;
    owl:sameAs viaf:39723529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Bremner>,
        <http://viaf.org/viaf/39723529>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Bremner.
doremus_artist:0256860e-5ed7-369a-a5a2-ded930d77907
owl:sameAs viaf:43574705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43574705>.
doremus_artist:02d68cd9-2016-3a63-bbd4-790f880ca4f8
owl:sameAs viaf:74055662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74055662>.
doremus_artist:0310a1c2-4560-3a30-869e-764c7836be13
    rdfs:comment
        "Guy Sacre est un compositeur, pianiste et critique musical fran\u00e7ais n\u00e9 en 1948."@fr;
    owl:sameAs viaf:71598271;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy_Sacre>,
        <http://viaf.org/viaf/71598271>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Guy_Sacre.
doremus_artist:03147170-dcf6-37e8-bf9b-91523291d2a5
owl:sameAs viaf:74064424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74064424>.
doremus_artist:0354e32b-4176-3b89-81cc-1fd0ee30daa0
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Autore e sceneggiatore di testi per il teatro, la radio e il cinema, dagli anni 50, inizia la sua attivit\u00e0 nella redazione del settimanale umoristico Marc'Aurelio, accanto ad Ettore Scola, Steno, Ruggero Maccari ed altri. Dall'inizio degli anni 50 scrive numerosi testi per trasmissioni radiofoniche della RAI, soprattutto per i programmi di variet\u00e0, presso la sede di Roma a Via Asiago. Nel 1958 fonda la rivista Il delatore. Per la televisione collabor\u00f2 nel 1960 e nel 1961a scrivere con Guglielmo Zucconi e Italo Terzoli il programma Controcanale condotto da Corrado con Abbe Lane e Xavier Cugat."@it,
        "Bernardino Zapponi (* 4. September 1927 in Rom; \u2020 11. Februar 2000 ebenda) war ein italienischer Schriftsteller und Drehbuchautor. Zapponi arbeitete zun\u00e4chst als Kritiker f\u00fcr La Repubblica und begann als Autor bei L\u2019Espresso und der satirischen Zeitschrift Marc'Aurelio. Er schrieb zahlreiche Radio-, Fernsehshows und Variet\u00e9programme, bevor er als Drehbuchautor f\u00fcr Filme re\u00fcssierte. H\u00e4ufig arbeitete er mit Federico Fellini zusammen."@de,
        "Bernardino Zapponi (September 4, 1927 \u2013 February 11, 2000) was an Italian novelist and screenwriter best known for his films written in collaboration with Federico Fellini."@en,
        "Bernardino Zapponi, n\u00e9 le 4 septembre 1927 \u00e0 Rome et mort le 11 f\u00e9vrier 2000, est un sc\u00e9nariste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:51811919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernardino_Zapponi>,
        <http://viaf.org/viaf/51811919>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BernardinoZapponi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernardino_Zapponi.
doremus_artist:04db9304-2a42-30e7-914e-0c31d098b8e2
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "A quindici anni si trasfer\u00ec negli Stati Uniti, dove compie gli studi cominciati a Parigi. Fu allievo di Paul Hindemith. Vinse molti riconoscimenti, grazie alle sue doti di compositore, pianista e direttore d'orchestra. Compose musica da camera, opere liriche e balletti. Fu pianista della Boston Symphony Orchestra e ottenne la cattedra di composizione all'Universit\u00e0 della California di Los Angeles."@it,
        "Lukas Foss (* 15. August 1922 als Lukas Fuchs in Berlin; \u2020 1. Februar 2009 in New York City) war ein US-amerikanischer Komponist und Dirigent deutscher Herkunft."@de,
        "Lukas Foss (August 15, 1922 \u2013 February 1, 2009) was a German-American composer, pianist, and conductor."@en,
        "Lukas Foss (Berlin, 15 ao\u00fbt 1922 - Manhattan, New York, 1er f\u00e9vrier 2009) est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "Lukas Foss (nacido Lukas Fuchs, el 15 de agosto de, 1922 en Berl\u00edn, Alemania y fallecido el 1 de febrero de 2009 en Nueva York) fue un compositor, director de orquesta, pianista y profesor. Estudi\u00f3 con Julius Goldstein. Se traslad\u00f3 a Par\u00eds en 1933 donde estudi\u00f3 piano con Lazare L\u00e9vy, composici\u00f3n con No\u00ebl Gallon, instrumentaci\u00f3n con Felix Wolfes, y flauta con Louis Moyse. En 1937 se traslad\u00f3 a Am\u00e9rica y estudi\u00f3 en el Instituto Curtis de M\u00fasica en Filadelfia, con Sergei Koussevitzky durante los veranos de 1939 a 1943 en el Centro Musical Berkshire, y, como estudiante especial, composici\u00f3n con Paul Hindemith en la Universidad de Yale de 1939 a 1940."@es,
        "\u041b\u0443\u043a\u0430\u0441 \u0424\u043e\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lukas Foss, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u041b\u0443\u043a\u0430\u0441 \u0424\u0443\u043a\u0441, \u043d\u0435\u043c. Lukas Fuchs; 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1922, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2009, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30b9\uff08Lukas Foss, 1922\u5e748\u670815\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3 - 2009\u5e742\u67081\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u6388\u3002\u51fa\u751f\u540d\u306f\u30eb\u30fc\u30ab\u30b9\u30fb\u30d5\u30af\u30b9(Lukas Fuchs)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:97820402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lukas_Foss>,
        <http://viaf.org/viaf/97820402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50920c8b-7cb2-41bc-8acf-c8ce55ab88d0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lukas_Foss_-_Southern_Campus_1960.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lukas_Foss.
doremus_artist:05079b3c-d7da-3307-a6b5-a6e381381bc4
owl:sameAs viaf:216217671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/216217671>.
doremus_artist:08ad4e3b-3e3a-3495-bc53-cc57c2ea21c0
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Bouvelle (n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1972 \u00e0 Nevers) est un accord\u00e9oniste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19944922;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Bouvelle>,
        <http://viaf.org/viaf/19944922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âric_Bouvelle.
doremus_artist:094c9504-2692-3d05-97d3-157b0950d0ec
owl:sameAs viaf:291448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/291448>.
doremus_artist:09a16e2f-2338-3bbb-b6c5-1be2d79ea4ea
    dbp:birthPlace dbr:Indianapolis;
    rdfs:comment
        "George Irving Shirley (1934, Indian\u00e1polis, Indiana), tenor norteamericano. Estudi\u00f3 en Detroit y enlistado en la armada fue el primer afroamericano en integrar el United States Army Chorus. Debut\u00f3 en Woodstock, New York, como Eisenstein en Die Fledermaus de Strauss, iniciando una carrera europea. En 1977 grab\u00f3 Orlando Paladino de Haydn dirigido por Antal Dorati y recibi\u00f3 un premio Grammy en 1968 por Cos\u00ed fan tutte. Ense\u00f1\u00f3 en la University of Maryland College Park y en la Universidad de M\u00edchigan. Entre sus alumnos se cont\u00f3 el contratenor David Daniels y el tenor Michael Fabiano."@es,
        "George Irving Shirley (born April 18, 1934) is an American operatic tenor, and was the first African-American tenor to perform a leading role at the Metropolitan Opera."@en,
        "George Shirley (n\u00e9 le 18 avril 1934, \u00e0 Indianapolis, Indiana) est un t\u00e9nor afro-am\u00e9ricain et l'un des premiers chanteurs noirs \u00e0 jouir d'une carri\u00e8re internationale \u00e0 l'op\u00e9ra."@fr;
    owl:sameAs viaf:117145130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Shirley>,
        <http://viaf.org/viaf/117145130>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Shirley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Shirley.
doremus_artist:0a277b8a-c674-3dd8-a904-ec7c585783ef
owl:sameAs viaf:38662111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38662111>.
doremus_artist:0b31d462-b6c4-34f0-997f-b3ffe5cede3d
owl:sameAs viaf:40903734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40903734>.
doremus_artist:0c4a6b41-c47e-3df8-8a98-1a125fb3a877
    rdfs:comment
        "David Reichenberg (13 July 1950 - 10 June 1987) was an American oboist and a highly respected specialist on the baroque oboe. He was born in Cedar Falls, Iowa and learnt the flute, violin and piano as a child. He began his oboe studies with Dr Myron E. Russell of the University of Northern Iowa. Beginning in 1969, Reichenberg studied at the Indiana University School of Music, continuing his oboe studies with Jerry Sirucek, former oboist with the Chicago Symphony Orchestra. Graduating in 1972, Reichenberg moved to Salzburg, where he attended the Mozarteum. It was in Salzburg that Reichenberg met Nikolaus Harnoncourt, director of Concentus Musicus Wien. Reichenberg became increasingly interested in playing the oboe's repertoire on the instrument for which it had been written and, with the as"@en;
    owl:sameAs viaf:61749085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Reichenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/61749085>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c135db9-3f0b-403f-aae9-3c8993775c3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Reichenberg.
doremus_artist:0c9eb124-7348-3547-8d3e-d7fdce9005fa
owl:sameAs viaf:21698526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21698526>.
doremus_artist:0cd61d8c-4fcd-3dae-8b52-1027cd84babb
owl:sameAs viaf:34669337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34669337>.
doremus_artist:0d7002aa-f175-378d-8be3-a198d7f11586
owl:sameAs viaf:167247838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167247838>.
doremus_artist:0ed32a91-0738-3434-ae4f-f71dc32a58f9
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        """(Not to be confused with Huang Ying.)(The native form of this personal name is Huang Ying. This article uses the Western name order.)
Ying Huang (Chinese: \u9ec4\u82f1) is a Chinese operatic soprano. She first came to international attention when she sang the title role in Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand's 1995 film adaptation of Madama Butterfly and went on to an international career both in opera and on the concert stage. Ying Huang's world premiere performances include:"""@en,
        "Giunse per la prima volta all'attenzione internazionale quando interpret\u00f2 il ruolo di protagonista nella versione cinematografica di Madama Butterfly del regista Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand nel 1995."@it,
        "Ying Huang est une chanteuse lyrique chinoise soprano. Elle a d'abord attir\u00e9 l'attention internationale quand elle a chant\u00e9 le r\u00f4le-titre dans le film de Fr\u00e9d\u00e9ric Mitterrand de 1995 Madama Butterfly et a entam\u00e9 une carri\u00e8re internationale d'op\u00e9ra."@fr,
        "\u9ec4\u82f1\uff081968\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u4e2d\u56fd\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c\u539f\u7c4d\u5b81\u6ce2\uff0c\u751f\u4e8e\u4e0a\u6d77\u3002\u73b0\u4f4f\u7f8e\u56fd\u7ebd\u7ea6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7584339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ying_Huang>,
        <http://viaf.org/viaf/7584339>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ying_Huang_FT_Women_at_the_Top_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ying_Huang.
doremus_artist:0f0f62bd-49fc-34a6-ba4d-3e4917ec3c30
owl:sameAs viaf:29225797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29225797>.
doremus_artist:10193139-2a63-3249-89e9-9f42f2f93e4a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Louis>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Sam Brown Sam Brown est un guitariste de jazz am\u00e9ricain. On a pu l'entendre au sein du big band de Thad Jones et Mel Lewis, du Liberation Music Orchestra de Charlie Haden et avec des jazzmen comme Bill Evans, Keith Jarrett, Gary Burton, Carla Bley, Paul Motian,... Par ailleurs, il a accompagn\u00e9 des artistes comme James Brown, Astrud Gilberto ou Barry Manilow."@fr,
        """Sam T. Brown (* 19. Januar 1939 in St. Louis, Missouri; \u2020 28. Dezember 1977 in Bloomington, Indiana) war ein US-amerikanischer Jazzgitarrist. Brown, der vor allem akustische Gitarre spielte, war an Escalator over the Hill von Carla Bley und am Liberation Music Orchestra von Charlie Haden beteiligt. Sp\u00e4ter war er Mitglied im Thad Jones/Mel Lewis Orchestra. 1971 spielte er im Quartett von Gary Burton und war an dessen Aufnahme mit Keith Jarrett beteiligt. 1972 holte Jarrett ihn zu seiner Produktion Expectations; auch wirkte er mit Jarrett und Violinist Leroy Jenkins an Paul Motians Deb\u00fctalbum "Conception Vessel" mit. 1974 spielte er auf Jarretts Treasure Island. Er nahm auch mit Paul Desmond, mit Bill Evans, mit Richard Davis und Bill Lee sowie mit James Brown auf."""@de,
        "Sam T. Brown (January 19, 1939 \u2013 December 28, 1977) was a jazz guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:76499615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Brown_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/76499615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77c0ef00-ef80-407e-bdb9-04c72ae2794e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Sam_Brown_(guitarist)>.
doremus_artist:10216248-a126-35d0-914c-c22d321e4033
owl:sameAs viaf:34668561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668561>.
doremus_artist:102e7bab-6276-3765-a4b7-18b4d77bcace
owl:sameAs viaf:54413821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54413821>.
doremus_artist:10619494-4ebf-3f68-8bc0-fd349b49307d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Seattle,_Washington>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Cathryn Lee Damon (Seattle, 11 september 1930 - Los Angeles, 4 mei 1987) was een Amerikaans actrice. Ze won in 1980 een Primetime Emmy Award voor haar hoofdrol als Mary Campbell in de komedieserie Soap. Hiervoor werd ze ook in 1978 en 1981 genomineerd voor dezelfde prijs. Damon maakte in 1957 haar televisiedebuut als danseres tijdens een aflevering van de anthologieserie Producers' Showcase. Haar eerste rol op het grote scherm volgde in 1980, als Natalie in de misdaadkomedie How to Beat the High Co$t of Living."@nl,
        "Cathryn Lee Damon (September 11, 1930 \u2013 May 4, 1987) was an American actress, best known for her roles on television sitcoms in the 1970s and 1980s."@en,
        "\u041a\u044d\u0301\u0442\u0440\u0438\u043d \u0414\u044d\u0301\u0439\u043c\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cathryn Damon; 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930 \u2014 4 \u043c\u0430\u044f 1987) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c\u0430\u0445 \u0432 1970-\u0445 \u0438 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:34666884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cathryn_Damon>,
        <http://viaf.org/viaf/34666884>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cathryn_Damon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cathryn_Damon.
doremus_artist:10b41dbe-03f6-3392-987d-7a7389cd865d
owl:sameAs viaf:101012788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101012788>.
doremus_artist:1165a7ce-41aa-391b-a507-81087852b193
    rdfs:comment
        "Jeff Johnson (born in 1956) is a musician residing in Camano Island, WA. Stemming from a progressive-rock background, he works within a contemporary artistic-Christian framework, and precedes much of the new-age music to which much of his music would later be compared. He has made collaborations with various other well-known musicians, including Sandy Simpson, Brian Dunning, and Phil Keaggy. His works also include collaborations with contemporary author Stephen Lawhead. In addition to recording, Johnson is active in the ongoing Selah Service music and worship events."@en;
    owl:sameAs viaf:86456159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeff_Johnson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/86456159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c302d13-8155-4ddd-b669-5b51cd2ed93c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jeff_Johnson_(musician)>.
doremus_artist:11785edb-89ec-307c-9d19-0f85f01d5ef6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mantes_(disambiguation)>;
    rdfs:comment
        "Alix Combelle (* 15. Juni 1912 in Paris; \u2020 2. M\u00e4rz 1978 in Mantes-la-Jolie) war ein franz\u00f6sischer Swing-Tenorsaxophonist und Bandleader."@de,
        "Alix Combelle (15 June 1912 \u2013 26 February 1978) was a French swing jazz tenor saxophonist, clarinetist and bandleader, born in and performing in Paris for most of his life. He was well known on the Continental Jazz scene of Europe, active mostly in the 1930s and 1940s. He performed or featured in his bands such musicians as Arthur Briggs, Ray Ventura and Michel Warlop, among others. During the 1940s his popularity eased off somewhat, though he did perform with some American musicians at the time, such as Jonah Jones and Buck Clayton."@en,
        "Alix Combelle, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 juin 1912 et mort \u00e0 Mantes le 26 f\u00e9vrier 1978, est un musicien de jazz, saxophoniste t\u00e9nor, clarinettiste, chanteur, arrangeur et chef d'orchestre."@fr;
    owl:sameAs viaf:51874786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alix_Combelle>,
        <http://viaf.org/viaf/51874786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb65ed8f-345f-45ef-92e8-a2a7733ac11a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alix_Combelle.
doremus_artist:1263fd05-35a1-31ee-96c9-e8b7d9b9ff9e
owl:sameAs viaf:69193826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193826>.
doremus_artist:12710aa7-7b6f-3156-8270-42f3ac10cb8a
    owl:sameAs viaf:107158474;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107158474>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d501f26d-c987-49b2-9380-ccd7d85445eb>.
doremus_artist:12784181-4178-3153-8e75-1b9c6655c775
    dbp:birthPlace dbr:Chichester;
    dbp:deathPlace dbr:Surrey;
    rdfs:comment
        "Paul Steinitz (* 25. August 1909 in Chichester; \u2020 21. April 1988 in Oxhey, Surrey) ist einer der Pioniere der  Historischen Auff\u00fchrungspraxis. Er widmete sich vor allem der Musik von Johann Sebastian Bach. Er gr\u00fcndete 1946 die London Bach Society und die Steinitz Bach Players um damit die Musik von Bach mit authentischem Instrumentarium sowie historischer Spiel- und Sangtechnik aufzuf\u00fchren. Im Verlauf von 25 Jahren f\u00fchrte er erstmals alle Bachschen Kantaten in London auf."@de,
        "Paul Steinitz (Chichester, 25 augustus 1909 - Oxhey, Surrey, 21 april 1988) was een Engels organist en dirigent. Steinitz staat bekend als pionier van de authentieke uitvoeringspraktijk, met name in de muziek van Johann Sebastian Bach."@nl,
        "Paul Steinitz OBE (25 August 1909 \u2013 21 April 1988) was a pioneer in the post-war interpretation of the music of Johann Sebastian Bach. He founded the London Bach Society and Steinitz Bach Players in order to put his scholarship into practice, performing all Bach\u2019s cantatas in mainly London venues over the space of 29 years."@en,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0421\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d\u0438\u0446 (\u0428\u0442\u0430\u0439\u043d\u0438\u0446; \u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Steinitz) (25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1909, \u0427\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1988, \u041e\u043b\u044c\u0434 \u041e\u043a\u0441\u0442\u044d\u0434) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440-\u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0445\u043e\u0440\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0438 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0421\u0442\u0435\u0439\u043d\u0438\u0446 \u0411\u0430\u0445 \u041f\u043b\u0435\u0439\u0435\u0440\u0441, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432 \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435. \u0417\u0430 25 \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u0438\u043c \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u044b \u0432\u0441\u0435 208 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0431\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:101052728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Steinitz>,
        <http://viaf.org/viaf/101052728>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Steinitz.
doremus_artist:13b5c049-fcb4-3a0b-931b-c9503386ddb7
owl:sameAs viaf:2642159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2642159>.
doremus_artist:1431f568-284d-3a93-bd4b-ca9989ed5475
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Teodor Currentzis (Greek: \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2; Russian: \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u041a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0442\u0437\u0438\u0441; born February 24, 1972) is a Greek-Russian conductor, musician and actor."@en,
        "Teodor Currentzis (en griego \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2, nacido en Atenas, Grecia, el 24 de febrero de 1972) es un director de orquesta y actor griego. Comenz\u00f3 a estudiar piano con cuatro a\u00f1os, y viol\u00edn con siete. Ingres\u00f3 en el Conservatorio Nacional de Atenas con 12 a\u00f1os, en la secci\u00f3n de viol\u00edn. En 1987 comenz\u00f3 a tomar clases de composici\u00f3n con el Profesor George Hadjinikos. Desde 1994 hasta 1999 estudi\u00f3 direcci\u00f3n de orquesta en el Conservatorio de San Petersburgo con el profesor Ilya Musin (maestro de Valery Gergiev, Yuri Temirkanov o Semyon Bychkov, entre otros)."@es,
        "Teodor Currentzis, auch Teodor Kurentzis (griechisch \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2; * 24. Februar 1972 in Athen), ist ein griechischer Dirigent, Musiker und Schauspieler."@de,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0301\u0440 \u041a\u0443\u0440\u0435\u0301\u043d\u0442\u0437\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1972, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b, \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30eb\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u30b9\uff08\u0398\u03b5\u03cc\u03b4\u03c9\u03c1\u03bf\u03c2 \u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03b5\u03bd\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aTeodor Currentzis, 1972\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30c6\u30cd\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u6642\u3088\u308a\u751f\u5730\u3067\u97f3\u697d\u3092\u7fd2\u3044\u30011994\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30ea\u30e4\u30fb\u30e0\u30fc\u30b7\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30c6\u30df\u30eb\u30ab\u30fc\u30ce\u30d5\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u7d4c\u30662004\u5e74\u306b\u30ce\u30f4\u30a9\u30eb\u30b7\u30d3\u30b9\u30af\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u30fb\u30e0\u30b8\u30ab\u30a8\u30c6\u30eb\u30ca\u3068\u30e0\u30b8\u30ab\u30a8\u30c6\u30eb\u30ca\u5ba4\u5185\u5408\u5531\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3066\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u30022010\u5e74\u306b\u30ce\u30f4\u30a9\u30eb\u30b7\u30d3\u30b9\u30af\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u5ea7\u3092\u9000\u304d\u30012011\u5e74\u304b\u3089\u30da\u30eb\u30df\u56fd\u7acb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u5287\u5834\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119169905;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teodor_Currentzis>,
        <http://viaf.org/viaf/119169905>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Currentzis_Marxloh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teodor_Currentzis.
doremus_artist:14577a43-2788-3827-9c3c-ac5454047c3d
    rdfs:comment
        "Susan McKeown (born February 6, 1967) is an Irish songwriter, folk singer and producer."@en,
        "Susan McKeown (nacida el 6 de febrero de 1967) es una compositora, cantante y productora folk irlandesa."@es;
    owl:sameAs viaf:71653550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_McKeown>,
        <http://viaf.org/viaf/71653550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/256825aa-2cab-4c27-8ef1-62ecfb86be70>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_McKeown.
doremus_artist:14a7310a-142f-31e4-8674-201363030b3b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Daniel Michel Piccoli (* 27. Dezember 1925 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Theater- und Filmschauspieler. Daneben war er auch als Drehbuchautor, Regisseur und Filmproduzent t\u00e4tig. Piccoli gilt als einer der bedeutendsten Charakterdarsteller Frankreichs."@de,
        "Michel Piccoli (Parijs, 27 december 1925) is een Frans acteur en filmregisseur."@nl,
        "Michel Piccoli (Paris, 27 de dezembro de 1925) \u00e9 um ator franc\u00eas. Nascido em uma fam\u00edlia musical, sua m\u00e3e era pianista e seu pai um violinista. Casou-se tr\u00eas vezes, primeiro com \u00c9l\u00e9onore Hirt, depois permaneceu casado durante 11 anos com a cantora Juliette Gr\u00e9co e finalmente com Ludivine Clerc. Tem uma filha de seu primeiro casamento, Anne-Cord\u00e9lia. Piccoli \u00e9 filho de imigrantes italianos. Ap\u00f3s o estudo de interpreta\u00e7\u00e3o trabalhou em muitos palcos parisienses e foi por algum tempo diretor do Th\u00e9\u00e2tre Babylone."@pt,
        "Michel Piccoli (born 27 December 1925) is a French actor and filmmaker."@en,
        "Michel Piccoli (nacido el 27 de diciembre 1925 en Par\u00eds) es un actor, productor y realizador franc\u00e9s. Nacido en el seno de una familia de m\u00fasicos (madre pianista, padre violonista), debut\u00f3 con Le M\u00e9pris de Jean-Luc Godard. Se cas\u00f3 en segundas nupcias y por m\u00e1s de once a\u00f1os con la actriz Juliette Gr\u00e9co. Pol\u00edticamente, se sit\u00faa dentro de la izquierda activa, opuesto al Front National."@es,
        "Michel Piccoli, n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1925 dans le 13e arrondissement de Paris, est un acteur fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement producteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste."@fr,
        "Michel Piccoli, w\u0142a\u015bc. Jacques Daniel Michel Piccoli (ur. 27 grudnia 1925 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor filmowy. Syn w\u0142oskich imigrant\u00f3w; jego matka by\u0142a pianistk\u0105, a ojciec skrzypkiem. By\u0142 czterokrotnie \u017conaty: dwukrotnie z \u00c9l\u00e9onore Hirt, potem, przez jedena\u015bcie lat, z piosenkark\u0105 Juliette Gr\u00e9co i Ludivine Cler. Z pierwszego ma\u0142\u017ce\u0144stwa ma c\u00f3rk\u0119 Ann\u0119-Cord\u00e9li\u0119. W 2011 zagra\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 kardyna\u0142a Melville\u2019a wybranego papie\u017cem w filmie Habemus papam \u2013 mamy papie\u017ca re\u017cyserowanym przez Nanniego Morettiego. Rola ta przynios\u0142a mu nagrod\u0119 David di Donatello w kategorii najlepszy aktor."@pl,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u041f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Michel Piccoli; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1925, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d4\u30b3\u30ea\uff08Michel Piccoli, \u30d4\u30c3\u30b3\u30ea\u3068\u3082\u30011925\u5e7412\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u821e\u53f0\u3001\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115031380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Piccoli>,
        <http://viaf.org/viaf/115031380>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Piccoli_Cannes_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Piccoli.
doremus_artist:14bb2013-a7bd-329b-9003-290af0b1b4c2
    dbp:birthPlace dbr:Seattle;
    rdfs:comment
        "Carol Channing (Seattle, 31 januari 1921) is een Amerikaans actrice, zangeres, danseres en com\u00e9dienne."@nl,
        "Carol ChanningFichier:Carol Channing.jpg Channing en 2009 Carol Channing est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine n\u00e9e le 31 janvier 1921 \u00e0 Seattle, Washington (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Carol Elaine Channing (* 31. Januar 1921 in Seattle, Washington) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Ihre gr\u00f6\u00dften Erfolge feierte sie in den Musicals Blondinen bevorzugt (1949) als Lorelei Lee und in Hello, Dolly! (1964) als Dolly Gallagher Levi."@de,
        "Carol Elaine Channing (born January 31, 1921) is an American actress, singer, dancer, comedian, and voice artist. She won the Golden Globe Award and was nominated for the Academy Award for Best Supporting Actress for her performance as Muzzy Van Hossmere in Thoroughly Modern Millie (1967). Other film appearances include The First Traveling Saleslady (1956) and Skidoo (1968). On television she has made many appearances as an entertainer on variety shows, from the The Ed Sullivan Show in the 1950s to Hollywood Squares. She is also known for her performance as The White Queen in a 1985 production of Alice in Wonderland."@en,
        "Carol Elaine Channing (n. Seattle, 31 de enero de 1921) es una actriz, cantante y comediante estadounidense. Se hizo especialmente conocida por su participaci\u00f3n en obras teatrales de Broadway. Inici\u00f3 su carrera en el teatro, continuando posteriormente en la televisi\u00f3n y en el cine, donde actu\u00f3 en diez pel\u00edculas. Desde la d\u00e9cada de 1950 se destac\u00f3 con su trabajo en Broadway, interviniendo en populares comedias musicales como Los caballeros las prefieren rubias y Hello, Dolly!, entre otras."@es,
        "Carol Elaine Channing (ur. 31 stycznia 1921 w Seattle) \u2212 ameryka\u0144ska piosenkarka i aktorka, nagrodzona Z\u0142otym Globem i nominowana do Oscara za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Na wskro\u015b nowoczesna Millie."@pl,
        "Ha ricevuto tre Tony Award (incluso uno per la durata della sua vita), un Golden Globe e una nomination per un Oscar. La Channing \u00e8 meglio conosciuta per aver dato vita, a Broadway, a Lorelei Lee, personaggio della commedia musicale Gli uomini preferiscono le bionde, ed alla vedova Dolly Gallagher Levi in Hello, Dolly!."@it,
        "\u041a\u044d\u0440\u043e\u043b \u0427\u044d\u043d\u043d\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carol Channing, \u0440\u043e\u0434. 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1921) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        """\u0643\u0627\u0631\u0648\u0644 \u062a\u0634\u0627\u0646\u064a\u0646\u062c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629, \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629, \u0648\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u062d\u0627\u0632\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u062a\u0648\u0646\u064a. \u062a\u0634\u0627\u0646\u064a\u0646\u062c \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0646\u0634\u0623\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a, \u0648\u0628\u0644\u0639\u0628 \u062f\u0648\u0631 \u0644\u0648\u0631\u064a\u0644\u064a \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 "\u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0629 \u064a\u062d\u0628\u0630\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0642\u0631\u0627\u0648\u0627\u062a", \u0648\u0644\u0639\u0628 \u062f\u0648\u0631 \u062f\u0648\u0644\u064a \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 "\u0623\u0647\u0644\u0627, \u062f\u0648\u0644\u064a!". \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 31, 1921, \u0641\u064a \u0633\u064a\u0627\u062a\u0644, \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643."""@ar,
        "\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30cb\u30f3\u30b0\uff08Carol Channing, 1921\u5e741\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42029623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carol_Channing>,
        <http://viaf.org/viaf/42029623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b3004ab-ca43-495e-8b11-88a10773c8d5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carol_Channing_1960.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carol_Channing.
doremus_artist:14c4219a-54fb-366c-978e-86a4393993f1
owl:sameAs viaf:34646387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646387>.
doremus_artist:14d0da17-3252-3581-8895-1e0fe5bf0f54
owl:sameAs viaf:61735358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61735358>.
doremus_artist:14dc1e4d-2174-3772-a907-258adc1187c0
    dbp:birthPlace res:S√¢les;
    dbp:deathPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Clarens_(Vaud)>;
    rdfs:comment
        "L'abb\u00e9 Joseph Bovet, n\u00e9 le 7 octobre 1879 \u00e0 S\u00e2les et mort le 10 f\u00e9vrier 1951 \u00e0 Clarens, est un eccl\u00e9siastique, compositeur et chef de ch\u0153ur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:74046137;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Bovet_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/74046137>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Template-Canon_(priest).svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Joseph_Bovet_(compositeur)>.
doremus_artist:170dbf96-5e4d-3cac-a4ec-84775fe9e28d
    dbp:birthPlace dbr:D√ºsseldorf;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Debutt\u00f2 nel 1926 alla Semperoper di Dresda, e approd\u00f2 al Festival di Bayreuth nel 1930. Dal 1931 al 1934 si esib\u00ec alla Metropolitan Opera di New York e alla Staatsoper di Vienna. Durante il regime nazista recit\u00f2 nel piccolo ruolo di un cantante d'opera Altes Herz wird wieder jung (1943)."@it,
        "Max Lorenz (Max S\u00fclzenfu\u00df) (D\u00fcsseldorf, 10 mai 1901 - Salzbourg, 11 janvier 1975) est un heldentenor allemand c\u00e9l\u00e8bre pour ses r\u00f4les wagn\u00e9riens."@fr,
        "Max Lorenz (born Max S\u00fclzenfu\u00df; 10 May 1901 \u2013 11 January 1975) was a German heldentenor famous for Wagner roles."@en,
        "Max Lorenz(Max S\u00fclzenfu\u00df) (D\u00fcsseldorf, 10 de mayo de 1901 - Salzburgo, 11 de enero de 1975) fue un c\u00e9lebre tenor alem\u00e1n."@es,
        "Max Lorenz, eigentlich Max S\u00fclzenfu\u00df (* 10. Mai 1901 in D\u00fcsseldorf; \u2020 11. Januar 1975 in Salzburg) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446 (\u043d\u0435\u043c. Max Lorenz; \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0444\u0430\u043c. \u0417\u044e\u043b\u044c\u0446\u0435\u043d\u0444\u0443\u0441, \u043d\u0435\u043c. S\u00fclzenfu\u00df; 1901\u20141975) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30c4\uff08Max Lorenz, \u672c\u540d Max S\u00fclzenfu\u00df, 1901\u5e745\u670810\u65e5 \u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5 - 1975\u5e741\u670811\u65e5 \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u6700\u9ad8\u306e\u30d8\u30eb\u30c7\u30f3\u30fb\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u5404\u5730\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u3001\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30b3\u30ed\u30f3\u306a\u3069\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u5185\u3067\u306f\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u6b4c\u5531\u3067\u306e\uff09\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u306a\u5f79\u67c4\u306e\u5287\u7684\u306a\u6b4c\u5531\u3067\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u514b\u65af\u00b7\u6d1b\u4f26\u8328\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aMax Lorenz\uff0c1901\u5e745\u670810\u65e5\u675c\u585e\u5c14\u591a\u592b - 1975\u5e741\u670811\u65e5\u8428\u5c14\u8328\u5821\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u7537\u9ad8\u97f3\uff0c\u4ee5\u6f14\u7ece\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u4f5c\u54c1\u800c\u8457\u540d\u3002 1920\u5e74\u4ee3\uff0c\u9a6c\u514b\u65af\u5728\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\u58f0\u4e50\u30021927\u5e74\uff0c\u9a6c\u514b\u65af\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u68ee\u4f69\u5c14\u6b4c\u5267\u9662\u8fdb\u884c\u4e86\u9996\u6b21\u6f14\u51fa\u30021929\u5e74\u81f31944\u5e74\u95f4\uff0c\u9a6c\u514b\u65af\u52a0\u5165\u67cf\u6797\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u5728\u7ebd\u7ea6\u5927\u90fd\u4f1a\u6b4c\u5267\u9662\u3001\u62dc\u7f57\u4f0a\u7279\u8282\u65e5\u5267\u9662\u3001\u82f1\u56fd\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u56fd\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u6f14\u51fa\u3002 \u9a6c\u514b\u65af\u7ecf\u5e38\u5728\u8428\u5c14\u8328\u5821\u97f3\u4e50\u8282\u4e0a\u8fdb\u884c\u8868\u6f14\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u53c2\u6f14\u4e86\u6208\u7279\u5f17\u91cc\u5fb7\u00b7\u51af\u00b7\u827e\u5185\u59c6\u3001\u7f57\u5c14\u592b\u00b7\u5229\u4f2f\u66fc\u548c\u9c81\u9053\u592b\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3-\u96f7\u6770\u5c3c\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u9a6c\u514b\u65af\u7684\u827a\u672f\u751f\u6daf\u6301\u7eed\u4e86\u8fd1\u4e09\u5341\u5e74\uff0c\u662f\u4e16\u754c\u9876\u5c16\u7684\u7537\u9ad8\u97f3\uff0c\u5c24\u5176\u64c5\u957f\u8868\u6f14\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u300a\u7279\u91cc\u65af\u5766\u4e0e\u4f0a\u7d22\u5c14\u5fb7\u300b\u3001\u300a\u9f50\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7\u300b\u3001\u300a\u8bf8\u795e\u7684\u9ec4\u660f\u300b\u548c\u300a\u7ebd\u4f26\u5821\u7684\u540d\u6b4c\u624b\u300b\u3002 1975\u5e74\uff0c\u9a6c\u514b\u65af\u5728\u8428\u5c14\u8328\u5821\u53bb\u4e16\uff0c\u5b89\u846c\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4e2d\u592e\u516c\u5893\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12491968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Lorenz_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/12491968>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BASA-359K-1-189-2-Bayreuth,_August_1941_Max_Lorenz_(crop).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Max_Lorenz_(tenor)>.
doremus_artist:171c7023-decb-39e4-b788-9ec53c4b9e26
owl:sameAs viaf:90600368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90600368>.
doremus_artist:177f272f-d52a-397f-adef-4b077a33a5ff
owl:sameAs viaf:21584094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21584094>.
doremus_artist:17a67c2f-5f55-3ceb-a0c5-8070874a425b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pontiac,_Michigan>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Elvin Jones (9 septembre 1927, 18 mai 2004) est un batteur de jazz. Il est le fr\u00e8re du pianiste Hank Jones et du trompettiste Thad Jones. Actif pendant sept d\u00e9cennies, il a c\u00f4toy\u00e9 de nombreux musiciens en tant que sidemen mais \u00e9galement en tant que leader de ses propres formations. Le r\u00f4le qu\u2019il joue dans le quartet mythique de John Coltrane des ann\u00e9es soixante repr\u00e9sente probablement le sommet de sa carri\u00e8re.Son jeu fortement ax\u00e9 sur la polyrythmie, son approche nouvelle de l\u2019instrument ainsi que l\u2019influence qu\u2019il exerce sur de nombreux musiciens en font un des batteurs les plus importants du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Elvin Jones \u00e8 stato uno dei batteristi jazz pi\u00f9 influenti dell'era post bop. Jones deve la gran parte della sua fama all'essere stato batterista del quartetto di John Coltrane (1960-1964) al cui suono e alla cui concezione musicale contribu\u00ec in modo essenziale. Caratteristiche del suo stile sono l'impiego estesissimo delle terzine (in questo anticipato da Roy Haynes) e dei poliritmi, eseguiti grazie a una totale indipendenza degli arti, e la distribuzione del beat su tutti gli elementi della batteria, su cui produceva un suono enorme e timbricamente complesso, che nulla toglieva alla propulsione e allo swing. Elvin Jones ha cambiato irreversibilmente il modo in cui i batteristi jazz scandiscono il tempo. Il famoso quartetto di Coltrane comprendeva anche Jimmy Garrison al contrabbasso e McC"@it,
        "Elvin Ray Jones (* 9. September 1927 in Pontiac, Michigan; \u2020 18. Mai 2004 in Englewood, New Jersey) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker und Bandleader, der als Schlagzeuger des John-Coltrane-Quartetts bekannt wurde."@de,
        "Elvin Ray Jones (9 de setembro de 1927\u201318 de maio de 2004) foi um dos mais influentes bateristas de jazz da era p\u00f3s-bop. Serviu ex\u00e9rcito entre 1946 e 1949, tocando posteriormente na banda de Billy Mitchell em Detroit. Mudou-se para Nova Iorque em 1955, trabalhando como sideman para Charles Mingus, Teddy Charles, Bud Powell e Miles Davis. Morreu em 18 de maio de 2004 em Englewood, New Jersey, v\u00edtima de ataque card\u00edaco."@pt,
        "Elvin Ray Jones (Pontiac (Michigan), 9 september 1927 \u2013 Englewood (New Jersey), 18 mei 2004) was een jazzdrummer. Hij werd geboren als jongste zoon in een gezin van tien. Twee van zijn broers werden ook jazzmusici: Hank speelde piano en Thad trompet. Jones be\u00efnvloedde veel andere drummers, waaronder Mitch Mitchell, Ginger Baker en John Densmore. Jones hield zich ook bezig met onderwijs. Hij gaf clinics en schonk daarbij vooral aandacht aan de geschiedenis van de muziek en de techniek van het drummen. Ook gaf hij regelmatig gratis concerten in gevangenissen."@nl,
        "Elvin Ray Jones (September 9, 1927 \u2013 May 18, 2004) was an American jazz drummer of the post-bop era. He showed an interest in drums at a young age, watching the circus bands march by his family's home in Pontiac, Michigan. He served in the United States Army from 1946 to 1949 and subsequently played in a Detroit houseband led by Billy Mitchell. He moved to New York City in 1955 and worked as a sideman for Charles Mingus, Teddy Charles, Bud Powell and Miles Davis."@en,
        "Elvin Ray Jones (n. Pontiac (M\u00edchigan); 9 de septiembre de 1927 - f. Englewood (Nueva Jersey); 18 de mayo de 2004) fue uno de los bateristas de jazz m\u00e1s influyentes de la era post-bop. Empez\u00f3 a mostrar inter\u00e9s por la percusi\u00f3n a temprana edad, cuando observaba marchar a las bandas de los circos en su ciudad natal. Sirvi\u00f3 en el Ej\u00e9rcito de los Estados Unidos entre 1946 y 1949 y posteriormente toc\u00f3 en una banda de Detroit liderada por Billy Mitchell. Jones se mud\u00f3 a Nueva York en 1955 y trabaj\u00f3 como sideman para Charles Mingus, Teddy Charles, Bud Powell y Miles Davis."@es,
        "Elvin Ray Jones (ur. 9 wrze\u015bnia 1928 w Pontiac, zm. 18 maja 2004 w Englewood w stanie New Jersey) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista jazzowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 2003."@pl,
        "\u042d\u043b\u0432\u0438\u043d \u0420\u044d\u0439 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elvin Ray Jones; 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927 \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 2004) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a \u0432 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043b\u0442\u0440\u0435\u0439\u043d\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Elvin Jones\u30011927\u5e749\u67089\u65e5 - 2004\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30c9\u30e9\u30e0\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95318568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elvin_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/285047273>,
        <http://viaf.org/viaf/51875623>,
        <http://viaf.org/viaf/95318568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5ac66e4-ea5d-4ebb-9e0d-bed4063208e7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elvin_Jones_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elvin_Jones.
doremus_artist:1946e8a2-ca3e-3a4d-9b4e-4565d05ac7be
    dbp:birthPlace res:Gen√®ve;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Zinsstag est un compositeur suisse de musique contemporaine, n\u00e9 le 9 mai 1941 \u00e0 Gen\u00e8ve."@fr;
    owl:sameAs viaf:19946500;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Zinsstag>,
        <http://viaf.org/viaf/19946500>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerard_Zinsstag.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:G√©rard_Zinsstag.
doremus_artist:19be4e55-9955-3a4a-8213-3ddcaf8c092b
owl:sameAs viaf:133075178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133075178>.
doremus_artist:19d958fb-3c7a-3b14-81fa-946f7b509bbd
owl:sameAs viaf:62712744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62712744>.
doremus_artist:1a71fa27-8031-3884-ac94-cf6958fe44a4
    rdfs:comment
        "Maxime Laope est un s\u00e9gatier r\u00e9unionnais n\u00e9 en 1922 dans les Hauts de Saint-Leu et mort en juillet 2005.\u2191 (fr) \u00ab Le grand tonton de la chanson cr\u00e9ole \u00bb, Le Quotidien de La R\u00e9union,\u200e 16 juillet 2005 (lire en ligne)"@fr;
    owl:sameAs viaf:7571845;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maxime_Laope>,
        <http://viaf.org/viaf/7571845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maxime_Laope.
doremus_artist:1a9364cc-3a17-34ae-834f-9e3f326b78c0
    dbp:birthPlace dbr:Pavia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Claudia Muzio (* 7. Februar 1889 in Pavia; \u2020 24. Mai 1936 in Rom) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Claudia Muzio (7 February 1889 \u2013 24 May 1936) was an Italian operatic soprano, whose international career was among the most successful of the early 20th century."@en,
        "Claudia Muzio (n\u00e9e le 7 f\u00e9vrier 1889 \u00e0 Pavie - morte le 24 mai 1936 \u00e0 Rome) \u00e9tait une soprano italienne, surnomm\u00e9e \u00ab La Duse de l'op\u00e9ra \u00bb."@fr,
        "Claudia Muzio fue una soprano l\u00edrica italiana nacida en Pav\u00eda el 7 de febrero de 1889, fallecida en Roma el 24 de mayo de 1936. Una de las m\u00e1ximas divas de su \u00e9poca, fue llamada La Divina Claudia. Sus recordadas interpretaciones de La Traviata de Verdi, Norma de Bellini y Tosca de Puccini la se\u00f1alan como una de las antecesoras directas de Maria Callas."@es,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u044f \u041c\u0443\u0446\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Claudia Muzio; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1889, \u041f\u0430\u0432\u0438\u044f, \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 24 \u043c\u0430\u044f 1936, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:46941537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudia_Muzio>,
        <http://viaf.org/viaf/46941537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb266661-0127-4a2d-a187-46bcf0393acf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claudia_Muzio.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudia_Muzio.
doremus_artist:1a9a1c1d-dec4-3c33-8851-4409b0421250
owl:sameAs viaf:51234653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51234653>.
doremus_artist:1af62e81-21ec-35f1-be5e-1e14eb319ac5
    dbp:birthPlace dbr:Cuba;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "Alice Cunningham Fletcher (* 15. M\u00e4rz 1838 in Havanna; \u2020 6. April 1923 in Washington, D.C.) war eine US-amerikanische Ethnologin, die sich mit der Kultur der nordamerikanischen Indianer befasste."@de,
        "Alice Cunningham Fletcher (March 15, 1838, Havana \u2013 April 6, 1923, Washington, D.C.) was an American ethnologist, anthropologist, and social scientist who studied and documented American Indian culture."@en,
        "Alice Cunningham Fletcher (n\u00e9e le 15 mars 1838 \u00e0 La Havane \u00e0 Cuba - morte le 6 avril 1923 \u00e0 Washington, \u00c9tats-Unis) est une arch\u00e9ologue, pionni\u00e8re de l\u2019ethnologie qui a beaucoup \u0153uvr\u00e9 \u00e0 l'organisation professionnelle de la discipline aux \u00c9tats-Unis. Elle est \u00e9galement une des principales personnalit\u00e9s \u00e0 s\u2019\u00eatre int\u00e9ress\u00e9e aux cultures Am\u00e9rindiennes pr\u00e9sentes sur le territoire des \u00c9tats-Unis et \u00e0 avoir popularis\u00e9 ce sujet parmi les milieux intellectuels am\u00e9ricains. \u00c0 travers son travail et son engagement, elle a aussi particip\u00e9 \u00e0 l\u2019assimilation des peuples am\u00e9rindiens \u00e0 la culture euro-am\u00e9ricaine."@fr,
        "Alice Fletcher, w\u0142a\u015bciwie Alice Cunningham Fletcher (ur. 15 marca 1838 w Hawanie, zm. 6 kwietnia 1923 w Waszyngtonie) \u2013 ameryka\u0144ska etnograf, jedna z pierwszych badaczy dawnych kultur Indian w USA. W 1882 zosta\u0142a asystentk\u0105-etnologiem w Peabody Museum na Uniwersytecie Harvarda. Opracowa\u0142a system przydzielania Indianom po\u017cyczek za kt\u00f3re mogli kupowa\u0107 dzia\u0142ki ziemi i domy. W 1883 mianowana agentk\u0105 specjaln\u0105 ds. przydzia\u0142u ziemi plemionom india\u0144skim Omaha. W nast\u0119pnym roku przes\u0142a\u0142a na wystaw\u0119 do Nowego Orleanu materia\u0142y ilustruj\u0105ce \u201epost\u0119p cywilizacyjny\u201d w\u015br\u00f3d Indian. W 1886 jako komisarz ds. wykszta\u0142cenia odwiedzi\u0142a Aleut\u00f3w na Alasce. Bada\u0142a plemiona india\u0144skie: Winnebago i Nez Perce. By\u0142a przewodnicz\u0105c\u0105 Towarzystwa Antropologicznego w Waszyngtonie i Ameryka\u0144skiego Towarzystwa Folklorystycz"@pl;
    owl:sameAs viaf:120728262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Cunningham_Fletcher>,
        <http://viaf.org/viaf/120728262>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Alice_Fletcher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Cunningham_Fletcher.
doremus_artist:1b3c9a90-ed6d-3cb7-9bff-184678804793
owl:sameAs viaf:9652398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9652398>.
doremus_artist:1bcc7359-029a-37fb-83e0-f7a27f799817
    owl:sameAs viaf:44633950;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44633950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e6cbdc0-c528-4dc9-b77e-733045d002ab>.
doremus_artist:1bcd5370-3644-38f9-a94c-854751438b1b
    rdfs:comment
        "John Moriarty (born September 30, 1930), is a conductor and stage director of productions at opera companies throughout the USA, and a noted vocal coach and accompanist. He was born in Fall River, Massachusetts Moriarty received Bachelor of Music (1952) with highest honors and honorary Doctor of Music (1992) from the New England Conservatory of Music. He studied at Brandeis University and Mills College. He studied piano with Egon Petri and Carlo Zecchi and French vocal literature with Pierre Bernac. He was chairman of the Opera Department at the New England Conservatory from 1989 to 2001."@en;
    owl:sameAs viaf:5237356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Moriarty_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/5237356>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Moriarty_(conductor).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Moriarty_(conductor)>.
doremus_artist:1bf3d13a-5de1-3e37-8586-64ff071d5471
    dbp:birthPlace dbr:Chioggia;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Gioseffo Zarlino (* 22. M\u00e4rz 1517 in Chioggia; \u2020 14. Februar 1590 in Venedig) war ein italienischer Kapellmeister, Musiktheoretiker und Komponist."@de,
        "Gioseffo Zarlino (31 January or 22 March 1517 \u2013 4 February 1590) was an Italian music theorist and composer of the Renaissance. He was possibly the most famous European music theorist between Aristoxenus and Rameau, and made a large contribution to the theory of counterpoint as well as to musical tuning."@en,
        "Gioseffo Zarlino (31 de enero o 22 de marzo de 1517 - 4 de febrero de 1590) fue un compositor italiano y, sobre todo, un te\u00f3rico de la m\u00fasica del Renacimiento, el m\u00e1s importante desde Arist\u00f3xeno hasta Jean-Philippe Rameau. Su contribuci\u00f3n destaca especialmente en el campo del contrapunto y de la afinaci\u00f3n de los instrumentos."@es,
        "Gioseffo Zarlino (Chioggia, 22 de mar\u00e7o de 1517 \u2013 Veneza, 4 de fevereiro de 1590), foi um te\u00f3rico musical italiano e compositor da Renascen\u00e7a. Foi, possivelmente, o mais famoso te\u00f3rico musical ao lado de Aristoxenos e Rameau, e trouxe grande contribui\u00e7\u00e3o para a teoria do contraponto e da afina\u00e7\u00e3o dos intrumentos musicais."@pt,
        "Gioseffo Zarlino (Chioggia, 31 januari of 22 maart 1517 \u2013 Veneti\u00eb, 4 februari 1590) was een Italiaans muziektheoreticus en Renaissancecomponist. Hij is waarschijnlijk de bekendste muziektheoreticus tussen Aristoxenus en Rameau, en leverde een belangrijke bijdrage aan de theorie van contrapunt en stemming."@nl,
        "Gioseffo Zarlino (ur. 31 stycznia lub 22 marca 1517[potrzebny przypis] \u2013 zm. 4 lutego 1590) - kompozytor i teoretyk w\u0142oski z epoki renesansu. Jako pierwszy opisa\u0142 i matematycznie uzasadni\u0142 budow\u0119 tr\u00f3jd\u017awi\u0119ku durowego i molowego. Dokona\u0142 nowej klasyfikacji konsonans\u00f3w i dysonans\u00f3w. Podzieli\u0142 oktawy na 12 r\u00f3wnych p\u00f3\u0142ton\u00f3w."@pl,
        "Gioseffo Zarlino \u2014 n\u00e9 le 31 janvier ou le 22 mars 1517, mort le 4 f\u00e9vrier 1590 \u2014 est un compositeur italien de la Renaissance et, surtout, un th\u00e9oricien de la musique, certainement le plus important depuis Aristox\u00e8ne jusqu'\u00e0 Rameau. Sa contribution th\u00e9orique est notoire en ce qui concerne le contrepoint et l'accord des instruments."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444\u0444\u043e \u0426\u0430\u0440\u043b\u0438\u0301\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Gioseffo Zarlino; 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1517, \u041a\u044c\u043e\u0434\u0436\u0430, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1590, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0422\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044b \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442 \u00ab\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438\u00bb (Le istitutioni harmoniche) \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0430\u0445 \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0426\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043d\u0430\u0443\u043a\u0443 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30c3\u30d5\u30a9\u30fb\u30c4\u30a1\u30eb\u30ea\u30fc\u30ce\uff08Gioseffo Zarlino, 1517\u5e741\u670831\u65e5/3\u670822\u65e5 - 1590\u5e742\u67084\u65e5\uff09\u306f16\u4e16\u7d00\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u306f\u30a2\u30ea\u30b9\u30c8\u30af\u30bb\u30ce\u30b9\u3068\u30e9\u30e2\u30fc\u306e\u9593\u3067\u306f\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3084\u8abf\u5f8b\u6cd5\u306b\u95a2\u3059\u308b\u7406\u8ad6\u306b\u5927\u304d\u304f\u5bc4\u4e0e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14807656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gioseffo_Zarlino>,
        <http://viaf.org/viaf/14807656>,
        <http://viaf.org/viaf/202551581>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gioseffo_Zarlino.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gioseffo_Zarlino.
doremus_artist:1c515624-a542-3d2a-934a-6b2b76a67644
owl:sameAs viaf:169664835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169664835>.
doremus_artist:1c54dcfb-9e7d-31af-a880-43e9107312f6
    dbp:birthPlace dbr:G√∂ttingen;
    rdfs:comment
        "Friedhelm D\u00f6hl (* 7. Juli 1936 in G\u00f6ttingen) ist ein deutscher Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Friedhelm D\u00f6hl (born 7 July 1936 in G\u00f6ttingen) is a German composer and professor of music. D\u00f6hl studied composition with Wolfgang Fortner and piano with Carl Seemann at the Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg, and also musicology, German philology, art history, and philosophy concurrently at the Universities of Freiburg and G\u00f6ttingen. In 1966 he wrote his doctoral dissertation on Anton Webern. He has composed works for solo instruments, chamber groups, voice, orchestra, and live electronics."@en,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0445\u0435\u043b\u044c\u043c \u0414\u0451\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Friedhelm D\u00f6hl, 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1936, \u0413\u0451\u0442\u0442\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:263531819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedhelm_D\u00f6hl>,
        <http://viaf.org/viaf/263531819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedhelm_D√∂hl.
doremus_artist:1ce2d1ba-eb36-3034-b23b-a22b2bb2bd90
owl:sameAs viaf:27972036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27972036>.
doremus_artist:1d7c1858-6c32-3fcb-a672-77d6fcde1d39
owl:sameAs viaf:26835602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26835602>.
doremus_artist:1d9aa9fc-5526-31c7-b98d-b07eb873867f
owl:sameAs viaf:61550574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61550574>.
doremus_artist:1da929a4-332c-33b4-80ff-ddacd2d358b8
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Maria Jo\u00e3o Alexandre Barbosa Pires (* 23. Juli 1944 in Lissabon) ist eine portugiesische Pianistin, die seit 2006 in Brasilien lebt und 2010 die brasilianische Staatsb\u00fcrgerschaft angenommen hat."@de,
        "Maria Jo\u00e3o Alexandre Barbosa Pires DmSE \u2022 GCSE \u2022 ComIH (Lisboa, Pena, 23 de Julho de 1944) \u00e9 uma pianista portuguesa, naturalizada brasileira em 2010 e residente no Brasil desde 2006."@pt,
        "Maria Jo\u00e3o Pires (Lissabon, 23 juli 1944) is een Portugees pianiste die tegenwoordig in Brazili\u00eb woont."@nl,
        "Maria Jo\u00e3o Pires (Portuguese: [m\u0250\u02c8\u027ei\u0250 \u0292w\u0250\u0303\u0169\u032f \u02c8pi\u027e\u0268\u0283]; born in Lisbon, Portugal, 23 July 1944) is a Portuguese pianist."@en,
        "Maria Jo\u00e3o Pires (n. 23 de julio de 1944, Lisboa) es una pianista portuguesa que reside actualmente en Brasil."@es,
        "Maria-Jo\u00e3o Pires, n\u00e9e \u00e0 Lisbonne le 23 juillet 1944, est une c\u00e9l\u00e8bre pianiste"@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0416\u0443\u0430\u043d \u041f\u0438\u0440\u0435\u0448 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Maria Jo\u00e3o Pires, 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1944, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e7\u30a2\u30f3\u30fb\u30d4\u30ec\u30b7\u30e5\uff08Maria Jo\u00e3o Pires\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e: [m\u0250\u02c8\u027ei\u0250 \u0292w\u0250\u0303\u0169\u032f \u02c8pi\u027e\u0268\u0283] \u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e: [m\u0250\u02c8\u0281i\u0250 \u0292w\u0250\u0303\u0169\u032f \u02c8pi\u0281\u0268s] \u767a\u97f3\u4f8b\u30011944\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\uff65\u30d0\u30a4\u30fc\u30a2\u5dde\uff65\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113931950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Jo\u00e3o_Pires>,
        <http://viaf.org/viaf/113931950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64cf3646-fde3-4f5e-8741-8b4d21917785>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Jo√£o_Pires.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Jo√£o_Pires.
doremus_artist:1de752ca-03a0-3d47-a07c-0357853c6806
owl:sameAs viaf:61812279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812279>.
doremus_artist:1e642d67-c15e-33ba-8c52-ccf6f0139842
owl:sameAs viaf:16564571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16564571>.
doremus_artist:1ff41bfe-3c91-36cf-b751-d6ccbaf15244
owl:sameAs viaf:51882013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51882013>.
doremus_artist:20479343-9899-3d1d-96ff-e4a1d5ce2d45
    dbp:birthPlace dbr:Bridgend_County_Borough;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Thomas (* 1. M\u00e4rz 1826 in Bridgend; \u2020 19. M\u00e4rz 1913 in London) war ein walisischer Harfenist und Komponist. Gef\u00f6rdert von Lord Byrons Tochter Ada, studierte er schon ab einem Alter von dreizehn Jahren an der Royal Academy of Music in London. 1851 ging er mit einem Opernorchester auf Europatournee. Bemerkenswert war auch ein Konzert in London am 4. Juli 1862, bei dem er mit nicht weniger als 400 Chors\u00e4ngern und zwanzig Harfenisten auftrat. Ein Jahr zuvor hatte er den Titel Pencerdd Gwalia (deutsch: Hauptmusiker von Wales) erhalten. 1872 wurde er offizieller Harfenist der K\u00f6nigin Victoria und behielt unter Edward VII. dieses Amt bei."@de,
        "John Thomas (1 March 1826 \u2013 19 March 1913) was a Welsh composer and harpist. The bardic name Pencerdd Gwalia (Chief of the Welsh minstrels) was conferred on him at the 1861 Aberdare Eisteddfod."@en,
        "John Thomas est un harpiste et compositeur gallois, n\u00e9 \u00e0 Bridgend le 1er mars 1826 dans une famille nombreuse et mort \u00e0 Londres le 13 mars 1913 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 87 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:17409723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Thomas_(harpist)>,
        <http://viaf.org/viaf/17409723>,
        <http://viaf.org/viaf/317289498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/958b5141-b6d2-4cbd-b495-7472ccc28810>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Thomas_(harpist)>.
doremus_artist:208de7d5-d490-3a48-b5e5-df59881da756
    dbp:birthPlace dbr:Brighton;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Ha spesso collaborato con Al Bowlly. Tra i suoi brani pi\u00f9 conosciuti vi sono Love Is the Sweetest Thing, Cherokee, The Touch of Your Lips, I Hadn't Anyone Till You, Isle of Capri e The Very Thought of You, tutte composte e pubblicate negli anni '30."@it,
        "Ray Noble (17 de diciembre de 1903 \u2013 3 de abril de 1978) fue un l\u00edder de banda, compositor, arreglista y actor de nacionalidad brit\u00e1nica."@es,
        """Raymond Stanley "Ray" Noble (17 December 1903 \u2013 3 April 1978) was an English bandleader, composer, arranger, radio comedian, and actor. Noble wrote both lyrics and music for many popular songs during the British dance band era known as the "Golden Age of British music", notably for his longtime friend and associate Al Bowlly, including "Love Is The Sweetest Thing", "Cherokee", "The Touch of Your Lips", "I Hadn't Anyone Till You", and his signature tune, "The Very Thought of You". Noble also played a radio comedian opposite American ventriloquist Edgar Bergen's stage act of Mortimer Snerd and Charlie McCarthy, and American comedy duo Burns and Allen, later transferring these roles from radio to TV and popular films."""@en,
        "Raymond \u201eRay\u201c Stanley Noble (* 17. Dezember 1903 in Brighton; \u2020 2. April 1978 in London) war ein britischer Big Band Leader, Arrangeur, Komponist und Schauspieler. Noble wuchs in London auf und besuchte das Dulwich College. Er studierte Klavier und Arrangement und gewann einen Wettbewerb f\u00fcr Arrangeure, wonach er vom Musikverleger Lawrence Wright angestellt wurde. 1928 wurde er fest angestellter Arrangeur f\u00fcr das BBC Tanzorchester unter Jack Payne. 1929 wurde er Leiter der Studioband bei \u201eHis Master\u2019s Voice\u201c (HMV Records), die als \u201eThe New Mayfair Dance Orchester\u201c mit (ab 1930) dem S\u00e4nger Al Bowlly sehr popul\u00e4r wurden. Sie erhielten sogar eine Einladung, in New York im Rainbow Room (einem bekannten Restaurant-Club im 65. Stock des GE Building im Rockefeller Center) zu spielen. Bowlly kehrt"@de,
        "\u0420\u0435\u0439 \u041d\u043e\u0431\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ray Noble, 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1903 \u2014 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1978) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 (\u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432). \u0421 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u043e\u043c \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1930-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u042d\u043b \u0411\u043e\u0443\u043b\u043b\u0438 (\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b \u0411\u043e\u0443\u043b\u043b\u0438 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0442 \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u0445 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0433\u043e \u041d\u043e\u0431\u043b\u043e\u043c \u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 New Mayfair Dance Orchestra). \u041a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430\u044f \u00abThe Very Thought of You\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (1934), \u00abI Hadn\u2019t Anyone Till You\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u00abThe Touch of Your Lips\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u00abGoodnight Sweetheart\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. \u0438 \u00abCherokee\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.."@ru;
    owl:sameAs viaf:37102927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Noble>,
        <http://viaf.org/viaf/37102927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/716a01fc-da79-41b8-816c-4e98168f002f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Noble_and_his_orchestra_-_Radio_Mirror,_October_1935.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Noble.
doremus_artist:20bdcb76-0de5-33fb-abf8-e014539a5249
    dbp:birthPlace dbr:Dominican_Republic;
    rdfs:comment
        "Milagros Quezada (n\u00e9e le 2 mai 1955), mieux connue comme Milly Quezada, est une chanteuse dominicaine de merengue."@fr,
        """Milagros Quezada Borb\u00f3n, (Santo Domingo, Rep\u00fablica Dominicana, 21 de mayo de 1955), m\u00e1s conocida como Milly Quezada, es una cantante dominicana de g\u00e9nero merengue, conocida como "La Reina del Merengue"."""@es,
        "Milagros Quezada Borb\u00f3n, known simply as Milly Quezada, is a Latin Grammy-winning Dominican Merengue music singer. She is a singer in Latin America; especially in those Latin American countries bordered by the Caribbean Sea, and in the eastern seaboard region of the United States. She is also known as Merengue Queen. She has won four Latin Grammy Awards."@en,
        "Milagros del Rosario \u201eMilly\u201c Quezada Borb\u00f3n (* 21. Mai 1955 in Santo Domingo), bekannt als \u201eLa Reyna del Merengue\u201c, ist eine dominikanische S\u00e4ngerin. Quezada wanderte 1965 mit ihrer Familie in die USA aus. Mit ihren Geschwistern Rafael und Martin gr\u00fcndete sie 1975 in New York ihre Band Milly Con Los Vecinos (sp\u00e4ter Milly, Jocelyn y Los Vecinos), mit der sie im Folgejahr ihr erstes Album aufnahm. Mit Titeln wie La Guacherna, Volvi\u00f3 Juanita und Tengo hatte die Gruppe in den 1970er und 1980er Jahren gro\u00dfe, auch internationale Erfolge."@de,
        "\u30df\u30ea\u30fc\u30fb\u30b1\u30b5\u30c0\uff08\u897f: Milly Quezada\u30011952\u5e745\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30df\u30cb\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30df\u30e9\u30b0\u30ed\u30b9\u30fb\u30b1\u30b5\u30c0\u30fb\u30dc\u30eb\u30dc\u30f3\uff08Milagros Quezada Borbon\uff09\u3002\u300c\u30e1\u30ec\u30f3\u30b2\u306e\u5973\u738b\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5973\u6027\u30e1\u30ec\u30f3\u30b2\u6b4c\u624b\u306e\u5148\u99c6\u3051\u3067\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f1980\u5e74\u3054\u308d\u304b\u3089\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u30e9\u30c6\u30f3\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30ba\u8cde\u3001\u30d7\u30ec\u30df\u30aa\u30b9\u30fb\u30ed\u30fb\u30cc\u30a8\u30b9\u30c8\u30ed\u8cde\u3001\u30ab\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u8cde\u3001\u30a8\u30eb\u30fb\u30bd\u30d9\u30e9\u30ce\u8cde\u306a\u3069\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:137742111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milly_Quezada>,
        <http://viaf.org/viaf/137742111>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milly_Quezada.
doremus_artist:21b9fd78-cd00-3232-bed0-1e92cb5e8341
    dbp:birthPlace dbr:Hausneindorf;
    dbp:deathPlace dbr:Pillnitz;
    rdfs:comment
        "Figlio del celebre costruttore di organi Adolf Reubke, studi\u00f2 pianoforte con Theodor Kullak e composizione con Bernhard Marx presso il conservatorio di Berlino. Musicista precoce e di straordinario talento, dalla grande facilit\u00e0 tecnica, su raccomandazione di Hans von B\u00fclow, nel 1856 si trasfer\u00ec a Weimar divenendo uno degli allievi prediletti di Franz Liszt, che lo ricord\u00f2 con parole commosse quando mor\u00ec prematuramente due anni dopo, nel 1858, all'et\u00e0 di 24 anni."@it,
        "Friedrich Julius Reubke (March 23, 1834 \u2013 June 3, 1858) was a German composer, pianist and organist. In his short life \u2014 he died at the age of 24 \u2014 he composed the Sonata on the 94th Psalm, in C minor, which was and still is considered one of the greatest organ works in the repertoire."@en,
        "Julius Reubke (* 23. M\u00e4rz 1834 in Hausneindorf bei Quedlinburg; \u2020 3. Juni 1858 in Pillnitz bei Dresden) war ein deutscher Pianist, Organist und Komponist."@de,
        "Julius Reubke (Hausneindorf, 23 de marzo de 1834 - Pillnitz, 3 de junio de 1858) fue un compositor, pianista y organista alem\u00e1n. En su corta vida, compuso la Sonata del Salmo 94, en do menor, considerada como una de las m\u00e1s grandes obras en el repertorio del \u00f3rgano."@es,
        "Julius Reubke (Hausneindorf, 23 maart 1834 - Pillnitz, 3 juni 1858) was een Duitse pianist, componist en organist. Hij was de zoon van een orgelbouwer en had contacten met hoge componistenkringen, onder andere met Franz Liszt en Hans von B\u00fclow.Hoewel hij jong gestorven is zijn er toch een paar interessante werken van hem overgebleven, waaronder een sonate voor orgel gebaseerd op de 94ste Psalm."@nl,
        "Julius Reubke, n\u00e9 le 23 mars 1834 \u00e0 Hausneindorf (de) et mort le 3 juin 1858 \u00e0 Pillnitz, fut un compositeur, pianiste et organiste allemand."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u042e\u0301\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0420\u043e\u0301\u0439\u0431\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Julius Reubke; 23 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1834, \u0425\u0430\u0443\u0441\u043d\u0430\u0439\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u2015 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1858, \u041f\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0430) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30ed\u30a4\u30d7\u30b1\uff08Julius Reubke, 1834\u5e743\u670823\u65e5 - 1858\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30cf\u30a6\u30b9\u30ca\u30a4\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u306e\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ed\u30a4\u30d7\u30b1\u306f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u88fd\u4f5c\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021856\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u306e\u85a6\u3081\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u306b\u79fb\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u611b\u5f1f\u5b50\u3068\u306a\u308b\u3082\u3001\u305d\u306e2\u5e74\u5f8c\u306b\u7d50\u6838\u306e\u305f\u308124\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u30ed\u30a4\u30d7\u30b1\u306e\u6b7b\u5f8c\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u306f\u30ed\u30a4\u30d7\u30b1\u306e\u7236\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u5b9b\u3066\u3066\u3001\u30ed\u30a4\u30d7\u30b1\u306e\u624d\u80fd\u3092\u60dc\u3057\u3080\u898b\u821e\u3044\u72b6\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 \u77ed\u3044\u751f\u6daf\u3067\u306f\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u6642\u6298\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u308b\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\uff081857\u5e74\uff09\u3084\u5f7c\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u3067\u3042\u308a19\u4e16\u7d00\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u306e\u6700\u9ad8\u5091\u4f5c\u306e\u4e00\u3064\u3068\u3055\u308c\u308b\u300e\u8a69\u7bc794\u756a\u306b\u3088\u308b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\uff081857\u5e74\uff09\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e21\u4f5c\u54c1\u306f\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u3001\u7279\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49409231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julius_Reubke>,
        <http://viaf.org/viaf/49409231>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julius_Reubke.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julius_Reubke.
doremus_artist:21fc2400-e253-37ae-8228-0ed2b2df7d85
owl:sameAs viaf:69258243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69258243>.
doremus_artist:223e16e5-393f-3441-b6ca-e6ad820a8a36
    rdfs:comment
        "L\u00e9o Chauliac est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1913 \u00e0 Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne), mort le 27 octobre 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:17411497;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9o_Chauliac>,
        <http://viaf.org/viaf/17411497>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e9ee9b0-3e8d-4938-a2b2-5759204c4c83>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:L√©o_Chauliac.
doremus_artist:22d30188-c13a-3fab-92d9-7fe87a4b768f
owl:sameAs viaf:74723180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74723180>.
doremus_artist:22e93ee9-ea6b-33f8-a897-2e0d02989306
    owl:sameAs viaf:2483145857119722922442;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2483145857119722922442>,
        <http://viaf.org/viaf/45145542361296640454>.
doremus_artist:23a2de0e-b5ba-3ef2-8e62-8e8131d475a6
owl:sameAs viaf:171345343; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171345343>.
doremus_artist:23b6d9ac-d402-3f92-ba04-f88678a6833e
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Esponente della nobile famiglia siciliana dei Lanza di Trabia. Il suo vero nome \u00e8 infatti Giuseppe Giovanni Luigi Enrico Lanza di Trabia-Branciforte. La sua personalit\u00e0 eccezionale riunisce caratteristiche disparate: poeta, scrittore, filosofo, pensatore religioso con una forte vena mistica, ma anche patriarca fondatore di comunit\u00e0 rurali sul modello di quelle gandhiane e attivista nonviolento contro la guerra d'Algeria o gli armamenti nucleari."@it,
        "Giuseppe Lanza di Trabia-Branciforte, dit Joseph Lanza del Vasto ou plus couramment Lanza del Vasto, est un philosophe italien n\u00e9 le 29 septembre 1901 \u00e0 San Vito dei Normanni dans les Pouilles et mort le 5 janvier 1981 \u00e0 Elche de la Sierra, pr\u00e8s d'Albacete. Militant de la paix chr\u00e9tien, il a \u00e9t\u00e9 un pr\u00e9curseur des mouvements de retour \u00e0 la nature. Po\u00e8te fran\u00e7ais, sculpteur et dessinateur, il est le fondateur des Communaut\u00e9s de l'Arche, r\u00e9pliques des ashrams de l'ap\u00f4tre de la non-violence Gandhi."@fr,
        "Lanza del Vasto (born Giuseppe Giovanni Luigi Maria Enrico Lanza di Trabia-Branciforte; 29 September 1901 \u2013 5 January 1981) was a philosopher, poet, artist, catholic and nonviolent activist. He was born in San Vito dei Normanni, Italy and died in Elche de la Sierra, Spain. A western disciple of Mohandas K. Gandhi, he worked for inter-religious dialogue, spiritual renewal, ecological activism and nonviolence."@en,
        """Lanza del Vasto (nacido Giuseppe Giovanni Luigi Enrico Lanza di Trabia en San Vito dei Normanni, Italia, el 29 de septiembre de 1901 - muri\u00f3 en la Comunidad del Arca "La Longuera", situada a 7 km de Elche de la Sierra, Albacete, Espa\u00f1a, el 5 de enero de 1981) fue un fil\u00f3sofo, poeta, artista y activista de la no violencia. Fue disc\u00edpulo de Mohandas K. Gandhi, quien le impuso el sobrenombre de Shantidas, y trabaj\u00f3 en el di\u00e1logo interreligioso, la renovaci\u00f3n espiritual, el activismo ecol\u00f3gico y la no violencia. Fue fundador de la Comunidad del Arca."""@es,
        "Lanza del Vasto (nascido  Giuseppe Giovanni Luigi Maria Enrico Lanza di Trabia-Branciforte(San Vito dei Normanni, 29 de setembro de 1901-Elche de la Sierra, 5 de janeiro de 1981) foi um fil\u00f3sofo, poeta, artista, ativista cat\u00f3lico e ativista da n\u00e3o viol\u00eancia. Nasceu em San Vito dei Normanni, It\u00e1lia e morreu em Elche de la Sierra, Espanha. Disc\u00edpulo ocidental de Mahatma Gandhi, trabalhou em prol do di\u00e1logo inter-religioso, renova\u00e7\u00e3o espiritual, o ativismo ecol\u00f3gico e n\u00e3o viol\u00eancia."@pt,
        "Lanza del Vasto, (geboren als Giuseppe Giovanni Luigi Enrico Lanza di Trabia) (San Vito dei Normanni, 29 september 1901 \u2013 Elche de la Sierra, 5 januari 1981) was een Italiaans filosoof, po\u00ebet, artiest en geweldloosheidsactivist."@nl,
        "Lanza del Vasto, Giuseppe Giovanni Luigi Enrico Lanza di Trabia (ur. 29 wrze\u015bnia 1901 w San Vito dei Normanni, zm. 5 stycznia 1981 w Elche de la Sierra) \u2013 w\u0142oski filozof, poeta, artysta i lider europejskiego ruchu walki bez przemocy. By\u0142 europejskim uczniem Mahatmy Gandhiego, pracowa\u0142 na rzecz dialogu mi\u0119dzy religiami wed\u0142ug regu\u0142y szacunku do r\u00f3\u017cnorodno\u015bci, duchowej odnowy spo\u0142ecznej, szacunku i umi\u0142owania natury i nie stosowania przemocy nonviolence."@pl,
        "Lanza del Vasto, eigentlich Don Giuseppe Giovanni Luigi Enrico Lanza di Trabia-Branciforte, (* 29. September 1901 in San Vito dei Normanni, (Provinz Brindisi in Apulien), Italien; \u2020 5. Januar 1981 in Elche de la Sierra, Provinz Albacete bei Murcia, Spanien). Italienischer Philosoph und Dichter, Theoretiker und Praktiker des gewaltlosen Widerstandes."@de;
    owl:sameAs viaf:2472923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lanza_del_Vasto>,
        <http://viaf.org/viaf/2472923>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lanza.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lanza_del_Vasto.
doremus_artist:24d5ceb1-2d97-388a-b0d9-94e395cd2d99
    rdfs:comment
        "Victor Koning est un auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1842 et mort en 1894."@fr;
    owl:sameAs viaf:61765164;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Victor_Koning>,
        <http://viaf.org/viaf/61765164>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Victor_Koning.
doremus_artist:24e06de4-4de9-3c20-948b-f621a07e6824
owl:sameAs viaf:305207562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305207562>.
doremus_artist:24e994c5-a057-3c96-a48d-eb9ee920f842
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "H\u00e8ctor Parra (nacido en Barcelona en 1976) es un compositor espa\u00f1ol contempor\u00e1neo."@es,
        "H\u00e8ctor Parra i Esteve is a Spanish composer. Born in Barcelona (Catalonia) in 1976, Parra studied in the Conservatoire of Barcelona, where he was awarded Prizes with Distinction in Composition, Piano and Harmony. He has studied composition with David Padros, Brian Ferneyhough and Jonathan Harvey, as well as with Michael Jarrell at the Haute \u00c9cole de Musique in Geneva."@en,
        "\u042d\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0440\u0430 (\u043a\u0430\u0442. H\u00e8ctor Parra i Esteve, 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1976, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2013 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:81844319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H\u00e8ctor_Parra>,
        <http://viaf.org/viaf/81844319>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:H√®ctor_Parra.
doremus_artist:2604cd59-2022-3047-8626-91f6b5ec2228
owl:sameAs viaf:37124255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37124255>.
doremus_artist:2769a209-14aa-3b4c-9049-f6228b0ba5c8
owl:sameAs viaf:76519592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76519592>.
doremus_artist:2775b69c-54ac-3775-9bff-42a44cce5d32
    dbp:birthPlace dbr:Pinar_del_R√≠o;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Fernando Borrego Linares, m\u00e1s conocido como Polo Monta\u00f1ez (El Brujito, provincia de Artemisa, Cuba, 5 de junio de 1955 - La Habana, 26 de noviembre de 2002), fue un sonero cubano."@es,
        "Polo Monta\u00f1ez (Fernando Borrego Linares) (5 juin 1955 - 26 novembre 2002) \u00e9tait un auteur-compositeur-interpr\u00e8te (de son cubain) et po\u00e8te cubain."@fr,
        "Polo Monta\u00f1ez (June 5, 1955 - November 26, 2002) was a Cuban singer and songwriter."@en,
        "Polo Monta\u00f1ez (eigentlich Fernando Borrego Linares) (* 5. Juni 1955 in El Brujito, Provinz Pinar del R\u00edo, Kuba; \u2020 26. November 2002 in Pinar del R\u00edo, Kuba) war ein kubanischer Songschreiber und S\u00e4nger. Am 26. November 2002 starb Polo Monta\u00f1ez im Alter von 47 Jahren an den Folgen eines Verkehrsunfalls in Pinar del R\u00edo."@de;
    owl:sameAs viaf:49434427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Polo_Monta\u00f1ez>,
        <http://viaf.org/viaf/49434427>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_Cuba.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Polo_Monta√±ez.
doremus_artist:27d176a1-c9e0-39d9-9bc6-38da3bf479a4
    rdfs:comment
        "Zehava Gal (Hebrew: \u05d6\u05b6\u05d4\u05b8\u05d1\u05b8\u05d4 \u05d2\u05b7\u05bc\u05dc) is an Israeli-born operatic mezzo-soprano. Zehava Gal has sung leading roles in both European and North American opera houses and festivals, including La Scala, the Vienna Staatsoper, the Paris Opera, and the Royal Opera House, Covent Garden, as well as at the Salzburg Easter Festival, Glyndebourne Opera Festival, and the Rossini Opera Festival in Pesaro. She also sang the title role in Peter Brook's 1983 film, La Tragedie de Carmen. Since 1994, she has been adjunct associate professor of voice at Westminster Choir College of Rider University"@en;
    owl:sameAs viaf:15931234;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zehava_Gal>,
        <http://viaf.org/viaf/15931234>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zehava_Gal.
doremus_artist:298cfded-3c74-3a58-874c-9d9dab170347
owl:sameAs viaf:171111801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171111801>.
doremus_artist:2ac752e7-12c6-3361-b20a-8dce99730011
    dbp:birthPlace dbr:Sanitz;
    dbp:deathPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "Friedrich (Adolf Ferdinand) von Flotow (* 27. April 1812 [getauft am 3. Mai 1812] in Teutendorf; \u2020 24. Januar 1883 in Darmstadt) war ein deutscher Opernkomponist."@de,
        "Friedrich Adolf Ferdinand Freiherr von Flotow, (Landgoed Teutendorf (nu: Sanitz), 27 april 1812 \u2013 Darmstadt, 24 januari 1883) was een Duits componist."@nl,
        "Friedrich Adolf Ferdinand von Flotow (ur. 27 kwietnia 1812 w maj\u0105tku Teutendorf w Sanitz w Meklemburgii, zm. 24 stycznia 1883 w Darmstadt) \u2013 niemiecki kompozytor operowy."@pl,
        "Friedrich Adolf Ferdinand, Freiherr von Flotow (27 April 1812 \u2013 24 January 1883) was a German composer. He is chiefly remembered for his opera Martha, which was popular in the 19th century and the early part of the 20th."@en,
        "Friedrich Adolf Ferdinand, Freiherr von Flotow (Teutendorf, 27 de abril 1812 \u2013 Darmstadt, 24 de janeiro 1883) foi um compositor alem\u00e3o. \u00c9 lembrado por sua \u00f3pera Martha, popular no s\u00e9culo XIX."@pt,
        "Friedrich von Flotow (Teutendorf, 27 de abril de 1812-Darmstadt, 24 de enero de 1883) fue un compositor alem\u00e1n, recordado especialmente por su \u00f3pera Martha, muy popular a finales del siglo XIX y principios del XX, pero que hoy en d\u00eda se representa muy rara vez. Flotow naci\u00f3 en una familia aristocr\u00e1tica. Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds, donde recibi\u00f3 la influencia de Daniel Auber, Gioacchino Rossini, Giacomo Meyerbeer, Gaetano Donizetti, Jacques Hal\u00e9vy, Charles Gounod y Jacques Offenbach. Estas influencias se perciben en sus \u00f3peras que tienen un sabor a \u00f3pera c\u00f3mica francesa."@es,
        "Friedrich von Flotow est un compositeur allemand n\u00e9 le 27 avril 1812 \u00e0 Teutendorf (Mecklembourg-Pom\u00e9ranie-Occidentale) et mort le 24 janvier 1883 \u00e0 Darmstadt (Hesse). Il est surtout connu pour son op\u00e9ra Martha (1847), populaire \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle et au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, mais peu jou\u00e9 par la suite."@fr,
        "\u00c8 ricordato soprattutto per la sua opera Martha: titolo ora raramente allestito, ma celebre fra la fine del XIX secolo e l'inizio del XX."@it,
        "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0444\u043e\u043d \u0424\u043b\u043e\u0442\u043e\u0432 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Adolf Ferdinand Freiherr von Flotow, 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1812, \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u044c\u0435 \u0422\u043e\u0439\u0442\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0417\u0430\u043d\u0438\u0446, \u041c\u0435\u043a\u043b\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1883, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0442\u0430\u00bb \u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0432 \u043d\u0435\u0451 \u0430\u0440\u0438\u0435\u0439 \u041b\u0438\u043e\u043d\u0435\u043b\u044f \u043d\u0435\u043c. Ach! so fromm, ach! so traut."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d5\u30ed\u30c8\u30fc\uff08Friedrich von Flotow\u30011812\u5e744\u670827\u65e5\u3000\u30e1\u30af\u30ec\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u5730\u65b9\u306e\u9818\u5730\u30fb\u30c8\u30a4\u30c6\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5 Teutendorf\uff08\u73fe\u5728\u30ea\u30e5\u30fc\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30c8\u30e9\u30d5\u30a7\u30df\u30e5\u30f3\u30c7\u306e\u4e00\u5730\u533a\uff09 - 1883\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30d5\u30ed\u30c8\u30a6\u300d\u3001\u307e\u305f\u306f\u300c\u30d5\u30ed\u30c8\u30d5\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30b8\u30f3\u30b0\u30b7\u30e5\u30d4\u30fc\u30eb\u306e\u4f1d\u7d71\u3068\u878d\u5408\u3055\u305b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u98a8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30de\u30eb\u30bf\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u963f\u9053\u592b\u00b7\u8d39\u8fea\u5357\u5fb7\u00b7\u51af\u00b7\u5f17\u6d1b\u6258\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFriedrich Adolf Ferdinand von Flotow\uff0c1812\u5e744\u670827\u65e5\uff0d1883\u5e741\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021827\u5e74\u8d74\u5df4\u9ece\u5e08\u4ece\u96f7\u54c8\uff0c\u671f\u95f4\u7ed3\u8bc6\u4e86\u6885\u8036\u8d1d\u5c14\uff0c\u7f57\u897f\u5c3c\uff0c\u963f\u83b1\u7ef4\uff0c\u5965\u67cf\u7b49\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5e76\u7acb\u5fd7\u4e8e\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\u30021844\u5e74\u5199\u51fa\u6210\u540d\u4f5c\u300a\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u65af\u7279\u62c9\u4ee3\u62c9\u300b\u3002\u540e\u66fe\u5230\u4ec0\u672a\u6797\u4efb\u804c\uff0c\u665a\u5e74\u5c45\u4f4f\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u8f7b\u5feb\uff0c\u53d7\u6cd5\u56fd\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\u3002\u76ee\u524d\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u4e2d\u7ecf\u5e38\u4e0a\u6f14\u7684\u53ea\u6709\u4e00\u90e8\u300a\u739b\u5c14\u5854\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24787083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_von_Flotow>,
        <http://viaf.org/viaf/24787083>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a57fd35e-1932-4253-8629-532560e7effe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_von_Flotow_1866.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_von_Flotow.
doremus_artist:2b63d213-3bd6-3c6b-99c0-b3616750b940
    rdfs:comment
        "Dan Grigore (born August 6, 1943) is a Romanian classical pianist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:32318639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Grigore>,
        <http://viaf.org/viaf/32318639>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Grigore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Grigore.
doremus_artist:2b826728-5fc7-326b-83f2-b8a9d9a589af
owl:sameAs viaf:24800353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24800353>.
doremus_artist:2c3366c5-6ef9-3add-a56a-d1679e6874b9
owl:sameAs viaf:66707992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66707992>.
doremus_artist:2c54f4c3-e8a8-3e3b-b7d3-a513078bccb0
owl:sameAs viaf:24169600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24169600>.
doremus_artist:2df427ab-8b16-3c1f-81a1-712f502bc30f
owl:sameAs viaf:2362062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2362062>.
doremus_artist:2f8f8457-9948-3ab0-9ae4-78466bc18b87
    rdfs:comment
        "William Heddle Nash (14 June 1894 \u2013 14 August 1961) was an English lyric tenor who appeared in opera and oratorio in the middle decades of the twentieth century. He also made numerous recordings that are still available on CD reissues. As a concert singer, Nash was known for his performances in oratorio, and in particular in the title role of Elgar's The Dream of Gerontius, making the first gramophone recording of the work, in 1945."@en,
        "\u30d8\u30c9\u30eb\u30fb\u30ca\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Heddle Nash, 1894\u5e746\u670814\u65e5 - 1961\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30c7\u30c8\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5bfa\u9662\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u3092\u7d4c\u3066\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d2\u30fc\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3082\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u304c\u52c3\u767a\u3057\u305f\u305f\u3081\u306b\u8ecd\u52d9\u306b\u3064\u304d\u3001\u6226\u5f8c\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5fa9\u5b66\u3057\u3066\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30ec\u30de\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5fa9\u5b66\u3057\u305f\u9803\u304b\u3089\u4eba\u5f62\u5287\u306b\u3088\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u4e0a\u6f14\u305f\u3081\u306b\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u306e\u4ed5\u4e8b\u3092\u3053\u306a\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30dc\u30eb\u30ac\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021924\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30ab\u30eb\u30ab\u30fc\u30ce\u5287\u5834\u3067\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30bb\u30d3\u30ea\u30a2\u306e\u7406\u9aea\u5e2b\u300b\u306e\u4f2f\u7235\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021925\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u623b\u308a\u3001\u30ea\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d9\u30a4\u30ea\u30b9\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u306b\u3088\u308b\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4e0a\u6f14\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u540d\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u30021929\u5e74\u306b\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011934\u5e74\u304b\u3089\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306b\u767b\u5834\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u6226\u6642\u4e2d\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 \u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3082\u71b1\u5fc3\u306b\u5f53\u305f\u308a\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306a\u3069\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100316420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heddle_Nash>,
        <http://viaf.org/viaf/100316420>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a2cd154-b616-4b8f-b7ca-fb0cb66a83e2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heddle_Nash.
doremus_artist:309f4645-8d6b-3e85-bd6c-22048803bd20
owl:sameAs viaf:46962163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46962163>.
doremus_artist:31512b62-e59e-3077-b290-627030ed7b44
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:Rabastens;
    rdfs:comment
        "H. C. Robbins Landon (vollst\u00e4ndiger Name: Howard Chandler Robbins Landon; * 6. M\u00e4rz 1926 in Boston, Massachusetts; \u2020 20. November 2009 in Rabastens, D\u00e9partement Tarn, Frankreich) war ein US-amerikanischer Musikwissenschaftler."@de,
        "Howard Chandler Robbins Landon (6 de marzo de 1926 - 20 de noviembre de 2009) fue un music\u00f3logo estadounidense, considerado como uno de los mayores especialistas en la vida y obra de Joseph Haydn."@es,
        "Howard Chandler Robbins Landon (Boston, 6 de mar\u00e7o de 1926 \u2013 20 de novembro de 2009) foi um music\u00f3logo americano."@pt,
        "Howard Chandler Robbins Landon (Boston, 6 maart 1926 \u2013 Rabastens, 20 november 2009) was een Amerikaans musicoloog. Landon studeerde muziek aan de universiteit van Boston en ging nadien naar Europa, waar hij als muziekcriticus werkte. Vanaf 1947 deed hij in Wenen onderzoek naar Joseph Haydn, een componist waarover hij een autoriteit werd. Zijn boek Symphonies of Joseph Haydn werd in 1955 gepubliceerd. Hij schreef verschillende werken over Haydn. Robbins Landon publiceerde over andere componisten uit de 18e eeuw, zoals Wolfgang Amadeus Mozart, Ludwig van Beethoven en Antonio Vivaldi."@nl,
        "Howard Chandler Robbins Landon (March 6, 1926 \u2013 November 20, 2009) was an American musicologist, journalist, historian and broadcaster, best known for his work in rediscovering the huge body of neglected music by Haydn and in correcting misunderstandings about Mozart."@en,
        "Howard Chandler Robbins Landon est un musicologue am\u00e9ricain n\u00e9 le 6 mars 1926 \u00e0 Boston (Massachusetts), mort le 20 novembre 2009 \u00e0 Rabastens, dans le Tarn."@fr,
        "Nato a Boston in Massachusetts, studi\u00f2 musica presso lo Swarthmore College e la Boston University. In seguito Robbins Landon si trasfer\u00ec in Europa dove ha lavorato come critico musicale. A partire dal 1947 ha condotto a Vienna uno studio approfondito sulla vita e le opere di Joseph Haydn. Il suo testo sulle Sinfonie di Haydn \u00e8 stato pubblicato nel 1955, mentre l'opera in cinque volumi Haydn: Chronicle and Works risale alla fine degli anni 70. A Robbins Landon si devono anche alcune edizioni critiche di opere di Haydn."@it,
        "\u0425\u043e\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0427\u0430\u043d\u0434\u043b\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0431\u0431\u0438\u043d\u0441 \u041b\u044d\u043d\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Howard Chandler Robbins Landon, \u0447\u0430\u0449\u0435 H. C. Robbins Landon; 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1926, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2009, \u0420\u0430\u0431\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0422\u0430\u0440\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0421\u0443\u043e\u0440\u0442\u043c\u043e\u0440-\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0438 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432 1947 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0432 \u0432 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044e \u00ab\u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Symphonies of Joseph Haydn), \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432 1976\u20141980 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u044f\u0442\u0438\u0442\u043e\u043c\u043d\u0438\u043a \u00ab\u0413\u0430\u0439\u0434\u043d: \u0425\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u044b\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Haydn: Chronicle and Works); \u0420\u043e\u0431\u0431\u0438\u043d\u0441 \u041b\u044d\u043d\u0434\u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30f3\uff08Howard Chandler Robbins Landon, 1926\u5e743\u67086\u65e5 - 2009\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306b\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u4e00\u822c\u7684\u306bH\u30fbC\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30f3\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b9\u30ef\u30fc\u30b9\u30e2\u30a2\u5927\u5b66\u3068\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u3092\u4fee\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u6e21\u308a\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021947\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u7814\u7a76\u3057\u3001\u305d\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021955\u5e74\u306b\u300e\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\uff08\u82f1\u8a9e: Symphonies of Joseph Haydn\uff09\u300f\u3092\u30011970\u5e74\u4ee3\u672b\u307e\u3067\u306b5\u5dfb\u306e\u5927\u8457\u300e\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\uff08\u82f1\u8a9e: Haydn: Chronicle and Works\uff09\u300f\u3092\u4e0a\u6893\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6570\u3005\u306e\u6821\u8a02\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u3044\u3063\u305f18\u4e16\u7d00\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u3064\u3044\u3066\u3082\u8457\u4f5c\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300c\u30d0\u30ed\u30b3\u30b3\uff08barococo\uff09\u300d\u3068\u3044\u3046\u9020\u8a9e\u3092\u5275\u308a\u51fa\u3057\u305f\u3002 1994\u5e74\u306b\u30ed\u30d3\u30f3\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30f3\u304c\u521d\u3081\u306b\u300c\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u65b0\u767a\u898b\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u300d\u3068\u65ad\u5b9a\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u3081\u3050\u3063\u3066\u8ad6\u4e89\u306e\u706b\u84cb\u304c\u5207\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3053\u308c\u3089\u306e\u697d\u66f2\u306f\u507d\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u3068\u7d50\u8ad6\u3055\u308c\u305f \u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54150084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/H._C._Robbins_Landon>,
        <http://viaf.org/viaf/54150084>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robbins_Landon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/H._C._Robbins_Landon>.
doremus_artist:3184f1a0-0484-3e77-9b4a-03e73ba1371b
owl:sameAs viaf:27261170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27261170>.
doremus_artist:31cf7785-2459-373e-9308-de684571bbd1
owl:sameAs viaf:120538234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120538234>.
doremus_artist:326d1b13-4fc2-3aca-a52e-1c9e984bfefd
owl:sameAs viaf:35607036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35607036>.
doremus_artist:32904a71-0d8b-350b-ac09-628ce76fd5ff
owl:sameAs viaf:261462088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261462088>.
doremus_artist:32de5877-0d6f-306f-b832-07d69c4e4647
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ashburton,_New_Zealand>;
    rdfs:comment
        "Simon O'Neil, (1971, Ashburton, Nueva Zelanda) es un tenor neozeland\u00e9s. Estudio en la Universidad de Wellington y en la Manhattan School of Music y en la Julliard School. Se perfeccion\u00f3 en el programa Merola de la Opera de San Francisco. Debut\u00f3 en el Metropolitan Opera con James Levine en Idomeneo de Mozart y en Covent Garden en La novia vendida de Smetana para posteriormente hacerlo en el Festival de Salzburgo en La flauta m\u00e1gica bajo Riccardo Muti."@es,
        "Simon O'Neill (born 1971) is a New Zealand-born operatic tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:130645384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_O'Neill>,
        <http://viaf.org/viaf/130645384>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Simon_ONeill_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_O'Neill>.
doremus_artist:33915e26-c1f0-3849-a851-55cac68875e5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Charles Guilbert de Pix\u00e9r\u00e9court (* 22. Januar 1773 in Nancy, Meurthe-et-Moselle; \u2020 27. Juli 1844 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Theaterautor und Regisseur. Er war der Begr\u00fcnder des modernen Melodramas."@de,
        "Ren\u00e9-Charles Guilbert de Pixer\u00e9court (22 January 1773 \u2013 27 July 1844) was a French theatre director and playwright, active at the Th\u00e9\u00e2tre de la Ga\u00eet\u00e9 and best known for his modern melodramas such as The Dog of Montarges, the performance of which at Weimar roused the indignation of Goethe."@en,
        "Ren\u00e9-Charles Guilbert de Pixer\u00e9court, n\u00e9 le 22 janvier 1773 \u00e0 Nancy et mort le 27 juillet 1844 dans la m\u00eame ville, est un auteur dramatique, directeur de th\u00e9\u00e2tre, traducteur et bibliophile fran\u00e7ais."@fr,
        "Thomasseau,Jean-MarieO melodrama / Jean-Marie Thomasseau; tradu\u00e7\u00e3o e notas Cl\u00e1udia Braga e Jaqueline Penjol.S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 2005 - Debates; 303 / Dirigida por J. Guinsburg T\u00edtolu original: Le m\u00e9lodrame.bibliografiaISBN 85-273-0719-7 P\u00e1ginas 55/56/57/58Ren\u00e9-Charles Guilbert de Pixer\u00e9court (1773-1844)"@pt,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435-\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0413\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u041f\u0438\u043a\u0441\u0435\u0440\u0435\u043a\u0443\u0440 (\u0444\u0440. Ren\u00e9-Charles Guilbert de Pixer\u00e9court; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1773, \u041d\u0430\u043d\u0441\u0438, \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1844, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0444\u0438\u043b. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0449\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u0438\u043b\u0438 \u0431\u0443\u043b\u044c\u0432\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439) \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0440\u0430\u043c\u044b, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0440\u0430\u043c \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0440\u0430\u043c\u044b, \u0432\u043e\u0434\u0435\u0432\u0438\u043b\u0438, \u0444\u0435\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:44299763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9-Charles_Guilbert_de_Pix\u00e9r\u00e9court>,
        <http://viaf.org/viaf/44299763>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guilbert_de_Pix√©r√©court_p510.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ren√©_Charles_Guilbert_de_Pix√©r√©court.
doremus_artist:348299c1-54fd-32a1-ba8b-cb01f3fd3146
owl:sameAs viaf:53555042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53555042>.
doremus_artist:34a397bc-ef69-323a-96e6-eb93fca02342
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Omonville-la-Petite;
    rdfs:comment
        "Jacques Pr\u00e9vert (* 4. Februar 1900 in Neuilly-sur-Seine, Paris; \u2020 11. April 1977 in Omonville-la-Petite, D\u00e9partement Manche) war ein franz\u00f6sischer Autor."@de,
        "Jacques Pr\u00e9vert (4 de febrero de 1900 - 11 de abril de 1977) fue un poeta, autor teatral y guionista cinematogr\u00e1fico franc\u00e9s."@es,
        "Jacques Pr\u00e9vert (French: [\u0292ak p\u0281ev\u025b\u0281]; 4 February 1900 \u2013 11 April 1977) was a French poet and screenwriter. His poems became and remain popular in the French-speaking world, particularly in schools. His best regarded films formed part of the poetic realist movement, and include Les Enfants du Paradis (1945)."@en,
        "Jacques Pr\u00e9vert (Neuilly-sur-Seine, 4 de fevereiro de 1900 \u2014 Omonville-la-Petite, 11 de abril de 1977) foi um poeta e roteirista franc\u00eas. Ap\u00f3s o sucesso da sua primeira colet\u00e2nea de poesias, Paroles (1946), Pr\u00e9vert tornou-se um grande poeta popular, gra\u00e7as \u00e0 sua linguagem familiar, senso de humor, hinos \u00e0 liberdade e jogo com as palavras. Como resultado de seu sucesso, seus poemas passaram a ser estudados em todas as escolas francesas do mundo, conquistando o reconhecimento internacional."@pt,
        "Jacques Pr\u00e9vert (Neuilly-sur-Seine, 4 februari 1900 \u2013 Omonville-la-Petite, 11 april 1977) was een Frans dichter, toneel- en scenarioschrijver."@nl,
        "Jacques Pr\u00e9vert (ur. 4 lutego 1900 w Neuilly-sur-Seine, zm. 11 kwietnia 1977 w Omonville-la-Petite) \u2013 francuski poeta, tw\u00f3rca dialog\u00f3w filmowych i scenarzysta. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 powi\u0105zana jest z surrealizmem i absurdyzmem \u2013 by\u0142 cz\u0142onkiem Coll\u00e8ge de pataphysique, elitarnej grupy francuskich tw\u00f3rc\u00f3w, zajmuj\u0105cej si\u0119 studiami 'patafizycznymi i skupiaj\u0105cej osobowo\u015bci takie jak Eug\u00e8ne Ionesco, Boris Vian czy Ren\u00e9 Clair. W 1953 osi\u0105gn\u0105\u0142 w tym szacownym klubie godno\u015b\u0107 Satrapy."@pl,
        "Jacques Pr\u00e9vert est un po\u00e8te et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1900 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, et mort le 11 avril 1977 \u00e0 Omonville-la-Petite (Manche). Auteur d'un premier succ\u00e8s, le recueil de po\u00e8mes, Paroles, il devint un po\u00e8te populaire gr\u00e2ce \u00e0 son langage familier et \u00e0 ses jeux sur les mots. Ses po\u00e8mes sont depuis lors c\u00e9l\u00e8bres dans le monde francophone et massivement appris dans les \u00e9coles fran\u00e7aises. Il a \u00e9galement \u00e9crit des sc\u00e9narios pour le cin\u00e9ma o\u00f9 il est un des artisans du r\u00e9alisme po\u00e9tique."@fr,
        "Jacques Pr\u00e9vert nasce il 4 febbraio nel 1900, da famiglia borghese. In Bretagna trascorre alcuni anni della sua infanzia; Pr\u00e9vert si dimostra fin dalla pi\u00f9 giovane et\u00e0 amante della lettura e dello spettacolo."@it,
        "\u0416\u0430\u043a \u041f\u0440\u0435\u0432\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Jacques Pr\u00e9vert; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1900, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d \u2014 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1977, \u041e\u043c\u043e\u043d\u0432\u0438\u043b\u044c-\u043b\u0430-\u041f\u0435\u0442\u0438\u0442, \u041c\u0430\u043d\u0448) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u062c\u0627\u0643 \u0628\u0631\u064a\u0641\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jacques Prevert) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 4 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1900 \u0641\u064a \u0646\u0648\u064a\u064a \u0633\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0646\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 11 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1977 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0645\u0648\u0646\u0641\u064a\u0644. \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0643\u0641\u0648\u0646\u064a \u0628\u0628\u0633\u0627\u0637\u0629 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0633\u0644\u0627\u0633\u0629 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f\u0647 \u0645\u0645\u0627 \u062c\u0639\u0644\u0647\u0627 \u062a\u062f\u0631\u0633 \u0628\u0643\u062b\u0627\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0647\u062c \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644 \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u0647\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u062a\u0631\u062c\u0645\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0634\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d7\u30ec\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\uff08Jacques Pr\u00e9vert\u30011900\u5e742\u67084\u65e5 - 1977\u5e744\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6c11\u8846\u8a69\u4eba\u3001\u6620\u753b\u4f5c\u5bb6\u3001\u7ae5\u8a71\u4f5c\u5bb6\u3002\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u300e\u67af\u8449\u300f\u306e\u8a5e\u3084\u3001\u6620\u753b\u300e\u5929\u4e95\u685f\u6577\u306e\u4eba\u3005\u300f\u306e\u30b7\u30ca\u30ea\u30aa\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u8cc8\u514b\u00b7\u666e\u7dad\uff08Jacques Pr\u00e9vert\u3001\uff081900\u5e742\u67084\u65e5\uff0d1977\u5e744\u670811\u65e5\uff09\uff09(\u53c8\u8bd1\u96c5\u514b\u00b7\u666e\u83b1\u7ef4\u5c14\u3001\u88f4\u5916)\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u8a69\u4eba\u8207\u5287\u4f5c\u5bb6\uff0c\u66fe\u8207\u77e5\u540d\u5c0e\u6f14\u99ac\u8cfd\u723e\u00b7\u5361\u723e\u5167\u591a\u6b21\u5408\u4f5c\uff0c\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u300a\u5929\u5802\u7684\u5b69\u5b50\u5011\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76321578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Pr\u00e9vert>,
        <http://viaf.org/viaf/191934758>,
        <http://viaf.org/viaf/76321578>,
        <https://musicbrainz.org/artist/179333bd-7c05-4050-8d06-c1c0dfb12f18>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Pr√©vert_en_1961_dans_le_film_Mon_fr√®re_Jacques_par_Pierre_Pr√©vert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Pr√©vert.
doremus_artist:34c492ca-cc52-3154-b846-754aa33a1f51
owl:sameAs viaf:36575227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36575227>.
doremus_artist:35032b88-2518-34e4-9327-146c7e3bc68b
owl:sameAs viaf:6085578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6085578>.
doremus_artist:36853619-d14c-3c05-8bf1-93489d5b3121
    rdfs:comment
        "Andr\u00e1s Keller (born 1960) is a Hungarian violinist and a founder of the Keller Quartet. He also works as a director and conductor of Concerto Budapest. At the age of 7, Keller began playing the instrument and seven years later was admitted to the Liszt Academy of Music, where his teachers were D\u00e9nes Kov\u00e1cs, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g, and Ferenc Rados. Later, he moved to Salzburg, where he attended its college and studied with S\u00e1ndor V\u00e9gh."@en;
    owl:sameAs viaf:59287512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e1s_Keller>,
        <http://viaf.org/viaf/59287512>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7aaca776-d864-4b6d-bbf7-d007d5f31b79>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√°s_Keller.
doremus_artist:36db5efa-d364-3bf6-a7d1-5e02cc464283
    owl:sameAs viaf:105244943;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105244943>,
        <http://viaf.org/viaf/71601808>.
doremus_artist:3705d03c-ea3c-3556-90b7-a7cb98211830
owl:sameAs viaf:85922010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85922010>.
doremus_artist:37ac7b0b-06fd-394b-a3b3-4f29168457d9
    dbp:birthPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Philippe Ogouz est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais, n\u00e9 le 20 novembre 1939 \u00e0 Saint-Jean-de-Luz (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques).Tr\u00e8s actif dans le domaine du doublage, il a notamment \u00e9t\u00e9 l'une des voix fran\u00e7aises des acteurs am\u00e9ricains Martin Sheen, Dustin Hoffman ou John Travolta et double de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re les acteurs John Larroquette et Patrick Duffy \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.Il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l\u2019Adami de 2005 \u00e0 2013.Sa fille, Virginie Ogouz, est \u00e9galement com\u00e9dienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:221467388;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Ogouz>,
        <http://viaf.org/viaf/221467388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Ogouz.
doremus_artist:39552870-ce22-3a94-97b6-dd32c221fa3b
owl:sameAs viaf:88566087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566087>.
doremus_artist:39bad866-7039-3293-9609-e269f6340b7d
owl:sameAs viaf:76518478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76518478>.
doremus_artist:3a958155-8dc2-3260-8b79-86804a17e5ac
    owl:sameAs viaf:168312765;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168312765>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e539bca-ca77-42d2-9e94-29d1a71340f4>.
doremus_artist:3c04110f-7fad-33d1-a048-694af1019ae5
    dbp:birthPlace res:Gand;
    dbp:deathPlace res:Saint-P√©tersbourg;
    rdfs:comment
        "Joseph Ghys, n\u00e9 \u00e0 Gand (Belgique) vers 1801 et mort \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (Russie) le 22 ao\u00fbt 1848, est un violoniste et compositeur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:19949270;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Ghys>,
        <http://viaf.org/viaf/19949270>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9ef576b-349d-45db-97b6-e34d75f6a44b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Ghys_1834.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Ghys.
doremus_artist:3ed02c9b-2d6e-393d-a728-fa438cf311a1
owl:sameAs viaf:56802132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802132>.
doremus_artist:3f4c0a9f-75ac-3cd8-ab11-c992e68a53dd
    owl:sameAs viaf:17425110;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17425110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d8c36d5-3743-49ee-acd3-770e3ab5baac>.
doremus_artist:3fc45aa1-519d-36bc-b474-7d856cb841b4
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Paul Baillargeon (born 1943) is a Canadian composer, known for his music for television shows. He contributed music to 41 episodes of Star Trek shows, and won the 2002 ASCAP Award (Top TV Series) for Enterprise, shared with the series' other regular composers. In 2007, Baillargeon was the recipient of the Lifetime Achievement Award at the Francophone SOCAN Awards held in Montreal."@en,
        "Paul Baillargeon (n\u00e9 en 1943 \u00e0 Montr\u00e9al au Qu\u00e9bec) est un compositeur qu\u00e9b\u00e9cois. Paul Baillargeon a, au d\u00e9part de sa carri\u00e8re (vers 1963), accompagn\u00e9 quelques artistes en tourn\u00e9e, notamment Pauline Julien et Pierre L\u00e9tourneau. Mais par la suite, il a surtout sign\u00e9 les orchestrations de plusieurs albums d'artistes qu\u00e9b\u00e9cois et fran\u00e7ais, et il a compos\u00e9 des musiques pour d'autres artistes, en particulier Ren\u00e9e Claude pour qui il compose les chansons \"Donne-moi le temps\" (1967) et \"Tu es le m\u00eame\" (1968), Donald Lautrec pour qui il compose \"Le c\u0153ur \u00e0 l\u2019endroit\" (1971) ainsi que pour Jean-Pierre Ferland avec qui il collabore sur plusieurs titres de l'album \"Soleil\", dont \"Au fond des choses le soleil emm\u00e8ne au soleil\", \"Mon ami J. C.\", \"Monsieur Gobeil\", \"Si on s\u2019y mettait\" et \"Sur la route 11\""@fr;
    owl:sameAs viaf:103966840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Baillargeon>,
        <http://viaf.org/viaf/103966840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Baillargeon.
doremus_artist:425053db-82fb-3c8f-9d29-e4c44bac9fcc
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Hilario Dur\u00e1n (Havana, 1953) is een Cubaanse jazz-pianist, componist, arrangeur en bigband-leider. Dur\u00e1n studeerde aan het Arnadeo Roldan Music Institute en kreeg daar onder meer les van Guillermo Barreto. In de jaren zeventig formeerde hij de groep 'Los D'Siempre', die moderne jazz speelde met Cubaanse invloeden, Van 1981 tot 1990 was hij lid van de band van Arturo Sandoval. ook werkte hij met Dizzy Gillespie's United Nations Orchestra en met Michel Legrand. In 1990 kwam hij met een nieuwe groep, 'Perspectiva' en toerde hiermee in Centraal Amerika en Europa. Vanaf 1995 werkt hij als solo-artiest in Toronto. Tegenwoordig heeft hij een trio, maar leidt hij ook enkele Latin-bigbands."@nl,
        """Hilario Dur\u00e1n (born 1953, Havana) is a Cuban jazz pianist. Dur\u00e1n studied at the Arnadeo Roldan Music Institute in Havana, studying tumbao with Evaristo Aparicio, composition and conducting from German Pifferrer, and orchestration from Guillermo Barreto. He formed a group in the 1970s called Los D'Siempre, which melded traditional Cuban elements with those of modern jazz. He joined Arturo Sandoval's band from 1981 to 1990. He also worked with Dizzy Gillespie's United Nation Orchestra and Michel Legrand. He formed a new group, Perspectiva, in 1990, and toured Central America and Europe. From 1995 he worked as a solo artist in Toronto, Canada, and has collaborated over the course of his career with Tata G\u00fcines, Changuito, Horacio "El Negro" Hernandez, Jorge Reyes, Roberto Occhipinti, Larry Cr"""@en,
        "Hilario Luis Dur\u00e1n Torres (* 1953 in Havanna) ist ein aus Kuba stammender, kanadischer Musiker (Piano, Keyboard), Arrangeur, Komponist und Bandleader des Latin Jazz."@de;
    owl:sameAs viaf:79695753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hilario_Dur\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/79695753>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfc118f9-8cb9-4344-92de-c6c1a24c2f69>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hilario_Dur√°n.
doremus_artist:433ae1b0-d2f7-3705-8018-83e0673e8b5b
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Otmar Suitner (* 16. Mai 1922 in Innsbruck, Tirol; \u2020 8. Januar 2010 in Berlin) war ein \u00f6sterreichischer Konzert- und Operndirigent."@de,
        "Otmar Suitner (16 May 1922 \u2013 8 January 2010) was an Austrian conductor who spent most of his professional career in East Germany. He was born in Innsbruck and died in Berlin. He was Principal Conductor of the Staatskapelle Dresden from 1960 to 1964, and then Music Director at the Berlin State Opera in East Berlin from 1964 to 1990. A fairly prolific recording artist, he was particularly notable in Austro-German music, having conducted discs of works by Max Reger and Paul Hindemith as well as the first Beethoven symphony cycle to be released on CD. He taught at the Mozarteum for twenty years. From 1977 to 1990 Suitner was professor of conducting at the University of Music and Performing Arts, Vienna."@en,
        "Otmar Suitner (Innsbruck, 16 de Maio de 1922-Berlin,8 de janeiro de 2010) \u00e9 um maestro austr\u00edaco."@pt,
        """Otmar Suitner (Innsbruck, 16 mei 1922 - Berlijn, 8 januari 2010) was een Oostenrijks concert- en operadirigent. Otmar Suitner studeerde piano aan het conservatorium en van 1940 tot 1942 aan het "Mozarteum" in Salzburg, piano bij Franz Ledwinka en dirigeren bij Clemens Krauss. Vanaf 1944 gaf hij diverse concerten als pianist, onder meer in Wenen, Rome, M\u00fcnchen en in Zwitserland. In 1952 werd Suitner muziekdirecteur in Remscheid. In 1957 werd hij algemeen directeur van de "Staatsphilharmonie Rheinland-Pfalz", waarmede hij gastoptredens gaf in onder meer Berlijn, M\u00fcnchen, Hamburg en in Itali\u00eb en Griekenland. Met dit orkest begeleidde hij ook de legendarische sopraan Maria Callas."""@nl,
        "Otmar Suitner (Innsbruck, 6 de mayo de 1922 - Berl\u00edn, 8 de enero de 2010) fue un director de orquesta austriaco. Fue alumno de Clemens Krauss en el Mozarteum en Salzburgo, y comenz\u00f3 su carrera durante la Segunda Guerra Mundial. Lleg\u00f3 a ser Director Principal de la \u00d3pera Estatal de Dresde y de la Staatskapelle en 1960, y disfrut\u00f3 una exitosa carrera internacional. Fue particularmente popular en Jap\u00f3n donde su colecci\u00f3n de versiones de Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, lujosamente editada, es un best seller."@es,
        "Otmar Suitner, n\u00e9 le 16 mai 1922 \u00e0 Innsbruck et mort le 8 janvier 2010 \u00e0 Berlin, est un chef d'orchestre autrichien qui a exerc\u00e9 la plupart de sa carri\u00e8re en R\u00e9publique d\u00e9mocratique allemande."@fr,
        "\u041e\u0442\u043c\u0430\u0440 \u0417\u0443\u0439\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Otmar Suitner; 16 \u043c\u0430\u044f 1922, \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2010, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30c8\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30b9\u30a6\u30a3\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Otmar Suitner [\u02c8\u0254tma\u0250 \u02c8svi\u02d0tn\u0250], 1922\u5e745\u670816\u65e5 - 2010\u5e741\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u540d\u306f\u30aa\u30c3\u30c8\u30de\u30fc\u30eb\u3001\u59d3\u306f\u30b9\u30a4\u30c8\u30ca\u30fc\u3068\u3082\u66f8\u304f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112366921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otmar_Suitner>,
        <http://viaf.org/viaf/112366921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f15d09e3-4d5d-4051-b0fb-3b324ee0cb1e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otmar-Suitner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otmar_Suitner.
doremus_artist:43c641a4-cdf7-301f-bcb7-31e4c6ef73c0
owl:sameAs viaf:79840893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79840893>.
doremus_artist:43dd9fa1-498f-300b-9a17-ca068cde748e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jamie Saft (* 1971 in Brooklyn, New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Piano, Keyboard, Orgel, Akkordeon, auch Gitarre, Bass, Electronics) und Komponist, der sich auch als Toningenieur bet\u00e4tigte."@de,
        "Jamie Saft (ur. 1971 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk jazzowy, zwi\u0105zany z nowojorsk\u0105 scen\u0105 awangardow\u0105 Downtown oraz Radical Jewish Culture. Cz\u0119sto wsp\u00f3\u0142pracuje z Johnem Zornem (m.in. jako cz\u0142onek Electric Masada). \u0141\u0105czy w swojej tw\u00f3rczo\u015bci elementy jazzu, muzyki elektronicznej, metalu oraz muzyki klezmerskiej."@pl,
        "Jamie Saft est un musicien multi-instrumentiste (principalement claviers, guitares, basse), producteur, ing\u00e9nieur du son et compositeur new yorkais."@fr,
        "Jamie Saft is a keyboardist and multi-instrumentalist, composer, sound engineer and producer living in Upstate New York. Saft was born in Flushing Queens, New York in 1971 and is a graduate of both Tufts University and the New England Conservatory of Music. He has performed and recorded with John Zorn, Bobby Previte, Merzbow and many others. He has also written several original film scores including Murderball and God Grew Tired of Us. Saft can be seen playing live in Bobby Previte, Jamie Saft, Skerik - Live in Japan 2003 (DVD - Word Public). In 2006 he also contributed to Bobby Previte's Coalition of the Willing. Saft's projects have included the Jamie Saft Trio with Ben Perowsky and Greg Cohen, the New Zion Trio with Larry Grenadier and Craig Santiago, and The New Standard with Steve Swa"@en;
    owl:sameAs viaf:51917263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jamie_Saft>,
        <http://viaf.org/viaf/51917263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ac64b45-a54a-458d-8d1c-89721de0eda1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jamie_Saft.
doremus_artist:44036962-20e0-3692-8359-5b04d100219f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Erie,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Henry Thacker "Harry" Burleigh (December 2, 1866 \u2013 September 12, 1949), a baritone, was an African-American classical composer, arranger, and professional singer. He was the first black composer to be instrumental in the development of a characteristically American music and he helped to make black music available to classically trained artists both by introducing them to the music and by arranging the music in a more classical form."""@en,
        "Henry \u201eHarry\u201c Thacker Burleigh (* 2. Dezember 1866 in Erie/Pennsylvania; \u2020 12. Dezember 1949 in Stamford, Connecticut) war ein US-amerikanischer klassischer S\u00e4nger (Bariton), Arrangeur, Komponist und Herausgeber und gilt als der \u201eVater des Spirituals\u201c. Er war der erste schwarze Komponist, der durch die Art seiner Arrangements die Musik der Schwarzen auch klassisch ausgebildeten Musikern zug\u00e4nglich machte."@de;
    owl:sameAs viaf:94092719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Burleigh>,
        <http://viaf.org/viaf/94092719>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a6f928c-7989-444b-bb8f-5ba915ce83cf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maud_Cuney_Hare-Harry_T_Burleigh_328.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Burleigh.
doremus_artist:46714cf6-514f-31c0-b3cb-aa6148069b7a
    rdfs:comment
        """Harry Fred Cox (27 March 1885 \u2013 6 May 1971), was a Norfolk farmworker and one of the most important singers of traditional English music of the twentieth century, on account of his large repertoire and fine singing style. The Oxford Dictionary of National Biography concludes: The Bonny Labouring Boy from the album of the same name is track thirteen on the first CD of the Topic Records 70 year anniversary boxed set Three Score and Ten. Roy Palmer (2004). "Cox, Harry Fred (1885\u20131971)". Oxford Dictionary of National Biography (1 ed.). Oxford University Press. Retrieved 2006-03-22."""@en;
    owl:sameAs viaf:12557345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Cox>,
        <http://viaf.org/viaf/12557345>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Cox.
doremus_artist:469c6aae-b4d4-378b-9831-7c454cc7c146
owl:sameAs viaf:33507105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33507105>.
doremus_artist:473cf349-ae5c-3075-854e-4b8f296384c6
owl:sameAs viaf:104162376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104162376>.
doremus_artist:478eedb4-0a63-3bc5-95d4-57c90fda5dbc
    dbp:birthPlace dbr:Douai;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jacob Regnart (Dowaai, 1540 of 1545 - Praag, 16 oktober 1599) was een componist uit de Nederlandse school, afkomstig uit de Zuidelijke Nederlanden."@nl,
        "Jacob Regnart (French: Jacques Regnart; 1540s \u2013 16 October 1599) was a Flemish Renaissance composer. He spent most of his career in Austria and Bohemia, where he wrote both sacred and secular music."@en,
        "Jacques ou Jacob Regnart, n\u00e9 en 1540 ou 1545 \u00e0 Douai et mort le 16 octobre 1599 \u00e0 Prague, est un compositeur de l\u2019\u00e9cole des polyphonistes n\u00e9erlandais, originaire des Pays-Bas m\u00e9ridionaux."@fr,
        "Jakob Regnart (* zwischen 1540 und 1545 in Douai; \u2020 16. Oktober 1599 in Prag), alternative Schreibweise Jacob Regnart, war ein franco-fl\u00e4mischer Komponist der Renaissance, der seit seiner Jugend zun\u00e4chst als S\u00e4ngerknabe, dann als S\u00e4nger und schlie\u00dflich als Kapellmeister im Dienst verschiedener R\u00f6misch-deutscher Kaiser stand."@de,
        "\u30e4\u30b3\u30d7\u30fb\u30eb\u30cb\u30e3\u30fc\u30eb\uff08Jakob Regnart, 1540\u5e74\uff5e1545\u5e74 - 1599\u5e7410\u670816\u65e5\uff09 \u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab(?)\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u306e\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u9577\u304f\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u306e\u3082\u3068\u3067\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021582\u5e74\u304b\u30891584\u5e74\u307e\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u5bae\u5ef7\u526f\u697d\u9577\u3092\u52e4\u3081\u30011585\u5e74\u304b\u30891596\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u306b\u3066\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30eb\u30af\u516c\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u8ee2\u8eab\u30021596\u5e74\u3088\u308a\u30d7\u30e9\u30cf\u3067\u4f59\u751f\u3092\u9001\u308b\u3002 37\u66f2\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u3068195\u66f2\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u53d7\u96e3\u66f2\u3092\u51fa\u7248\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u306b40\u66f2\u3042\u307e\u308a\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u306e\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u3082\u5b58\u5728\u3059\u308b\u3002\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u5275\u4f5c\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u69d8\u5f0f\u306a\u3044\u3057\u306f\u30f4\u30a3\u30c3\u30e9\u30cd\u30c3\u30e9\u69d8\u5f0f\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e9\u30c3\u30b9\u30b9\u306e\u30ea\u30fc\u30c8\u306b\u6bd4\u3079\u308b\u3068\u3001\u6700\u4e0a\u58f0\u90e8\u304c\u6b4c\u8b21\u6027\u306b\u6e80\u3061\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u70b9\u3067\u30eb\u30cb\u30e3\u30fc\u30eb\u4f5c\u54c1\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5316\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30eb\u30cb\u30e3\u30fc\u30eb\u306b\u306f\u307b\u304b\u306b4\u4eba\u306e\u5144\u5f1f\u304c\u304a\u308a\u3001\u3044\u305a\u308c\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u7b2c5\u756a\u300a\u308f\u308c\u306f\u3044\u305a\u3053\u306b\u304b\u9003\u304c\u308c\u3086\u304f\u3079\u304d\u300b\u306b\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u300c\u795e\u69d8\u306b\u304b\u3051\u3066 Auf meinen lieben Gott\u300d\u306e\u65cb\u5f8b\u306f\u3001\u30eb\u30cb\u30e3\u30fc\u30eb\u306e\u65cb\u5f8b\u304c\u539f\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74038707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacob_Regnart>,
        <http://viaf.org/viaf/74038707>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf98769d-e3e0-452d-8577-5a4729e4acd1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacob_Regnart.
doremus_artist:481b9274-fb41-318b-bac0-345b905db449
owl:sameAs viaf:66663643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66663643>.
doremus_artist:4825bc07-0cb7-3177-af56-12cbedc56e04
    rdfs:comment
        "David Schrader (born September 15, 1952 in Chicago, Illinois) is an American harpsichordist, organist, and fortepianist. He is a professor at the Chicago College of Performing Arts at Roosevelt University in Chicago where he teaches music history and conducts chamber music ensembles. Mr. Schrader has been the organist at Church of the Ascension, Chicago since January, 1980."@en;
    owl:sameAs viaf:233098307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Schrader>,
        <http://viaf.org/viaf/233098307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Schrader.
doremus_artist:4869da76-f4df-3b17-926d-473e3820d302
owl:sameAs viaf:24167321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24167321>.
doremus_artist:487585b1-9d9e-3a00-92ee-9693f7b7d736
owl:sameAs viaf:73446128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73446128>.
doremus_artist:4892593c-7d14-38ac-8116-703db1b07540
owl:sameAs viaf:2033816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2033816>.
doremus_artist:48ecc1f5-7564-3c95-a46a-aeee883575a0
owl:sameAs viaf:52867616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52867616>.
doremus_artist:49124305-34fc-3f4e-8f68-f17eb6ad8685
    rdfs:comment
        "Eduardo Paniagua (Madrid, 1952) es un arquitecto y m\u00fasico especializado en la m\u00fasica de la Espa\u00f1a medieval. Entre 1966 y 1983 participa en el grupo Atrium Musicae de Madrid tocando instrumentos de viento y percusi\u00f3n. Posteriormente es miembro fundador de los grupos C\u00e1lamus y Hoquetus, especializados en la m\u00fasica ar\u00e1bigo-andaluza. En paralelo funda y dirige el sello discogr\u00e1fico Pneuma con el que ha editado alguna de sus grabaciones musicales."@es,
        "Eduardo Paniagua (born 1952 in Madrid, Spain) is a Spanish architect and musician, specializing in medieval Spanish music. Between 1966 and 1983, he was a member of the group Atrium Musicae de Madrid, led by his older brother Gregorio, playing wind instruments and percussion. More recently he has been a founding member of the groups C\u00e1lamus and Hoquetus which specialize in the music of Al-Andalus (Arabic Andalusia)."@en,
        "Eduardo Paniagua, n\u00e9 en 1952 \u00e0 Madrid, est un musicien sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire de l'Espagne m\u00e9di\u00e9vale. Il est aussi architecte. C'est au sein du groupe familial Atrium musicae (Gregorio, Luis, Carlos) qu'il commence sa carri\u00e8re \u00e0 16 ans en gravant quatre disques. De 1966 \u00e0 1983, il participe aux tourn\u00e9es internationales du groupe, aux instruments \u00e0 vent et \u00e0 percussion. Il est aussi membre fondateur du groupe de musique arabo-andalouse C\u00e1lamus et Hoquetus. Il fonde aussi la maison de disques Pneuma qui \u00e9dite \u00e9galement d'autres artistes."@fr;
    owl:sameAs viaf:98455786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Paniagua>,
        <http://viaf.org/viaf/98455786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18c4cc93-5c8a-40ca-bd52-1fd54c3690b1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_Paniagua.
doremus_artist:49c0fbad-fd41-3572-8dc4-8ded61faaf79
owl:sameAs viaf:24813264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24813264>.
doremus_artist:4a54f283-5eef-3eea-93c3-dbbb547709f8
    dbp:deathPlace res:Ivry-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Fred G\u00e9rard, n\u00e9 le 18 mars 1924 \u00e0 Besan\u00e7on et mort le 26 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 Ivry-sur-Seine, est un trompettiste fran\u00e7ais de jazz, \u00e9galement compositeur et enseignant.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BNF."@fr;
    owl:sameAs viaf:66729650;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fred_G\u00e9rard>,
        <http://viaf.org/viaf/66729650>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fred_G√©rard.
doremus_artist:4bc48e76-9476-3dcb-839d-45d6963b96cc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Colin de Blamont (22 November 1690 \u2013 14 February 1760) was a French composer of the Baroque era. Born at Versailles as Fran\u00e7ois Colin, he served as a royal musician and was eventually ennobled in 1750, his surname becoming Colin de Blamont. He was the prot\u00e9g\u00e9 of Michel Richard Delalande and succeeded the latter as Master of the Chapelle Royale on his death in 1726. Blamont wrote motets and cantatas as well as stage works, including the opera Les f\u00eates grecques et romaines, intended to be the first in a new genre, the ballet h\u00e9ro\u00efque, which would challenge the supremacy of the op\u00e9ra-ballet."@en,
        "Fran\u00e7ois Colin de Blamont est un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque baroque, n\u00e9 le 22 novembre 1690 \u00e0 Versailles o\u00f9 il est mort le 14 f\u00e9vrier 1760."@fr,
        "Fran\u00e7ois Collin de Blamont (auch: Colin de Blamont) (* 22. November 1690 in Versailles; \u2020 14. Februar 1760 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist des Sp\u00e4tbarock."@de;
    owl:sameAs viaf:42030351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Colin_de_Blamont>,
        <http://viaf.org/viaf/42030351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73862c5a-9bf7-41d9-a2b3-9efc5f2887f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois_Colin_de_Blamont.
doremus_artist:4c35c7f3-aa86-3826-a5c7-84dc6ed36d21
    rdfs:comment
        "Rudolf Lutz (* 1951) ist ein Schweizer Organist, Cembalist, Dirigent, Musikp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        """Rudolf Lutz (born 1951) is a Swiss organist, harpsichordist, conductor and composer. Lutz studied at the Konservatorium Winterthur, in Z\u00fcrich and at the Musikakademie Wien. He is organist of the St. Laurenzen Kirche in St. Gallen. In 2006 he was appointed artistic director of the J. S. Bach-Stiftung, which is based in the same city. The Foundation is engaged in a project to perform and record Bach's complete vocal works. It has a choir and an orchestra (originally founded by Lutz as the "ensemble Schola Seconda Pratica") and features international soloists."""@en;
    owl:sameAs viaf:30028289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Lutz>,
        <http://viaf.org/viaf/30028289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Lutz.
doremus_artist:4c8badc2-51b0-3fa8-ab65-fd2aaa09a292
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kensington,_Brooklyn>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Corinth,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Ha lavorato in diversi classici del teatro musicale, tra cui The King and I, Carousel e Tutti insieme appassionatamente, per cui ha vinto il Tony Award alla miglior attrice non protagonista in un musical nel 1960."@it,
        "Patricia Mary Neway, n\u00e9e le 30 septembre 1919 et morte le 24 janvier 2012, est une chanteuse d'op\u00e9ra et actrice de com\u00e9die musicale am\u00e9ricaine qui mena une carri\u00e8re internationale du milieu des ann\u00e9es 1940 aux ann\u00e9es 1970. L'une des rares interpr\u00e8tes qui eurent autant de succ\u00e8s \u00e0 l'op\u00e9ra que dans le milieu de la com\u00e9die musicale, cette soprano dramatique fut fr\u00e9quemment une interpr\u00e8te tant \u00e0 Broadway qu'au New York City Opera dans les ann\u00e9es 1950 et 1960. La critique Emily Langer du Washington Post \u00e9crivit : \u00ab Neway \u00e9tait un type rare de chanteuse, une chanteuse qui poss\u00e9dait tant la formation classique et la puissance vocale brute pour satisfaire aux exigences de l'op\u00e9ra que le talent d'actrice et les charmes n\u00e9cessaires pour r\u00e9ussir dans les com\u00e9dies musicales. \u00bb Elle est particuli\u00e8remen"@fr,
        "Patricia Neway (September 30, 1919 \u2013 January 24, 2012) was an American operatic soprano and musical theatre actress who had an active international career during the mid-1940s through the 1970s. One of the few performers of her day to enjoy equal success on both the opera and musical theatre stages, she was a regular performer on both Broadway and at the New York City Opera during the 1950s and 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:116581341;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patricia_Neway>,
        <http://viaf.org/viaf/116581341>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patricia_Neway.
doremus_artist:4d86288a-e820-3304-938d-5fdbd61276fb
    rdfs:comment
        "Douglas Cummings (1946 \u2013 May 14, 2014) was a British cellist. His father was the violist Keith Cummings. Cummings studied at the Royal Academy of Music (RAM), and was also a student of Gregor Piatigorsky. He became principal cellist of the London Symphony Orchestra (LSO) in 1969 and held the post for 24 years, until 1993. He also served as a member of the LSO Board of Directors. After his departure from the LSO, Cummings taught at the RAM, the Royal Welsh College of Music and Drama and the Oundle School. He was a founder member of the London Virtuosi Chamber Ensemble."@en;
    owl:sameAs viaf:61755955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglas_Cummings>,
        <http://viaf.org/viaf/61755955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Douglas_Cummings.
doremus_artist:4dac994c-341f-3408-9e0e-82b042e3d5d8
owl:sameAs viaf:37127541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127541>.
doremus_artist:4db3ecec-37ef-3d3e-9a3f-aa2b1cbf3394
owl:sameAs viaf:202468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/202468>.
doremus_artist:4dd69849-9c83-3a74-bbf3-31a5c7840be4
owl:sameAs viaf:58824348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58824348>.
doremus_artist:4e9082d7-f3f9-3741-982a-4c3de9fbc689
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Schongau,_Bavaria>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Franz Rupp (* 24. Februar 1901 in Schongau; \u2020 27. Mai 1992 in New York) war ein deutsch-amerikanischer Pianist."@de,
        "Franz Rupp (February 24, 1901 \u2013 May 27, 1992) was a German-American pianist and accompanist."@en,
        "Franz Rupp (Schongau, 24 f\u00e9vrier 1901 \u2013 New York, 27 mai 1992) est un pianiste allemand naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accompagnement de chanteurs et la musique de chambre."@fr;
    owl:sameAs viaf:32184541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Rupp>,
        <http://viaf.org/viaf/32184541>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Rupp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Rupp.
doremus_artist:4fb795e9-af4b-303f-b649-31080d8a9e4c
    dbp:birthPlace dbr:Pavia;
    dbp:deathPlace dbr:Pavia;
    rdfs:comment
        "Come compositore \u00e8 conosciuto prevalentemente per le sue opere e per la musica sacra"@it,
        "Franco Vittadini (April 9, 1884, in Pavia \u2013 November 30, 1948, in Pavia) was an Italian composer and conductor. As a composer he is mostly known for his operas and sacred music. Born in Pavia, he began his musical studies in 1903 at the Milan Conservatory, but left prematurely because of a disagreement with the director, Giuseppe Gallignani. For a short period he was maestro di cappella and organist in Varese, thereafter spending the rest of his life in Pavia where he was the director of the Istituto Musicale from 1924 until his death."@en;
    owl:sameAs viaf:5119305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Vittadini>,
        <http://viaf.org/viaf/5119305>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Vittadini.
doremus_artist:50b7f623-2d78-3e62-bbef-11d63257b50b
    owl:sameAs viaf:59350558;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59350558>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9ae53df-6593-4d27-aa4e-d331dbffe9fa>.
doremus_artist:50c7d037-fe4a-38b1-bd7c-e4fcc969a74e
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Darvish Khan (Persian:  \u062f\u0631\u0648\u06cc\u0634\u200c\u062e\u0627\u0646 \u200e\u200e, Gholam Hossein Darvish; 1872 \u2013 22 November 1926) was a Persian classical musician and a tar player."@en,
        "Darvish Khan (en persan : \u062f\u0631\u0648\u06cc\u0634 \u062e\u0627\u0646) ou Gholam Hossein Darvish est un ma\u00eetre de la musique persane du XIXe si\u00e8cle, n\u00e9 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran en 1872 et mort dans cette m\u00eame ville le 22 novembre 1926 dans un accident de la route. Il est enterr\u00e9 au cimeti\u00e8re de Zahir o-dowleh. Tr\u00e8s talentueux pour la composition, il a enregistr\u00e9 beaucoup de disques au t\u00e2r (auquel il rajouta une sixi\u00e8me corde) et au chant. On lui attribue l'invention du \u00ab pishdaramad \u00bb, improvisation ex\u00e9cut\u00e9e au d\u00e9but d'un concert. Il avait une fa\u00e7on de jouer et de composer vraiment moderne."@fr;
    owl:sameAs viaf:102399817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Darvish_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/102399817>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Darvish_Khan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Darvish_Khan.
doremus_artist:50e7f54a-39dd-3445-b44f-a4807d11aca8
owl:sameAs viaf:24191818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24191818>.
doremus_artist:520af3b3-650c-38e9-a621-07dc77163ff4
owl:sameAs viaf:10034179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10034179>.
doremus_artist:525f3b19-fdf2-3756-9bba-aabba68d8db9
owl:sameAs viaf:61737157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61737157>.
doremus_artist:52830966-5b65-35cc-8154-a34546226b2e
    rdfs:comment
        "Ananda Sukarlan (* 10. Juni 1968 in Jakarta) ist ein indonesischer Pianist."@de,
        "Ananda Sukarlan (born June 10, 1968, Jakarta) is an Indonesian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:3653574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ananda_Sukarlan>,
        <http://viaf.org/viaf/3653574>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83509b6e-1955-4c93-aef1-1d77b9a0421a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ananda_Sukarlan.
doremus_artist:52bb5dad-6ebe-3fbe-af56-a261d3947f41
owl:sameAs viaf:88078355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078355>.
doremus_artist:52f78068-2f68-38e3-a134-0198ff362bfd
    rdfs:comment
        "Engel worked in a variety of positions on television specials. He was composer and conductor of the music for the famed 1954 television production of Shakespeare's Macbeth, starring Maurice Evans and Judith Anderson, but did not work on the 1960 remake starring the same two actors. He was conductor of the first (and so far, the only) television version of Leonard Bernstein's Wonderful Town (1958) (TV), as well as, in the preceding years, of the Hallmark Hall of Fame productions of Shakespeare's Twelfth Night in 1957, The Taming of the Shrew in 1956, and The Tempest, in 1960, all with Maurice Evans. He also conducted the music for the Broadway musical version of Lil' Abner, but not for the 1959 film version of the show. The music in the film was conducted by Joseph J. Lilley. He also musica"@en;
    owl:sameAs viaf:114045899;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lehman_Engel>,
        <http://viaf.org/viaf/114045899>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1037b230-a97a-49d3-8cae-953634341caf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lehman_Engel.
doremus_artist:53ce720c-7735-31b6-be25-4be517c2627e
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Medfield,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Charles Martin Loeffler (30 janvier 1861 Mulhouse - 19 mai 1935 Medfield) \u00e9tait un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 fran\u00e7ais."@fr,
        "Charles Martin Loeffler, nach dem Pseudonym seines Vaters auch Charles Martin Tornov Loeffler (* 30. Januar 1861 als Karl Martin Loeffler in Sch\u00f6neberg bei Berlin; \u2020 19. Mai 1935 in Medfield (Massachusetts)) war ein deutschst\u00e4mmiger US-amerikanischer Komponist, Geiger und Bratscher."@de,
        "Charles Martin Tornov Loeffler (January 30, 1861 \u2013 May 19, 1935) was a German-born American violinist and composer."@en,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u041b\u0435\u0301\u0444\u043b\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Martin Loeffler, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041b\u0451\u0444\u0444\u043b\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Karl Martin Loeffler; 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1861, \u0428\u0451\u043d\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433 \u043f\u043e\u0434 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c \u2014 19 \u043c\u0430\u044f 1935, \u041c\u0435\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ec\u30d5\u30e9\u30fc\uff08Charles Martin Loeffler, 1861\u5e741\u670830\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u90ca\u5916\u30b7\u30a7\u30fc\u30cd\u30d9\u30eb\u30af \u2013 1935\u5e745\u670819\u65e5 \u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30e1\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u300219\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u6d88\u5316\u3057\u305f\u7c73\u56fd\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c8\u30e0\u30ea\u30f3\u30bd\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30d5\u30b9\u3068\u4e26\u3076\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002 \u6e21\u7c73\u5f8c\u306b\u3001\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u80b2\u3061\u3092\u81ea\u79f0\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u305d\u306e\u751f\u3044\u7acb\u3061\u304c\u4fe1\u3058\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u7814\u7a76\u8005\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u904e\u53bb\u3092\u5c01\u6bba\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u51fa\u751f\u5730\u3092\u3067\u3063\u3061\u4e0a\u3052\u305f\u3053\u3068\u304c\u7a76\u660e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u59d3\u306e\u524d\u306b\u300c\u30c8\u30eb\u30ce\u30d5\u300d\u3092\u52a0\u3048\u3066\u4e8c\u91cd\u59d3\u306b\u3057\u305f\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c8\u30eb\u30ce\u30d5\uff1d\u30ec\u30d5\u30e9\u30fc\uff08Charles Martin Tornov-Loeffler\uff09\u3068\u3044\u3046\u6c0f\u540d\u3082\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ec\u30d5\u30e9\u30fc\u59d3\uff08L\u00f6ffler\uff09\u304c\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u300c\u30d8\u30e9\u30b5\u30ae\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u305d\u308c\u306b\u8a72\u5f53\u3059\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306a\u3044\u3057\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\u306e\u5358\u8a9e\uff08\u0422\u043e\u0440\u043d\u043e\u0432\uff09\u3092\u4ed8\u3051\u52a0\u3048\u305f\u3068\u30ec\u30d5\u30e9\u30fc\u672c\u4eba\u306f\u8aac\u660e\u3057\u3066\u3044\u305f\u3088\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49420745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Martin_Loeffler>,
        <http://viaf.org/viaf/49420745>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sargent_Loeffler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Martin_Loeffler.
doremus_artist:53dccd18-902f-3689-ba48-5684fdc0f092
owl:sameAs viaf:81411916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81411916>.
doremus_artist:5523abca-6c1b-36de-84d2-3529f27bc5d7
owl:sameAs viaf:2678134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2678134>.
doremus_artist:5548a44d-8281-3a72-ad84-59e4b5018135
owl:sameAs viaf:170531534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170531534>.
doremus_artist:55522f09-699b-383b-9cd7-82e73f6b18da
    dbp:birthPlace dbr:Kongsberg;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Christian August Sinding (* 11. Januar 1856 in Kongsberg; \u2020 3. Dezember 1941 in Oslo) war ein norwegischer Komponist. Sinding studierte zuerst Musik in Oslo, bevor er nach Deutschland \u00fcbersiedelte. Dort studierte er bei Salomon Jadassohn am Leipziger Konservatorium. Er verbrachte den gr\u00f6\u00dften Teil seines Lebens in Deutschland, erhielt jedoch regelm\u00e4\u00dfige finanzielle Unterst\u00fctzung aus Norwegen. In den Jahren 1920 und 1921 hielt er sich in den USA auf und unterrichtete Komposition an der Eastman School of Music in Rochester, New York."@de,
        "Christian August Sinding (11 January 1856 \u2013 3 December 1941) was a Norwegian composer. He is known for his lyrical works for piano, such as Fr\u00fchlingsrauschen (Rustle of Spring, 1896). He was often compared to Edvard Grieg and regarded as his successor."@en,
        "Christian August Sinding (Kongsberg (provincie Buskerud), 11 januari 1856 \u2013 Oslo, 3 december 1941) was een Noors componist, muziekpedagoog en violist. Hij was een zoon van het echtpaar Matthias Wilhelm Sinding (1811-1860), (mijnbouwingenieur) en Cecilie Marie Mejdell (1817-1886) en daarmee een broer van de beeldhouwer Stephan Sinding en ook van de kunstschilder Otto Sinding. Door velen wordt Christian Sinding naast Edvard Grieg als de belangrijkste romantische Noorse componist beschouwd, maar een 8-weeks NS-lidmaatschap in de laatste levensjaren van de componist heeft er voor gezorgd, dat zijn muziek voor tientallen jaren werd geboycot en vergeten en hij alleen nog bekend bleef vanwege zijn Fr\u00fchlingsrauschen, (1896) voor piano, op. 32 nr. 3."@nl,
        "Christian August Sinding (Kongsberg, 11 de janeiro de 1856 \u2014 Oslo, 3 de dezembro de 1941) foi um compositor noruegu\u00eas e irm\u00e3o do pintor Otto Sinding e do escultor Stephan Sinding. Nascido em Kongsberg, estudou m\u00fasica inicialmente em Oslo antes de ir para a Alemanha, onde estudou no Conservat\u00f3rio de Leipzig sob a batuta de Salomon Jadassohn. Viveu na Alemanha durante boa parte de sua vida, sendo subsidiado pelo governo noruegu\u00eas. Em 1920-1921 ele foi para os EUA a fim de ensinar composi\u00e7\u00e3o por uma temporada na ESM em Rochester, Nova York. Em 1924 ele ganhou a casa governamental Grotten (que antes pertencia a Henrik Wergeland como condecora\u00e7\u00e3o. Morreu em 03 de dezembro de 1941."@pt,
        "Christian August Sinding (ur. 11 stycznia 1856 w Kongsberg, zm. 3 grudnia 1941 w Oslo) \u2013 norweski kompozytor i pedagog muzyczny. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Oslo, a p\u00f3\u017aniej w Niemczech, w konserwatorium w Lipsku u Salomona Jadassohna, w Dre\u017anie, Monachium i Berlinie. Sp\u0119dzi\u0142 wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u017cycia w Niemczech i innych krajach Europy \u015arodkowej, ca\u0142y czas jednak utrzymywa\u0142 kontakt z Norwegi\u0105 i stamt\u0105d te\u017c uzyskiwa\u0142 wsparcie finansowe. W latach 1920\u20131921 przebywa\u0142 w Stanach Zjednoczonych i wyk\u0142ada\u0142 kompozycj\u0119 w Eastman School of Music w Rochester."@pl,
        "Christian August Sinding est un compositeur, professeur de musique et violoniste norv\u00e9gien, n\u00e9 \u00e0 Kongsberg, le 11 janvier 1856, et mort \u00e0 Oslo, le 3 d\u00e9cembre 1941."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0421\u0438\u043d\u0434\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Christian August Sinding; 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1856, \u041a\u043e\u043d\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1941, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u041e\u0442\u0442\u043e \u0438 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0430 \u0421\u0438\u043d\u0434\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Christian August Sinding, 1856\u5e741\u670811\u65e5 - 1941\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b3\u30f3\u30b0\u30b9\u30d9\u30eb\u30b0\u306b\u751f\u307e\u308c\u30aa\u30b9\u30ed\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u4ee5\u964d\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u8f9b\u4e01\uff08\u632a\u5a01\u8bed\uff1aChristian August Sinding \uff0c1856\u5e741\u670811\u65e5\uff0d1941\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u632a\u5a01\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u66fe\u957f\u65f6\u95f4\u5728\u5fb7\u56fd\u5c45\u4f4f\u5e76\u5728\u6b27\u7f8e\u5404\u5730\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\u3002\u665a\u5e74\u56de\u56fd\uff0c\u901d\u4e16\u524d\u66fe\u52a0\u5165\u7eb3\u7cb9\uff0c\u6210\u4e3a\u5176\u751f\u6daf\u4e2d\u7684\u6c61\u70b9\u3002\u8f9b\u4e01\u662f\u683c\u91cc\u683c\u4e4b\u540e\u6700\u91cd\u8981\u7684\u632a\u5a01\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u53d7\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\uff0c\u4f46\u4fdd\u6301\u8f83\u660e\u663e\u7684\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u7279\u70b9\uff0c\u64c5\u4e8e\u521b\u4f5c\u4f18\u7f8e\u7684\u65cb\u5f8b\uff0c\u4f46\u97f3\u4e50\u4e2a\u6027\u4e0d\u591f\u9c9c\u660e\u3002\u751f\u524d\u5176\u4f5c\u54c1\u66fe\u975e\u5e38\u6d41\u884c\uff0c\u73b0\u5728\u53ea\u6709\u5c11\u6570\u4f5c\u54c1\u4ecd\u6709\u4e0a\u6f14\u673a\u4f1a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64273550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Sinding>,
        <http://viaf.org/viaf/64273550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c591f75a-2e95-4863-b472-98d564a0b015>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Sinding.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Sinding.
doremus_artist:556bcd58-7400-3215-9f54-8bc915f27737
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Florent,_Haute-Corse>;
    rdfs:comment
        "Lizzy Mercier Descloux (* 16. Dezember 1956 in Paris als Martine-Elisabeth Mercier Descloux; \u2020 20. April 2004 in Saint-Florent, Korsika) war eine Singer-Songwriterin, Musikerin, Schauspielerin, Schriftstellerin und Malerin."@de,
        "Lizzy Mercier Descloux Martine (nascida Martine-Elisabeth Mercier Descloux, Paris, 16 de dezembro de 1956 - Saint-Florent, C\u00f3rsega, 20 de abril de 2004) foi uma cantora e compositora francesa, pioneira no g\u00eanero worldbeat, assim como um escritora e pintora."@pt,
        "Lizzy Mercier Descloux, n\u00e9e Martine-\u00c9lisabeth Mercier le 16 d\u00e9cembre 1956 \u00e0 Paris, d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 20 avril 2004 \u00e0 Saint-Florent en Haute-Corse, est une musicienne et chanteuse fran\u00e7aise, une \u00e9g\u00e9rie de la \u00ab new wave \u00bb fran\u00e7aise et pionni\u00e8re de la \u00ab world music \u00bb."@fr,
        """Lizzy Mercier-Descloux (ur. 1956 w Pary\u017cu, zm. 20 kwietnia 2004 na Korsyce) \u2013 artystka francuska, wokalistka punk-rockowa, poetka, malarka, aktorka. Wyjecha\u0142a w 1975 do Nowego Jorku, gdzie wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142a z Michelem Estebanem magazyn francuskoj\u0119zyczny "Rock News". W 1976 wyda\u0142a w Nowym Jorku zbi\u00f3r poezji i fotografii Desiderata; wyst\u0119powa\u0142a w filmach kr\u00f3tkometra\u017cowych. Pierwszych nagra\u0144 muzycznych dokona\u0142a pod pseudonimem Rosa Yemen. W 1979 wyda\u0142a pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119 Press Color, kolejn\u0105 - Mambo Nassau - w 1982. Status wielkiego przeboju zyska\u0142a we Francji jej piosenka Gazelles (1984)."""@pl,
        """Martine-Elisabeth "Lizzy" Mercier Descloux (16 December 1956 \u2013 20 April 2004) was a French musician, singer-songwriter, composer, actress, writer and painter."""@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d-\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u041c\u0435\u0440\u0441\u044c\u0435-\u0414\u0435\u043a\u043b\u0443 (\u0444\u0440. Lizzy Mercier Descloux; 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1956, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2004, \u0421\u0435\u043d-\u0424\u043b\u043e\u0440\u0430\u043d, \u041a\u043e\u0440\u0441\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f worldbeat, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u044d\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:54333214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lizzy_Mercier_Descloux>,
        <http://viaf.org/viaf/54333214>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96c008cb-f6e7-48a0-99d6-8bba45564dab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lizzy_Mercier_Descloux.
doremus_artist:56036523-dc20-38ec-9b89-9c93fd75bb3a
    owl:sameAs viaf:63711124;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63711124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6b0cfff-f6c1-4488-bfde-9089db871b1d>.
doremus_artist:56921327-73db-339e-bd09-912fecc76988
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Carolin Widmann (* 1976 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Violinistin. Die Schwester des Komponisten und Klarinettisten J\u00f6rg Widmann wird von der Kritik als Ausnahmegeigerin gefeiert, die sich vor allem mit zeitgen\u00f6ssischer Musik besch\u00e4ftigt und sich damit absetzt von anderen Klassikstars, die mit den g\u00e4ngigen Komponisten Karriere machen. Sie spielt eine Violine von Giovanni Battista Guadagnini aus dem Jahr 1782."@de,
        "Carolin Widmann (born 1976) is a German classical violinist. The sister of composer and clarinetist J\u00f6rg Widmann, she is noted by critics as an exceptional violinist focused mainly on contemporary music. She plays a violin made in 1782 by Giovanni Battista Guadagnini."@en;
    owl:sameAs viaf:14518329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carolin_Widmann>,
        <http://viaf.org/viaf/14518329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carolin_Widmann.
doremus_artist:56c6700b-a778-379c-91fc-dbffa0616ce0
    rdfs:comment
    "H\u00e9l\u00e8ne Calef est une musicienne n\u00e9e en 1949."@fr;
    owl:sameAs viaf:54340588;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Calef>,
        <http://viaf.org/viaf/54340588>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:H√©l√®ne_Calef.
doremus_artist:577b6d4d-100f-34cf-b89c-185b7a8206f9
owl:sameAs viaf:250717520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250717520>.
doremus_artist:57d203f9-4fa0-3a39-80de-c54e61e2c2f1
    dbp:birthPlace dbr:Bergneustadt;
    rdfs:comment
        "Anja Harteros (Bergneustadt, Renania del Norte-Westfalia, Alemania, 23 de julio de 1972) es una soprano alemana que en 1999 fue la primera de esta nacionalidad en ganar el certamen de la BBC Cardiff Singer of the World competition"@es,
        "Anja Harteros (born 23 July 1972) is a German operatic soprano. In 1999, she became the first German to win the Cardiff Singer of the World competition."@en,
        "Anja Harteros (neugriechisch \u03a7\u03ac\u03c1\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2, ausgesprochen Ch\u00e1rteros, geboren am 23. Juli 1972 in Bergneustadt) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Anja Harteros est une soprano allemande n\u00e9e le 23 juillet 1972 \u00e0 Bergneustadt (Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie), d'un p\u00e8re grec et d'une m\u00e8re allemande."@fr,
        "\u0410\u043d\u044f \u0425\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440\u043e\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Anja Harteros, 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1972, \u0411\u0435\u0440\u0433\u043d\u043e\u0439\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:119550503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anja_Harteros>,
        <http://viaf.org/viaf/119550503>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ebb9975-06d7-428f-b6e9-d4469b023522>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anja_Harteros.
doremus_artist:5819a08d-2000-399d-9b08-c13c07e9abe8
owl:sameAs viaf:19944663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944663>.
doremus_artist:599f194a-b83c-3b56-9ab0-301180197bfb
owl:sameAs viaf:39565646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565646>.
doremus_artist:59e8220d-1483-377b-83cf-55aa79de3623
owl:sameAs viaf:120193038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120193038>.
doremus_artist:5a91cd85-76de-3ba9-a822-5b0581200a7a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Morden,_Manitoba>;
    rdfs:comment
        "Loreena Isabel Irene McKennitt (Morden, 17 de fevereiro de 1957) \u00e9 uma cantora, compositora, pianista e harpista canadense. O estilo de m\u00fasica \u00e9 world music, celta ecl\u00e9tico, com tend\u00eancias do M\u00e9dio Oriente. Loreena \u00e9 bem conhecida pelo timbre de soprano. At\u00e9 2012, a artista tinha vendido 14 milh\u00f5es de discos pelo mundo."@pt,
        "Loreena Isabel Irene McKennitt, CM OM (born February 17, 1957) is a Canadian musician, composer, harpist, accordionist and pianist who writes, records and performs world music with Celtic and Middle Eastern themes. McKennitt is known for her refined and clear dramatic soprano vocals. She has sold more than 14 million records worldwide."@en,
        "Loreena Isabel Irene McKennitt, CM, OM (* 17. Februar 1957 in Morden, Manitoba) ist eine kanadische Musikerin und Komponistin. Seit 1981 lebt sie in Stratford (Ontario)."@de,
        "Loreena Isabel Irene McKennitt, n\u00e9e le 17 f\u00e9vrier 1957, est un Auteur-compositeur-interpr\u00e8te, chanteuse, harpiste, accord\u00e9oniste et pianiste canadienne. La qualit\u00e9 de ses compositions et de ses interpr\u00e9tations lui a donn\u00e9 une renomm\u00e9e internationale. Elle trouve l'inspiration de sa musique dans les l\u00e9gendes celtiques."@fr,
        "Loreena McKennitt (Morden (Manitoba), 17 februari 1957) is een Canadese zangeres, harpiste en pianiste. Haar muziek wordt gekenmerkt door Keltische, en haar latere werk ook Arabische invloeden. Ze wordt vaak met Enya vergeleken, maar heeft een meer traditionele en klassieke stijl. Ze heeft klassiekers als Lady of Shallott van Alfred Tennyson en Highwayman van Alfred Noyes gebruikt als basis voor een eigen interpretatie."@nl,
        "Loreena McKennitt (nacida en Morden, Manitoba el 17 de febrero de 1957) es una cantante canadiense, e int\u00e9rprete de piano y arpa con ascendencia escocesa e irlandesa. Actualmente reside en Ontario."@es,
        "Loreena McKennitt OC (ur. 17 lutego 1957 w Morden w prowincji Manitoba) \u2013 kanadyjska piosenkarka i harfistka wykonuj\u0105ca muzyk\u0119 celtyck\u0105."@pl,
        "\u00c8 riconosciuta come un'icona della musica celtica, per avere eseguito brani tradizionali come, tra gli altri, Blacksmith e She Moved Through The Fair. Ha venduto nel corso della sua carriera pi\u00f9 di 14 milioni di copie."@it,
        "\u041b\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0435\u043d\u043d\u0438\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Loreena McKennitt; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1957, \u041c\u043e\u0440\u0434\u0435\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041c\u0430\u043d\u0438\u0442\u043e\u0431\u0430, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439. \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u043a\u0435\u043b\u044c\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435."@ru,
        "\u30ed\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30c3\u30b1\u30cb\u30c3\u30c8\uff08Loreena Isabel Irene McKennitt, C.M.\u30011957\u5e742\u670817\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30b1\u30eb\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3002\u30b1\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u30a2\u30b8\u30a2\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u7b49\u69d8\u3005\u306a\u5730\u57df\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3092\u6301\u3061\u8fbc\u3093\u3060\u97f3\u697d\u3092\u6307\u5411\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7f57\u7433\u5a1c\u00b7\u9ea6\u80af\u5c3c\u7279\uff08Loreena Isabel Irene McKennitt\uff0c1957\u5e742\u670817\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7ad6\u7434\u624b\u3001\u94a2\u7434\u624b\u3002\u5979\u521b\u4f5c\u3001\u8868\u6f14\u51ef\u5c14\u7279\u548c\u4e2d\u4e1c\u98ce\u683c\u7684\u4e16\u754c\u97f3\u4e50\uff0c\u5e76\u4ee5\u5176\u4f18\u7f8e\u3001\u7eaf\u51c0\u7684\u5973\u9ad8\u97f3\u6f14\u5531\u800c\u95fb\u540d\u3002\u5168\u7403\u5531\u7247\u9500\u91cf\u8d85\u8fc71400\u4e07\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:201947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loreena_McKennitt>,
        <http://viaf.org/viaf/201947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1e5344e-1bff-4727-9417-a4f55e41b5ff>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LM-DG-1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loreena_McKennitt.
doremus_artist:5aac3574-b8b4-3164-a5e6-31c28300ec4c
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Heidsieck, n\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1936 \u00e0 Reims, est un pianiste classique fran\u00e7ais.\u2191 Who's Who in France (2005-2006)."@fr;
    owl:sameAs viaf:102371747;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Heidsieck>,
        <http://viaf.org/viaf/102371747>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âric_Heidsieck.
doremus_artist:5b32fdba-f945-3591-92ba-57fe64d7e335
owl:sameAs viaf:19242774; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19242774>.
doremus_artist:5b3f4e70-5c66-339a-884c-a027190a41c8
owl:sameAs viaf:19892380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19892380>.
doremus_artist:5bc09904-4c4d-3f35-b2f0-9706c81a6305
owl:sameAs viaf:14984181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984181>.
doremus_artist:5c80fff0-d749-3315-8f26-37629a7a4323
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antonia Bembo (* um 1640 in Venedig; \u2020 um 1720 in Paris) war eine italienische Komponistin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Antonia Bembo (ca. 1640 \u2013 ca. 1720) was an Italian composer and singer. She was born in Venice and died in Paris. She was the daughter of Giacomo Padoani, a doctor; she married Lorenzo Bembo in 1659. She moved to Paris before 1676, possibly to leave a bad marriage. There she sang for Louis XIV. Louis granted her a pension and housing at the Petite Union Chr\u00e9tienne des Dames de Saint Chaumont, a religious community. She was a contemporary of \u00c9lisabeth Jacquet de La Guerre."@en,
        "Antonia Bembo (vers 1640 \u2013 vers 1720) \u00e9tait une compositrice et une chanteuse lyrique italienne."@fr,
        "Antonia Bembo( 1640, Venecia- 1720, Par\u00eds) compositora italiana y cantante. Hija del m\u00e9dico Giacomo Padoani y de Diana Paresco, cant\u00f3 para el rey Luis XIV. Destaca su obra L\u00b4Ercole amante (1707)"@es,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30a2\u30fb\u30d9\u30f3\u30dc\uff08Antonia Bembo, 1640\u5e74\u9803 - 1720\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6b4c\u624b\u3002 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u533b\u5e2b\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d1\u30c9\u30a2\u30fc\u30cb\u306e\u5a18\u30021659\u5e74\u3001\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30d9\u30f3\u30dc\u3068\u7d50\u5a5a\u30021676\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u308b\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u3001\u6700\u60aa\u306e\u7d50\u5a5a\u751f\u6d3b\u304b\u3089\u9003\u308c\u308b\u305f\u3081\u3068\u601d\u308f\u308c\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u3001 \u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u6b4c\u3044\u3001\u738b\u304b\u3089\u5e74\u91d1\u3068\u3001\u5b97\u6559\u7684\u30b3\u30df\u30e5\u30cb\u30c6\u30a3Petite Union Chr\u00e9tienne des Dames de Saint Chaumont\u306e\u4f4f\u307e\u3044\u3092\u8cdc\u3063\u305f\u3002 \u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30b1\uff1d\u30c9\uff1d\u30e9\uff1d\u30b2\u30fc\u30eb\u3068\u306f\u540c\u6642\u4ee3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46743684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonia_Bembo>,
        <http://viaf.org/viaf/46743684>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonia_Bembo.
doremus_artist:5ca38aa3-50d0-31de-ad30-2c66038af04d
    owl:sameAs viaf:42032737;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032737>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5815489d-d74e-4443-93cc-54113a59ec82>.
doremus_artist:5d0979e0-6541-38d8-ac2c-a7533580da47
owl:sameAs viaf:15037297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037297>.
doremus_artist:5d1cd66a-b2ff-3207-ab44-dd833ed30b11
owl:sameAs viaf:79562073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79562073>.
doremus_artist:5dff370a-a9dc-3adc-83ce-e7421fb415a2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Eugene,_Oregon>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        """James Timothy "Tim" Hardin (December 23, 1941 \u2013 December 29, 1980) was an American folk musician and composer. He wrote the Top 40 hit "If I Were a Carpenter", covered by, among others, Bobby Darin, Joan Baez, Johnny Cash, The Four Tops, Robert Plant, and Johnny Rivers; his song "Reason to Believe" has also been covered by many artists, notably Rod Stewart (who had a chart hit with the song), Neil Young, and The Carpenters. Hardin is also known for his own recording career."""@en,
        "James Timothy \u00abTim\u00bb Hardin (23 de diciembre de 1941 \u2013 29 de diciembre de 1980) fue un m\u00fasico y compositor estadounidense, parte fundamental de la cultura folk de Greenwich Village en los a\u00f1os 60. Particip\u00f3 en el Festival de Woodstock en 1969."@es,
        "Musicista dotato di grande talento canoro e compositivo, non riusc\u00ec a conseguire il successo che avrebbe meritato, anche a causa della sua dipendenza dall'eroina. Fra le sue canzoni pi\u00f9 celebri: If I Were a Carpenter, Reason to Believe, Hang On To A Dream e 'Lady Came from Baltimore, brani che sono stati reinterpretati da artisti come Johnny Cash, Bobby Darin, Joan Baez, Robert Plant, Rod Stewart, Mark Lanegan e molti altri. Per molti aspetti la sua vita privata e artistica pu\u00f2 essere paragonata a quella di un altro musicista di culto: Tim Buckley."@it,
        "Tim Hardin (* 23. Dezember 1941 in Eugene, Oregon, USA; \u2020 29. Dezember 1980 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Musiker."@de,
        "Tim Hardin (23 de dezembro de 1941 - 29 de dezembro de 1980) foi um compositor e cantor de m\u00fasica folk que fez parte da cena musical de Greenwich Village nos anos 60."@pt,
        "Tim Hardin (23 d\u00e9cembre 1941 \u2013 29 d\u00e9cembre 1980) est un musicien folk et compositeur am\u00e9ricain, qui a fait partie de la sc\u00e8ne folk de Greenwich Village dans les ann\u00e9es 1960. Il participa notamment au festival de Woodstock en 1969."@fr,
        "Tim Hardin (Eugene (Oregon), 23 december 1941 \u2013 Los Angeles (Californi\u00eb), 29 december 1980) was een Amerikaanse folkzanger die vooral in de jaren zestig opviel door zijn optreden op het Woodstock-festival en zijn bijdragen in de fameuze folkscene van Greenwich Village."@nl,
        "Tim Hardin (w\u0142a\u015bciwie Timothy Hardin, ur. 23 grudnia 1941, zm. 29 grudnia 1980) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, gitarzysta i kompozytor folkowy."@pl,
        """\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0422\u0438\u0301\u043c\u043e\u0442\u0438 \u00ab\u0422\u0438\u043c\u00bb \u0425\u0430\u0301\u0440\u0434\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Timothy "Tim" Hardin; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1941, \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1980, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441)) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u00abIf I Were a Carpenter\u00bb \u0438 \u00abReason to Believe\u00bb. \u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u2014 \u0441\u043c\u0435\u0441\u044c \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u043e\u043b\u043a\u0430 \u0441 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u043c."""@ru;
    owl:sameAs viaf:59278085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Hardin>,
        <http://viaf.org/viaf/59278085>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f4be405-84d5-4cac-bdf9-bf02d9e04962>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim_Hardin.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tim_Hardin.
doremus_artist:5ebcc6b2-1485-38d6-95b8-9c9a6b2b9a9b
owl:sameAs viaf:49410113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410113>.
doremus_artist:5ec7aecb-32e6-39f3-ab80-48c53fd0a4d6
    rdfs:comment
        "Dr. Walter Turnbull (19 July 1944 in Greenville, Mississippi \u2013 23 March 2007) was an African American musician and the founder of the Boys Choir of Harlem. Turnbull graduated from Tougaloo College where he studied classical music and vocal performance. In 1999, he was awarded the 5th Annual Heinz Award in the Arts and Humanities. He died on March 23, 2007 in a New York City hospital. He had reportedly suffered a stroke months earlier."@en;
    owl:sameAs viaf:37727122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Turnbull>,
        <http://viaf.org/viaf/37727122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Turnbull.
doremus_artist:5f1d74ea-c9f7-3dc8-a15b-651f0d89437d
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Sirinelli, n\u00e9 \u00e0 Paris le 11 juin 1949, est un historien fran\u00e7ais sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire politique et culturelle de la France au XXe si\u00e8cle. Il est professeur des universit\u00e9s \u00e0 l\u2019institut d\u2019\u00e9tudes politiques de Paris et directeur du Centre d\u2019histoire de Sciences Po."@fr;
    owl:sameAs viaf:109076638;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Sirinelli>,
        <http://viaf.org/viaf/109076638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Fran√ßois_Sirinelli.
doremus_artist:5f4ea496-8c25-36a7-910b-2008419c97f0
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Morricone. Andrea Morricone (n\u00e9 le 10 octobre 1964 \u00e0 Rome) est un compositeur et chef d'orchestre italien connu notamment pour ses musiques de film."@fr,
        "Andrea Morricone (* 10. Oktober 1964 in Rom, Italien) ist ein italienischer Komponist."@de,
        "Andrea Morricone (born 10 October 1964) is an Italian composer and conductor, known for his film scores. He is the son of composer Ennio Morricone. He composed the film scores for the American films Capturing the Friedmans and Liberty Heights. He collaborated with his father on the famous score for Cinema Paradiso, for which they won a BAFTA Award. He has also composed music for many other Italian films."@en;
    owl:sameAs viaf:117942480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Morricone>,
        <http://viaf.org/viaf/117942480>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9f6d2d3-c260-431c-8a37-b53abd2dbb41>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Morricone.
doremus_artist:5fa567a4-db75-3abb-a09e-b9789c56f327
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Mathilde Seigner (* 17. Januar 1968 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Mathilde Seigner (Paris, 17 de janeiro de 1968) \u00e9 uma atriz francesa."@pt,
        "Mathilde Seigner (born 17 January 1968) is a French actress. Seigner was born in Paris, France. She is the granddaughter of actor Louis Seigner (1903-1991). Seigner is the sister of Emmanuelle Seigner and a niece of Fran\u00e7oise Seigner."@en,
        "Mathilde Seigner es una actriz francesa, nacida el 17 de enero de 1968 en Par\u00eds (Francia). Es hermana de Emmanuelle Seigner y de Marie-Am\u00e9lie Seigner, y tambi\u00e9n nieta del actor Louis Seigner (1903-1991) y sobrina de Fran\u00e7oise Seigner, ambos formaban parte de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise."@es,
        "Mathilde Seigner est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise, n\u00e9e le 17 janvier 1968 \u00e0 Paris. S\u0153ur d\u2019Emmanuelle Seigner et de Marie-Am\u00e9lie Seigner, elle est la petite-fille du com\u00e9dien Louis Seigner (1903-1991) et la ni\u00e8ce de Fran\u00e7oise Seigner (1928-2008), tous deux doyens et soci\u00e9taires de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise."@fr,
        "Sorella della modella e attrice Emmanuelle Seigner e dell'attrice Marie-Am\u00e9lie Seigner, si \u00e8 rivelata al pubblico vincendo il Premio Michel Simon nel 1993 con il film Il sorriso. Nel 1999 ha ricevuto il Premio Romy Schneider."@it,
        "\u041c\u0430\u0442\u0438\u0301\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0421\u0435\u043d\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Mathilde Seigner; \u0440\u043e\u0434. 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1968, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041c\u0430\u0442\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0421\u0435\u043d\u044c\u0435 \u2014 \u0432\u043d\u0443\u0447\u043a\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u041b\u0443\u0438 \u0421\u0435\u043d\u044c\u0435, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u044b \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0421\u0435\u043d\u044c\u0435 \u0438 \u0441\u0432\u043e\u044f\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438. 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2007 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443 \u041c\u0430\u0442\u0438\u043b\u044c\u0434\u044b \u0421\u0435\u043d\u044c\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u044b\u043d \u041b\u0443\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:2139147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mathilde_Seigner>,
        <http://viaf.org/viaf/2139147>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mathilde_Seigner_Cannes_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mathilde_Seigner.
doremus_artist:5feeffc4-3153-34fb-8cd0-cbde858106ac
    rdfs:comment
        "Sir Ernest Bullock CVO (15 September 1890 \u2013 24 May 1979) was an English organist, composer, and educator."@en;
    owl:sameAs viaf:39805003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Bullock>,
        <http://viaf.org/viaf/39805003>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Sir_Ernest_Bullock.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Bullock.
doremus_artist:610759b4-506b-3eea-832c-694c02ca1c90
owl:sameAs viaf:22340187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22340187>.
doremus_artist:61285e3c-5756-3460-9461-6a901abd8ff5
owl:sameAs viaf:73334377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73334377>.
doremus_artist:61517623-bd3f-3c14-b6e0-7f0f96942bee
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Daniele Gatti (* 6. November 1961 in Mailand) ist ein italienischer Dirigent."@de,
        "Daniele Gatti (6 de novembro de 1961) \u00e9 um maestro italiano. Official website: www.danielegatti.eu Daniele Gatti foi o maestro principal da Orquestra da Academia Nacional de Santa Cec\u00edlia em Roma entre 1992 at\u00e9 1997. Em 1997 ele se tornou o diretor musical da Orquestra do Teatro Municipal de Bolonha. Ele tamb\u00e9m serviu como maestro convidado da Royal Opera House, Covent Garden. Em 2005, com Zubin Mehta e Christian Thielemann, Gatti foi convidado a conduzir um concerto em comemora\u00e7\u00e3o dos quinquag\u00e9simo anivers\u00e1rio da reabertura e renova\u00e7\u00e3o da \u00d3pera Estatal de Viena. Sua estr\u00e9ia no Festival de Bayreuth foi com a produ\u00e7\u00e3o de Stefan Herheim de Parsifal em 2008. Em 1994, Gatti fez sua estr\u00e9ia com a Orquestra Filarm\u00f4nica Real. Depois do concerto, foi imediatamente oferecido a ele a posi\u00e7\u00e3o de maes"@pt,
        "Daniele Gatti (Milaan, 6 november 1961) is een Italiaanse dirigent. Vanaf het seizoen 2016-2017 is hij chef-dirigent van het Koninklijk Concertgebouworkest in Amsterdam. Vanaf 27 mei 2016 is hij ook artistic advisor van het Mahler Chamber Orchestra."@nl,
        "Daniele Gatti (born 6 November 1961) is an Italian conductor. He is currently chief conductor of the Royal Concertgebouw Orchestra, Amsterdam. Gatti was born in Milan. He was principal conductor of the Orchestra Dell'Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome from 1992 to 1997. In 1997, he became the music director of the Orchestra del Teatro Comunale di Bologna. He has also served as principal guest conductor of the Royal Opera House, Covent Garden. In 2005, alongside Zubin Mehta and Christian Thielemann, Gatti was invited to conduct a concert in commemoration of the fiftieth anniversary of the 1955 reopening and renovation of the Vienna State Opera. His debut at the Bayreuth Festival was in Stefan Herheim's production of Parsifal in 2008."@en,
        "Daniele GattiFichier:Daniele Gatti.jpg Daniele Gatti (n\u00e9 le 6 novembre 1961 \u00e0 Milan) est un chef d'orchestre italien, chief conductor du Orchestre royal du Concertgebouw et artistic advisor du Mahler Chamber Orchestra."@fr,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u0301\u043b\u0435 \u0413\u0430\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Daniele Gatti, \u0440\u043e\u0434. 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30ec\u30fb\u30ac\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Daniele Gatti, 1961\u5e7411\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119587986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniele_Gatti>,
        <http://viaf.org/viaf/119587986>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniele_Gatti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniele_Gatti.
doremus_artist:62c910f9-d7c6-3984-864f-18e9a31aaef1
owl:sameAs viaf:75162060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75162060>.
doremus_artist:62d476cf-e409-3fda-a272-bd3b798b0fbd
owl:sameAs viaf:10181623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10181623>.
doremus_artist:6491969e-fff8-3a67-b299-c1dc35e079a5
    dbp:birthPlace dbr:Jaromƒõ≈ô;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Friedrich Plaschke (7 January 1875 \u2013 4 February 1952) was a Czech operatic bass-baritone. From 1900 to 1937 he was a member of the Dresden Hofoper. He also appeared as a guest artist with companies in the United States, the Bayreuth Festival, and at the Royal Opera House in London."@en,
        "Friedrich Plaschke est un baryton-basse d'op\u00e9ra tch\u00e8que n\u00e9 le 7 janvier 1875 et mort le 4 f\u00e9vrier 1952. De 1900 \u00e0 1937, il a appartenu \u00e0 la troupe du Semperoper de Dresde. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 aux \u00c9tats-Unis, au festival de Bayreuth et au Royal Opera House \u00e0 Londres."@fr,
        "Friedrich Plaschke, auch Bed\u0159ich Pla\u0161ke (* 7. Januar 1875 in Jarom\u011b\u0159; \u2020 4. Februar 1952 in Prag) war ein deutsch-tschechischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de;
    owl:sameAs viaf:77061229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Plaschke>,
        <http://viaf.org/viaf/77061229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Plaschke.
doremus_artist:650ab25f-bdb4-322a-bf49-4e7169fa1ee4
owl:sameAs viaf:107004270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107004270>.
doremus_artist:653e92e6-ba15-3b81-8831-56e8e8adfb56
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "John Munday [Mundy, Mondy, Monday, Moondaye, Mundies], n\u00e9 vers 1555 et mort le 29 juin 1630 \u00e0 Windsor, est un compositeur et organiste anglais."@fr,
        "John Mundy (or Munday) (1555 \u2013 29 June 1630) was an English composer, virginalist and organist of the Renaissance period."@en;
    owl:sameAs viaf:56797160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Mundy_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56797160>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Mundy_(composer)>.
doremus_artist:6577372c-1a65-3a73-8429-e63cc2a4c9ec
    owl:sameAs viaf:44624073;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44624073>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6f1b0f2-7d48-47ab-8686-17c3323aa58b>.
doremus_artist:65d78b49-95d5-307e-add9-a045e7a96a0e
owl:sameAs viaf:59268687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268687>.
doremus_artist:6637efba-f1cb-31e4-ad25-be4a8f8c7fe6
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Papal_States;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)  \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0644\u062a\u0635\u0641\u062d \u0639\u0646\u0627\u0648\u064a\u0646 \u0645\u0634\u0627\u0628\u0647\u0629\u060c \u0627\u0646\u0638\u0631 \u062a\u0648\u0631\u0643\u0648\u0627\u062a\u0648 \u062a\u0627\u0633\u0648 (\u062c\u0648\u062a\u0647). \u062a\u0648\u0631\u0643\u0648\u0627\u062a\u0648 \u062a\u0627\u0633\u0640\u0651\u0640\u0648 (Torquato Tasso) (\u0633\u0648\u0631\u064a\u0646\u062a\u0648\u060c 11 \u0645\u0627\u0631\u0633 1544 - \u0631\u0648\u0645\u0627\u060c 25 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1595) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0623\u0647\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0648 \u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0645\u0644\u062d\u0645\u0629 "\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0623\u0648\u0631\u0634\u0644\u064a\u0645" (1575) \u060c \u064a\u0635\u0641 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u062c\u0647\u0627\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0635\u0627\u0631\u0649 \u0648 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0644\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u060c \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u062d\u0635\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0633."""@ar,
        "La sua opera pi\u00f9 importante e conosciuta \u00e8 la Gerusalemme liberata (1581), in cui vengono cantati gli scontri tra cristiani e musulmani durante la prima crociata, culminanti nella presa cristiana di Gerusalemme."@it,
        "Torquato Tasso (* 11. M\u00e4rz 1544 in Sorrent, nahe Neapel; \u2020 25. April 1595 in Rom) war ein italienischer Dichter des 16. Jahrhunderts, der Zeit der Gegenreformation. Am bekanntesten wurde er durch sein Werk La Gerusalemme liberata (eig. Das befreite Jerusalem, auch ins Deutsche \u00fcbersetzt als Gottfried von Bulljon), in welchem er ein fiktives Gefecht zwischen Christen und Muslimen am Ende des Ersten Kreuzzuges w\u00e4hrend der Belagerung von Jerusalem beschreibt; bekannt wurde er auch durch die Geisteskrankheit, an der er den gr\u00f6\u00dften Teil seines Lebens litt."@de,
        "Torquato Tasso (Italian: [tor\u02c8kwa\u02d0to \u02c8tasso]; 11 March 1544 \u2013 25 April 1595) was an Italian poet of the 16th century, best known for his poem Gerusalemme liberata (Jerusalem Delivered, 1581), in which he depicts a highly imaginative version of the combats between Christians and Muslims at the end of the First Crusade, during the Siege of Jerusalem. He suffered from mental illness and died a few days before he was due to be crowned as the king of poets by the Pope. Until the beginning of the 20th century, Tasso remained one of the most widely read poets in Europe."@en,
        "Torquato Tasso (Sorrento, 11 de mar\u00e7o de 1544 \u2014 Roma, 25 de abril de 1595) foi um poeta italiano, contempor\u00e2neo de Ariosto, do s\u00e9culo XVI, conhecido pelo poema La Gerusalemme Liberata (A Jerusal\u00e9m libertada), de 1580, no qual descreve os combates imagin\u00e1rios entre crist\u00e3os e mu\u00e7ulmanos, no fim da Primeira Cruzada, durante o cerco de Jerusal\u00e9m. Ele sofria de uma doen\u00e7a mental e morreu poucos dias antes de ser prevista sua coroa\u00e7\u00e3o como o rei dos poetas pelo Papa. At\u00e9 o in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, Tasso continua sendo um dos poetas mais lidos na Europa."@pt,
        "Torquato Tasso (Sorrento, 11 maart 1544 \u2013 Rome, 25 april 1595) was een Italiaanse dichter in de zestiende eeuw. Zijn bekendste werk is Gerusalemme liberata (De Bevrijding van Jeruzalem) (1575). Samen met Dante, Petrarca en Ariosto geldt hij als grootste Italiaanse schrijver van de renaissance. Johann Wolfgang von Goethe heeft een van zijn leesdrama's naar hem vernoemd. Zijn herdersspel Aminta was in de zeventiende en achttiende eeuw een van de populairste toneelstukken."@nl,
        "Torquato Tasso (Sorrento, cerca de N\u00e1poles, 11 de marzo de 1544 \u2013 Roma, 25 de abril de 1595) fue un poeta italiano de la \u00e9poca de la Contrarreforma. Es conocido sobre todo por su extenso poema \u00e9pico Jerusal\u00e9n liberada, ambientado en el asedio de Jerusal\u00e9n durante la Primera Cruzada, as\u00ed como por la locura que le aquej\u00f3 en sus \u00faltimos a\u00f1os. Para algunos es uno de los cuatro grandes poetas de Italia"@es,
        "Torquato Tasso (ur. 11 marca 1544 w Sorrento, zm. 25 kwietnia 1595 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski poeta, uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych tw\u00f3rc\u00f3w w\u0142oskiego renesansu. Klimat poezji Torquata Tassa w pe\u0142ni odzwierciedla\u0142 niepokoje kulturowe i spo\u0142eczne lat potrydenckich, kt\u00f3re przyczyni\u0142y si\u0119 do kryzysu renesansowej harmonii i utorowa\u0142y drog\u0119 barokowi. Za\u0142amaniu uleg\u0142y w tej tw\u00f3rczo\u015bci przede wszystkim klasyczne kanony oraz sztywne wzorce czerpane z literatury antycznej, kt\u00f3re zast\u0105pione zosta\u0142y przez autora \u201eoszo\u0142omieniem pi\u0119knem \u015bwiata i dramatami egzystencji\u201d. Dominuj\u0105c\u0105 rol\u0119 zacz\u0119\u0142o odgrywa\u0107 uczucie i wiara, zamiast filozoficznych rozwa\u017ca\u0144 natury ludzkiej."@pl,
        "Torquato Tasso, connu en fran\u00e7ais sous l'appellation le Tasse (en italien, il Tasso), est un po\u00e8te italien, n\u00e9 le 11 mars 1544 \u00e0 Sorrente (r\u00e9gion de Campanie, Italie), mort le 25 avril 1595 \u00e0 Rome pass\u00e9 \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 pour son \u00e9pop\u00e9e, La Gerusalemme liberata (autrefois traduite sous le titre La J\u00e9rusalem d\u00e9livr\u00e9e, aujourd'hui J\u00e9rusalem lib\u00e9r\u00e9e, 1580), o\u00f9 il d\u00e9peint une version tr\u00e8s romanc\u00e9e des combats qui oppos\u00e8rent les chr\u00e9tiens aux musulmans \u00e0 la fin de la Premi\u00e8re Croisade, au cours du si\u00e8ge de J\u00e9rusalem. Souffrant, depuis ses 30 ans de maladie mentale, il mourut alors que le pape allait le couronner \u00ab roi des po\u00e8tes \u00bb. Jusqu'au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle, Le Tasse fut l'un des po\u00e8tes les plus lus en Europe : Jean-Jacques Rousseau fut un de ses admirateurs ; il aimait lire et relire Le Tasse"@fr,
        "\u0422\u043e\u0440\u043a\u0432\u0430\u0301\u0442\u043e \u0422\u0430\u0301\u0441\u0441\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Torquato Tasso; 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1544, \u0421\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d\u0442\u043e \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1595, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 XVI \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u00ab\u041e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c\u00bb (1575)."@ru,
        "\u30c8\u30eb\u30af\u30a1\u30fc\u30c8\u30fb\u30bf\u30c3\u30bd\uff08Torquato Tasso, 1544\u5e743\u670811\u65e5 - 1595\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u300116\u4e16\u7d00\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u53d9\u4e8b\u8a69\u4eba\u3002"@ja,
        "\u6258\u5c14\u5938\u6258\u00b7\u5854\u7d22\uff08Torquato Tasso\uff0c1544\u5e743\u670811\u65e5\uff0d1595\u5e744\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u522916\u4e16\u7eaa\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u91cc\u7eb3\u5c14\u591a\u300b\uff081563\u5e74\uff09\u3001\u300a\u963f\u654f\u5854\u300b\uff081573\u5e74\uff09\u3001\u300a\u88ab\u89e3\u653e\u7684\u8036\u8def\u6492\u51b7\u300b\uff081581\u5e74\uff09\u7b49\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5bf9\u6b27\u6d32\u6587\u5b66\u4ea7\u751f\u4e86\u91cd\u8981\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4936996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Torquato_Tasso>,
        <http://viaf.org/viaf/4936996>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Torquato_Tasso.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Torquato_Tasso.
doremus_artist:664eff4d-ee10-360a-bb71-970cc1573714
owl:sameAs viaf:169015297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169015297>.
doremus_artist:66976c93-8010-3380-8cb5-620abd9bfe0e
owl:sameAs viaf:23218231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23218231>.
doremus_artist:66cb667e-f178-3a33-9bfa-855f3f869aa3
    dbp:birthPlace res:New_York;
    rdfs:comment
        "Jay Gottlieb est un pianiste am\u00e9ricain contemporain, n\u00e9 \u00e0 New York."@fr;
    owl:sameAs viaf:196243;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jay_Gottlieb>,
        <http://viaf.org/viaf/196243>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jay_gottlieb.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jay_Gottlieb.
doremus_artist:679b609b-cdb7-384b-99f5-a8dacfb0f460
    rdfs:comment
        "Joyce Castle (born Lillian Joyce Malicky, on January 17, 1939, in Beaumont, Texas) is an American mezzo-soprano who has had an active opera career for the last four decades. She earned degrees in music from The University of Kansas and the Eastman School of Music. She made her professional opera debut in 1970 at the San Francisco Opera as Siebel in Charles Gounod's Faust. In 1984 she became the first woman to portray Mrs. Lovett in an operatic staged production of Sweeney Todd at the Houston Grand Opera. She spent seven years performing with opera companies in France during the 1970s, after which her career has mainly been spent performing with opera companies throughout the United States. She has sung leading roles at the Metropolitan Opera for nine seasons and has also appeared frequentl"@en;
    owl:sameAs viaf:64215300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joyce_Castle>,
        <http://viaf.org/viaf/64215300>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joyce_Castle.
doremus_artist:685fb3c9-53b7-3570-a6fe-ff73a19126e5
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Antonio Tosti (* 4. Oktober 1776 in Rom; \u2020 20. M\u00e4rz 1866 ebenda) war ein italienischer Kurienkardinal."@de,
        "Antonio Tosti (4 October 1776 \u2013 20 March 1866) was Catholic Cardinal-Priest of San Pietro in Montorio in Rome and later Camerlengo of the Sacred College of Cardinals and Librarian of the Vatican Library."@en,
        "Antonio Tosti (n\u00e9 le 4 octobre 1776 \u00e0 Rome et mort le 20 mars 1866 \u00e0 Rome) est un cardinal italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Fu nominato cardinale della Chiesa cattolica da papa Gregorio XVI."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0422\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Tosti; 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1776, \u0420\u0438\u043c, \u041f\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1866, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b, \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0431\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0430\u0432. \u041f\u0440\u043e-\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u0441 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f \u043f\u043e 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1834. \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u0441 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1834 \u043f\u043e 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839. \u041f\u0440\u043e-\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0410\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041f\u0430\u043b\u0430\u0442\u044b \u0441 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839 \u043f\u043e 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1845. \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043b\u0435\u043d\u0433\u043e \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0438 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0441 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1859 \u043f\u043e 1860. \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u0440\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0426\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0441 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1860 \u043f\u043e 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1866. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b in pectore \u0441 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1838 \u043f\u043e 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0441 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839, \u0441 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u043c \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0430\u043d-\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e-\u0438\u043d-\u041c\u043e\u043d\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e \u0441 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1839 \u043f\u043e 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1866. \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b-\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043f\u0440\u0435\u0441\u0432\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0441 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1863."@ru;
    owl:sameAs viaf:61537527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Tosti>,
        <http://viaf.org/viaf/61537527>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Tosti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Tosti.
doremus_artist:6896666c-89c6-3a18-93f3-8733ef4e3e53
owl:sameAs viaf:100345507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100345507>.
doremus_artist:692083f9-d17c-3091-ab2d-ac7168b30e7d
    owl:sameAs viaf:112818298;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112818298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2475bf42-d019-4938-ad5f-4140a2c5573b>.
doremus_artist:69657f8e-ab0c-366f-bc63-c5bbf4c024aa
owl:sameAs viaf:41634421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41634421>.
doremus_artist:6af12268-2e53-3b08-a630-b9bcd4501733
    dbp:birthPlace dbr:Lisieux;
    rdfs:comment
        "Dominique Visse (* 30. August 1955 in Lisieux) ist ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "Dominique Visse (Lisieux, Calvados, 30 ao\u00fbt 1955) est un contret\u00e9nor et haute-contre fran\u00e7ais."@fr,
        "Dominique Visse (Lisieux, Calvados, 30 augustus 1955) is een Franse contratenor."@nl,
        "Dominique Visse (born 30 August 1955) is a French countertenor and founder of the Ensemble Cl\u00e9ment Janequin."@en,
        "\u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u0412\u0438\u0441\u0441 (\u0444\u0440. Dominique Visse; 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1955, \u041b\u0438\u0437\u044c\u0451, \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:50405509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Visse>,
        <http://viaf.org/viaf/50405509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/350c354c-03bd-44e0-9680-47f6b1137f22>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Visse.
doremus_artist:6b03d34b-3bf6-3560-a2fe-313b5af6b6ba
    dbp:birthPlace dbr:Lima;
    rdfs:comment
        """Ernesto Palacio (Lima, Per\u00fa - 19 de octubre de 1946). Es un tenor peruano, que desarroll\u00f3 una importante carrera abordando el repertorio de \u00f3peras de Mozart y Rossini. Junto a Luigi Alva y Juan Diego Fl\u00f3rez, es uno de los tres grandes tenores "di grazia" m\u00e1s importantes de Per\u00fa."""@es,
        """Ernesto Palacio (born October 19, 1946, Lima) is a Peruvian tenor, particularly associated with Rossini and Mozart roles. Palacio first studied theology before turning to music. He began his vocal studies in Milan, and after winning first prize in the "Voci Nuovi Rossiniane" competition organized by RAI in 1972, he made his debut on radio as Lindoro in L'italiana in Algeri. He quickly sang all over Italy, including at La Scala in Milan and the San Carlo in Naples. He also appeared at the Royal Opera House in London, the Aix-en-Provence Festival, at the Liceo in Barcelona, etc."""@en,
        "Ernesto Palacio (n\u00e9 le 19 octobre 1946 \u00e0 Lima) est un t\u00e9nor p\u00e9ruvien, ayant particuli\u00e8rement chant\u00e9 des r\u00f4les de Rossini et de Mozart."@fr;
    owl:sameAs viaf:114263550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Palacio>,
        <http://viaf.org/viaf/114263550>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_Palacio.
doremus_artist:6b0ef899-b4c3-318a-b02e-89eb50e5d083
owl:sameAs viaf:11254621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11254621>.
doremus_artist:6b856f6e-fd83-3109-98c2-47c78f45e4ad
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Heidi Berry (born December 8, 1958) is an American singer-songwriter who recorded for Creation Records and 4AD in the late 1980s and 1990s."@en;
    owl:sameAs viaf:69120368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heidi_Berry>,
        <http://viaf.org/viaf/69120368>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e812ac1-63f2-4dd8-ad6d-f7e0c634fe12>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heidi_Berry.
doremus_artist:6c7da3e7-06b5-36df-801f-f3d49cd21ae2
owl:sameAs viaf:73995047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73995047>.
doremus_artist:6cbe8410-0f81-3fea-a775-adb06e6a73d4
owl:sameAs viaf:42030211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42030211>.
doremus_artist:6cdaede9-4cda-33f3-ba91-beb6ad1333df
owl:sameAs viaf:27255823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255823>.
doremus_artist:6d587c09-d08c-3d2d-a73a-51aafb4d75c7
    dbp:birthPlace dbr:First_Austrian_Republic;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Fu anche musicista e interprete di musical. Debutt\u00f2 come attore cinematografico nel film La regina d'Africa (1951) ed ottenne una nomination all'Oscar al miglior attore non protagonista per il ruolo dello sceriffo Max Muller nel dramma La parete di fango (1958). In campo teatrale ebbe anche una nomination al Tony Award come attore caratterista."@it,
        "Theodore Bikel (Viena, 2 de mayo de 1924 - Los \u00c1ngeles, California, 21 de julio de 2015) fue un actor austriaco y cantante del repertorio folcl\u00f3rico hebreo."@es,
        "Theodore Bikel (ur. 2 maja 1924 w Wiedniu, zm. 21 lipca 2015 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski dzia\u0142acz polityczny, kompozytor, piosenkarz folkowy i aktor pochodzenia austriackiego."@pl,
        "Theodore Bikel est un acteur et chanteur am\u00e9ricain juif d'origine autrichienne n\u00e9 le 2 mai 1924 \u00e0 Vienne (Autriche) et mort le 21 juillet 2015 \u00e0 Los Angeles en Californie aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Theodore Meir Bikel (* 2. Mai 1924 in Wien, \u00d6sterreich; \u2020 21. Juli 2015 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Folks\u00e4nger und Schauspieler \u00f6sterreichischer Herkunft. Bikels Karriere begann 1951 mit einer Nebenrolle in dem Filmklassiker African Queen. Er trat 1960 beim \u201eNewport Folk Festival\u201c auf. Im Jahr 1977 wurde er ins National Council for the Arts aufgenommen. In \u00d6sterreich geboren, lebte er in Israel, England und den Vereinigten Staaten und sprach sechs Sprachen. Bikel war Vizepr\u00e4sident des American Jewish Congress."@de,
        "Theodore Meir Bikel (Wenen, 2 mei 1924 \u2013 Los Angeles, 21 juli 2015) was een Oostenrijks/Brits/Amerikaans acteur en zanger."@nl,
        "Theodore Meir Bikel (pronounced bih-KEL; May 2, 1924 \u2013 July 21, 2015) was an Austrian-American Jewish actor, folk singer, musician, composer, and activist. He made his stage debut in Tevye the Milkman in Tel Aviv, Israel, when he was in his teens. He later studied acting at Britain's Royal Academy of Dramatic Art and made his London stage debut in 1948 and in New York in 1955. He was also a widely recognized and recorded folk singer and guitarist. In 1959 he co-founded the Newport Folk Festival and created the role of Captain von Trapp opposite Mary Martin as Maria in the original Broadway production of Rodgers & Hammerstein's The Sound of Music. In 1969 Bikel began acting and singing on stage as Tevye in the musical Fiddler on the Roof, a role he performed more often than any other actor "@en,
        "Theodore Meir Bikel (pronuncia-se bih-KEL; Viena, \u00c1ustria, 2 de maio de 1924 \u2013 Westwood, California, 21 de julho de 2015) foi um ator, m\u00fasico, compositor, ativista e cantor de folk austro-americano, de origem judaica. Bikel foi presidente dos Associated Actors and Artistes of America e foi presidente da Actors' Equity no final de 1970 e in\u00edcio de 1980. Ele serviu como o Presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Partners for Progressive Israel, onde tamb\u00e9m lecionou."@pt,
        "\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0411\u0438\u043a\u0435\u043b\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Theodore Meir Bikel; 2 \u043c\u0430\u044f 1924 \u2014 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 2015) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0438\u0434\u0438\u0448\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0431\u044b\u043b\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0438 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u043d, \u043f\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043e\u0442\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d."@ru,
        "\u062b\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631 \u0628\u064a\u0643\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Theodore Bikel) (\u0648. 1924 \u2013 2015 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u060c \u0648\u0631\u062c\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633 ."@ar,
        "\u30bb\u30aa\u30c9\u30a2\u30fb\u30d3\u30b1\u30eb\uff08Theodore Bikel\u30011924\u5e745\u67082\u65e5 - 2015\u5e747\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u3067\u4e3b\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u4ff3\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3002\u540d\u5b57\u306f\u300c\u30d0\u30a4\u30b1\u30eb\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:82627937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodore_Bikel>,
        <http://viaf.org/viaf/82627937>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theodore_Bikel_(4133239868_24c25ac837_z)_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodore_Bikel.
doremus_artist:6dae3333-305f-38e4-90e6-eb7a072f9c03
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ania Dorfmann (9 July 1899 \u2013 21 April 1984) was a Russian-born American pianist and teacher, who taught at the Juilliard School in New York for many years and was the first of only a very few women pianists to play or record under Arturo Toscanini."@en,
        "\u0410\u043d\u044f \u0414\u043e\u0440\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ania Dorfmann; 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1899, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1982, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:34645258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ania_Dorfmann>,
        <http://viaf.org/viaf/34645258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ania_Dorfmann.
doremus_artist:6dd85e94-e9e8-343c-8734-4cd69957593b
owl:sameAs viaf:49428217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49428217>.
doremus_artist:6e2e4adb-dec9-38c5-9337-4b1cbe7c18ae
owl:sameAs viaf:50141209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50141209>.
doremus_artist:6eb955b1-cf9a-3a32-8c29-93f53baa9b52
    dbp:birthPlace dbr:Novara;
    dbp:deathPlace dbr:Novara;
    rdfs:comment
        "Isabella Leonarda (* 6. September 1620 in Novara; \u2020 25. Februar 1704 ebenda), mit b\u00fcrgerlichem Namen Isabella Calegari, war eine italienische Nonne und Komponistin."@de,
        "Isabella Leonarda (6 September 1620 \u2013 25 February 1704) was an Italian composer from Novara. At the age of 16, she entered the Collegio di Sant'Orsola, an Ursuline convent, where she stayed for the remainder of her life. Leonarda is most renowned for the numerous compositions that she created during her time at the convent, making her one of the most productive woman composers of her time."@en,
        "Isabella Leonarda (n\u00e9e le 6 septembre 1620 \u00e0 Novare, au Pi\u00e9mont ; morte le 25 f\u00e9vrier 1704 dans la m\u00eame ville) \u00e9tait une religieuse et compositrice italienne du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Isabella Leonarda, 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1620, \u041d\u043e\u0432\u0430\u0440\u0430 \u2013 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1704, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2013 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:37059079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabella_Leonarda>,
        <http://viaf.org/viaf/37059079>,
        <https://musicbrainz.org/artist/547419c5-74e8-41e1-b20e-b2e40491bd50>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabella_Leonarda.
doremus_artist:6fcb0f2e-c073-3520-8425-7812d9f6fc24
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Humphrey Searle (* 26. August 1915 in Oxford; \u2020 12. Mai 1982 in London) war ein britischer Komponist und Sch\u00fcler von Anton von Webern sowie von John Ireland 1947 entstand seine erste Zw\u00f6lftonkomposition. Er schrieb Sinfonien, Klavierkonzerte und Ballette sowie die Filmmusik zu Yeti, der Schneemensch und Bis das Blut gefriert. Er schrieb B\u00fccher \u00fcber den Komponisten Franz Liszt und entwickelte die am meisten anerkannte und am weitesten verbreitete Katalogisierung der Werke Liszts."@de,
        "Humphrey Searle (26 August 1915 \u2013 12 May 1982) was an English composer."@en,
        "Humphrey Searle (26 de agosto de 1915 - 12 de maio de 1982) foi um compositor brit\u00e2nico, pioneiro na m\u00fasica serial no Reino Unido."@pt,
        "Humphrey Searle (26 de agosto de 1915 - 12 de mayo de 1982) fue un compositor brit\u00e1nico, pionero en la m\u00fasica serial del Reino Unido."@es,
        "Humphrey Searle (ur. 26 sierpnia 1915 w Oksfordzie, zm. 12 maja 1982 w Londynie) \u2013 angielski kompozytor i teoretyk muzyki. By\u0142 uczniem Antona von Weberna, tworzy\u0142 m.in. opery, balety i symfonie."@pl,
        "Humphrey Searle, n\u00e9 \u00e0 Oxford le 26 ao\u00fbt 1915 et mort \u00e0 Londres le 12 mai 1982, est un compositeur et musicologue anglais."@fr,
        "\u30cf\u30f3\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30fc\u30eb\uff08Humphrey Searle, 1915\u5e748\u670826\u65e5 \u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9 - 1982\u5e745\u670812\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3084\u300c\u30c9\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30fc\u300d\u306a\u3069\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u306e\u4f34\u594f\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u7814\u7a76\u8005\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69194298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Humphrey_Searle>,
        <http://viaf.org/viaf/69194298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79d69f47-4bc4-4b02-9919-bf5484d09b1f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Humphrey_Searle_portrait.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Humphrey_Searle.
doremus_artist:70514b5a-7e99-3e6e-b310-1f30ac3ea8d2
    rdfs:comment
        "Eddie Lund (October 12, 1909 \u2013 December 4, 1973) was a pianist and bandleader. He grew up in Vancouver, Washington, USA, and later moved to Oregon where he worked as a pianist. He later moved to Tahiti in either 1936 or 1938 where he stayed permanently and published and released many records. He was the leader of a popular band, Eddie Lund and His Tahitians which released records on the ABC-Paramount and Tahiti labels. He picked up the Tahitian language quickly and secured a residence at Quinns night club in Papeete."@en;
    owl:sameAs viaf:121777829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Lund>,
        <http://viaf.org/viaf/121777829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Lund.
doremus_artist:7092a0f0-e248-3793-986e-89a0b71e7c6a
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Elena Vasiliyevna Obraztsova (Leningrado, 7 de Julho de 1939 - Leipzig, 12 de janeiro de 2015) foi uma cantora l\u00edrica (mezzo-soprano) russa."@pt,
        "Elena Vasiliyevna Obraztsova (Russian: \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0432\u0430; 7 July 1939 \u2013 12 January 2015) was a Russian mezzo-soprano. People's Artist of the USSR (1976)."@en,
        "Elena Vassilievna Obraztsova (en russe : \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0432\u0430 ; n\u00e9e le 7 juillet 1939 \u00e0 L\u00e9ningrad en Union sovi\u00e9tique et morte \u00e0 Leipzig en Allemagne le 12 janvier 2015) est une mezzo-soprano russe, reconnue parmi les plus grandes cantatrices de son temps pour sa pr\u00e9sence sur sc\u00e8ne et ses capacit\u00e9s vocales."@fr,
        "Jelena Obrazcowa (ur. 7 lipca 1939 w Leningradzie zm. 12 stycznia 2015) - radziecka \u015bpiewaczka operowa, mezzosopran, laureatka tytu\u0142u Ludowego Artysty ZSRR w 1976. Urodzona w Leningradzie, Obrazcowa opu\u015bci\u0142a rodzinne miasto w czasie ewakuacji Leningradu. W 1948 wst\u0105pi\u0142a do ch\u00f3ru pionier\u00f3w im. Andrieja \u017bdanowa, w kt\u00f3rym \u015bpiewa\u0142a do 1954. Uczy\u0142a si\u0119 w szko\u0142ach muzycznych w Taganrogu i Rostowie, w latach 1958-1964 by\u0142a uczennic\u0105 konserwatorium w Leningradzie. Po jego uko\u0144czeniu zosta\u0142a solistk\u0105 w Teatrze Bolszoj. \u015apiewa\u0142a tak\u017ce w operze wiede\u0144skiej."@pl,
        "Jelena Wassiljewna Obraszowa (russisch \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0432\u0430, englische Transkription Elena Vasiliyevna Obraztsova; * 7. Juli 1939 in Leningrad; \u2020 12. Januar 2015 in Leipzig) war eine russische Mezzosopranistin, bekannt f\u00fcr eine herausragende B\u00fchnenpr\u00e4senz und besondere stimmliche F\u00e4higkeiten."@de,
        "Yelena Vas\u00edlievna Obraztsova (en ruso: \u0415\u043b\u0435\u0301\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0301\u0432\u0430; Leningrado, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, 7 de julio de 1939 \u2212 Leipzig, Alemania, 12 de enero de 2015) fue una mezzosoprano rusa."@es,
        "\u0415\u043b\u0435\u0301\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0301\u0432\u0430 (7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2015, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433, \u0424\u0420\u0413) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1990). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1976) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c. \u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1973)."@ru,
        "\u0627\u064a\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0648\u0628\u0631\u0627\u0632\u062a\u0633\u0648\u0641\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Elena Obraztsova) (\u0648. 1939 \u2013 2015 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u060c \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u064a\u060c \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0631\u063a . \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u064a\u063a ."@ar,
        "\u827e\u84ee\u5a1c\u00b7\u74e6\u897f\u91cc\u8036\u8299\u5a1c\u00b7\u5967\u5e03\u62c9\u8328\u7d22\u5a03 (\u4fc4\u8bed\uff1a\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0432\u0430\uff0c1939\u5e747\u67087\u65e5\uff0d2015\u5e741\u670812\u65e5)\uff0c\u8457\u540d\u8607\u4fc4\u7c4d\u6b21\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u6f14\u5531\u5bb6\uff0c1973\u5e74\u66fe\u7372\u8607\u806f\u4eba\u6c11\u85dd\u8853\u5bb6\u7684\u7a31\u865f\u3002\u5979\u4e8e2015\u5e741\u670812\u65e5\u75c5\u901d\u4e8e\u5fb7\u56fd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100236634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Obraztsova>,
        <http://viaf.org/viaf/100236634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/102eda2e-ff88-494d-9d9f-5f8da8702897>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elena_Obraztsova_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Obraztsova.
doremus_artist:71605d6e-ad73-30e2-8795-2454b3596417
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Valence,_Dr√¥me>;
    dbp:deathPlace dbr:Croissy-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Guillaume Victor \u00c9mile Augier (* 17. September 1820 in Valence; \u2020 25. Oktober 1889 in Croissy-sur-Seine, Yvelines) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker, Lyriker und Librettist. Augier, m\u00fctterlicherseits Enkel von Guillaume Pigault-Lebrun, kam jung nach Paris, wo er sich anfangs dem Rechtsstudium widmete und einige Zeit im B\u00fcro eines Notars arbeitete. Im Jahr 1844 kam sein erstes St\u00fcck, das Lustspiel La Cigu\u00eb das die Bekehrung eines athenischen Menschenfeindes durch die selbstlose Liebe einer sch\u00f6nen Sklavin behandelt und eine seiner besten Arbeiten geblieben ist, auf dem Od\u00e9ontheater zur Auff\u00fchrung und errang sofort einen durchschlagenden Erfolg. Zugleich er\u00f6ffnete es ihm die Pforten des The\u00e2tre Fran\u00e7ais, auf dem er zun\u00e4chst Un homme de bien, sodann zwei seiner Hauptwerke: L'Aventuri\u00e8re (1848)"@de,
        "Guillaume Victor \u00c9mile Augier (17 de setembro de 1820 \u2014 25 de outubro de 1889) foi um poeta e dramaturgo franc\u00eas, membro da Academia Francesa de Letras."@pt,
        "Guillaume Victor \u00c9mile Augier (French pronunciation: \u200b[\u0261ijom vikt\u0254\u0281 emil o\u0292je]; 17 September 1820 \u2013 25 October 1889) was a French dramatist. He was the thirteenth member to occupy seat 1 of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise on 31 March 1857."@en,
        "Guillaume Victor \u00c9mile Augier (Valence, 17 de septiembre de 1820 \u2013 Croissy-sur-Seine, 25 de octubre de 1889), poeta, dramaturgo y escritor franc\u00e9s."@es,
        "Guillaume Victor \u00c9mile Augier (Valence, 17 september 1820 - Croissy-sur-Seine, 25 oktober 1889) was een Frans toneelschrijver. Hij was lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. In zijn toneelstukken beschreef hij het eigentijdse leven van de Franse bourgeoisie waardoor de sociologen achteraf een goed beeld konden schetsen van de toenmalige burgerij."@nl,
        """\u00c9mile AugierFichier:\u00c9mile Augier by Alphonse Charles Masson.jpg \u00c9mile Augier, Portrait par Alphonse Charles Masson Compl\u00e9ments 
*  S\u00e9nateur du Second EmpireFichier:Augier Autograph.svg Guillaume-Victor-\u00c9mile Augier, n\u00e9 le 17 septembre 1820 \u00e0 Valence et mort le 25 octobre 1889 \u00e0 Croissy-sur-Seine, est un po\u00e8te et dramaturge fran\u00e7ais."""@fr,
        "\u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u041e\u0436\u044c\u0435\u0301 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c-\u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440-\u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u041e\u0436\u044c\u0435, \u0444\u0440. Guillaume-Victor-Emile Augier); 17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1820 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1889) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u7eaa\u5c27\u59c6\u00b7\u7ef4\u514b\u591a\u00b7\u57c3\u7c73\u5c14\u00b7\u5965\u65e5\u57c3\uff08Guillaume Victor Emile Augier\uff0c1820\u5e749\u670817\u65e5\uff0d1889\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\uff0c19\u4e16\u7eaa\u6cd5\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\u3002\u662f\u6cd5\u56fd\u98ce\u4fd7\u559c\u5267\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002 \u5965\u65e5\u57c3\u751f\u4e8e\u5fb7\u9f99\u7701\u7684\u74e6\u6717\u65af\u4e00\u4e2a\u5bcc\u88d5\u7684\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u77e5\u8bc6\u5206\u5b50\u5bb6\u5ead\u3002\u5176\u5bb6\u57281828\u5e74\u8fc1\u5165\u5df4\u9ece\uff0c\u4f7f\u4ed6\u5f97\u4ee5\u8fdb\u5165\u8457\u540d\u7684\u4ea8\u5229\u56db\u4e16\u4e2d\u5b66\uff0c\u53d7\u5230\u826f\u597d\u7684\u6559\u80b2\u3002\u4ed6\u4e00\u8fb9\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\uff0c\u4e00\u8fb9\u4ece\u4e8b\u620f\u5267\u521b\u4f5c\u30021844\u5e74\uff0c\u5176\u5904\u5973\u4f5c\u300a\u6bd2\u82b9\u300b\uff08La Cigu\u00eb\uff09\u88ab\u6cd5\u5170\u897f\u5267\u9662\uff08Com\u00e9die-Fran\u00e7aise\uff09\u62d2\u7edd\uff0c\u4f46\u5728\u5965\u5fb7\u7fc1\u5267\u9662\uff08Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on\uff09\u83b7\u5f97\u5de8\u5927\u6210\u529f\u30021848\u5e74\uff0c\u5965\u65e5\u57c3\u5b8c\u6210\u91cd\u8981\u4f5c\u54c1\u300a\u5973\u5192\u9669\u5bb6\u300b\uff08L'Aventuri\u00e8re\uff09\u3002\u6b64\u540e\u5148\u540e\u53d1\u8868\u6563\u6587\u5267\u300a\u5965\u6797\u5e03\u7684\u5a5a\u59fb\u300b\uff08Mariage d'Olympe\uff0c1855\u5e74\uff09\u3001\u300a\u666e\u74e6\u91cc\u57c3\u5148\u751f\u7684\u5973\u5a7f\u300b\uff08Le Gendre de M. Poirier\uff0c1854\u5e74\uff09\u7b49\u30021857\u5e74\uff0c\u5965\u65e5\u57c3\u5f53\u9009\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u3002\u6b64\u540e\uff0c\u5965\u65e5\u57c3\u53c8\u5b8c\u6210\u4e86\u300a\u5361\u97e6\u5c14\u83b1\u592b\u4eba\u300b\uff08Madame Caverlet\uff0c1876\u5e74\uff09\u53ca\u300a\u5f17\u9621\u5df4\u7279\u4e00\u5bb6\u300b\uff08Les Fourchambault\uff0c1879\u5e74\uff09\u7b49\u4f5c\u54c1\u30021889\u5e74\uff0c\u5965\u65e5\u57c3\u5728\u5df4\u9ece\u897f\u90ca\u7684\u585e\u7eb3\u6cb3\u7554\u514b\u6d1b\u74e6\u897f\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56644042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Augier>,
        <http://viaf.org/viaf/56644042>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/√âmile_Augier_by_Adam-Salomon_c1870s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:√âmile_Augier.
doremus_artist:71ee35f3-aeff-3f80-aa0a-fd97abb2f2ac
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Sylvain Chauveau (* 1971 in Bayonne, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und Musiker."@de,
        "Sylvain Chauveau (born 1971) is a critically acclaimed instrumental music and electronic music artist and composer from Bayonne, France."@en,
        "Sylvain Chauveau (n\u00e9 en 1971) est un compositeur fran\u00e7ais, issu de la sc\u00e8ne rock et inspir\u00e9 tant par la musique du XXe si\u00e8cle (Maurice Ravel, Bernard Parmegiani, Erik Satie...) que par la peinture abstraite (Aur\u00e9lie Nemours, Mark Rothko, Robert Ryman, Agn\u00e8s Martin) et les musiciens minimalistes contemporains (AMM, Bernhard G\u00fcnter, Taku Sugimoto...)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74160776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvain_Chauveau>,
        <http://viaf.org/viaf/74160776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvain_Chauveau.
doremus_artist:720eb3a1-59e6-31ca-b6f4-c0e2d733f513
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Karl von Ordo\u00f1ez (19 avril 1734\u20136 septembre 1786) est un noble autrichien, violoniste et l'un des nombreux compositeurs travaillant \u00e0 Vienne, pendant la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle. Il a contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir le style classique viennois des d\u00e9cennies 1750\u20131770."@fr,
        "Karl von Ordo\u00f1ez (April 19, 1734\u2013September 6? 1786) (also Carlo or Carl d'Ordonetz, Ordonnetz, d'Ord\u00f3\u00f1ez, d'Ordonez, Ordoniz) was one of a number of composers working in Vienna during the second half of the Eighteenth century. Ordonez was not a full-time professional musician. Most of his working life was spent in the employment of the Lower Austrian Regional Court and his musical activities were pursued in his spare time. Ordonez's choice of career was probably dictated by his social rank. As a member of the nobility, albeit of the lowest rank, he would have been aware that a professional musical career would not have befitted a man of his social standing."@en;
    owl:sameAs viaf:32288114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_von_Ord\u00f3\u00f1ez>,
        <http://viaf.org/viaf/32288114>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_von_Ord√≥√±ez.
doremus_artist:724da835-c40d-373f-ae87-6e426933d4ba
    rdfs:comment
        "Adolphe Sibert (Vienne, 27 juin 1899 - 10 novembre 1991) est chef d'orchestre et producteur radiophonique."@fr;
    owl:sameAs viaf:71579274;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adolphe_Sibert>,
        <http://viaf.org/viaf/71579274>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adolphe_Sibert.
doremus_artist:726db69b-147e-3f8a-abe2-ca3135e9dd60
owl:sameAs viaf:79586950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79586950>.
doremus_artist:7288211e-e3c5-3564-810c-5669d42c7a1a
    rdfs:comment
        "Markand Thakar (born 1955, New York City) is an American conductor. He is music director of BCO (Baltimore Chamber Orchestra) and serves on the conducting faculty of the Peabody Conservatory."@en;
    owl:sameAs viaf:113305787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markand_Thakar>,
        <http://viaf.org/viaf/113305787>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markand_Thakar.
doremus_artist:72f1c5e9-5812-38ff-a0f5-7bec913bf43e
owl:sameAs viaf:39627481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39627481>.
doremus_artist:73cae634-fc1e-36e7-bd56-103f9ff48a8b
owl:sameAs viaf:52001017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52001017>.
doremus_artist:74383787-f24b-345d-bafa-b8c5b279020c
owl:sameAs viaf:85558014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85558014>.
doremus_artist:750e52ae-2708-3c6f-83a2-5c66ce31ed4d
    rdfs:comment
        """Eduard Tumagian (born 1944) is a Romanian bass-baritone opera and concert singer. Tumagian was born in Bucharest and studied at the Conservatory of Music "Porumbescu". He made his operatic debut in Bucharest. After winning several singing competitions, he joined the Op\u00e9ra of the Rhine in Strasbourg where he sang leading baritone roles including Posa in Don Carlos, Germont in La traviata, Scarpia in Tosca, and the title role in Rigoletto. Tumagian made his d\u00e9but at La Scala in the title role of Nabucco in 1986 and went on to sing there in the premiere Flavio Testi's opera Richard III (1987), in I due Foscari (1988), and I vespri siciliani (1989). He has also appeared at the Paris Opera, and in the opera houses of Lyon, Toulouse, Montpellier, Hamburg, Frankfurt, Munich, Vienna, Zurich, and A"""@en;
    owl:sameAs viaf:61741221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Tumagian>,
        <http://viaf.org/viaf/61741221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Tumagian.
doremus_artist:75158a62-1785-3dda-b78c-57a80032b322
owl:sameAs viaf:2792652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2792652>.
doremus_artist:75459ef7-a118-3a29-87ac-32c4d0f79ce0
owl:sameAs viaf:306068607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306068607>.
doremus_artist:7569a9ae-74a6-3dc8-8fab-02d5c3c79e82
owl:sameAs viaf:10049500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10049500>.
doremus_artist:75947afb-dc9a-3588-80f9-eae4efd658b2
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Simone Kermes (* 17 de mayo, probablemente de 1970 en Leipzig) es una soprano dram\u00e1tica nacida en Alemania. Es famosa por su virtuosismo y repertorio barroco como H\u00e4ndel y Vivaldi."@es,
        "Simone Kermes (* 17. Mai 1970 in Leipzig) ist eine deutsche Opern-, Operetten-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran."@de,
        "Simone Kermes (born 17 May 1970) is a German coloratura soprano, especially known for her virtuoso voice, suited to the opera seria genre of the Baroque and early Classical period."@en,
        "Simone Kermes (ur. 17 maja, prawdopodobnie 1970 w Lipsku) niemiecka \u015bpiewaczka operowa, sopran dramatyczno-koloraturowy."@pl,
        "Simone Kermes, n\u00e9e le 17 mai 1970 \u00e0 Leipzig, est une chanteuse d'op\u00e9ra, d'op\u00e9rettes et de lieder ayant une tessiture de soprano coloratura."@fr,
        "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u041a\u0435\u0440\u043c\u0435\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Simone Kermes, 17 \u043c\u0430\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e 1970, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u043e \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430\u043c \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u044b \u2014 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e\u00bb (\u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u00ab\u0441\u0443\u043c\u0430\u0441\u0448\u0435\u0434\u0448\u0430\u044f \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:46966586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simone_Kermes>,
        <http://viaf.org/viaf/46966586>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Soprano_Simone_Kermes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simone_Kermes.
doremus_artist:75e02f82-52a6-3820-9807-1ab7dfc43358
owl:sameAs viaf:2738113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2738113>.
doremus_artist:75e7c054-aa56-3a10-bf24-fab859610a32
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Noro Osvaldo Morales (* 4. Januar 1911 in Puerto de Tierra, Puerto Rico; \u2020 16. Januar 1964 in San Juan, Puerto Rico) war ein puerto-ricanischer Mambo- und Rumbamusiker und Vertreter des Latin Jazz."@de,
        "Noro Osvaldo Morales Sanabria (Puerta de Tierra, en San Juan de Puerto Rico el 4 de enero de 1911 - San Juan de Puerto Rico el 15 de enero de 1964) fue un pianista, compositor, y director de orquesta de bailes."@es,
        "Norosbaldo Morales (January 4, 1912, Puerta de Tierra \u2013 January 16, 1964, San Juan) was a Puerto Rican pianist and bandleader."@en;
    owl:sameAs viaf:100917826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noro_Morales>,
        <http://viaf.org/viaf/100917826>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Morales_5061914517_9978fed3c9_o.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noro_Morales.
doremus_artist:75eff37c-b76f-33da-a490-baee05b0945a
owl:sameAs viaf:29722705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722705>.
doremus_artist:76308a44-d49a-36f1-991b-6f5580bea392
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Larry Kert (born Lawrence Frederick Kurt; December 5, 1930 \u2013 June 5, 1991) was an American actor, singer, and dancer. He is best known for creating the role of Tony in the original Broadway version of West Side Story."@en,
        "Larry Kert (n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1930 \u00e0 Los Angeles aux \u00c9tats-Unis et mort le 5 juin 1991) est un acteur, danseur et chanteur am\u00e9ricain. Il a tenu le r\u00f4le principal de tony dans la com\u00e9die musicale West Side Story \u00e0 sa cr\u00e9ation en 1957 \u00e0 Broadway."@fr;
    owl:sameAs viaf:51899741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Kert>,
        <http://viaf.org/viaf/51899741>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70915017-c4f9-4e13-9564-6b8646d82eea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Larry_Kert.
doremus_artist:77373c95-f472-3e98-978f-c4faf50b9f14
    owl:sameAs viaf:49111600;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49111600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b55b370c-3e44-416c-8021-23933e49cba2>.
doremus_artist:77413611-fcdf-3792-b6d7-836d29d523b7
owl:sameAs viaf:67598119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67598119>.
doremus_artist:77ad2019-c6fb-371a-b3ef-bf12a15a237f
owl:sameAs viaf:39585433; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39585433>.
doremus_artist:77d62919-c925-3ac8-a859-db6b60ad9e99
owl:sameAs viaf:17409799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409799>.
doremus_artist:789f815f-bf9f-380d-9a5d-a5eb4cc8df5a
    rdfs:comment
        "Paddy Tunney (28 January 1921 \u2013 7 December 2002) was an Irish traditional singer, poet, writer, raconteur, lilter and songwriter. He was affectionately known as the Man of Songs."@en,
        "Paddy Tunney (Glasgow (Schotland), 28 januari 1921 - Donegal, 7 december 2002) was een Schots/Iers zanger. Hij werd geboren uit Ierse ouders die afkomstig waren uit Donegal, Ierland. Op vierjarige leeftijd ging de familie terug naar Ierland. Hij groeide op in zijn grootvaders huis in Rushen. Feitelijk was zijn grootvader (van moeders kant) Michael Gallagher, zijn eerste zangleraar en van hem leerde Paddy op vierjarige leeftijd The Lark in the Morning. Het volgende jaar verhuisde de familie naar Mulleek, Co. Fermanagh.Zijn moeder Brigid was een fameuze zangeres en ook van haar leerde hij de liederen uit haar geboortestreek. In de vijftiger jaren van de vorige eeuw ging hij de geschiedenis van de Ierse taal bestuderen tijdens een verblijf van vier jaar in de gevangenis, waar hij wegens polit"@nl;
    owl:sameAs viaf:247622218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paddy_Tunney>,
        <http://viaf.org/viaf/247622218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8aa3361-8217-4ccb-8d1d-bdc122c34703>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paddy_Tunney.
doremus_artist:78a07872-125b-357d-90bc-33433b621ba8
owl:sameAs viaf:10039209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039209>.
doremus_artist:7929c91f-d85c-3011-8742-79e3da9b1ec9
owl:sameAs viaf:22329792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22329792>.
doremus_artist:7a591813-b85f-3e5e-8ad1-68eb723d95c4
    dbp:birthPlace dbr:Piedmont;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2008) \u0628\u0627\u0648\u0644\u0648 \u0643\u0648\u0646\u062a\u064a (Paolo Conte) (\u0623\u0633\u062a\u064a\u060c 6 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1937) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u060c \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648 \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632 \u0648 \u0627\u0644\u062d\u0632\u064a\u0646 \u060c \u0648 \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0632\u064a\u0646\u0629 . 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0628\u0627\u0648\u0644\u0648 \u0643\u0648\u0646\u062a\u064a"""@ar,
        "Paolo Conte (* 6. Januar 1937 in Asti) ist ein italienischer Liedermacher, Chansons\u00e4nger, Jazzmusiker und Komponist. Der Rechtsanwalt hatte au\u00dferdem bereits Ausstellungen mit seiner Druckgrafik und Malerei."@de,
        """Paolo Conte (Asti, 6 de enero de 1937) es un m\u00fasico y compositor italiano, reconocido cantautor de m\u00fasica de variedades y cuya obra est\u00e1 influenciada por la m\u00fasica jazz y blues. Entre sus \u00e9xitos se encuentran canciones como Azzurro y Un gelato al limon. Sus canciones m\u00e1s emblem\u00e1ticas son: "Genova per noi", "Come di", "La riconstruzione del Mocambo", "Dancing", "Via con me", "Diavolo rosso", "Una giornata al mare"," Sotto le stelle del jazz"," Parole d'amore scritte a macchina"."""@es,
        "Paolo Conte (Asti, 6 januari 1937) is een Italiaanse zanger, componist en tekstschrijver van liedjes voor andere zangers en later voor zichzelf. Zijn korrelige, holle stem verleent een speciale charme aan zijn treurige, soms melancholische teksten. Hij heeft in 1998 een verzamelalbum uitgebracht onder de naam The best of Paolo Conte. Hij componeerde filmmuziek en een musical, Razmataz. Als beeldend kunstenaar had hij tentoonstellingen in Londen van zijn grafiek en schilderijen. Paolo Conte studeerde rechten en was advocaat."@nl,
        "Paolo Conte (born January 6, 1937) is an Italian singer, pianist, composer, and lawyer notable for his grainy, resonant voice, his colourful and dreamy compositions (evocative of Italian and Mediterranean sounds, as well as of jazz music, South American atmospheres, and of French-language singers like Jacques Brel and Georges Brassens) and his wistful, sometimes melancholic lyrics."@en,
        "Paolo Conte (ur. 6 stycznia 1937 w Asti) \u2013 w\u0142oski kompozytor i \u015bpiewajacy autor."@pl,
        "Paolo Conte, n\u00e9 le 6 janvier 1937 \u00e0 Asti, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, parolier et instrumentiste italien fortement influenc\u00e9 par le jazz et le blues. Ses morceaux les plus c\u00e9l\u00e8bres sont notamment Come di, Via con me, Un gelato al limon, Diavolo rosso, Gli impermeabili, Max, Dancing, Sotto le stelle del jazz et Sparring Partner."@fr,
        "Pianista di formazione jazz, \u00e8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti e innovativi cantautori italiani. Avvocato di professione, nella sua oltre cinquantennale carriera \u00e8 stato autore di musiche per altri artisti, spesso collaborando con parolieri come Vito Pallavicini, per poi decidere, nel 1974, di abbandonare la carriera forense per dedicarsi esclusivamente a quella artistica. Stimato ed apprezzato dal pubblico francese e da varie platee internazionali, si \u00e8 cimentato in altri campi espressivi, ricevendo nel 2007 una Laurea honoris causa in Pittura, conferitagli dall'Accademia di belle arti di Catanzaro. \u00c8 l'artista con il maggior numero di riconoscimenti da parte del Club Tenco, con sei Targhe e un Premio Tenco. Ha inoltre ricevuto un Premio Chiara nell'apposita sezione Le parole della mus"@it,
        "\u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u041a\u043e\u043d\u0442\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Paolo Conte, 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u0410\u0441\u0442\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0443, \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c (\u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0441 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438\u0437\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0441 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0416\u0430\u043a \u0411\u0440\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0416\u043e\u0440\u0436 \u0411\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441) \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0434\u0443\u043c\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043c\u0435\u043b\u0430\u043d\u0445\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439, \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:104718162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Conte>,
        <http://viaf.org/viaf/104718162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/777bfd31-0c54-49b9-b057-c1fa742cdcf1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PaoloconteBerlin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Conte.
doremus_artist:7b9e21d5-52ae-30b9-8b42-0e53188dbfab
owl:sameAs viaf:74060283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74060283>.
doremus_artist:7bb845bc-6e3e-3346-a788-f3e638692306
owl:sameAs viaf:79700757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79700757>.
doremus_artist:7c2a0763-32de-3acd-802a-e7087a8d060a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Clichy,_Hauts-de-Seine>;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Pascal (* 24. Oktober 1927 in Paris, Frankreich; \u2020 5. Mai 1992 ebenda; eigentlich Jean-Claude Villeminot) war ein franz\u00f6sischer Modedesigner, Schauspieler und S\u00e4nger."@de,
        "Jean-Claude Pascal (24 October 1927 in Paris, France \u2013 5 May 1992), born Jean-Claude Villeminot, was a French comedian and singer. After surviving World War II in Strasbourg, Pascal studied at the Sorbonne before turning to fashion-designing for Christian Dior. While working on costumes for the theater production of the play Don Juan, he was exposed to acting. His first acting role was in the film Quattro rose rosse (1951) opposite Anouk Aim\u00e9e, followed by several films including Die sch\u00f6ne L\u00fcgnerin (La Belle et l'empereur 1959, 'Beautiful Liar') with Romy Schneider and Angelique and the Sultan (Ang\u00e9lique et le sultan, 1968) with Mich\u00e8le Mercier."@en,
        "Jean-Claude Pascal (n. 24 de octubre de 1927 \u2013 \u2020 5 de mayo de 1992) fue un popular actor y cantante franc\u00e9s ganador de Eurovisi\u00f3n en 1961."@es,
        "Jean-Claude Pascal, echte naam Jean-Claude Villeminot, (Parijs, 24 oktober 1927 - aldaar, 5 mei 1992) was een Frans zanger. In 1961 won hij voor Luxemburg het Eurovisiesongfestival met het liedje Nous les amoureux. Het was de eerste van 5 overwinningen voor het land. 20 jaar later in 1981 deed hij nog eens mee voor het land met C'est peut-\u00eatre pas l'Am\u00e9rique waarmee hij minder succes had, een elfde plaats."@nl,
        "Jean-Claude Pascal, nome art\u00edstico deJean-Claude Villeminot, (Paris, 24 de Outubro de 1927 \u2014 Paris, 5 de Maio de 1992) foi um cantor e a(c)tor franc\u00eas. Venceu o Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1961 representando o Luxemburgo com a can\u00e7\u00e3o Nous les amoureux (N\u00f3s os amantes) com can\u00e7\u00e3o composta por Jacques Datin e letra de Maurice Vidalin. Mais tarde, em 1981 voltou a representar o mesmo pa\u00eds com a can\u00e7\u00e3o C'est peut-\u00eatre pas l'Am\u00e9rique (Isto n\u00e3o pode ser a Am\u00e9rica), com can\u00e7\u00e3o composta por Sophie Makhno e Jean-Claude Petit, contudo apenas obteve o 11\u00ba lugar entre vinte pa\u00edses participantes."@pt,
        """Jean-Claude Pascal, w\u0142a\u015bc. Jean-Claude Roger Henri Villeminot (ur. 24 pa\u017adziernika 1927 w Pary\u017cu, zm. 5 maja 1992 tam\u017ce) \u2013 francuski aktor, piosenkarz i pisarz. Zagra\u0142 w 43 filmach kinowych i telewizyjnych, wyst\u0105pi\u0142 w siedmiu sztukach teatralnych, z kt\u00f3rych dwie sam re\u017cyserowa\u0142, w 5 serialach i niezliczonej liczbie widowisk telewizyjnych (ponad 350 piosenek, 53 solowe p\u0142yty) i pisarzem (8 ksi\u0105\u017cek, z czego dwie nagrodzone presti\u017cowymi francuskimi nagrodami literackimi). Jego \u017cyciowe motto brzmia\u0142o "Jestem got\u00f3w robi\u0107 wszystko, z wyj\u0105tkiem byle czego." By\u0142 najm\u0142odszym francuskim \u017co\u0142nierzem (18 lat) odznaczonym Krzy\u017cem Wojennym 1939-1945 . Pierwszy amant francuskiego kina lat pi\u0119\u0107dziesi\u0105tych (Victor w 1954 r., Prix Femina w 1959 r.), zdobywca Grand Prix Eurowizji w piosence w 1961. Kawaler Le"""@pl,
        "Jean-Claude Villeminot, dit Jean-Claude Pascal, n\u00e9 le 24 octobre 1927, \u00e0 Paris et mort le 5 mai 1992, \u00e0 Clichy, est un acteur, chanteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais. En 1944, \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans, il s'engage dans la Deuxi\u00e8me division blind\u00e9e et re\u00e7oit la Croix de guerre. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 un temps styliste de mode, il fait ses d\u00e9buts en 1949 dans le cin\u00e9ma, o\u00f9 il incarne des r\u00f4les de s\u00e9ducteur. Dans les ann\u00e9es 1950, il est l'un des acteurs de cin\u00e9ma les plus appr\u00e9ci\u00e9s du public fran\u00e7ais. Il meurt, presque oubli\u00e9, \u00e0 l'\u00e2ge de 64 ans, d'un cancer de l'estomac."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041a\u043b\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. Jean-Claude Pascal, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0412\u0438\u043b\u044c\u043c\u0438\u043d\u043e, \u0444\u0440. Villeminot; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 5 \u043c\u0430\u044f 1992, \u041a\u043b\u0438\u0448\u0438-\u043b\u0430-\u0413\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 1961 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 1950\u20141960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d (\u00ab\u0410\u043d\u0436\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u0443\u043b\u0442\u0430\u043d\u00bb (1968) \u0438 \u0434\u0440.). \u0412 1970-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445. \u0412 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 \u041c\u043e\u043d\u043f\u0430\u0440\u043d\u0430\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:71409405;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Pascal>,
        <http://viaf.org/viaf/71409405>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Claude_Pascal_-_Tombe_-_Cimeti√®re_du_Montparnasse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Pascal.
doremus_artist:7c9485a3-1697-3850-a467-7ac184b0f704
owl:sameAs viaf:163666429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163666429>.
doremus_artist:7de89e5e-61bd-3cc3-8da4-6bef29f36c07
owl:sameAs viaf:5144152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5144152>.
doremus_artist:7e00980f-4a5b-3ed3-b474-10537855f4c8
    dbp:birthPlace dbr:Tr√©lon;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Paul Constant Eug\u00e8ne de Maleingreau, eigentlich Malengreau, den Nachnamen de Maleingreau legte er sich erst sp\u00e4ter zu, (* 23. November 1887 in Tr\u00e9lon; \u2020 9. Januar 1956 in Br\u00fcssel) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Paul de Maleingreau (23 November 1887 - 9 January 1956), a Belgian composer and organist."@en,
        "Paul de Maleingreau de son vrai nom Paul Malengreau, n\u00e9 \u00e0 Tr\u00e9lon en Thi\u00e9rache fran\u00e7aise le 23 novembre 1887 et mort \u00e0 Uccle le 9 janvier 1956, est un compositeur et organiste belge, membre de la Libre Acad\u00e9mie Picard."@fr;
    owl:sameAs viaf:79629158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_de_Maleingreau>,
        <http://viaf.org/viaf/79629158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_de_Maleingreau.
doremus_artist:7fc283ab-5965-3895-9f0c-e68e6b062596
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:British_Columbia;
    rdfs:comment
        "Charles Sebastian Thomas Cabot (* 6. Juli 1918 in London; \u2020 22. August 1977 in North Saanich, British Columbia, Kanada) war ein britischer Schauspieler."@de,
        """Charles Sebastian Thomas Cabot (6 July 1918 \u2013 22 August 1977) was an English film and television actor, best remembered as the gentleman's gentleman, Giles French, opposite Brian Keith's character, William "Uncle Bill" Davis, in the CBS-TV sitcom Family Affair (1966\u20131971). He was also known for playing the Wazir in the film Kismet (1955) and Dr. Carl Hyatt in the CBS-TV series Checkmate (1960\u20131962)."""@en,
        "Dalla moglie Kay, con cui \u00e8 stato sposato dal 1940 fino alla morte, ha avuto tre figli: Annette, Yvonne e Christopher."@it,
        "Sebastian Cabot (6 de julio de 1918 \u2013 22 de agosto de 1977) fue un actor cinematogr\u00e1fico y televisivo brit\u00e1nico, recordado principalmente por su interpretaci\u00f3n de Giles French en la serie de la d\u00e9cada de 1960 Family Affair."@es,
        "Sebastian Cabot, w\u0142a\u015bciwie Charles Thomas Sebastian Cabot (ur. 6 lipca 1918 w Londynie, zm. 22 sierpnia 1977) \u2013 brytyjski aktor, najbardziej znany jako Pan Giles French z ameryka\u0144skiego sitcomu Family Affair."@pl,
        "Sebastian CabotFichier:Sebastian Cabot 1964.JPG Sebastian Cabot est un acteur britannique n\u00e9 le 6 juillet 1918 \u00e0 Londres (Royaume-Uni), mort le 22 ao\u00fbt 1977 \u00e0 North Saanich (Canada)."@fr;
    owl:sameAs viaf:56803998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_Cabot_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/56803998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af2eb4da-3d69-45f0-9591-3b0f9a8b7379>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sebastian_Cabot_1964.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Sebastian_Cabot_(actor)>.
doremus_artist:803809d2-79b9-379f-9949-20c436c390de
owl:sameAs viaf:44598015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44598015>.
doremus_artist:8065407e-5431-3702-b6e3-f8d046303980
    rdfs:comment
        "Richard Douglas P. Jones is an English musicologist, especially a Bach scholar. He edited for the Neue Bach-Ausgabe Clavier\u00fcbung I and Das Wohltemperierte Klavier and translated Alfred D\u00fcrr's standard work on Bach's cantatas to English."@en;
    owl:sameAs viaf:100330208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_D._P._Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/100330208>,
        <http://viaf.org/viaf/305132202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_D._P._Jones>.
doremus_artist:80ce0b2f-70bf-33da-a3dc-dacac0a4f1bc
owl:sameAs viaf:61974054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61974054>.
doremus_artist:80e21174-8f87-3e13-9341-d5833cd80df9
    dbp:birthPlace dbr:Fribourg;
    rdfs:comment
        "Carl R\u00fctti (* 1949 in Freiburg im \u00dcechtland) ist ein Schweizer Komponist, Pianist und Organist. Die Voraussetzung daf\u00fcr, das Solistendiplom zu erwerben, war sein Studium am Konservatorium in Z\u00fcrich, das ihn als ausgebildeten Klavier- und Orgelspieler ausweist. Die Studienzeit in London veranlasste ihn, durch die englische Chormusik inspiriert, ausgebildet durch Sava Savoff und Erich Vollenwyder, als Komponist t\u00e4tig zu werden. Als Klavierlehrer an seiner Ausbildungsst\u00e4tte in Z\u00fcrich und Organist in Ober\u00e4geri t\u00e4tig, wurde ihm der Freiraum gegeben, Konzerte und Kompositionsauftr\u00e4ge durch- bzw. auszuf\u00fchren. 2005 erhielt er den Zuger Anerkennungspreis. 2006 wurden ein Oratorium zum 175-j\u00e4hrigen Jubil\u00e4um des Konzertchors Solothurn, Text von Ulrich Knellwolf, und das Festspiel \u201eHaus der neuen Sch\u00f6"@de,
        "Carl R\u00fctti (Fribourg, 24 maart 1949) is een Zwitsers componist, organist en pianist."@nl,
        "Carl R\u00fctti (born 1949) is a notable Swiss composer, who has written much choral music. In 2005, R\u00fctti was commissioned by the Bach Choir to write a Requiem. This was completed in 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:74043973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_R\u00fctti>,
        <http://viaf.org/viaf/74043973>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_R√ºtti.
doremus_artist:818c6498-d4fb-33c5-96f2-597213dd81de
    owl:sameAs viaf:22339542;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22339542>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf18cac5-f4a2-4865-aa53-9237b53df3f9>.
doremus_artist:8306516d-122b-338e-8a11-b575cc66a770
owl:sameAs viaf:2659077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659077>.
doremus_artist:8364879b-774a-3a3d-959d-b54706fc8a12
owl:sameAs viaf:12495477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495477>.
doremus_artist:84118b76-a9d7-3fa5-868b-3c0d9e43c865
owl:sameAs viaf:226092004; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226092004>.
doremus_artist:84329eca-fb5d-3b00-a424-7f94acb6a6c7
    dbp:birthPlace dbr:Le_Havre;
    rdfs:comment
        "Tristan Murail (* 11. M\u00e4rz 1947 in Le Havre) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Tristan Murail (Le Havre, 11 de marzo de 1947) es un compositor franc\u00e9s, disc\u00edpulo de Olivier Messiaen, uno de los m\u00e1s importantes representante de la m\u00fasica espectral o espectralismo, junto con Jonathan Harvey y el \u00faltimo G\u00e9rard Grisey."@es,
        "Tristan Murail (Le Havre, 11 maart 1947) is een Frans componist."@nl,
        """Tristan Murail (born 11 March 1947) is a French composer associated with the "spectral" technique of composition."""@en,
        "Tristan Murail (ur. 11 marca 1947 w Le Havre) - kompozytor francuski, tw\u00f3rca - razem z G\u00e9rardem Griseyem - Ensemble l'Itin\u00e9raire, uwa\u017cany za ojca muzyki spektralnej; g\u0142\u00f3wny reprezentant tego kierunku, wsp\u00f3lnie z Griseyem i Horatiu Radulescu. Student Oliviera Messiaena (1967-1971), stypendysta Villi Medicich (1971-1973); na jego rozw\u00f3j muzyczny ogromny wp\u0142yw mia\u0142o spotkanie z Giacinto Scelsim. Jego wa\u017cniejsze dzie\u0142a to m.in.: M\u00e9moire/Erosion (1976), Gondwana (1980), D\u00e9sint\u00e9grations (1980), cykl Random Access Memory (1984-1987), Serendib (1992), L'\u00c9sprit des dunes (1993-1994)."@pl,
        "Tristan Murail est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 au Havre le 11 mars 1947. Il est, avec G\u00e9rard Grisey, l'un des principaux fondateurs et th\u00e9oriciens de la musique spectrale."@fr,
        "\u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d \u041c\u044e\u0440\u0430\u0439 (\u0444\u0440. Tristan Murail, 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947, \u0413\u0430\u0432\u0440) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30c8\u30ea\u30b9\u30bf\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30e9\u30a4\u30e6\uff08Tristan Murail, 1947\u5e743\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30eb\u751f\u307e\u308c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84229797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tristan_Murail>,
        <http://viaf.org/viaf/84229797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tristan_Murail.
doremus_artist:843a3d43-ab62-3876-b81f-dfe627ceecc0
    dbp:birthPlace dbr:Humahuaca;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Mariano U\u00f1a Ramos (27 May 1933 \u2013 23 May 2014) was an Argentinian musician. U\u00f1a Ramos was born in Humahuaca, Argentina, near the border with Bolivia. He was a renowned Andean musician and composer, a virtuoso of the Quena (Kena), the end blown bamboo flute of the Andean Altiplano. He died in 2014 in Paris, four days before his 81st birthday."@en,
        "U\u00f1a Ramos (Humahuaca, 27 de mayo de 1933 - Par\u00eds, 23 de mayo de 2014), nombre art\u00edstico de Mariano U\u00f1a Ramos, fue un m\u00fasico, compositor y quenista argentino, considerado como uno de los int\u00e9rpretes de instrumentos de viento de origen aborigen andino m\u00e1s destacados de la historia de la m\u00fasica folkl\u00f3rica de Argentina.Peri\u00f3dico El Federal , Buenos Aires Argentina public\u00f3 el s\u00e1bado 28 de febrero de 2015, lo siguiente:Aquel ni\u00f1o, Mariano U\u00f1a Ramos, nacido en 1933, que muy joven parti\u00f3 de su Humahuaca natal, para seguir su destino, llevar los sonidos de los Andes, por todo el mundo, ser\u00e1 recibido y acompa\u00f1ado por todo un pueblo, que le rendir\u00e1 tributo esparciendo sus cenizas entre el viento y las monta\u00f1as."@es,
        "U\u00f1a Ramos, n\u00e9 Mariano U\u00f1a Ramos le 27 mai 1933 en Argentine, \u00e0 Humahuaca, et mort le 23 mai 2014 en France, dans un h\u00f4pital de la r\u00e9gion parisienne, est un musicien virtuose, facteur de ses propres fl\u00fbtes (principalement la quena et l\u2019antara aussi nomm\u00e9e siku) et compositeur argentin consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des interpr\u00e8tes sur instruments \u00e0 vent d\u2019origine autochtone les plus notoires de l\u2019histoire de la musique de l\u2019Altiplano."@fr,
        "\u30a6\u30cb\u30e3\u30fb\u30e9\u30e2\u30b9\uff08U\u00f1a Ramos\uff09\u306e\u82b8\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30a6\u30cb\u30e3\u30fb\u30e9\u30e2\u30b9\uff08Mariano U\u00f1a Ramos\u30011933\u5e74 - 2014\u5e745\u670823\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30b1\u30fc\u30ca\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30f3\u30c7\u30b9\u5c71\u8108\u5730\u57df\u306e\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30aa\u306e\u6587\u5316\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u7ba1\u697d\u5668\u30b1\u30fc\u30ca\u306e\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306e\u6b74\u53f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4ee3\u8868\u7684\u4f5c\u54c1\u306b\u3001\u300eUna flauta en la noche\u300f\u3001\u300eEve\u300f\u3001\u300ePuente de madera\u300f\uff08\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde (fr) \u53d7\u8cde\uff09\u3001\u300eDon Pablo\u300f\u3001\u300eLa princesa del mar\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54333591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/U\u00f1a_Ramos>,
        <http://viaf.org/viaf/54333591>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kena.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:U√±a_Ramos.
doremus_artist:849e025f-cc40-3a6b-ad73-213a35b0298c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Madison,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "Alfred Whitford (Fred) Lerdahl (born March 10, 1943, in Madison, Wisconsin) is the Fritz Reiner Professor of Musical Composition at Columbia University, and a composer and music theorist best known for his work on musical grammar and cognition, rhythmic theory, pitch space, and cognitive constraints on compositional systems. He has written many orchestral and chamber works, three of which were finalists for the Pulitzer Prize for Music: Time after Time in 2001, String Quartet No. 3 in 2010, and Arches in 2011."@en,
        """Fred Lerdahl (10 de mar\u00e7o de 1943, Madison, Wisconsin) \u00e9 um professor estadunidense de Composi\u00e7\u00e3o Musical da c\u00e1tedra Fritz Reiner na Columbia University e um compositor e te\u00f3rico musical, mais conhecido por seu trabalho sobre espa\u00e7o de frequ\u00eancias (pitch space) e restri\u00e7\u00f5es cognitivas em sistemas composicionais ou "gram\u00e1ticas musicais"."""@pt;
    owl:sameAs viaf:109920077;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Lerdahl>,
        <http://viaf.org/viaf/109920077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Lerdahl.
doremus_artist:849e5b4f-d62e-3d89-9b14-f4d7b776e1f1
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "12\u6b73\u306e\u3068\u304d\u30aa\u30b9\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u305d\u306e\u969b\u306b\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30d8\u77ed\u8abf\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306e\u30cb\u9577\u8abf\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u30cf\u9577\u8abf\u5354\u594f\u66f2\u306e3\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3001\u6fc0\u8cde\u3055\u308c\u305f\u300219\u6b73\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30df\u30cd\u30bd\u30bf\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306815\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u5171\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u304c\u30011967\u5e74\u306b\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u305f\u3002 \u30af\u30ca\u30eb\u30c0\u30fc\u30eb\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u697d\u58c7\u306e\u91cd\u93ae\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u521d\u4ee3\u5ba4\u5185\u697d\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002 \u5f7c\u5973\u306f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3067\u3082\u3001BIS\uff08\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\uff09\u306b\u591a\u6570\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u540c\u793e\u306e\u5275\u8a2d\u5f8c\u306e\u65e9\u3044\u6642\u671f\u306b\u3001\u4e16\u754c\u521d\u306e\u300c\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u5168\u96c6\u300d\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3001\u3053\u306e\u30b0\u30ea\u30fc\u30b0\u5168\u96c6\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u305f\u3002"@ja,
        "Eva Knardahl Freiwald (* 10. Mai 1927; \u2020 3. September 2006 in Oslo) war eine norwegische klassische Pianistin, die gleicherma\u00dfen als musikalisches Wunderkind wie als erwachsene K\u00fcnstlerin Karriere machte. Ihr Deb\u00fct spielte sie im Alter von 12 Jahren mit dem Oslo Philharmonic Orchestra (Johann Sebastian Bach Concerto in f-Moll, Joseph Haydn, Konzert in D-Dur, Carl Maria von Weber, Klavierkonzert Nr. 1 C-Dur op. 11) und wurde daf\u00fcr von der Kritik hoch gelobt. Den bekanntesten Teil ihres k\u00fcnstlerischen Schaffens nimmt die Interpretation des Klavierwerks von Edvard Grieg ein."@de,
        "Eva Knardahl Freiwald (10 May 1927 \u2013 3 September 2006) was a Norwegian pianist, with a noted career both as a child prodigy and adult performer. Her debut with the Oslo Philharmonic Orchestra at the age of 12, in which she played three concertos (those by Johann Sebastian Bach in F minor, Joseph Haydn in D major and Carl Maria von Weber in C major), was received with rave reviews. Knardahl was a student of Mary Barrat Due, who was educated in Italy. Idar Karevold, a music professor in Oslo, said that Knardahl's Italian style was unique in Norway."@en,
        "Eva Knardahl Freiwald (10 mei 1927 - Oslo, 3 september 2006) was een Noorse pianiste. Knardahl was een muzikaal wonderkind dat reeds op haar twaalfde een klassiek concert weggaf. Na de Tweede Wereldoorlog vertrok ze naar de Verenigde Staten waar ze vijftien jaar lang bij het Minnesota Orchestra speelde. In 1967 keerde ze terug naar Noorwegen. Ze ontwikkelde zich in haar geboorteland tot een populaire muziekspecialiste en werd de eerste hoogleraar in de kamermuziek aan de Noorse muziekacademie. Eva Knardahl overleed op 79-jarige leeftijd."@nl,
        "\u0415\u0432\u0430 \u041a\u043d\u0430\u0440\u0434\u0430\u043b\u044c \u0424\u0440\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Eva Knardahl Freiwald; 10 \u043c\u0430\u044f 1927, \u041e\u0441\u043b\u043e \u2014 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2006, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0430\u0440\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043e\u043a, \u0438 \u043a\u0430\u043a \u0432\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430. \u0415\u0451 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041e\u0441\u043b\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b\u043e 12 \u043b\u0435\u0442. \u041d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u043e\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f: \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430 \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430. \u042d\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u0436\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0443 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:233197098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_Knardahl>,
        <http://viaf.org/viaf/233197098>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_Knardahl.
doremus_artist:849e6ba3-54a8-3869-b543-f09d0d52afc2
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0627\u0631\u0628\u0631\u0627 \u0633\u062a\u0631\u0627\u064a\u0633\u0627\u0646\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Barbra Streisand) \u0645\u0648\u0644\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a 24 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1942 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u061b \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0628\u062a\u0642\u062f\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u064a \u0644\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629. \u0644\u0642\u064a\u062a \u0625\u0637\u0631\u0627\u0621\u060c \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0643\u0641\u0643\u0627\u0647\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u060c \u0648\u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0627\u0621. \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u062d\u0633\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629."@ar,
        """Barbara Joan "Barbra" Streisand (/\u02c8stra\u026as\u00e6nd/; born April 24, 1942) is an American singer, songwriter, actress, and filmmaker. Her career spanning six decades, she has become an icon in multiple fields of entertainment, and has been recognized with two Academy Awards, ten Grammy Awards including the Grammy Lifetime Achievement Award and the Grammy Legend Award, five Emmy Awards including one Daytime Emmy, a Special Tony Award, an American Film Institute award, a Kennedy Center Honors prize, four Peabody Awards, the Presidential Medal of Freedom, and nine Golden Globes. She is among a small group of entertainers who have been honored with an Emmy, Grammy, Oscar, and Tony Award, and is one of only two artists who have also won a Peabody."""@en,
        "Barbara Joan Streisand, (Brooklyn, Nova Iorque, 24 de abril de 1942), conhecida como Barbra Streisand, \u00e9 uma cantora, compositora, atriz, diretora e produtora cinematogr\u00e1fica norte-americana, judia, vencedora de 2 Oscar, tendo sido indicada a mais tr\u00eas estatuetas. Ela divide com Cher o diferencial de ter sido premiada com o Oscar de Melhor Atriz e tamb\u00e9m de ter um single n\u00famero um no Hot 100 da Billboard. Ela ganhou dois Oscar, oito Grammy, quatro Pr\u00eamios Emmy, um pr\u00eamio Tony especial e um American Film Institute."@pt,
        "Barbara Joan Streisand, dite Barbra Streisand, n\u00e9e le 24 avril 1942 \u00e0 Brooklyn, New York, est une chanteuse, actrice, r\u00e9alisatrice, et productrice am\u00e9ricaine. Elle a remport\u00e9 deux Oscars, huit Grammy Awards, cinq Emmy Awards dont un Daytime Emmy, un Tony Award d'honneur, l'American Film Institute Award, le Kennedy Center Honors Award, un Peabody Award, et est l'une des rares artistes \u00e0 avoir remport\u00e9 un Oscar, un Emmy, un Grammy et un Tony. Elle est \u00e9galement officier de la L\u00e9gion d'honneur"@fr,
        "Barbra Joan Streisand (New York, 24 april 1942) is een Amerikaans zangeres, actrice, producente en filmregisseuse. In totaal heeft Streisand twee Oscars, vijf Emmy's, acht Grammy's en een Tony Award gewonnen."@nl,
        "Barbra Joan Streisand (ur. 24 kwietnia 1942 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i aktorka pochodzenia \u017cydowskiego, re\u017cyserka, scenarzystka i producentka filmowa. Nale\u017cy do grupy wokalistek, kt\u00f3re odnios\u0142y najwi\u0119kszy sukces w historii wsp\u00f3\u0142czesnej muzyki rozrywkowej, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem sprzeda\u017cy p\u0142yt, jak i uznania krytyki. Streisand sprzeda\u0142a dotychczas ponad 145 milion\u00f3w egzemplarzy swoich p\u0142yt, w tym ponad po\u0142ow\u0119 w USA. Czyni to j\u0105 najwy\u017cej notowan\u0105 artystk\u0105 solow\u0105 w rankingu sprzeda\u017cy w Stanach Zjednoczonych. Niekt\u00f3re \u017ar\u00f3d\u0142a podaj\u0105 jednak, \u017ce liczba sprzedanych przez ni\u0105 p\u0142yt wynosi\u0107 mo\u017ce nawet 245 milion\u00f3w sztuk. Niemal ka\u017cdy wydany przez ni\u0105 album otrzymuje certyfikat z\u0142otego, platynowego lub multiplatynowego w USA. Obecnie artystka posiada 53 z\u0142ote, 31 platynowych i 14 multipl"@pl,
        "Barbra Streisand (* 24. April 1942 in Brooklyn, New York City, New York; eigentlich Barbara Joan Streisand) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Schauspielerin und Regisseurin. Streisand, die als Musicalschauspielerin begann, ist mit weltweit \u00fcber 140 Mio. verkauften Alben eine der kommerziell und k\u00fcnstlerisch erfolgreichsten S\u00e4ngerinnen in der Geschichte der modernen Unterhaltungsindustrie. Seit ihrem Durchbruch mit der Hauptrolle in dem Film Funny Girl (1968) wird sie auch zu den Stars des New Hollywood gez\u00e4hlt und konnte sich sp\u00e4ter mit eigenen Filmproduktionen und Regiearbeiten etablieren. F\u00fcr ihre musikalischen Leistungen wurde sie mehrmals mit dem Grammy Award ausgezeichnet, au\u00dferdem gewann sie den Oscar als beste Hauptdarstellerin (Funny Girl) und f\u00fcr den besten Filmsong (A Star Is B"@de,
        "Barbra Streisand (AFI: /\u02c8st\u0279a\u026as\u00e6nd/;) (Brooklyn, Estados Unidos, 24 de abril de 1942) es una actriz, cantante, compositora, productora, y directora de cine estadounidense. Es apreciada sobre todo por su poderosa voz y, adem\u00e1s, es ampliamente reconocida a nivel mundial: tiene dos Premios \u00d3scar, cinco Emmy, ocho Grammy, cuatro Golden Globe y un Tony, a los que podr\u00edamos sumar el premio American Film Institute a toda una carrera, la medalla Nacional de Am\u00e9rica de las Artes y la Legi\u00f3n de Honor francesa. En diciembre de 2008 fue la primera mujer directora en recibir el prestigioso Kennedy Center Honors."@es,
        "Nel corso di una carriera che dura da sei decenni, \u00e8 diventata un'icona in pi\u00f9 campi dello spettacolo, vincendo numerosi premi. Ha vinto due Premi Oscar, dieci Grammy Awards, tra cui il Grammy Lifetime Achievement Award e un Grammy Legend Award, cinque Premi Emmy, un Tony Award speciale, un premio American Film Institute, un premio Kennedy Center Honors e undici Golden Globe. \u00c8 tra un gruppo selezionato di artisti (chiamati EGOT, dalle iniziali dei premi) che sono stati onorati con tutti i premi principali del settore."@it,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0431\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0301\u0430\u043d \u0421\u0442\u0440\u0435\u0301\u0439\u0437\u0430\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barbra Joan Streisand, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f [\u02c8stra\u026as\u00e6nd], \u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0421\u0442\u0440\u0430\u0301\u0439\u0441\u044d\u043d\u0434; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1942, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0448\u0430\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u0432\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30d6\u30e9\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30b5\u30f3\u30c9\uff08Barbra Streisand\u3001\u672c\u540dBarbara Joan Streisand, 1942\u5e744\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u3067\u80b2\u3064\u30021962\u5e74\u306b\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306f\u300c\u30d4\u30fc\u30d7\u30eb\u300d\u3001\u300c\u8ffd\u61b6\u300d\u7b49\u3002\u5973\u512a\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u6620\u753b\u51fa\u6f14\u4f5c\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u308a\u3001\u697d\u66f2\u306e\u63d0\u4f9b\u306a\u3069\u3082\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306f\u3001\u300e\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ac\u30fc\u30eb\u300f\u3067\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u8cde\u3092\u3001\u300e\u30b9\u30bf\u30fc\u8a95\u751f\u300f\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u30682\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u8907\u6570\u306e\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u3001\u304a\u3088\u3073\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6620\u753b\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u306f\u300e\u611b\u306e\u30a4\u30a8\u30f3\u30c8\u30eb\u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u4e3b\u6f14\u30fb\u811a\u672c\u30fb\u88fd\u4f5c\u3001\u305d\u3057\u3066\u4e3b\u984c\u6b4c\u30685\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u300e\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30e9\u30a4\u30ca/\u611b\u3068\u8ffd\u61b6\u306e\u5f7c\u65b9\u300f\u306f\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u4f5c\u54c1\u8cde\u3067\u5019\u88dc\u306b\u3042\u304c\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u5973\u306f\u76e3\u7763\u8cde\u5019\u88dc\u306b\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u82ad\u82ad\u62c9\u00b7\u53f2\u7fe0\u73ca\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBarbra Streisand\uff0c1942\u5e744\u670824\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7336\u592a\u88d4\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\uff0c\u7535\u5f71\u6f14\u5458\uff0c\u5bfc\u6f14\u548c\u5236\u7247\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44486523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbra_Streisand>,
        <http://viaf.org/viaf/44486523>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56cd15a1-0d74-438b-8244-c96ffe1cae03>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Barbra_Streisand_-_1966.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbra_Streisand.
doremus_artist:85525be7-690b-3c53-83a5-e6546919949d
    rdfs:comment
        "Paul Halley (born 1952 in Romford, England) is a keyboardist, vocalist and composer. He is perhaps best known as being a member of and composer for the Paul Winter Consort."@en;
    owl:sameAs viaf:50860987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Halley>,
        <http://viaf.org/viaf/50860987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79158dd1-50b5-47eb-86ad-4e90ec6bfaac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Halley.
doremus_artist:85880cc4-4468-35b7-8ce3-4c2aabc318e5
    owl:sameAs viaf:24855996;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24855996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1a00258-7f65-4f61-88c7-9e911ead192c>.
doremus_artist:876420b4-311f-303b-b294-cc92c9737e74
    rdfs:comment
        "Neville Dilkes (born 28 August 1930) is an English conductor and organist. He was born in Derby, England to a musical family. He became a Fellow of Trinity College of Music, London, and later did his National Service in the Royal Army Medical Corps. He taught at Repton, and then in 1955 was named Director of Music at Corby Grammar School, where he mounted a school production of Gluck's opera Orfeo ed Euridice. This brought together a number of musicians from the Midlands, who formed the Kettering Symphony Orchestra under Dilkes' leadership."@en;
    owl:sameAs viaf:65339741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neville_Dilkes>,
        <http://viaf.org/viaf/65339741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neville_Dilkes.
doremus_artist:87d2faff-5411-3ddc-81f6-126b851fe8fa
    rdfs:comment
        "David de Aaron de Sola or David Aaron de Sola (1796 \u2013 1860) (Hebrew: \u05d3\u05d5\u05d3 \u05d0\u05d4\u05e8\u05df \u05d3\u05d9 \u05e1\u05d5\u05dc\u05d4) was a rabbi and author, born in Amsterdam, the son of Aaron de Sola. When but eleven years of age he entered as a student the bet ha-midrash of his native city, and after a course of nine years received his rabbinical diploma. In 1818 he was elected one of the ministers of the Bevis Marks Congregation, London. De Sola's addresses before the Society for the Cultivation of Hebrew Literature led the mahamad (board of directors of the congregation) to appoint him to deliver discourses in the vernacular, and on March 26, 1831, he preached the first sermon in English ever heard within the walls of Bevis Marks Synagogue. His discourses were subsequently published by the mahamad. In 1829 he issued his first work"@en;
    owl:sameAs viaf:12615172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_de_Aaron_de_Sola>,
        <http://viaf.org/viaf/12615172>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_aaron_de_sola.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_de_Aaron_de_Sola.
doremus_artist:88058a6d-1b14-36a2-8652-f919d40adf50
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wimbledon,_London>;
    rdfs:comment
        """Thomas John Patrick "Tom" McGuinness (born 2 December 1941) is a guitarist, songwriter, author, record and TV producer. Born in Wimbledon, South London, he is best known as the guitarist from Manfred Mann and The Blues Band. In 1986 he wrote the book So You Want To Be a Rock and Roll Star. He studied at Wimbledon College."""@en,
        "Tom McGuinness (eigentlich Thomas John Patrick McGuinness, * 2. Dezember 1941 in Wimbledon, London) ist ein englischer Gitarrist."@de;
    owl:sameAs viaf:92263040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_McGuinness_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/92263040>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ManfredMannDaveBerry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tom_McGuinness_(musician)>.
doremus_artist:8823aa77-73a0-37c6-81c1-e6ac02080b28
owl:sameAs viaf:29778306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29778306>.
doremus_artist:882a2eb5-caf2-3653-ae7a-242e009f4cee
owl:sameAs viaf:2037450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2037450>.
doremus_artist:88468bab-c309-35a5-a807-964b945da761
    dbp:birthPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Terry Williams. Terry Williams (n\u00e9 le 11 janvier 1948 \u00e0 Swansea) est un batteur de rock gallois. Il a jou\u00e9 dans de nombreux groupe gallois puis dans le groupe Rockpile, avant de remplacer Pick Withers dans Dire Straits en 1982. Il fit ses premi\u00e8res armes avec le groupe de Mark Knopfler sur ExtendedancEPlay, ainsi que durant la tourn\u00e9e de Love over Gold. Il fait preuve de qualit\u00e9s remarquables sur Alchemy. Il quitta le groupe en 1988."@fr,
        "In particolare, fece parte della celebre band guidata da Mark Knopfler per pochi anni (dal 1982 al 1989), ma si tratt\u00f2 del periodo pi\u00f9 intenso, segnato dalla pubblicazione dell'album Brothers in Arms, dal successivo tour mondiale e dalla partecipazione al Live Aid. Dal 2000 al 2007 Terry Williams ha gestito un club blues nella sua citt\u00e0 natale di Swansea."@it,
        """Terrence "Terry" Williams (Swansea, 11 de janeiro de 1948), foi o baterista da banda Dire Straits, comandada pelo guitarrista Mark Knopfler."""@pt,
        """Terrence "Terry" Williams (born 11 January 1948 in Swansea, Wales) is a retired Welsh rock drummer, whose resume includes work for Dire Straits and Man. During the 1960s, Williams played in a number of Welsh bands, including Commancheros, The Smokeless Zone, Dream and Plum Crazy, before joining Dave Edmunds' band Love Sculpture. In 1970 he joined the Welsh rock group Man, which included two former Dream and Smokeless Zone members, Deke Leonard and Martin Ace. With Man, he originally appeared on 7 Studio albums, 3 Live albums and 2 Various artists, live albums, and has subsequently appeared on a number of retrospective releases. When Man split in 1976, Williams re-joined Edmunds in the band Rockpile with Nick Lowe and Billy Bremner, and continued working with Leonard."""@en,
        "Terry Williams (* 11. Januar 1948 in Swansea, S\u00fcdwales) ist ein britischer Rock-Schlagzeuger. Williams Musikkarriere begann in den 1960ern, als er bei verschiedenen wenig bekannten walisischen Bands spielte, darunter The Smokeless Zone und Dream. 1968 und '69 beteiligte er sich au\u00dferdem an Aufnahmen von Dave Edmunds' damaligem Projekt Love Sculpture. 1970 schloss er sich dann zusammen mit Martin Ace, einem ehemaligen Band-Kollegen, Man an, wo er bis zu deren Trennung 1977 auf allen weiteren Alben spielte. Nebenbei hatte er Anfang der '70er seine Arbeit mit Dave Edmunds fortgesetzt und schloss sich nun dessen Band Rockpile an."@de,
        "Terry Williams (11 de enero de 1948, Swansea, Gales, Reino Unido) es un baterista de rock gal\u00e9s. Miembro de las bandas Man, Rockpile y Dire Straits a lo largo de los a\u00f1os 1970 y 1980."@es,
        "Terry Williams (Swansea, 11 januari 1948) was drummer bij onder andere de Britse rockband Dire Straits. Ook speelde hij in vele andere bands gedurende de jaren 60, 70 en 80. In de jaren 60 speelde Terry Williams in een aantal bands, waaronder The Smokeless Zone en Dream. In de jaren 70 speelde hij onder andere voor de groep Man, dit deed hij tot 1977 toen de groep tijdelijk stopte. Van 1978 tot 1981 speelde hij in Rockpile. Ook toerde hij in 1981 en 1982 in de band van Meat Loaf, onder de naam The Neverland Express. Zijn grootste bekendheid verwierf hij waarschijnlijk in de periode van 1982 tot en met 1989, toen hij drummer was van Dire Straits. Meestal drumde hij alleen live met de groep, studiowerk liet hij over aan andere drummers op enkele singles daargelaten."@nl,
        "Terry Williams (ur. 11 stycznia 1948 w Swansea, Walia) \u2013 brytyjski muzyk, perkusista. Cz\u0142onek zespo\u0142u Rockpile, a p\u00f3\u017aniej Dire Straits. Jako muzyk studyjny wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w nagraniu wielu p\u0142yt popularnych artyst\u00f3w rockowych, country and rockowych i popowych, gra\u0142 m.in. z Kennym Rogersem, Nickiem Lowe, Tin\u0105 Turner, Dolly Parton, Cliffem Richardsem."@pl;
    owl:sameAs viaf:107029379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Williams_(drummer)>,
        <http://viaf.org/viaf/107029379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5a52820-f5b7-4d01-8b6c-0c4a16768564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Terry_Williams_(drummer)>.
doremus_artist:8903a8b5-a759-30b1-b8d7-8703d8a2be10
owl:sameAs viaf:16824838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16824838>.
doremus_artist:89a4128a-7bb1-3c92-9ba2-2385de7f9093
owl:sameAs viaf:222105818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222105818>.
doremus_artist:89b0c97d-c79e-3eff-bad7-37aecb165168
    owl:sameAs viaf:22171039;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22171039>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eug√®ne_Berman.
doremus_artist:89c99836-d53a-367d-986c-7427a1ccd567
owl:sameAs viaf:189380403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/189380403>.
doremus_artist:8a3644d6-bb1d-381b-b74b-c45742dea79c
    dbp:birthPlace dbr:Budrio;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Anselmo Colzani (* 28. M\u00e4rz 1918 in Budrio, Italien; \u2020 20. M\u00e4rz 2006 in Mailand) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Anselmo Colzani (28 de marzo de 1918 \u2013 19 de marzo de 2006) fue un bar\u00edtono italiano, cantante de \u00f3pera, con una carrera art\u00edstica internacional que se desarroll\u00f3 desde finales de los a\u00f1os 1940 hasta la d\u00e9cada de 1980. Sobresali\u00f3 particularmente con el repertorio italiano, estando sobre todo asociado a las obras de Giuseppe Verdi y Giacomo Puccini. Empez\u00f3 su trayectoria en Italia en 1947, donde con rapidez se hizo una figura habitual de los mejores teatros de \u00f3pera del pa\u00eds, entre ellos el Teatro de La Scala. A mediados de los a\u00f1os 1950 empez\u00f3 a actuar en teatros de Europa y los Estados Unidos, y en 1960 se sum\u00f3 al elenco del Metropolitan Opera House, donde transcurri\u00f3 la mayor parte de su vida hasta 1978."@es,
        "Anselmo Colzani (28 mars 1918, Budrio - 19 mars 2006, Milan) est un baryton italien dont la carri\u00e8re s'\u00e9tend des ann\u00e9es 1940 jusqu'aux ann\u00e9es 1980. Il fut particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 dans le r\u00e9pertoire italien et plus particuli\u00e8rement dans les \u0153uvres de Giuseppe Verdi et de Giacomo Puccini. Il commen\u00e7a sa carri\u00e8re en Italie \u00e0 partir de 1947 et commen\u00e7a \u00e0 se produire r\u00e9guli\u00e8rement dans les meilleurs maisons d'op\u00e9ra du pays comme La Scala. Vers le milieu des ann\u00e9es 1950 il commen\u00e7a \u00e0 appara\u00eetre dans les plus grandes maisons d'op\u00e9ra d'Europe et des \u00c9tats-Unis. Selon Opera News, si sa voix \u00ab n'avait pas la beaut\u00e9 pure de celle [d'autres barytons], ses interpr\u00e9tations avaient une urgence toute italienne et unique, qui lui conf\u00e9rait une pr\u00e9sence puissante et saisissante. \u00bb"@fr,
        "Anselmo Colzani (Budrio, 28 maart 1918 - Milaan, 20 maart 2006) was een Italiaanse operazanger (bariton). Colzani trad voor het eerst op in 1946 samen met Renata Tebaldi in Richard Wagners Lohengrin. Hij kreeg internationale bekendheid na zijn optredens in het Teatro alla Scala te Milaan en het Metropolitan Opera House in New York. In totaal trad hij 18 jaar lang in New York op. Hij zong in zijn lange muzikale carri\u00e8re samen met onder meer Maria Callas, Franco Corelli, Mario del Monaco en Carlo Bergonzi. Hij stierf op 87-jarige leeftijd in Milaan ."@nl,
        """Anselmo Colzani (March 28, 1918, Budrio \u2013 March 19, 2006, Milan) was an Italian operatic baritone who had an international opera career from the late 1940s through 1980. He particularly excelled in the Italian repertory and was most associated with the works of Giuseppe Verdi and Giacomo Puccini. He began his career in Italy in 1947 where he quickly became a regular presence at that country's best opera houses, including La Scala. In the mid-1950s he began appearing at major opera houses throughout Europe and the United States. In 1960 he joined the roster at the Metropolitan Opera where he spent most of his time through 1978. Opera News commented that while his voice may have "lacked the sheer beauty [of other baritones], his performances had an Italianate urgency and forthright thrust th"""@en,
        "\u30a2\u30f3\u30bb\u30eb\u30e2\u30fb\u30b3\u30eb\u30c4\u30a1\u30fc\u30cb\uff08Anselmo Colzani\u30011918\u5e743\u670828\u65e5 - 2006\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32207037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anselmo_Colzani>,
        <http://viaf.org/viaf/32207037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anselmo_Colzani.
doremus_artist:8adf6935-24ae-3f5a-b06e-629a986d9d0f
owl:sameAs viaf:64191406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64191406>.
doremus_artist:8b5aff50-ad6b-319f-874e-194b32d0de36
    rdfs:comment
        "Alexandra Soumm (Moscou, 17 mai 1989) est une violoniste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:96886296;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandra_Soumm>,
        <http://viaf.org/viaf/96886296>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandra_Soumm.
doremus_artist:8b7f593e-1a62-360b-920c-372fa3edf950
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lucchini. Antonio Maria Lucchini ou Luchini (n\u00e9 v. 1690 \u00e0 Venise et mort apr\u00e8s 1730 dans la m\u00eame ville) est un librettiste d'op\u00e9ra italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Antonio Maria Lucchini (auch Luchini; * um 1690?; \u2020 nach 1730) war ein italienischer Librettist."@de,
        "Antonio Maria Lucchini or Luchini (Venice, c. 1690 \u2013 Venice, before 1730) was an Italian librettist. His texts were set to music by Antonio Vivaldi, Baldassare Galuppi, Leonardo Vinci, and Rinaldo di Capua, among others."@en;
    owl:sameAs viaf:56879401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Maria_Lucchini>,
        <http://viaf.org/viaf/56879401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Maria_Lucchini.
doremus_artist:8ba57434-3948-392a-b8d4-a30253f5229c
owl:sameAs viaf:43915403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43915403>.
doremus_artist:8bc18faf-9aab-3e7c-b702-f0a1cdb00fbb
    dbp:deathPlace re:Q1159414;
    rdfs:comment
        "Dag Ivar Wir\u00e9n (15 October 1905 \u2013 19 April 1986) was a Swedish composer."@en,
        "Dag Ivar Wir\u00e9n (Striberg, 15 oktober 1905 - Danderyd, 19 april 1986) was een Zweedse componist van klassieke muziek."@nl,
        "Dag Ivar Wir\u00e9n (n\u00e9 \u00e0 Striberg pr\u00e8s de Nora le 15 octobre 1905 \u2013 mort \u00e0 Danderyd le 19 avril 1986) est un compositeur su\u00e9dois."@fr,
        "Dag Wir\u00e9n (* 15. Oktober 1905 in Striberg; \u2020 19. April 1986 in Danderyd) war ein schwedischer Komponist. Wir\u00e9n studierte von 1927 bis 1931 an der Musikhochschule Stockholm Komposition bei Ernst Ellberg, Klavier bei Olaf Wibergh und Dirigieren bei Olallo Morales. In diesen Jahren entstanden die ersten Streichquartette, Klaviersonate, Violinsonate und Cellosonate. Er geh\u00f6rte zur Komponistengruppe der 1930er Jahre, zusammen u.a. mit Lars-Erik Larsson, Gunnar de Frumerie und Erland von Koch. Diese Gruppe unabh\u00e4ngiger Individualisten hatte als Gemeinsamkeit eine Vorliebe f\u00fcr den Neoklassizismus, der sich von romantischen Einfl\u00fcssen befreite."@de,
        "\u0414\u0430\u0433 \u0418\u0432\u0430\u0440 \u0412\u0438\u0440\u0435\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Dag Ivar Wir\u00e9n; 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1905, \u0421\u0442\u0440\u0438\u0431\u0435\u0440\u0433, \u043b\u0435\u043d \u042d\u0440\u0435\u0431\u0440\u0443 \u2014 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1986, \u0414\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u044e\u0434, \u043b\u0435\u043d \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30c0\u30b0\u30fb\u30f4\u30a3\u30ec\u30fc\u30f3\uff08Dag Wir\u00e9n\u30011905\u5e7410\u670815\u65e5 - 1986\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1926\u5e74\u304b\u30891931\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011932\u5e74\u304b\u30891934\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u3067\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30b5\u30d0\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021935\u5e74\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u306e\u53f8\u66f8\u3068\u306a\u308a\u30011938\u5e74\u304b\u3089\u300c\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u65e5\u5831\uff08sv:Svenska Morgonbladet\uff09\u300d\u7d19\u4e0a\u3067\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021946\u5e74\u3088\u308a\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u7acb\u3064\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u300c\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c7\u300d\u304c\u6709\u540d\u3060\u304c\u3001\u307b\u304b\u306b2\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u30845\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c7\u30a3\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30e1\u30f3\u30c8\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49409824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dag_Wir\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/49409824>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dag-Wiren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dag_Wir√©n.
doremus_artist:8c0d1d9a-7c49-3837-bc6d-16bd56799b61
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Evelyn Laye OBE (10 de julio de 1900 \u2013 17 de febrero de 1996) fue una actriz brit\u00e1nica."@es,
        "Evelyn Laye, CBE (10 July 1900 \u2013 17 February 1996) was an English actress who was active on the London light opera stage, and later in New York and Hollywood. Her first husband, actor Sonnie Hale, left her for Jessie Matthews, earning much public sympathy for Laye. Her second husband was actor Frank Lawton, with whom she often appeared in stage productions."@en,
        "\u042d\u0301\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u041b\u044d\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Evelyn Laye; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1900 \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1996) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:33719883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Laye>,
        <http://viaf.org/viaf/33719883>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evelyn_Laye_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evelyn_Laye.
doremus_artist:8c9917f1-88ab-3158-90f6-e5067a85870b
owl:sameAs viaf:44502512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44502512>.
doremus_artist:8cb6745e-cbd6-3c91-9a7c-7b439b418956
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "Dominique de Williencourt is a French cellist and composer, born in Lille in 1959."@en,
        "Dominique de Williencourt, n\u00e9 \u00e0 Lille en 1959, est un violoncelliste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:32194505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_de_Williencourt>,
        <http://viaf.org/viaf/32194505>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_de_Williencourt.
doremus_artist:8cd914ef-a4ac-3060-a031-fb0718d58234
owl:sameAs viaf:19804011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19804011>.
doremus_artist:8cf1ccf8-9740-3c70-a9d7-4de2ac0ea417
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Frederic Mompou i Dancausse, ook wel Federico Mompou (Barcelona, 16 april 1893 \u2013 Barcelona, 30 juni 1987) was een Catalaanse componist. Hij is vooral bekend door zijn muziek voor piano."@nl,
        "Frederic Mompou i Dancausse, span. auch Federico Mompou (* 16. April 1893 in Barcelona; \u2020 30. Juni 1987 in Barcelona) war ein spanischer Komponist und Pianist."@de,
        "Frederic Mompou i Dencausse (Catalan pronunciation: [f\u027e\u0259\u00f0\u0259\u027ei\u0261 mum\u02c8pow]; alternatively Federico Mompou; 16 April 1893 \u2013 30 June 1987) was a Catalan composer and pianist. He is remembered for his solo piano music and, to a degree, his songs."@en,
        "Frederic Mompou i Dencausse, n\u00e9 le 16 avril 1893 \u00e0 Barcelone et mort dans cette m\u00eame ville le 30 juin 1987 (\u00e0 94 ans), est un compositeur et pianiste espagnol."@fr,
        "Frederic Mompou i Dencausse, tambi\u00e9n Federico Mompou (Barcelona, 16 de abril de 1893 - 30 de junio de 1987), fue un compositor espa\u00f1ol, conocido principalmente por sus obras para piano solo."@es,
        "Nato da padre catalano e madre francese, si trasfer\u00ec a Parigi per studiare pianoforte e composizione; tornato in Spagna nel 1941, si stabil\u00ec a Barcellona. Fra le sue opere spiccano i suburbis, i pr\u00e9ludes e le impressiones intimas. Fu un grande cultore della musica francese del Novecento, in particolare di Satie, di Debussy, e di Ravel, e anche lui esponente della musica impressionista."@it,
        "\u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u0301\u043a\u043e \u041c\u043e\u043c\u043f\u043e\u0301\u0443 (\u0438\u0441\u043f.  Federico Mompou, \u043a\u0430\u0442. Frederic Mompou i Dancausse, 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1893, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1987, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30e2\u30f3\u30dd\u30a6\uff08\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e:Frederic Mompou i Dencausse\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e:Federico Mompou, 1893\u5e744\u670816\u65e5 \u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca - 1987\u5e746\u670830\u65e5 \u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\uff09\u306f20\u4e16\u7d00\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5dde\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u8d39\u5fb7\u91cc\u79d1\u00b7\u8499\u6ce2\u00b7\u4e39\u79d1\u65af\uff08\u52a0\u6cf0\u7f85\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aFederico Mompou i Dencausse\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aFederico Mompou\uff0c1893\u5e744\u670816\u65e5\uff0d1987\u5e746\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u53d7\u5230\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u4ee5\u53ca\u57c3\u91cc\u514b\u00b7\u8428\u8482\u7684\u7b80\u7ea6\u98ce\u683c\u5f71\u54cd\uff0c\u5341\u5206\u606c\u6de1\u5b89\u9038\uff0c\u800c\u53c8\u5e26\u7740\u6de1\u6de1\u7684\u897f\u73ed\u7259\u6c14\u8d28\u3002\u4ed6\u4e0d\u5199\u4f5c\u5927\u578b\u4f5c\u54c1\uff0c\u6240\u4f5c\u57fa\u672c\u4e0a\u90fd\u662f\u94a2\u7434\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u5409\u4ed6\u66f2\u7b49\u5c0f\u89c4\u6a21\u4f5c\u54c1\u3002\u7531\u4e8e\u5176\u72ec\u7279\u7684\u98ce\u683c\uff0c\u8499\u6ce2\u7684\u97f3\u4e50\u572820\u4e16\u7eaa\u4e50\u575b\u5360\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u5730\u4f4d\uff0c\u5e76\u83b7\u5f97\u8fc7\u4e0d\u5c11\u5956\u9879\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69116333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Federico_Mompou>,
        <http://viaf.org/viaf/69116333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfdae2ad-92b8-4409-9b62-3f7aca5b0606>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piano_de_Mompou.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Federico_Mompou.
doremus_artist:8d3d5b5a-8f79-342a-b2d1-02f2063d3011
owl:sameAs viaf:47735873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47735873>.
doremus_artist:8e06992b-7c92-395b-a30f-af8ba0bbc87b
    rdfs:comment
        "David Franklin (17 May 1908 \u2013 22 October 1973) was a British opera singer and broadcaster. Born in London in 1908, David Franklin was educated at Alleyn's School in Dulwich and at St Catharine's College, Cambridge. He originally trained as a schoolteacher. A bass singing in amateur productions, he was discovered in 1934 by John Christie, the founder of the Glyndebourne festival. In 1936, at the age of 28, he made his professional debut as the Commendatore in Don Giovanni at Glyndebourne. He sang with both the English and Welsh National Opera companies. He was leading bass at Covent Garden from 1947. He created the role of Mars in the world premiere of Sir Arthur Bliss's opera The Olympians in 1949. A throat condition forced his retirement from professional singing in 1951."@en;
    owl:sameAs viaf:117376567;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Franklin_(broadcaster)>,
        <http://viaf.org/viaf/117376567>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Franklin_(broadcaster)>.
doremus_artist:8e97e3bf-e825-3b79-9628-44d9d14eb102
    owl:sameAs viaf:34145542359196641270;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34145542359196641270>.
doremus_artist:8ff78472-02c6-3521-a365-b41a3b9b26f6
    owl:sameAs viaf:42134522;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42134522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b774287-ebe8-4c12-967b-334a0cf20df0>.
doremus_artist:909d8d5a-6d90-3665-aba8-6966b87614b5
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexander Sheftelyevich Ghindin (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0435\u0444\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043d\u0434\u0438\u043d; born 17 April 1977, Moscow) is a Russian pianist. He won first prize at the Cleveland International Piano Competition in 2007."@en,
        "Alexandre Cheftelievitch Ghindine (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0435\u0444\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u043d\u0434\u0438\u043d), n\u00e9 le 17 avril 1977 \u00e0 Moscou, est un pianiste russe."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0428\u0435\u0301\u0444\u0442\u0435\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0438\u0301\u043d\u0434\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1977, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (2001). \u0412 1990 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u044e\u043d\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0432 1994 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b IV \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1999 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d II \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u0430 \u0412\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (2001). \u0412 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0435\u0433\u043e \u044f\u0432\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u043e\u043c. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2006)."@ru;
    owl:sameAs viaf:5127370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Ghindin>,
        <http://viaf.org/viaf/5127370>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Ghindin.
doremus_artist:913156b2-eecf-34fa-8e71-d907b43e450f
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "David Behrman (born August 16, 1937 in Salzburg, Austria) is an American composer and a pioneer of computer music. In the early 1960s he was the producer of Columbia Records' Music of Our Time series, which included the first recording of Terry Riley's In C. In 1966 Behrman co-founded Sonic Arts Union with fellow composers Robert Ashley, Alvin Lucier and Gordon Mumma. He wrote the music for Merce Cunningham's dances Walkaround Time (1968), Rebus (1975), Pictures (1984) and Eyespace 40 (2007)."@en,
        "David Behrman, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1937 \u00e0 Salzbourg en Autriche, est un compositeur et producteur am\u00e9ricain associ\u00e9 au mouvement de la musique minimaliste."@fr;
    owl:sameAs viaf:79201837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Behrman>,
        <http://viaf.org/viaf/79201837>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf733347-06ed-4f17-a91b-c8ff392c2478>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Behrman.
doremus_artist:9172e96d-6c61-3f77-a204-41c930ef09eb
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        """Moshe Vilenski (Hebrew: \u05de\u05e9\u05d4 \u05d5\u05d9\u05dc\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9\u200e\u200e, also, "Vilensky" and "Wilensky"; April 17, 1910 \u2013 January 2, 1997) was a Polish-Israeli composer, lyricist, and pianist. He is considered a "pioneer of Israeli song" and one of Israel's leading composers, and was a winner of the Israel Prize, the state's highest honor."""@en,
        "\u041c\u043e\u0448\u0435 \u0412\u0438\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05de\u05e9\u05d4 \u05d5\u05d9\u05dc\u05e0\u05e1\u05e7\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u00ab\u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:67839869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moshe_Vilenski>,
        <http://viaf.org/viaf/67839869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/449f5070-c6ec-47ee-b3a6-d98947d5ad75>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PikiWiki_Israel_8676_Moshe_Wilensky_Cyprus_Live_Shoshana_Damari.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moshe_Vilenski.
doremus_artist:926c23fa-5441-3d3e-bec8-0d4c4e62f06a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Balandougou,_Guinea>;
    rdfs:comment
        "Mamady Ke\u00efta (* August 1950 in Balandugu, Guinea) ist ein guineischer Musiker, Djemb\u00e9fola-K\u00fcnstler und damit Spieler der Djemb\u00e9-Trommel."@de,
        "Mamady Ke\u00efta (soms gespeld als Keita; Balandugu, augustus 1950) is een meesterpercussionist uit Guinee. Hij wordt gezien als een van de belangrijkste bespelers van de djemb\u00e9 ter wereld. Hij is de stichter van de percussieschool Tam Tam Mandingue."@nl,
        "Mamady Ke\u00efta (surname sometimes also spelled Keita; born August 1950 in Balandougou, Siguiri Prefecture, Kankan Region, Guinea) is a master drummer from the West African nation of Guinea. He specializes in the goblet-shaped hand drum called djembe. He is also the founder of the Tam Tam Mandingue school of drumming. He is a member of the Manding ethnic group."@en,
        "Mamady Ke\u00efta est un musicien guin\u00e9en, percussionniste et plus particuli\u00e8rement djemb\u00e9fola (joueur de djemb\u00e9s) de renomm\u00e9e internationale, n\u00e9 en ao\u00fbt 1950 \u00e0 Balandugu (Guin\u00e9e). Il vit actuellement \u00e0 Bruxelles en Belgique."@fr,
        "Mamady Ke\u00efta, Mamady Keita (ur. 1950 w Balandugu) \u2013 gwinejski djembefola, muzyk, perkusista, nauczyciel, popularyzator kultury Mande."@pl,
        "\u30de\u30de\u30c7\u30a3\u30fb\u30b1\u30a4\u30bf\uff08Mamady Ke\u00efta, 1950\u5e748\u6708 - \uff09\u306f\u30ae\u30cb\u30a2\u306e\u30d0\u30e9\u30f3\u30c7\u30e5\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u594f\u8005\u3002\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30de\u30f3\u30c7\u30a3\u30ab\uff08\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3067\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\uff09\u3084\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u30d5\u30a9\u30e9\uff08\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u306e\u795e\u69d8\uff09\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002\u738b\u65cf\u306e\u5bb6\u7cfb\u51fa\u8eab\u30027\u6b73\u304b\u3089\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u306e\u6f14\u594f\u3092\u59cb\u3081\u982d\u89d2\u3092\u73fe\u3057\u300114\u6b73\u306b\u306f\u65e9\u304f\u3082\u30ae\u30cb\u30a2\u56fd\u7acb\u30b8\u30e7\u30ea\u30d0\u821e\u8e0f\u56e3\u306b\u30b9\u30ab\u30a6\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u821e\u8e0f\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5404\u56fd\u3092\u307e\u308f\u308a\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021991\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30e9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u76e3\u7763\u306b\u3088\u308a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3068\u30ae\u30cb\u30a2\u306e\u5171\u540c\u6620\u753b\u300eDjembefola\u300f\u304c\u516c\u958b\u3055\u308c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300e\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u30d5\u30a9\u30e9~\u8056\u306a\u308b\u5e30\u90f7~\u300f\u306e\u90a6\u984c\u3067\u516c\u958b\u3055\u308c\u305f\u3002 1994\u5e74\u306e\u590f\u306b\u306f\u6f14\u594f\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30bb\u30ef\u30fb\u30ab\u30f3\u3068\u5171\u306b\u65e5\u672c\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u969b\u306b\u9e7f\u5150\u5cf6\u770c\u306e\u4e09\u5cf6\u6751\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u5730\u5143\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3068\u4ea4\u6d41\u3092\u884c\u3063\u305f\u306e\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u95a2\u4fc2\u3092\u6301\u3064\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u30022004\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30b8\u30a2\u521d\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3001\u307f\u3057\u307e\u30b8\u30e3\u30f3\u30d9\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3092\u958b\u6821\u3057\u305f\u307b\u304b\u30012005\u5e74\u306e\u611b\u30fb\u5730\u7403\u535a\u3067\u306f\u5730\u5143\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u304c\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27951733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mamady_Ke\u00efta>,
        <http://viaf.org/viaf/27951733>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mamady_Keita.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mamady_Ke√Øta.
doremus_artist:92f4e1cb-e157-3898-9c0c-d03f2eaecc07
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    rdfs:comment
        "Ginesa Ortega Cort\u00e9s (* 1967 in Metz) ist eine katalanische Flamenco-S\u00e4ngerin. Ortega wurde in Frankreich geboren und zog nach Cornell\u00e0 de Llobregat. Sie hat mit dem Orchester des Teatre Lliure, mit der Gruppe La Fura dels Baus, mit Joan Manuel Serrat und mit Josep Pons zusammengearbeitet."@de,
        "Ginesa Ortega Cort\u00e9s (Metz, 1967) est une chanteuse catalane de flamenco."@fr,
        "Ginesa Ortega Cort\u00e9s (Metz, 1967) is a Spanish flamenco singer. Although she was born in France, this Romani singer moved to Cornell\u00e1 de Llobregat when she was a baby. She has collaborated with many artists and institutions, such as Teatre Lliure Orchestra, La Fura dels Baus or Joan Manuel Serrat."@en,
        "Ginesa Ortega Cort\u00e9s (Metz, Francia, conocida art\u00edsticamente como Ginesa Ortega, es una cantaora de flamenco espa\u00f1ola. Aunque naci\u00f3 en Francia, esta cantaora catalana de origen gitano vivi\u00f3 desde los pocos meses de edad en Cornell\u00e1 de Llobregat (Barcelona), canta con rajo y jondura y se entrega apasionadamente al flamenco desde los doce a\u00f1os de edad, formada art\u00edsticamente en Catalu\u00f1a, en un cante cl\u00e1sico de base, tiene una gran versatilidad y se interesa tambi\u00e9n por los sonidos del jazz, se integra en sus inicios en el grupo de flamenco-fusi\u00f3n Iberia."@es;
    owl:sameAs viaf:69123299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ginesa_Ortega>,
        <http://viaf.org/viaf/69123299>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ginesa_Ortega.
doremus_artist:93796595-3bec-3126-be49-eb77cd8d7320
owl:sameAs viaf:17413448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413448>.
doremus_artist:9436088a-5ca3-3b6f-add3-38b0cf277bdc
owl:sameAs viaf:37179691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37179691>.
doremus_artist:95265eab-56a1-36da-979e-68579cd7bfd8
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Roxanna Panufnik (born 24 April 1968) is a British composer of Polish heritage. She is the daughter of the composer and conductor Sir Andrzej Panufnik. Panufnik was born in London, where she studied at the Royal Academy of Music. She has written a wide range of pieces including opera, ballet, music theatre, choral works, chamber compositions and music for film and television which are regularly performed all over the world. Panufnik has recently been appointed inaugural Associate Composer with the London Mozart Players, 2012-2015."@en,
        "Roxanna Panufnik (n\u00e9e le 24 avril 1968 \u00e0 Londres) est une compositrice britannique. Elle est la fille du compositeur Andrzej Panufnik. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 la composition au Royal Academy of Music de Londres, Panufnik a produit une \u0153uvre musicale vari\u00e9e dans les domaines de l'op\u00e9ra, du ballet, du th\u00e9\u00e2tre, de la chorale, de la musique de chambre ainsi que dans la musique de film. Panufnik a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e compositrice associ\u00e9e chez les London Mozart Players (2012-2015). Elle est \u00e9galement vice-pr\u00e9sidente de la Joyful Company of Singers."@fr,
        "\u30ed\u30af\u30b5\u30f3\u30ca\u30fb\u30d1\u30cc\u30d5\u30cb\u30af\uff08Roxanna Panufnik, 1968\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b5\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30d1\u30cc\u30d5\u30cb\u30af\u306e\u5a18\u3002\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u3002\u7236\u89aa\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u304c\u3042\u308a\u30011993\u5e7411\u6708BBC\u7b2c3\u653e\u9001\u306e\u300c\u30d1\u30cc\u30d5\u30cb\u30af\u9031\u9593\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7236\u89aa\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u3002 1995\u5e74\u304b\u30891996\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u306e\u5e38\u52e4\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u8077\u52d9\u306e\u4e00\u74b0\u3068\u3057\u3066300\u540d\u306e\u5b66\u7ae5\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002\u5150\u7ae5\u5411\u3051\u306e\u97f3\u697d\u5287\u300c\u30a4\u30f3\u30af\u30eb\u3068\u30e4\u30ea\u30b3\u300d\uff08Inkle and Yarico, 1996\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30eb\u30d0\u30c9\u30b9\u306e\u5b66\u7ae5\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3001\u5185\u5bb9\u306b\u53cd\u5974\u96b7\u5236\u304c\u76db\u308a\u8fbc\u307e\u308c\u305f18\u4e16\u7d00\u306e\u622f\u66f2\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u6570\u70b9\u306eCD\u304c\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u30d9\u30a4\u30b8\u30eb\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30e0\u67a2\u6a5f\u537f\u306e75\u6b73\u3092\u8a18\u5ff5\u3059\u308b\u30df\u30b5\u66f2\u300c\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30df\u30b5\u300d\uff081997\u5e74\uff09\u3084\u3001\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\u8ffd\u60bc\u306e\u5408\u5531\u66f2\u300c\u79c1\u306e\u898b\u305f\u5922\u300d\uff08I Dream'd\uff09\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117601096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roxanna_Panufnik>,
        <http://viaf.org/viaf/117601096>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c898ad2-3743-46c4-b3ce-00e4ec1af05c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roxanna_Panufnik.
doremus_artist:968233a3-948d-383f-92cf-339e8f116208
    dbp:birthPlace res:Antony;
    rdfs:comment
        "Claude Mann, pseudonyme de Claude Tasset, est un acteur, chanteur, metteur en sc\u00e8ne et directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 octobre 1940, \u00e0 Antony (Hauts-de-Seine, France).\u2191 Source : IMDb\u2191 Source : Les Gens du Cin\u00e9ma"@fr;
    owl:sameAs viaf:56820934;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Mann>,
        <http://viaf.org/viaf/56820934>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Mann.
doremus_artist:96b241a5-17dd-366a-9703-30568c2d181a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Enterprise,_Alabama>;
    rdfs:comment
        """Jamey Johnson (born July 14, 1975) is an American country music artist. Signed to BNA Records in 2005, Johnson made his debut with his single "The Dollar", the title track to his 2006 album The Dollar. Johnson was dropped from BNA in 2006 and signed to Mercury Nashville Records in March 2008, releasing his second album, the gold-certified That Lonesome Song. This album produced two singles, the Top 10 hit "In Color" and "High Cost of Living". Johnson has since released two more albums, The Guitar Song in 2010 and Living for a Song: A Tribute to Hank Cochran in 2012. In 2014, he released a 5-song Christmas EP titled The Christmas Song. In addition to most of his own material, Johnson has co-written singles for Willie Nelson and Merle Haggard, Trace Adkins, George Strait, James Otto, Joe Nic"""@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jamey Johnson) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0442 Academy of Country Music (\u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abGive It Away\u00bb) \u0438 Country Music Association (\u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abIn Color\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:168358384;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jamey_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/168358384>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bbb18d5-69d0-465f-8f57-7b293223f02e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jamey_Johnson_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jamey_Johnson.
doremus_artist:982faf4c-7813-32d5-bdb3-b4ca6acca62c
    rdfs:comment
        "Drake Mabry, n\u00e9 le 20 janvier 1950 \u00e0 Iowa City, compositeur, joueur de ney et artiste d\u2019ebru#1, issu d\u2019une famille de peintres, d\u00e9bute sa carri\u00e8re artistique comme hautbo\u00efste dans des orchestres symphoniques, avant de se consacrer au saxophone, \u00e0 la fl\u00fbte et \u00e0 la clarinette en jouant dans les orchestres et les ensembles de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:164643342;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Drake_Mabry>,
        <http://viaf.org/viaf/164643342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Drake_Mabry.
doremus_artist:98455526-ca38-35bc-9fe5-a5cf9db93fd5
owl:sameAs viaf:118006314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118006314>.
doremus_artist:98bc60f3-ec78-3653-98e4-63b178e80eb0
owl:sameAs viaf:71028238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71028238>.
doremus_artist:98c420b0-6ae8-3ee0-8355-50746776ff67
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Mantes-la-Jolie;
    rdfs:comment
        "Antoine Forqueray (* September 1672 in Paris; \u2020 28. Juni 1745 in Mantes-la-Jolie) war ein franz\u00f6sischer Komponist und k\u00f6niglicher Kammermusiker und neben Marin Marais bedeutendster Gambist am Hofe Ludwigs XIV. Er war der Vater von Jean-Baptiste-Antoine Forqueray."@de,
        "Antoine Forqueray (Paris 1671- Mantes-la-Jolie 1745) foi um compositor franc\u00eas e int\u00e9rprete virtuoso da viola de gamba. Nasceu em Paris, e foi o mais conhecido de uma s\u00e9rie de m\u00fasicos, entre os quais o seu primo Michel Forqueray (1681-1757), o seu filho Jean-Baptiste Forqueray (1699-1782) e Nicolas-Gilles Forqueray (1703-1761) que era segundo primo de Jean-Baptiste. Em 1730 retirou-se para Mantes la Jolie, onde morreu em 1745. N\u00e3o publicou nada em vida, pois afirmava que aprender a partir de p\u00e1ginas impressas era para m\u00fasicos pregui\u00e7osos."@pt,
        "Antoine Forqueray (Par\u00eds 1671- Mantes-la-Jolie 1745) fue un compositor franc\u00e9s e int\u00e9rprete virtuoso de la viola de gamba. Naci\u00f3 en Par\u00eds, y fue el m\u00e1s conocido de una saga de m\u00fasicos, entre los que se encuentran su primo Michel Forqueray (1681-1757), su hijo Jean-Baptiste Forqueray (1699-1782) y Nicolas-Gilles Forqueray (1703-1761) que era primo segundo de Jean-Baptiste. En 1730 se retir\u00f3 a Mantes la Jolie, donde muri\u00f3 en 1745. No public\u00f3 nada en vida, pues afirmaba que aprender de las p\u00e1ginas impresas era para m\u00fasicos holgazanes."@es,
        "Antoine Forqueray (September 1671 \u2013 28 June 1745) was a French composer and virtuoso of the viola da gamba. Forqueray, born in Paris, was the first in a line of composers which included his brother Michel (1681\u20131757) and his sons Jean-Baptiste (1699\u20131782) and Nicolas Gilles (1703\u20131761)."@en,
        "Antoine Forqueray (ur. we wrze\u015bniu 1672 w Pary\u017cu, zm. 28 czerwca 1745 w Mantes) - francuski kompozytor p\u00f3\u017anego baroku, kr\u00f3lewski kapelmistrz, a tak\u017ce drugi obok Marin Marais najwa\u017cniejszy francuski gambista na dworze Ludwika XIV. Jego synem by\u0142 Jean-Baptiste-Antoine Forqueray, r\u00f3wnie\u017c kompozytor."@pl,
        "Antoine ForquerayFichier:Antoine Forqueray.jpg Antoine Forqueray, n\u00e9 \u00e0 Paris en septembre 1672 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Mantes-la-Jolie le 28 juin 1745 \u00e0 l'\u00e2ge de 73 ans, est un compositeur et gambiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u0301\u043d \u0424\u043e\u0440\u043a\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440.  Antoine Forqueray; \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c 1672, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1745, \u041c\u0430\u043d\u0442-\u043b\u0430-\u0416\u043e\u043b\u0438, \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041c\u0430\u0440\u0435\u043d\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u0435, \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\uff08Antoine Forqueray, 1671\u5e74\u9803 \u2013 1745\u5e74\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30de\u30e9\u30f3\u30fb\u30de\u30ec\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u754c\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u306e\u53cc\u74a7\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u512a\u96c5\u3067\u6696\u304b\u306a\u7f8e\u97f3\u3092\u7279\u8272\u3068\u3059\u308b\u30de\u30e9\u30f3\u30fb\u30de\u30ec\u304c\u300c\u5929\u4f7f\u306e\u3088\u3046\u306a\u30de\u30ec\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\u306f\u8868\u73fe\u885d\u52d5\u306b\u5bcc\u3093\u3060\u9b3c\u6c17\u8feb\u308b\u6f14\u594f\u304b\u3089\u300c\u60aa\u9b54\u306e\u3088\u3046\u306a\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u8a55\u4fa1\u306f\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\u306e\u6c17\u6027\u306e\u6fc0\u3057\u3055\u3092\u3082\u6697\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u3067\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f1f\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\uff081681\u5e74 \u2013 1757\u5e74\uff09\u3001\u606f\u5b50\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\uff081699\u5e74 \u2013 1782\u5e74\uff09\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30b8\u30eb\uff081703\u5e74 \u2013 1761\u5e74\uff09\u306f\u3044\u305a\u308c\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021689\u5e74\u306b\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u54e1\u306b\u9078\u3070\u308c\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u5bae\u6bbf\u3067\u6f14\u594f\u306b\u643a\u308f\u308b\u30021710\u5e74\u307e\u3067\u592b\u4eba\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u4f34\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u72ec\u6f14\u3092\u7d9a\u3051\u30011730\u5e74\u306b\u30de\u30f3\u30c8\uff1d\u30e9\uff1d\u30b8\u30e7\u30ea\u306b\u96a0\u9000\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u3067\u81e8\u7d42\u3092\u8fce\u3048\u305f\u3002 \u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\u306f\u81ea\u5206\u306e\u795e\u79d8\u7684\u306a\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u597d\u3093\u3067\u3001\u81ea\u4f5c\u3092\u51fa\u7248\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u9577\u7537\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306b\u5bfe\u3057\u3066\uff08\u304a\u305d\u3089\u304f\u5ac9\u59ac\u304b\u3089\uff09\u51b7\u305f\u304f\u9177\u3044\u4ed5\u6253\u3061\u3092\u3057\u305f\u304c\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306f\u7236\u89aa\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u4e16\u306b\u57cb\u3082\u308c\u308b\u3053\u3068\u3092\u60dc\u3057\u3093\u3067\u3001\u7236\u89aa\u306e\u6b7b\u5f8c2\u5e74\u306e1747\u5e74\u306b\u3001\u305d\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30fc\u30eb\u66f2\u96c6\u3001\u53ca\u3073\u305d\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u72ec\u594f\u7528\u306e\u7de8\u66f2\u7248\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Forqueray>,
        <http://viaf.org/viaf/5117536>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ea7ad5a-f2fe-4988-ada5-c15a11958911>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antoine_Forqueray.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Forqueray.
doremus_artist:98d2800b-4c63-3ff5-8a65-f99cc7ffd926
    rdfs:comment
        "Tom\u00e1s Gubitsch est n\u00e9 en 1957 \u00e0 Buenos Aires (Argentine). Star du rock \u00e0 17 ans, dans le groupe Invisible, il vit \u00e0 Paris depuis son arriv\u00e9e en France en 1977. Artiste compositeur guitariste, arrangeur et chef d'orchestre, il incarne un Tango moderne, puisant son inspiration dans l'univers du rock et de la musique classique. Il compose aussi pour l'audiovisuel.\u2191"@fr;
    owl:sameAs viaf:49410006;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Tom\u00e1s_Gubitsch>,
        <http://viaf.org/viaf/49410006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tom√°s_Gubitsch.
doremus_artist:990260ba-2db4-30e3-abdd-fa7be3935182
owl:sameAs viaf:87711559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87711559>.
doremus_artist:993de131-f009-3977-a766-4aa08b8cff71
owl:sameAs viaf:49558138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49558138>.
doremus_artist:9c8d37ba-f52f-3ae9-a6df-95a2444d415a
owl:sameAs viaf:2727676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2727676>.
doremus_artist:9d8f4852-8d2f-369d-8f84-959a80655cea
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ha recitato in diversi musical a Broadway, tra cui Billion Dollar Baby (1945), Brigadoon (1947), Pal Joey (1952; vincitrice del Tony Award alla miglior attrice non protagonista in un musical), The Pajama Game (1954), Guys and Dolls (1955), Sweet Charity (1966) e No, No, Nanette (1971), per cui ha vinto il Tony Award alla miglior attrice protagonista in un musical."@it,
        "Helen Gallagher (New York City, 19 juli 1926) is een Amerikaans theater/televisieactrice."@nl,
        "Helen Gallagher (born July 19, 1926) is an American actress, dancer, and singer."@en,
        "\u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u0413\u0430\u043b\u043b\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Helen Gallagher, \u0440\u043e\u0434. 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1926) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00ab\u0414\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0414\u0435\u0441\u043a\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:59294048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helen_Gallagher>,
        <http://viaf.org/viaf/59294048>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helen_Gallagher.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helen_Gallagher.
doremus_artist:9ecebdca-bda1-3b8d-bc79-54145616ca31
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Columbus,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Russ Lossing (* 18. Februar 1960 in Columbus, Ohio) ist ein US-amerikanischer Jazzpianist und Komponist."@de,
        "Russ Lossing (born 1960) is an American jazz pianist, composer, improviser, arranger, educator, scholar."@en;
    owl:sameAs viaf:34715500;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russ_Lossing>,
        <http://viaf.org/viaf/34715500>,
        <https://musicbrainz.org/artist/baf9f4bc-ae16-49ad-8d00-3e3741729bb9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Russ_Lossing.
doremus_artist:9f36ca49-058b-308a-b11e-0cb79399d6d0
owl:sameAs viaf:187509066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187509066>.
doremus_artist:9fc045a5-57d4-36e2-aedb-c119c4439b45
    rdfs:comment
        "Harold Wright (December 4, 1926 \u2013 August 11, 1993) was principal clarinetist of the Boston Symphony Orchestra from 1970 to 1993. Wright was born in Wayne, Pennsylvania, and began his clarinet studies at age twelve. He continued his studies at the Curtis Institute of Music in Philadelphia as a student of Ralph McLane of the Philadelphia Orchestra. He became a member of the Houston Symphony after graduating and in the following year became principal clarinetist of the Dallas Symphony. He went on to become the Principal Clarinetist of the National Symphony in Washington D.C. and played there until joining the Boston Symphony Orchestra in the 1970-71 season. For 7 seasons he was the Principal Clarinetist of the Casals Festival Orchestra. He performed, toured and recorded as a member of the Mar"@en;
    owl:sameAs viaf:85873746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Wright_(clarinetist)>,
        <http://viaf.org/viaf/85873746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Harold_Wright_(clarinetist)>.
doremus_artist:9fed04cf-d39c-34dc-8877-f9b1e61f7087
owl:sameAs viaf:48500098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48500098>.
doremus_artist:a06bbe23-fe09-38e9-93a8-9a8297bf256c
    owl:sameAs viaf:56040422;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56040422>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ea52a37-ad88-4a46-931e-3c428eb1e9f4>.
doremus_artist:a08c4601-55c5-3bc7-8a07-46244fb057e7
    rdfs:comment
        "Antoine Bouchard, n\u00e9 \u00e0 Saint-Philippe-de-N\u00e9ri, pr\u00e8s de Qu\u00e9bec, le 22 mars 1932, est un pr\u00eatre catholique (ordonn\u00e9 en 1956), organiste, compositeur, professeur et musicographe qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:80022695;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Bouchard>,
        <http://viaf.org/viaf/80022695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Bouchard.
doremus_artist:a1545892-314d-30ec-a03b-c9b28f1e414a
owl:sameAs viaf:59296050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59296050>.
doremus_artist:a21e57db-7519-3f4d-8e57-e37161bd4229
owl:sameAs viaf:79170129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170129>.
doremus_artist:a247f0d9-9bc0-34a0-a2be-586da9213ed4
owl:sameAs viaf:262859804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262859804>.
doremus_artist:a28bac6d-9d79-333a-b8c3-0f3013977605
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexander Nikolaevich Kolminov (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u043e\u0301\u043b\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432; born 1925) is a Russian composer. He is best known for the Soviet opera An Optimistic Tragedy based on the play of the same name by Vsevolod Vishnevsky. The role of the commissar was created by Anna Arkhipova."@en,
        "Alexandre Nikola\u00efevitch Kholminov (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u043e\u0301\u043b\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432), n\u00e9 le 8 septembre 1925 \u00e0 Moscou, est un compositeur sovi\u00e9tique et russe et apparatchik. Il re\u00e7oit le prix d'\u00c9tat d'URSS en 1978 et devient artiste du Peuple d'URSS en 1984."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0425\u043e\u0301\u043b\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432 (1925 \u2014 2015) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:100320316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Kholminov>,
        <http://viaf.org/viaf/100320316>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Kholminov.
doremus_artist:a3726a6c-3bed-310d-98b9-5053da158041
owl:sameAs viaf:44505579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44505579>.
doremus_artist:a385145e-9c4c-3559-98e7-b6708f0de1d5
owl:sameAs viaf:7578239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7578239>.
doremus_artist:a3ecbe0a-5fa4-3b51-adce-0ba80dc68505
    dbp:birthPlace dbr:Suwa≈Çki_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Joseph Achron (* 13. Mai 1886 in \u0141o\u017adzieje (Lazdijai), Russisches Kaiserreich; \u2020 29. April 1943 in Hollywood) war ein j\u00fcdisch-litauischer, sp\u00e4ter in die USA \u00fcbersiedelter Komponist und Violinist j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "Joseph Achron, en russe : \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u042e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0445\u0440\u043e\u043d(n\u00e9 de parents russes le 13 mai 1886 \u00e0 Lozdzieje, dans l\u2019Empire russe, aujourd\u2019hui Lazdijai, en Lituanie \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 avril 1943 \u00e0 Hollywood, aux \u00c9tats-Unis), est un compositeur et violoniste n\u00e9 russe, d\u2019origine juive, qui a \u00e9migr\u00e9 aux \u00c9tats-Unis en 1925 et s\u2019est \u00e9tabli \u00e0 New York. Achron a tent\u00e9 de d\u00e9velopper une v\u00e9ritable musique juive. Il a \u00e9t\u00e9 un ami d'Arnold Sch\u00f6nberg. Isidore Achron \u00e9tait son fr\u00e8re."@fr,
        "Joseph Acrhon (1886-1943), fue un m\u00fasico de origen polaco-lituano de origen jud\u00edo. Emigr\u00f3 a los Estados Unidos en 1924; muri\u00f3 no muy mayor en el exilio."@es,
        """Joseph Yulyevich Achron, also seen as Akhron (Russian: \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u042e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0445\u0440\u043e\u043d) (May 13, 1886 \u2013 April 29, 1943) was a Russian composer and violinist of Jewish origin, who settled in the United States. His preoccupation with Jewish elements and his desire to develop a "Jewish" harmonic and contrapuntal idiom, underscored and informed much of his work. His friend, the composer Arnold Schoenberg, described Achron in his obituary as "one of the most underrated modern composers"."""@en,
        "\u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 (\u042e\u0437\u0435\u043b\u044c) \u042e\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0445\u0440\u043e\u043d (13 \u043c\u0430\u044f 1886, \u041b\u0430\u0437\u0434\u0438\u044f\u0439 \u2014 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041b. \u0410\u0443\u044d\u0440\u0430 (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430) \u0438 \u0410. \u041b\u044f\u0434\u043e\u0432\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0432 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0439 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u0446\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30e6\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30af\u30ed\u30f3\uff08Joseph Yulyevich Achron, 1886\u5e745\u670813\u65e5 \u30ed\u30b7\u30a2\u9818\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30b9\u30f4\u30a1\u30a6\u30ad\u770c\u30a6\u30a9\u30b8\u30b8\u30a7\u30a4\u30a7 \u0141o\u017adzieje\uff08\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u30fb\u30e9\u30ba\u30c7\u30a3\u30e4\u30a4 Lazdijai\uff09 - 1943\u5e744\u670829\u65e5 \u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6b63\u7d71\u6d3e\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u5f92\u306b\u5c5e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19867866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Achron>,
        <http://viaf.org/viaf/19867866>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b61aba9-f248-48ba-a1c4-701cea1f8a8f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Achron.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Achron.
doremus_artist:a418aa84-5fb2-35cf-8f45-99063de38f6e
    rdfs:comment
        "Nawal est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te comorienne. Elle chante en Comorien, en Arabe, en Fran\u00e7ais et en Anglais, et joue de la guitare et du gambusi. Elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re femme chanteuse/compositrice et multi-instrumentaliste comorienne \u00e0 se produire en public."@fr,
        "Nawal is a musician from Comoros. Her music draws on traditional Comorian influences and incorporates sounds from African and Arabic culture. She plays many instruments, including the guitar and qanb\u016bs. She sings in Comorian, Arabic, French and English."@en;
    owl:sameAs viaf:19873191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nawal_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/19873191>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ecefb69d-b58b-4ee4-aa66-1f34f86ce7ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Nawal_(musician)>.
doremus_artist:a4581137-14a6-3a29-806f-8d05c3d69588
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo_Prefecture;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Akeo Watanabe (1919\u20131990) est un chef d'orchestre japonais connu pour ses enregistrements des \u0153uvres de Jean Sibelius."@fr,
        "Akeo Watanabe (\u6e21\u9089 \u6681\u96c4 Watanabe Akeo, 1919\u20131990) was a Japanese symphonic conductor, known for his recordings of the works of Jean Sibelius. Watanabe was born in 1919 to a Japanese father and Finnish mother. He studied music and conducted at the Tokyo Academy of Music in Japan and the Juilliard School of Music in New York City, USA. His conducting premiere was with the Tokyo Symphony Orchestra in 1945. He was music director of the Tokyo Philharmonic Orchestra from 1948 to 1954 ()."@en,
        "\u6e21\u9089 \u6681\u96c4\uff08\u308f\u305f\u306a\u3079 \u3042\u3051\u304a\u30011919\u5e74\uff08\u5927\u6b638\u5e74\uff096\u67085\u65e5 - 1990\u5e74\uff08\u5e73\u62102\u5e74\uff096\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113146291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Akeo_Watanabe>,
        <http://viaf.org/viaf/113146291>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Akeo_Watanabe.
doremus_artist:a4c07a6b-89dd-3754-a3d8-1b5f2fa6a787
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "David Tronzo (* 13. Dezember 1957 in Rochester, New York) ist ein amerikanischer Fusiongitarrist. Mit seinem perkussiven Spiel gilt er als einer der wichtigsten Innovatoren auf der Slide Guitar."@de,
        "David Tronzo (also known as Dave Tronzo) (born 1957 in Rochester, New York) is an American guitarist, best known for his innovation of pairing the techniques of electric slide guitar to the genres of bebop, modern jazz, rock, downtown music, and experimental music. He has recorded with former David Bowie guitarist Reeves Gabrels, Wayne Horvitz David Sanborn, and The Lounge Lizards."@en;
    owl:sameAs viaf:22353820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Tronzo>,
        <http://viaf.org/viaf/22353820>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Tronzo.
doremus_artist:a4f7fed9-ef8f-3d5a-bea1-d7ac0a9fa58b
owl:sameAs viaf:49410420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410420>.
doremus_artist:a633f073-9667-3612-995a-3c83467553ef
owl:sameAs viaf:34647312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34647312>.
doremus_artist:a667d07e-0212-33e2-af9c-6bfae97f9a57
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Mand√©;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Pierre Cochereau choisit la musique apr\u00e8s ses \u00e9tudes secondaires et une ann\u00e9e de droit. Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 l'orgue avec Marie-Louise Girod, et travaill\u00e9 ensuite avec Andr\u00e9 Fleury, il entre au Conservatoire de Paris o\u00f9 il re\u00e7oit l'enseignement de Marcel Dupr\u00e9, Maurice Durufl\u00e9 et No\u00ebl Gallon. Il y obtient les premiers prix d'orgue, d'harmonie, d'\u00e9criture et d'histoire de la musique. Marcel Dupr\u00e9 avait tr\u00e8s t\u00f4t reconnu son talent, et dira de lui, plus tard, qu'il \u00e9tait un ph\u00e9nom\u00e8ne sans \u00e9quivalent. D\u00e8s 1942, il est titulaire de l'orgue de Saint-Roch et devient en 1955 titulaire des grandes orgues de la Cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris,sans concours. Il avait en r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 cet instrument, au cours d'une messe, improvisant un offertoire, sous les yeux de L\u00e9on de Saint Martin, alors titul"@fr,
        "Pierre Eug\u00e8ne Charles Cochereau (* 9. Juli 1924 in Saint-Mand\u00e9; \u2020 5. M\u00e4rz 1984 in Lyon) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Pierre Eug\u00e8ne Charles Cochereau (9 juli 1924 - 5 maart 1984) was een Frans organist, improvisator, componist en pedagoog."@nl,
        "Pierre Eug\u00e8ne Charles Cochereau (July 9, 1924 \u2013 March 5, 1984), was a French organist, improviser, composer, and pedagogue."@en,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b3\u30b7\u30e5\u30ed\u30fc\uff08Pierre Eug\u00e8ne Charles Cochereau, 1924\u5e747\u67089\u65e5 - 1984\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u5373\u8208\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Cochereau>,
        <http://viaf.org/viaf/12491087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Cochereau.
doremus_artist:a6739502-3d00-3929-91e8-2e3a74b8de45
    dbp:birthPlace dbr:Gagnef;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Oskar Fredrik Lindberg (23 February 1887 \u2013 10 April 1955) was a Swedish composer, church musician, teacher and professor.In 1939 he edited the Church of Sweden's hymnbook. His 1912 Requiem was of particular importance to the history of Swedish liturgical works. At a meeting in Gagnefs missionary hall he heard a song that made a deep impression on him. For a radio broadcast in 1936 he arranged an organ piece based on this melody which became known as the Gammal f\u00e4bodpsalm fr\u00e5n Dalarna. Today this is his best known and most frequently performed work."@en,
        "Oskar Lindberg (* 23. Februar 1887 in Gagnef; \u2020 10. April 1955 in Stockholm) war ein schwedischer Komponist. Lindberg spielte ab dem vierzehnten Lebensjahr die Orgel in der Kirche seiner Heimatstadt. Er studierte ab 1903 am Konservatorium von Stockholm, wo er 1906 das Organisten- und 1908 das Musiklehrerexamen ablegte. Daneben studierte er Komposition bei Ernst Henrik Ellberg und Johan Andreas Hall\u00e9n. 1906 wurde er Organist an der Dreifaltigkeitskirche in Stockholm, von 1914 bis zu seinem Tode hatte er die Organistenstelle an der Engelbrektskyrkan inne."@de,
        "Oskar Lindberg (Gagnef, 23 februari 1887 \u2013 Stockholm, 10 april 1955) was een Zweeds romantisch-nationalistisch componist en organist."@nl,
        "Oskar LindbergFichier:Oskar Lindberg.jpg Oskar Lindberg, n\u00e9 le 23 f\u00e9vrier 1887 \u00e0 Gagnef et mort le 10 avril 1955 \u00e0 Stockholm est un compositeur nationaliste romantique su\u00e9dois qui a publi\u00e9 en 1939 le livret des chants de l'\u00e9glise de Su\u00e8de. Son Requiem (1912) rev\u00eat une importance particuli\u00e8re dans l'histoire des \u0153uvres liturgiques su\u00e9doises. Il \u00e9crit dans un langage romantique, avec des emprunts stylistiques \u00e0 des compositeurs tels que Rachmaninoff et Sibelius, en les m\u00e9langeant avec la musique folklorique et des \u00e9l\u00e9ments impressionnistes."@fr,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u041b\u0438\u043d\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433 (23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1887 - 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1955) \u2013 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:59275883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Lindberg_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/59275883>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oskar_Lindberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Oskar_Lindberg_(composer)>.
doremus_artist:a6bcf1d6-2ad9-354f-8981-1c1312377a01
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kentwood,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Paul Gayten (* 29. Januar 1920 in Kentwood, Louisiana; \u2020 26. M\u00e4rz 1991in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Pianist, Produzent und Songwriter des Rhythm and Blues und Jump Blues."@de,
        "Paul Gayten (1920-1991) est un pianiste, chanteur et chef d\u2019orchestre de rhythm and blues am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Los Angeles."@fr,
        "Paul Leon Gayten (January 29, 1920 \u2013 March 26, 1991) was an American R&B bandleader, pianist, songwriter, producer and record company executive."@en;
    owl:sameAs viaf:51881865;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Gayten>,
        <http://viaf.org/viaf/51881865>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Gayten.
doremus_artist:a735add6-96c5-323c-a06a-9f6831a17bf8
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    rdfs:comment
        "Paul Meyer (born 1965 in Mulhouse, France) is a French clarinetist. Meyer is possibly the most well-known contemporary solo clarinetist from France. He is known for his solo recordings on the Denon label, notably in collaborations with Jean-Pierre Rampal and Eric Le Sage. He studied at the Paris Conservatoire and at the Basler Musikhochschule. In 1982, he won the French Young Musician's Competition and in 1984, the Young Concert Artists International Auditions. Paul Meyer plays on a Buffet Crampon Divine model clarinet"@en,
        "Paul Meyer est un clarinettiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Mulhouse le 5 mars 1965."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u041c\u0435\u0439\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Paul Meyer; \u0440\u043e\u0434. 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1965, \u041c\u044e\u043b\u0443\u0437) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e1\u30a4\u30a8\uff08Paul Meyer\u30011965\u5e743\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30b6\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30eb\u30fc\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6b27\u7c73\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f85\u00b7\u6885\u8036\uff08\u82f1\u6587\uff1aPaul Meyer\uff0c1965\u5e74 - \uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u55ae\u7c27\u7ba1\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85788898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Meyer_(clarinetist)>,
        <http://viaf.org/viaf/85788898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4d77459-acf7-4b35-a0af-9d6ca433c092>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Meyer_(clarinetist)>.
doremus_artist:a8ef7822-c774-3181-b729-5f413fcdb73e
owl:sameAs viaf:39567979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567979>.
doremus_artist:aa0a2e55-d76d-30b9-a1a5-35573e8c9edf
owl:sameAs viaf:17407404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17407404>.
doremus_artist:ab244c72-98de-3148-b32c-55b59eb47773
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sarkad,_Hungary>;
    rdfs:comment
        "Sandor Konya (S\u00e1ndor K\u00f3nya) fue un tenor h\u00fangaro nacido en Sarkad el 23 de septiembre de 1923 y fallecido el 20 de mayo de 2002 en Ibiza. Uno de los m\u00e1ximos tenores l\u00edricos de postguerra se destac\u00f3 como Lohengrin (considerado el mejor int\u00e9rprete de este papel de la segunda mitad del s. XX) y Walter en Los maestros cantores de N\u00faremberg de Wagner, adem\u00e1s de opereta y el repertorio de Verdi y Puccini. En 1954 se mud\u00f3 a Darmstadt y luego form\u00f3 parte del elenco de la Deutsche Oper Berlin."@es,
        "S\u00e1ndor K\u00f3nya (* 23. September 1923 in Sarkad; \u2020 20. Mai 2002 auf Ibiza) war ein ungarischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Hochschullehrer."@de,
        "S\u00e1ndor K\u00f3nya (September 23, 1923 - May 20, 2002) was a Hungarian tenor, particularly associated with German and Italian roles, especially Lohengrin and Calaf."@en,
        "S\u00e1ndor K\u00f3nya (\u00b0 23 septembre 1923 \u00e0 Sarkad - \u2020 20 mai 2002 \u00e0 Ibiza) est un t\u00e9nor hongrois. Le Lohengrin de S\u00e1ndor K\u00f3nya fut un des sommets de l'interpr\u00e9tation wagn\u00e9rienne d'apr\u00e8s-guerre. Sa voix puissante et lyrique \u00e9tait id\u00e9alement adapt\u00e9e \u00e0 ce r\u00f4le. Il le chanta \u00e0 Bayreuth (1958), \u00e0 Paris (1959), au Metropolitan (1961). Il existe un enregistrement de studio dirig\u00e9 par Erich Leinsdorf et un live dirig\u00e9 par Andr\u00e9 Cluytens \u00e0 Bayreuth le 23 juillet 1958 (avec Leonie Rysanek, Astrid Varnay et Ernest Blanc)."@fr,
        "\u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041a\u043e\u043d\u044c\u044f (\u0432\u0435\u043d\u0433. K\u00f3nya S\u00e1ndor; 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1923, \u0428\u0430\u0440\u043a\u0430\u0434 \u2014 20 \u043c\u0430\u044f 2002, \u0418\u0432\u0438\u0441\u0430) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0433. \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434 (\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f). \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0438\u043b\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435, \u0441 1955 \u0433. \u2014 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0435. \u0412 1956 \u0433. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0425\u0435\u043d\u0446\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c-\u043e\u043b\u0435\u043d\u044c\u00bb. \u0412 1958 \u0433. \u0412\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b \u043f\u0435\u0432\u0446\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u0432 \u00ab\u041b\u043e\u044d\u043d\u0433\u0440\u0438\u043d\u0435\u00bb \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435. \u042d\u0442\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0412 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0435 \u041a\u043e\u043d\u044c\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u00ab\u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430\u0445\u00bb \u0438 \u041f\u0430\u0440\u0441\u0438\u0444\u0430\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0435. \u041e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u043b \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440 (\u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445) \u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442. \u041f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0433. \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30ab\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u30fb\u30bb\u30b1\u30ea\u30d2\u30c7\u30a3\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u3067\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30cf\u30b9\u30e9\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u3082\u904a\u5b66\u3057\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u30d3\u30fc\u30ec\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3067\u30ab\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30b9\u30c6\u30a3\u30ab\u30fc\u30ca\u306e\u30c8\u30a5\u30ea\u30c3\u30c9\u30a5\u5f79\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u30011955\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u30011958\u5e74\u306b\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u767b\u5834\u3057\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u30011960\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u30011969\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a4\u30d3\u30b5\u5cf6\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116745024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e1ndor_K\u00f3nya>,
        <http://viaf.org/viaf/116745024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c4e7cc9-1d51-4165-8a5b-9559db4b0a31>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:S√°ndor_K√≥nya.
doremus_artist:ab9d4d46-1668-3329-978d-126c0de99ea3
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Inizia privatamente lo studio del pianoforte a 15 anni. Si diploma al conservatorio di Kiev nel 1964, studia composizione con Borys Ljato\u0161yns'kyj, armonia e contrappunto con Levko Revuckyj. Appartiene alla stessa generazione di Alfred Schnittke e Arvo P\u00e4rt. Il suo stile \u00e8 frutto di un allontanamento graduale dalle avanguardie sovietiche a cui ader\u00ec negli anni '60 e '70. La sua musica si mostra come un originale connubio tra il tardoromanticismo mahleriano e le atmosfere rarefatte di compositori come Tigran Mansurian, Giya Kancheli e Aleksandr Knajfel'."@it,
        "Valentin Vasiljovitsj Silvestrov (Oekra\u00efens: \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432) (Kiev, 30 september 1937) is een Oekra\u00efense componist. Silvestrov is geboren toen Oekra\u00efne zeer armoedig was. Zijn eerste opleiding was tot bouwkundig ingenieur. Na drie jaar muzieklessen gevolgd te hebben aan de Kiev Avondschool, zag hij in dat dat niet zijn stiel was en hij ging studeren aan het conservatorium van Kiev. Hij kreeg daar compositieles van een andere Oekra\u00efense componist Boris Lyatosjinski. Al tijdens zijn opleiding schreef hij een groot aantal composities. Door die werken werd al snel duidelijk dat hij geheel zijn eigen weg zou gaan. Hij componeerde in een stijl die hem ten tijde van die compositie goed leek: serialisme, post-seri\u00eble muziek, aleatorische muziek, pointillisme... allerlei stijlen kw"@nl,
        "Valentyn Vasyliovytch Sylvestrov (en ukrainien : \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 \u00e0 Kiev le 30 septembre 1937 est un compositeur ukrainien. Laur\u00e9at du prix national Taras Chevtchenko en 1995."@fr,
        "Valentyn Vasylyovych Sylvestrov (Ukrainian: \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0301\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432; born 30 September 1937 in Kiev, Ukrainian SSR, Soviet Union) is a Ukrainian composer and pianist of contemporary classical music."@en,
        "Valent\u00edn Silv\u00e9strov (en ucraniano, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432), nacido el 30 de septiembre de 1937 en Kiev, Ucrania, es un pianista y compositor contempor\u00e1neo."@es,
        "Walentyn Wassylowytsch Sylwestrow (ukrainisch \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, wiss. Transliteration Valentyn Vasyl'ovy\u010d Syl'vestrov; * 30. September 1937 in Kiew, Ukrainische SSR) ist ein ukrainischer Komponist."@de,
        "Wa\u0142entyn Wasylowycz Sylwestrow, ukr. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 (ur. 30 wrze\u015bnia 1937) - ukrai\u0144ski kompozytor, Ludowy Artysta Ukrainy, laureat Pa\u0144stwowej Nagrody im. Tarasa Szewczenki. W 1963 roku uko\u0144czy\u0142 Konserwatorium kijowskie, gdzie studiowa\u0142 kompozycj\u0119 u Borysa Latoszy\u0144skiego. W po\u0142owie lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych XX wieku Sylwestrow stal si\u0119 s\u0142ynnym kompozytorem kierunku awangardowego, korzystaj\u0105c z techniki dodekafonicznej, aleatorycznej i sonorystycznej. Dzie\u0142a Sylwestrowa zacz\u0119li gra\u0107 tacy muzycy, jak Gidon Kremer, Aleksiej Lubimow czy Iwan Monighetti. Dorobek tw\u00f3rczy Sylwestrowa:"@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u00e9\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 (\u0443\u043a\u0440. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432; \u0440\u043e\u0434. 1937) \u2014\u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0423\u0421\u0421\u0420 (1989)."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ed\u30d5\uff08Valentin Silvestrov, 1937\u5e749\u670830\u65e5 \u30ad\u30a8\u30d5 - \uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14963832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentyn_Sylvestrov>,
        <http://viaf.org/viaf/14963832>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4f94049-7b13-4308-9a19-c50348df5825>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valentinsilvestrov.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentyn_Sylvestrov.
doremus_artist:abde9a57-c9d8-3500-864e-56bae7102f10
owl:sameAs viaf:100922803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100922803>.
doremus_artist:abe65e77-5a98-3ad9-bf65-818af4ae33ce
    dbp:birthPlace dbr:Tashkent;
    rdfs:comment
        "He was born in Tashkent, Uzbek SSR, and immigrated to Israel at the age of 15. He became an American citizen in 1989. He made his international debut in 1975 with Zubin Mehta and the Montreal Symphony Orchestra. Bronfman is also devoted to chamber music and has performed with many chamber ensembles and instrumentalists. He made a set of Sergei Prokofiev's complete sonatas and concertos (with Zubin Mehta and the Israel Philharmonic Orchestra) for Sony Records. In March, 2006, Bronfman performed Shostakovich's Piano Concerto No. 1 with the San Francisco Symphony conducted by Mstislav Rostropovich."@en,
        """Yefim "Fima" Naumovitsj Bronfman (Hebreeuws: \u200f\u05d9\u05e4\u05d9\u05dd \u05d1\u05e8\u05d5\u05e0\u05e4\u05de\u05df, Russisch: \u0415\u0444\u0438\u043c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0444\u043c\u0430\u043d) (Tasjkent, Oezbeekse SSR, Sovjet-Unie, 10 april 1958) is een Russisch-Isra\u00eblisch pianist."""@nl,
        "Yefim Bronfman (hebr\u00e4isch \u05d9\u05e4\u05d9\u05dd \u05d1\u05e8\u05d5\u05e0\u05e4\u05de\u05df\u200e; * 10. April 1958 in Taschkent, Usbekische SSR) ist ein US-amerikanisch-israelischer Pianist."@de,
        "Yefim Bronfman (n\u00e9 le 10 avril 1958) est un pianiste virtuose, n\u00e9 \u00e0 Tachkent (Ouzb\u00e9kistan), citoyen isra\u00e9lien depuis l'\u00e2ge de 15 ans et am\u00e9ricain depuis 1989."@fr,
        "\u0415\u0444\u0438\u043c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1958, \u0422\u0430\u0448\u043a\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0421\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u30a4\u30a7\u30d5\u30a3\u30e0\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\u30d5\u30de\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0415\u0444\u0438\u043c \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0444\u043c\u0430\u043d\u30011958\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19868728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yefim_Bronfman>,
        <http://viaf.org/viaf/19868728>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfed95dc-6432-47f1-8364-586eb49511c1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/YefimBronfman_20081029.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yefim_Bronfman.
doremus_artist:abfbcba5-1888-3653-bb10-884530c1e887
    dbp:birthPlace dbr:Les_Trois-√élets;
    dbp:deathPlace dbr:Rueil-Malmaison;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u0629 \u062c\u0648\u0632\u0641\u064a\u0646 (23 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1763 - 29 \u0645\u0627\u064a\u0648 1814)\u060c \u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646 18 \u0645\u0627\u064a\u0648 1804 \u0625\u0644\u0649 10 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1810. \u0647\u064a \u0645\u0627\u0631\u064a \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0631\u0648\u0632 \u062a\u0627\u0634\u0631 \u062f\u064a \u0644\u0627 \u0628\u0627\u062c\u064a\u0631\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a\u0646\u064a\u0643. \u0648\u062d\u0632\u062a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0646\u0642 \u0632\u0648\u062c\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u0641\u064a\u0643\u0648\u0646\u062a \u062f\u064a \u0628\u0648\u0627\u0631\u0646\u064a\u0647 \u0639\u0627\u0645 1794\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0646\u062c\u062a \u0645\u0646 \u0623\u064a \u0639\u0646\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0635\u062f\u0627\u0642\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0628\u0627\u0631\u0627\u0633."@ar,
        "Josefina de Beauharnais (em franc\u00eas: Marie Jos\u00e8phe Rose Tascher de la Pagerie; Les Trois-\u00celets, 23 de junho de 1763 \u2013 Castelo de Malmaison, 29 de maio de 1814) foi Imperatriz dos Franceses de 1804 a 1810 e Rainha da It\u00e1lia de 1805 a 1809, como primeira mulher de Napole\u00e3o Bonaparte, sendo, portanto, a mulher mais influente da Fran\u00e7a durante o Primeiro Imp\u00e9rio. Com a idade de quinze anos, foi para a Fran\u00e7a para casar com o Visconde de Beauharnais. Ap\u00f3s ter dois filhos com Josephina, Alexandre foi guilhotinado em consequ\u00eancia dos anos de Terror, em meio a Revolu\u00e7\u00e3o Francesa."@pt,
        "Jos\u00e9phine de Beauharnais (geborene Marie Josephe Rose de Tascher de la Pagerie; * 23. Juni 1763 in Les Trois-\u00celets, (Kanton Les Trois-\u00celets/Martinique); \u2020 29. Mai 1814 in Rueil-Malmaison/D\u00e9p. Hauts-de-Seine) war als Ehefrau Napoleons Kaiserin der Franzosen."@de,
        "Jos\u00e9phine de Beauharnais (pronounced: [\u0292o.ze.fin d\u0259\u203fbo.a\u0281.n\u025b]; n\u00e9e Tascher de la Pagerie; 23 June 1763 \u2013 29 May 1814) was the first wife of Napoleon I, and thus the first Empress of the French. Her marriage to Napoleon I was her second; her first husband Alexandre de Beauharnais was guillotined during the Reign of Terror, and she herself was imprisoned in the Carmes prison until five days after Alexandre's execution. Her two children by Alexandre became significant to royal lineage. Through her daughter, Hortense, she was the maternal grandmother of Napol\u00e9on III. Through her son, Eug\u00e8ne, she was the great-grandmother of later Swedish and Danish kings and queens. The reigning houses of Belgium, Norway and Luxembourg also descend from her. She did not bear Napoleon any children; as a result,"@en,
        "Jos\u00e9phine vicomtesse de Beauharnais, geboren Marie-Jos\u00e8phe-Rose Tascher de la Pagerie, spreek uit Tasch\u00e8r (Les Trois-\u00celets, Martinique, 23 juni 1763 \u2013 Rueil-Malmaison, 29 mei 1814), kortweg Jos\u00e9phine, was een West-Indische schoonheid, die deel uitmaakte van de Parijse society, bekend als de eerste echtgenote van keizer Napoleon Bonaparte."@nl,
        "J\u00f3zefina, z domu Marie-Jos\u00e8phe Rose Tascher de la Pagerie (ur. 23 czerwca 1763 na plantacji Trois-\u00celets na Martynice, zm. 29 maja 1814 w Rueil-Malmaison) \u2013 pierwsza \u017cona Napoleona I pierwsza cesarzowa Francuz\u00f3w i kr\u00f3lowa W\u0142och, matka Eugeniusza de Beauharnais i Hortensji de Beauharnais."@pl,
        "L'appellativo Giuseppina di Beauharnais \u00e8 errato. In effetti, non \u00e8 mai stata chiamata cos\u00ec nella sua vita: dal tempo del suo matrimonio con Alessandro di Beauharnais, lei si chiamava Marie Jos\u00e8phe Rose. Fu Napoleone che le diede il nome di Giuseppina e i giornali ultrarealisti che annunciarono la morte di \u00abmadame vedova di Beauharnais \u00bb. Si pu\u00f2 dunque parlare di Giuseppina Bonaparte, Rose de Tascher, Rose Tascher de La Pagerie o Rose de Beauharnais."@it,
        "Marie Jos\u00e8phe Rose Tascher de La Pagerie, dite Jos\u00e9phine de Beauharnais, n\u00e9e le 23 juin 1763 aux Trois-\u00celets en Martinique et morte le 29 mai 1814 au ch\u00e2teau de Malmaison \u00e0 Rueil-Malmaison, est la premi\u00e8re \u00e9pouse de l\u2019empereur Napol\u00e9on Ier de 1796 \u00e0 1809. \u00c0 ce titre, elle est imp\u00e9ratrice des Fran\u00e7ais de 1804 \u00e0 1809 et reine d'Italie de 1805 \u00e0 1809."@fr,
        "Mar\u00eda Josefina Rosa Tascher de la Pagerie (en franc\u00e9s: Marie Jos\u00e8phe Rose Tascher de la Pagerie), vizcondesa de Beauharnais (23 de junio de 1763 \u2013 29 de mayo de 1814) de nacimiento criolla, fue la primera esposa de Napole\u00f3n Bonaparte y por tanto, emperatriz de Francia. Por parte de su hija Hortensia, fue abuela de Napole\u00f3n III y por la de su hijo, bisabuela de los m\u00e1s recientes reyes y reinas suecos y daneses. Las familias reales actuales de B\u00e9lgica, Noruega y Luxemburgo tambi\u00e9n descienden de Josefina."@es,
        "\u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0434\u0435 \u0411\u043e\u0433\u0430\u0440\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jos\u00e9phine de Beauharnais [\u0292o.ze.fin d\u0259\u203fbo.a\u0281.n\u025b], \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0420\u043e\u0437 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0422\u0430\u0448\u0435 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u041f\u0430\u0436\u0435\u0440\u0438 (\u0444\u0440. Marie Rose Josepha Tascher de La Pagerie); 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1763, \u0422\u0440\u0443\u0430-\u0418\u043b\u0435, \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 1814, \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0435\u0437\u043e\u043d) \u2014 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0432 1804 \u2014 1809 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0430 \u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430 I."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30a3\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30fb\u30dc\u30a2\u30eb\u30cd\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Jos\u00e9phine de Beauharnais\u30011763\u5e746\u670823\u65e5 - 1814\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7687\u540e\u3002\u30ca\u30dd\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30dc\u30ca\u30d1\u30eb\u30c8\u306e\u6700\u521d\u306e\u59bb\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u82ac\u00b7\u5fb7\u00b7\u535a\u963f\u5c14\u5185\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJos\u00e9phine de Beauharnais\uff0c1763\u5e746\u670823\u65e5\uff0d1814\u5e745\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u539f\u540d\u739b\u4e3d\u00b7\u7f57\u4e1d\u00b7\u7ea6\u745f\u8299\u00b7\u5854\u5951\u00b7\u5fb7\u00b7\u62c9\u00b7\u5e15\u70ed\u5229\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarie Rose Jos\u00e8phe Tascher de la Pagerie\uff09\uff0c\u62ff\u7834\u4ed1\u00b7\u6ce2\u62ff\u5df4\u7684\u7b2c\u4e00\u4efb\u59bb\u5b50\uff0c\u6cd5\u5170\u897f\u7b2c\u4e00\u5e1d\u56fd\u7684\u7687\u540e\u3002\u7ea6\u745f\u82ac\u751f\u4e8e\u5f53\u65f6\u7684\u6cd5\u56fd\u6b96\u6c11\u5730\u9a6c\u63d0\u5c3c\u514b\uff0c\u5728\u5df4\u9ece\u9644\u8fd1\u7684\u9a6c\u5c14\u6885\u677e\u57ce\u5821\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22181438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9phine_de_Beauharnais>,
        <http://viaf.org/viaf/22181438>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baron_Fran√ßois_G√©rard_-_Jos√©phine_in_coronation_costume_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos√©phine_de_Beauharnais.
doremus_artist:ae80441d-632c-3305-b1fd-ce0602ff4491
    dbp:birthPlace dbr:Sangis;
    rdfs:comment
        "Birgit Nordin (born 22 February 1934 in Sangis, Sweden) is a Swedish opera soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:55353791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Birgit_Nordin>,
        <http://viaf.org/viaf/55353791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Birgit_Nordin.
doremus_artist:afc63722-b917-3c63-9ffe-80242442e854
owl:sameAs viaf:36339147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36339147>.
doremus_artist:afefd593-7530-3360-9bbe-89543dfda12d
    dbp:birthPlace re:Q4203598;
    dbp:deathPlace dbr:T√¢rgu_Ocna;
    rdfs:comment
        "Piotr Konstantinowicz Leszczenko, ros. \u041f\u0451\u0442\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e (ur. 3 lipca 1898 r. we wsi Isajewo w cherso\u0144skiej guberni, zm. 16 lipca 1954 r. w T\u00e2rgu Ocna) - rumu\u0144ski piosenkarz, tancerz i restaurator, duchowny prawos\u0142awny pochodzenia ukrai\u0144skiego"@pl,
        """Pjotr Konstantinowitsch Leschtschenko (russisch \u041f\u0451\u0442\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e; * 14. Juni 1898 im Dorf Issajewo nahe Odessa, Russisches Kaiserreich; \u2020 16. Juli 1954 in einer Strafanstalt in T\u00e2rgu Ocna, Rum\u00e4nien). Sein Name wird im Deutschen h\u00e4ufig Pjotr Leschenko geschrieben. Er wird "K\u00f6nig des russischen Tango" genannt und war in der Sowjetunion (vor allem in der Ukrainischen SSR und Russischen SFSR) von den 30ern bis in die 50er-Jahre des 20. Jahrhunderts ein bekannter und popul\u00e4rer Chansons\u00e4nger. Mit unnachahmlicher Stimme und viel Charme sang er vor allem bekannte Lieder aus Odessa, Zigeunerballaden, russische Tangos, Estrada-Titel und andere russischsprachige Lieder, die er oft in einem leicht folkloristischen Stil vortrug."""@de,
        "Pyotr Konstantinovich Leshchenko (Ruso: \u041f\u0451\u0442\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e; 2 de junio de 1898 \u2013 16 de julio de 1954), fue un cantante ruso, conocido como el \u00abRey del Tango Ruso\u00bb, famoso por su interpretaci\u00f3n del tema Serdtse (Coraz\u00f3n), el tango m\u00e1s famoso cantado en lengua no espa\u00f1ola, naci\u00f3 en Isaeva, ahora parte de Ukrania dentro de una familia de campesinos iletrados. Durante la Primera Guerra Mundial, sus padres se mudaron a Kishinev, que luego fue anexada a Rumania (ahora parte de Moldavia). Como resultas, Leshchenko es reinvindicado como ruso, ukranio, moldavo y rumano. Leshchenko cant\u00f3 exclusivamente en ruso."@es,
        """Pyotr Konstantinovich Leshchenko (Russian: \u041f\u0451\u0442\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e; 2 June 1898 \u2013 16 July 1954), a singer in the Russian Empire and later the Soviet Union, is universally considered "the King of Russian Tango" and specifically known for his rendition of "Serdtse"\u2014a tango, sung unusually not in Spanish but in Russian. He was born as a citizen of the Russian Empire in Isayevo village of the Kherson Governorate (now part of Odessa Oblast, Ukraine) into a poor and illiterate peasant family. During the First World War, his mother and stepfather moved to Kishinev (Bessarabia Governorate), which was later united with Romania (today's Moldova). He was proficient in numerous languages: Russian, Ukrainian, Romanian, German, and others."""@en,
        "\u041f\u0451\u0442\u0440 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0435\u0301\u0449\u0435\u043d\u043a\u043e (2 (14) \u0438\u044e\u043d\u044f 1898 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1954) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432, \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:56805873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pyotr_Leshchenko>,
        <http://viaf.org/viaf/56805873>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pyotr_Leshchenko.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pyotr_Leshchenko.
doremus_artist:b01b3785-2537-34d1-88f7-a8d65fed3494
owl:sameAs viaf:64203790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203790>.
doremus_artist:b059571d-aba5-3b1f-8e65-46113813eb60
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "Richard Slaid Cleaves (* 9. Juni 1964 in Washington, D.C.) ist ein US-amerikanischer Musiker, S\u00e4nger und Songwriter, der zwischen den Bereichen Alternative Country, Americana und Singer-Songwriter pendelt."@de,
        "Slaid Cleaves (South Berwick (Maine), 9 juni 1964) is een Amerikaanse singer-songwriter."@nl,
        "Slaid Cleaves (born June 9, 1964) is an American singer-songwriter born in Washington, D.C. and raised in South Berwick, Maine and Round Pond, Maine, United States. An alumnus of Tufts University, where he majored in English and philosophy, Cleaves lives in Austin, Texas. His full name is Richard Slaid Cleaves, but Slaid is the name that he has used his entire life. In 2000, Cleaves had an Americana charts hit with his album Broke Down and song of the same name. The title track was co-written with his childhood friend Picott, whom he grew up with in Maine."@en,
        "Slaid Cleaves (nascido em 9 de Junho de 1964) \u00e9 um cantor/compositor norte-americano nascido em Washington, D.C. e criado South Berwick, Maine."@pt;
    owl:sameAs viaf:71044833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Slaid_Cleaves>,
        <http://viaf.org/viaf/71044833>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SlaidCleaves.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Slaid_Cleaves.
doremus_artist:b0b72c19-3d64-3a82-8f83-67fd31889833
    dbp:birthPlace dbr:Siegen;
    rdfs:comment
        "Reinhard Goebel (* 31. Juli 1952 in Siegen) ist ein deutscher Violinist und Dirigent und Professor f\u00fcr historische Auff\u00fchrungspraxis am Mozarteum Salzburg."@de,
        "Reinhard Goebel (German: [\u02c8\u0261\u00f8\u02d0b\u0259l]; born 31 July 1952 in Siegen, West Germany) is a German conductor and violinist specialising in early music on authentic instruments and professor for historical performance at the Mozarteum in Salzburg. Goebel received his first violin lessons at the age of twelve. The teachers as a violinist were Franzjosef Maier, the leader of the Collegium Aureum, Saschko Gawriloff, an expert in difficult modern scores and with the baroque violinists Marie Leonhardt in The Hague and Eduard Melkus in Vienna."@en,
        "Reinhard Goebel (Siegen, 31 juli 1952) is een Duits dirigent en violist die gespecialiseerd is in barokmuziek. Goebel startte het vioolspel op twaalfjarige leeftijd. Hij kreeg vioolles van Franzjosef Maier en Saschko Gawriloff en volgde verder les bij de barokspecialisten Hugo Ruf (Keulen), Eduard Melkus (Wenen) en Marie Leonhardt (Nederland). Hij kreeg verschillende internationale prijzen en onderscheidingen, waaronder de Staatspreis des Landes Nordrhein-Westfalen in 1997."@nl,
        "Reinhard Goebel, n\u00e9 le 31 juillet 1952 \u00e0 Siegen (Allemagne), est un violoniste et chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0420\u0435\u0439\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0451\u0431\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Reinhard Goebel; \u0440\u043e\u0434. 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1952, \u0417\u0438\u0433\u0435\u043d, \u0437\u0435\u043c\u043b\u044f \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0420\u0435\u0439\u043d \u2014 \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0430\u043b\u0438\u044f), \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430-\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u041c\u0430\u0439\u0435\u0440\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435 \u0443 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041c\u0435\u043b\u044c\u043a\u0443\u0441\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0412 1973 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c Musica Antiqua K\u00f6ln, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0434\u043b\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0411\u0430\u0445\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0414\u043e 2005 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 (\u0434\u043e 1990) \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442-\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0413\u0451\u0431\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0431"@ru;
    owl:sameAs viaf:20278049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinhard_Goebel>,
        <http://viaf.org/viaf/20278049>,
        <http://viaf.org/viaf/84666617>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a583470-0398-4360-883f-bf3cbad135f0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reinhard_Goebel.
doremus_artist:b154169f-29dd-39d2-8cfd-53d70bf720aa
    dbp:birthPlace re:Q767491;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Anton\u00edn Kub\u00e1lek (* 8. November 1935 in Libkovice; \u2020 19. Januar 2011 in Prag) war ein kanadischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge tschechischer Herkunft."@de,
        "Anton\u00edn Kub\u00e1lek (Libkovice, 8 novembre 1935 \u2013 Prague, 18 janvier 2011) est un pianiste et professeur canadien d'origine tch\u00e8que."@fr,
        "Anton\u00edn Kub\u00e1lek (November 8, 1935 \u2013 January 18, 2011) was a Czech-Canadian classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:44489253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_Kub\u00e1lek>,
        <http://viaf.org/viaf/44489253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8586dc12-0807-46e6-afcb-57c1af8423b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton√≠n_Kub√°lek.
doremus_artist:b15be69d-065c-32e0-b1a5-b5a71de012c5
owl:sameAs viaf:54244169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54244169>.
doremus_artist:b1cc7f2f-9f56-31ed-8ab4-44df48ce4a56
owl:sameAs viaf:76663663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76663663>.
doremus_artist:b26605b4-adad-343b-bdad-59e20d2ff002
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir L\u00f3pez. Carlos L\u00f3pez Buchardo est un compositeur argentin, n\u00e9 le 12 octobre 1881 \u00e0 Buenos Aires et mort le 21 avril 1948 \u00e0 Buenos Aires"@fr,
        "Carlos F\u00e9lix L\u00f3pez Buchardo (Buenos Aires, 12 de octubre de 1881 - Buenos Aires, 21 de abril de 1948), fue un compositor argentino. Estudi\u00f3 primero composici\u00f3n en Buenos Aires con Constantino Gaito, y sigui\u00f3 m\u00e1s adelante su formaci\u00f3n en Par\u00eds con Albert Roussel. A su vuelta a Argentina, L\u00f3pez Buchardo contribuy\u00f3 mucho para establecer las instituciones que dieron vida musical a su pa\u00eds:fue, durante 32 a\u00f1os, presidente de la Asociaci\u00f3n Wagneriana, creada en 1912. En 1932 cre\u00f3 la Escuela Superior de Bellas Artes de la Universidad Nacional de La Plata. Integr\u00f3 el directorio del Teatro Colon, y en 1936 ingres\u00f3 a la Academia Nacional de Bellas Artes.En 1924, el Gobierno Nacional le encomend\u00f3 la creaci\u00f3n y direcci\u00f3n del Conservatorio Nacional de M\u00fasica y Arte Esc\u00e9nico. Lop\u00e9z Buchardo lo dirigi\u00f3 h"@es,
        "Carlos F\u00e9lix L\u00f3pez Buchardo (Buenos Aires, 12 oktober 1881 \u2013 Buenos Aires, 21 april 1948) was een Argentijns componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "Carlos F\u00e9lix L\u00f3pez Buchardo (October 12, 1881 \u2013 April 21, 1948) was an Argentine composer of Classical music whose work was inspired by native music. L\u00f3pez Buchardo was born and died in Buenos Aires. He first studied composition in his hometown and later pursued his training in Paris with Albert Roussel. Upon his return to Argentina, L\u00f3pez Buchardo established some institutions that helped to shape musical life in his country. He founded the Conservatorio Nacional in Buenos Aires in 1924. He also established the School of Fine Arts of the La Plata University. He held various administrative positions, including that of Director of the Teatro Col\u00f3n."@en,
        "Carlos L\u00f3pez Buchardo (* 12. Oktober 1881 in Buenos Aires; \u2020 21. April 1948 ebenda) war ein argentinischer Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge. L\u00f3pez Buchardo hatte ersten Unterricht bei seiner Mutter, der Pianistin Mar\u00eda Filomena Buchardo und wurde dann Klaviersch\u00fcler von H\u00e9ctor Belluci. Er setzte seine Klavierausbildung bei Alphonse Thibaud, einem Sch\u00fcler Camille Saint-Sa\u00ebns' w\u00e4hrend dessen Aufenthalts in Argentinien fort und studierte Harmonielehre, Kontrapunkt und Komposition bei Louis Forino. W\u00e4hrend eines Parisaufenthaltes 1909 setzte er seine Kompositionsstudien bei Vincent d\u2019Indy an der Schola Cantorum fort."@de,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041b\u043e\u043f\u0435\u0441 \u0411\u0443\u0447\u0430\u0440\u0434\u043e (\u0438\u0441\u043f. Carlos L\u00f3pez Buchardo; 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1881, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u0413\u0430\u0439\u0442\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b, \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0412\u043d\u0451\u0441 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0431\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0430\u0439\u0440\u0435\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u00bb. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041b\u043e\u043f\u0435\u0441\u0430 \u0411\u0443\u0447\u0430\u0440\u0434\u043e \u2014 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0425\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30ed\u30da\u30b9\u30fb\u30d6\u30c1\u30e3\u30eb\u30c9\uff08Carlos L\u00f3pez Buchardo\u30011881\u5e7410\u670812\u65e5 - 1948\u5e744\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u51fa\u8eab\u3002\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u51fa\u3066\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u3001\u7956\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u74b0\u5883\u306e\u5411\u4e0a\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306b\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u30e9\u30d7\u30e9\u30bf\u5927\u5b66\u306b\u82b8\u8853\u5b66\u79d1\u3092\u8a2d\u7f6e\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6a5f\u95a2\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u8077\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002\u58f0\u697d\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u30fb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30fc\u300150\u307b\u3069\u306e\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_L\u00f3pez_Buchardo>,
        <http://viaf.org/viaf/32183864>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CarlosLopezBuchardo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_L√≥pez_Buchardo.
doremus_artist:b428a5f3-1192-384a-8b63-cebbd62fc67b
    rdfs:comment
        "Hannes K\u00e4stner, n\u00e9 le 27 octobre 1929 \u00e0 Markkleeberg (Allemagne), mort le 14 juillet 1993 \u00e0 Leipzig, est un organiste et claveciniste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:65157444;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hannes_K\u00e4stner>,
        <http://viaf.org/viaf/65157444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hannes_K√§stner.
doremus_artist:b44417d5-8819-32b8-a3e1-6de242dfc494
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Durante la sua intensa e continua carriera ha vinto i pi\u00f9 importanti premi mondiali dedicati al suo strumento e suonato sia da solista sia legato a delle compagini orchestrali, dimostrando straordinaria padronanza tecnica e capacit\u00e0 espressiva tali che \u00e8 stato definito \u00abil violinista dei violinisti\u00bb."@it,
        "Leonidas Kavakos (Greek: \u039b\u03b5\u03c9\u03bd\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2; born 30 October 1967) is a Greek violinist and conductor. As a violinist, he has won prizes at several international violin competitions, including the Sibelius, Paganini, and Indianapolis competitions. He has also recorded for record labels such as Sony/BMG and BIS. As a conductor, he was an artistic director of the Camerata Salzburg and has been a guest conductor of the London Symphony Orchestra and Boston Symphony Orchestra."@en,
        "Leonidas Kavakos (griechisch \u039b\u03b5\u03c9\u03bd\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2, * 30. Oktober 1967 in Athen in Griechenland) ist ein griechischer Violinist und Dirigent. Kavakos begann seine musikalische Ausbildung mit f\u00fcnf Jahren und setzte sie am Griechischen Musikkonservatorium Athen bei Stelios Kafantaris fort.Ein Stipendium der Alexander-Onassis-Stiftung erm\u00f6glichte ihm das weitere Studium an der Indiana University (USA) bei Josef Gingold. 2001 wurde Kavakos Principal Guest Artist der Camerata Salzburg und von 2007 bis 2009 war er deren musikalischer Leiter."@de,
        "Leonidas Kavakos (n\u00e9 le 30 octobre 1967) est un violoniste grec. Il est l\u2019un des virtuoses du violon les plus recherch\u00e9s et il joue r\u00e9guli\u00e8rement avec les principaux orchestres du monde ainsi qu\u2019en r\u00e9cital."@fr,
        "Le\u00f3nidas Kavakos Virtuoso del viol\u00edn, logr\u00f3 el reconocimiento internacional siendo a\u00fan un adolescente."@es,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430\u0441 \u041a\u0430\u0432\u0430\u043a\u043e\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039b\u03b5\u03c9\u03bd\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1967, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30cb\u30c0\u30b9\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30b3\u30b9\uff08\u039b\u03b5\u03c9\u03bd\u03af\u03b4\u03b1\u03c2 \u039a\u03b1\u03b2\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2 / Leonidas Kavakos, 1967\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40590998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonidas_Kavakos>,
        <http://viaf.org/viaf/40590998>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonidas_Kavakos_(2008).jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonidas_Kavakos.
doremus_artist:b4b35f3c-d8fc-33a6-83f5-5079fe6db7b0
owl:sameAs viaf:37180686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180686>.
doremus_artist:b5196c6f-d84b-38eb-be6d-6e9883162eba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elaine,_Arkansas>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Celebre per la militanza nello storico gruppo rock canadese The Band, Levon Helm era particolarmente riconoscibile per la sua voce dal timbro country e soul, oltre che per il suo stile sincopato alla batteria. Il 17 aprile 2012 la moglie e la figlia di Levon Helm annunciano sul suo sito che lo stesso si trova ormai al termine della battaglia contro il cancro. Due giorni dopo Levon Helm muore all'et\u00e0 di 71 anni al "Memorial Sloan-Kettering Cancer Center" a New York."""@it,
        "Levon Helm (n\u00e9 le 26 mai 1940 \u00e0 Elaine, Arkansas, et mort le 19 avril 2012 d\u2019un cancer) est un musicien et acteur am\u00e9ricain, c\u00e9l\u00e8bre en tant que batteur du groupe The Band."@fr,
        """Levon Helm, nome art\u00edstico de Mark Lavon Helm (26 de maio de 1940 \u2013 19 de abril de 2012) foi um multi-instrumentista e ator estadunidense, mais conhecido como vocalista e baterista do grupo de rock The Band. Helm se tornou c\u00e9lebre por sua voz profundamente sentimental e seu estilo criativo de bateria, caracter\u00edsticas bem representadas em grava\u00e7\u00f5es do The Band como "The Weight", "Up on Cripple Creek" e "The Night They Drove Old Dixie Down". Ap\u00f3s o fim do grupo em 1978 fez alguns pap\u00e9is no cinema e deu in\u00edcio a uma carreira solo, trabalhos que passou a manter paralelamente quando do retorno do The Band \u00e0 ativa em 1983."""@pt,
        "Levon Helm, w\u0142a\u015bc. Mark Lavon Helm (ur. 26 maja 1940 w Marvell, stan Arkansas, zm. 19 kwietnia 2012 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy, multiinstrumentalista i wokalista. Najbardziej znany z gry na perkusji w grupie The Band. W 2007 roku muzyk zosta\u0142 sklasyfikowany na 25. miejscu listy 50 najlepszych perkusist\u00f3w rockowych wed\u0142ug Stylus Magazine."@pl,
        """Mark Lavon "Levon" Helm (May 26, 1940 \u2013 April 19, 2012) was an American musician and actor who achieved fame as the drummer and regular lead vocalist for The Band. Helm was known for his deeply soulful, country-accented voice, multi-instrumental ability, and creative drumming style, highlighted on many of the Band's recordings, such as "The Weight", "Up on Cripple Creek", and "The Night They Drove Old Dixie Down"."""@en,
        "Mark Lavon (Levon) Helm (Marvell (Arkansas), 26 mei 1940 \u2013 New York, 19 april 2012) was een Amerikaanse drummer, multi-instrumentalist en rockzanger, die deel uitmaakte van The Band, een Canadees-Amerikaanse rockband."@nl,
        "Mark Lavon Helm (Elaine, Arkansas, 26 de mayo de 1940-Nueva York, 19 de abril de 2012), m\u00e1s conocido como Levon Helm, fue un m\u00fasico y actor estadounidense, famoso tanto por su trabajo como bater\u00eda y vocalista del grupo de rock The Band como por su asociaci\u00f3n al m\u00fasico Bob Dylan en su primera gira el\u00e9ctrica en 1965 y en trabajos como Planet Waves y The Basement Tapes.Tambi\u00e9n era reconocido por su profunda y caracter\u00edstica voz arraigada en el g\u00e9nero country y por un creativo estilo musical a la hora de tocar la bater\u00eda en la mayor\u00eda de las grabaciones de The Band y a lo largo de su carrera en solitario."@es,
        "Mark Lavon \u201eLevon\u201c Helm (* 26. Mai 1940 in Marvell, Arkansas; \u2020 19. April 2012 in New York City) war ein US-amerikanischer Musiker. Er spielte ab 1958 bei dem Rockabilly-S\u00e4nger Ronnie Hawkins, sp\u00e4ter war er Gr\u00fcndungsmitglied von The Band. Levon Helms Hauptinstrument war das Schlagzeug, er spielte aber auch Gitarre und Mandoline. Sein Gesang verlieh vielen Klassikern von The Band eine unverwechselbare Stimme."@de,
        """\u041b\u0435\u0432\u043e\u043d \u0425\u0435\u043b\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mark Lavon "Levon" Helm; 26 \u043c\u0430\u044f 1940, \u042d\u043b\u0435\u0439\u043d, \u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441 \u2014 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2012, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438\u0437 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Band \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 (\u00ab\u0414\u043e\u0447\u044c \u0448\u0430\u0445\u0442\u0451\u0440\u0430\u00bb). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b (2007, 2010, 2012)."""@ru,
        "\u30ea\u30f4\u30a9\u30f3\u30fb\u30d8\u30eb\u30e0 (Levon Helm, 1940\u5e745\u670826\u65e5 - 2012\u5e744\u670819\u65e5) \u306f\u3001\u7c73\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b6\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u306e\u6d3b\u8e8d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc5\u4eba\u4e2d\u3001\u552f\u4e00\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c91\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12500738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Levon_Helm>,
        <http://viaf.org/viaf/12500738>,
        <https://musicbrainz.org/artist/392baa89-ea47-4de6-8dc0-fdac3ec85509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d06eaf0-1955-46f7-863f-ebcefb3913c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LevonHelmWoodstockNY2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Levon_Helm.
doremus_artist:b51e2807-a8a7-386e-8f83-06b9c79a102f
    owl:sameAs viaf:71236007;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71236007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f7c9ce4-e0e3-486c-a424-f752232c10c3>.
doremus_artist:b5ae6580-bff6-3347-bcf6-c052d0acf020
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    rdfs:comment
        "Mattiwilda Dobbs (* 11. Juli 1925 in Atlanta, Georgia; \u2020 8. Dezember 2015) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin mit der Stimmlage Sopran."@de,
        "Mattiwilda Dobbs (11 juillet 1925 \u00e0 Atlanta, G\u00e9orgie - 8 d\u00e9cembre 2015) est une soprano afro-am\u00e9ricaine, l'une des premi\u00e8res chanteuses noires \u00e0 jouir d'une carri\u00e8re internationale \u00e0 l'op\u00e9ra."@fr,
        "Mattiwilda Dobbs (Atlanta, 11 de julio de 1925-8 de diciembre de 2015) fue una soprano coloratura estadounidense."@es,
        "Mattiwilda Dobbs (July 11, 1925 \u2013 December 8, 2015) was an African-American coloratura soprano and one of the first black singers to enjoy a major international career in opera. She was the first black singer to perform at La Scala in Italy, the first black woman to receive a long-term performance contract at the Metropolitan Opera, New York and the first black singer to play a lead role at the San Francisco Opera."@en,
        "\u041c\u0430\u0442\u0442\u0438\u0432\u0438\u0301\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0414\u043e\u0431\u0431\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Mattiwilda Dobbs; 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1925, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2015) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0430\u0444\u0440\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:2680519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mattiwilda_Dobbs>,
        <http://viaf.org/viaf/2680519>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mattiwilda_Dobbs_1957.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mattiwilda_Dobbs.
doremus_artist:b5b7fd64-ed13-3440-9b45-038cc5d4837b
owl:sameAs viaf:29742109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29742109>.
doremus_artist:b68b46cc-3853-3d7b-94b1-9d95ccfa6be1
owl:sameAs viaf:49556276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49556276>.
doremus_artist:b7205805-a6f7-3b3d-bcef-e56e46e3b392
    dbp:birthPlace dbr:Longiano;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Aurelio Magnani (1856\u20131921) was an Italian teacher of and performer on the clarinet. He taught in Venice and Rome. He wrote a book on clarinet method (dedicated to Cyrille Rose from the Paris Opera). He also wrote a Mazurka Caprice that can be heard on some recent reissues of historical recordings by Louis Cahuzac. According to the liner notes, the work is "pure charm throughout, and shows the craftsmanship of someone who knows the clarinet intimately"."""@en,
        "\u0410\u0443\u0440\u0435\u043b\u0438\u043e \u041c\u0430\u043d\u044c\u044f\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Aurelio Magnani; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1856, \u041b\u043e\u043d\u0434\u0436\u0430\u043d\u043e \u2014 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1921, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 (1874) \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u0430\u043d\u0438. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0415\u0437\u0438, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041a\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e. \u0412 1877\u20141883 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043b\u0438\u0446\u0435\u0435, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435. \u0421 1883 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f, \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0410\u0443\u0433\u0443\u0441\u0442\u0435\u043e. \u041a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u0421\u0438\u0440\u0438\u043b\u0435\u043c \u0420\u043e\u0437\u043e\u043c), \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:24154686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aur\u00e9lio_Magnani>,
        <http://viaf.org/viaf/24154686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aur√©lio_Magnani.
doremus_artist:b7802b4c-ca89-3639-bba8-4a8bcbe8a3d4
owl:sameAs viaf:74184903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74184903>.
doremus_artist:b78bebd6-f5cf-37c7-9105-ed5e7fb4761d
owl:sameAs viaf:49109476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49109476>.
doremus_artist:b799ed2c-192d-3b21-8aee-ab95b65a6281
    dbp:birthPlace dbr:Grenoble;
    rdfs:comment
        "Karine Saporta (b. Grenoble, Is\u00e8re, 1950) is a French choreographer, dancer, photographer, and short film director. She is one of the most prominent figures in French dance. Saporta was born in France to a mother of Russian ancestry and a Spanish father. She began dancing at the age of five, studying ballet at first, and attending the National Conservatory. She graduated with a degree in philosophy and a master's degree in sociology from the University of Paris, then traveled to the United States to study choreography and movement composition. She is a Chevalier of the L\u00e9gion d\u2019Honneur."@en,
        "Karine Saporta est une chor\u00e9graphe fran\u00e7aise de danse contemporaine ."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u0438\u043d \u0421\u0430\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 (\u0444\u0440. Karine Saporta, 1950, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:64106828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karine_Saporta>,
        <http://viaf.org/viaf/64106828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karine_Saporta.
doremus_artist:b8a0ea47-50a7-33fe-93d4-7a1d55f19420
    rdfs:comment
        "Alfred-Henri Duru, n\u00e9 le 27 novembre 1829 aux Batignolles et mort \u00e0 Paris (17\u00e8me) le 28 d\u00e9cembre 1889, est un auteur dramatique et un librettiste d'op\u00e9rettes.\u2191 Ville de Paris, \u00e9tat-civil du 17\u00e8me arrondissement, registre des d\u00e9c\u00e8s de 1889, acte n\u00b0 2968."@fr;
    owl:sameAs viaf:56729804;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alfred_Duru>,
        <http://viaf.org/viaf/56729804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfred_Duru.
doremus_artist:b92b6199-282e-36f8-a806-08d46692f0df
    owl:sameAs viaf:29718387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29718387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b91045d-ef21-4fbe-b059-44a6e2397e3b>.
doremus_artist:b943f26c-b0ce-34de-8180-25419c4f74ad
    rdfs:comment
        "Ricardo Modrego Vagaray (ur. 19 pa\u017adziernika 1934 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski gitarzysta flamenco. Nagra\u0142 on trzy albumy z m\u0142odym Paco de Luc\u00eda, kt\u00f3re by\u0142y jego pierwszymi w karierze. P\u0142yty, kt\u00f3re wsp\u00f3lnie nagrali to: Dos guitarras flamencas (1964), 12 canciones de Garc\u00eda Lorca para guitarra i 12 \u00e9xitos para 2 guitarras flamencas (1965)."@pl,
        "Ricardo Modrego es un guitarrista flamenco espa\u00f1ol, nacido en Madrid el 19 de octubre de 1934. Acompa\u00f1\u00f3 a Paco de Luc\u00eda en sus primeras grabaciones, entre 1963 y 1965. Se dice que existen algunos \u00e1lbumes de Modrego en solitario aunque no est\u00e1 claro el t\u00edtulo de estos \u00e1lbumes de muy limitada edici\u00f3n. Fue el guitarrista principal en la compa\u00f1\u00eda de Jos\u00e9 Greco. En 1969 se cas\u00f3 con la bailaora Teo Santelmo con la que tuvo dos hijos. Desafortunadamente no existe informaci\u00f3n sobre su vida en la bibliograf\u00eda flamenca. En la actualidad act\u00faa como mentor de guitarristas noveles."@es,
        "Ricardo Modrego is a Spanish flamenco guitarist from Madrid. He recorded three albums with a young Paco de Lucia, his first albums, Dos guitarras flamencas (1964), 12 canciones de Garc\u00eda Lorca para guitarra and 12 \u00e9xitos para 2 guitarras flamencas (1965)."@en;
    owl:sameAs viaf:58625897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Modrego>,
        <http://viaf.org/viaf/58625897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28a07c40-09a5-425c-8d9b-376f2678e077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ricardo_Modrego.
doremus_artist:ba81719c-214a-3d56-abb0-644d18fd3159
    dbp:birthPlace dbr:Lorient;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Victor Mass\u00e9 (* 7. M\u00e4rz 1822 als F\u00e9lix Marie Mass\u00e9 in Lorient, Morbihan; \u2020 5. Juli 1884 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Victor Mass\u00e9 (born F\u00e9lix-Marie Mass\u00e9; 7 March 1822 \u2013 5 July 1884) was a French composer."@en,
        "Victor Mass\u00e9 (geboren als F\u00e9lix-Marie Mass\u00e9, Lorient (Morbihan, 7 maart 1822 \u2013 Parijs, 5 juli 1884) was een Frans componist."@nl,
        "Victor Mass\u00e9, n\u00e9 le 7 mars 1822 \u00e0 Lorient (Morbihan) et mort le 5 juillet 1884 \u00e0 Paris, est un compositeur et professeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Mass\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/34643879>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Victor_Mass√©.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Mass√©.
doremus_artist:bb597d13-5d38-3c64-8cae-3d12aa905ac3
owl:sameAs viaf:32209428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32209428>.
doremus_artist:bb693cc2-eef4-3e22-be18-c84e36eedfda
owl:sameAs viaf:100316735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316735>.
doremus_artist:bb7ea93f-e1a9-3a9b-8e52-ab9815837b56
owl:sameAs viaf:158788576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158788576>.
doremus_artist:bbe6ddfd-bf1e-3ecf-bab7-b01211f79925
    owl:sameAs n0:b5aba703-93d6-4cd1-8e22-283b5080d81f;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/b5aba703-93d6-4cd1-8e22-283b5080d81f>.
doremus_artist:bc6883c3-bb1e-340e-9ecd-50d453d9ff77
owl:sameAs viaf:2680056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2680056>.
doremus_artist:bce50a60-73fc-3119-a07d-a83b1a1493f5
owl:sameAs viaf:68227144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68227144>.
doremus_artist:bd711f05-ac49-34dd-9372-1864ddaf85b8
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Jonathan Hadary (born October 11, 1948) is an American actor. Born in Chicago, Illinois and raised in Bethesda, Maryland, Hadary arrived at Tufts University already an accomplished actor. He was cast in many shows at Tufts, both student and faculty directed. During his sophomore year, he became an understudy for the Boston company of You're a Good Man Charlie Brown. This being the Vietnam era, the actor playing Charlie Brown was drafted. The actor playing Schroeder was moved to the Charlie Brown role, and Hadary took the part of Schroeder. He finished the Boston run of the show and the toured with it for some time."@en;
    owl:sameAs viaf:71263759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Hadary>,
        <http://viaf.org/viaf/71263759>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Hadary.
doremus_artist:bd891eb5-3e1c-3c01-89f5-06d000f6449f
owl:sameAs viaf:19943421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19943421>.
doremus_artist:be33b920-2102-3115-94ac-39e0132b7f07
owl:sameAs viaf:12503243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503243>.
doremus_artist:be773d9b-9163-3ab8-b43a-bca4a326a9d1
    dbp:birthPlace dbr:Woerden;
    rdfs:comment
        "Jaap Blonk (* 1953 in Woerden, Niederlande), ist ein niederl\u00e4ndischer Komponist, S\u00e4nger und Lautpoet."@de,
        "Jaap Blonk (Woerden, 1953) is een Nederlands componist, performer en dichter. Blonk was in de jaren 70 saxofonist en componeerde ook voor de saxofoon. In de jaren 80 richtte hij zich op een carri\u00e8re als stemkunstenaar en klankdichter. Hij schreef po\u00ebzie en droeg vooral voor uit eigen werk. Vanaf 2000 is hij ook elektronische muziek gaan verwerken bij de stemkunst. Blonk valt qua stijl te scharen onder het dada\u00efsme en paste hij experimentele klankgeluiden toe. Blonk treedt wereldwijd op en heeft meer dan 15 albums uitgebracht. In 2010 treedt hij samen met het Beukorkest op."@nl,
        "Jaap Blonk (born 1953, Woerden) is a Dutch avant-garde composer and performance artist. Blonk is primarily self-taught both as a sound artist and as a visual/stage performer. He studied physics, mathematics, and musicology for a time, but did not complete his studies. One of his early influences was Kurt Schwitters, whose Ursonate he first heard in 1979; he memorized the entire work, and it became one of the cornerstones of his repertory; he has recited portions of the piece hundreds of times in various public places. His compositions and performances are examples of sound poetry, making use of words and phonetic snippets as well as clicks, hisses, and other vocal manipulations. He works as a solo performer, in collaboration with avant-garde musicians such as John Tchicai, Tristan Honsiger"@en,
        "Jaap Blonk est un compositeur, po\u00e8te et performer n\u00e9erlandais n\u00e9 en 1953 \u00e0 Woerden.Tr\u00e8s t\u00f4t, il est influenc\u00e9 par Kurt Schwitters, \u00e0 travers, notamment, la fameuse Ursonate qu'il d\u00e9couvre en 1979."@fr;
    owl:sameAs viaf:36551533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaap_Blonk>,
        <http://viaf.org/viaf/36551533>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaap_Blonk_Lowell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaap_Blonk.
doremus_artist:be8c748f-40e5-3dff-895f-d1336beb5bb4
owl:sameAs viaf:32251890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32251890>.
doremus_artist:c02736e4-383d-3a17-9305-3cd2deea1009
    rdfs:comment
        "Albert Fuller (July 21, 1926 \u2013 September 22, 2007) was an American harpsichordist, conductor, teacher, impresario, and prominent proponent of early music. He was the first artist to record the complete keyboard works of Jean-Philippe Rameau. Fuller died at his home of congestive heart failure."@en,
        "\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30e9\u30fc\uff08Albert Fuller, 1926\u5e747\u670821\u65e5 - 2007\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3D.C.\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5927\u8056\u5802\u3067\u30dc\u30fc\u30a4\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u306e\u7d20\u990a\u3092\u8eab\u306b\u7740\u3051\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30ad\u30e3\u30e9\u30a6\u30a7\u30a4\u304b\u3089\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u7d4c\u3066\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ab\u30fc\u30af\u30d1\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u6559\u308f\u3063\u30661954\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30c7\u30a3\u30c8\u30bd\u30f3\u7814\u7a76\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30011957\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021964\u5e74\u304b\u3089\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011972\u5e74\u306b\u306f\u53e4\u697d\u5668\u7814\u7a76\u306e\u305f\u3081\u306e\u30a2\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30de\u30b0\u30ca\u8ca1\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30de\u30b0\u30ca\u8ca1\u56e3\u3092\u8131\u9000\u3057\u30011986\u5e74\u306b\u30d8\u30ea\u30b3\u30f3\u8ca1\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u306b\u3066\u5fc3\u4e0d\u5168\u306e\u5408\u4f75\u75c7\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79165648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Fuller>,
        <http://viaf.org/viaf/79165648>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb82d667-5607-4404-9de8-54c8753e4ca5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Fuller.
doremus_artist:c036a35c-2ac1-330e-aa54-2bff53dc758b
    dbp:birthPlace dbr:Berlin-Lankwitz;
    dbp:deathPlace dbr:Herrsching;
    rdfs:comment
        "Martin Benrath (* 9. November 1926 in Berlin-Lankwitz; \u2020 31. Januar 2000 in Herrsching am Ammersee; eigentlich Helmut Kurt August Hermann Kr\u00fcger) war ein deutscher Schauspieler."@de,
        "Martin Benrath (9 November 1926 \u2013 31 January 2000) was a German film actor. He appeared in 65 films between 1954 and 2000."@en,
        "Martin Benrath (9 de noviembre de 1926 \u2013 31 de enero de 2000) fue un actor cinematogr\u00e1fico de nacionalidad alemana. Su verdadero nombre era Helmut Kurt August Hermann Kr\u00fcger, y naci\u00f3 en Berl\u00edn, Alemania. Tras actuar en 65 filmes entre 1954 y 2000, falleci\u00f3 ese mismo a\u00f1o en Herrsching am Ammersee, Baviera (Alemania), a causa de un c\u00e1ncer."@es,
        "Tra cinema e - soprattutto - televisione, partecip\u00f2 ad un'ottantina di differenti produzioni, a partire dall'inizio degli anni cinquanta, lavorando in vari film TV. Tra i suoi ruoli pi\u00f9 noti, figurano, tra l'altro, quelli nei film I morituri (1965), Un mondo di marionette (1980), Stalingrad (1993) , quello del banchiere Bernheim nella miniserie televisiva Padri e figli (V\u00e4ter und S\u00f6hne - Eine deutsche Trag\u00f6die, 1986), quello del nonno nella miniserie televisiva Der Laden (ruolo, quest'ultimo, che gli \u00e8 valso alcuni premi), ecc. Era il marito dell'attrice Marianne Klein."@it;
    owl:sameAs viaf:46970031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Benrath>,
        <http://viaf.org/viaf/46970031>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Benrath.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Benrath.
doremus_artist:c04bd49a-d629-3a68-958f-952c2b96d67a
owl:sameAs viaf:42082100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42082100>.
doremus_artist:c1b37d61-e0c7-3056-8d11-6c1930413608
    dbp:birthPlace dbr:Kerch;
    rdfs:comment
        "Ouliana Viatcheslavovna Lopatkina (en russe : \u0423\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430) est une danseuse russe, \u00e9toile de la compagnie du Th\u00e9\u00e2tre Mariinsky de Saint-P\u00e9tersbourg."@fr,
        "Ulyana Viatsjeslavovna Lopatkina (Russisch: \u0423\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430) (Kertsj, 23 oktober 1973) is een Russisch ballerina. Ze studeerde aan de Sint-Petersburg Vaganova Balletacademie in de klas van de legendarische ballerina Natalia Dudinskaya. Toen Lopatkina nog een leerling was heeft de Duitse choreograaf John Neumeier speciaal voor haar de balletminiatuur Pavlova en Cecchetti gecre\u00eberd. In 1991 begon Lopatkina haar werk bij het Mariinsky Theater (het voormalige Kirov Ballet). Voor haar debuut als Odette-Odile in Het Zwanenmeer in het seizoen 1994-1995 ontving Lopatkina de Golden Sofit Prize. In 1996 werd Uljana Lopatkina gekozen als beste ballerina van het jaar en was zij de winnaar van de door Ardani Artists gestichte La Divina International Prize. Hetzelfde jaar kreeg Lopatkina o"@nl,
        "Ulyana Vyacheslavovna Lopatkina (Russian: \u0423\u043b\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430; born 23 October 1973) is a Russian ballet dancer, currently employed as Prima ballerina of the Mariinsky Ballet in St Petersburg, Russia. She studied at the Vaganova Academy with Natalia Dudinskaya. Upon graduation Lopatkina joined the Kirov/Mariinsky Theatre Ballet in 1991, and was promoted to principal dancer in 1995. Lopatkina had been married to Vladimir Kornev, architect and writer (divorced in 2010), and has one daughter (Masha, born 2002)."@en,
        "\u0423\u043b\u044c\u044f\u0301\u043d\u0430 \u0412\u044f\u0447\u0435\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041b\u043e\u043f\u0430\u0301\u0442\u043a\u0438\u043d\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u041a\u0435\u0440\u0447\u044c, \u0423\u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0441 1995 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043a\u0430 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (1999), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2006)."@ru;
    owl:sameAs viaf:69251636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulyana_Lopatkina>,
        <http://viaf.org/viaf/69251636>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulyana_Lopatkina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulyana_Lopatkina.
doremus_artist:c21470e0-e217-3fe0-9c61-c8c7f297bbd0
    rdfs:comment
        "Birgitta Svend\u00e9n (n\u00e9e Lundberg, 20 March 1952), is a Swedish operatic mezzo-soprano. Svend\u00e9n, was born in Porjus and then raised in Vuollerim. She studied at Operah\u00f6gskolan in Stockholm, and later embarked an international career in the first place as a Wagner singer, especially at the Bayreuth Festival where she sang several performances between 1983 and 1999, many of those as Erda. She was also a frequent guest at the Metropolitan Opera in New York between 1988 and 2000. Her artistic base remained at Royal Swedish Opera where she was contracted from 1981 to 2004. Birgitta Svend\u00e9n was appointed hovs\u00e5ngerska in 1995. She is also a full member of the Academy of Music and an honorary doctor at the Lulea University of Technology."@en;
    owl:sameAs viaf:51876630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Birgitta_Svend\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/51876630>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Birgitta_Svend√©n.
doremus_artist:c2985942-389b-3f2e-b790-c62ac1cc4e2d
owl:sameAs viaf:61163367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61163367>.
doremus_artist:c2eb2862-a41a-3e3f-a0a3-33ffa233fdc7
    rdfs:comment
        "Phil Upchurch (* 19. Juli 1941 in Chicago) ist ein US-amerikanischer Jazzgitarrist und Bassgitarrist des Rhythm and Blues und Rockjazz."@de,
        """Phil Upchurch (born July 19, 1941, Chicago, Illinois) is an American jazz and R&B guitarist and bassist. Upchurch started his career working with the Kool Gents, the Dells, and the Spaniels before going on to work with Curtis Mayfield, Otis Rush and Jimmy Reed. (His association with Kool Gents member Dee Clark would continue, including playing guitar on Clark's 1961 solo hit "Raindrops".) He then returned to Chicago to play and record with Woody Herman, Stan Getz, Groove Holmes, B.B. King, and Dizzy Gillespie. In the 1990s he worked with Jimmy Smith and Jack McDuff."""@en;
    owl:sameAs viaf:14959804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Phil_Upchurch>,
        <http://viaf.org/viaf/14959804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Phil_Upchurch.
doremus_artist:c2fdc51f-bd5b-3948-9cf1-475346b23966
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace dbr:Piacenza;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Nicolini (Plaisance 29 janvier 1762 \u2013 Plaisance 18 d\u00e9cembre 1842) est un compositeur italien."@fr,
        "Giuseppe Nicolini (or Niccolini; 29 January 1762 \u2013 18 December 1842) was an Italian composer who wrote at least 45 operas. From 1819 onwards, he devoted himself primarily to religious music. He was born and died at Piacenza."@en,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Nicolini; 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1762 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0438 \u0413\u0432\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u0430 \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1842 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:7654758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Nicolini_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/7654758>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Nicolini_by_Luigi_Rados.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Giuseppe_Nicolini_(composer)>.
doremus_artist:c346321f-8482-35f8-9e41-604ad63cd5e3
owl:sameAs viaf:27252629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27252629>.
doremus_artist:c3a88a5e-d316-33a0-9c6f-4fecb39c3411
    owl:sameAs viaf:61748841;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61748841>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernests_Vgners.
doremus_artist:c3c43560-f1d6-37e2-baf6-2d0f5dc86685
owl:sameAs viaf:11931927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11931927>.
doremus_artist:c4290d3d-55b7-3b34-944c-223e9edfb8d3
owl:sameAs viaf:44322082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44322082>.
doremus_artist:c536e11e-7871-3469-b913-1883b0b60e98
    dbp:birthPlace dbr:Honfleur;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Erik Satie  (mit vollem Namen Alfred \u00c9ric Leslie Satie; * 17. Mai 1866 in Honfleur (Calvados); \u2020 1. Juli 1925 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist des fr\u00fchen 20. Jahrhunderts. Mit seinem Schaffen beeinflusste er die Neue Musik."@de,
        "Erik Satie, cuyo nombre completo es Alfred Eric Leslie Satie (Honfleur, 17 de mayo de 1866 - Par\u00eds, 1 de julio de 1925), fue un compositor y pianista franc\u00e9s. Precursor del minimalismo y el impresionismo, est\u00e1 considerado una figura influyente en la historia de la m\u00fasica. Adem\u00e1s de la m\u00fasica, Satie fue un pensador con un ''gran sentido de la elocuencia'' que dej\u00f3 un notable conjunto de escritos, habiendo contribuido en numerosas publicaciones, desde la revista 391 (revista), hasta la revista cultural americana Vanity Fair."@es,
        "Erik Satie, w\u0142a\u015bc. \u00c9ric Alfred Leslie Satie (ur. 17 maja 1866 w Honfleur, zm. 1 lipca 1925 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor."@pl,
        """\u00c9ric Alfred Leslie Satie (Erik Satie) (Honfleur, 17 mei 1866 \u2013 Parijs, 1 juli 1925) was een Franse componist en pianist. Satie leidde het leven van een bohemien en was maatschappelijk een buitenstaander. Hij werd gezien als een kolderieke zonderling en provocateur. Zijn oeuvre, dat vooral uit piano- en toneelwerken bestaat, raakte na zijn dood in de vergetelheid. Niettemin oefende hij tijdens zijn leven invloed uit op andere componisten zoals Claude Debussy, Maurice Ravel, Darius Milhaud, Edgard Var\u00e8se en Francis Poulenc, en later ook op John Cage. De Amerikaan Cage was het ook die in de jaren 40 op de moderniteit van Satie wees en daarmee de aanzet gaf voor een nieuwe receptie van Saties werken. Edgard Var\u00e8se heeft over Erik Saties muziek gezegd dat die "hem herinnerde aan Dantes Inferno """@nl,
        "\u00c9ric Alfred Leslie Satie (French: [e\u0281ik sati]; 17 May 1866 \u2013 1 July 1925), who signed his name Erik Satie after 1884, was a French composer and pianist. Satie was a colourful figure in the early 20th century Parisian avant-garde. His work was a precursor to later artistic movements such as minimalism, Surrealism, repetitive music, and the Theatre of the Absurd."@en,
        "\u00c9ric Alfred Leslie Satie, assinando como Erik Satie a partir de 1884, (Honfleur, 17 de Maio de 1866 \u2014 Paris, 1 de Julho de 1925) foi um compositor e pianista franc\u00eas. Relevante no cen\u00e1rio de vanguarda parisiense do come\u00e7o do s\u00e9culo XX, foi o precursor de movimentos art\u00edsticos como minimalismo, m\u00fasica repetitiva e teatro do absurdo."@pt,
        "\u00c9ric-Alfred-Leslie Satie, dit Erik Satie, est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Honfleur le 17 mai 1866 et mort \u00e0 Paris le 1er juillet 1925. Associ\u00e9 un temps au symbolisme, mais inclassable, il a \u00e9t\u00e9 reconnu comme pr\u00e9curseur de plusieurs mouvements dont le surr\u00e9alisme, le minimalisme, la musique r\u00e9p\u00e9titive ou le th\u00e9\u00e2tre de l'absurde."@fr,
        "\u042d\u0440\u0438\u0301\u043a \u0421\u0430\u0442\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Erik Satie, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u042d\u0440\u0438\u0301\u043a \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u041b\u0435\u0301\u0441\u043b\u0438 \u0421\u0430\u0442\u0438\u0301, \u0444\u0440. \u00c9rik Alfred Leslie Satie; 17 \u043c\u0430\u044f 1866 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041e\u043d\u0444\u043b\u0451\u0440 \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1925 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u044d\u043a\u0441\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438 XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u0625\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0623\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f \u0644\u0627\u064a\u0632\u0644\u064a \u0633\u0627\u062a\u064a\u0647 (\u0645\u0646 17 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 1866\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u062d\u062a\u0649 1 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1952\u0645\u061b \u0648\u0643\u0627\u0646 \u064a\u0648\u0642\u0651\u0639 \u0628\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0625\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0633\u0627\u062a\u064a\u0647 \u0628\u0639\u062f \u0639\u0627\u0645 1884\u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0633\u0627\u062a\u064a\u0647 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0646\u0627\u0628\u0636\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0644\u064a\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0644\u0642\u062f \u0639\u0645\u0644 \u0633\u0627\u062a\u064a\u0647 \u0643\u0645\u0628\u0634\u0631 \u0628\u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062d\u0642\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0628\u0633\u064a\u0637\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0643\u0631\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0639\u0628\u062b."@ar,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30ec\u30b9\u30ea\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\uff08Erik Alfred Leslie Satie\u30011866\u5e745\u670817\u65e5 - 1925\u5e747\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u57c3\u91cc\u514b\u00b7\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u83b1\u65af\u5229\u00b7\u85a9\u8482\uff08\u6cd5\u8bed\uff1a\u00c9ric Alfred Leslie Satie\uff0c1866\u5e745\u670817\u65e5\uff0d1925\u5e747\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u540e\u6765\u81ea\u5df1\u6539\u540d\u4e3aErik Satie\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u6cd5\u56fd\u97f3\u4e50\u516d\u4eba\u56e2\u5c0a\u4e3a\u5bfc\u5e08\uff0c\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u6cd5\u56fd\u524d\u536b\u97f3\u4e50\u7684\u5148\u58f0\u3002 \u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5927\u591a\u6578\u90fd\u4ee5\u672c\u540d\u51fa\u7248\uff0c\u4f46\u57281880\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\uff0c\u4ed6\u66fe\u7d93\u4ee5\u7dad\u5409\u5c3c\u00b7\u52d2\u9b91\uff08Virginie Lebeau\uff0cLebeau \u96d6\u7136\u662f\u6cd5\u570b\u4e00\u500b\u59d3\u6c0f\uff0c\u4f46\u5176\u5be6\u53ef\u4ee5\u62c6\u958b\u6210\u70ba\u5169\u500b\u5b57\uff1ale beau\uff0c\u610f\u601d\u5c31\u662f\u300c\u7f8e\u7537\u5b50\u300d\uff09\u4f5c\u70ba\u7b46\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88805508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Satie>,
        <http://viaf.org/viaf/88805508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e1d521ea-5b97-4981-987c-ba988b2a87d7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Satie-erik-4ff9d0bde1749.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Satie.
doremus_artist:c6e71f9b-1852-32cb-a00f-d527f01c0f0a
owl:sameAs viaf:38295837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38295837>.
doremus_artist:c76ff1e0-bb93-336d-9d58-b3de0a43ff44
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Sir David McVicar (born 1966, Glasgow) is a Scottish opera and theatre director. He attended Netherlee Primary School and Williamwood High School. He studied as an actor at the Royal Scottish Academy of Music and Drama, graduating in 1989. In 2007, The Independent ranked him among the 100 most influential gay and lesbian people in Britain. He was the guest on the BBC's Desert Island Discs on 5 October 2008. He was knighted in the 2012 Birthday Honours for services to opera."@en,
        "Sir David McVicar (geboren 1966 in Glasgow) ist ein schottischer Opernregisseur."@de,
        "Sir David McVicar (n\u00e9 en 1966, \u00e0 Glasgow) est un metteur en sc\u00e8ne \u00e9cossais d'op\u00e9ra et de th\u00e9\u00e2tre."@fr,
        "\u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u041c\u0430\u043a\u0432\u0438\u0301\u043a\u0430\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David McVicar; \u0440\u043e\u0434. 1966, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0432 \u041d\u0435\u0437\u0435\u0440\u043b\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0432\u0443\u0434\u0435. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u044b, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a 1989 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 2007 \u0433\u043e\u0434\u0443 The Independent \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 100 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0435\u0435\u0432 \u0438 \u043b\u0435\u0441\u0431\u0438\u044f\u043d\u043e\u043a \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0435 Desert Island Discs \u043d\u0430 BBC. \u0412 2012 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:228170743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_McVicar>,
        <http://viaf.org/viaf/228170743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_McVicar.
doremus_artist:c8486743-9742-3e2f-b064-72b5c515caea
owl:sameAs viaf:42039172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42039172>.
doremus_artist:c855bdb0-7f18-3eaf-8b24-53020cee7173
    owl:sameAs viaf:56478657;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898705>,
        <http://viaf.org/viaf/56478657>.
doremus_artist:c87f15bd-4e3c-3ca6-b7bd-a19b4b6cb851
owl:sameAs viaf:44497599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44497599>.
doremus_artist:c8ccc6b9-d1c2-3c4e-a9f0-c82bd555a033
    dbp:birthPlace dbr:Southampton;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643 \u0628\u0627\u062a (6 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1949 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0648\u062b\u0647\u0627\u0645\u0628\u062a\u0648\u0646) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u062a\u062a\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0627\u062f\u0626\u0629. \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u062a\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0647\u064a \u0645\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0639\u064a\u0646\u0646 \u0627\u0644\u062a\u064a \u063a\u0646\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0622\u0631\u062a \u063a\u0627\u0631\u0641\u0648\u0646\u0643\u064a\u0644\u060c \u0648\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0641\u062c\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u063a\u0646\u0627\u0647\u0627 \u0645\u0627\u064a\u0643 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u064b. \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0647\u064a \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u063a\u0627\u062f\u064a\u0631\u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0642\u0648\u0627\u0641\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u062a\u062c \u0639\u0627\u0645 1978 \u0648\u0631\u064a\u0627\u062d \u0627\u0644\u062a\u063a\u064a\u064a\u0631 \u0644\u0639\u0627\u0645 1980."@ar,
        "Michael Philip Anchovy Batt (Southampton, 6 februari 1949) is een Britse muzikant, componist en producer. Zijn eerste commercieel succes had hij te danken aan zijn composities voor de televisieserie 'The Wombles'.Dit gaf hem de mogelijkheid om zijn eigen weg te gaan.Hij schreef onder andere Art Garfunkels Bright Eyes, de titelsong van de film Watership Down. Dit nummer is later nog eens op cd gezet door een van de zangers van Boyzone. Onder eigen naam had Batt onder meer succes met het album Tarot Suite uit 1979 en de daarvan afkomstige single Lady of the Dawn."@nl,
        """Michael Philip Batt LVO (born 6 February 1949) is an English singer-songwriter, musician, record producer, director, conductor and former Deputy Chairman of the British Phonographic Industry. He is best known for creating The Wombles pop act, writing the chart-topping "Bright Eyes", and discovering Katie Melua. He has also conducted Orchestras, including the London Symphony, Royal Philharmonic, London Philharmonic, Sydney Symphony and Stuttgart Philharmonic in both classical and pop recordings and performances."""@en,
        "Michael Philip \u201eMike\u201c Batt LVO (* 6. Februar 1949 in Southampton, Hampshire) ist ein britischer Musiker, Komponist und Musikproduzent. Der Schwerpunkt seiner Werke liegt im Bereich der popul\u00e4ren Klassik und ruhiger Pop-Balladen."@de;
    owl:sameAs viaf:85740831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Batt>,
        <http://viaf.org/viaf/85740831>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Batt_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Batt.
doremus_artist:c91512bd-8453-3230-9250-797d3416427c
owl:sameAs viaf:116541670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116541670>.
doremus_artist:c924a544-e45f-3938-8f17-273e648b79a1
owl:sameAs viaf:54455302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54455302>.
doremus_artist:c95279d5-5580-370d-84d0-291c2bb8f9d8
owl:sameAs viaf:17481910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17481910>.
doremus_artist:c9b5c565-aed1-32bb-ba21-2e68a97596d8
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Crist\u00f3bal Halffter (Madrid, 24 maart 1930) is een Spaans componist.Hij heeft twee neven die ook componist zijn, namelijk Rodolfo en Ernesto Halffter. In 1936 verhuisde de ouders van Halffter naar Duitsland om te ontsnappen aan de Spaanse Burgeroorlog. Zij keerden in 1939 terug naar Madrid, waar Halftter in 1951 aan de Duitse school afstudeerde. In 1955 werd hij benoemd als dirigent van het Manuel de Falla orkest. Hij kreeg een succesvolle carri\u00e8re als dirigent, en schrijft muziek die het traditionele Spaanse element met avant-garde technieken combineert. Zijn pianoconcert won in 1953 een nationale muziekprijs in Spanje. In 1961 werd hij professor compositieleer aan het Koninklijk conservatorium van Madrid."@nl,
        "Crist\u00f3bal Halffter (n\u00e9 le 24 mars 1930 \u00e0 Madrid) est un compositeur et chef d'orchestre espagnol, un des compositeurs les plus en vue du groupe dit de la Generaci\u00f3n del 51."@fr,
        "Crist\u00f3bal Halffter Jim\u00e9nez-Encina (* 24. M\u00e4rz 1930 Madrid) ist ein spanischer Komponist und Dirigent. Halffter z\u00e4hlt zu den bedeutendsten spanischen Komponisten der Gegenwart, der \u2013 obwohl sein Lebenslauf der eines Kosmopoliten ist \u2013 sich in Werk und Wirken seiner spanischen Heimat verpflichtet zeigt."@de,
        "Crist\u00f3bal Halffter Jim\u00e9nez-Encina (Madrid, 24 de marzo de 1930) es un compositor cl\u00e1sico y director de orquesta espa\u00f1ol, uno de los m\u00e1s destacados de la llamada Generaci\u00f3n del 50."@es,
        "Crist\u00f3bal Halffter Jim\u00e9nez-Encina (born 24 March 1930) is a Spanish classical composer. He is the nephew of two other composers, Rodolfo and Ernesto Halffter."@en,
        "Nipote di altri due importanti compositori, Rodolfo e Ernesto Halffter."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0301\u0431\u0430\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0444\u0442\u0435\u0301\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Crist\u00f3bal Halffter Jim\u00e9nez-Encina; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930, \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0411\u044c\u0435\u0440\u0441\u043e) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0438\u0442 \u043a \u00ab\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u00bb (\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0434\u0435 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e, \u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043b\u043e \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u043e\u043b\u0430 \u0438 \u0434\u0440.)."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d0\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u30fb\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9\uff1d\u30a8\u30f3\u30b7\u30fc\u30ca\uff08Crist\u00f3bal Halffterr Jim\u00e9nez-Encina, 1930\u5e743\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ed\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u3068\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306e\u7525\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u3002 1936\u5e74\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306e\u5bb6\u65cf\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u304b\u3089\u9003\u308c\u308b\u305f\u3081\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u304c\u30011939\u5e74\u306b\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u306b\u623b\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306f\u305d\u306e\u5730\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3060\u306e\u3061\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30661951\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021955\u5e74\u3001\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a1\u30ea\u30e3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u3058\u3089\u308c\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u9806\u8abf\u306a\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8981\u7d20\u3068\u524d\u885b\u7684\u306a\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u7d44\u5408\u308f\u305b\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306f1953\u5e74\u306b\u56fd\u5bb6\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021961\u5e74\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u4f5c\u66f2\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021989\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30eb\u30d5\u30c6\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30ad\u30db\u30fc\u30c6\u300b(2000)\u306e\u307b\u304b\u3001\u5927\u7de8\u6210\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u304c\u591a\u3044\u3002\u81ea\u5206\u3067\u3082\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3059\u308b\u3002\u606f\u5b50\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12491526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Crist\u00f3bal_Halffter>,
        <http://viaf.org/viaf/12491526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52bce034-77d2-4da6-a413-c41dd60fd661>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Crist√≥bal_Halffter.
doremus_artist:c9b741ff-0b32-30ba-a3c2-e71c038a6698
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Giuseppe (Gioseffo) Francesco Gaspasre Melchiorre Baldassarre Sammartini (soms ook: Samartini, Martini, Martino, St Martini, San Martini) (Milaan, 6 januari 1695 \u2013 Londen 17 november-23 november (?) 1750) was een Italiaans componist en hobo\u00efst. Hij was de oudere broer van de componist, muziekpedagoog, dirigent en organist Giovanni Battista Sammartini. Beide waren zonen van de Franse hobo\u00efst Alexis Saint-Martin, die in Milaan als Alessio Sammartini bekend was; hun moeder Gerolama de Federici was afkomstig uit een Milaanse hobo\u00efsten-familie."@nl,
        "Giuseppe Baldassare Sammartini (6 de enero de 1695 - (?) de noviembre de 1750) fue un compositor italiano e int\u00e9rprete de oboe del Barroco. Nacido en Mil\u00e1n se traslad\u00f3 a Londres junto con su hermano Giovanni Battista Sammartini, tambi\u00e9n m\u00fasico. All\u00ed tom\u00f3 el puesto de oboe en la orquesta de la \u00f3pera de Londres en 1727. Luego de abandonar la orquesta, fue patrocinado por Frederick, Pr\u00edncipe de Gales, y su esposa, a quienes sirvi\u00f3 como director musical de conciertos de c\u00e1mara. Falleci\u00f3 en Londres en 1750."@es,
        "Giuseppe Baldassare Sammartini (6 de janeiro, 1695 - novembro 1750) foi um compositor e obo\u00edsta Italiano."@pt,
        "Giuseppe Baldassare Sammartini (also Gioseffo, S Martini, St Martini, San Martini, San Martino, Martini, Martino; 6 January 1695 \u2013 November 1750) was an Italian composer and oboist during the late Baroque and early Classical era. Although he was from Milan, most of his professional life was spent in London and with Frederick, the Prince of Wales."@en,
        "Giuseppe Baldassare Sammartini (n\u00e9 le 6 janvier 1695 \u00e0 Milan \u2013 mort en novembre 1750 \u00e0 Londres) est un compositeur baroque et hautbo\u00efste italien du XVIIIe si\u00e8cle. Son fr\u00e8re est Giovanni Battista Sammartini."@fr,
        "Giuseppe Baldassare Sammartini fu un compositore e uno dei migliori oboisti dei suoi tempi. Nacque a Milano nei primi anni del XVIII secolo secondo alcuni, nel 1695, secondo altri, fratello maggiore di Giovanni Battista Sammartini.Nel 1726 Quantz ebbe modo di ascoltarlo in questa citt\u00e0 e fu incantato dal suo talento. L'anno successivo Sammartini si rec\u00f2 a Londra, dove pass\u00f2 il resto della sua vita e mor\u00ec al servizio del principe di Galles nel 1750. Era stato primo oboista dell'opera italiana. La sua prima raccolta di composizioni, incisa a Londra, consiste in sei sonate per due flauti, ma dovette la sua reputazione principalmente a sei concerti per oboe pubblicati nel 1738 e dodici sonate per due oboi e basso apparse qualche tempo dopo. Otto ouvertures e sei concerti grossi furono pubblica"@it,
        "Giuseppe Sammartini (* 6. Januar 1695 in Mailand; \u2020 zwischen 17. und 23. November 1750 in London) war ein italienischer Oboist und Komponist."@de,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0421\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0441\u0430 \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u0430, \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u044e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e. \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0443 \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0412 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d. \u0412 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0432 \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b: \u0440\u0430\u0434\u0438 \u0441\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u044b \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u041c\u0430\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 1728 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0421\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0430 \u0432 \u0438\u044e\u043b\u0435 1728 \u0441\u044a\u0435\u0437\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u041f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438.."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30d0\u30eb\u30c0\u30c3\u30b5\u30fc\u30ec\u30fb\u30b5\u30f3\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Baldassare Sammartini, 1695\u5e741\u67086\u65e5 - 1750\u5e7411\u6708\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f1f\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30b5\u30f3\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u3068\u3068\u3082\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u6e21\u308b\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u3068\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306e\u6f14\u594f\u3092\u306f\u3058\u3081\u30011727\u5e74\u3001\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u304f\u3002\u5f8c\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u304b\u3089\u96e2\u308c\u3001\u738b\u592a\u5b50\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u592b\u59bb\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u592b\u59bb\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u306a\u3069\u3001\u96c7\u3044\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30b5\u30f3\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u30012\u3064\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300112\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\uff08\u738b\u592a\u5b50\u306b\u732e\u5448\uff09\u30016\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\u96c6\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u5354\u594f\u66f2\u96c6\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\uff08\u30d5\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30bd\uff09\u72ec\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e6\u3064\u306e\u5c0f\u54c1\u30012\u3064\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30682\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e6\u3064\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u3001\u300cMovement D'une Seranade\u300d\u306e\u3088\u3046\u306a\u611b\u3089\u3057\u3044\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u5c0f\u54c1\u3082\u6570\u66f2\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 1750\u5e74\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22328658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Sammartini>,
        <http://viaf.org/viaf/100244986>,
        <http://viaf.org/viaf/22328658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Sammartini.
doremus_artist:c9e57a54-ec32-32c3-bbc9-82681fe4fc32
    rdfs:comment
        "D'Anna Fortunato (born in Pittsburgh, Pennsylvania, on February 21, 1945) is a noted American mezzo-soprano. Among her teachers were Phyllis Curtin and Gladys Childs Miller. Fortunato is professor of voice at the New England Conservatory of Music, and her career has included appearances with the New York City Opera (Alcina, directed by Andrei \u0218erban), and many other American companies. She has also sung with most of the major orchestras, as well as several prominent festivals."@en;
    owl:sameAs viaf:24811226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D'Anna_Fortunato>,
        <http://viaf.org/viaf/24811226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/D'Anna_Fortunato>.
doremus_artist:c9eb2c39-ca5b-3674-b4e3-7efe97c1b375
owl:sameAs viaf:46968089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46968089>.
doremus_artist:ca06a234-b195-3933-a173-2be52d683f2e
owl:sameAs viaf:64272194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64272194>.
doremus_artist:caa9dcd2-062c-3e89-aabc-6c9d14688b26
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2015) \u0645\u0627\u0631\u064a\u0633\u0627 \u062f\u0648 \u0622\u0632\u064a\u0641\u064a\u062f\u0648 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 1 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648\u0632 1967 \u0628 \u0631\u064a\u0648 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0646\u064a\u0631\u0648. \u0628\u0627\u0639\u062a \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a \u0633\u0646\u0629 2011 \u0645\u0627 \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 10 \u0645\u0644\u0627\u064a\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645."@ar,
        "Conosciuta inizialmente come sofisticata interprete di un repertorio appositamente scelto per esaltare le sue doti vocali e sceniche, col tempo si \u00e8 affermata come una delle cantanti pi\u00f9 conosciute della musica brasiliana e del pop brasiliano d'autore arrivando a rappresentare secondo parte della critica per gli anni novanta ci\u00f2 che erano state per la M\u00fasica Popular Brasileira Elis Regina negli anni settanta e Gal Costa negli anni ottanta. I suoi dischi hanno avuto successo sia in Brasile che all'estero mescolando la tradizione del samba con quella del pop internazionale. Marisa Monte \u00e8 stata una degli artisti brasiliani per i quali sono stati fatti i maggiori investimenti nel mercato internazionale. Con Arnaldo Antunes e Carlinhos Brown ha dato vita a un sodalizio artistico divenuto col t"@it,
        "Marisa Monte (Marisa de Azevedo Monte), 1 de julio de 1967, R\u00edo de Janeiro es una de las cantantes brasile\u00f1as m\u00e1s originales de los a\u00f1os 1990, no s\u00f3lo por su voz sino tambi\u00e9n por su gusto por la experimentaci\u00f3n art\u00edstica."@es,
        "Marisa Monte (ur. 1 lipca 1967 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijska piosenkarka."@pl,
        "Marisa de Azevedo Monte (* 1. Juli 1967 in Rio de Janeiro) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin und einer der gr\u00f6\u00dften Stars der M\u00fasica Popular Brasileira (MPB). Sie hat sich auch in Europa, den USA und Japan einen Namen gemacht. Marisa Monte ist als klassische S\u00e4ngerin ausgebildet. Ihr warmer Mezzosopran ist sehr flexibel und gibt ihren aus verschiedenen Stilen der MPB kombinierten Liedern eine faszinierende Note. Sie pflegt in ihrem Repertoire traditionelle Samba- und Folklore-Melodien, ist aber auch offen f\u00fcr neue Entwicklungen und andere Stilrichtungen."@de,
        "Marisa de Azevedo Monte (Rio de Janeiro, 1 de julho de 1967) \u00e9 uma cantora, compositora, instrumentista e produtora musical brasileira de m\u00fasica pop e samba. Marisa j\u00e1 vendeu mais de 10 milh\u00f5es de \u00e1lbuns e ganhou in\u00fameros pr\u00eamios nacionais e internacionais, incluindo quatro Grammy Latino, sete Video Music Brasil, nove Pr\u00eamio Multishow de M\u00fasica Brasileira, cinco APCA e seis Pr\u00eamio TIM de M\u00fasica. Marisa \u00e9 considerada pela revista Rolling Stone Brasil como a segunda maior cantora do Brasil, atr\u00e1s somente de Elis Regina.  Ela tamb\u00e9m tem dois \u00e1lbuns (MM e Verde, Anil, Amarelo, Cor-de-Rosa e Carv\u00e3o) na lista dos 100 melhores discos da m\u00fasica brasileira."@pt,
        "Marisa de Azevedo Monte (Rio de Janeiro, 1 juli 1967) is een Braziliaans zangeres. Zij zingt M\u00fasica Popular Brasileira. Door de Braziliaanse versie van het tijdschrift Rolling Stone wordt zij beschouwd als de beste zangeres van het land. Hiermee volgt ze Elis Regina op."@nl,
        "Marisa de Azevedo Monte (born July 1, 1967 in Rio de Janeiro) is a Brazilian popular singer. As of 2011, she has sold 10 million albums worldwide."@en,
        "Marisa de Azevedo Monte ou plus simplement Marisa Monte est une chanteuse, compositrice et productrice musicale br\u00e9silienne. Elle est n\u00e9e \u00e0 Rio de Janeiro le 1er juillet 1967."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30b6\u30fb\u30b8\u30fb\u30a2\u30bc\u30f4\u30a7\u30fc\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30c1\uff08 Marisa de Azevedo Monte \u30011967\u5e747\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u51fa\u8eab\u3002\u305d\u306e\u97f3\u697d\u306e\u5927\u90e8\u5206\u306f\u30e2\u30c0\u30f3\u306aMPB\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u3042\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30b5\u30f3\u30d0\u3084\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u5317\u6771\u90e8\u6c11\u8b21\u306e\u697d\u66f2\u3084\u30ed\u30c3\u30af\u306a\u3069\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u8d85\u8d8a\u3057\u305f\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71586542;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marisa_Monte>,
        <http://viaf.org/viaf/71586542>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marisa_Monte_-_Ao_Vivo_(2012).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marisa_Monte.
doremus_artist:cb09f250-1133-3ebe-9c3f-666f9a16197b
    dbp:birthPlace dbr:Las_Vegas;
    rdfs:comment
        """Jennifer Diane "Jenny" Lewis (born January 8, 1976) is an American singer-songwriter, musician, and actress. She was the lead singer and rhythm guitarist for the indie rock band Rilo Kiley, and has released three solo albums; Rabbit Fur Coat (2006), Acid Tongue (2008) and The Voyager (2014). She performed as part of the duo  with boyfriend Johnathan Rice and is currently a member of the rock trio Nice as Fuck."""@en,
        """Jennifer Diane "Jenny" Lewis, (nacida el 8 de enero de 1976, Las Vegas, Nevada), es una cantante, m\u00fasica y actriz estadounidense, antiguamente miembro de la banda indie Rilo Kiley, que tambi\u00e9n sac\u00f3 un \u00e1lbum como solista."""@es,
        "Jennifer Diane (Jenny) Lewis (Las Vegas, 8 januari 1976) is een Amerikaans muzikante en actrice. Halverwege de jaren 80 speelde Lewis als jeugdactrice in verschillende televisieseries en tienerfilms. Van 1998 tot 2011 was Lewis de zangeres van de indierockband Rilo Kiley. Ze heeft twee soloabums uitgebracht. Ze treedt met haar vriend Johnathan Rice op onder de naam Jenny & Johnny."@nl,
        "Jenny Lewis (* 8. Januar 1976 in Las Vegas, Nevada) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin aus Los Angeles."@de,
        "Jenny Lewis (Jennifer Diane Lewis; Las Vegas, 8 de janeiro de 1976) \u00e9 uma cantora, musicista e atriz americana. \u00c9 co-fundadora e cantora da banda de indie rock Rilo Kiley e atriz desde pequena."@pt,
        "\u00c8 la cantante della band indie rock Rilo Kiley ed ha inoltre pubblicato anche alcuni album da solista. Attualmente fa parte del duo Jenny & Johnny col compagno Johnathan Rice."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u0444\u0435\u0440 \u0414\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jenny Lewis; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041b\u0430\u0441-\u0412\u0435\u0433\u0430\u0441\u0435, \u041d\u0435\u0432\u0430\u0434\u0430), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438 \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441 \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441 \u2014 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Rilo Kiley, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u043a, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abBarking At The Moon\u00bb \u0432 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0442\u0430\u043c \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:34649139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jenny_Lewis>,
        <http://viaf.org/viaf/34649139>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ad6d1e3-427f-4921-b603-7e9eda94a061>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jennylewis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jenny_Lewis.
doremus_artist:cbaaf57d-d859-3412-b45e-edeb98e41093
    owl:sameAs viaf:119060931;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119060931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12be99dc-c819-4f7d-b20e-a7d0f15f8ad6>.
doremus_artist:cbb83cba-44f4-3114-bbb3-f6db5a81de58
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Judith Ann Lang Zaimont (Memphis, Tennessee, 8 november 1945) is een Amerikaans componiste, muziekpedagoog en pianiste."@nl,
        "Judith Lang Zaimont (* 1945) ist eine US-amerikanische Komponistin. Zaimont studierte am Queens College, City University of New York und der Columbia University."@de,
        "Judith Lang Zaimont was born on November 8, 1945, in Memphis Tennessee. Her career includes prominent roles as pianist, performer, educator, and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:24866099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Lang_Zaimont>,
        <http://viaf.org/viaf/24866099>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Lang_Zaimont.
doremus_artist:cc34d955-257e-3eed-8819-7fd068eb8481
    dbp:birthPlace re:Q3947671;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Mirto Picchi (March 15, 1915, San Mauro, near Florence - September 25, 1980, Florence) was an Italian dramatic tenor, particularly associated with the Italian repertory, and with contemporary works. Picchi studied in Milan with Giulia Tess and Giuseppe Armani, and made his debut there as Radam\u00e8s in A\u00efda, in 1946. However, the main part of his career was in Italy, notably in Milan (Teatro alla Scala), Rome, Naples, and Florence, where he first sang Jason in a revival of Cherubini's M\u00e9d\u00e9e (in the Italian version), opposite Callas, in 1953."@en;
    owl:sameAs viaf:59271408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mirto_Picchi>,
        <http://viaf.org/viaf/59271408>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48a4f0a3-a367-4d52-b269-73a807f124b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mirto_Picchi.
doremus_artist:cc3d938e-1113-3beb-85b1-fd50e1a3c83f
    owl:sameAs viaf:29571218;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29571218>,
        <http://viaf.org/viaf/307202844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Philippe_Starck.
doremus_artist:cc6a8fb6-41a4-37b3-8a0e-8713634c8b7c
owl:sameAs viaf:19875959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19875959>.
doremus_artist:cc8c3560-fd68-3953-9f23-d9eeafc27a08
    owl:sameAs viaf:76499346;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76499346>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a3a2fdc-b746-4724-a5dc-371339692ddb>.
doremus_artist:cd098911-6146-32ba-bb81-ef3fb1d1bdb5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Owensboro,_Kentucky>;
    rdfs:comment
        """John "Johnny" Christopher Depp II (Owensboro, 9 de junho de 1963) \u00e9 um ator, m\u00fasico, produtor de cinema e diretor americano. Ficou conhecido ao estrelar o filme Edward Scissorhands (Edward M\u00e3os de Tesoura), al\u00e9m de interpretar outros personagens exc\u00eantricos, como o Capit\u00e3o Jack Sparrow na franquia Pirates of the Caribbean (Piratas do Caribe) e Willy Wonka em Charlie and the Chocolate Factory (A Fant\u00e1stica F\u00e1brica de Chocolate) o Chapeleiro Maluco ("Alice no pa\u00eds das maravilhas","Alice atrav\u00e9s do espelho")"""@pt,
        """John Christopher "Johnny" Depp II (born June 9, 1963) is an American actor, producer, and musician. He has won the Golden Globe Award and Screen Actors Guild Award for Best Actor. He rose to prominence on the 1980s television series 21 Jump Street, becoming a teen idol."""@en,
        "John Christopher (Johnny) Depp II (Owensboro, 9 juni 1963) is een Amerikaans acteur."@nl,
        "John Christopher Depp II (Owensboro, Kentucky, 9 de junio de 1963) es un actor, productor, director y m\u00fasico estadounidense. Por sus interpretaciones, ha sido acreedor de varios galardones, entre ellos ser nominado en tres ocasiones al \u00d3scar y ser ganador de un Globo de Oro, un premio del Sindicato de Actores y un C\u00e9sar."@es,
        "John \u201eJohnny\u201c Christopher Depp II (* 9. Juni 1963 in Owensboro, Kentucky) ist ein US-amerikanischer Schauspieler. Er z\u00e4hlt seit 2008 zu den bestbezahlten Charakterdarstellern in Hollywood. International bekannt wurde er Ende der 1980er Jahre durch die Fernsehserie 21 Jump Street. Mit der Darstellung des exzentrischen Captain Jack Sparrow in der Piratenreihe Fluch der Karibik vergr\u00f6\u00dferte sich seine Popularit\u00e4t. Depp, der in seinen Filmen vor allem ungew\u00f6hnliche und extravagante Figuren wie auch real existierende Personen der Vergangenheit und Gegenwart verk\u00f6rpert, wurde 2008 f\u00fcr seine Rolle in Sweeney Todd \u2013 Der teuflische Barbier aus der Fleet Street als bester Hauptdarsteller in einer Kom\u00f6die oder einem Musical mit einem Golden Globe ausgezeichnet. Dar\u00fcber hinaus wurde er bislang dreimal "@de,
        "Johnny Depp est un acteur, r\u00e9alisateur, guitariste, sc\u00e9nariste et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain, n\u00e9 le 9 juin 1963 \u00e0 Owensboro, Kentucky. Il est devenu c\u00e9l\u00e8bre dans les ann\u00e9es 1980 gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00f4le dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e 21 Jump Street. Il a ensuite voulu se d\u00e9tacher de son image de jeune premier en se consacrant principalement \u00e0 l'interpr\u00e9tation de personnages originaux et excentriques tels qu'Edward dans Edward aux mains d'argent, Raoul Duke (alter ego de l'\u00e9crivain Hunter S. Thompson) dans Las Vegas Parano, Ichabod Crane dans Sleepy Hollow, Jack Sparrow dans la saga Pirates des Cara\u00efbes, le Chapelier fou dans Alice au pays des merveilles et Barnabas Collins dans Dark Shadows. Il a \u00e9galement interpr\u00e9t\u00e9 des personnages r\u00e9els comme Ed Wood dans le film du m\u00eame nom, Joseph D. Pistone dans"@fr,
        "Johnny Depp, w\u0142a\u015bc. John Christopher Depp II (ur. 9 czerwca 1963 w Owensboro) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy, re\u017cyser i muzyk. By\u0142 trzykrotnie nominowany do Oscara."@pl,
        "Nel corso della sua carriera ha ricevuto tre nomination al Premio Oscar come miglior attore protagonista per i film La maledizione della prima luna, Neverland - Un sogno per la vita e Sweeney Todd - Il diabolico barbiere di Fleet Street, due candidature al premio BAFTA, quattro candidature e una vittoria allo Screen Actors Guild Awards come miglior attore cinematografico per il film La maledizione della prima luna. Ha vinto un Golden Globe come miglior attore in un film commedia o musicale per Sweeney Todd, dopo essere stato candidato pi\u00f9 volte al premio (10 nomination)."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 (\u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438) \u0414\u0435\u043f\u043f II (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Christopher \u00abJohnny\u00bb Depp II; 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041e\u0443\u044d\u043d\u0441\u0431\u043e\u0440\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041a\u0435\u043d\u0442\u0443\u043a\u043a\u0438) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0422\u0438\u043c\u0430 \u0411\u0451\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430, \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0420\u0443\u043a\u0438-\u043d\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u044b\u00bb, \u00ab\u042d\u0434 \u0412\u0443\u0434\u00bb, \u00ab\u0421\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u041b\u043e\u0449\u0438\u043d\u0430\u00bb, \u00ab\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0438 \u0448\u043e\u043a\u043e\u043b\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0430\u00bb, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u0422\u0440\u0443\u043f \u043d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u044b\u00bb, \u00ab\u0421\u0443\u0438\u043d\u0438 \u0422\u043e\u0434\u0434, \u0434\u0435\u043c\u043e\u043d-\u043f\u0430\u0440\u0438\u043a\u043c\u0430\u0445\u0435\u0440 \u0441 \u0424\u043b\u0438\u0442-\u0441\u0442\u0440\u0438\u0442\u00bb \u0438 \u00ab\u0410\u043b\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u0421\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0447\u0443\u0434\u0435\u0441\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0430 \u0414\u0436\u0435\u043a\u0430 \u0412\u043e\u0440\u043e\u0431\u044c\u044f \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u00ab\u041f\u0438\u0440\u0430\u0442\u044b \u041a\u0430\u0440\u0438\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0440\u044f\u00bb, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u044b \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u044b, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0427\u0442\u043e \u0433\u043b\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0413\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0413\u0440\u044d\u0439\u043f\u0430\u00bb, \u00ab\u0411\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0438 \u0414\u0436\u0443\u043d\u00bb, \u00ab\u041c\u0435\u0440\u0442\u0432\u0435\u0446\u00bb, \u00ab\u0414\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0441\u043a\u043e\u00bb, \u00ab\u0421\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0438 \u043d\u0435\u043d\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u044c \u0432 \u041b\u0430\u0441-\u0412\u0435\u0433\u0430\u0441\u0435\u00bb, \u00ab\u041a\u043e\u043a\u0430\u0438\u043d\u00bb, \u00ab\u0412\u043e\u043b\u0448\u0435\u0431\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u00bb, \u00ab\u0422\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u00bb. \u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c "@ru,
        "\u062c\u0648\u0646\u064a \u062f\u064a\u0628 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Johnny Depp) \u0648\u0644\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0631 \u062f\u064a\u0628 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u064a\u0648\u0645 9 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648\u060c 1963. \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a \u060c \u0631\u0634\u062d \u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629\u060c \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628\u062d\u0628\u0647 \u0644\u062a\u0623\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u0628\u0629. \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627."@ar,
        """\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb"\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc"\u30fb\u30c7\u30c3\u30d72\u4e16\uff08\u82f1: John Christopher "Johnny" Depp II\u30011963\u5e746\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u30b8\u30e7\u30cb\u30c7\u3068\u7565\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"""@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u6234\u666e\u4e8c\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Christopher Depp II\uff0c1963\u5e746\u67089\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u66b1\u7a31\u5f37\u5c3c\u00b7\u6234\u666e\uff08Johnny Depp\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7537\u6f14\u54e1\u3001\u96fb\u5f71\u76e3\u88fd\u548c\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u4ed6\u66fe\u5f97\u904e\u91d1\u7403\u734e\u548c\u6f14\u54e1\u5de5\u6703\u734e\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u3002\u4ed6\u6700\u65e9\u7684\u6210\u540d\u4f5c\u54c1\u70ba1980\u5e74\u96fb\u8996\u5287\u300a\u9f8d\u864e\u5c11\u5e74\u968a\u300b\uff0c\u800c\u6210\u70ba\u4e86\u5e74\u8f15\u4eba\u7684\u5076\u50cf\u4e4b\u4e00\u3002\u5f8c\u4f86\u6234\u666e\u8072\u52e2\u5927\u6f32\uff0c\u4ed6\u5728\u96fb\u5f71\u300a\u524d\u9032\u9ad8\u68c9\u300b\uff081986\u5e74\uff09\u4e2d\u64d4\u4efb\u914d\u89d2\uff0c\u63a5\u8457\u53c8\u4e3b\u6f14\u4e86\u300a\u526a\u5200\u624b\u611b\u5fb7\u83ef\u300b\uff081990\u5e74\uff09\u3001\u300a\u65b7\u982d\u8c37\u300b\uff081999\u5e74\uff09\u3001\u300a\u795e\u9b3c\u5947\u822a\uff1a\u9b3c\u76dc\u8239\u9b54\u5492\u300b\uff082003\u5e74\uff09\u548c\u5176\u7cfb\u5217\u7e8c\u96c6\u3001\u300a\u5de7\u514b\u529b\u5192\u96aa\u5de5\u5ee0\u300b\uff082005\u5e74\uff09\u3001\u300a\u9b54\u5883\u5922\u904a\u300b\uff082010\u5e74\uff09\u548c\u300a\u98c6\u98a8\u96f7\u54e5\u300b\uff082011\u5e74\uff09\u7b49\u96fb\u5f71\u3002\u4ed6\u548c\u63d0\u59c6\u00b7\u6ce2\u9813\u5df2\u5408\u4f5c\u904e\u4e86\u516b\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u5169\u4eba\u662f\u5408\u4f5c\u517c\u670b\u53cb\u95dc\u4fc2\uff0c\u4e5f\u548c\u6d77\u502b\u5a1c\u00b7\u5bf6\u6f22\u00b7\u5361\u7279\u4e00\u8d77\u6f14\u904e\u591a\u90e8\u96fb\u5f71\u3002 \u6234\u666e\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u5049\u5927\u7684\u5f71\u661f\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u4e3b\u6f14\u7684\u300c\u795e\u9b3c\u5947\u822a\u300d\u7cfb\u5217\u96fb\u5f71\u662f\u4ed6\u6700\u6210\u529f\u7684\u5546\u696d\u96fb\u5f71\uff0c\u4e14\u300a\u5de7\u514b\u529b\u5192\u96aa\u5de5\u5ee0\u300b\u548c\u300a\u9b54\u5883\u5922\u904a\u300b\u4e5f\u90fd\u6709\u5f88\u9ad8\u7684\u7968\u623f\uff1b\u800c2010\u5e74\u7684\u300a\u8272\u9047\u300b\u5247\u5728\u5168\u7403\u7968\u623f\u6536\u5165\u7d042.78\u5104\u7f8e\u5143\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85378128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Depp>,
        <http://viaf.org/viaf/85378128>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnnyDeppHWOFJune2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Depp.
doremus_artist:cd682b99-948a-3276-b641-0711fe72f541
    dbp:birthPlace dbr:India;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u064a\u0648_2010) \u0647\u0648 \u0633\u064a\u062f \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0642\u064a\u0646 \u0632\u0628\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0631\u0641\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u0644\u0647\u0627 \u0634\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631\u064a \u0627\u0644\u0634\u0637\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0642\u0635\u0648\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0627\u0631\u062f\u0648: \u0628\u0644\u06c1\u06d2 \u0634\u0627\u06c1) \u0648\u0644\u062f \u0628\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0686 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1061\u0647 \u0645\u0627 \u064a\u0642\u0627\u0628\u0644 1675\u0645. \u0641\u0642\u062f \u0633\u0645\u0627\u0647 \u0623\u0628\u0648\u0627\u0647 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0644\u0643\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0628\u0644\u0647\u0627 \u0634\u0627\u0647."@ar,
        "Bulleh Shah, sometimes Bulla(h) Shah (1680\u20131757) (Punjabi: \u0628\u0644\u06be\u06d2 \u0634\u0627\u06c1  (Shahmukhi);  \u0a2c\u0a41\u0a71\u0a32\u0a4d\u0a39\u0a47 \u0a38\u0a3c\u0a3e\u0a39 (Gurumukhi); born Syed Abdullah Shah Qadri) was a Punjabi humanist and philosopher. His first spiritual teacher was Shah Inayat Qadiri, a Sufi murshid of Lahore. Bulleh Shah gathered spiritual treasures under the guidance of his murshid and was known for the karamat (miraculous powers) he had."@en;
    owl:sameAs viaf:64805763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bulleh_Shah>,
        <http://viaf.org/viaf/317290049>,
        <http://viaf.org/viaf/64805763>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BullehShah.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bulleh_Shah.
doremus_artist:ce00fef2-3c9d-3ee6-bc16-d066eaefd433
owl:sameAs viaf:85550536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85550536>.
doremus_artist:ce3b4b82-cafc-30c3-a945-8377abe03268
owl:sameAs viaf:103030531; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103030531>.
doremus_artist:ce5bee76-6de6-3d23-b34a-fe3866d42c34
owl:sameAs viaf:79950793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79950793>.
doremus_artist:ce5f03fc-09ae-3cca-a1fc-0e753c99ea2d
    owl:sameAs viaf:43144814334668090831;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43144814334668090831>.
doremus_artist:ceebb471-05d6-37bd-9b8e-c2bcdabf9907
    dbp:birthPlace dbr:Clermont-Ferrand;
    dbp:deathPlace dbr:Clermont-Ferrand;
    rdfs:comment
        "Andre George Louis Onslow (Clermont-Ferrand, 27 de julio de 1784 \u2014 Clermont-Ferrand, 3 de octubre de 1853) fue un compositor franc\u00e9s. Le apodaron el Beethoven franc\u00e9s."@es,
        "Andre George Louis Onslow (ur. 27 lipca 1784, zm. 3 pa\u017adziernika 1853) \u2013 francuski kompozytor."@pl,
        "Andr\u00e9 George Louis Onslow (* 27. Juli 1784 in Clermont-Ferrand; \u2020 3. Oktober 1853 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Sein Vorname wird oft auch als Georges angegeben; korrekt ist jedoch George. Er gilt als wichtigster Instrumentalkomponist seiner Generation in Frankreich."@de,
        "Andr\u00e9 George Louis Onslow (Clermont-Ferrand, 27 juli 1784 \u2013 aldaar, 3 oktober 1853) was een Franse componist van deels Engelse afkomst. Zijn naam wordt soms foutief gespeld als Georges. In zijn tijd gold hij als een belangrijk componist van voornamelijk kamermuziek, maar daarna raakte hij lange tijd in de vergetelheid."@nl,
        "Andr\u00e9 George Louis Onslow (prononcer onzlo) est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Clermont-Ferrand le 27 juillet 1784 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette m\u00eame ville le 3 octobre 1853."@fr,
        "Andr\u00e9 George(s) Louis Onslow (27 July 1784 \u2013 3 October 1853) was a French composer of English descent. His wealth, position and personal tastes allowed him to pursue a path unfamiliar to most of his French contemporaries, more similar to that of his contemporary German romantic composers; his music also had a strong following in Germany and in England. His principal output was chamber music but he also wrote four symphonies and four operas. Esteemed by many of the critics of his time, his reputation declined swiftly after his death and has only been revived in recent years."@en,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u041e\u043d\u0441\u043b\u043e (\u0444\u0440. George Onslow, 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1784, \u041a\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e\u043d-\u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u043d \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1853, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30aa\u30f3\u30b9\u30ed\u30fc\uff08\u30aa\u30f3\u30b9\u30ed\u30a6\u3068\u3082\u3001Andr\u00e9 George Louis Onslow\u30011784\u5e747\u670827\u65e5 - 1853\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8cb4\u65cf\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u540c\u6027\u611b\u7591\u60d1\u306e\u6e26\u4e2d\u306e\u4eba\u3068\u3055\u308c\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u4e2d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u3064\u306a\u304c\u308a\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u57fa\u790e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u540c\u5730\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30de\u30fc\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3076\u3002\u4f5c\u66f2\u306f\u30d1\u30ea\u3067\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30ec\u30a4\u30cf\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002 \u30aa\u30f3\u30b9\u30ed\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u3068\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u904e\u6e21\u7684\u306a\u69d8\u5f0f\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5e45\u5e83\u3044\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u697d\u66f2\u3092\u907a\u3057\u305f\u304c\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u3067\u306f\u304a\u3073\u305f\u3060\u3057\u3044\u6570\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u306b\u3088\u3063\u3066\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300c\u9283\u5f3e\u300d\u3068\u3044\u3046\u611b\u79f0\u306e\u3042\u308b\u5f26\u697d\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c15\u756a\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\uff08\u30aa\u30f3\u30b9\u30ed\u30fc\u306f\u3001\u8cb4\u65cf\u306e\u305f\u3057\u306a\u307f\u3068\u3057\u3066\u72e9\u731f\u3092\u8da3\u5473\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u969b\u306e\u4e8b\u6545\u3067\u8074\u529b\u3092\u5931\u3063\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002 \u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u306a\u304b\u306a\u304b\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u9ad8\u304f\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u4e54\u6cbb\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u7fc1\u65af\u6d1b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAndr\u00e9 George Louis Onslow\uff0c1784\u5e747\u670827\u65e5\uff0d1853\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u88d4\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5176\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u8d35\u65cf\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u6cd5\u56fd\u4eba\u3002\u5c11\u5e74\u65f6\u5728\u4f26\u6566\u4ece\u514b\u62c9\u9ed8\u5b66\u94a2\u7434\uff0c\u5728\u5df4\u9ece\u4ece\u96f7\u54c8\u5b66\u4f5c\u66f2\uff0c\u540e\u56de\u5230\u6545\u4e61\u5b9a\u5c45\u5e76\u4ece\u4e8b\u521b\u4f5c\uff0c1842\u5e74\u63a5\u66ff\u51ef\u9c81\u6bd4\u5c3c\u4efb\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u3002\u7fc1\u65af\u6d1b\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u53d7\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u53e4\u5178\u4e50\u6d3e\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\u3002\u5176\u5ba4\u5185\u4e50\u5728\u5f53\u65f6\u58f0\u8a89\u6781\u9ad8\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u53ef\u4ee5\u548c\u83ab\u624e\u7279\u4e0e\u8d1d\u591a\u82ac\u76f8\u5ab2\u7f8e\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u4ed6\u672c\u4eba\u4e5f\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u6cd5\u56fd\u7684\u8d1d\u591a\u82ac\u201d\u3002\u4f46\u540e\u6765\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u957f\u65f6\u671f\u88ab\u57cb\u6ca1\uff0c\u76f4\u5230\u6700\u8fd1\u624d\u88ab\u91cd\u65b0\u53d1\u6398\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32793372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Onslow_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/32793372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d862c725-08b8-45bd-881b-3e6a9f295366>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Onslow.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Onslow_(composer)>.
doremus_artist:cef79613-0635-3127-84bd-b97fea8b270a
owl:sameAs viaf:170710420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170710420>.
doremus_artist:cfab5d78-787f-3109-bee6-c7c1b9b21bbb
    dbp:birthPlace dbr:Staten_Island;
    rdfs:comment
        "John Pisano (* 2. Juni 1931 in Staten Island, New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzgitarrist des Modern Jazz."@de,
        "John Pisano (born February 6, 1931) is a jazz guitarist born in Staten Island, New York."@en;
    owl:sameAs viaf:7577397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Pisano>,
        <http://viaf.org/viaf/7577397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnpisano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Pisano.
doremus_artist:d049a7df-909e-3651-a955-7338909d9245
owl:sameAs viaf:55543631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55543631>.
doremus_artist:d0d1d168-0c5c-3caa-9901-694c5899600f
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Taddei (* 26. Juni 1916 in Genua; \u2020 2. Juni 2010 in Rom) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton). Sein Wirken umfasste mehr als ein halbes Jahrhundert; er sang rund 150 Rollen."@de,
        "Giuseppe Taddei (26 June 1916 \u2013 2 June 2010) was an Italian lyric baritone, who performed mostly the operas of Wolfgang Amadeus Mozart and Giuseppe Verdi. Taddei was born in Genoa, Italy, and studied in Rome, where he made his professional debut in 1936 as the Herald in Wagner's Lohengrin. He sang at the Rome Opera until he was conscripted into the army in 1942. After the war, he resumed his opera career and appeared for two seasons at the Vienna State Opera. He made his debut in London in 1947, at the Cambridge Theatre. The following year, 1948, saw his debut at the Salzburg Festival, La Scala in Milan, and the Teatro di San Carlo in Naples."@en,
        "Giuseppe Taddei (26 de Junho de 1916 - 2 de Junho de 2010) foi um bar\u00edtono italiano, famoso por interpretar \u00f3peras de Wolfgang Amadeus Mozart e Giuseppe Verdi. Taddei nasceu em G\u00eanova, It\u00e1lia e estudou em Roma, onde ele fez sua estr\u00e9ia profissional em 1936 como Herald em Lohengrin. Ele cantou na \u00d3pera de Roma at\u00e9 ser convocado pelo Ex\u00e9rcito Italiano em 1942. Depois da guerra, ele resumiu sua carreira \u00e0s \u00f3peras e apareceu na \u00d3pera Estatal de Viena em duas temporadas. Taddei fez sua estr\u00e9ia em Londres em 1947 no Teatro de Cambridge. No ano seguinte, em 1948, ele fez sua estr\u00e9ia no Festival de Salzburgo, no La Scala de Mil\u00e3o e no Teatro de S\u00e3o Carlos em N\u00e1poles. Sua primeira apari\u00e7\u00e3o nos Estados Unidos aconteceu em 1957 com a \u00d3pera de S\u00e3o Francisco, seguida da \u00d3pera L\u00edrica de Chicago em 1959."@pt,
        "Giuseppe Taddei (Genova, Italia, 26 de junio de 1916, \u2013 Roma, 2 de junio de 2010) fue un bar\u00edtono italiano famoso por sus interpretaciones de personajes en operas de Wolfgang Amadeus Mozart, Rossini, Puccini y Giuseppe Verdi. Estudi\u00f3 en Roma donde debut\u00f3 profesionalmente en 1936 como el Heraldo en Lohengrin dirigido por su mentor Tullio Serafin.Cant\u00f3 en Roma hasta que fue alistado como soldado en la Segunda Guerra Mundial. Al finalizar la guerra retom\u00f3 su carrera actuando en la Wiener Staatsoper, Londres y en 1948 en el Festival de Salzburgo, La Scala y el Teatro San Carlo en N\u00e1poles."@es,
        "Giuseppe Taddei, n\u00e9 \u00e0 G\u00eanes le 26 juin 1916 et mort le 2 juin 2010 \u00e0 Rome, est un baryton italien, qui jouit d'une longue et brillante carri\u00e8re."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0422\u0430\u0434\u0434\u0435\u0438 (26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1916, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 2010, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30bf\u30c3\u30c7\u30a4\uff08Giuseppe Taddei, 1916\u5e746\u670826\u65e5 - 2010\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30bf\u30c3\u30c7\u30fc\u30a4\u300d\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88567477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Taddei>,
        <http://viaf.org/viaf/88567477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fdf9a01b-7691-4e8e-8a4c-2562b67e1d38>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Taddei.
doremus_artist:d0ecce03-9f49-3e72-b4de-29c5160cbd94
owl:sameAs viaf:19619483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19619483>.
doremus_artist:d1114adc-cd10-3b93-aa5b-ea6d6c2c5128
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    dbp:deathPlace dbr:Manchester;
    rdfs:comment
        "John William Duarte (* 2. Oktober 1919 in Sheffield; \u2020 23. Dezember 2004 in Manchester) war ein englischer Gitarrist, Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Musikkritiker. Duarte studierte von 1931 bis 1935 an der Manchester Central High School und von 1936 bis 1940 an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Technologie der Manchester University und arbeitete bis 1969 als Chemiker und betrieb danach f\u00fcr drei Jahre einen Tabakladen. Seine einzige formale Musikausbildung bestand in Lektionen f\u00fcr Jazzgitarre bei Terence Usher (1934\u201336). Bis 1953 trat er als Jazzgitarrist, auch -trompeter und -kontrabassist, auf."@de,
        "John William Duarte (2 October 1919 \u2013 23 December 2004) was a British composer, guitarist and writer. Duarte was born in Sheffield, England, but lived in Manchester from the age of six. Although his surname is of Portuguese origin, he considered himself 100% British \u2013 his father was Scottish and his mother was English \u2013 a fact that echoed throughout his music."@en,
        "John William Duarte (2 octobre 1919 - 23 d\u00e9cembre 2004) est un guitariste, compositeur, professeur, chimiste et \u00e9crivain britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:79199755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_W._Duarte>,
        <http://viaf.org/viaf/79199755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d34eb2ee-b0a1-4544-a8fa-ccc0795937ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_W._Duarte>.
doremus_artist:d1142902-04fd-372c-a841-4cce33841656
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chapel_Hill,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lewisburg,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Thomas Grady Martin (* 17. Januar 1929 in Chapel Hill, Tennessee; \u2020 3. Dezember 2001 in Lewisburg, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country- und Rockabilly-Gitarrist. Martin gilt als einer der bekanntesten und erfolgreichsten Sessionmusiker Nashvilles. Er wurde dem Nashville A-Team, einer Gruppe \u00e4u\u00dferst aktiver und gefragter Studiomusiker, zugerechnet."@de,
        """Thomas Grady Martin (January 17, 1929 \u2013 December 3, 2001) was an American session guitarist in country music and rockabilly. A member of The Nashville A-Team, he played guitar on hits such as Marty Robbins' "El Paso", Loretta Lynn's "Coal Miner's Daughter" and Sammi Smith's "Help Me Make It Through the Night". During a nearly 50-year career, Martin backed such names as Elvis Presley, Buddy Holly, Johnny Burnette, Don Woody and Arlo Guthrie, Johnny Cash, Patsy Cline and Bing Crosby. He is a member of the Rockabilly Hall of Fame. Elected to the Country Music Hall of Fame, March 2015"""@en;
    owl:sameAs viaf:17411007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grady_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/17411007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75353dc8-0200-4f3f-806f-db8d3d509bef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grady_Martin.
doremus_artist:d19121ba-b5a9-3789-bc62-754cbba00ef3
owl:sameAs viaf:34739900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34739900>.
doremus_artist:d23d42cb-667f-343a-92dc-7352c1fcfb68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis>;
    rdfs:comment
        "Angelo Debarre (* 19. August 1962 in Saint-Denis) ist ein franz\u00f6sischer Sinto, Gitarrist und Jazzmusiker. Er spielt haupts\u00e4chlich Gypsy Swing bzw. Gypsy Jazz."@de,
        "Angelo Debarre (French pronunciation: \u200b[\u0251\u0303\u0292elo d\u0259\u02c8ba\u0281] (born on August 19, 1962) is a French Romani manouche gypsy jazz guitarist. Debarre was born in Saint-Denis, Paris, and began playing at age eight. In 1984 he formed his first group, the Angelo Debarre Quintet. In 1985 they were hired by Serge Camps to play at his Parisian caf\u00e9 La Roue Fleurie, where Angelo was discovered by the producer and guitarist Jon Larsen."@en,
        "Angelo DebarreFichier:Ang\u00e9lo Debarre pendant le Paris Jazz Roots Festival \u00e0 la Belleviloise.jpg Ang\u00e9lo Debarre \u00e0 la Belleviloise, Paris, avril 2013 Angelo Debarre est un guitariste de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1962 \u00e0 Saint-Denis."@fr,
        "Proveniente da una famiglia di zingari della etnia dei Manouches, ha iniziato a suonare la chitarra all'et\u00e0 di otto anni. Debarre si ispira alla tradizione musicale di Django Reinhardt e ben presto si \u00e8 imposto come uno dei chitarristi gipsy jazz pi\u00f9 brillanti nel panorama europeo. Nel 1984 Debarre fonda il suo primo gruppo, The Angelo Debarre Quartete nell'anno successivo \u00e8 impegnato in concerti musicali con altri musicisti zingari in varie parti del mondo."@it,
        "\u0410\u043d\u0436\u0435\u043b\u043e \u0414\u0435\u0431\u0430\u0440\u0440 (\u0444\u0440. Angelo Debarre; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1962, \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0435\u043d\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043c\u0430\u043d\u0443\u0448. \u0412 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u00abAngelo Debarre QUINTET\u00bb \u0432 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f\u0445. \u0412 1998 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0414\u0435\u0431\u0430\u0440\u0440\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b. \u0412 2009 \u0433. \u043e\u043d \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0435 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0413\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440. \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u044c \u0445\u0443\u043b\u0438\u0433\u0430\u043d\u0430\u00bb, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0430-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:119977709;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Angelo_Debarre>,
        <http://viaf.org/viaf/119977709>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55bfc508-0e42-4170-bb19-0854bb838049>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ang√©lo_Debarre_pendant_le_Paris_Jazz_Roots_Festival_√†_la_Belleviloise.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Angelo_Debarre.
doremus_artist:d264163c-d5c4-3d40-af47-c52dc5caf701
owl:sameAs viaf:21134400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21134400>.
doremus_artist:d2a2b26a-325d-34d3-9268-9ceedff3dd83
    dbp:birthPlace dbr:German_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Franz Kelch (* 1. November 1915 in Bayreuth; \u2020 5. Juni 2013 in M\u00fcnchen) war ein deutscher S\u00e4nger der Stimmlage Bassbariton. Kelch gilt als bedeutender Lied- und Oratoriens\u00e4nger. Sein Repertoire umfasst Werke von Johann Sebastian Bach, Johannes Brahms, Dietrich Buxtehude, Georg Friedrich H\u00e4ndel, Claudio Monteverdi und Wolfgang Amadeus Mozart."@de,
        "Franz Kelch (1 November 1915 \u2013 5 June 2013) was a German bass-baritone lied and oratorio singer. His discography includes works of Johann Sebastian Bach, Dieterich Buxtehude, George Frideric Handel, and Claudio Monteverdi."@en,
        "Franz Kelch (1 de noviembre de 1915 - 5 de junio de 2013) fue un bajo-bar\u00edtono lied y cantante oratorio alemana. Su discograf\u00eda incluye obras de Johann Sebastian Bach, Dieterich Buxtehude, George Frideric Handel y Claudio Monteverdi."@es;
    owl:sameAs viaf:5125458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Kelch>,
        <http://viaf.org/viaf/5125458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Kelch.
doremus_artist:d3007763-c7a7-3e80-bb98-8c2da28015a1
owl:sameAs viaf:88202104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88202104>.
doremus_artist:d366f57b-fd90-35a6-a458-495b0466bc04
owl:sameAs viaf:27129358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27129358>.
doremus_artist:d45816dd-6c4a-3885-8df4-95ff3c96bf25
owl:sameAs viaf:54401168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54401168>.
doremus_artist:d472cfb3-2379-3652-a754-5bd4a5f0d55b
owl:sameAs viaf:51954396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51954396>.
doremus_artist:d4ca03a7-78ca-323b-abe0-9f9ed023c973
owl:sameAs viaf:10036124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10036124>.
doremus_artist:d74b2ca6-e6b5-3782-bff8-193017a041c6
owl:sameAs viaf:232531743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232531743>.
doremus_artist:d792210d-24fb-3417-8b1a-7209b16904bf
owl:sameAs viaf:71585656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585656>.
doremus_artist:d84f6b1e-d5f6-3a21-a037-106587f633e1
    rdfs:comment
        "Mary Jane Leach (* 1949 in Vermont) ist eine US-amerikanische Komponistin. Leach sang in ihrer Kindheit im Kirchenchor und spielte in ihrer Highschool-Zeit Bassklarinette. Ende der 1970er Jahre kam sie nach New York, wo sie sich der avantgardistischen Musikszene anschloss und an der Columbia University Musik studierte. Nach minimalistischen Werken wandte sie sich in den 1980er Jahren vor allem der Vokalmusik zu. Bekannt wurde sie als Komponistin neuer Musik mit Werken wie Celestial Fires (1993) und Ariadne's Lament (1998)."@de,
        """Mary Jane Leach is an American composer based in New York City. She has been a member of the Downtown Ensemble, composer in residence at Sankt Peter, K\u00f6ln, and has recordings on XI, New World Records, and Lovely Music. In the late 1970s Leach composed mainly with tape, overdubbing her own playing and singing. As her music became more frequently performed she continued writing in an "overdubbing" fashion, layering parts and experimenting with the textures created by multiple voices. Her compositional style is characterized by modality, imitation, and prolongation. Leach received a 1995 Foundation for Contemporary Arts Grants to Artists Award. She currently teaches music courses at Rensselaer Polytechnic Institute."""@en;
    owl:sameAs viaf:51888678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Jane_Leach>,
        <http://viaf.org/viaf/51888678>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mary_Jane_Leach_2015_(Annamarie_Ursula)_aus_P1200469.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Jane_Leach.
doremus_artist:d88e9194-0b02-3e19-8bb7-b23e971db178
owl:sameAs viaf:31588110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31588110>.
doremus_artist:d986d92f-d2be-30ef-b4ab-0941891946b0
    rdfs:comment
        "Patrick Deny, n\u00e9 le 13 juin 1948 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 avril 1991, est un po\u00e8te, auteur, compositeur et interpr\u00e8te."@fr;
    owl:sameAs viaf:51898767;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Deny>,
        <http://viaf.org/viaf/51898767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Deny.
doremus_artist:da89468d-f5fd-36d7-80a8-4c95b57b92d3
owl:sameAs viaf:118295164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118295164>.
doremus_artist:da8d65ac-7b27-3cc5-8ad3-5457281eb555
    rdfs:comment
        "Pierre Mari\u00e9tan (* 23. September 1935 in Monthey) ist ein Schweizer Komponist."@de,
        "Pierre Mari\u00e9tan (born 23 September 1935 in Monthey) is a Swiss composer."@en;
    owl:sameAs viaf:42923182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Mari\u00e9tan>,
        <http://viaf.org/viaf/42923182>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Mari√©tan.
doremus_artist:daac1dcb-4e4c-3db4-adc8-22237071c5ca
owl:sameAs viaf:74042750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042750>.
doremus_artist:dafbf8f0-ddff-34f2-9fea-81871aabe671
owl:sameAs viaf:12349185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12349185>.
doremus_artist:db1eab53-1b49-397a-b5df-83baae7a1b91
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Louis Kaufman (May 10, 1905 \u2013 February 9, 1994) was an American violinist and possibly the most recorded musical artist of the 20th century. He played on the soundtrack of as many as 500 movies and made over 100 musical recordings. He is also credited with reviving the music of Antonio Vivaldi with his recording of The Four Seasons in 1947, which won the Grand Prix du Disque in 1950, was elected to the Grammy Hall of Fame in 2002, and in 2003 was selected for the Library of Congress\u2019s National Recording Registry."@en,
        "\u041b\u0443\u0438\u0441 \u041a\u0430\u0443\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Louis Kaufman; 10 \u043c\u0430\u044f 1905 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434 \u2014 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1994 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041c\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0443\u044d\u043b\u043b \u0438 \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 13-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u043d\u0430\u0439\u0437\u0435\u043b\u044f. \u0412 1927\u20141933 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u043e\u043c \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Musical Art Quartet) \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0421\u0430\u0448\u0435\u0439 \u042f\u043a\u043e\u0431\u0441\u0435\u043d\u043e\u043c, \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041e\u043a\u043e \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0420\u0451\u043c\u0435-\u0420\u043e\u0437\u0430\u043d\u043e\u0444\u0444. \u0412 1928 \u0433. \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0412 1932 \u0433. \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0435 \u0410\u043d\u043d\u0435\u0442\u0442\u0435 \u041b\u0435\u0431\u043e\u0439\u043b (\u041a\u0430\u0443\u0444\u043c\u0430\u043d), \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0435\u043c\u0443."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30ab\u30a6\u30d5\u30de\u30f3\uff08Louis Kaufman, 1905\u5e745\u670810\u65e5 - 1994\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 13\u6b73\u3067\u97f3\u697d\u82b8\u8853\u7814\u7a76\u6240\u306b\u5165\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30af\u30ca\u30a4\u30bc\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021926\u5e74\u304b\u30891933\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30c8\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u30011928\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30ca\u30a6\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021934\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u6620\u753b\u300e\u98a8\u3068\u5171\u306b\u53bb\u308a\u306c\u300f\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3067\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3082\u6d3b\u767a\u306b\u884c\u3044\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\u304b\u3089\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30bd\u30fc\u30b2\u3001\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\u3084\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30d0\u30fc\u7b49\u307e\u3067\u5e45\u306e\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u8a87\u3063\u305f\u3002 \u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116613990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Kaufman>,
        <http://viaf.org/viaf/116613990>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Kaufman.
doremus_artist:db2acb2e-86b5-3e58-9269-b1d645288207
owl:sameAs viaf:103709759; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103709759>.
doremus_artist:dc12988f-507a-30f9-8202-fb4f01692819
owl:sameAs viaf:74040153; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74040153>.
doremus_artist:dc50fd32-65b8-3485-a790-cf46dfce563e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Dalberto (born 2 June 1955) is a French concert pianist."@en,
        "Michel Dalberto, nacido en Par\u00eds el 2 de junio de 1955 es un pianista y director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "Michel Dalberto, n\u00e9 \u00e0 Paris le 2 juin 1955, est un pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30c0\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Michel Dalberto, 1955\u5e746\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021975\u5e74\u306b\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u512a\u52dd\u30011978\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30fc\u30ba\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u5f37\u3044\u30021996\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u56fd\u5bb6\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3002 \u53e4\u5178\u6d3e\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u30fb\u8fd1\u73fe\u4ee3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u304c\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u4f5c\u54c1\u306e\u6df1\u307f\u3042\u308b\u89e3\u91c8\u306b\u306f\u652f\u6301\u304c\u591a\u3044\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30a4\u30e2\u30e9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u5f8c\u9032\u306e\u80b2\u6210\u306b\u3042\u305f\u308b\u4ed6\u3001\u4e0a\u8a18\u51fa\u8eab\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u3082\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u8da3\u5473\u3082\u5e83\u304f\u3001\u30c0\u30a4\u30d3\u30f3\u30b0\u3084\u30b9\u30ad\u30fc\u3082\u697d\u3057\u3080\u306a\u3069\u6f14\u594f\u5916\u306e\u500b\u6027\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u4e00\u3064\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001NHK\u306e \u300e\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30d4\u30a2\u30ce\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u300f \u3067\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u82e5\u624b\u594f\u8005\u306b\u6307\u5c0e\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u611b\u597d\u5bb6\u306b\u306f\u77e5\u3089\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3002\u7279\u306b\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u6b4c\u8b21\u7684\u306a\u7f8e\u3057\u3055\u3068\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u6240\u5728\u7121\u3055\u3068\u3044\u3063\u305f\u5fc3\u60c5\u307e\u3067\u304f\u307f\u53d6\u308b\u6307\u5c0e\u30fb\u6f14\u594f\u306f\u8a55\u5224\u3092\u547c\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113934467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Dalberto>,
        <http://viaf.org/viaf/113934467>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4ee8d52-510b-429d-a33d-6e9adcbb978b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Dalberto.
doremus_artist:dc9949e3-4e5f-3dff-8cd0-a45b9cf4775e
    rdfs:comment
        "Atanas Ourkouzounov (n\u00e9 en 1970 \u00e0 Bourgas) est un compositeur d'origine bulgare de guitare classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:54412818;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Atanas_Ourkouzounov>,
        <http://viaf.org/viaf/54412818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Atanas_Ourkouzounov.
doremus_artist:dc9b7eb2-7727-3d97-9ea5-7861ac99ea6a
    rdfs:comment
        "Davitt Moroney (* 23. Dezember 1950) ist ein britischer Cembalist, Organist und Musikhistoriker."@de,
        "Davitt Moroney (1950) is een Engels-Amerikaans klavecimbelspeler, organist en muziekpedagoog."@nl,
        "Davitt Moroney (born 23 December 1950), is a British-born and educated musicologist, harpsichordist and organist. His parents were of Irish and Italian extraction \u2013 his father was an executive with the Anglo-Dutch Unilever conglomerate. From 1968 onward, he undertook his undergraduate and graduate studies in musicology at King's College London, the faculty of which was headed by Thurston Dart, a great influence on the world of early music. Moroney later pursued advanced harpsichord studies with Kenneth Gilbert and Gustav Leonhardt. Moroney also holds performance and teaching diplomas (1974) from the Royal Academy of Music and the Royal College of Music. After earning his PhD in musicology from the University of California, Berkeley in 1980 with a thesis on the music of Thomas Tallis and Wi"@en,
        "Davitt Moroney, n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1950, est un musicien (claveciniste et organiste) et musicologue britannique, n\u00e9 de parents irlandais et italien."@fr,
        "\u30ad\u30f3\u30b0\u30b9\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3066\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u3068\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021974\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3088\u308a\u6f14\u594f\u514d\u8a31\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u30011980\u5e74\u306b\u306f\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30bf\u30ea\u30b9\u3068\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30c9\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8ad6\u6587\u306b\u3088\u308a\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30d0\u30fc\u30af\u30ec\u30fc\u6821\u306b\u3066\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u30012001\u5e74\u3088\u308a\u540c\u6821\u306e\u6559\u54e1\u3068\u3057\u3066\u51fa\u8b1b\u3002 \u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30d3\u30fc\u30d0\u30fc\u3001\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3001\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u521d\u671f\u9375\u76e4\u697d\u5668\uff08\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3001\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30ca\u30eb\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30b3\u30fc\u30c9\u3001\u30dd\u30eb\u30bf\u30c6\u30a3\u30d5\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\uff09\u3092\u4f7f\u3044\u5206\u3051\u305f\u30d0\u30fc\u30c9\u9375\u76e4\u697d\u66f2\u5168\u96c6\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u540d\u9ad8\u3044\u3002 \u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u5de8\u5320\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6821\u8a02\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300a\u30d5\u30fc\u30ac\u306e\u6280\u6cd5\u300b\u306e\u672a\u5b8c\u6210\u306e\u30d5\u30fc\u30ac\u3092\u88dc\u7b46\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u81ea\u3089\u4f5c\u6210\u3057\u305f\u7248\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u30cf\u30eb\u30e2\u30cb\u30a2\u30fb\u30e0\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u304b\u3089\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88566906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Davitt_Moroney>,
        <http://viaf.org/viaf/88566906>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Davitt_Moroney.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Davitt_Moroney.
doremus_artist:dca4ff4a-70ef-3bea-bf4e-883d19b6dcc0
owl:sameAs viaf:305315021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305315021>.
doremus_artist:ddbdeae5-c408-3283-9818-73819b8faa8e
owl:sameAs viaf:302604796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/302604796>.
doremus_artist:de2d202e-1bfc-3290-a4e0-84be7c74f6f3
    dbp:birthPlace dbr:Neuhofen_an_der_Krems;
    rdfs:comment
        "Hans Stadlmair (* 3. Mai 1929 in Neuhofen an der Krems in \u00d6sterreich) ist ein Dirigent und Komponist. Hans Stadlmair war von 1956 bis 1995 k\u00fcnstlerischer Leiter des M\u00fcnchener Kammerorchesters und dirigierte mit ihm auch diverse Urauff\u00fchrungen. Zu seinen bedeutendsten Einspielungen z\u00e4hlen die kompletten Sinfonien von Joseph Joachim Raff mit den Bamberger Symphonikern. Die Werksammlung Stadlmairs befindet sich im Deutschen Komponistenarchiv in Hellerau \u2013 Europ\u00e4isches Zentrum der K\u00fcnste Dresden."@de,
        "Hans Stadlmair (born 3 May 1929) is an Austrian conductor and composer. He conducted the M\u00fcnchener Kammerorchester for almost four decades."@en,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u30eb\u30de\u30a4\u30a2\uff08Hans Stadlmair, 1929\u5e745\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ce\u30a4\u30db\u30fc\u30d5\u30a7\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30af\u30ec\u30e0\u30b9\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021946\u5e74\u304b\u30891952\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u3068\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30a6\u30fc\u30eb\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u30011956\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cd\u30dd\u30e0\u30af\u30fb\u30c0\u30fc\u30d5\u30a3\u30c8\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021955\u5e74\u304b\u30891995\u5e74\u307e\u3067\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u6559\u4f1a\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u300a\u30df\u30ed\u300b\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u30021989\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u52f2\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116602107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Stadlmair>,
        <http://viaf.org/viaf/116602107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c1b2224-53b3-494a-8c63-fbc062138991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Stadlmair.
doremus_artist:ded40e8c-ebfb-30b7-8148-22b673b13058
owl:sameAs viaf:80226174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80226174>.
doremus_artist:df038f40-8a48-3f65-9d5e-e1c8b0decb07
    owl:sameAs viaf:17157126;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17157126>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_Josipovi.
doremus_artist:df3e38f1-fb31-3f51-95e6-a49c3fe4d240
    dbp:birthPlace dbr:Radomsko;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Jerzy Semkow (* 12. Oktober 1928 in Radomsko; \u2020 23. Dezember 2014 nahe Lausanne) war ein franz\u00f6sischer Dirigent polnischer Herkunft."@de,
        "Jerzy Semkow (12 October 1928 \u2013 23 December 2014) was a Polish-born French conductor. Semkow was born in Radomsko, Poland, but later took French citizenship and resided in Paris. His conducting mentors included Erich Kleiber, Bruno Walter, and Tullio Serafin. He was an assistant conductor with Yevgeny Mravinsky with the Leningrad Philharmonic Orchestra. Semkow lectured on music at the University of Colorado and conducted master classes at Yale University and New York's Manhattan School of Music. He recorded commercially with the St. Louis Symphony Orchestra for the Vox/Turnabout label."@en,
        "Jerzy Semkow (ur. 12 pa\u017adziernika 1928 w Radomsku, zm. 23 grudnia 2014 w Lozannie) \u2013 polski dyrygent. Studiowa\u0142 dyrygentur\u0119 u Artura Malawskiego w Krakowie (1946\u20131951) i Eugeniusza Mrawi\u0144skiego w Leningradzie (1951\u20131953). Pracowa\u0142 w nast\u0119puj\u0105cych instytucjach: Specjalizowa\u0142 si\u0119 w symfonice klasycznej i romantycznej. Wyk\u0142ada\u0142 tak\u017ce na uniwersytecie stanu Colorado, na Yale University oraz New York's Manhattan School of Music."@pl,
        "Jerzy Semkow est un chef d'orchestre polonais n\u00e9 le 12 octobre 1928 \u00e0 Radomsko et mort \u00e0 Lutry le 23 d\u00e9cembre 2014 (\u00e0 86 ans)."@fr,
        "\u0415\u0436\u0438 \u0421\u0435\u043c\u043a\u0443\u0432 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Jerzy Semkow; 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0420\u0430\u0434\u043e\u043c\u0441\u043a\u043e \u2014 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2014 \u0432\u043e\u0437\u043b\u0435 \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u041c\u0430\u043b\u044f\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1946\u20141951), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0443 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1956\u20141958 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u0432 1958\u20141959 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1965\u20141970 \u0433\u0433. \u2014 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1975\u20141979 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1979\u20141982 \u0433\u0433. \u2014 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 1985\u20141988 \u0433\u0433. \u2014 \u0420\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a4\u30a7\u30b8\u30fc\u30fb\u30bb\u30e0\u30b3\u30d5\uff08Jerzy Semkow, 1928\u5e7410\u670812\u65e5 \u30e9\u30c9\u30e0\u30b9\u30b3 - 2014\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5e30\u5316\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u4f4f\u3093\u3060\u3002 1954\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30e0\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u52a9\u624b\u306a\u3089\u3073\u306b\u5074\u8fd1\u3060\u3063\u305f\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u307e\u3067\u306b\u3001\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u3084\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u897f\u6b27\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u5e38\u4efb\u6307\u63ee\u8005\u3084\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u7acb\u5287\u5834\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u6e21\u7c73\u3057\u3066\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u7d50\u675f\u3055\u305b\u305f\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u6700\u3082\u6804\u308c\u3042\u308b\u821e\u53f0\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u3001\u6642\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u3001\u6642\u306b\u4ea4\u97ff\u697d\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30bb\u30e0\u30b3\u30d5\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u82b8\u8853\u52f2\u7ae0\u3092\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u304b\u3089\u306f\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u306f\u82b8\u8853\u6804\u8a89\u8cde\u30e1\u30c0\u30eb\uff08pl:Medal Zas\u0142u\u017cony Kulturze Gloria Artis\uff09\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3084\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u304a\u3044\u3066\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u4e3b\u5bb0\u3057\u3001\u5f8c\u9032\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002 \u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerzy_Semkow>,
        <http://viaf.org/viaf/5118991>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3539fdb5-501f-4270-8591-a0a7ba3cae80>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerzy_Semkow.
doremus_artist:e08cface-161f-3c06-9dc3-99722021e462
    dbp:birthPlace dbr:Nairn;
    rdfs:comment
        """Donald William Robertson "Don" Boyd Hon D.Litt (Exeter) (born 11 August 1948 in Nairn, Scotland) is a Scottish film director, producer, screenwriter and novelist. He is a Governor of the London Film School and a Visiting Professor in Film at Exeter University."""@en;
    owl:sameAs viaf:114929805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Boyd>,
        <http://viaf.org/viaf/114929805>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Boyd.
doremus_artist:e0917922-36eb-3e43-9b01-f1c0f6c0afa0
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Georges Barr\u00e8re (* 31. Oktober 1876 in Bordeaux; \u2020 14. Juni 1944 in Kingston, New York) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist."@de,
        "Georges Barr\u00e8re (Bordeaux, 31 oktober 1876 - 1944) was een Frans fluitist. Barr\u00e8re studeerde aan het Parijse Conservatorium bij de fluitisten Henri Alt\u00e8s en Paul Taffanel. In 1895 sloot hij zijn studie af met een eerste prijs. Hij was oprichter van het ensemble Soci\u00e9t\u00e9 Moderne d'Instruments \u00e0 Vent en hij was solofluitist van de Concerts Colonne en van het orkest van de Parijse Grand Op\u00e9ra. In 1905 werd hij solofluitist van het New York Symphony Orchestra onder leiding van Walter Damrosch. Hij was in deze periode als bekende solist en docent aan het Institute of Musical Art, de voorloper van de Juilliard School of Music, toonaangevend voor de verspreiding van de speelwijze van de Franse fluitschool in Amerika."@nl,
        "Georges Barr\u00e8re (Bordeaux, October 31, 1876 - New York, June 14, 1944) was a French flutist."@en,
        "Georges Barr\u00e8re (n\u00e9 \u00e0 Bordeaux le 31 octobre 1876, mort \u00e0 New York le 14 juin 1944) est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Studi\u00f2 al conservatorio di Parigi e nel 1905, trasferitosi negli Stati Uniti, entr\u00f2 come orchestrale nella New York Symphony Orchestra. Insegn\u00f2 tra l'altro alla Julliard School of Music. Il 16 febbraio 1936, a New York, present\u00f2 il suo nuovo flauto, interamente costruito in platino per il quale il compositore Edgard Var\u00e8se scrisse il famoso brano Density 21.5."@it,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Georges Barr\u00e8re; 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1876, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944, \u041a\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u0441\u0430 \u0438 \u041f\u043e\u043b\u044f \u0422\u0430\u0444\u0444\u0430\u043d\u0435\u043b\u044f. \u0411\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434-\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u00ab\u041d\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432\u00bb (\u0444\u0440. Soci\u00e9t\u00e9 Moderne d'Instruments \u00e0 Vent). \u0421 1905 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440 \u0432\u043d\u0451\u0441 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u2014 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0435\u0446\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0421\u043f\u0440\u044d\u0433 \u041a\u0443\u043b\u0438\u0434\u0436, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u0438\u043b\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440\u0443 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0443; \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440\u0430 \u0441 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439 \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0412\u0430\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u044c\u0435"@ru;
    owl:sameAs viaf:49379472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Barr\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/49379472>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_Barr√®re_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Barr√®re.
doremus_artist:e0ff77cd-91dd-3037-b262-d629de5d3b0f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Barano_d'Ischia>;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Silvestro Di Palma (* 15. M\u00e4rz 1754 in Barano d\u2019Ischia; \u2020 8. August 1834 in Neapel) war ein italienischer Opernkomponist und ein Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule."@de,
        "Silvestro Palma sometimes De Palma or Da Palma (March 15, 1754 \u2013 August 8, 1834) was an Italian composer, primarily of operas. He was born in Barano d'Ischia, was a student of Giovanni Paisiello, and collaborated on a number of works with Paisiello's friend Giovanni Battista Lorenzi. He died, aged 80, in Naples."@en,
        "Studi\u00f2 inizialmente musica con Carlotta di Sangro, la figlia del Principe di Sansevero, e successivamente, dal 1770 circa, al Conservatorio di Santa Maria di Loreto. Terminata la sua formazione al conservatorio, verso la seconda met\u00e0 degli anni '80 si perfezion\u00f2 nella composizione con Giovanni Paisiello. Debutt\u00f2 come operista nel 1789 con La finta matta e da questo momento in poi sino al 1813 rappresent\u00f2 parecchi suoi lavori, nei quali segu\u00ec principalmente il modello della musica del suo maestro Paisiello."@it;
    owl:sameAs viaf:98718288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Silvestro_Palma>,
        <http://viaf.org/viaf/98718288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Silvestro_Palma.
doremus_artist:e2506be2-9ea8-33db-95b4-6932acfe23ce
owl:sameAs viaf:53306477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53306477>.
doremus_artist:e276d8e5-fbd9-3bef-a23f-7d250cd0dc21
    dbp:birthPlace res:Sa√Øgon;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Yvan Audouard est un homme de lettres fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1914 \u00e0 Sa\u00efgon (aujourd'hui H\u00f4-Chi-Minh-Ville) d'un p\u00e8re militaire avignonnais. Il est mort dans la nuit du samedi 20 au dimanche 21 mars 2004 \u00e0 son domicile parisien."@fr;
    owl:sameAs viaf:29529342;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yvan_Audouard>,
        <http://viaf.org/viaf/29529342>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3c192e6-c4af-46ab-a910-9d66b775a761>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yvan_Audouard.
doremus_artist:e2fe7c07-96fa-35e6-b500-df98e4606d9a
    owl:sameAs viaf:69117124;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117124>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d385947d-c00d-4311-9cf1-a032a1d4040b>.
doremus_artist:e3286631-277b-3fc7-9827-1f2f093e693d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Brighton;
    rdfs:comment
        "Maurice Jacobson OBE (1896-1976) was an English pianist, composer, music publisher and music festival judge. Jacobson was born in London, England, on 1 January 1896, into a Jewish family. He studied piano at the Modern School of Music, then composition at the Royal College of Music under respected composers Charles Villiers Stanford and Gustav Holst until 1923 at which point he produced his first piece. He was director and later chairman of the music publishing firm J. Curwen & Sons. He died in Brighton, England, on 2 February 1976, and was buried at Golders Green Jewish Cemetery in the UK."@en;
    owl:sameAs viaf:9403508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Jacobson>,
        <http://viaf.org/viaf/9403508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Jacobson.
doremus_artist:e339d739-f2bb-3502-b395-fa493e4d1fe0
owl:sameAs viaf:306273879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306273879>.
doremus_artist:e35b961f-5ed3-37c5-8961-a0bfb9d672cd
owl:sameAs viaf:12533619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12533619>.
doremus_artist:e383c60c-d473-3d99-9623-1b3aa314f157
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Eustache est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Caen le 14 octobre 1930 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er juillet 2014 \u00e0 Suresnes (Hauts-de-Seine)"@fr;
    owl:sameAs viaf:277326994;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Eustache>,
        <http://viaf.org/viaf/277326994>;
    foaf:depiction <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jpe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Eustache.
doremus_artist:e46cdd1e-6abf-3530-bb69-f9b9b17c4c07
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Landi. Stefano Landi (\u00b0 Rome 26 f\u00e9vrier 1587 - \u2020 Rome 28 octobre 1639) est un compositeur baroque italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Fu tra i principali compositori romani di melodramma del primo Seicento."@it,
        "Stefano (Steffano) Landi (Rome, ca. 1590 - aldaar, 28 oktober 1639) was een Italiaanse barokke componist. Stefano Landi begon zijn loopbaan als kapelmeester van de kerk van Padua. In 1619 keerde hij terug naar zijn geboortestad, waar hij in dienst trad van de familie Borghese. Vanaf 1624 bekleedde hij het ambt van kapelmeester aan de Santa Maria dei Monti. Vijf jaar later trad hij als alt toe tot de pauselijke muziekkapel.Landi was \u00e9\u00e9n van de belangrijkste musici van de eerste helft van de 17de eeuw. Hij schreef onder andere opera's, La morte d'Orfeo, Il San Alessio, missen, de zesstemmige Missa in benedictione nuptiarum (1628), psalmen, madrigalen en aria's. Hij wordt beschouwd als \u00e9\u00e9n van de grondleggers van de cantate en van de Romeinse operaschool."@nl,
        """Stefano Landi (26 de fevereiro, 1587 \u2014 28 de outubro, 1639) foi um compositor e professor Italiano do Barroco. Landi nasceu em Roma. Em 1595 juntou-se ao Collegio Germanico como cantor "soprano menino", e pode ter estudado com Asprilio Pacelli. O seu nome aparece como organista e cantor, e maestro di cappella em S.ta Maria della Consola\u00e7\u00e3o, em 1614."""@pt,
        "Stefano Landi (Roma, 26 de febrero de 1587 - Roma, 28 de octubre de 1639) fue un compositor, cantante, int\u00e9rprete de varios instrumentos y profesor italiano. Supo compaginar las obligaciones religiosas, y su dedicaci\u00f3n a la m\u00fasica tanto para la iglesia como para la corte. Es famoso sobre todo porque fue uno de los principales representantes de la Roma musical del per\u00edodo de Urbano VIII, estableciendo la primera \u00f3pera Barberini que se conserva: Sant\u2019Alessio."@es,
        "Stefano Landi (baptized 26 February 1587 \u2013 28 October 1639) was an Italian composer and teacher of the early Baroque Roman School. He was an influential early composer of opera, and wrote the earliest opera on a historical subject: Sant'Alessio (1632)."@en,
        "Stefano Landi (ochrzczony 26 lutego 1587 w Rzymie, zm. 28 pa\u017adziernika 1639 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, organista, \u015bpiewak i nauczyciel wczesnego baroku, nale\u017c\u0105cy do Szko\u0142y Rzymskiej. Tw\u00f3rca opery rzymskiej. Napisa\u0142 pierwsz\u0105 oper\u0119 o tematyce historycznej: Il Sant'Alessio (1632)."@pl,
        "Stefano Landi, auch Steffano Landi (* 26. Februar 1587 in Rom; \u2020 28. Oktober 1639 ebenda) war ein italienischer S\u00e4nger, Kapellmeister und Komponist."@de,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e \u041b\u0430\u043d\u0434\u0438 (\u0438\u0442. Stefano Landi; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1587 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c \u2014 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1639 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0412\u043d\u0451\u0441 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0442\u0435\u043c\u0443 \u00ab\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0439\u00bb (1632 \u0433\u043e\u0434)."@ru;
    owl:sameAs viaf:29718445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Landi>,
        <http://viaf.org/viaf/29718445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/029288f1-cb96-44e5-b17b-058bbe0f590d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stefano_Landi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Landi.
doremus_artist:e48fdc8d-ed75-3b6b-9b66-5682313665f1
    rdfs:comment
        "David Devri\u00e8s (born February 14, 1881 in Bagn\u00e8res-de-Luchon, France, died July 17, 1936 in Neuilly-sur-Seine, France) was a French operatic lyric tenor noted for his light, heady tone, and polished phrasing. He represents a light style of French operatic singing that was popular in the 19th century. He performed alongside Mary Garden, Luisa Tetrazzini and Dame Nellie Melba. He also gave the world premiere of Boulanger's song cycle 'Clairi\u00e8res dans le Ciel', which Boulanger claimed was inspired by his voice."@en;
    owl:sameAs viaf:2655883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Devri\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/2655883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Devri√®s.
doremus_artist:e4d5e651-2c44-3494-a70f-e10dffef5c6e
owl:sameAs viaf:279585036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/279585036>.
doremus_artist:e599454d-5e56-3e93-8ed8-ce69de60b315
owl:sameAs viaf:94057591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94057591>.
doremus_artist:e5c53ca2-810b-3e79-a369-b936299e5cfd
    rdfs:comment
        "Jacques Demarny, nom de plume de Jacques Lema\u00eetre, est un auteur et parolier n\u00e9 dans le 13e arrondissement de Paris le 21 d\u00e9cembre 1925 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 janvier 2011.\u2191 Notice de Jacques Demarny sur le site du Who's Who in France.\u2191 [1]"@fr;
    owl:sameAs viaf:27332541;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Demarny>,
        <http://viaf.org/viaf/27332541>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09f3f137-5d06-47b8-b834-4ca6d51d6336>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Demarny.
doremus_artist:e72ed4ec-6ff1-3744-83ef-62bf1a727ac5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "Gerald Raphael Finzi (* 14. Juli 1901 in London; \u2020 27. September 1956 in Oxford) war ein englischer Komponist."@de,
        "Gerald Raphael Finzi (14 July 1901 \u2013 27 September 1956) was a British composer. Finzi is best known as a choral composer, but also wrote in other genres. Large-scale compositions by Finzi include the cantata Dies natalis for solo voice and string orchestra, and his concertos for cello and clarinet."@en,
        "Gerald Raphael Finzi (Londen, 14 juli 1901 \u2013 Oxford, 27 september 1956) was een Brits componist. Hij was zich al op vroege leeftijd bewust van de onzekerheid van het menselijk bestaan. Voor zijn achttiende jaar had hij de dood van zowel zijn vader, drie broers en zijn leraar moeten verwerken. Voor zijn 50ste wist hij dat hij stervende was. Het besef dat er niets zeker is in dit leven is de sleutel tot het werk van Finzi."@nl,
        "Gerald Raphael Finzi (Londres, 14 de julio de 1901 \u2014 Oxford, 27 de septiembre de 1956), fue un compositor brit\u00e1nico de la primera mitad del siglo XX, continuador de la gran tradici\u00f3n inglesa que encarnaron Elgar, Parry, Stanford y Vaughan Williams."@es,
        "Gerald Raphael Finzi est un compositeur britannique, n\u00e9 le 14 juillet 1901 \u00e0 Londres et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 septembre 1956 \u00e0 Oxford."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c \u0424\u0438\u043d\u0446\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gerald Raphael Finzi; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1901, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2015 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30f3\u30b8\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30b8\u30fc\uff09\uff08Gerald Raphael Finzi, 1901\u5e747\u670814\u65e5 - 1956\u5e749\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5712\u82b8\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerald_Finzi>,
        <http://viaf.org/viaf/5117515>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bdc820cb-c7cf-4301-8f5d-ec9ae2f62f94>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerald_Finzi.
doremus_artist:e7ec80c3-9fce-3e52-ba64-8f3016a88074
owl:sameAs viaf:224435099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224435099>.
doremus_artist:e84f1a6c-86af-3b54-8ae0-bf41e0f7cf19
    dbp:birthPlace dbr:Sousse;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Luca Ronconi (* 8. M\u00e4rz 1933 in Sousse, Tunesien, Franz\u00f6sisch-Nordafrika; \u2020 21. Februar 2015 in Mailand) war ein italienischer Theaterregisseur."@de,
        "Luca Ronconi (8 March 1933 \u2013 21 February 2015) was an Italian actor, theater director, and opera director."@en,
        "Luca Ronconi (Susa, T\u00fanez, 8 de marzo de 1933 - Mil\u00e1n, Italia, 21 de febrero de 2015) fue un actor, director de teatro y de \u00f3pera italiano, considerado uno de los m\u00e1s influyentes directores de \u00f3pera del siglo XX. Graduado en la Escuela de Arte Dram\u00e1tico de Roma en 1953, trabaj\u00f3 en producciones de Luigi Squarzina, Orazio Costa y Michelangelo Antonioni entre otros. Dirigi\u00f3 su primera obra en 1963, consagr\u00e1ndose en 1969 con Orlando Furioso de Ariosto. De 1989 a 1994 dirigi\u00f3 el Teatro Estable de Tur\u00edn y luego el Teatro de Roma y el c\u00e9lebre Piccolo Teatro de Milano."@es,
        "Luca Ronconi (ur. 8 marca 1933 w Susie, zm. 21 lutego 2015 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski re\u017cyser teatralny uwa\u017cany za jednego z najwi\u0119kszych tw\u00f3rc\u00f3w europejskiego teatru. Pocz\u0105tkowo by\u0142 aktorem, w 1963 debiutowa\u0142 jako re\u017cyser teatralny i ju\u017c w 1969 by\u0142 uznawany za jednego z czo\u0142owych w\u0142oskich re\u017cyser\u00f3w teatralnych."@pl,
        "Luca Ronconi, n\u00e9 le 8 mars 1933 \u00e0 Sousse en Tunisie et mort le 21 f\u00e9vrier 2015 \u00e0 Milan, est un acteur et directeur italien de th\u00e9\u00e2tre, et directeur d'op\u00e9ra."@fr,
        "\u041b\u0443\u0301\u043a\u0430 \u0420\u043e\u043d\u043a\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Luca Ronconi, 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1933, \u0421\u0443\u0441, \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441 \u2014 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2015, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:79034626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luca_Ronconi>,
        <http://viaf.org/viaf/79034626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luca_Ronconi.
doremus_artist:e8b787d8-704f-3616-9abe-d777841b583c
    rdfs:comment
        "Georg Friedrich Fuchs (3 d\u00e9cembre 1752 \u00e0 Mayence, 9 octobre 1821 \u00e0 Paris) est un compositeur et chef d'orchestre allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:71533749;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georg_Friedrich_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/71533749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georg_Friedrich_Fuchs.
doremus_artist:e8dd43ff-ca8c-3f9b-84e8-c7f2f4f593bb
owl:sameAs viaf:2659217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2659217>.
doremus_artist:e9ffbee0-0bec-3ad3-aadc-ab3e8bf13258
owl:sameAs viaf:79762276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79762276>.
doremus_artist:ecaf1cbc-0fa2-3cde-a5e4-0392f162aabd
    rdfs:comment
        "C\u00e9dric Tiberghien, n\u00e9 le 5 mai 1975, est un pianiste fran\u00e7ais.\u2191 \u00ab C\u00e9dric TIBERGHIEN \u00bb, sur sites.radiofrance.fr, France Musique (consult\u00e9 le 8 ao\u00fbt 2009)"@fr;
    owl:sameAs viaf:119189720;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/C\u00e9dric_Tiberghien>,
        <http://viaf.org/viaf/119189720>,
        <https://musicbrainz.org/artist/004cf556-547f-4d56-ae8c-7ed6a27a6c41>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:C√©dric_Tiberghien.
doremus_artist:edc7d681-65d9-3149-9ceb-cd69dfa041a3
owl:sameAs viaf:29283917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29283917>.
doremus_artist:edf7e660-29f3-367d-b83e-f4b59c033b4f
    dbp:birthPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        "Elin Manahan Thomas (* 1. Januar 1977 in Swansea) ist eine walisische Operns\u00e4ngerin (Sopran), spezialisiert auf Barockmusik."@de,
        "Elin Manahan Thomas is a Welsh soprano, best known as a performer of Baroque music."@en,
        "\u042d\u043b\u0438\u043d \u041c\u0430\u043d\u0430\u0445\u0430\u043d \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elin Manahan Thomas; \u0440\u043e\u0434. 1977, \u0413\u043e\u0440\u0441\u0435\u0439\u043d\u043e\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0421\u0443\u043e\u043d\u0441\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:19961144;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elin_Manahan_Thomas>,
        <http://viaf.org/viaf/19961144>,
        <http://viaf.org/viaf/232799553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elin_Manahan_Thomas.
doremus_artist:ee2eca6e-d5ab-3f08-864f-33aab2af2ad4
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Con un repertorio che spazia dalla musica barocca a quella contemporanea, \u00e8 considerato uno dei maggiori talenti violinistici della scuola italiana del Novecento. Compositori quali Salvatore Sciarrino, Franco Donatoni, Astor Piazzolla, Walter Piston e Iannis Xenakis gli hanno dedicato alcune loro opere."@it,
        "Salvatore Accardo (* 26. September 1941 in Turin) ist ein italienischer Violinist und Dirigent."@de,
        """Salvatore Accardo (Italian pronunciation: [salva\u02c8to\u02d0re ak\u02c8kardo]; born 26 September 1941 in Turin, northern Italy) is an Italian violinist and conductor, who is known for his interpretations of the works of Niccol\u00f2 Paganini. Accardo studied violin in the southern Italian city of Naples in the 1950s. He gave his first professional recital at the age of 13 performing Paganini's Capricci. In 1958 Accardo became the first prize winner of the Paganini Competition in Genoa. Accardo owns one Stradivarius violin, the "Hart ex Francescatti" (1727) and had the "Firebird ex Saint-Exup\u00e9ry" (1718)."""@en,
        "Salvatore Accardo (Turin, 26 de Setembro de 1941 - ) \u00e9 um violinista solista e maestro italiano. Particularmente vocacionado pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de Paganini e de Bach. Violinista e tamb\u00e9m regente, o italiano Salvatore Accardo nasceu em Turim a 26 de setembro de 1941 e cresceu em N\u00e1poles. J\u00e1 aos tr\u00eas anos repetia em violinos de brinquedo as can\u00e7\u00f5es napolitanas que seu pai, violinista amador, executava. Aos quatro anos, ganhou seu primeiro instrumento e , dois anos depois - quando seu pai modestamente reconheceu que n\u00e3o tinha mais nada para ensinar-lhe -, Salvatore passou a estudar com Luigi D'Ambrosio. Violinista renomado, D'Ambrosio de in\u00edcio titubeou diante da pouca idade do menino, mas se rendeu ao constatar seu talento. Salvatore se revelava uma crian\u00e7a prod\u00edgio, embora ele mesmo "@pt,
        "Salvatore Accardo (n\u00e9 le 26 septembre 1941 \u00e0 Turin, Pi\u00e9mont - ) est un violoniste soliste et un chef d'orchestre italien. Il est particuli\u00e8rement r\u00e9put\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations de Paganini, de Bach, pour ses interpr\u00e9tations de musique contemporaine, et en tant que chef d'orchestre d'op\u00e9ra."@fr,
        "Salvatore Accardo (ur. 26 wrze\u015bnia 1941 w Turynie) - w\u0142oski wirtuoz skrzypiec i dyrygent. Specjalizuje si\u0119 w interpretacji utwor\u00f3w Jana Sebastiana Bacha, Niccol\u00f2 Paganiniego i Vivaldiego. Publicznie debiutowa\u0142 w wieku 13 lat wykonuj\u0105c kaprysy Paganiniego. W 1956 uko\u0144czy\u0142 Konserwatorium w Neapolu w klasie skrzypiec. W 1958 zdoby\u0142 I nagrod\u0119 na Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Skrzypcowym im. N. Paganiniego w Genui. Wydano kilkadziesi\u0105t (ok. 50) p\u0142yt z jego interpretacjami utwor\u00f3w muzyki powa\u017cnej. Gra na skrzypcach Guarnerius Il Cannone, wykonanych przez Giuseppe Antonio Guarneri Bartolomeo, del Ges\u00f9."@pl,
        "Salvatore Accardo, (Tur\u00edn, Italia, 26 de septiembre de 1941), es un violinista y director de orquesta italiano, considerado uno de los mayores int\u00e9rpretes de viol\u00edn del siglo XX."@es,
        "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0410\u043a\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Salvatore Accardo, 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u041f\u044c\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u30fb\u30a2\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9 (Salvatore Accardo, 1941\u5e749\u670826\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u6f14\u594f\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3082\u624b\u639b\u3051\u308b\u3002\u30c8\u30ea\u30ce\u751f\u307e\u308c\u3002\u9a5a\u7570\u7684\u306a\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3068\u3001\u660e\u308b\u304f\u6f84\u3093\u3060\u97f3\u8272\u3001\u7f8e\u3057\u304f\u83ef\u9e97\u306a\u6b4c\u306e\u9b45\u529b\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u4f5c\u54c1\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u85a9\u723e\u74e6\u6258\u96f7\u00b7\u963f\u5361\u591a\uff08Salvatore Accardo\uff0c1941\u5e749\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u963f\u5361\u591a\u7cbe\u65bc\u6f14\u594f\u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\u3001\u5df4\u8d6b\u8207\u97cb\u83ef\u7b2c\u4f5c\u54c1\u3002\u66fe\u7372\u5f97\u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\u5c0f\u63d0\u7434\u5927\u8cfd\u3002\u662f\u7b2c\u4e00\u500b\u9304\u88fd\u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\u5c0f\u63d0\u7434\u5168\u5957\u5354\u594f\u66f2\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2895311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Accardo>,
        <http://viaf.org/viaf/2895311>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77e13fe3-a607-4ede-b94e-fa66d1050797>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salvatore_Accardo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Accardo.
doremus_artist:ef545013-ec5d-3d74-beac-bf1f6b93250d
    dbp:birthPlace dbr:Rotterdam;
    rdfs:comment
        "Robert Holl (* 10. M\u00e4rz 1947 in Rotterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Opern-, Konzert- und Lieders\u00e4nger, Komponist und Gesangsp\u00e4dagoge. Er gilt als einer der bedeutendsten Bassbaritone der Gegenwart."@de,
        "Robert Holl (born 10 March 1947 in Rotterdam) is a Dutch bass-baritone classical singer. Holl studied first in the Netherlands, then, after winning the first prize at the 1971 International Vocal Competition \u00b4s-Hertogenbosch (IVC) in the city of 's-Hertogenbosch, he went to study with Hans Hotter in Munich."@en,
        "Robert Holl, (Rotterdam, 10 maart 1947) is een Nederlands bas-bariton. Hij is opera-, concert- en liederenzanger, componist en zangpedagoog."@nl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0425\u043e\u043b\u043b (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Robert Holl; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947, \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0435\u0441\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0425\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0430. \u0412 1972 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 ARD \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435. \u0412 1973\u20141975 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0451\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0412\u0435\u043d\u044b, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0438 \u0434\u0440. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0440\u0430\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f\u0445 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0430 (\u00ab\u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u044b\u00bb), \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 (\u00ab\u0422\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d \u0438 \u0418\u0437\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430\u00bb), \u0413\u0443\u0440\u043d\u0435\u043c\u0430\u043d\u0446\u0430 (\u00ab\u041f\u0430\u0440\u0441\u0438\u0444\u0430\u043b\u044c\u00bb)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85854671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Holl>,
        <http://viaf.org/viaf/85854671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d738c4e-453b-4a91-971a-ed3d9e6fd07e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Holl.
doremus_artist:f073e29c-0678-31c2-b521-7c285a211f94
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Manuel De Sica (* 24. Februar 1949 in Rom; \u2020 5. Dezember 2014 ebenda) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Manuel De Sica (24 February 1949 \u2013 5 December 2014) was an Italian composer. Born in Rome, the son of Vittorio De Sica and Mar\u00eda Mercader, De Sica enrolled at the Accademia Nazionale di Santa Cecilia, in which he studied with Bruno Maderna. He debuted as a composer for his father's film A Place for Lovers (1968). In 1993, De Sica won the Nastro d'Argento for Best Score for Carlo Verdone's Al lupo, al lupo. In 1996 he won the David di Donatello for Best Score for Carlo Lizzani's Celluloide. In 2005 he was honored with the title of Commendatore of the Italian Republic."@en,
        "Manuel De Sica, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Rome et mort dans cette ville le 5 d\u00e9cembre 2014, est un compositeur italien de musique de film."@fr;
    owl:sameAs viaf:56804683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_De_Sica>,
        <http://viaf.org/viaf/56804683>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nancy_cuomo_e_manuel_de_sica_(1974).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_De_Sica.
doremus_artist:f0f0d77a-cc9c-3b22-b7d9-5d6cf123ef64
owl:sameAs viaf:227078139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227078139>.
doremus_artist:f1305a98-a588-34b6-b367-9d2ad87db00c
owl:sameAs viaf:79970562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79970562>.
doremus_artist:f1bbe0f9-e84d-31da-883c-dc434cf3c945
owl:sameAs viaf:71700841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71700841>.
doremus_artist:f2c0c297-e232-3818-ab1b-068b30400135
owl:sameAs viaf:41085866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41085866>.
doremus_artist:f3c648ba-17d0-3440-933d-5f20297f1cb5
    owl:sameAs viaf:96939805;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96939805>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51ededac-1bd4-474d-a805-205497366994>.
doremus_artist:f44eb9c5-a495-37c0-b343-232882b3b884
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ithaca,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Raphael Hillyer (April 10, 1914 \u2013 December 27, 2010) was an American viola soloist, teacher. Born Raphael Silverman in Ithaca, New York, his career included playing in the Boston Symphony Orchestra and co-founding the Juilliard String Quartet. Hillyer was still lecturing and teaching viola at Boston University during the final month of his life."@en,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30d2\u30ea\u30e4\u30fc\uff08Raphael Hillyer, 1914\u5e744\u670810\u65e5 - 2010\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29727451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raphael_Hillyer>,
        <http://viaf.org/viaf/29727451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raphael_Hillyer.
doremus_artist:f468ba66-f16d-306f-838d-ca17d98f699d
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Gabriele Fontana (b. 1958 Innsbruck, Austria) is an Austrian operatic soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:56796097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gabriele_Fontana>,
        <http://viaf.org/viaf/56796097>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gabriele_Fontana.
doremus_artist:f4906256-8a03-3c0a-8296-a7c304252fea
    owl:sameAs viaf:267272010;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267272010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8b2932e-c33e-43c6-afb1-caf6c967629e>.
doremus_artist:f6b513fb-4ee1-334c-b015-7ac315bc8582
owl:sameAs viaf:85958814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85958814>.
doremus_artist:f7cdc107-d0df-35dd-acb6-748d8ac07314
owl:sameAs viaf:56800625; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56800625>.
doremus_artist:f8b70a33-b7e6-3cfe-aeeb-71f733e66170
    rdfs:comment
        "Guy Davis (* 12. Mai 1952 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Blues-Gitarrist, S\u00e4nger und Schauspieler. Er ist der Sohn der Schauspieler und B\u00fcrgerrechtler Ossie Davis und Ruby Dee."@de,
        "Guy Davis (12 de mayo de 1952) es un cantante de blues americano, guitarrista, interprete de banjo y actor. Es el hijo de los actores Ruby Dee y Ossie Davis."@es,
        "Guy Davis (born May 12, 1952) is an American blues guitarist and banjo player, and actor. He is the eldest child and the only son of the late actors Ruby Dee and Ossie Davis."@en;
    owl:sameAs viaf:1292391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Davis_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/1292391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25a0dfe9-aca0-4089-81ec-d981e22fec71>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Davis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Guy_Davis_(musician)>.
doremus_artist:f9de94fb-4800-3193-8b4b-9fed3b4d2602
owl:sameAs viaf:42035274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42035274>.
doremus_artist:fa278376-fa28-324d-876f-1d9f4c72ac6c
owl:sameAs viaf:241925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/241925>.
doremus_artist:fbde2ddc-cbea-39e5-8326-2603d6294225
    rdfs:comment
        "Debashish Bhattacharya (Bengali: \u09a6\u09c7\u09ac\u09be\u09b6\u09c0\u09b7 \u09ad\u099f\u09cd\u099f\u09be\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09af, Hindi: \u0926\u0947\u0935\u093e\u0936\u0940\u0937 \u092d\u091f\u094d\u091f\u093e\u091a\u093e\u0930\u094d\u092f, Dev\u0101\u015bi\u1e63 Bha\u1e6d\u1e6d\u0101c\u0101rya, born 12 January 1963) is an Indian classical musician who plays the lap slide guitar."@en;
    owl:sameAs viaf:69122107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Debashish_Bhattacharya>,
        <http://viaf.org/viaf/69122107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c3871b9-8fa4-4eb4-9e45-ffd411c2a055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Debashish_Bhattacharya.
doremus_artist:fc685b6a-feba-30b3-b466-777305927ebc
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Jerry Ragovoy (ur. 4 wrze\u015bnia 1930 w Filadelfii, zm. 13 lipca 2011 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i producent muzyczny. Jedn\u0105 z jego najbardziej znanych kompozycji jest utw\u00f3r \u201eTime Is on My Side\u201d wykonywany mi\u0119dzy innymi przez zesp\u00f3\u0142 The Rolling Stones."@pl,
        """Jordan "Jerry" Ragovoy (Filadelfia, Pensilvania, 4 de septiembre de 1930\u2014Manhattan, Nueva York, 13 de julio de 2011) fue un compositor y productor musical estadounidense, conocido principalmente por crear las letras de varias canciones de Soul y Rock entre los a\u00f1os 1950 hasta mediados de 1970. En 1973 gan\u00f3 un Grammy como productor de la banda sonora Don't Bother Me, I Can't Cope. Sus \u00faltimos trabajos datan del a\u00f1o 2003, donde produjo el disco Howard Tate Rediscovered. Falleci\u00f3 el 13 de julio de 2011 a los 80 a\u00f1os, tras sufrir un accidente cerebrovascular."""@es,
        """Jordan "Jerry" Ragovoy (Philadelphia, 4 september 1930 - New York, 13 juli 2011) was een Amerikaans liedschrijver en muziekproducent. Hij componeerde soul en rhythm-and-blues met gospelinvloeden. Onder het pseudoniem Norman Meade schreef hij het liedje "Time Is on My Side", dat bekend werd in de uitvoering van The Rolling Stones. Hij is ook de componist van onder meer "Piece of My Heart", "Cry Baby" en "Get It While You Can", uitgevoerd door Janis Joplin."""@nl,
        """Jordan "Jerry" Ragovoy (September 4, 1930 \u2013 July 13, 2011) was an American songwriter and record producer. His best-known composition "Time Is on My Side" (written under the pseudonym of Norman Meade) was made famous by the Rolling Stones, although it had been recorded earlier by Kai Winding and Irma Thomas. Ragovoy also wrote "Stay With Me", which was originally recorded by Lorraine Ellison and made famous by Bette Midler in her film The Rose. It was also performed by Mary J. Blige at the 49th Grammy Awards."""@en,
        """Jordan Ragovoy, mais conhecido como Jerry Ragovoy (4 de setembro de 1930 - 13 de julho de 2011) foi um compositor e produtor musical norte-americano. Sua mais conhecida composi\u00e7\u00e3o \u00e9 "Time Is on My Side", que Ragovoy escreveu sob o pseud\u00f4nimo de Norman Meade, foi interpretada pela famosa banda The Rolling Stones, apesar de ter sido gravada anteriormente por Kai Winding e Thomas Irma. Ragovoy tamb\u00e9m escreveu "Stay With Me", que foi originalmente gravada por Lorraine Ellison."""@pt,
        "Jordan \u00ab Jerry \u00bb Ragovoy (n\u00e9 le 4 septembre 1930 - mort le 13 juillet 2011) est un compositeur et producteur de musique am\u00e9ricain. Il est principalement connu pour sa chanson Time Is on My Side (\u00e9crite sous le pseudonyme Norman Meade), rendu populaire par The Rolling Stones. Il a \u00e9galement \u00e9crit Stay with Me (en), enregistr\u00e9e par Lorraine Ellison et interpr\u00e9t\u00e9e par Mary J. Blige lors de la 49e c\u00e9r\u00e9monie des Grammy Awards. Reconnu dans le domaine du soul, il a contribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9criture de plusieurs classiques de ce genre \u00e0 New York et Philadelphie lors des ann\u00e9es 1960."@fr,
        "Jordan \u201eJerry\u201c Ragovoy (* 4. September 1930 in Philadelphia; \u2020 11. Juli 2011 in Manhattan) war ein US-amerikanischer Songwriter, Arrangeur und Musikproduzent."@de,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0420\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 (4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930 \u2014 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f en:Time Is on My Side(\u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c '\u00ab\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d \u041c\u0438\u0434'\u00bb), \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f Rolling Stones, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0434\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0435\u043c \u0423\u0438\u043d\u0434\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c (en:Kai Winding) \u0438 \u0418\u0440\u043c\u043e\u0439 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 (en:Irma Thomas). \u0420\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u00aben:Stay with Me\u00bb, \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u041b\u043e\u0440\u0440\u044d\u0439\u043d \u042d\u043b\u043b\u0438\u0441\u043e\u043d (en:Lorraine Ellison), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u041c\u044d\u0440\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439 \u0411\u043b\u0430\u0439\u0434\u0436."@ru,
        """\u30b8\u30e7\u30fc\u30c0\u30f3\u30fb"\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc"\u30fb\u30e9\u30b4\u30f4\u30a9\u30a4\uff08Jordan "Jerry" Ragovoy\u30011930\u5e749\u67084\u65e5 - 2011\u5e747\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002 \u30e9\u30b4\u30f4\u30a9\u30a4\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3001\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30df\u30fc\u30c9(Norman Meade)\u3068\u3044\u3046\u7b46\u540d\u3067\u767a\u8868\u3057\u305f\u300c\u30bf\u30a4\u30e0\u30fb\u30a4\u30ba\u30fb\u30aa\u30f3\u30fb\u30de\u30a4\u30fb\u30b5\u30a4\u30c9 \u300d\u3067\u3001\u3082\u3068\u3082\u3068\u306f\u30ab\u30a4\u30fb\u30a6\u30a3\u30f3\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3084\u3001\u30bd\u30a6\u30eb\u6b4c\u624b\u306e\u30a2\u30fc\u30de\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u304c\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u5316\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u304c\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30e9\u30b4\u30f4\u30a9\u30a4\u306f\u307e\u305f\u3001\u300c\u30b9\u30c6\u30a4\u30fb\u30a6\u30a3\u30ba\u30fb\u30df\u30fc (Stay with Me)\u300d\u306e\u4f5c\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u3092\u30ed\u30ec\u30fc\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30bd\u30f3(Lorraine Ellison)\u304c\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u3053\u306e\u66f2\u306f\u30012007\u5e74\u306e\u7b2c49\u56de\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306e\u6388\u8cde\u5f0f\u3067\u30e1\u30a2\u30ea\u30fc\u30fbJ. \u30d6\u30e9\u30a4\u30b8\u306b\u3088\u3063\u3066\uff08\u30e1\u30c9\u30ec\u30fc\u306b\u7d44\u307f\u8fbc\u307e\u308c\u3066\uff09\u6b4c\u308f\u308c\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:66733265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Ragovoy>,
        <http://viaf.org/viaf/66733265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f099c1e7-8426-49e6-b7a0-dd8db4331788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Ragovoy.
doremus_artist:fd297227-7965-3fa8-a317-eb2542b0eb80
    rdfs:comment
        "Tianwa Yang (simplified Chinese: \u6768\u5929\u5a32; traditional Chinese: \u694a\u5929\u5aa7; pinyin: Y\u00e1ng Tianwa) (born 1987) is a Chinese classical violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:120176980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tianwa_Yang>,
        <http://viaf.org/viaf/120176980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tianwa_Yang.
doremus_artist:fe05f50a-e52c-3696-bf01-155ff0a08531
owl:sameAs viaf:56842594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56842594>.
doremus_artist:febefac9-a192-3b8c-a770-237acd1edc2b
    owl:sameAs viaf:29743254;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2c9cfeb-bb05-4eb2-8731-07a924b8097e>.
doremus_artist:fed0b9a2-46a7-38e4-aa25-8481e197ea54
    dbp:birthPlace dbr:Reggio_Emilia;
    rdfs:comment
        """Carlo Angrisani (c. 1760 - ?) was an Italian operatic bass. He was born in Reggio Emilia. After singing at several theatres in Italy, he appeared at Vienna, where, in 1798 and 1799, he published two collections of Notturni ("nocturnes") for three voices. In 1817 he sang at the King's Theatre in London with Jos\u00e9phine Fodor-Mainvielle, Giuditta Pasta, Violante Camporese, Pierre Begrez, Naldi, and Giuseppe Ambrogietti."""@en;
    owl:sameAs viaf:5194327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Angrisani>,
        <http://viaf.org/viaf/5194327>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Angrisani_by_Antonio_Verico.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Angrisani.
doremus_artist:ff7b555e-d5b8-3616-966f-0aa6ebc87417
owl:sameAs viaf:36970756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36970756>.
doremus_artist:ff83a152-deee-3339-b049-3431bd5df4eb
owl:sameAs viaf:167549819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167549819>.
doremus_artist:ff89a164-f8a6-369c-adc9-ee41bd608ef1
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bellucci. Giovanni Bellucci (n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1965 \u00e0 Rome) est un pianiste italien."@fr,
        "Giovanni Bellucci (* 31. August 1965 in Rom) ist ein italienischer Pianist."@de,
        """Giovanni Bellucci (born Rome, August 31, 1965) is an Italian pianist.After having inadvertently discovered the piano, when he was already fourteen, he started studying at the \u2018S. Cecilia\u2019 Conservatoire in Rome under the direction of Franco Medori. After having taken his degree summa cum laude and honourable mention, he was awarded a "Master" at the Accademia Pianistica in Imola. As a result he could subsequently claim amongst his contacts artists of the stature of Paul Badura-Skoda, Alfred Brendel, Murray Perahia and Maurizio Pollini."""@en;
    owl:sameAs viaf:11990859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Bellucci>,
        <http://viaf.org/viaf/11990859>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Bellucci.
doremus_artist:ffa3aa14-96bc-378e-946e-5c9dfec8db43
    rdfs:comment
        """Lloyd Shaw (1890-1958), also known as Dr. Lloyd "Pappy" Shaw, was an educator, and is generally credited with bringing about the broad revival of square dancing in America. He was superintendent/principal/teacher/coach for Cheyenne Mountain Schools, Colorado Springs, Colorado from 1916-1951, and taught folk dancing."""@en;
    owl:sameAs viaf:4088273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lloyd_Shaw_(educator)>,
        <http://viaf.org/viaf/4088273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lloyd_Shaw_(educator)>.
doremus_artist:ffcd9d84-72a3-3a83-bd51-7215f253a2b1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Suresnes,_France>;
    rdfs:comment
        "Pierre Bachelet (* 25. Mai 1944 in Paris; \u2020 15. Februar 2005 in Suresnes, Hauts-de-Seine) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger."@de,
        "Pierre Bachelet (25 May 1944 \u2013 15 February 2005) was a French singer-songwriter with a gentle romantic voice. Bachelet died of lung cancer in 2005."@en,
        """Pierre Bachelet (Parijs, 25 mei 1944 - 15 februari 2005) was producer van Franse televisieseries. Hij was vooral in eigen land zeer bekend, maar daarbuiten ook dankzij zijn muzikale stem in de softpornofilms van "Emmanuelle". Pierre Bachelet was onder meer ook de zanger van twee pakkende Franse ballades, zijnde "Elle est d'ailleurs" (1979) en "Les Corons" (1982). Dit laatste nummer is in ons taalgebied vooral bekend geworden dankzij de coverversie door Benny Neyman. Bij hem heet dat nummer "Het land van het zwarte goud"."""@nl,
        """Pierre Bachelet (ur. 25 maja 1944 w Pary\u017cu, zm. 15 lutego 2005 w Suresnes) - francuski piosenkarz, tw\u00f3rca tekst\u00f3w i kompozytor. Dzieci\u0144stwo sp\u0119dzi\u0142 w Calais, co zawa\u017cy\u0142o na p\u00f3\u017aniejszym sentymencie jakim darzy\u0142 p\u00f3\u0142nocn\u0105 Francj\u0119, kt\u00f3ry stanowi\u0142 inspiracj\u0119 jego wielkiego przeboju "Les Corons" (1982). Piosenka ta wykorzystywana jest jako motyw przewodni hymnu kibic\u00f3w zespo\u0142u RC Lens."""@pl,
        "Pierre Bachelet, n\u00e9 le 25 mai 1944 \u00e0 Paris et mort le 15 f\u00e9vrier 2005 \u00e0 Suresnes dans les Hauts-de-Seine, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0411\u0430\u0448\u043b\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Pierre Bachelet; 25 \u043c\u0430\u044f 1944, XII \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 \u2014 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2005, \u0421\u044e\u0440\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c\u00bb (1974). \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0416\u044e\u0441\u0442\u043e\u043c \u0416\u0430\u043a\u0435\u043d\u043e\u043c. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0416\u0430\u043d\u0430-\u0416\u0430\u043a\u0430 \u0410\u043d\u043d\u043e \u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0430. \u0412 1982 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Les Corons, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0448\u0430\u0445\u0442\u0451\u0440\u0430\u043c \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 \u041d\u043e\u0440 \u2014 \u041f\u0430-\u0434\u0435-\u041a\u0430\u043b\u0435. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0448\u0430\u0445\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430. \u0412 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0435\u0449\u0451 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u2014 Marionnettiste (\u00ab\u041a\u0443\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u00bb)."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30b7\u30e5\u30ec\uff08Pierre Bachelet\u30011944\u5e745\u670825\u65e5 - 2005\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:87746122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Bachelet>,
        <http://viaf.org/viaf/87746122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b5d72ca-6b59-439f-a752-418f106f337e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Bachelet.
