@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix Biel: <http://dbpedia.org/resource/Biel/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:02273508-fcbe-316a-a8cf-3750710e2788
owl:sameAs viaf:56812101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56812101>.
doremus_artist:0273dd1d-8a2a-3e6d-b14e-241ce7113a78
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Ignaz Holzbauer (Viena, 17 de septiembre de 1711 \u2013 Mannheim, 7 de abril de 1783) fue un compositor austr\u00edaco que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Ignaz Jacob Holzbauer (Wenen, 17 september 1711 - Mannheim, 7 april 1783) was een Oostenrijks componist. Hij leverde belangrijke bijdragen aan het 18e-eeuwse muziekleven in Wenen en Mannheim, waar hij meer dan 25 jaar (1753-1778) kapelmeester was aan het keurvorstelijk hof van Karel Theodoor van Beieren. Daar behoorde hij, naast onder andere Johann Stamitz, Franti\u0161ek Xaver Richter en Anton Fils, tot de eerste generatie componisten van de Mannheimer Schule."@nl,
        "Ignaz Jacob Holzbauer (getauft 18. September 1711 in Wien; \u2020 7. April 1783 in Mannheim) war ein \u00f6sterreichischer Komponist."@de,
        """Ignaz Jakob Holzbauer (18 September 1711 \u2013 7 April 1783) was a composer of symphonies, concertos, operas, and chamber music, and a member of the Mannheim school. His aesthetic style is in line with that of the Sturm und Drang "movement" of German art and literature."""@en,
        "Ignaz Jakob Holzbauer (Viena, 18 de setembro de 1711 - Mannheim, 7 de abril de 1783) foi um compositor austr\u00edaco de sinfonias, concertos, \u00f3peras e m\u00fasica de c\u00e2mara, e um membro da Escola de Mannheim. Seu estilo est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a est\u00e9tica do Sturm und Drang."@pt,
        "Ignaz Jakob Holzbauer est un compositeur autrichien, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 17 septembre 1711 et mort \u00e0 Mannheim le 7 avril 1783. Il fait partie de l'\u00c9cole de Mannheim. Il voyage en Italie, Moravie avant d'\u00eatre nomm\u00e9 Ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la cour de l'\u00e9lecteur Karl Theodor de Mannheim en 1753."@fr,
        "\u0418\u0433\u043d\u0430\u0446 \u042f\u043a\u043e\u0431 \u0425\u043e\u043b\u044c\u0446\u0431\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ignaz Jacob Holzbauer; 1711\u20141783) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a4\u30b0\u30ca\u30fc\u30c4\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30db\u30eb\u30c4\u30d0\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Ignaz Jakob Holzbauer 1711\u5e749\u670818\u65e5 - 1783\u5e744\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u7f8e\u7684\u611f\u899a\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u7f8e\u8853\u3001\u6587\u82b8\u3067\u8d77\u3053\u3063\u305f\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30eb\u30e0\u30fb\u30a6\u30f3\u30c8\u30fb\u30c9\u30e9\u30f3\u30b0\u904b\u52d5\u3068\u65b9\u5411\u6027\u3092\u540c\u3058\u304f\u3059\u308b\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignaz_Holzbauer>,
        <http://viaf.org/viaf/5117809>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignaz_Holzbauer.
doremus_artist:03b5668c-35ac-3bd8-aaac-558d1ea860b2
    owl:sameAs viaf:109804418;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/109804418>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2766dd2c-1a34-4c74-bf38-a7c988948486>.
doremus_artist:04ab4c53-a7dc-3d24-b51a-ab7a9803b564
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Bolzano;
    rdfs:comment
        "Giangiacomo Guelfi (21 December 1924 \u2013 8 February 2012) was an operatic baritone, particularly associated with Verdi and Puccini. Born in Rome, Guelfi studied law before turning to vocal studies in Florence with baritone Titta Ruffo and later in Milan with baritone Mario Basiola. He made his stage debut in Spoleto, as Rigoletto in 1950. He made his debut in 1952 at the Teatro alla Scala in Milan, also appearing in Venice, Florence, Rome, Naples, Palermo, Catania, and becoming a regular guest at the Arena di Verona. Outside Italy he appeared in Berlin, Lisbon, London, Buenos Aires, Rio de Janeiro, and Cairo. He made his American debut in 1954 at the Lyric Opera of Chicago, and at the Metropolitan Opera of New York in 1970. He took part in the creation of contemporary works including Lazzaro"@en,
        "Giangiacomo Guelfi, auch Gian Giacomo Guelfi, (* 21. Dezember 1924 in Rom; \u2020 8. Februar 2012 in Bozen) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Giangiacomo Guelfi, n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1924 et mort le 8 f\u00e9vrier 2012, est un baryton italien sp\u00e9cialiste de Verdi et de Puccini."@fr;
    owl:sameAs viaf:88567454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giangiacomo_Guelfi>,
        <http://viaf.org/viaf/88567454>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giangiacomo_Guelfi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giangiacomo_Guelfi.
doremus_artist:052da293-8da2-337a-b1ad-a72386b169b3
owl:sameAs viaf:228724123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228724123>.
doremus_artist:05cfd6f6-d248-370d-8730-aeb02466f51c
    rdfs:comment
        "Dominique Phinot (* um 1510; \u2020 zwischen 1556 und 1561 wahrscheinlich in Lyon) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Dominique Phinot (?, 1510 \u2013 Lyon?, 1556) was een Nederlandse polyfonist uit de Renaissance, actief in Itali\u00eb en het zuiden van Frankrijk. In zijn tijd stond hij in hoog aanzien, met name vanwege zijn motetten, die vooruitlopen op de stijl van Palestrina; bovendien was hij een pionier van de meerkorige stijl."@nl,
        "Dominique Phinot (c.\u20091510 \u2013 c.\u20091556) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance, active in Italy and southern France. He was highly regarded at the time for his motets, which anticipate the style of Palestrina, and in addition he was an early pioneer of polychoral writing."@en,
        "Dominique Phinot [Dominico Finot, Finotto], n\u00e9 vers 1510 et mort vers 1560, est un compositeur fran\u00e7ais de la Renaissance, actif en Italie du Nord (Urbino, Pesaro, peut-\u00eatre Venise) et probablement aussi \u00e0 Lyon."@fr;
    owl:sameAs viaf:18161578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Phinot>,
        <http://viaf.org/viaf/18161578>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59a9f3c2-0be1-432f-b21a-f4ebfd961977>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Phinot.
doremus_artist:05e9e74e-26b4-37d1-9c3b-debd4936a0c2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Dick Hyman (nascido Richard Hyman, Nova York, 8 de Mar\u00e7o de 1927) \u00e9 um pianista de jazz e compositor norte-americano, tendo lan\u00e7ado centenas de \u00e1lbuns em mais de 50 anos de carreira, tanto solo como em parcerias com outros m\u00fasicos. Trabalhou com o cineasta Woody Allen."@pt,
        "Dick HymanFichier:HymanDick2005.jpg Richard \u201cDick\u201d Hyman (n\u00e9 le 8 mars 1927 \u00e0 New York) est un compositeur et pianiste de jazz am\u00e9ricain. Il est connu dans le milieu du jazz pour sa grande versatilit\u00e9 sur le piano, jouant aussi bien les classiques du ragtime que des arrangements de jazz moderne. Il a d'ailleurs sorti des livres et des vid\u00e9os d'apprentissage o\u00f9 il d\u00e9cortique le style de grands jazzmen tels que Art Tatum ou Erroll Garner. Il d\u00e9montre notamment sa connaissance des divers styles pianistiques sur son album A Child Is Born o\u00f9 il interpr\u00e8te le c\u00e9l\u00e8bre standard de Thad Jones une douzaine de fois, \u00e9mulant le style de c\u00e9l\u00e8bres pianistes de jazz et ajoutant ensuite sa propre version. En outre Hyman a men\u00e9 une longue carri\u00e8re de compositeur notamment pour le cin\u00e9ma signant, par exempl"@fr,
        """Richard "Dick" Hyman (born March 8, 1927) is an American jazz pianist/keyboardist and composer, best known for his versatility with jazz piano styles. Over a 60-year career, he has functioned as a pianist, organist, arranger, music director, and, increasingly, as a composer. He will be a National Endowment for the Arts Jazz Masters fellow in 2017."""@en,
        "Richard Roven \u2033Dick\u2033 Hyman (* 8. M\u00e4rz 1927 in New York City) ist ein Jazz-Pianist und Arrangeur."@de,
        "Richard \u201eDick\u201d Hyman (ur. 8 marca 1927 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy. Laureat NEA Jazz Masters Award 2017. Pod koniec lat 40. XX w. gra\u0142 m.in. z Charlie Parkerem i Dizzym Gillespiem. Na pocz\u0105tku lat 50. rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 wszechstronnego muzyka studyjnego: pianisty, kompozytora, aran\u017cera i lidera orkiestr. Za\u0142o\u017cy\u0142 te\u017c ma\u0142y zesp\u00f3\u0142 o nazwie Perfect Jazz Repertory Quintet. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 do filmu Scott Joplin."@pl,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u00ab\u0414\u0438\u043a\u00bb \u0425\u0430\u0439\u043c\u0435\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Richard \u201cDick\u201d Hyman (\u0440\u043e\u0434. 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435\u043c \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e, \u043e\u0442 \u0440\u0435\u0433\u0442\u0430\u0439\u043c\u0430 \u0434\u043e \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u043a \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u0438\u0434\u0435\u043e\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0445 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0410\u0440\u0442 \u0422\u0435\u0439\u0442\u0443\u043c \u0438\u043b\u0438 \u042d\u0440\u0440\u043e\u043b \u0413\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440. \u041d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446, \u0425\u0430\u0439\u043c\u0435\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043a \u0440\u044f\u0434\u0443 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u0412\u0443\u0434\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:66652088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dick_Hyman>,
        <http://viaf.org/viaf/66652088>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HymanDick2005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dick_Hyman.
doremus_artist:062fa26f-6aa2-3bdf-a720-40abf8d5ac69
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/St._Joseph,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Long_Branch,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """Arthur Willard Pryor (September 22, 1869 \u2013 June 18, 1942) was a trombone virtuoso, bandleader, and soloist with the Sousa Band. He was a prolific composer of band music, his best-known composition being "The Whistler and His Dog". In later life, he became a Democratic Party politician from New Jersey, who served on the Monmouth County Board of Chosen Freeholders during the 1930s."""@en,
        "Arthur Willard Pryor (St. Joseph (Missouri), 22 september 1870 \u2013 West Long Branch, 18 juni 1942) was een Amerikaans componist, dirigent en trombonist. Sinds 1892 was hij solo-trombonist in de John Philip Sousa Band; van 1895 tot 1903 was hij eveneens tweede dirigent. Later (rond 1930) was hij politicus en vertegenwoordiger van de Democratische Partij voor de deelstaat New Jersey."@nl,
        "\u0410\u0301\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0423\u0438\u0301\u043b\u043b\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0440\u0430\u0301\u0439\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Willard Pryor; 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1870, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u2014 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:54330834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Pryor>,
        <http://viaf.org/viaf/54330834>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d710dc43-cf00-4351-b2ef-9b725f703836>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Pryor_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Pryor.
doremus_artist:06c93fd2-6e8b-354c-a778-7508f577f9e2
    rdfs:comment
        "Steven Cole (born 1949) is an American opera singer. He is particularly known for his portrayal of tenor character roles in an international career spanning more than 30 years. He sang in the world premieres of Jean Prodromides's La Noche Triste, Gavin Bryars's Medea, and the revised version of Gy\u00f6rgy Ligeti's Le Grand Macabre."@en;
    owl:sameAs viaf:24797309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Cole_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/24797309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Steven_Cole_(tenor)>.
doremus_artist:0892d6e6-06a8-3988-a73c-08cd7800fd0c
    rdfs:comment
        "Tetuzi Akiyama (Akiyama Tetsuji) (born 13 April 1964) is a Japanese guitarist, violinist, and instrument-maker. Akiyama formed the improvisation group Madhar in 1987, and the classical ensemble Hikyo String Quintet in 1994 (which also included Taku Sugimoto on cello). In 1995, Akiyama and Sugimoto formed a guitar duo, and played at venues in New York City, Chicago, and Detroit. During this time, Akiyama was also a member of Keiji Haino's Nijiumu outfit. Akiyama also formed Sutekina Tea Time (a duo with Takashi Matsuoka) and Mongoose (a trio with Taku Sugimoto and Utah Kawasaki)."@en;
    owl:sameAs viaf:15054623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tetuzi_Akiyama>,
        <http://viaf.org/viaf/15054623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31ccfb64-7db6-4ab0-ad88-aa024e331658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tetuzi_Akiyama.
doremus_artist:08ba2eb4-b5cd-3c6d-9f6d-6671d497aab3
owl:sameAs viaf:270459046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/270459046>.
doremus_artist:0b85ac2d-119b-3e53-8d57-6714651954e0
owl:sameAs viaf:102401135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102401135>.
doremus_artist:0c6f976b-bc42-3977-b347-f32774c2ebad
owl:sameAs viaf:35565866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35565866>.
doremus_artist:0cf36de1-b817-33f2-bc51-16e291953699
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Wiessee;
    rdfs:comment
        "Margarete Teschemacher (* 3. M\u00e4rz 1903 in K\u00f6ln; \u2020 19. Mai 1959 in Bad Wiessee) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Margarete Teschemacher (3 March 1903 \u2013 19 May 1959) was a German operatic soprano, particularly associated with the German repertory, although she sang a wide range of roles. She possessed a warm lyrico-dramatic voice and a good stage presence."@en,
        "Margarete Teschemacher (3 de marzo de 1903, Koln - 19 de mayo de 1959, Bad Wiessee) fue una soprano alemana asociada con el repertorio de Wagner y Richard Strauss. Debut\u00f3 en Colonia en 1923 y como miembro del elenco de Aquisgr\u00e1n (1924-26), Dortmund (1926-28), Mannheim (1928-30), Stuttgart (1930-34), Dresden (1934-46) y D\u00fcsseldorf (1947-52). Fue la creadora de Daphne de Richard Strauss, de quien fue importante Arabella y Mariscala. En 1931, cant\u00f3 en el Covent Garden de Londres y en 1936 como parte de la compa\u00f1\u00eda de Dresden."@es,
        "Margarete Teschemacher (Cologne, 3 mars 1903 - Bad Wiessee, 19 mai 1959) \u00e9tait une soprano allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:71579521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margarete_Teschemacher>,
        <http://viaf.org/viaf/71579521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margarete_Teschemacher.
doremus_artist:0d0cef54-47e6-3683-b07c-ba9bc48dc66b
owl:sameAs viaf:103808336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103808336>.
doremus_artist:0daeb5e1-406b-3898-958f-77dbcff43d4a
owl:sameAs viaf:55989826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55989826>.
doremus_artist:0e8e8a50-5555-3bda-a4d7-961775521a1f
owl:sameAs viaf:86424597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86424597>.
doremus_artist:0edd210b-2d2f-3dcd-a4ba-5128698ee68d
    dbp:birthPlace dbr:Municipality_of_Ribnica;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jacobus Gallus (eigentlich Jacob Handl; * 31. Juli 1550 wahrscheinlich in Ribnica (Reifnitz), Unterkrain; \u2020 18. Juli 1591 in Prag) war ein Komponist der Renaissance."@de,
        "Jacobus Gallus Carniolus (Jacob Handl o Jacob Handl-Gallus) (Ribnica, 3 de julio de 1550 \u2013 Praga; 18 de julio de 1591) fue compositor checo del Renacimiento de origen Esloveno."@es,
        "Jacobus Gallus Carniolus (Jacob Handl ou Jacob Handl-Gallus) (3 de julho de 1550 \u2013 18 de julho de 1591) Foi um compositor tardio renascentista de origem eslovena. Nascido no que \u00e9 hoje Carniola, Eslov\u00e9nia, f\u00eaz parte do Sacro Imp\u00e9rio Romano dos Habsburgo, da \u00c1ustria viveu e trabalhou na Bo\u00e9mia e Mor\u00e1via durante a \u00faltima d\u00e9cada de sua vida."@pt,
        "Jacobus Gallus Carniolus (a.k.a. Jacob(us) Handl, Jacob(us) H\u00e4ndl, Jacob(us) Gallus; Slovene: Jakob Petelin Kranjski) (3 July 1550 \u2013 18 July 1591) was a late-Renaissance composer of Slovene ethnicity. Born in Carniola, which at the time was one of the Habsburg lands in the Holy Roman Empire, he lived and worked in Moravia and Bohemia during the last decade of his life."@en,
        "Jacobus Gallus Carniolus (ook Jacob(us) Handl, Jacob(us) H\u00e4ndl, Jacob(us) Gallus, Sloveens: Jakob Petelin Kranjski) (Ribnica, 31 juli 1550 \u2014 Praag, 18 juli 1591) was een Sloveens componist en cisterci\u00ebnzer monnik. Hij verwierf bekendheid met zijn sacrale muziek."@nl,
        "Jacobus Gallus, n\u00e9 \u00e0 Ribnica le 3 juillet 1550 et mort \u00e0 Prague le 18 juillet 1591, est un compositeur de la Renaissance, qui v\u00e9cut en Moravie et en Boh\u00eame. On lui conna\u00eet \u00e9galement les noms suivants : Jakob Petelin (son nom de naissance), Jacob Handl, Jacobus Gallus Carniolus (par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 sa r\u00e9gion natale, la Carniole). Son \u0153uvre majeure est l'Opus Musicum. Il s'agit d'un recueil de motets tr\u00e8s majoritairement en langue latine, a cappella, allant de 2 \u00e0 16 voix."@fr,
        "Jacobus Gallus, tak\u017ce Jacob Handl-Gallus (ur. 3 lub 31 lipca 1550 prawdopodobnie w mie\u015bcie Ribnica (region Kraina) w S\u0142owenii, zm. 18 lipca 1591 w Pradze) \u2013 renesansowy kompozytor pochodzenia s\u0142owe\u0144skiego, autor muzyki sakralnej. Nale\u017ca\u0142 do zakonu cysters\u00f3w. Dzia\u0142a\u0142 jako \u015bpiewak w kapeli cesarskiej. Du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 w podr\u00f3\u017cach (Austria, Czechy, Morawy, \u015al\u0105sk), w latach 1579\u20131585 pracowa\u0142 jako kierownik ch\u00f3ru biskupa O\u0142omu\u0144ca."@pl,
        "Visse e lavor\u00f2 in Moravia e in Boemia durante gli ultimi dieci anni della sua vita."@it,
        "\u042f\u043a\u043e\u0431 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0443\u0441 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0438 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 \u042f\u043a\u043e\u0431 \u041f\u0435\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043b\u0430\u0442. Jacobus Gallus Carniolus, Jacob(us) Handl, Jacob(us) H\u00e4ndl, Jacob(us) Gallus , \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d. Jakob Petelin Kranjski; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f \u0438 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1550, \u0420\u0438\u0431\u043d\u0438\u0446\u0430 \u2014 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1591, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u30fb\u30ac\u30c3\u30eb\u30b9\u307e\u305f\u306f\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30fb\u30cf\u30f3\u30c9\u30eb\uff08Jacobus Gallus Carniolus (Jacob Handl), 1550\u5e74\u3000\u30af\u30e9\u30a4\u30f3\u5730\u65b9\u30e9\u30a4\u30d5\u30cb\u30c3\u30c4 Reifnitz\uff08\u73fe\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u5357\u90e8\u30fb\u30ea\u30d6\u30cb\u30c4\u30a1 Ribnica\uff09 - 1591\u5e747\u670818\u65e5\u3000\u30d7\u30e9\u30cf\uff09\u306f\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30b7\u30c8\u30fc\u4f1a\u4f1a\u58eb\u3002\u5b97\u6559\u66f2\u3067\u8457\u540d\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5f62\u306e\u6c0f\u540d\u3092\u597d\u3093\u3067\u540d\u4e57\u308a\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u4ed8\u5c5e\u306e Carniolus \u3092\u52a0\u3048\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u3067\u306f\u300c\u30ab\u30eb\u30cb\u30aa\u30e9 Carniola\u300d\uff08\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u5730\u65b9 Krajna \u306e\u51fa\u8eab\u8005\u306e\u610f\u5473\uff09\u306e\u540d\u3067\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5143\u306e\u540d\u524d\u306f\u30e4\u30b3\u30d7\u30fb\u30da\u30c6\u30ea\u30f3(Jakob Petelin\uff09\u3002 \u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u3001\u30e2\u30e9\u30d3\u30a2\u3001\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b8\u30a8\u30f3\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u4f4e\u5730\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30e1\u30eb\u30af\u4fee\u9053\u9662\u306b\u8d74\u304f\u30021574\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u3068\u81ea\u8eab\u3067\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u5e74\u9f62\u3084\u8cc7\u6599\u9762\u304b\u3089\u7591\u308f\u3057\u3044\u30021579\u5e74\u304b\u30891585\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30e9\u30d3\u30a2\u3067\u30aa\u30ed\u30e2\u30a6\u30c4\u53f8\u6559\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002 \u30ac\u30eb\u30b9\u306e\u5305\u62ec\u7684\u3067\u6298\u8877\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u53e4\u5178\u7684\u306a\u3082\u306e\u3068\u8fd1\u4ee3\u7684\u306a\u3082\u306e\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ac\u30eb\u30b9\u306f\u5b9a\u65cb\u5f8b\u3092\u7528\u3044\u308b\u3053\u3068\u306f\u6ec5\u591a\u306b\u306a\u304f\u3001\u5f53\u6642\u306f\u65b0\u3057\u304b\u3063\u305f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u5408\u5531\u69d8\u5f0f\u3092\u512a\u5148\u3055\u305b\u3066\u30a8\u30b3\u30fc\u3084\u30b9\u30c6\u30ec\u30aa\u97f3\u97ff\u306e\u52b9\u679c\u3092\u8ffd\u7a76\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u3082\u306a\u304a\u540c\u6642\u306b\u4ee5\u524d\u306e\u901a\u6a21\u5023\u69d8\u5f0f\u3078\u306e\u77e5\u6089\u3082\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30e6\u30fc\u30ed\u5c0e\u5165\u307e\u3067\u6d41\u901a\u3057\u3066\u3044\u305f200\u30c8\u30e9\u30fc\u30eb\u7d19\u5e63\u306b\u8096\u50cf\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27251963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacobus_Gallus>,
        <http://viaf.org/viaf/27251963>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b337c27d-8dcd-4213-a96c-0170ce9b4051>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jakob_Petelin_Gallus_1590.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacobus_Gallus.
doremus_artist:0f2c43ce-e57a-3126-9e94-64924baeaa4f
owl:sameAs viaf:10076252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10076252>.
doremus_artist:0fe48f98-fb97-3ee9-ad9d-44e373734e43
    owl:sameAs viaf:68570492;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68570492>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7047bde-5567-466b-acc8-36cd50639a53>.
doremus_artist:1000d15f-c237-3020-b95c-f54dea169b65
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Malo;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633_2013) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648 \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0643\u0648\u0646\u062a \u062f\u0648\u0634\u0627\u062a\u0648\u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 (\u0648.1768- 1848\u0645). \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0632\u0627\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627. \u0648\u0623\u0642\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627\u060c \u062d\u064a\u062b \u0646\u0634\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0643\u062a\u0628\u0647 "\u0645\u0642\u0627\u0644 \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0648\u062e\u0644\u0642\u064a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0627\u062a " 1797\u060c \u0648" \u0623\u062a\u0644\u0627" 1801\u060c \u0648"\u062f\u0631\u064a\u0646\u064a\u0629 " 1802\u060c \u062d\u0642\u0642 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u062c\u0639\u0644\u062a\u0647 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0639\u0635\u0631\u0647. \u0639\u064a\u0646\u0647 \u0646\u0627\u0628\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0623\u0645\u064a\u0646\u0627\u064b \u0644\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0628\u0639\u062b \u0628\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 1803\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0647 1804 \u0638\u0644 \u064a\u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0627\u0635\u0628 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u062d\u062a\u0649 1830\u060c \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0646\u0635\u0631\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0643\u062a\u0628 " \u0627\u0644\u0634\u0647\u062f\u0627\u0621 " 1809 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0635\u0648\u0631 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0646\u062a\u0635\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u062b\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0643\u062a\u0628 " \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u064a\u062a \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633 " 1811\u060c \u0648\u0623\u0646\u0647\u0649 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 " \u0645\u0630\u0643\u0631\u0627\u062a \u0645\u0627 \u0648\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0642\u0628\u0631 " 1849\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0634\u0627\u062a\u0648\u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0632\u0639\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u064a\u0639\u0632\u0649 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a \u0625\u062b\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0646\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a"""@ar,
        "Fran\u00e7ois Ren\u00e9 vicomte de Chateaubriand (Saint-Malo, 4 september 1768 \u2013 Parijs, 4 juli 1848) was een Frans romantisch dichter en schrijver en politicus."@nl,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand (nome completo Fran\u00e7ois Ren\u00e9 Auguste de Chateaubriand; Saint-Malo, 4 de Setembro de 1768 \u2014 Paris, 4 de Julho de 1848), tamb\u00e9m conhecido como visconde de Chateaubriand, foi um escritor, ensa\u00edsta, diplomata e pol\u00edtico franc\u00eas que se imortalizou pela sua magn\u00edfica obra liter\u00e1ria de car\u00e1cter pr\u00e9-rom\u00e2ntico. Pela for\u00e7a da sua imagina\u00e7\u00e3o e o brilho do seu estilo, que uniu a eloqu\u00eancia ao colorido das descri\u00e7\u00f5es, Chateaubriand exerceu uma profunda influ\u00eancia na literatura rom\u00e2ntica de raiz europeia, incluindo a lus\u00f3fona."@pt,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, Vicomte de Chateaubriand (* 4. September 1768 in Saint-Malo; \u2020 4. Juli 1848 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Politiker und Diplomat. Er gilt als einer der Begr\u00fcnder der literarischen Romantik in Frankreich."@de,
        """Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, Vicomte de Chateaubriand (/\u0283\u00e6\u02ccto\u028abri\u02d0\u02c8\u0251\u02d0n/; French: [f\u0281\u0251\u0303swa \u0281\u0259ne d\u0259 \u0283\u0251tob\u0281ij\u0251\u0303]; September 4, 1768 \u2013 July 4, 1848) was a French writer, politician, diplomat, and historian, who is considered the founder of Romanticism in French literature. Descended from an old aristocratic family from Brittany, Chateaubriand was a royalist by political disposition; in an age when a number of intellectuals turned against the Church, he authored the G\u00e9nie du christianisme in defense of the Catholic faith. His works include the autobiography M\u00e9moires d'outre-tombe ("Memoirs from Beyond the Grave'", published posthumously in 1849\u20131850)."""@en,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, vicomte de Chateaubriand, n\u00e9 \u00e0 Saint-Malo le 4 septembre 1768 et mort \u00e0 Paris le 4 juillet 1848, est un \u00e9crivain et homme politique fran\u00e7ais. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des pr\u00e9curseurs du romantisme fran\u00e7ais et l'un des grands noms de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise. Il participera aussi au go\u00fbt pour l'exotisme de l'\u00e9poque en \u00e9voquant l'Am\u00e9rique du Nord o\u00f9 il d\u00e9clare avoir voyag\u00e9, dans Atala (1801) ou Les Natchez (1826) ou encore dans le r\u00e9cit de son voyage en M\u00e9diterran\u00e9e dans Itin\u00e9raire de Paris \u00e0 J\u00e9rusalem en 1811."@fr,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, vizconde de Chateaubriand (Saint-Malo, Breta\u00f1a, 4 de septiembre de 1768 - Par\u00eds, 4 de julio de 1848) fue un diplom\u00e1tico, pol\u00edtico y escritor franc\u00e9s considerado el fundador del romanticismo en la literatura francesa."@es,
        """Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, wicehrabia de Chateaubriand /f\u0280\u0251\u0303swa \u0280\u0259ne d\u0259 \u0283atob\u0280i\u0251\u0303/ (ur. 4 wrze\u015bnia 1768 w Saint-Malo, zm. 4 lipca 1848 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pisarz, polityk i dyplomata. Urodzi\u0142 si\u0119 4 wrze\u015bnia 1768 roku w Saint-Malo, w starej rodzinie szlacheckiej. M\u0142odo\u015b\u0107 sp\u0119dzi\u0142 w breto\u0144skich szko\u0142ach i w rodzinnym zamku w Combourg. Po \u015bmierci ojca w roku 1786 roku wyjecha\u0142 do Pary\u017ca. W roku 1791 roku wyruszy\u0142 w podr\u00f3\u017c do Ameryki. Powr\u00f3ci\u0142 stamt\u0105d na wie\u015b\u0107 o aresztowaniu kr\u00f3la Ludwika XVI. O\u017ceni\u0142 si\u0119 napr\u0119dce i zaci\u0105gn\u0105\u0142 si\u0119 do tworzonej w Belgii "armii ksi\u0105\u017c\u0105t". Po ci\u0119\u017ckich przej\u015bciach znalaz\u0142 si\u0119 w Anglii, gdzie pozosta\u0142 do roku 1800. W Anglii prze\u017cy\u0142 nawr\u00f3cenie, rozpocz\u0105\u0142 te\u017c tw\u00f3rczo\u015b\u0107 literack\u0105. Po powrocie do Francji, w tym czasie ju\u017c napoleo\u0144skiej, opublikowa\u0142 Atal\u0119 (1801), Geniusz chrze\u015bcija\u0144s"""@pl,
        "\u00c8 considerato il fondatore del Romanticismo letterario francese."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u0428\u0430\u0442\u043e\u0431\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Ren\u00e9, vicomte de Chateaubriand; 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1768, \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u043b\u043e \u2014 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1848, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442, \u0443\u043b\u044c\u0442\u0440\u0430\u0440\u043e\u044f\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u044d\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30eb\u30cd\u30fb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e3\u30c8\u30fc\u30d6\u30ea\u30a2\u30f3\uff08\u30b7\u30e3\u30c8\u30d6\u30ea\u30a2\u30f3\u3001Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand \u767a\u97f3\u4f8b\u30011768\u5e749\u67084\u65e5 - 1848\u5e747\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4f53\u5236\u4e0b\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3067\u3001\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u7d22\u74e6-\u52d2\u5185\u00b7\u5fb7\u00b7\u590f\u591a\u5e03\u91cc\u6602\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand\uff0c1768\u5e749\u67084\u65e5\uff0d1848\u5e747\u67084\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u5341\u516b\u81f3\u5341\u4e5d\u4e16\u7eaa\u7684\u4f5c\u5bb6\uff0c\u653f\u6cbb\u5bb6\uff0c\u5916\u4ea4\u5bb6\uff0c\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5e03\u5217\u5854\u5c3c\u4f0a\u52d2-\u7ef4\u83b1\u8bb7\u7701\u7684\u5723\u9a6c\u6d1b\u5e02\u3002\u62ff\u7834\u4ed1\u65f6\u671f\u66fe\u4efb\u9a7b\u7f57\u9a6c\u4f7f\u9986\u79d8\u4e66\uff0c\u6ce2\u65c1\u738b\u671d\u590d\u8f9f\u540e\u6210\u4e3a\u8d35\u65cf\u9662\u8bae\u5458\uff0c\u5148\u540e\u62c5\u4efb\u9a7b\u745e\u5178\u548c\u5fb7\u56fd\u7684\u5916\u4ea4\u5b98\uff0c\u53ca\u9a7b\u82f1\u56fd\u5927\u4f7f\uff0c\u5e76\u4e8e1823\u5e74\u51fa\u4efb\u5916\u4ea4\u5927\u81e3\u3002\u8457\u6709\u5c0f\u8bf4\u300a\u963f\u62c9\u8fbe\u300b\u3001\u300a\u52d2\u5185\u300b\u3001\u300a\u57fa\u7763\u6559\u771f\u8c1b\u300b\uff0c\u957f\u7bc7\u81ea\u4f20\u300a\u5893\u7554\u56de\u5fc6\u5f55\u300b\u7b49\uff0c\u662f\u6cd5\u56fd\u65e9\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7388218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Ren\u00e9_de_Chateaubriand>,
        <http://viaf.org/viaf/7388218>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François-René_de_Chateaubriand_by_Anne-Louis_Girodet_de_Roucy_Trioson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-René_de_Chateaubriand.
doremus_artist:10309472-cb2a-3101-86af-6b458548de7d
owl:sameAs viaf:9436718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9436718>.
doremus_artist:107b4099-653b-38e2-bb84-b3817445ca8c
owl:sameAs viaf:81027955; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81027955>.
doremus_artist:108be33f-a9ef-38ac-87f2-f1bf3bdd44c7
owl:sameAs viaf:6997388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6997388>.
doremus_artist:119da3b9-88e2-3fd1-aadf-372815c5442d
owl:sameAs viaf:10033811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10033811>.
doremus_artist:11c5058e-64c8-39dd-a6cb-866acc0f2ea6
    owl:sameAs viaf:22327203;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327203>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eabaac32-2625-446f-8663-b11ab9456cca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zdenk_Fibich.
doremus_artist:12b360f0-5fda-3503-a64e-479445bc2ff1
owl:sameAs viaf:88565687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565687>.
doremus_artist:12c04453-5284-39af-9730-ff53c12403dd
owl:sameAs viaf:187234507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187234507>.
doremus_artist:1339a5f4-a759-323c-b208-5110437bad10
owl:sameAs viaf:29505212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29505212>.
doremus_artist:13fee6f6-b93c-369c-b03b-0f904349e849
owl:sameAs viaf:79533504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79533504>.
doremus_artist:147cee44-3233-3cfd-9c84-3eccd06f68c0
    owl:sameAs viaf:64743847;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64743847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ac844ea-b756-4755-b9ff-20150a8012af>.
doremus_artist:1480c182-1ca8-3d9c-88fd-0f7be1a7e120
owl:sameAs viaf:9566560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9566560>.
doremus_artist:14acea35-aff0-33bc-92de-6627b5d10860
    dbp:birthPlace dbr:Hungary;
    rdfs:comment
        """J\u00e1nos Br\u00f3dy (n\u00e9 le 5 avril 1946 \u00e0 Budapest) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et guitariste hongrois.Membre du groupe de rock Ill\u00e9s de 1964 \u00e0 1973, il contribua par ses paroles \u00e0 la critique du r\u00e9gime communiste. 
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail de la Hongrie Portail de la Hongrie"""@fr,
        "J\u00e1nos Krist\u00f3f Br\u00f3dy, commonly known as J\u00e1nos Br\u00f3dy (born 5 April 1946) is a Hungarian pop singer, guitarist, composer and scriptwriter. Successful both with the bands Ill\u00e9s and Fonogr\u00e1f and in his solo career, writing lyrics for singers like Zsuzsa Koncz or for musicals like Istv\u00e1n, a kir\u00e1ly, he was a major figure of the Hungarian music scene in the 60s-90s."@en;
    owl:sameAs viaf:84077341;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_Br\u00f3dy>,
        <http://viaf.org/viaf/84077341>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brody_Janos-01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:János_Bródy.
doremus_artist:15298a7c-9f8b-35fe-94e0-5fa6add7de0d
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    dbp:deathPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Osvaldo Fresedo (Buenos Aires, 5 de maio de 1897 \u2014 Buenos Aires, 18 de novembro de 1984) foi um compositor, diretor de orquestra e bandoneonista argentino. Foi um dos maiores nomes do tango em todas as \u00e9pocas. Come\u00e7ou a se apresentar com o seu bandone\u00f3n em 1913. No mesmo ano comp\u00f4s seu primeiro tango:, El espiante. Logo foi apelidado de El Pibe de La Paternal (o garoto de La Paternal). La Paternal era o bairro portenho de onde veio Fresedo."@pt,
        """Osvaldo Fresedo (May 5, 1897 - November 18, 1984), nicknamed El pibe de La Paternal ("the kid from La Paternal") was an Argentine songwriter and director of a tango orchestra. He had the longest recording career in tango, from 1925 to 1980."""@en,
        """Osvaldo Fresedo (n. Buenos Aires, 5 de mayo de 1897 - Buenos Aires, 18 de noviembre de 1984), cuyo nombre completo era Osvaldo Nicol\u00e1s Fresedo, compositor y director de orquesta de tango, tambi\u00e9n conocido como "El pibe de La Paternal"."""@es,
        "Osvaldo Nicol\u00e1s Fresedo (* 5. Mai 1897 in Buenos Aires; \u2020 18. November 1984 in Buenos Aires), genannt \u201eEl Pibe de La Paternal\u201c, war ein argentinischer Musiker (Bandoneonist), Arrangeur, Bandleader, Komponist und Texter des Tango."@de,
        "\u30aa\u30b9\u30d0\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ec\u30bb\u30c9\uff08Osvaldo Fresedo, 1897\u5e743\u67085\u65e5 - 1984\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u697d\u56e3\u4ee3\u8868\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30cd\u30aa\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:203537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Fresedo>,
        <http://viaf.org/viaf/203537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0e3d6ab-4fdb-4886-a0f8-f950e638bcc6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osvaldo_Fresedo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osvaldo_Fresedo.
doremus_artist:1749eac6-3c65-3d20-be8e-edd47ba4f397
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oradell,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei pi\u00f9 grandi e originali arrangiatori e compositori swing, pop e jazz tra gli anni cinquanta e gli anni ottanta."@it,
        "Nelson Riddle (ur. 1 czerwca 1921, zm. 6 pa\u017adziernika 1985) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor filmowy."@pl,
        "Nelson Riddle est un compositeur, arrangeur, chef d'orchestre et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 1er juin 1921 \u00e0 Oradell (en) dans le New Jersey aux \u00c9tats-Unis et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 octobre 1985 \u00e0 Los Angeles en Californie. Il est particuli\u00e8rement connu pour son travail d'arrangeur et de chef d'orchestre aux c\u00f4t\u00e9s de Frank Sinatra"@fr,
        "Nelson Smo Riddle, Jr. (1 de Junho 1921 - 6 de Outubro 1985) foi um maestro, produtor e orquestrador musical norte-americano. Tornou-se conhecido nos anos 50 atrav\u00e9s de trabalhos que desenvolveu com solistas como Frank Sinatra, Nat King Cole, Ella Fitzgerald e Tom Jobim."@pt,
        "Nelson Smock Riddle, Jr. (* 1. Juni 1921 in Oradell, New Jersey; \u2020 6. Oktober 1985 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Arrangeur, Komponist und Leiter einer Big Band."@de,
        "Nelson Smock Riddle, Jr. (1 de junio de 1921 \u2013 6 de octubre de 1985) fue un conocido director de orquesta, arreglista y orquestador estadounidense cuya carrera se desarroll\u00f3 desde finales de los a\u00f1os cuarenta hasta comienzos de los ochenta."@es,
        "Nelson Smock Riddle, Jr. (June 1, 1921 \u2013 October 6, 1985) was an American arranger, composer, bandleader and orchestrator whose career stretched from the late 1940s to the mid-1980s. His work for Capitol Records kept such vocalists as Frank Sinatra, Ella Fitzgerald, Nat King Cole, Judy Garland, Dean Martin, Peggy Lee, Johnny Mathis, Rosemary Clooney and Keely Smith household names. He found commercial and critical success again in the 1980s with a trio of Platinum albums with Linda Ronstadt. His orchestrations earned an Academy Award and three Grammy Awards."@en,
        "Nelson Smock Riddle, Jr. (Oradell (New Jersey), 1 juni 1921 \u2013 Los Angeles (California), 6 oktober 1985) was een Amerikaanse bandleider en arrangeur. Zijn carri\u00e8re strekte zich uit van het einde van de jaren veertig tot het begin van de jaren tachtig van de 20e eeuw. Riddle is waarschijnlijk het bekendst vanwege zijn samenwerking met het platenlabel Capitol Records in de jaren vijftig, als arrangeur en begeleider van vele beroemde solisten als Frank Sinatra, Dean Martin, Nat King Cole, Judy Garland, Peggy Lee, Louis Prima en Keely Smith."@nl,
        "\u041d\u0435\u0301\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u0420\u0438\u0434\u0434\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nelson Riddle; \u043f\u043e\u043b\u043d. \u0438\u043c\u044f: Nelson Smock Riddle, Jr.; 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1921, \u041e\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u043b, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438 \u2014 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441 \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a\u043e\u043c \u0421\u0438\u043d\u0430\u0442\u0440\u043e\u0439. \u0422\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0430\u0439\u0442 AllMusic \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u0420\u0438\u0434\u0434\u043b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:14959424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nelson_Riddle>,
        <http://viaf.org/viaf/14959424>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nelson_Riddle_1958.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nelson_Riddle.
doremus_artist:18020efe-668f-3a70-a976-364c961625b5
    owl:sameAs viaf:29724323;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724323>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35b0c4e4-2352-42b9-b06f-fc54f38c8771>.
doremus_artist:18c1e166-c8cc-3742-9f74-5e8c8fbdb55a
    dbp:birthPlace dbr:Kecskemét;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0632\u0648\u0644\u062a\u0627\u0646 \u0643\u0648\u062f\u0627\u0644\u064a (16 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1882 - 6 \u0645\u0627\u0631\u0633 1967 \u0641\u064a \u0628\u0648\u062f\u0627\u0628\u0633\u062a) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0648\u0645\u0624\u0631\u062e \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u062c\u0631\u064a\u0627\u064b."@ar,
        "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly (/\u02c8ko\u028ada\u026a/; Hungarian: Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n, pronounced [\u02c8koda\u02d0j \u02c8zolta\u02d0n]; 16 December 1882 \u2013 6 March 1967) was a Hungarian composer, ethnomusicologist, pedagogue, linguist, and philosopher. He is well known internationally as the creator of the Kod\u00e1ly Method."@en,
        "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly (Kecskem\u00e9t, 16 december 1882 \u2013 Boedapest, 6 maart 1967) was een Hongaarse componist, etnomusicoloog en muziekpedagoog. Kod\u00e1ly wordt na B\u00e9la Bart\u00f3k als de belangrijkste Hongaarse componist gezien."@nl,
        "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly (em h\u00fangaro Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n, IPA: [\u02c8koda\u02d0j \u02c8zolta\u02d0n]; Kecskem\u00e9t, 16 de Dezembro de 1882 - Budapeste, 6 de Mar\u00e7o de 1967) foi um compositor, etnomusic\u00f3logo, educador e pedagogista, linguista e fil\u00f3sofo da Hungria."@pt,
        "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly (en hongrois : Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n, qui se prononce [\u02c8koda\u02d0j \u02c8zolta\u02d0n]), n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1882 \u00e0 Kecskem\u00e9t dans l'Empire austro-hongrois et mort le 6 mars 1967 \u00e0 Budapest en Hongrie, est un compositeur, ethnomusicologue et p\u00e9dagogue en musique. Il a notamment donn\u00e9 son nom \u00e0 une m\u00e9thode d'enseignement de la musique, codifi\u00e9e par des disciples de sa pens\u00e9e p\u00e9dagogique nomm\u00e9e plus tard la m\u00e9thode Kod\u00e1ly."@fr,
        "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly (ur. 16 grudnia 1882 w Kecskem\u00e9t, zm. 6 marca 1967 w Budapeszcie) \u2013 kompozytor i etnograf w\u0119gierski. Studiowa\u0142 w Budapeszcie u Hansa Koesslera. Doktoryzowa\u0142 si\u0119 na uniwersytecie w 1906 na podstawie dysertacji o budowie zwrotki w w\u0119gierskich pie\u015bniach ludowych. Od 1907 wyk\u0142ada\u0142 w Akademii Muzycznej w Budapeszcie \u2013 pocz\u0105tkowo teori\u0119 muzyki, a nast\u0119pnie kompozycj\u0119. Jako pedagog zreformowa\u0142 system nauczania muzyki w szkolnictwie w\u0119gierskim."@pl,
        "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly [\u02c8zolta\u02d0n \u02c8koda\u02d0j] (* 16. Dezember 1882 in Kecskem\u00e9t; \u2020 6. M\u00e4rz 1967 in Budapest) war ein ungarischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Musikethnologe."@de,
        "Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly: (/\u02c8zolta\u02d0n \u02c8koda\u02d0j/ Kecskem\u00e9t, Hungr\u00eda, 16 de diciembre de 1882 - Budapest, 6 de marzo de 1967) es uno de los m\u00e1s destacados m\u00fasicos h\u00fangaros de todos los tiempos. Su estilo musical atraviesa por una primera fase posrom\u00e1ntica-vienesa y evoluciona hacia su caracter\u00edstica principal: la mezcla de folclore y armon\u00edas complejas del siglo XX, compartida con B\u00e9la Bart\u00f3k. Estudi\u00f3 en Gal\u00e1nta, ciudad a la que dedicar\u00eda sus famosas Danzas, y Nagyszombat. M\u00e1s tarde, en Budapest, ingres\u00f3 a la Academia de m\u00fasica Franz Liszt donde estudi\u00f3 con Hans von Koessler. En 1906, despu\u00e9s de haberse doctorado en letras, realiz\u00f3 un viaje de estudios a Berl\u00edn. Ese mismo a\u00f1o comienza a investigar en el folclore h\u00fangaro, tarea a la que se sumar\u00eda B\u00e9la Bart\u00f3k."@es,
        "\u0417\u043e\u0301\u043b\u0442\u0430\u043d \u041a\u043e\u0301\u0434\u0430\u0439 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n; 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1882, \u041a\u0435\u0447\u043a\u0435\u043c\u0435\u0442 \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1967, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\uff08Kod\u00e1ly Zolt\u00e1n, 1882\u5e7412\u670816\u65e5 - 1967\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u6559\u80b2\u5bb6\u3001\u8a00\u8a9e\u5b66\u8005\u3001\u54f2\u5b66\u8005\u3002"@ja,
        "\u4f50\u5c14\u5766\u00b7\u67ef\u8fbe\u4f0a\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aKod\u00e1ly Zolt\u00e1n\uff0c1882\u5e7412\u670816\u65e5\uff0d1967\u5e743\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5308\u7259\u5229\u7684\u51f1\u5947\u51f1\u6885\u7279\uff0c\u901d\u4e16\u65bc\u5e03\u9054\u4f69\u65af\uff0c\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u6a02\u6536\u96c6\u5bb6\u3001\u8a9e\u8a00\u5b78\u5bb6\u3001\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u5bb6\u8207\u54f2\u5b78\u5bb6\u3002 1892\u5e74\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u97f3\u6a02\uff0c1900\u5e74\u9032\u5165\u5e03\u9054\u4f69\u65af\u5927\u5b78\u4fee\u7fd2\u54f2\u5b78\u8207\u8a9e\u8a00\u5b78\uff0c\u4e26\u540c\u6642\u5728\u5e03\u9054\u4f69\u65af\u674e\u65af\u7279\u97f3\u6a02\u5b78\u9662(Liszt Ferenc Lenem\u0171v\u00e9szeti Egyetem\uff0c\u53c8\u540dRoyal Academy of Music in Budapest)\u4e0a\u8ab2\u3002\u4ed6\u5728\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u7372\u5f97\u4f5c\u66f2\u8207\u6559\u5b78\u5b78\u4f4d\uff0c\u4e26\u5728\u5927\u5b78\u4fee\u5f97\u54f2\u5b78\u8207\u8a9e\u8a00\u5b78\u5b78\u4f4d\u4e4b\u5f8c\uff0c\u524d\u5f80\u5df4\u9ece\u7ef4\u591a\u5c14\u9580\u4e0b\u5b78\u7fd2\uff0c\u5728\u90a3\u53d7\u5230\u5fb7\u5e03\u897f\u97f3\u6a02\u98a8\u683c\u5f71\u97ff\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27266146;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Kod\u00e1ly>,
        <http://viaf.org/viaf/27266146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0b9f872-502d-4ff4-825e-5b97aee4f0c0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stamps_of_Hungary,_068-07.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zoltán_Kodály.
doremus_artist:18ffc6e0-ba24-3ed9-b0ee-2d680a8fb909
    rdfs:comment
        "Nathaniel M\u00e9chaly est un compositeur et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 en 1972.Il a compos\u00e9 la musique de nombreux films, ainsi que celles d'habillages pour la t\u00e9l\u00e9vision ou d'\u00e9v\u00e8nements pour de grands groupes de mode ou de luxe (LVMH, Bulgari\u2026)."@fr;
    owl:sameAs viaf:19902271;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nathaniel_M\u00e9chaly>,
        <http://viaf.org/viaf/19902271>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nathaniel_Méchaly.
doremus_artist:19e865ed-601c-3321-9267-e8bd4154dfe3
owl:sameAs viaf:32128161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32128161>.
doremus_artist:1aa65e27-e159-3bd7-87a3-84cb72c0e829
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        """Jonathan "Jonny" Richard Guy Greenwood (Oxford, 5 november 1971) is een Brits musicus. Hij is lid van de band Radiohead. Hij is de broer van medebandlid Colin Greenwood. De afkorting van zijn naam, "Jonny", wordt gespeld zonder h, omdat het een verkorting is van Jonathan, niet van John.Radiohead-fans hebben hierover al gegrapt dat frontman Thom Yorke de 'h' van Jonny heeft opgenomen in zijn eigen naam."""@nl,
        """Jonathan Richard Guy "Jonny" Greenwood (born 5 November 1971) is an English musician and composer best known as the lead guitarist and keyboardist of the alternative rock band Radiohead. A multi-instrumentalist, Greenwood also plays instruments including the bass guitar, piano, viola, and drums, and is a prominent player of the ondes Martenot, an early electronic instrument. He works with electronic techniques such as programming, sampling and looping, and writes music software used by Radiohead. He described his role in the band as an arranger, helping to transform singer Thom Yorke's demos into full songs. He has been named one of the greatest guitarists of all time by publications including the NME, Rolling Stone and Spin."""@en,
        """Jonathan Richard Guy Greenwood (Oxford, 5 de novembro de 1971) \u00e9 um m\u00fasico da banda Radiohead. Foi considerado o 48\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone.. Jonny \u00e9 constantemente apontado como o maior guitarrista da era moderna. No grupo, atua em diversos instrumentos, como guitarra, teclados, percuss\u00e3o, sintetizadores, harm\u00f4nica, xilofone, al\u00e9m de objetos n\u00e3o convencionais, como televis\u00f5es e r\u00e1dios. Inventa tamb\u00e9m novos instrumentos. Comp\u00f4s "Life in a Glass House" e "The Tourist"."""@pt,
        "Jonathan Richard Guy Greenwood (ur. 5 listopada 1971 w Oksfordzie) \u2013 brytyjski muzyk, gitarzysta zespo\u0142u Radiohead. Gra r\u00f3wnie\u017c na skrzypcach, banjo, perkusji, harmonijce organach i flecie prostym. Odpowiada tak\u017ce za elektroniczne brzmienia zespo\u0142u. Jest autorem muzyki do oskarowego filmu: A\u017c poleje si\u0119 krew. Zosta\u0142 nominowany do nagrody Grammy. Magazyn Rolling Stone umie\u015bci\u0142 go na 60. miejscu w li\u015bcie 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w.Jego starszy brat Colin Greenwood r\u00f3wnie\u017c nale\u017cy do Radiohead."@pl,
        "Jonathan Richard Guy Greenwood, m\u00e1s conocido como Jonny Greenwood (nacido el 5 de noviembre de 1971), es un virtuoso m\u00fasico multi-instrumentalista y compositor ingl\u00e9s, conocido por ser integrante de la banda de rock alternativo Radiohead, adem\u00e1s de m\u00fasico y compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea y m\u00fasica experimental en su trabajo en solitario. Su rol principal en Radiohead es el de guitarra solista y teclista, aunque tambi\u00e9n toca la viola, la arm\u00f3nica, el glockenspiel, las ondas Martenot, el banjo o la percusi\u00f3n. En 2011 la revista Rolling Stone lo situ\u00f3 en el puesto 48\u00ba en la Lista de los 100 guitarristas m\u00e1s grandes de todos los tiempos."@es,
        "Jonathan \u201eJonny\u201c Richard Guy Greenwood (* 5. November 1971 in Oxford, England) ist ein britischer Musiker und Mitglied der Rockband Radiohead."@de,
        """Jonny GreenwoodFichier:Jonny Greenwood.jpg Jonathan "Jonny" Richard Guy Greenwood est un musicien, guitariste et multi-instrumentiste britannique n\u00e9 le 5 novembre 1971 \u00e0 Oxford, membre actif du groupe de rock Radiohead. Son fr\u00e8re Colin Greenwood est le bassiste du groupe. Jonny est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme le deuxi\u00e8me membre majeur de Radiohead, actif \u00e0 la composition juste derri\u00e8re Thom Yorke. Il joue de la guitare, de l'orgue, du synth\u00e9tiseur, du piano, des ondes Martenot, du xylophone, de l'harmonica, des percussions..."""@fr,
        "\u00c8 considerato uno dei migliori chitarristi di tutti i tempi. Oltre che la chitarra, nei Radiohead suona anche tastiere, pianoforte, sintetizzatore, glockenspiel, ondes Martenot, viola, basso, batteria, percussioni, campionatore, mellotron, banjo, organo, celesta, fisarmonica, armonica, flauto dolce e tamburo. \u00c8 il fratello minore del bassista dei Radiohead Colin Greenwood."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0413\u0430\u0439 \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jonathan Richard Guy Greenwood, \u0440\u043e\u0434. 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1971, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u043e\u043b\u043e-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Radiohead, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d. \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434 \u2014 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0432\u043e\u043b\u043d\u0430\u0445 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d\u043e, \u0431\u0430\u043d\u0434\u0436\u043e, \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0443\u0434\u0430 \u043d\u0430 48-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 100 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ac\u30a4\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Jonathan Richard Guy Greenwood\u30011971\u5e7411\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30ec\u30c7\u30a3\u30aa\u30d8\u30c3\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ea\u30fc\u30c9\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3001\u9244\u7434\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u30aa\u30f3\u30c9\u30fb\u30de\u30eb\u30c8\u30ce\u3001\u30b9\u30c8\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u306a\u3069\u3092\u62c5\u5f53\u3059\u308b\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u540c\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30b3\u30ea\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30a6\u30c3\u30c9\u306f\u5144\u3002\u30e9\u30c3\u30d7\u30c8\u30c3\u30d7\u3084\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u306a\u3069\u306e\u697d\u5668\u306b\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u6700\u3082\u7cbe\u901a\u3059\u308b\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u306e\u4e2d\u6838\u3092\u62c5\u3046\u4eba\u7269\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c59\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c48\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u5929\u624d\u578b\u7684\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u8005\uff0c\u64c5\u9577\u7684\u6709\uff1a\u5409\u4ed6\u3001\u98a8\u7434\u3001\u5408\u6210\u5668\u3001\u92fc\u7434\u3001\u6728\u7434\u3001\u99ac\u7279\u8afe\u7434\u3001\u53e3\u7434\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85817108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonny_Greenwood>,
        <http://viaf.org/viaf/85817108>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9fcfbbf-1743-4f73-8744-ada8da7394ea>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Radiohead_2008_Barcelona,_Catalonia_Daydream_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonny_Greenwood.
doremus_artist:1b65e638-422a-3f26-b25f-f2912906b112
owl:sameAs viaf:9904507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9904507>.
doremus_artist:1d7b713e-d78f-31f5-8fae-7909a9d5e02a
owl:sameAs viaf:43982340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43982340>.
doremus_artist:1e892ead-2d38-3663-9d38-613bb1c75843
owl:sameAs viaf:57943349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57943349>.
doremus_artist:1f7844d9-a838-3883-81a0-1800cc770c3b
    owl:sameAs viaf:15080994;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15080994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:eljko_Lui.
doremus_artist:2225f365-0c32-30c5-8d45-121f36bda113
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    rdfs:comment
        "Anthony Laciura (27 de septiembre de 1951) es un tenor de \u00f3pera y actor estadounidense. Se destaca por sus habilidades como comprimario. Naci\u00f3 en Nueva Orleans donde comenz\u00f3 a estudiar canto. De ni\u00f1o, debut\u00f3 como soprano en la \u00f3pera con un peque\u00f1o papel en Louise, en marzo de 1965, en la Asociaci\u00f3n de \u00d3pera de Nueva Orleans, junto a Dorothy Kirsten y Norman Treigle. Ya como adulto, continuar\u00eda actuando en la misma compa\u00f1\u00eda de teatro y conseguir\u00eda t\u00edtulos en m\u00fasica en la Universidad Loyola Nueva Orleans y en la Universidad Tulane."@es,
        "Anthony Laciura (born September 27, 1951) is an American operatic tenor, noted for his abilities as a comprimario and actor. Born in New Orleans, he studied voice there with Charles Paddock, also the teacher of Ticho Parly."@en,
        "Anthony Laciura (ur. 27 wrze\u015bnia 1951 w Nowym Orleanie) \u2013 ameryka\u0144ski \u015bpiewak operowy zwi\u0105zany z Metropolitan Opera, tenor, okazjonalnie tak\u017ce aktor telewizyjny."@pl;
    owl:sameAs viaf:27262202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Laciura>,
        <http://viaf.org/viaf/27262202>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61766bca-9b9c-4674-bab2-d7e730a666bb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Laciura.
doremus_artist:2289a685-29a3-3ef2-ad24-4dcaaaef4262
    dbp:birthPlace dbr:Yorkshire;
    rdfs:comment
        "David Blair (27 July 1932 \u2013 1 April 1976) was a British ballet dancer and a star of England's Royal Ballet during the 1950s and 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:74057446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Blair_(dancer)>,
        <http://viaf.org/viaf/74057446>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Blair_(dancer)>.
doremus_artist:234b74bb-dc8c-3915-b3a5-575c364f7be2
owl:sameAs viaf:7630353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7630353>.
doremus_artist:24401716-6f00-33d6-80ce-d6a0cc635945
    rdfs:comment
        "Daniell Revenaugh (born May 30, 1934) is an American classical pianist and conductor. Born in Louisville, Kentucky, he made his debut at the age of 14 playing Beethoven's First Piano Concerto with the Louisville Orchestra. He studied with Ferruccio Busoni's pupil Egon Petri from 1951 until Petri's death in 1962. In 1959 he graduated from Florida State University, where he studied with Ernst von Dohnanyi and Lewis Pankaskie. He later founded the Busoni Society, and has amassed a large and important collection of Busoni and Petri materials."@en,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a3\u30ce\u30fc\uff08Daniell Revenaugh, 1934\u5e745\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b1\u30f3\u30bf\u30c3\u30ad\u30fc\u5dde\u30eb\u30a4\u30d3\u30eb\u306e\u51fa\u8eab\u30021951\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u3068\u30a8\u30b4\u30f3\u30fb\u30da\u30c8\u30ea\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d1\u30f3\u30ab\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u5927\u5b66\u5352\u696d\u5f8c\u3082\u3001\u30da\u30c8\u30ea\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021968\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30aa\u30b0\u30c9\u30f3\u306e\u72ec\u594f\u3067\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u5546\u696d\u9332\u97f3\u3068\u3057\u3066\u521d\u9332\u97f3\u3057\u305f\u6642\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6539\u826f\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u30011990\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u306b\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306b\u4e0b\u84cb\u3092\u3064\u3051\u308b\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u3092\u8003\u6848\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34645742;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniell_Revenaugh>,
        <http://viaf.org/viaf/34645742>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniell_Revenaugh.
doremus_artist:25308130-54eb-37ea-808a-3fc8b1937675
owl:sameAs viaf:59080866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59080866>.
doremus_artist:254fe9ee-6435-3499-950a-82ae4d35755b
owl:sameAs viaf:19876165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876165>.
doremus_artist:25698d2a-bc2a-3cfc-9d41-12f9c9e0aa27
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Antonio "Toto" Cotogni (Italian pronunciation: [an\u02c8t\u0254\u02d0njo \u02c8t\u0254\u02d0to ko\u02c8to\u0272i]; August 1, 1831 \u2013 October 15, 1918) was an Italian baritone of the first magnitude. Regarded internationally as being one of the greatest male opera singers of the 19th century, he was particularly admired by the composer Giuseppe Verdi. Cotogni forged an important second career as a singing teacher after his retirement from the stage in 1894."""@en,
        "Antonio Cotogni (Roma, 1 de agosto de 1831 - Roma, 15 de octubre de 1918) fue un bar\u00edtono y profesor de canto italiano. De ni\u00f1o perteneci\u00f3 a la capilla de la Bas\u00edlica de Santa Mar\u00eda la Mayor. Estudi\u00f3 en Roma, donde hizo su presentaci\u00f3n, en el Teatro Metastasio, en 1852, como Belcore (L'elisir d'amore). Cant\u00f3 en la Scala y en Bolonia el papel de Posa en las primeras representaciones en Italia de Don Carlo, en 1867. En ese mismo a\u00f1o se present\u00f3 en el Covent Garden de Londres, como Valentin, de Faust. All\u00ed cant\u00f3 varios papeles importantes de su cuerda (Don Giovanni, Papageno, Figaro, Guglielmo Tell, Enrico Ashton, El Conde de Luna, Amonasro, Germont, Rigoletto, Escamillo, Barnaba...). Adem\u00e1s de en Londres y los principales teatros italianos, se present\u00f3 en las temporadas de San Petersburgo, M"@es,
        "Antonio Cotogni (n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1831 \u00e0 Rome et mort dans la m\u00eame ville le 15 octobre 1918) \u00e9tait un baryton et p\u00e9dagogue italien, l'un des plus \u00e9minents du XIXe si\u00e8cle"@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041a\u043e\u0442\u043e\u043d\u044c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Cotogni; 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1831, \u0420\u0438\u043c \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d) \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:79587679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Cotogni>,
        <http://viaf.org/viaf/79587679>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Cotogni_1860s.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Cotogni.
doremus_artist:25cef047-cb2e-38e5-8fac-a73aea376c72
owl:sameAs viaf:305421449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305421449>.
doremus_artist:261bfb53-8d0c-3a7d-8135-c2d5a97cd576
    dbp:birthPlace Biel:Bienne;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sion,_Switzerland>;
    rdfs:comment
        "G\u00e9o Voumard (* 2. Dezember 1920 in Biel/Bienne; \u2020 3. September 2008 in Sion) war ein Schweizer Komponist, Arrangeur, Pianist und Radiojournalist. Zusammen mit Claude Nobs und Ren\u00e9 Langel begr\u00fcndete er 1967 das Montreux Jazz Festival."@de,
        """G\u00e9o Voumard (2 December 1920 \u2013 3 September 2008) was a Swiss jazz pianist and composer. He was a co-founder of the Montreux Jazz Festival and composer of the song "Refrain" which won the first Eurovision Song Contest."""@en,
        "G\u00e9o Voumard (ur. 2 grudnia 1920 w Biel/Bienne - zm. 3 wrze\u015bnia 2008) \u2013 szwajcarski pianista jazzowy i producent muzyczny. Voumard by\u0142 wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u0105 Festival de Jazz de Montreux, wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z grup\u0105 Hazy Osterwald Orchestra w kt\u00f3rej wyst\u0119powa\u0142 w latach 1944-1948."@pl,
        "G\u00e9o Voumard, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Bienne et mort le 3 septembre 2008, est un pianiste de jazz, animateur de radio, cofondateur, avec Claude Nobs et Ren\u00e9 Langel du Festival de Jazz de Montreux en 1967."@fr;
    owl:sameAs viaf:12572322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9o_Voumard>,
        <http://viaf.org/viaf/12572322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Géo_Voumard.
doremus_artist:2766ad6d-a1d2-3e7a-9304-e1d364591ff1
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (avril 2008). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Benny GolsonFichier:Benny Golson.jpg"@fr,
        "Benny Golson (* 25. Januar 1929 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Tenorsaxophonist, Komponist und Arrangeur des Hardbop.Er geh\u00f6rt zu den stilbildenden Vertretern des Hardbop und betont dessen lyrische Seite. Er wurde bekannt durch sein Spiel bei Art Blakeys Jazz Messengers und seine langj\u00e4hrige Mitwirkung im Art Farmer/Benny Golson-Jazztet. Seine Kompositionen wie Blues March, Whisper Not oder I Remember Clifford geh\u00f6ren zu den meistgespielten des Hardbop-Repertoires."@de,
        "Benny Golson (Filad\u00e9lfia, Pensilv\u00e2nia, 25 de Janeiro de 1929), \u00e9 um saxofonista tenor e compositor, norte-americano, de jazz, do estilo hard bop e bebop."@pt,
        "Benny Golson (Philadelphia, 25 januari 1929) is een Amerikaanse jazz tenorsaxofonist, componist en arrangeur. Op de middelbare school in Philadelphia, Pennsylvania speelde Golson al met verscheidene, veelbelovende jonge muzikanten, onder wie John Coltrane, Red Garland, Jimmy Heath en Philly Joe Jones. Na het slagen aan de universiteit speelde hij onder andere met Tadd Dameron, die een grote invloed had op Golsons componeren. Van 1959 tot 1962 leidde Golson samen met Art Farmer hun veelgeprezen Jazztet, waarmee hij onder andere het prestigieuze album Meet the Jazztet opnam."@nl,
        "Benny Golson (born January 25, 1929) is an American bebop/hard bop jazz tenor saxophonist, composer, and arranger."@en,
        "Benny Golson (naci\u00f3 25 de enero de 1929) es un saxofonista tenor, compositor y arreglista estadounidense m\u00e1s asociado con los estilos bebop/hard bop jazz."@es,
        "Benny Golson (ur. 25 stycznia 1929 w Filadelfii) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy (tenorowy), kompozytor i aran\u017cer."@pl,
        "\u0411\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0413\u043e\u043b\u0441\u043e\u043d (\u0440. 25 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d-\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440-\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a."@ru,
        "\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b4\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Benny Golson, 1929\u5e741\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u306a\u3089\u3073\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u7de8\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u672c\u6765\u30c6\u30ca\u30fc\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u8c6a\u653e\u306a\u594f\u6cd5\u3092\u6301\u3061\u5473\u3068\u3059\u308b\u304c\u3001\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u3067\u306f\u3080\u3057\u308d\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u30fb\u7de8\u66f2\u306e\u624d\u3067\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u30af\u30a4\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u3001\u30b8\u30b8\u30fb\u30b0\u30e9\u30a4\u30b9\u3001\u30aa\u30ea\u30d0\u30fc\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u3068\u4e26\u3093\u3067\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u6700\u76db\u671f\u306b\u304a\u3051\u308b\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30b8\u30e3\u30ba\u7de8\u66f2\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u898b\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u305d\u306e\u512a\u308c\u305f\u7de8\u66f2\u306f\u300c\u30b4\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u300d\u3068\u307e\u3067\u79f0\u3055\u308c\u3001\u307e\u305f\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u591a\u304f\u304c\u3001\u73fe\u4ee3\u307e\u3067\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benny_Golson>,
        <http://viaf.org/viaf/2656190>,
        <https://musicbrainz.org/artist/486bfccd-e9d5-4d7e-96b1-b9bbc6218743>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benny_Golson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benny_Golson.
doremus_artist:27f9d0db-d91c-34b9-92c2-3928d4fd524a
owl:sameAs viaf:232780275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232780275>.
doremus_artist:2990035a-ab88-31a1-95d9-bd423370d77f
owl:sameAs viaf:79445826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79445826>.
doremus_artist:2a2abe93-b4bb-3c83-aa6a-48ae79319f4f
    rdfs:comment
        "Mich\u00e8le Losier est une cantatrice canadienne. Elle est n\u00e9e \u00e0 Saint-Isidore, au Nouveau-Brunswick.\u2191 \u00ab Mich\u00e8le Losier chantera au Metropolitan \u00bb, Radio-Canada Nouvelles,\u200e 1er mai 2007 (lire en ligne)"@fr;
    owl:sameAs viaf:101494845;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Mich\u00e8le_Losier>,
        <http://viaf.org/viaf/101494845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michèle_Losier.
doremus_artist:2a37ec23-d5f4-3701-9754-4c1c8173e09d
owl:sameAs viaf:66474419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66474419>.
doremus_artist:2b15613e-d129-31b3-bf2c-7783a8d552e9
owl:sameAs viaf:63664093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63664093>.
doremus_artist:2c45516b-4c05-3f42-8405-e73b91f05deb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Utica,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Jan Williams (* 1939) ist ein US-amerikanischer Perkussionist, Dirigent und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Jan Williams (born Jan Gardner Williams, July 17, 1939 in Utica, New York) is a percussionist, arts administrator, teacher, conductor, and composer who has championed avant-garde and progressive music in the United States. He is recognized as an important proponent of percussion performance and its literature."@en;
    owl:sameAs viaf:94477882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/94477882>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Williams.
doremus_artist:2d912eea-60e2-3795-92c5-224e825d1feb
    dbp:birthPlace dbr:Zaragoza;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Mariano Nicasio Rodr\u00edguez de Ledesma (Mariano de Ledesma) (Zaragoza, 14 de diciembre de 1779 - Madrid, 28 de marzo de 1847). Compositor, cantante y director. Est\u00e1 considerado el primer m\u00fasico rom\u00e1ntico espa\u00f1ol y uno de los m\u00fasicos espa\u00f1oles m\u00e1s importantes de la primera mitad del XIX. Consigui\u00f3 fama en Europa sobre todo por su faceta de maestro de canto y compositor de canciones que public\u00f3 en Inglaterra, Francia, Alemania, Italia y Espa\u00f1a."@es,
        "Mariano Rodr\u00edguez de Ledesma (Zaragoza, 14 December 1779 - Madrid, 28 March 1847) was a Spanish composer. His musical training commenced when, at the age of 8 he entered the Zaragoza Cathedral choir. He was a disciple of Francisco Javier Garc\u00eda, \u00abel Espa\u00f1oleto\u00bb, and was influenced by Italian music."@en;
    owl:sameAs viaf:17454896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariano_Rodr\u00edguez_de_Ledesma>,
        <http://viaf.org/viaf/17454896>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariano_Rodríguez_de_Ledesma.
doremus_artist:2e6ec986-7c2b-341e-a2da-1e410157eda7
    dbp:birthPlace dbr:Tulln_an_der_Donau;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Grossmann (* 4. Juli 1887 in Tulln; \u2020 5. Dezember 1970 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Chorleiter, Gesangsp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Ferdinand Grossmann (4 July 1887 \u2013 5 December 1970) was an Austrian choral conductor, vocal teacher and composer . He studied music in Linz. Some years later in Vienna he attended a class of conducting given by Felix Weingartner. In 1923 he established the Wiener Volkskonservatorium. He later became the artistic director of the Wiener Saengerknaben, and led the choir to gain international reputation."@en,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Ferdinand Gro\u00dfmann; 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1887, \u0422\u0443\u043b\u044c\u043d-\u043d\u0430-\u0414\u0443\u043d\u0430\u0435 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1970, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0410\u0433\u043d\u0435\u0441 \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u043c\u0430\u043d. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0438\u043d\u0446\u0435 \u0443 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0413\u0451\u043b\u043b\u0435\u0440\u0438\u0445\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u0412\u0430\u0439\u043d\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0412 1923 \u0433. \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0435\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c. \u0412 1931\u20141940 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0445\u043e\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 1939 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0443 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430. \u0412 1946 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0445\u043e\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0432 1956\u20141963 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c. \u041f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0411\u0440\u044d\u0433\u0433\u0430, \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u043c\u0430\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c, \u0447\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d"@ru;
    owl:sameAs viaf:202888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Grossmann>,
        <http://viaf.org/viaf/202888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Grossmann.
doremus_artist:2e7bbce3-454f-3c62-a74b-d6fa34345964
    rdfs:comment
        "Dominique Delouche (n\u00e9 en 1931 \u00e0 Paris) est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79016308;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Delouche>,
        <http://viaf.org/viaf/79016308>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Delouche.
doremus_artist:31ae6837-c6c6-38b9-bc09-61791dca7d5b
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Oscar Castro Neves (Rio de Janeiro, 15 de maio de 1940 \u2014 Los Angeles, 27 de setembro de 2013) ou, como \u00e9 conhecido internacionalmente, Oscar Castro-Neves, foi um cantor, instrumentista, arranjador, compositor, produtor musical e diretor musical brasileiro. Como Ant\u00f4nio Carlos Jobim e Jo\u00e3o Gilberto, Oscar Castro-Neves surgiu no in\u00edcio dos anos de 1960 e foi considerado por muitos, uma das figuras que ajudaram a estabelecer o movimento da Bossa Nova no mercado internacional, principalmente nos Estados Unidos."@pt,
        "Oscar Castro-Neves (* 15. Mai 1940 in Rio de Janeiro; \u2020 27. September 2013 in Los Angeles) war ein brasilianischer Gitarrist, Arrangeur und Komponist, der wesentlich zur Etablierung des Bossa Nova beigetragen hat."@de,
        "Oscar Castro-Neves (15 de mayo de 1940 - 27 de septiembre de 2013), fue un guitarrista, arreglista y compositor brasile\u00f1o que es considerado una figura fundadora del Bossa nova. Naci\u00f3 en R\u00edo de Janeiro y form\u00f3 una banda con sus hermanos en su juventud. A los 16 a\u00f1os tuvo un \u00e9xito nacional con Chora Tua Tristeza. Muchos de los primeros m\u00fasicos de Bossa Nova comenzaron en la adolescencia por lo que este fue s\u00f3lo un poco inusual. En 1962 \u00e9l estaba en un concierto de Bossa Nova en el Carnegie Hall, m\u00e1s tarde realiz\u00f3 una gira con Stan Getz y S\u00e9rgio Mendes. Luego pas\u00f3 a trabajar con una amplia gama de m\u00fasicos incluyendo a Billy Eckstine, Yo Yo Ma, Michael Jackson, Barbra Streisand, Stevie Wonder, Jo\u00e3o Gilberto, Eliane Elias, Lee Ritenour, Airto Moreira, Toots Thielemans, John Klemmer, Carol Wels"@es,
        "Oscar Castro-Neves (15 mai 1940 \u2014 27 septembre 2013) est un guitariste, arrangeur et compositeur br\u00e9silien consid\u00e9r\u00e9 comme un des fondateurs de la Bossa nova."@fr,
        "Oscar Castro-Neves (May 15, 1940 - September 27, 2013), was a Brazilian guitarist, arranger, and composer who is considered a founding figure in bossa nova. He was born in Rio de Janeiro as one of triplets and formed a band with his brothers in his youth. At 16 he had a national hit with Chora Tua Tristeza. In 1962 he was in a bossa nova concert at Carnegie Hall, and later he toured with Stan Getz and S\u00e9rgio Mendes. He went on to work with musicians from different genres, including Billy Eckstine, Yo Yo Ma, Michael Jackson, Barbra Streisand, Stevie Wonder, Jo\u00e3o Gilberto, Eliane Elias, Lee Ritenour, Airto Moreira, Toots Thielemans, John Klemmer, Carol Welsman and Diane Schuur. During the 1970s and early 1980s he was member of the Paul Winter Consort. With Mendes, Oscar-Neves, was a key guit"@en;
    owl:sameAs viaf:19869457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Castro-Neves>,
        <http://viaf.org/viaf/19869457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66370eca-c0a9-46e9-a289-8d5755de126b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Castro-Neves.
doremus_artist:31d3711a-7f8e-3a44-86ee-5b266df94548
owl:sameAs viaf:15907819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15907819>.
doremus_artist:31e4cddb-2665-333c-8172-0edac84b11e3
owl:sameAs viaf:299113643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299113643>.
doremus_artist:32ab8949-437d-345b-b538-6f7778de549b
owl:sameAs viaf:79196503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79196503>.
doremus_artist:339db89a-63e8-32c3-96da-4467f2ced8b2
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Louis Sclavis (* 2. Februar 1953 in Lyon, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer  Klarinettist, Saxophonist, Komponist und Bandleader. Er wird allgemein als einer der wichtigen europ\u00e4ischen Instrumentalisten, insbesondere auf der Bassklarinette, betrachtet."@de,
        "Louis Sclavis (Lyon, 2 februari 1953) is een Frans saxofonist en klarinettist. Het genre waarin hij opereert bevindt zich tussen jazz en free jazz. Hij bespeelt meestal de klarinet, basklarinet dan wel de sopraansaxofoon. In 1995 richtte hij het African Trio op, waar zijn vroegere compagnon Henri Textier ook in speelde. Daarna volgden, zoals gebruikelijk binnen de jazzwereld, allerlei samenwerkingsverbanden, waaronder die met cellist Ernst Reijseger. Zijn muziekalbums verschijnen op Label Blue en ECM Records. Zijn sociale betrokkenheid blijkt uit zijn gratis optreden voor illegale emigranten."@nl,
        "Louis Sclavis (born 2 February 1953) is a French jazz musician. He performs on clarinet, bass clarinet, and soprano saxophone in a variety of contexts, including jazz and free jazz. He is noted for his creativity and lively sense of humor."@en,
        """Louis Sclavis es un clarinetista y saxofonista de jazz franc\u00e9s. Naci\u00f3 el 2 de febrero 1953 en Lyon. Empez\u00f3 a estudiar clarinete a los 9 a\u00f1os, antes de estudiar en el Conservatorio de Lyon. Desde finales de los a\u00f1os 70 empez\u00f3 a hacer conciertos con el Workshop de Lyon, encuentra a Michel Portal, Bernard Lubat y luego toca con el Brotherhood of Breath de Chris MacGregor y el cuarteto de Henri Texier. Luego graba discos con su propio nombre y toca en los principales festivales. Recibi\u00f3 el Premio Django Reinhardt "mejor m\u00fasico de jazz franc\u00e9s" en 1988."""@es,
        "Louis Sclavis est un clarinettiste, saxophoniste et compositeur de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 1953 \u00e0 Lyon."@fr,
        "Suona il clarinetto, il clarinetto basso e il sassofono soprano, proponendo una curiosa miscela di jazz e musica tradizionale di vari paesi. \u00c8 anche autore delle colonne sonore dei film Kadosh di Amos Gitai (1999), Ricomincia da oggi di Bertrand Tavernier (1999) e Apr\u00e8s lui di Ga\u00ebl Morel (2007)."@it;
    owl:sameAs viaf:66653020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Sclavis>,
        <http://viaf.org/viaf/66653020>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d0c22d9b-fd30-4af1-b271-c8e6b566c978>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Sclavis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Sclavis.
doremus_artist:34505da2-b1f5-30cb-b661-79dc08a363b6
    dbp:birthPlace dbr:Cremlingen;
    rdfs:comment
        "Manfred Trojahn (* 22. Oktober 1949 in Cremlingen, Niedersachsen) ist ein deutscher Komponist, Dirigent und Essayist."@de,
        "Manfred Trojahn (born 22 October 1949) is a German composer, flutist, conductor and writer."@en,
        "Manfred Trojahn (n\u00e9 le 22 octobre 1949 \u00e0 Cremlingen en Basse-Saxe) est un compositeur, fl\u00fbtiste, chef d'orchestre et essayiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:216610169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manfred_Trojahn>,
        <http://viaf.org/viaf/216610169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manfred_Trojahn.
doremus_artist:34ad1a8c-9409-3f07-a278-9c9fdacb096e
    rdfs:comment
        "Ivan Bellocq, n\u00e9 le 29 juillet 1958 \u00e0 Saint-Nazaire, est un compositeur et fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:41787116;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ivan_Bellocq>,
        <http://viaf.org/viaf/41787116>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ivan_Bellocq.
doremus_artist:350f0541-35a4-3814-9c12-ae3ba14871f2
    owl:sameAs viaf:29835865;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29835865>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94dd7e17-23bf-4b56-9d53-e87845ea4937>.
doremus_artist:3607775f-705b-3032-8c78-af077c117dc2
    owl:sameAs viaf:51411615;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51411615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4caf6898-b242-46ca-83e7-c6007e5149a0>.
doremus_artist:36317d23-0f90-32cb-8e3c-a905ab4f6df0
    rdfs:comment
        "Miroslav Sekera is a Czech pianist who has won numerous awards, including first prize awards in the Chopin Competition at Marianske Lazne and The Johannes Brahms International Competition at Portschach, Austria, and from the Prague Academy of Music. Mirek was a child actor who played the part of the young Wolfgang Mozart in the 1985 film Amadeus. He is seen in only one short but important scene in which he is playing the harpsichord and violin for the Pope in the Vatican."@en;
    owl:sameAs viaf:84371710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miroslav_Sekera>,
        <http://viaf.org/viaf/84371710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miroslav_Sekera.
doremus_artist:36ffcf72-41bd-356c-b88d-f7131fd7babf
    dbp:birthPlace dbr:Recanati;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Persiani (11 September 1799 \u2013 13 August 1869) was an Italian opera composer. Persiani was born in Recanati. He wrote his first opera - one of 11 - in 1826 but, after his marriage to the soprano Fanny Tacchinardi Persiani, who was to become a significant singer in her time, he devoted much of his efforts to supporting her career. He worked in a variety of opera genres including opera buffa and wrote an oratorio named Abigaille and featuring the same character as in the popular Verdi opera, Nabucco. He was noted for his ability to effectively combine music and drama as well as florid decoration."@en,
        "Giuseppe Persiani (n\u00e9 le 11 septembre 1799 \u00e0 Recanati, dans la province de Macerata, dans les Marches et mort le 13 ao\u00fbt 1869 \u00e0 Paris) \u00e9tait un compositeur d'op\u00e9ras italien du XIXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:27870480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Persiani>,
        <http://viaf.org/viaf/27870480>,
        <http://viaf.org/viaf/279145856883022920415>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34111616-28f3-4a6f-a44b-b6068c1e3aa8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Persiani.
doremus_artist:376e9f67-0222-3638-9f25-ae10bfef6b7f
owl:sameAs viaf:17454221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17454221>.
doremus_artist:3775c91b-97c4-36c1-9a95-3f0394982315
    dbp:birthPlace dbr:Anderlecht;
    rdfs:comment
        "Ha raggiunto il successo con numerose canzoni fra cui Les p'tits papiers, La Grande Zoa, Patchouli-chinchilla e Azzurro."@it,
        "R\u00e9gine (* 25. Dezember 1929 in Anderlecht, Belgien als R\u00e9gina Zylberberg) ist eine franz\u00f6sische Chanson-S\u00e4ngerin, Schauspielerin und Nachtclub-Unternehmerin, die in den 1960er und 1970er Jahren mit Liedern wie Les p'tits papiers (1965), La grande Zoa (1966), Azzurro (1969) und der franz\u00f6sischen Version von Gloria Gaynors I Will Survive, Je survivrai (1979), Erfolge feiern konnte. Parallel dazu baute sie ein umfangreiches Diskotheken-Imperium auf, das ihr den Spitznamen The Queen of the Night einbrachte."@de,
        """R\u00e9gine Zylberberg, (born Regina Zylberberg, 26 December 1929) better known as R\u00e9gine, is a Belgian-born French singer and night-club impresaria. She dubbed herself the "Queen of the Night"."""@en,
        "R\u00e9gine, de son vrai nom R\u00e9gina Zylberberg, \u00e9galement connue sous son nom d'\u00e9pouse R\u00e9gine Choukroun, est une femme d'affaires et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 26 d\u00e9cembre 1929 \u00e0 Anderlecht en Belgique. Elle a commenc\u00e9 Chez R\u00e9gine \u00e0 Saint-Germain-des-Pr\u00e9s puis elle s'est install\u00e9e \u00e0 Montparnasse au New Jimmy's. Enfin, elle animera des discoth\u00e8ques qui porteront son nom dans le monde entier. Elle a aussi connu de nombreux succ\u00e8s dans la chanson avec Les p'tits papiers, La Grande Zoa, Patchouli-chinchilla ou Azzurro."@fr;
    owl:sameAs viaf:98171713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R\u00e9gine_Zylberberg>,
        <http://viaf.org/viaf/98171713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47bae507-cb8c-413d-8a8b-f309fc8befa6>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db0b35f6-a8ed-4a72-bee1-644833d05bd5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Régine_Cannes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Régine_Zylberberg.
doremus_artist:37d426ec-329c-38da-a83c-e2492e59ed50
    rdfs:comment
        "Pierre-Yves Artaud, n\u00e9 le 13 juillet 1946 \u00e0 Paris, est un fl\u00fbtiste classique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79127275;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Yves_Artaud>,
        <http://viaf.org/viaf/79127275>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-Yves_Artaud.
doremus_artist:37fb0cc5-ab07-35b0-ad9b-6c5eb233be2e
    dbp:birthPlace dbr:Laon;
    rdfs:comment
        "Desir\u00e9 Dondeyne, n\u00e9 le 21 juillet 1921 \u00e0 Laon (Aisne), et mort le 12 f\u00e9vrier 2015 (\u00e0 93 ans), est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, connu pour ses enregistrements des marches militaires. Il a form\u00e9 de nombreux musiciens sp\u00e9cialis\u00e9s dans la musique militaire et d'harmonie."@fr,
        "D\u00e9sir\u00e9 Louis Corneille Dondeyne (* 20. Juli 1921 in Laon; \u2020 12. Februar 2015) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent. Sein Musikstudium absolvierte er am Nationalen Konservatorium in Lille und am Conservatoire National Sup\u00e9rieur in Paris, im Bereich Klarinette, Kammermusik, Harmonielehre, Fuge, Kontrapunkt und Komposition unter Anderem bei Tony Aubin. Von 1939 bis 1953 war er (Solo-)Klarinettist bei der Musique de l'air. Die La Musique des Gardiens de la Paix in Paris berief ihn 1954 zum Chefdirigenten. Mit diesem Orchester brachte er authentische und richtungweisende Werke f\u00fcr Blasorchester von Darius Milhaud, Kurt Weill, Marcel Fran\u00e7ois Paul Landowski (1915\u20131999), Jacques Cast\u00e9r\u00e8de, Jacques Ibert, Louis Durey (1888\u20131979), Florent Schmitt, Gabriel Faur\u00e9, Charles Koechlin, Germaine T"@de,
        "D\u00e9sir\u00e9 Louis Corneille Dondeyne (21 July 1921 \u2013 12 February 2015) was a French conductor, composer and teacher who was born in Laon in the Aisne d\u00e9partement. He studied music at the conservatory in Lille and beginning in 1936 at the Conservatoire de Paris. Dondeyne earned first prize in clarinet, chamber music, harmony, fugue, counterpoint and composition. From 1939 to 1953 he was the solo clarinet with the Musique de l\u2019air (the French Air Force Band). From 1954-79, he was conductor of la Musique des Gardiens de la Paix (the Paris metropolitan police band)."@en,
        "D\u00e9sir\u00e9 Louis Corneille Dondeyne (Laon (Aisne), 20 juli 1921 \u2013 12 februari 2015) was een Franse componist en dirigent."@nl,
        "\u30c7\u30b8\u30ec\u30fb\u30eb\u30a4\u30fb\u30b3\u30eb\u30cd\u30a4\u30e6\u30fb\u30c9\u30f3\u30c7\u30a4\u30cc\uff08D\u00e9sir\u00e9 Louis Corneille Dondeyne\u30011921\u5e747\u670820\u65e5 - 2015\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44484870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00e9sir\u00e9_Dondeyne>,
        <http://viaf.org/viaf/44484870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Désiré_Dondeyne.
doremus_artist:381c1440-98c9-345a-b2a5-526e4c20ab08
owl:sameAs viaf:116741042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116741042>.
doremus_artist:388fa95e-119d-3ff3-b80b-9d60a16b9863
owl:sameAs viaf:52790368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52790368>.
doremus_artist:38bd8818-0836-31f8-9564-10562a85d038
owl:sameAs viaf:252427654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/252427654>.
doremus_artist:393b24d3-6f00-346e-85c2-3db4f46211e5
owl:sameAs viaf:58297325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58297325>.
doremus_artist:3a3398e1-bd2b-3983-b8f3-5c99321ace75
owl:sameAs viaf:14984666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984666>.
doremus_artist:3aa70d56-eb30-35bf-a7f8-049a9a794862
owl:sameAs viaf:76001416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76001416>.
doremus_artist:3af683aa-6f15-3bb6-9a6e-ed560e4d724b
    dbp:birthPlace dbr:Vichy;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Roger D\u00e9sormi\u00e8re (* 13. September 1898 in Vichy; \u2020 25. Oktober 1963 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dirigent."@de,
        "Roger D\u00e9sormi\u00e8re (French pronunciation: \u200b[\u0281\u0254\u0292e dez\u0254\u0281mj\u025b\u02d0\u0281]; 13 September 1898 \u2013 25 October 1963) was a French conductor."@en,
        "Roger D\u00e9sormi\u00e8re (naci\u00f3 en Vichy (Allier) el 13 de septiembre de 1898 y muri\u00f3 en Par\u00eds el 25 de octubre de 1963). Fue un director de orquesta y compositor franc\u00e9s. Es conocido por haber dirigido los Ballets Suecos y los Ballets Rusos y por haber sido uno de los primeros en grabar, y quiz\u00e1s el mejor, en 1941 la opera de Debussy P\u00e9lleas et M\u00e9lisande."@es,
        """Roger D\u00e9sormi\u00e8re (ur. 13 wrze\u015bnia 1898 w Vichy, zm. 25 pa\u017adziernika 1963 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor i dyrygent. Studiowa\u0142 na Conservatoire de Paris u Philippe Gauberta, Xaviera Leroux, Vincenta d\u2019Indy i Charlesa Koechlina. W roku 1923 za\u0142o\u017cy\u0142 wsp\u00f3lnie z Henri Sauguetem "Ecole d'Arceuil". Od roku 1925 by\u0142 dyrygentem Balet\u00f3w Rosyjskich Siergieja Diagilewa. Od roku 1930 kierowa\u0142 Soci\u00e9t\u00e9 de Musique d\u2019Autrefois (Towarzystwa Muzyki Dawnej). W roku 1932 zosta\u0142 kierownikiem muzycznym firmy Path\u00e9-Nathan i zdoby\u0142 rozg\u0142os jako kompozytor muzyki filmowej. W latach 1936-1940 by\u0142 dyrektorem muzycznym paryskiej Op\u00e9ra-Comique i Paryskiej Orkiestry Symfonicznej. Od roku 1944 do 1946 kierowa\u0142 Op\u00e9ra National de Paris. Wyst\u0119powa\u0142 go\u015bcinnie jako dyrygent w mediola\u0144skiej operze La Scala i w londy\u0144skiej op"""@pl,
        "Roger D\u00e9sormi\u00e8re est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 Pierre Roger D\u00e9sormi\u00e8re le 13 septembre 1898 \u00e0 Vichy (Allier) et mort le 25 octobre 1963 \u00e0 Paris 18e."@fr,
        "Si dedic\u00f2 soprattutto alla divulgazione della musica contemporanea, in particolare di quella di scuola francese, e della musica per balletto. \u00c8 ricordato anche per aver diretto nel 1941, durante l'occupazione nazista di Parigi, una delle prime complete - e probabilmente una fra le migliori - registrazioni dell'opera Pell\u00e9as et M\u00e9lisande di Claude Debussy."@it,
        "\u0420\u043e\u0436\u0435\u0301 \u0414\u0435\u0437\u043e\u0440\u043c\u044c\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Roger D\u00e9sormi\u00e8re; 13.9.1898, \u0412\u0438\u0448\u0438 \u2014 25.10.1963, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0443 \u0424.\u0413\u043e\u0431\u0435\u0440\u0430; \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0428. \u041a\u0451\u043a\u043b\u0435\u043d\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 1921 \u0432 \u0437\u0430\u043b\u0435 \u00abConcerts Pleyel\u00bb. \u0412 1924-25 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u00ab\u0428\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432\u00bb (\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435). \u0412 1925-29 \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u00ab\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u043e\u0432\u00bb \u0421.\u041f.\u0414\u044f\u0433\u0438\u043b\u0435\u0432\u0430, \u0432 \u0442.\u0447. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0421.\u0421.\u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430 (\u00ab\u0421\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043a\u043e\u043a\u00bb, 1927, \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430), \u0418.\u0424.\u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0416.\u041e\u0440\u0438\u043a\u0430, \u0424.\u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0440. \u0412 1934-46 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0432 1944-46 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u041e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u041a\u043e\u043c\u0438\u043a\u00bb."@ru,
        "\u30ed\u30b8\u30a7\u30fb\u30c7\u30be\u30eb\u30df\u30a8\u30fc\u30eb\uff08Roger Desormiere\u30011898\u5e749\u670813\u65e5 - 1963\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30f4\u30a3\u30b7\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30bd\u30ef\u30ec\u30fb\u30c9\u30fb\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021921\u5e74\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30021925\u5e74\u304b\u30891930\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30ea\u30e5\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021937\u5e74\u3001\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011944\u5e74\u304b\u30891946\u5e74\u307e\u3067\u540c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021950\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u304c\u3001\u9ebb\u75fa\u6027\u306e\u75be\u60a3\u306b\u7f79\u308a\u3001\u7fcc1951\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946021;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_D\u00e9sormi\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/46946021>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Désormière.
doremus_artist:3b8cf1aa-173e-3d26-90cf-b472dfeb7553
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Leonard Cohen (Montreal, 21 september 1934) is een Canadese dichter, folksinger-songwriter en schrijver. Hij is vooral bekend door hits als Suzanne, Hallelujah en So long, Marianne."@nl,
        "Leonard Norman Cohen (Montreal, 21 de septiembre de 1934) es un poeta, novelista y cantautor canadiense. Como m\u00fasico ha desarrollado una carrera con una continua exploraci\u00f3n de temas como la religi\u00f3n, la pol\u00edtica, el aislamiento, las relaciones personales y la sexualidad, y ha sido definido por el cr\u00edtico Bruce Eder como \u00abuno de los cantantes y compositores m\u00e1s fascinantes y enigm\u00e1ticos de finales de los 60\u00bb. Cohen ha sido introducido en el Sal\u00f3n de la Fama del Rock and Roll de los Estados Unidos y en el Sal\u00f3n de la Fama Musical de su pa\u00eds natal. Es miembro de la Orden de Canad\u00e1 y de la Orden Nacional de Quebec. En 2011 fue galardonado con el Premio Pr\u00edncipe de Asturias de las Letras."@es,
        "Leonard Norman Cohen (Montreal, 21 de setembro de 1934) \u00e9 um cantor, compositor, poeta e escritor canadense. Embora seja mais conhecido por suas can\u00e7\u00f5es, que alcan\u00e7aram notoriedade tanto em sua voz quanto na de outros int\u00e9rpretes, Cohen passou a se dedicar \u00e0 m\u00fasica apenas depois dos 30 anos, j\u00e1 consagrado como autor de romances e livros de poesia."@pt,
        "Leonard Norman Cohen (ur. 21 wrze\u015bnia 1934 w Montrealu) \u2013 kanadyjski poeta, pisarz i piosenkarz tworz\u0105cy w stylu piosenki autorskiej w gatunku folk rock."@pl,
        "Leonard Norman Cohen, CC GOQ (born 21 September 1934) is a Canadian singer, songwriter, poet and novelist. His work has explored religion, politics, isolation, sexuality, and personal relationships. Cohen has been inducted into both the Canadian Music Hall of Fame and the Canadian Songwriters Hall of Fame as well as the American Rock and Roll Hall of Fame. He is also a Companion of the Order of Canada, the nation's highest civilian honour. In 2011, Cohen received one of the Princess of Asturias Awards for literature."@en,
        "Leonard Norman Cohen, CC, GOQ (* 21. September 1934 in Montreal) ist ein kanadischer Singer-Songwriter, Dichter und Schriftsteller. Er ist der Vater des Musikers Adam Cohen."@de,
        "Leonard Norman Cohen, n\u00e9 le 21 septembre 1934 \u00e0 Montr\u00e9al (Qu\u00e9bec), est un po\u00e8te, romancier et auteur-compositeur-interpr\u00e8te canadien. Son premier recueil de po\u00e9sies para\u00eet \u00e0 Montr\u00e9al en 1956 et son premier roman en 1963. Les premi\u00e8res chansons de Cohen (principalement celles de Songs of Leonard Cohen, 1967) sont ancr\u00e9es dans la musique folk, et chant\u00e9es avec une voix grave. Dans les ann\u00e9es 1970, ses influences se multiplient : musique pop, de cabaret et du monde. Depuis les ann\u00e9es 1980, Cohen chante accompagn\u00e9 de synth\u00e9tiseurs et de choristes."@fr,
        "\u00c8 uno dei cantautori pi\u00f9 celebri, influenti e apprezzati della storia della musica. Nelle sue opere esplora temi come la religione, l'isolamento e la sessualit\u00e0, ripiegando spesso sull'individuo. Vincitore di numerosi premi e onorificenze, \u00e8 inserito nella Rock and Roll Hall of Fame, nella Canadian Songwriters Hall of Fame e nella Canadian Music Hall of Fame. \u00c8 inoltre insignito del titolo di Compagno dell'Ordine del Canada, la pi\u00f9 alta onorificenza concessa dal Canada. Nel 2011, ricevette il Premio Principe delle Asturie per la letteratura."@it,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0301\u0440\u0434 \u041d\u043e\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d \u041a\u043e\u0301\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leonard Norman Cohen; 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d \u0432 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u2014 \u0432 1963 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u041a\u043e\u044d\u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0432 1970-\u0445 \u0442\u044f\u0433\u043e\u0442\u0435\u043b\u0438 \u043a \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435. \u0421 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u041a\u043e\u044d\u043d \u043f\u043e\u0451\u0442 \u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0441 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u044d\u043a-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u043c. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u0435 \u0438 \u0441\u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0442\u0435\u043c, \u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0451\u0442 \u041a\u043e\u044d\u043d: \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0441\u0435\u043a\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438."@ru,
        "\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646 \u060c(Leonard Cohen\u061b \u0645\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a\u0627\u0644\u060c 21 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1934) \u0645\u063a\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0643\u0646\u062f\u064a. \u0646\u0634\u0631 \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1956 \u0648\u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0641\u064a 1963. \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u063a\u0627\u0644\u0628\u0627 \u0645\u0627 \u062a\u062a\u0639\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0633\u062a\u0643\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0632\u0644\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0644\u0627\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629."@ar,
        "\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30a8\u30f3\uff08Leonard Norman Cohen\u30011934\u5e749\u670821\u65e5 - \uff09\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u4e3b\u306b\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u71b1\u5fc3\u306a\u30d5\u30a1\u30f3\u3082\u591a\u3044\u300280\u6b73\u3092\u8d85\u3048\u308b\u73fe\u5728\u3082\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3059\u308b\u306a\u3069\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u4e2d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c54\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u91cc\u5965\u7eb3\u5fb7\u00b7\u8bfa\u66fc\u00b7\u79d1\u6069\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLeonard Norman Cohen\uff0c1934\u5e749\u670821\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u9b41\u5317\u514b\u8499\u7279\u5a41\u897f\u5cf0\uff08Westmount\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u52cb\u7ae0\uff0c\u9b41\u5317\u514b\u6c11\u65cf\u52cb\u7ae0\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u52a0\u62ff\u5927\u7c4d\u521b\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u97f3\u4e50\u4eba\uff0c\u8bd7\u4eba\u4ee5\u53ca\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e2d\u5145\u6ee1\u5bf9\u5b97\u6559\u3001\u5b64\u72ec\u3001\u6027\u4ee5\u53ca\u6743\u5229\u7684\u63a2\u8ba8\u3002\u3002\u79d1\u6069\u5148\u540e\u83b7\u9009\u8fdb\u5165\u52a0\u62ff\u5927\u97f3\u4e50\u540d\u4eba\u5802\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u521b\u4f5c\u540d\u4eba\u5802\uff0c\u7f8e\u56fd\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u88ab\u6388\u4e88\u4e86\u52a0\u62ff\u5927\u6700\u9ad8\u5e73\u6c11\u8363\u8a89\u201c\u52a0\u62ff\u5927\u52cb\u7ae0\u201d \u3002 2008\u5e74\u79d1\u6069\u83b7\u9009\u8fdb\u5165\u7f8e\u56fd\u6447\u6eda\u540d\u4eba\u5802\u65f6\uff0c\u81f4\u8f9e\u4eba\u5a04\u00b7\u91cc\u5fb7\u5f62\u5bb9\u5176\u662f\u201c\u6700\u9ad8\u6c34\u5e73\u4e0e\u6700\u5177\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u521b\u4f5c\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u201d \u8bc4\u8bba\u5bb6Bruce Eder \u66fe\u5728\u4e00\u7bc7\u8bc4\u8ff0\u79d1\u6069\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u4e8b\u4e1a\u7684\u6587\u7ae0\u4e2d\u5199\u5230\uff0c\u201c\uff08\u79d1\u6069\uff09\u662f\u516d\u5341\u5e74\u4ee3\u665a\u671f\u6700\u8ff7\u4eba\u4e5f\u662f\u6700\u795e\u79d8\u2026\u2026\u7684\u521b\u4f5c\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u2026\u202640\u5e74\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u6210\u529f\u7684\u4fdd\u7559\u4e86\u4e00\u6279\u542c\u4f17\u2026\u2026\u4ec5\u6b21\u4e8e\u9c8d\u52c3\u8fea\u4f26\uff08\u4e5f\u8bb8\u8fd8\u6709\u4fdd\u7f57\u897f\u8499\uff0c\u4ece\u5f71\u54cd\u529b\u6765\u8bf4\uff09\uff0c\u5728\u4f17\u591a\u4ece\u4e0a\u4e16\u7eaa\u516d\u5341\u5e74\u4ee3\u5f00\u59cb\u5e76\u4e14\u8fd8\u4f9d\u7136\u6d3b\u8dc3\u572821\u4e16\u7eaa\u7684\u821e\u53f0\u4e0a\u7684\u97f3\u4e50\u4eba\u7269\u91cc\uff0c\u4ed6\u6bd4\u5176\u4ed6\u4efb\u4f55\u4e00\u4f4d\u90fd\u66f4\u80fd\u5438\u5f15\u8bc4\u8bba\u5bb6\u548c\u5e74\u8f7b\u97f3\u4e50\u4eba\u7684\u6ce8\u610f\u529b\u3002\u201d"@zh;
    owl:sameAs viaf:56703476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonard_Cohen>,
        <http://viaf.org/viaf/56703476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65314b12-0e08-43fa-ba33-baaa7b874c15>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonard_Cohen_2187-edited.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonard_Cohen.
doremus_artist:3cfd7b89-94ee-3bfc-a450-3ec2702d7c50
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Earl Klugh (Detroit, 16 de septiembre de 1954), guitarrista estadounidense, int\u00e9rprete tambi\u00e9n de teclado y productor musical. Earl Klug es un int\u00e9rprete de guitarra ac\u00fastica vinculado al jazz, aunque su orientaci\u00f3n es un estilo h\u00edbrido de este con el pop. Considera a Chet Atkins, m\u00fasico de country, como su principal influencia, pero su trayectoria ha estado jalonada de colaboraciones con artistas puramente jazz\u00edsticos como el flautista Yusef Lateef, el tambi\u00e9n guitarrista George Benson y gupos como Return to Forever de Chick Corea."@es,
        "Earl Klugh (ausgesprochen \u201eKluh\u201c), (* 16. September 1954 in Detroit, Michigan) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pop-Crossover Gitarrist (Smooth Jazz)."@de,
        "Earl Klugh (pronunciation: /klu\u02d0/ KLOO; born September 16, 1953) is an American jazz guitarist and composer. In 2006 Modern Guitar magazine wrote that Klugh \"is considered by many to be one of the finest acoustic guitar players today.\""@en,
        "Earl KlughFichier:Earl Klugh 2008.jpg Earl Klugh est un guitariste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 16 septembre 1954 \u00e0 Detroit dans le Michigan. Il se dit influenc\u00e9 plus que tout par le guitariste country Chet Atkins, lequel l'a invit\u00e9 \u00e0 jouer sur plusieurs de ses albums (Earl lui a rendu la pareille sur son album Magic In Your Eyes). M\u00eame s'il refuse de se consid\u00e9rer comme un musicien de jazz, il fut pourtant l'un des pionniers de cette forme de jazz contemporain m\u00ealant jazz, R&B et pop que l'on appelle commun\u00e9ment aujourd'hui smooth jazz. Il a d'ailleurs enregistr\u00e9 des albums en commun avec des stars du genre telles que George Benson, Bob James ou Hubert Laws. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 membre de Return to Forever, groupe de jazz fusion dont le leader n'est autre que Chick Corea. Fort de ses 13 nominati"@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\uff08Earl Klugh, 1953\u5e749\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\uff65\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u754c\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71578463;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Earl_Klugh>,
        <http://viaf.org/viaf/71578463>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c44b1b8-07ad-4aca-ac5d-ebdad8e62e12>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Earl_Klugh_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Earl_Klugh.
doremus_artist:3e30eb78-06bd-3403-9c12-415bfee37387
    dbp:birthPlace dbr:New_Brunswick;
    rdfs:comment
        "Measha Brueggergosman (* 28. Juni 1977 in Fredericton) ist eine kanadische Sopranistin."@de,
        "Measha Brueggergosman (Fredericton, 28 de junho de 1977) \u00e9 uma cantora de \u00f3pera canadense. O timbre \u00e9 o de soprano; canta \u00f3peras e concertos populares. Apresentou-se internacionalmente e conquistou v\u00e1rios pr\u00eamios."@pt,
        "Measha Brueggergosman (Measha Gosman) es una soprano canadiense nacida el 28 de junio de 1977 en Fredericton, Nuevo Brunswick.Se destaca su participaci\u00f3n como solista de conciertos, recitalista y en \u00f3pera. Es descendiente de esclavos africanos provenientes de Camer\u00fan que huyeron de la esclavitud en Connecticut hacia Nueva Escocia en 1780 para radicarse en Fredericton. Comenz\u00f3 a cantar en el coro de su iglesia bautista estudiando luego en el Boston Conservatory y con la soprano Wendy Nielson, posteriormente en la University of Toronto, y en la Robert Schumann Hochschule de D\u00fcsseldorf."@es,
        "Measha Brueggergosman (born Measha Gosman; June 28, 1977) is a Canadian soprano who performs both as an opera singer and concert artist. She has performed internationally and won numerous awards. Her recordings of both classical and popular music have also received awards."@en,
        "\u041c\u0438\u0448\u0430 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435\u0440\u0433\u043e\u0441\u043c\u0430\u043d, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u041c\u0438\u0448\u0430 \u042d\u043d\u043d \u0413\u043e\u0441\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Measha Brueggergosman, Measha Ann Gosman; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1977, \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0442\u043e\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0411\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0438\u043a, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30df\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30b4\u30fc\u30ba\u30de\u30f3\uff08Measha Brueggergosman\u30011977\u5e746\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30d6\u30e9\u30f3\u30ba\u30a6\u30a3\u30c3\u30af\u5dde\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30af\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u304a\u308a\u30012008\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30ce\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u306a\u3069\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3084\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u90e8\u9580\u306b\u304a\u3044\u3066\u6570\u3005\u306e\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2010\u5e74\u306e\u51ac\u5b63\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u3067\u3042\u308b\u30d0\u30f3\u30af\u30fc\u30d0\u30fc\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u3067\u306f\u958b\u4f1a\u5f0f\u3067\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u8cdb\u6b4c\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59340537;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Measha_Brueggergosman>,
        <http://viaf.org/viaf/59340537>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7cad3db-9e2a-4bf5-9819-2a25f31cf681>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Measha_Brueggergosman_at_CFC_Annual_BBQ_Fundraiser_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Measha_Brueggergosman.
doremus_artist:3f3eca62-06ff-32ac-8312-9bd4846a6203
owl:sameAs viaf:79985622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79985622>.
doremus_artist:410e202e-28c8-3fcf-aa55-c8bcb26fc655
owl:sameAs viaf:56116924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56116924>.
doremus_artist:413e8a64-4828-39bb-b7b5-a1497d1903fc
owl:sameAs viaf:69141568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141568>.
doremus_artist:417a7014-c6ec-3020-b37d-3108ee592381
owl:sameAs viaf:87376144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87376144>.
doremus_artist:41e5520b-d6f5-3755-9032-2ab802b8caf3
    owl:sameAs viaf:85752793;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85752793>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f8c01287-6bff-4e63-b570-2a61c24e64d6>.
doremus_artist:425d78c9-72f4-3a33-bed8-1e26b56502d6
    rdfs:comment
        "Pierre Belfond, n\u00e9 en 1933 \u00e0 Paris, est le fondateur des \u00c9ditions Belfond."@fr;
    owl:sameAs viaf:12390847;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Belfond>,
        <http://viaf.org/viaf/12390847>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Belfond.
doremus_artist:450915ff-c90c-32df-841a-fe9236049d50
owl:sameAs viaf:29719129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719129>.
doremus_artist:452f5797-24e1-3900-8e05-af064d11fb8a
owl:sameAs viaf:79172961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172961>.
doremus_artist:456b488f-b0e4-3d11-a65d-51dc9e0a7a3e
    dbp:birthPlace dbr:Belfort;
    rdfs:comment
        "Didier Talpain est un chef d'orchestre et diplomate fran\u00e7ais."@fr,
        "Didier Talpain, is a French conductor and diplomat."@en;
    owl:sameAs viaf:165492637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Talpain>,
        <http://viaf.org/viaf/165492637>,
        <http://viaf.org/viaf/184598674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Talpain.
doremus_artist:45f599bb-4394-307e-a256-7297ffcee51b
owl:sameAs viaf:305039765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305039765>.
doremus_artist:46c491fa-ef11-3ee4-9abd-81d8fd5e1723
owl:sameAs viaf:3741124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3741124>.
doremus_artist:476d974e-427c-30e2-a5c7-8829a9541498
    owl:sameAs viaf:19877174;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19877174>,
        <https://musicbrainz.org/artist/22cdbf51-38b6-48e1-9908-e1833df58e0e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bronius_Kutaviius.
doremus_artist:481b56a2-59d0-3e8e-b39b-0cc2c54daded
owl:sameAs viaf:39578423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39578423>.
doremus_artist:484674db-0bd1-30c8-8612-8def01d8a92f
    rdfs:comment
        "Amos Hoffman est un guitariste et oudiste israelien. Il a jou\u00e9 avec le contrebassiste Avishai Cohen sur de nombreux albums notamment Adama paru en 1998."@fr;
    owl:sameAs viaf:34785387;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Amos_Hoffman>,
        <http://viaf.org/viaf/34785387>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amos_Hoffman_2009.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Amos_Hoffman.
doremus_artist:49054d8a-0fa8-3965-b51b-6c7e54d16afc
owl:sameAs viaf:47030286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47030286>.
doremus_artist:497dbdfc-7a53-33ed-807e-4593c6f651c2
owl:sameAs viaf:26884132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26884132>.
doremus_artist:497ffbef-0db6-3604-9e04-a3444d96d2ef
    rdfs:comment
        "He Luting (traditional: \u8cc0\u7da0\u6c40; simplified: \u8d3a\u7eff\u6c40; pinyin: H\u00e8 L\u01dct\u012bng; July 20, 1903 \u2013 April 27, 1999) was a Chinese composer of the early 20th century. He composed songs for Chinese films beginning in the 1930s, some of which remain popular. At the Shanghai Conservatory of Music, He won a contest in 1934, which was sponsored and judged by the Russian composer Alexander Tcherepnin, for his composition Buffalo Boy's Flute (\u7267\u7ae5\u77ed\u7b1b)."@en,
        "He L\u00fcting, auch He Luting (chinesisch \u8cc0\u7da0\u6c40 / \u8d3a\u7eff\u6c40, Pinyin H\u00e8 L\u00f9t\u012bng; * 20. Juli 1903; \u2020 27. April 1999) war ein chinesischer Komponist des 20. Jahrhunderts. Er komponierte seit den 1930er Jahren Lieder f\u00fcr chinesische Filme, manche darunter blieben popul\u00e4r. An der Musikhochschule Shanghai gewann er mit seiner Komposition Die Fl\u00f6te des B\u00fcffeljungen (\u7267\u7ae5\u77ed\u7b1b) 1934 einen Wettbewerb, der vom russischen Komponisten Alexander Nikolajewitsch Tscherepnin gesponsert und bewertet wurde. Im September 1949 wurde L\u00fcting zum Direktor der Musikhochschule Shanghai ernannt."@de,
        "\u8cc0 \u7dd1\u6c40\uff08\u304c \u308a\u3087\u304f\u3066\u3044\u3001He Liuting\u30011903\u5e747\u670820\u65e5 - 1999\u5e744\u670827\u65e5\uff09\u306f\u4e2d\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u672c\u540d\u306f\u8cc0\u6977\u3001\u53f7\u306f\u62b1\u771f\u3002\u6e56\u5357\u7701\u90b5\u6771\u770c\u51fa\u8eab\u30021919\u5e741923\u5e74\u306b\u9577\u6c99\u306e\u5cb3\u96f2\u5b66\u6821\u82b8\u8853\u5c02\u4fee\u79d1\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u30021926\u5e74\u306b\u4e2d\u56fd\u5171\u7523\u515a\u306b\u5165\u515a\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306e\u5e83\u5dde\u8702\u8d77\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021931\u5e74\u306b\u4e0a\u6d77\u97f3\u697d\u5c02\u79d1\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u9ec4\u81ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 1934\u5e74\u306b\u4e0a\u6d77\u660e\u661f\u5f71\u7247\u516c\u53f8\u306b\u5165\u793e\u3057\u3001\u97f3\u697d\u79d1\u79d1\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021936\u5e74\u306b\u306f\u5de6\u7ffc\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8005\u5354\u4f1a\u306b\u52a0\u5165\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u4e0a\u6d77\u6587\u5316\u754c\u6297\u65e5\u6551\u4ea1\u6f14\u5287\u7b2c\u4e00\u968a\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u30021938\u5e74\u3001\u6b66\u6f22\u306b\u884c\u304d\u4e2d\u56fd\u96fb\u5f71\u5236\u7247\u5ee0\u306b\u5165\u308a\u97f3\u697d\u79d1\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u3055\u3089\u306b\u91cd\u6176\u306b\u79fb\u3063\u3066\u91cd\u6176\u4e2d\u592e\u5e83\u64ad\u96fb\u53f0\u306e\u97f3\u697d\u79d1\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002 1943\u5e74\u306b\u5ef6\u5b89\u306b\u5230\u308a\u30011946\u5e74\u306b\u306f\u4e2d\u592e\u515a\u6821\u6587\u82b8\u5de5\u4f5c\u7814\u7a76\u5ba4\u97f3\u697d\u7d44\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u674e\u4f2f\u91d7\u3068\u3068\u3082\u306b\u4e2d\u592e\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u8a2d\u7f6e\u8cac\u4efb\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u3042\u308f\u305b\u3066\u56e3\u9577\u3001\u5408\u5531\u968a\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021949\u5e742\u6708\u3001\u5317\u5e73\u5e2b\u7bc4\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u7cfb\u4e3b\u4efb\u3068\u5efa\u8a2d\u4e2d\u306e\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u526f\u9662\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u4e2d\u56fd\u6587\u5b66\u82b8\u8853\u754c\u9023\u5408\u4f1a\u5e38\u52d9\u7406\u4e8b\u30fb\u4e2d\u56fd\u97f3\u697d\u5bb6\u5354\u4f1a\u526f\u4e3b\u5e2d\u306b\u9078\u51fa\u3055\u308c\u305f\u3002\u540c\u5e749\u6708\u3088\u308a\u4e0a\u6d77\u97f3\u697d\u5b66\u9662\u9662\u9577\u3068\u306a\u308b\u3002 \u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u6210\u7acb\u5f8c\u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u5171\u7523\u515a\u7b2c8\u56de\u5168\u56fd\u5927\u4f1a\u4ee3\u8868\u3001\u7b2c1\u671f\u5168\u56fd\u4eba\u6c11\u4ee3\u8868\u5927\u4f1a\u4ee3\u8868\u3001\u4e2d\u56fd\u4eba\u6c11\u653f\u6cbb\u5354\u5546\u4f1a\u8b70\u59d4\u54e1\u3001\u6559\u80b2\u90e8\u82b8\u8853\u6559\u80b2\u59d4\u54e1\u4f1a\u59d4\u54e1\u3001\u4e2d\u56fd\u6587\u5b66\u82b8\u8853\u9023\u5408\u4f1a\u526f\u4e3b\u5e2d\u3001\u4e2d\u56fd\u97f3\u697d\u5bb6\u5354\u4f1a\u540d\u8a89\u4e3b\u5e2d\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u30021984\u5e74\u3001\u4e0a\u6d77\u97f3\u697d\u5b66\u9662\u540d\u8a89\u9662\u9577\u3092\u9000\u5b98\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8d3a\u7eff\u6c40\uff081903\u5e747\u670820\u65e5\uff0d1999\u5e744\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u540d\u6977\uff0c\u53f7\u62b1\u771f\uff0c\u6e56\u5357\u7701\u90b5\u4e1c\u53bf\u4eba\uff0c\u4e2d\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u5386\u4efb\u4e2d\u56fd\u5171\u4ea7\u515a\u7b2c\u516b\u6b21\u5168\u56fd\u4ee3\u8868\u5927\u4f1a\u4ee3\u8868\uff0c\u7b2c\u4e00\u5c4a\u5168\u56fd\u4eba\u5927\u4ee3\u8868\uff0c\u7b2c\u4e09\u3001\u56db\u3001\u4e03\u5c4a\u5168\u56fd\u653f\u534f\u59d4\u5458\uff0c\u7b2c\u4e94\u3001\u516d\u5c4a\u5168\u56fd\u653f\u534f\u5e38\u52a1\u59d4\u5458\uff0c\u4e2d\u56fd\u6587\u8054\u526f\u4e3b\u5e2d\u3001\u540d\u8a89\u59d4\u5458\uff0c\u4e2d\u534e\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u6559\u80b2\u90e8\u827a\u672f\u6559\u80b2\u59d4\u5458\u4f1a\u59d4\u5458\uff0c\u4e2d\u56fd\u97f3\u534f\u3001\u4e0a\u6d77\u97f3\u534f\u540d\u8a89\u4e3b\u5e2d\uff0c\u4e0a\u6d77\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9662\u957f\u3001\u540d\u8a89\u9662\u957f\u30021982\u5e74\uff0c\u56fd\u9645\u97f3\u4e50\u7406\u4e8b\u4f1a\u7b2c20\u5c4a\u5e74\u4f1a\u4e0a\uff0c\u88ab\u9009\u4e3a\u56fd\u9645\u97f3\u4e50\u7406\u4e8b\u4f1a\u7ec8\u751f\u8363\u8a89\u4f1a\u5458\uff0c\u662f\u4e2d\u56fd\u76ee\u524d\u552f\u4e00\u83b7\u6b64\u6b8a\u8363\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002 \u8d3a\u7eff\u6c40\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u5de5\u4f5c76\u5e74\uff0c\u8c31\u5199\u4e863\u90e8\u5927\u5408\u5531\u30016\u90e8\u4e0d\u540c\u5f62\u5f0f\u7684\u6b4c\u5267(\u5176\u4e2d\u4e24\u90e8\u4e0e\u4eba\u5408\u4f5c)\u30015\u90e8\u8bdd\u5267\u914d\u4e50\u3001\u8fd1200\u9996\u6b4c\u66f2\u300125\u9996\u5408\u5531\u66f2\u30015\u9996\u94a2\u7434\u66f2\u30017\u9996\u7ba1\u5f26\u4e50\u66f2\u300127\u90e8\u7535\u5f71\u97f3\u4e50\u548c\u4e00\u4e9b\u5668\u4e50\u72ec\u594f\u66f2\u30021934\u5e74\u6240\u4f5c\u94a2\u7434\u66f2\u300a\u7267\u7ae5\u77ed\u7b1b\u300b\u548c\u300a\u6447\u7bee\u66f2\u300b\u5728\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u9f50\u5c14\u54c1\u4e3e\u529e\u7684\u201c\u5f81\u6c42\u4e2d\u56fd\u98ce\u5473\u7684\u94a2\u7434\u66f2\u201d\u8bc4\u9009\u4e2d\u83b7\u7b2c\u4e00\u5956\u3002\u6b4c\u66f2\u300a\u6e38\u51fb\u961f\u6b4c\u300b\u88ab\u8bc4\u4e3a\u201c20\u4e16\u7eaa\u534e\u4eba\u97f3\u4e50\u7ecf\u5178\u201d\u3002 2003\u5e749\u6708\u4e3a\u7eaa\u5ff5\u8d3a\u7eff\u6c40\u800c\u5efa\u9020\u7684\u8d3a\u7eff\u6c40\u97f3\u4e50\u5385\u5728\u4e0a\u6d77\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6b63\u5f0f\u5f00\u4e1a\u3002\u97f3\u4e50\u5385\u5efa\u7b51\u9762\u79ef4324\u5e73\u65b9\u7c73\u3002\u5176\u4e2d\u5267\u573a\u9762\u79ef537\u5e73\u65b9\u7c73\uff0c\u5c42\u9ad814\u7c73\u3002\u5f00\u7545\u5f0f\u7684\u4e13\u4e1a\u97f3\u4e50\u5385\u821e\u53f0\u9762\u79ef\u4e3a125\u5e73\u65b9\u7c73\u3002\u53ef\u5bb9\u7eb3\u4e09\u7ba1\u5236\u4e50\u961f\u6f14\u594f\u3002\u821e\u53f0\u53f0\u5bbd\uff08\u53f0\u53e3\uff0914.9\u7c73\uff0c\u53f0\u6df18.4\u7c73\uff0c\u97f3\u4e50\u5385\u89c2\u4f17\u5e2d742\u5ea7\uff0c\u4e3a\u4e00\u5c42\u89c2\u4f17\u5e2d\u548c\u4e8c\u5c42\u4e24\u4fa7\u5305\u53a2\u5e2d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:249275260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/He_Luting>,
        <http://viaf.org/viaf/249275260>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69ef554c-4d87-4ac2-9196-dbae58d24afe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:He_Luting.
doremus_artist:49dff0da-c314-3db6-a7d2-e47cb8909bbe
owl:sameAs viaf:97598260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97598260>.
doremus_artist:4a25dd05-81d8-3064-9ada-48e282353f7b
owl:sameAs viaf:47085990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47085990>.
doremus_artist:4d33150c-d897-3c11-bc21-ca4127d89ac3
    owl:sameAs viaf:46902415;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46902415>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c34f622b-a926-4422-a64c-06812b918660>.
doremus_artist:4ddf6c40-7e91-3d80-9d8e-a4b74300dd75
    dbp:birthPlace dbr:Democratic_Republic_of_the_Congo;
    rdfs:comment
        "Tiennick Kerevel (born February 27, 1956 in the city of Kinshasa, Congo) is a French painter. He lives and works in Marseille since the 1980s where he teaches drawing and painting in his studio. He was appointed Official Painter of the French Air Force in 2008. He has received several awards including the French Air force Staff Award in 2011."@en,
        "Tiennick K\u00e9r\u00e9vel, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1956 \u00e0 L\u00e9opoldville, est un peintre fran\u00e7ais. Il vit et travaille \u00e0 Marseille depuis les ann\u00e9es 1980 o\u00f9 il enseigne dans son atelier le dessin et la peinture. Il est nomm\u00e9 Peintre officiel de l'Air et de l'Espace en 2008. Il a re\u00e7u plusieurs r\u00e9compenses dont le prix de l'\u00e9tat-major de l'arm\u00e9e de l'air en 2011."@fr;
    owl:sameAs viaf:5204344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tiennick_Kerevel>,
        <http://viaf.org/viaf/5204344>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tiennick_Kerevel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tiennick_Kerevel.
doremus_artist:4e13f6a0-6d18-3c47-8903-cc97362aed57
    dbp:birthPlace dbr:Tabriz;
    rdfs:comment
        """Qolamhossein Bigjekhani, also Qolam-Hossein Bigjeh-Khani, (1918 \u2013 April 13, 1987) was an Iranian musician and tar player. He was born in Tabriz. He was an idiosyncratic stylist, and though he collaborated extensively with the Tabriz Radio and Television Corporation, his style differs from that known as "radio style". He was nourished by both Persian culture and art. His art of tar playing is characterized by: He learned tar from his father, Hossein Qoli Bigjeh-Khani."""@en;
    owl:sameAs viaf:101030004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Qolamhossein_Bigjekhani>,
        <http://viaf.org/viaf/101030004>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Qolamhossein_Bigjekhani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Qolamhossein_Bigjekhani.
doremus_artist:4eb90ad8-2d87-3708-a987-ec0b001348fb
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Animuccia (* um 1514 in Florenz; \u2020 25. M\u00e4rz 1571 in Rom) war ein italienischer Kirchenmusik-Komponist."@de,
        "Giovanni Animuccia (Florencia, c. 1514 - Roma, 20 de marzo de 1571) fue un compositor italiano. Entre sus composiciones m\u00e1s destacadas se encuentran varias misas y madrigales. Fue alumno de Claude Goudimel. A petici\u00f3n de San Felipe Neri, compuso una serie de Laudi, o himnos de alabanza, para ser cantados despu\u00e9s del serm\u00f3n, lo que le ha dado una accidental importancia en la historia musical. Sus obras dieron lugar, con la ruptura de las escuelas de composici\u00f3n del siglo XVI, a los inicios del oratorio. San Felipe Neri le ten\u00eda tanto aprecio y admiraci\u00f3n, que una vez declar\u00f3 haber visto ascender su alma hacia los cielos. En 1555 Animuccia fue maestro de capilla en la Bas\u00edlica de San Pedro del Vaticano, oficio que mantuvo hasta su muerte en 1571. Su sucesor en el puesto fue Palestrina, quien"@es,
        "Giovanni Animuccia (Floren\u00e7a, ca. 1520 \u2013 Roma, ca. 20 de mar\u00e7o de 1571) foi um compositor italiano da Renascen\u00e7a e esteve envolvido no cora\u00e7\u00e3o da vida musical lit\u00fargica de Roma, e um dos mais importantes contempor\u00e2neos de Giovanni Pierluigi da Palestrina. Como primeiro mestre de capela do Orat\u00f3rio de S\u00e3o Filipe Neri e magister cantorum da Cappella Giulia, comp\u00f4s m\u00fasicas no pr\u00f3prio centro da Igreja Cat\u00f3lica Romana, durante as reformas turbulentas da Contrarreforma e participou dos novos movimentos que come\u00e7aram a florescer em torno do meio do s\u00e9culo. Sua m\u00fasica reflete essas mudan\u00e7as."@pt,
        "Giovanni Animuccia (c.\u20091500 \u2013 c.\u200920 March 1571) was an Italian composer of the Renaissance who was involved in the heart of Rome\u2019s liturgical musical life. He was one of Giovanni Pierluigi da Palestrina's most important predecessors and possibly his mentor. As maestro di capella of St Philip Neri's Oratory and the Capella Giulia at St Peter's, he was composing music at the very center of the Roman Catholic Church, during the turbulent reforms of the Counter-Reformation and as part of the new movements that began to flourish around the middle of the century. His music reflects these changes."@en,
        """Giovanni Animuccia (ur. oko\u0142o 1514 r. we Florencji, zm. 25 marca 1571 r. w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor. Od 1555 by\u0142 kapelmistrzem Bazyliki \u015bw. Piotra na Watykanie. Jego styl muzyczny charakteryzuje si\u0119 homofoni\u0105, sylabiczno\u015bci\u0105, deklamacyjno\u015bci\u0105 i prostym rytmem. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107: 
*  wielog\u0142osowe Laudi spirituali 
*  madryga\u0142y 3-6 g\u0142. 
*  msze 4-6 g\u0142. 
*  motety 5 g\u0142. 
*  magnifikaty"""@pl,
        "Giovanni Animuccia, n\u00e9 vers 1520 \u00e0 Florence et mort \u00e0 Rome vers le 20 mars 1571, est un compositeur italien de la Renaissance."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0410\u043d\u0438\u043c\u0443\u0447\u0447\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Animuccia; \u043e\u043a.1520, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 20.03.1571, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043e\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435 \u043b\u0438\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0420\u0438\u043c\u0430, \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d\u044b \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0449 \u043f\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u0443\u0434\u0438\u043c\u0435\u043b\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:17645755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Animuccia>,
        <http://viaf.org/viaf/17645755>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Animuccia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Animuccia.
doremus_artist:4ed89c5e-2fb9-38c4-bf1a-edca21be2386
owl:sameAs viaf:170102437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170102437>.
doremus_artist:4f12875a-bf81-34b4-b5c8-319b9d6bdbf2
owl:sameAs viaf:61657917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61657917>.
doremus_artist:4f4c3895-ef27-33cc-b1fc-1ae2d780a08b
owl:sameAs viaf:42024442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024442>.
doremus_artist:5034e588-bc5f-39b4-a9d1-cd22bf717636
owl:sameAs viaf:7653628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7653628>.
doremus_artist:50ac0141-1fcc-33ac-808e-0b352cdeaf79
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    rdfs:comment
        """Benjamin "Ben" Patterson (May 29, 1934 \u2013 June 25, 2016) was an American musician, artist, and one of the founders of the Fluxus movement."""@en,
        "Benjamin Patterson (* 29. Mai 1934 in Pittsburgh; \u2020 25. Juni 2016 in Wiesbaden) war ein amerikanischer K\u00fcnstler und Musiker und Mitbegr\u00fcnder der Fluxusbewegung in den 60er Jahren."@de;
    owl:sameAs viaf:84557122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Patterson>,
        <http://viaf.org/viaf/84557122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ben_Patterson.
doremus_artist:50b98340-819e-35e5-ae45-0a36208129cb
    owl:sameAs viaf:59339001;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29145542598996642194>,
        <http://viaf.org/viaf/59339001>.
doremus_artist:51d30f66-5779-3c2e-89bb-6c93c67c6c84
    dbp:birthPlace dbr:Rudolstadt;
    dbp:deathPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        "Christian Ernst Friedrich Graf (Rudolstadt, 30 June 1723 \u2013 The Hague, 17 July 1804) was a German Kapellmeister and composer. He was Kapellmeister to William V, Prince of Orange and resident in the Netherlands from 1762, where he changed the spelling of his name to Graaf. He was the son of Kapellmeister de:Johann Graf (1684\u20131750) and brother of the flautist Friedrich Hartmann Graf."@en,
        "Christian Ernst Friedrich Graf (ab 1764 ge\u00e4ndert in: Graaf, auch Christian Ernst Graff, Christian Friedrich Graf; * 30. Juni 1723 in Rudolstadt; \u2020 17. Juli 1804 in Den Haag) war ein deutsch-niederl\u00e4ndischer Kapellmeister und Komponist. Graf wurde von seinem Vater Johann Graf ausgebildet, dem er 1745 im Amt des Hofkapellmeisters in Rudolstadt nachfolgte. Ab 1762 war er als Kapellmeister in den Niederlanden in Den Haag, von 1759 bis 1790 als Hofkapellmeister von Willem V. und Anna von Hannover. Im Jahr 1764 \u00e4nderte Graf seinen Namen in die niederl\u00e4ndische Schreibweise Graaf."@de,
        "Christian Ernst Graf of Graaf (Rudolstadt, 30 juni 1723 - 's-Gravenhage, 17 juli 1804) was een van oorsprong Duitse kapelmeester en componist, later werkzaam aan het stadhouderlijke hof in \u2019s-Gravenhage in de Republiek der Zeven Verenigde Nederlanden."@nl,
        "Christian Ernst Graf ou Graaf, n\u00e9 \u00e0 Rudolstadt le 30 juin 1723 et mort \u00e0 La Haye le 17 juillet 1804, est un compositeur d\u2019origine allemande et un ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la cour du stathouder \u00e0 La Haye, dans la R\u00e9publique des Sept Pays-Bas-Unis."@fr;
    owl:sameAs viaf:71584626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Ernst_Graf>,
        <http://viaf.org/viaf/71584626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db83fc1e-4cdb-4a75-9ea0-9005fa0f9720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Ernst_Graf.
doremus_artist:51e85acd-e0e3-3b1f-9998-622d6df20600
    dbp:birthPlace dbr:Augsburg;
    rdfs:comment
        "Susanne Lautenbacher (* 19. April 1932 in Augsburg) ist eine deutsche Violinistin."@de,
        "Susanne Lautenbacher (born 19 April 1932, in Augsburg) is a German violinist. She studied violin with the Munich-based violin pedagogue Karl Freund (first violin of the Freund Quartet) and later with Henryk Szeryng. She was a prizewinner in the early years of the Munich ARD Violin Competition. On some early recordings her name appears as Suzanne or Susi."@en,
        "Susanne Lautenbacher, n\u00e9 le 19 avril 1932 \u00e0 Augsbourg (Allemagne), est une violoniste allemande. Elle est l'une des pionni\u00e8res du mouvement d'interpr\u00e9tation de la musique ancienne."@fr,
        "\u0421\u0443\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041b\u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Susanne Lautenbacher; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1932, \u0410\u0443\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0439\u043d\u0434\u0430, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1950-\u0445 \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438: \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445, \u043e\u0442 \u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0430 \u0411\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u041b\u043e\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0434\u043e \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0443\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0425\u0435\u043d\u0446\u0435 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0434\u0430 \u0410\u043b\u043e\u0438\u0441\u0430 \u0426\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0415\u0432\u044b \u0428\u043e\u0440\u0440. \u041a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0438\u043e Bell\u2019Arte."@ru,
        "\u30ba\u30b6\u30fc\u30cd\u30fb\u30e9\u30a6\u30c6\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u30fc\uff08Susanne Lautenbacher, 1932\u5e744\u670819\u65e5 \u30a2\u30a6\u30af\u30b9\u30d6\u30eb\u30af - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3092\u62e0\u70b9\u3068\u3059\u308b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3067\u3001\u30d5\u30ed\u30a4\u30f3\u30c8\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ed\u30a4\u30f3\u30c8\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u90e8\u9580\u306b\u5165\u8cde\u3059\u308b\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891990\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u6570\u3005\u306e\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306e\u81a8\u5927\u306a\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d3\u30fc\u30d0\u30fc\u3001\u30ed\u30ab\u30c6\u30c3\u30ea\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u3001\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30d7\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30ca\u30fc\u3001\u30ec\u30fc\u30ac\u30fc\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30eb\u306e\u307b\u304b\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30cf\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\u3084\u30d9\u30eb\u30f3\u30c8\u30fb\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\u3089\u306b\u3088\u308b\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u3068\u5e45\u5e83\u3044\u3002 1965\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3066\u304b\u3089\u3001\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u884c\u306a\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67621893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susanne_Lautenbacher>,
        <http://viaf.org/viaf/67621893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/051633e1-4d79-4e18-91ff-626c5bc480b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susanne_Lautenbacher.
doremus_artist:52528544-dd45-39d7-b4c9-ae82c0c891f4
    owl:sameAs n0:9ad563de-5980-48a8-a5e7-35e7298a9e92;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/9ad563de-5980-48a8-a5e7-35e7298a9e92>.
doremus_artist:52674f76-194f-38e1-bfa8-2b3b0c9858be
owl:sameAs viaf:39704801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39704801>.
doremus_artist:52a1e644-71ee-33cc-aefc-bf48589cb31c
    dbp:birthPlace dbr:Brisbane;
    rdfs:comment
        "Topi Lehtipuu (* 24. M\u00e4rz 1971 in Brisbane) ist ein finnischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er studierte an der Sibelius-Akademie in Helsinki. Sein Deb\u00fct war im Jahr 2000 die Titelrolle in Albert Herring von Benjamin Britten in Vantaa, es folgte Tamino in der Zauberfl\u00f6te am Th\u00e9\u00e2tre des Champs-\u00c9lys\u00e9es. Neben den Mozart-Opern trat er unter anderem in H\u00e4ndels Jephtha oder Les Troyens von Hector Berlioz auf, letzteres unter John Eliot Gardiner. Im Februar 2010 sang er bei der Urauff\u00fchrung der Oper Die Trag\u00f6die des Teufels (P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s) an der Bayerischen Staatsoper die Rolle des Adam."@de,
        "Topi Lehtipuu (born 24 March 1971 in Brisbane, Australia) is a Finnish operatic tenor. He has sung a variety of roles from different periods, including the title role in Benjamin Britten's Albert Herring at the Finnish National Opera, several roles in Mozart operas, including Belmonte in Die Entf\u00fchrung aus dem Serail and Tamino in Die Zauberfl\u00f6te, both at the Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es in Paris, and Ferrando in Cos\u00ec fan tutte at the 2006 Glyndebourne Festival. He has also appeared in Handel's Ariodante (Paris Opera) and as Hylas in Berlioz' Les Troyens (conducted by John Eliot Gardiner). He has worked with other well-known conductors, such as William Christie, Michel Corboz, Ren\u00e9 Jacobs, Simon Rattle, and Christophe Rousset. Since 2010 Lehtipuu has been the artistic director of Turku Music"@en,
        "Topi Lehtipuu (nacido en Brisbane, Australia el 24 de marzo de 1971) es un tenor oper\u00edstico finland\u00e9s. Ha cantado una variedad de roles de diferentes \u00e9pocas, incluyendo el papel titular en la \u00f3pera de Benjamin Britten Albert Herring en la \u00d3pera Nacional de Finlandia, varios papeles mozartianos, incluyendo a Belmonte en El rapto del serrallo y Tamino en La flauta m\u00e1gica, ambos en el Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es en Par\u00eds, y Ferrando en Cos\u00ec fan tutte en el Festival de Glyndebourne de 2006. Tambi\u00e9n ha aparecido en la \u00f3pera de H\u00e4ndel Ariodante (\u00d3pera de Par\u00eds) y como Hylas en Les Troyens de Berlioz (dirigida por John Eliot Gardiner). Ha trabajado con otros directores de orquesta conocidos, como William Christie, Michel Corboz, Ren\u00e9 Jacobs, Simon Rattle, Emmanuelle Ha\u00efm y Christophe Rousset. En f"@es,
        "Topi Lehtipuu (ur. 24 marca 1971 w Brisbane) \u2013 fi\u0144ski tenor, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w wykonaniach zar\u00f3wno muzyki dawnej, jak i wsp\u00f3\u0142czesnej. Mieszka w Pary\u017cu. Urodzi\u0142 si\u0119 w Australii, jego rodzice byli Finami. Dorasta\u0142 w Tampere w Finlandii. Uczy\u0142 si\u0119 w Akademii Muzycznej im. Jeana Sibeliusa, gdzie studiowa\u0142 gr\u0119 na fortepianie i skrzypcach, a nast\u0119pnie \u015bpiew i dyrygentur\u0119 ch\u00f3raln\u0105. Jego nauczycielami byli m.in. Peter Lindroos, Howard Crook czy Elisabeth Werres. Od 2004 jest dyrektorem artystycznym Joroinen Music Days \u2013 festiwalu muzyki kameralnej."@pl,
        "\u0422\u043e\u043f\u0438 \u041b\u0435\u0445\u0442\u0438\u043f\u0443\u0443 (\u0444\u0438\u043d. Topi Valtteri Lehtipuu; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1971, \u0411\u0440\u0438\u0441\u0431\u0435\u043d, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:21685726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Topi_Lehtipuu>,
        <http://viaf.org/viaf/21685726>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13c88b57-fa62-4ca7-8a05-3114e1c4df7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Topi_Lehtipuu.
doremus_artist:54b12a54-40ea-34c8-b11e-3d5f7ca04c93
    dbp:birthPlace res:Q819466;
    dbp:deathPlace res:Q160874;
    rdfs:comment
        "Korla Awgust Kocor (3 December 1822 \u2013 19 May 1904; German: Karl August Katzer) was a Sorbian composer and conductor. Kocor was born in Gro\u00dfpostwitz. He was the composer of the music of the Lusatian national anthem Rjana \u0141u\u017eica. He has been called the \"founding father of secular Sorbian music.\""@en,
        "Korla Awgust Kocor (deutscher Name Karl August Katzer; * 3. Dezember 1822 in Berge bei Gro\u00dfpostwitz; \u2020 19. Mai 1904 in Kittlitz) war ein sorbischer Komponist, Dirigent, Musikschriftsteller und Organisator des sorbischen Musiklebens."@de,
        "Korla Awgust Kocor (en allemand : Karl August Katzer), n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1822 \u00e0 Gro\u00dfpostwitz et mort le 19 mai 1904 \u00e0 Kittlitz (faubourg de la ville de L\u00f6bau), est un compositeur, chef d'orchestre, parolier et organisateur de la vie culturelle sorabe en Haute-Lusace. Apr\u00e8s une scolarit\u00e9 \u00e0 Gro\u00dfpostwitz, puis des stages en entreprises \u00e0 Bautzen, Korla Awgust Kocor commen\u00e7a une carri\u00e8re de professeur de musique. \u00c0 l'automne 1844, Korla Awgust Kocor fait la connaissance du po\u00e8te sorabe Handrij Zejler. Il organise le premier festival de la chanson sorabe le 17 octobre 1845 \u00e0 Bautzen."@fr,
        "Korla Awgust Kocor (wym. [\u02c8k\u0254\u0280la \u02c8awgust \u02c8k\u0254ts\u0254\u0280]; niem. Karl August Katzer; ur. 3 grudnia 1822 we wsi Zahor - zm. 19 maja 1904 w Ketlicach k. Lubija) - \u0142u\u017cycki kompozytor i dzia\u0142acz narodowy, z zawodu nauczyciel. W dzieci\u0144stwie uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach, fortepianie oraz teorii muzyki. Podczas studi\u00f3w w seminarium nauczycielskim w Budziszynie zosta\u0142 w 1839 uczniem Carla Eduarda Heringa, miejscowego organisty i kompozytora, kt\u00f3ry by\u0142 przyjacielem Roberta Schumanna."@pl,
        "Korla Awgust Kocor, ook Karl August Katzer (Berge (Sorbisch: Zahor), 3 december 1822 - Kittlitz (Sorbisch: Ketlicy), 19 mei 1904) was een Sorbisch componist, dirigent en schrijver van muzikale teksten."@nl,
        "\u041a\u043e\u0440\u043b\u0430 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u041a\u043e\u0446\u043e\u0440 (3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1822, \u0417\u0430\u0445\u043e\u0440 \u2014 19 \u043c\u0430\u044f 1904 \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 \u041b\u0451\u0431\u0430\u0443) \u2014 \u0441\u043e\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441\u0435\u0440\u0431\u043e-\u043b\u0443\u0436\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043e\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0413\u0438\u043c\u043d\u0443 \u043b\u0443\u0436\u0438\u0446\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0435\u0440\u0431\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:49491291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Korla_Awgust_Kocor>,
        <http://viaf.org/viaf/49491291>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kocor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Korla_Awgust_Kocor.
doremus_artist:55ae0065-346e-305d-b13d-171856630d19
    dbp:birthPlace dbr:Roda_de_Ter;
    dbp:deathPlace dbr:Vic;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0644\u064a\u0633 \u0628\u0647\u0627 \u0623\u064a \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a\u064d \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0622\u0644\u064a\u0629 \u064a\u062c\u0628 \u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062e\u0627\u0644\u0641 \u0633\u064a\u0627\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) .\u0645\u064a\u0643\u0644 \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a \u0627\u064a \u0628\u0648\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0644\u0627\u0646\u064a\u0629: Miquel Mart\u00ed i Pol\u061b \u0669 \u0627\u0630\u0627\u0631 \u0661\u0669\u0662\u0669-\u0661\u0661 \u062a\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0662\u0660\u0660\u0663) \u0645\u0646 \u0627\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u0627\u0621\u060c \u0648\u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u064a\u0627."@ar,
        "Miquel Mart\u00ed i Pol (* 19. M\u00e4rz 1929 in Roda de Ter, Osona; \u2020 11. November 2003 in Vic) war ein katalanischer Lyriker."@de,
        "Miquel Mart\u00ed i Pol (Catalan pronunciation: [mi\u02c8k\u025b\u026b m\u0259r\u02c8ti j \u02c8p\u0254\u026b]) (19 March 1929 \u2013 11 November 2003) was one of the most popular Catalan poets in Catalan in the 20th century. Mart\u00ed i Pol was of humble origin and had to quit studying at 14 years, to start working at a factory. Nevertheless, he started publishing poetry in 1954. In 1970 he was diagnosed with multiple sclerosis. Despite his illness, he continued publishing high quality poetry. His poetry became very popular in Catalonia and all the Catalan speaking territories (mainly: Andorra, the Balearic Islands, the Valencian Community, Northern Catalonia in France and the Italian city of Alghero)."@en,
        "Miquel Mart\u00ed i Pol (Roda de Ter, 19 de marzo de 1929 - Roda de Ter, 11 de noviembre de 2003) fue un poeta, escritor y traductor espa\u00f1ol."@es,
        "Miquel Mart\u00ed i Pol \u0152uvres principales Llibre de les solituds Miquel Mart\u00ed i Pol, n\u00e9 le 19 mars 1929 \u00e0 Roda de Ter (Catalogne, Espagne) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 novembre 2003 (\u00e0 74 ans) \u00e0 Vic (Catalogne, Espagne), est un po\u00e8te et traducteur espagnol d'expression catalane reconnu pour la simplicit\u00e9 de sa po\u00e9sie, loin d'herm\u00e9tismes et essentiellement communicative.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"@fr;
    owl:sameAs viaf:7399648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miquel_Mart\u00ed_i_Pol>,
        <http://viaf.org/viaf/7399648>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miquel_Martí_i_Pol.
doremus_artist:55f77ca4-97ae-3edd-ad76-bf0aed99aa03
owl:sameAs viaf:44488771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488771>.
doremus_artist:564aae19-574d-3409-ba5c-9bf0a5e17658
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment "Giorgio Berrugi is an Italian operatic tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:107057095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Berrugi>,
        <http://viaf.org/viaf/107057095>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berrugi-curtain_call.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Berrugi.
doremus_artist:56fc6cab-903a-336c-9b22-7e5d947916af
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Palo_Alto,_California>;
    rdfs:comment
        "Amy Davis Irving (* 10. September 1953 in Palo Alto, Kalifornien) ist eine US-amerikanische Schauspielerin, Filmproduzentin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Amy Davis Irving (Palo Alto, 10 de setembro de 1953) \u00e9 uma atriz norte-americana. Amy \u00e9 a \u00fanica atriz na hist\u00f3ria a ser indicada ao Oscar e ao Framboesa de Ouro pelo mesmo filme (Yentl, em 1983), sendo essa uma das maiores contradi\u00e7\u00f5es do cinema."@pt,
        """Amy Davis Irving (Palo Alto, 10 september 1953) is een Oscar-genomineerde Amerikaanse actrice. Ze was gedurende vier jaar getrouwd met de regisseur Steven Spielberg en van 1996 tot 2005 met de Braziliaanse regisseur Bruno Barreto. Ze is de dochter van actrice Priscilla Pointer.Zong "Why don't you do right?" in de film Who Framed Roger Rabbit, als karakter Jessica Rabbit."""@nl,
        "Amy Davis Irving (Palo Alto, California, Estados Unidos, 10 de septiembre de 1953) es una actriz estadounidense. Estuvo nominada al \u00d3scar por la pel\u00edcula Yentl dirigida por Barbra Streisand."@es,
        "Amy Davis Irving (born September 10, 1953) is an American actress. She was nominated for the Academy Award for Best Supporting Actress for Yentl (1983) and for the Golden Globe for Best Actress in a Musical or Comedy for Crossing Delancey (1988). She made her Broadway debut in Amadeus in 1980 and went on to receive an Obie Award for the 1988 Off-Broadway production of The Road to Mecca. Her other film appearances include Carrie (1976), The Fury (1978), Micki & Maude (1984), Anastasia: The Mystery of Anna (1986) and Traffic (2000)."@en,
        "Amy Irving (ur. 10 wrze\u015bnia 1953 w Palo Alto) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka telewizyjna i filmowa, znana z roli w filmie Briana De Palmy Carrie, nominowana do Oscara. C\u00f3rka aktorki Priscilli Pointer (pochodzenia walijsko-czirokeskiego) i re\u017cysera Julesa Irvinga (w\u0142a\u015bc. Julesa Israela), z pochodzenia \u017byda. Jej m\u0119\u017cem by\u0142 Steven Spielberg, z kt\u00f3rym ma syna Maxa Samuela."@pl,
        "Amy Irving, n\u00e9e le 10 septembre 1953 \u00e0 Palo Alto (Californie), est une actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u042d\u043c\u0438 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441 \u0418\u0440\u0432\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Amy Davis Irving; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u041f\u0430\u043b\u043e-\u0410\u043b\u044c\u0442\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445: \u00ab\u041f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043e\u043a \u0414\u044d\u043b\u044d\u043d\u0441\u0438\u00bb, \u00ab\u042f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u0438 \u00ab\u041a\u044d\u0440\u0440\u0438\u00bb. \u0417\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0419\u0435\u043d\u0442\u043b\u00bb \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u043b\u0438\u043d\u0430\u00bb \u0437\u0430 \u0445\u0443\u0434\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e."@ru,
        "\u0627\u064a\u0645\u064a \u0627\u064a\u0631\u0641\u064a\u0646\u063a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Amy Irving) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 10 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1953 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0644\u0648 \u0623\u0644\u062a\u0648\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1975."@ar,
        "\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Amy Irving, \u672c\u540d\uff1aAmy Davis Irving, 1953\u5e749\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42037947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amy_Irving>,
        <http://viaf.org/viaf/42037947>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amy_Irving_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amy_Irving.
doremus_artist:5709ffa0-1d75-3d87-908e-f5c70bf00790
owl:sameAs viaf:2497440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2497440>.
doremus_artist:58b0e83d-e4ae-3bfb-8950-c4359c5be748
    dbp:birthPlace dbr:Hungary;
    rdfs:comment
        "Mikl\u00f3s Szinet\u00e1r (born 8 February 1932) is a Hungarian film director and screenwriter. He directed more than 20 films between 1962 and 1991. His 1979 film The Fortress was entered into the 11th Moscow International Film Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:59500679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Szinet\u00e1r>,
        <http://viaf.org/viaf/59500679>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miklós_Szinetár.
doremus_artist:58b80d36-6fbe-3a46-9d98-3fcd17205e3d
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Jean Merilyn Simmons (* 31. Januar 1929 in London, England; \u2020 22. Januar 2010 in Santa Monica, Kalifornien) war eine britisch-US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Jean Merilyn Simmons (Londen, 31 januari 1929 - Santa Monica (Californi\u00eb), 22 januari 2010) was een Engels-Amerikaans actrice. Ze werd vooral bekend met de televisieserie The Thorn Birds, waar zij ook een Emmy Award voor kreeg."@nl,
        "Jean Merilyn Simmons (ur. 31 stycznia 1929 w Londynie, zm. 22 stycznia 2010 w Santa Monica) \u2212 brytyjska aktorka, dwukrotnie nominowana do Oscara: za drugoplanow\u0105 rol\u0119 w filmie Hamlet (1948) i za pierwszoplanow\u0105 w filmie Szcz\u0119\u015bliwe zako\u0144czenie (1969). Odznaczona Orderem Imperium Brytyjskiego w 2003 roku. Karier\u0119 rozpocz\u0119\u0142a w wieku 14 lat. Zmar\u0142a na raka p\u0142uc w swoim domu w Santa Monica w Kalifornii."@pl,
        """Jean Merilyn Simmons, OBE (31 January 1929 \u2013 22 January 2010) was an English actress. One of J. Arthur Rank's "well-spoken young starlets", she appeared predominantly in films, beginning with those made in Great Britain during and after the Second World War, followed mainly by Hollywood films from 1950 onwards."""@en,
        "Jean Merilyn Simmons, OBE (Londres, 31 de enero de 1929 - Santa M\u00f3nica, California, 22 de enero de 2010), fue una actriz brit\u00e1nica nominada en dos ocasiones al premio Oscar. Entre sus pel\u00edculas destacan Hamlet (la versi\u00f3n dirigida por Laurence Olivier), Horizontes de grandeza de William Wyler y Despu\u00e9s de la oscuridad, de Mervyn LeRoy, Espartaco de Stanley Kubrick y El fuego y la palabra de Brooks."@es,
        "Jean Simmons est une actrice anglaise, n\u00e9e le 31 janvier 1929 \u00e0 Londres (Royaume-Uni), quartier de Crouch End, district de Haringey, et morte le 22 janvier 2010 \u00e0 Santa Monica (Californie). Tr\u00e8s grande vedette des ann\u00e9es 40/50, en Angleterre puis aux \u00c9tats-Unis, elle est apparue notamment dans Les Grandes Esp\u00e9rances (1946), Le Narcisse noir (1947), Hamlet (1948), Un si doux visage (1952), La Tunique (1953), Blanches colombes et vilains messieurs (1955), Elmer Gantry le charlatan (1960) ou encore Spartacus (1960). Elle a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e \u00e0 l'acteur Stewart Granger et au r\u00e9alisateur Richard Brooks."@fr,
        "Jean Simmons, OBE (nascida Jean Merilyn Simmons; Londres, 31 de janeiro de 1929 \u2014 Santa M\u00f4nica, 22 de janeiro de 2010) foi uma atriz brit\u00e2nica durante as d\u00e9cadas de 1950 e 1960."@pt,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d \u0421\u0438\u043c\u043c\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jean Simmons, 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929 \u2014 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2010) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0645\u0648\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jean Simmons) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 31 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1929 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 - \u0627\u0644\u0648\u0641\u0627\u0629 22 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2010 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0648\u0646\u064a\u0643\u0627)\u060c \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1944. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628."@ar,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3\u30ba\uff08Jean Simmons, \u672c\u540d: Jean Merilyn Simmons, 1929\u5e741\u670831\u65e5 - 2010\u5e741\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u73cd\u00b7\u746a\u8389\u84ee\u00b7\u897f\u8499\u7d72\uff0cOBE\uff08Jean Merilyn Simmons\uff0c1929\u5e741\u670831\u65e5\uff0d2010\u5e741\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u8cc7\u6df1\u96fb\u5f71\u5973\u6f14\u54e1\uff0c\u4e8c\u6230\u671f\u9593\u6295\u8eab\u5f71\u58c7\uff0c1950\u5e74\u5f80\u7f8e\u570b\u8377\u91cc\u6d3b\u767c\u5c55\uff0c\u5148\u5f8c\u53c3\u6f14\u53ca\u4e3b\u6f14\u591a\u90e8\u96fb\u5f71\u4f5c\u54c1\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u5c71\u6cb3\u8840\u6dda\u7f8e\u4eba\u6069\u300b\u548c\u300a\u98a8\u96f2\u7fa4\u82f1\u6703\u300b\u7b49\uff0c1956\u5e74\u6191\u300a\u7d05\u7537\u7da0\u5973\u300b\u7372\u91d1\u7403\u734e\uff0c\u662f1950\u5e74\u4ee3\u6700\u53d7\u6b61\u8fce\u7684\u8377\u91cc\u6d3b\u5973\u661f\u4e4b\u4e00\uff0c\u66fe\u5408\u4f5c\u7684\u5f71\u661f\u5305\u62ec\u7f85\u862d\u58eb\u00b7\u5967\u5229\u82b1\u3001\u53f2\u8cd3\u6c99\u00b7\u5fb7\u5229\u897f\u3001\u99ac\u9f8d\u00b7\u767d\u862d\u5ea6\u548c\u6cd5\u862d\u00b7\u4ed9\u7d0d\u675c\u62c9\u7b49\u4eba\u3002\u73cd\u00b7\u897f\u8499\u7d721970\u5e74\u4ee3\u8d77\u5c08\u6ce8\u821e\u53f0\u5287\u548c\u96fb\u8996\u5287\u5de5\u4f5c\uff0c1983\u5e74\u7372\u827e\u7f8e\u734e\u3002 \u73cd\u00b7\u897f\u8499\u7d72\u665a\u5e74\u518d\u70ba\u6578\u90e8\u96fb\u5f71\u6f14\u51fa\uff0c\u4e26\u53c3\u8207\u96fb\u5f71\u300a\u54c8\u723e\u79fb\u52d5\u57ce\u5821\u300b\u7b49\u7684\u914d\u97f3\u5de5\u4f5c\uff0c2003\u5e74\u7372\u82f1\u5ef7\u9812\u6388OBE\u52f3\u929c\uff0c\u4ee5\u80af\u5b9a\u5979\u5c0d\u6f14\u85dd\u754c\u7684\u8ca2\u737b\u3002\u73cd\u00b7\u897f\u8499\u7d72\u66fe\u6709\u5169\u6bb5\u5a5a\u59fb\uff0c\u5169\u4efb\u4e08\u592b\u5206\u5225\u662f\u82f1\u570b\u6f14\u54e1\u53f2\u8d85\u57df\u00b7\u683c\u862d\u52a0\uff081950\u5e74\uff0d1960\u5e74\uff09\u548c\u5c0e\u6f14\u7406\u5bdf\u00b7\u5e03\u9b6f\u514b\u65af\uff081960\u5e74\uff0d1977\u5e74\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:81254245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Simmons>,
        <http://viaf.org/viaf/81254245>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29b427f5-0a4f-45a6-8e70-ccbee7879e6b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Studio_publicity_Jean_Simmons.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Simmons.
doremus_artist:59048cdd-d3ce-3a78-8246-dc43b6a91155
owl:sameAs viaf:75556805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75556805>.
doremus_artist:592d5dee-b9bf-327d-a0c3-05ff8cd04c1a
owl:sameAs viaf:79175343; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79175343>.
doremus_artist:596143c5-a760-3bb8-acb7-56e35107a483
    dbp:birthPlace dbr:Kavala;
    rdfs:comment
        "Giannis Papaioannou (griechisch \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u03a0\u03b1\u03c0\u03b1\u03ca\u03c9\u03ac\u03bd\u03bd\u03bf\u03c5, auch Yannis; * 24. Dezember 1910 in Kavala; \u2020 1989 in Athen) war ein griechischer Komponist."@de,
        "Yiannis Papaioannou (Greek: \u0399\u03c9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u0391\u03bd\u03b4\u03c1\u03ad\u03bf\u03c5 \u03a0\u03b1\u03c0\u03b1\u03b9\u03c9\u03ac\u03bd\u03bd\u03bf\u03c5; 6 January 1910 in Kavala \u2013 19 May 1989 in Athens) was a Greek composer and teacher of the Modern Era. He studied piano with Marika Laspopoulou and composition with Alekos Kontis at the Hellenic Conservatory in Athens (1922\u201334), as well as the piano and orchestration with Emilios Riadis in Thessaloniki (1928\u20139). In 1949 he visited major European music centres on a UNESCO grant and became familiar with new developments in music composition. In particular, in Paris he attended Arthur Honegger's class. Between 1951 and 1961 he taught music at an Athens high school and from 1953 he was professor of counterpoint and composition at the Hellenic Conservatory. He was the first president of both the Greek section of the International Society f"@en;
    owl:sameAs viaf:80109126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yiannis_Papaioannou>,
        <http://viaf.org/viaf/80109126>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yiannis_Papaioannou.
doremus_artist:59642e7b-448d-352d-b89b-42ad7d1a17b9
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Walter Wilhelm Goetze (* 17. April 1883 in Berlin; \u2020 24. M\u00e4rz 1961 ebenda) war ein deutscher Operettenkomponist."@de,
        "Walter Wilhelm Goetze [sometimes G\u00f6tze] (17 April 1883 in Berlin \u2013 24 March 1961 in Berlin) was a German composer of operettas and revues. Goetze began as composer of songs; the first of his many works for the stage was the revue Nur nicht dr\u00e4ngeln (Don't Rush) in 1912, followed by his first operetta Der liebe Pepi (The Charming Pepi) in 1913. His most successful works in this form were Ihre Hoheit, die T\u00e4nzerin (1919) which achieved almost 700 performances in Berlin alone, Adrienne (1926) and Der goldene Pierrot (1934)."@en,
        "Walter Wilhelm Goetze, n\u00e9 le 17 avril 1883 \u00e0 Berlin et y d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 mars 1961, est un compositeur allemand d'op\u00e9rettes."@fr;
    owl:sameAs viaf:65222261;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Goetze>,
        <http://viaf.org/viaf/65222261>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Goetze.
doremus_artist:59b662ce-c586-3b6a-950c-94800c158992
owl:sameAs viaf:48789791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48789791>.
doremus_artist:5c8ce6be-4fec-3f1f-98e7-8dc2e20d67a7
owl:sameAs viaf:31876846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31876846>.
doremus_artist:5ca4d2c6-032a-3040-9ec9-54a2b63153a7
    rdfs:comment
        "Isabel Penagos est une soprano espagnole n\u00e9e \u00e0 Santander le 24 septembre 1931."@fr;
    owl:sameAs viaf:58041745;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Isabel_Penagos>,
        <http://viaf.org/viaf/58041745>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isabel_Penagos.
doremus_artist:5cbbd3d0-b932-3f07-85d5-f24211e1e5d1
    owl:sameAs viaf:24787049;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195240662>,
        <http://viaf.org/viaf/24787049>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c9d0399-88d2-43ec-901f-b63882f4f119>.
doremus_artist:5cf77684-a7d7-3ffb-8f18-08119b26aa46
owl:sameAs viaf:41749624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41749624>.
doremus_artist:5dcc5c7c-70ad-3bef-89af-9d9b1cd041f7
owl:sameAs viaf:44483690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44483690>.
doremus_artist:5dd239be-e7d0-3331-9981-c1ab6abf81e2
    dbp:birthPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u062b\u0631\u064a\u0646 \u0628\u0648\u0634 (\u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0628\u0643\u064a\u062a \u0628\u0648\u0634) (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 30 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1958) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0629 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629."@ar,
        """Catherine "Kate" Bush, CBE (30 de julho de 1958, Bexleyheath, Inglaterra) \u00e9 uma cantora e compositora inglesa perform\u00e1tica. \u00c9 filha de um m\u00e9dico ingl\u00eas, Robert John Bush, e de uma enfermeira irlandesa, Hannah Bush."""@pt,
        """Catherine "Kate" Bush, CBE (born 30 July 1958) is an English singer-songwriter, musician and record producer. She is known for her eclectic and experimental music as well as her idiosyncratic performances."""@en,
        "Catherine (Kate) Bush (Bexleyheath (Kent), 30 juli 1958) is een Britse zangeres, muzikante, singer-songwriter en producer. Haar vader was Engelsman en haar moeder Ierse. Toen ze nog maar 16 was zorgde David Gilmour van Pink Floyd ervoor dat ze tekende bij EMI. Haar experimentele stijl en aparte zangtechniek zorgden dat ze wordt gewaardeerd door collega-muzikanten en verder door een niet overdreven grote, maar toegewijde schare fans. Dat blijkt uit het feit dat haar platen altijd verkopen, hoewel ze voor het maken van een album vaak jaren de tijd neemt; voor Aerial zelfs twaalf jaar."@nl,
        "Catherine \u00ab Kate \u00bb Bush, n\u00e9e le 30 juillet 1958 \u00e0 Bexleyheath, au Royaume-Uni, est une musicienne, auteure-compositrice-interpr\u00e8te, danseuse, chanteuse et productrice de disques britannique. Son style musical \u00e9clectique et ses performances vocales de soprano ont fait d'elle la chanteuse britannique qui a eu le plus de succ\u00e8s ces trente-cinq derni\u00e8res ann\u00e9es."@fr,
        "Kate Bush, CBE (* 30. Juli 1958 in Bexleyheath, Kent (heute London); eigentlich Catherine Bush) ist eine britische S\u00e4ngerin, Pianistin, Songwriterin und Musikproduzentin. Zu ihren bekanntesten Liedern geh\u00f6ren Wuthering Heights, Babooshka und Running Up That Hill."@de,
        "Kate Bush, CBE (Catherine Bush nacida el 30 de julio de 1958) es una cantante y compositora brit\u00e1nica. Tiene una voz expresiva, capaz de alcanzar un rango de cuatro octavas, y un estilo productivo ecl\u00e9ctico y meticulosamente musical. Debut\u00f3 en 1978 con el single Wuthering Heights, que fue n\u00famero uno en las listas musicales brit\u00e1nicas durante cuatro semanas. Es considerada una de las m\u00e1ximas referentes del art pop."@es,
        "Kate Bush, w\u0142a\u015bc. Catherine Bush (ur. 30 lipca 1958 w Bexleyheath, Kent) \u2013 angielska piosenkarka, kompozytorka, autorka tekst\u00f3w piosenek, producentka muzyczna. Zadebiutowa\u0142a w 1978 singlem Wuthering Heights."@pl,
        "\u041a\u0435\u0439\u0442 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041a\u044d\u0301\u0442\u0440\u0438\u043d) \u0411\u0443\u0448 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kate [Catherine] Bush; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1958, \u0411\u0435\u043a\u0441\u043b\u0438\u0445\u0438\u0442, \u041a\u0435\u043d\u0442, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u044b\u043a\u0435 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043a\u0430. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041a\u0435\u0439\u0442 \u0411\u0443\u0448 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u043e \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30b1\u30a4\u30c8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\uff08Kate Bush\u3001CBE\u30011958\u5e747\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c19\u4f4d\u3002"@ja,
        """\u51f1\u85a9\u7433\u00b7\u201c\u51f1\u7279\u201d\u00b7\u5e03\u5e0c\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCatherine "Kate" Bush\uff0c1958\u5e747\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u82f1\u570b\u77e5\u540d\u5973\u6b4c\u661f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u53ca\u5531\u7247\u88fd\u4f5c\u4eba\uff1b\u5531\u98ce\u5bcc\u6709\u82f1\u570b\u53e4\u795e\u8a71\u795e\u79d8\u610f\u5883\uff08\u5982\u4e9e\u745f\u738b\u5713\u684c\u6b66\u58eb\u6642\u4ee3\uff09\uff0c\u7bc0\u62cd\u6e05\u695a\u4e14\u65cb\u5f8b\u6fc0\u6602\uff08\u5982\u8ecd\u6b4c\uff09\uff0c\u54ac\u5b57\u6e05\u6670\uff0c\u53d1\u8a00\u662f\u4e00\u53e3\u7d14\u6b63\u7684\u82f1\u570b\u8154\uff0c\u6b4c\u8a5e\u7c7b\u4f3c\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e\u5f0f\u53e4\u8a69\u8a5e\uff0c\u500d\u53d7\u82f1\u8a9e\u4e16\u754c\u807d\u773e\u6b61\u8fce\u3002\u64da\u8aaa\u66a2\u92b7\u5c0f\u8aaa\u300a\u54c8\u5229\u6ce2\u7279\u300b\u4f5c\u8005\u7f85\u7433\u5973\u58eb\u807d\u4e86\u51f1\u7279\u5e03\u5e0c\u6b4c\u66f2\u624d\u5275\u9020\u51fa\u5c0f\u8aaa\uff0c\u662f\u7a31\u9738\u82f1\u570b\u6b4c\u58c730\u5e74\u7684\u5973\u738b\u3002\u77e5\u540d\u6b4c\u66f2\u6709\u300aThe Sensual World\u300b\u3001\u300aArmy Dreamers\u300b\u3001\u300aRunning up that Hill\u300b\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:120739740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kate_Bush>,
        <http://viaf.org/viaf/120739740>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b585938-f271-45e2-b19a-91c634b5e396>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kate_Bush_at_1986_Comic_Relief_(cropped).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kate_Bush.
doremus_artist:5df79530-aa04-3c89-9eaa-33ac7798209c
owl:sameAs viaf:79974466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79974466>.
doremus_artist:5e637946-7ba0-3a77-b030-eb8fd5984136
owl:sameAs viaf:24909561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24909561>.
doremus_artist:5f92f071-f6d9-3d32-890d-d0c24c7c0e70
owl:sameAs viaf:27355331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27355331>.
doremus_artist:5fddc237-bd94-32ca-aa0b-5ce0c32dba65
owl:sameAs viaf:28703572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28703572>.
doremus_artist:5ff1fad2-f427-390f-bcfd-4c992377f98d
owl:sameAs viaf:265651349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265651349>.
doremus_artist:609b7ed0-1d80-34fd-b9ef-e85676988e87
owl:sameAs viaf:265890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265890>.
doremus_artist:60eba381-f3fc-38e4-841b-de8f090d1eea
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Wiener (* 19. M\u00e4rz 1896 in Paris, Frankreich; \u2020 8. Juni 1982 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Filmkomponist und Pianist."@de,
        "Jean Wiener (or Wi\u00e9ner) (19 March 1896, Paris \u2013 8 June 1982, Paris) was a French pianist and composer."@en,
        "Jean Wiener, o Wi\u00e9ner (19 de marzo de 1896 \u2013 8 de junio de 1982) fue un pianista y compositor de nacionalidad francesa, autor de m\u00e1s de 350 composiciones de m\u00fasica cinematogr\u00e1fica, tanto para el cine como la televisi\u00f3n, y de diversas piezas de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Jean Wi\u00e9ner (aussi \u00e9crit Wiener), n\u00e9 le 19 mars 1896 \u00e0 Paris 17e o\u00f9 il est mort le 8 juin 1982 dans le 9e arrondissement est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais. Il est l'auteur de plus de 350 musiques de film, pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision, et d'\u0153uvres de musique classique."@fr,
        "Jean Wi\u00e9ner (ook zonder accent als Wiener geschreven) (Parijs, 19 maart 1896 - aldaar, 8 juni 1982) was een Frans pianist en componist."@nl,
        "\u0416\u0430\u043d \u0412\u0438\u043d\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Jean Wiener; 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1896, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u0436\u0430 (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0414\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441\u043e\u043c \u041c\u0438\u0439\u043e), \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u042d\u0440\u0438\u043a\u043e\u043c \u0421\u0430\u0442\u0438, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0418\u0432\u0443 \u041d\u0430\u0442\u0443 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439. \u0412 1920 \u0433. \u0434\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0438 \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u00ab\u0411\u044b\u043a \u043d\u0430 \u043a\u0440\u044b\u0448\u0435\u00bb (\u0444\u0440. Le Boeuf sur le Toit). \u041f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0442\u0430\u043c \u0432 1924 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0431\u0430\u0440\u0430, \u041a\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c \u0414\u0443\u0441\u0435, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0443\u044d\u0442, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0441 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u043e\u043c, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0432 \u0432 1925\u20141937 \u0433\u0433. \u0440\u044f\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:27253581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Wiener>,
        <http://viaf.org/viaf/27253581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea63b818-07cc-468e-b0e9-8e5e4d3f3200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Wiener.
doremus_artist:60f58d70-31c4-329f-91b4-c72d6a856323
    dbp:birthPlace dbr:Tampere;
    rdfs:comment
        "Usko Aatos Meril\u00e4inen (* 30. Januar 1930 in Tampere; \u2020 12. November 2004 in Tampere) war ein finnischer Komponist und Dirigent der Moderne. Meril\u00e4inen gilt als bedeutender Vertreter der finnischen Nachkriegsmoderne. In den 1970er Jahren experimentierte er mit elektronischer Musik. Ausgangspunkt f\u00fcr seine Experimente war nach seinen eigenen Angaben das Ballettst\u00fcck Sacre du Printemps von Igor Strawinsky. Von Meril\u00e4inen erschienen gro\u00dfe Orchesterwerke, Kammermusik und Kompositionen vor allem f\u00fcr Klavier und f\u00fcr Violine. Seine Werke sind dem Neoklassizismus, der Zw\u00f6lftonmusik und dem Post-Serialismus zuzuordnen."@de,
        "Usko Aatos Meril\u00e4inen (January 27, 1930 \u2013 November 12, 2004) was a Finnish composer. He was born in Tampere. In 1954 his Partita for Brass won second prize in the Thor Johnson Brass Composition competition in Cincinnati, Ohio. He is buried in the Hietaniemi Cemetery in Helsinki. His works include:"@en,
        "Usko Aatos Meril\u00e4inen (ur. 27 stycznia 1930 w Tampere, zm. 12 listopada 2004 tam\u017ce) \u2013 fi\u0144ski kompozytor i dyrygent. Studiowa\u0142 w Akdemii Muzycznej im. Sibeliusa w Helsinkach, uzyskuj\u0105c dyplom z dyrygentury w 1953 i kompozycji w 1956; uzupe\u0142nia\u0142 wykszta\u0142cenie prywatnie w Asconie (Szwajcaria) w 1958. W latach 1955\u20131956 by\u0142 dyrygentem ch\u00f3ru fi\u0144skiej opery narodowej w Helsinkach, nast\u0119pnie (do 1960) dyrygentem teatru w Tampere. Pracowa\u0142 jako pedagog (docent na wydziale muzycznym) uniwersytetu w Tampere. Wielokrotnie wyst\u0119powa\u0142 jako dyrygent go\u015bcinny."@pl;
    owl:sameAs viaf:5124601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Usko_Meril\u00e4inen>,
        <http://viaf.org/viaf/5124601>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21860246-00ef-42bc-9e70-5a93ad9169f0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Usko-Merilainen-1960s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Usko_Meriläinen.
doremus_artist:61720ebe-37d0-37fd-964b-19bb1c52fe9c
owl:sameAs viaf:27069077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27069077>.
doremus_artist:62022c2c-9249-3ac5-ba75-ca1c9be5e0cd
owl:sameAs viaf:107040240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107040240>.
doremus_artist:631e5993-e4e9-3e40-b459-aaa6d33672fc
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Duval, n\u00e9 vers 1662 \u00e0 Paris et mort le 27 janvier 1728 \u00e0 Versailles, est un violoniste et compositeur de musique baroque, devenu l'un des repr\u00e9sentants de l'\u00c9cole fran\u00e7aise du violon au XVIIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:102397370;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Duval_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/102397370>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/François_Duval_(compositeur)>.
doremus_artist:638a8c46-1828-3400-8fab-77eec34066cd
owl:sameAs viaf:4574312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4574312>.
doremus_artist:6391fed2-9fe1-309e-bf91-769cb129abb9
owl:sameAs viaf:74042709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042709>.
doremus_artist:64437163-5e65-3fe4-ac20-5afdfd32ddfc
owl:sameAs viaf:101583193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101583193>.
doremus_artist:64d817f7-0626-31da-836f-f012239e06d0
owl:sameAs viaf:138918025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/138918025>.
doremus_artist:6505966e-4ddb-3327-8d3d-42d44cef7cde
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Ha recitato in numerosi musical e opere di prosa del West End, tra cui Lost in Yonkers (Londra, 1992), Assassins (Londra, 1997), Tommy (Londra, 1997; candidato al Laurence Olivier Award al miglior attore in un musical), La Cava (Londra, 2000), Closer to Heaven (Londra, 2001), The Full Monty (Londra, 2002), A Little Night Music (Chicago, 2003), La piccola bottega degli orrori (Londra, 2007), The Wizard of Oz (Londra, 2011) e Kenny Morgan (Londra, 2016)."@it,
        "Paul Keating (born 11 March 1976) is an English actor. He has been nominated twice for an Olivier Award for his performances on the West End stage."@en;
    owl:sameAs viaf:95353488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Keating_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/95353488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Keating_(actor)>.
doremus_artist:66242478-3a62-3259-86fa-231a72221c7d
owl:sameAs viaf:24798520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24798520>.
doremus_artist:669a7c5b-ae0a-35b7-b464-15b7ec3759fd
owl:sameAs viaf:18726068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18726068>.
doremus_artist:66a0d922-f5f2-3636-9bb4-8383db4ace05
owl:sameAs viaf:79172302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172302>.
doremus_artist:66c69dc2-a110-356e-b63b-ffdf4a312922
owl:sameAs viaf:57755155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57755155>.
doremus_artist:66dc4257-95e0-3db7-be9d-6440bbb791ae
    dbp:birthPlace dbr:Maceió;
    rdfs:comment
        "(This name uses Portuguese naming customs. The first or maternal family name is Caetano and the second or paternal family name is Viana.) Djavan (Brazilian Portuguese: [d\u0292a\u02c8v\u0250\u0303]; full name Djavan Caetano Viana) (born 27 January 1949) is a Brazilian singer/songwriter. Djavan combines traditional Brazilian rhythms with popular music drawn from the Americas, Europe and Africa. He can arguably be categorized in any of the following musical genres: M\u00fasica popular brasileira (Brazilian pop), samba, or Latin dance."@en,
        "Djavan (* 27. Januar 1949 in Macei\u00f3 in Alagoas; eigentlich Djavan Caetano Viana) ist ein brasilianischer Komponist, Gitarrist und S\u00e4nger der brasilianischen popul\u00e4ren Musik (M\u00fasica Popular Brasileira)."@de,
        "Djavan (Macei\u00f3, 27 de enero de 1949) es un cantante y compositor de MPB (m\u00fasica popular brasile\u00f1a) que combina ritmos tradicionales de Brasil con m\u00fasica pop, rock y jazz."@es,
        """Djavan (volledige naam: Djavan Caetano Viana, Macei\u00f3, 27 januari 1949), is een Braziliaanse zanger, componist en musicus. Djavan combineert traditioneele Zuid-Amerikaanse ritmes met populaire muziek uit Amerika, Europa en Afrika. Tot zijn best bekende composities behoren: "Meu Bem Querer", "Oceano", "Se...", "Faltando um Peda\u00e7o", "Esquinas", "Seduzir", "P\u00e9tala", "Lil\u00e1s", "A Ilha", "Fato Consumado", "\u00c1libi", "Azul", "Cigano" en "Serrado"."""@nl,
        """Djavan Caetano Viana (Macei\u00f3, 27 de janeiro de 1949) \u00e9 um cantor, compositor, produtor musical e violonista brasileiro. As m\u00fasicas de Djavan s\u00e3o conhecidas pelas suas "cores". Ele retrata muito bem em suas composi\u00e7\u00f5es a riqueza das cores do dia a dia e se utiliza de seus elementos em constru\u00e7\u00f5es metaf\u00f3ricas de maneira distinta dos demais compositores. As m\u00fasicas s\u00e3o amplas, confort\u00e1veis chegando ao requinte de um luxo acess\u00edvel a todos. At\u00e9 hoje \u00e9 conhecido mundialmente pela sua tradi\u00e7\u00e3o e o ritmo da m\u00fasica cantada."""@pt,
        """Djavan Caetano Viana (Macei\u00f3, 27 janvier 1949) est un chanteur-compositeur et guitariste br\u00e9silien. Djavan m\u00eale les rythmes traditionnels sud-am\u00e9ricains \u00e0 la musique pop d'Am\u00e9rique, d'Europe et d'Afrique. Parmi ses nombreux succ\u00e8s, on citera "Meu Bem Querer", "Oceano", "Se...", "Faltando um Peda\u00e7o", "Esquinas", "Seduzir", "P\u00e9tala", "Lil\u00e1s", "A Ilha", "Fato Consumado", "\u00c1libi", "Azul", "Cigano" e "Serrado". En 1981 et 1982, il re\u00e7oit le prix du meilleur compositeur d\u00e9cern\u00e9 par l'association des critiques d'art de S\u00e3o Paulo."""@fr,
        "Djavan combina i ritmi tradizionali sudamericani con la musica popolare americana, europea ed africana. In Italia \u00e8 famoso per le proficue collaborazioni con Loredana Bert\u00e8 e con Fiorella Mannoia."@it,
        "\u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d \u041a\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u0443 \u0412\u0438\u0430\u043d\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Djavan Caetano Viana; \u0440\u043e\u0434. 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1949, \u041c\u0430\u0441\u0435\u0439\u043e,\u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u044f), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d (\u043f\u043e\u0440\u0442. Djavan) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0438\u0442\u043c\u044b \u0441 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0438. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u043d \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f, \u0441\u0430\u043c\u0431\u0443, \u0448\u043e\u0442\u0438, \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f4\u30a1\u30f3\uff08Djavan\u30011949\u5e741\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u3000Djavan Caetano Viana\u3002Macei\u00f3\uff08Alagoas\u306e\u9996\u90fd\u3001Brasil\u5317\u6771\u90e8\uff09\u306e\u8ca7\u3057\u3044\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5a18 Fl\u00e1via virginia\u3001\u606f\u5b50Max viana\u3068Jo\u00e3o viana\u304c\u3044\u308b\u30023\u4eba\u3068\u3082\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u72ec\u5b66\u3067\u30ae\u30bf\u30fc\u3092\u7fd2\u5f97\u3057\u305fDjavan\u306f\u3001\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc \u306b\u61a7\u308c\u3001\u5730\u5143\u3067\u30d0\u30f3\u30c9\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u300218\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306bgroupLSD\u300cLuz\u3001Som\u3001Dimens\u00e3o\u300d\uff08\u5149\u3001\u97f3\u3001\u6b21\u5143\uff09\u3092\u7d50\u6210\u3002\u3053\u306e\u3068\u304d\u306e\u5f7c\u306f\u4e3b\u306b\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 23\u6b73\u30001973\u5e74\u306b\u3001\u97f3\u697d\u696d\u754c\u3067\u81ea\u5206\u3092\u8a66\u3059\u3079\u304f\u3001\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u73fe\u5730\u306e\u30ca\u30a4\u30c8\u30af\u30e9\u30d6Number One \uff08Ipanema\uff09\u3068 706 \uff08Leblon\uff09\u3067\u6b4c\u3044\u59cb\u3081\u308b\u3002\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3059\u308b\u4e2d\u30011975\u5e74\u306bFestival Abertura\u306b\u3066\u5f7c\u306e\u300cfato consumado\u300d\u304c2\u4f4d\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3001\u4f1d\u8aac\u7684\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fcAloysio de Oliveira\uff08\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u30fb\u30df\u30e9\u30f3\u30c0\u3084Tom Jobim\u3092\u624b\u304c\u3051\u305f\u4eba\uff09\u306b\u3088\u308b\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u5236\u4f5c\u304c\u59cb\u307e\u308b\u3002\u3053\u308c\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u5049\u5927\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u304fDjavan\u306e\u6700\u521d\u306e\u4e00\u6b69\u3068\u306a\u308b 1988\u5e74\u30002\u5ea6\u76ee\u306e\u6765\u65e5\u3002 1993\u5e74\u30003\u5ea6\u76ee\u306e\u6765\u65e5\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:268489706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Djavan>,
        <http://viaf.org/viaf/268489706>,
        <https://musicbrainz.org/artist/751e517d-9663-4692-8c20-942e16d484c5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Djavan2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Djavan.
doremus_artist:676bb8e0-9aad-3f45-8b83-4ba1487d1822
owl:sameAs viaf:61734168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734168>.
doremus_artist:67e39db8-e18c-3e7b-ba24-cdf21d8e7ca0
owl:sameAs viaf:14364376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14364376>.
doremus_artist:67eb0674-0a7a-3b33-8219-62331cbd4c5c
    rdfs:comment
        "Fisher Aubrey Tull (Waco, Texas, 24 september 1934 \u2013 Huntsville, Texas, 23 augustus 1994) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog en trompettist."@nl,
        "Fisher Aubrey Tull, Jr. (September 23, 1934\u2013August 23, 1994), known professionally as Fisher A. Tull, aka Mickey Tull, was an American composer, arranger, educator, administrator, and trumpeter."@en;
    owl:sameAs viaf:77451989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fisher_Tull>,
        <http://viaf.org/viaf/77451989>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fisher_Tull.
doremus_artist:69d322a1-9bdc-3d10-8508-3cab802fcdb7
    rdfs:comment
        "Nadine Denize n\u00e9e le 6 novembre 1943 \u00e0 Rouen est une cantatrice mezzo-soprano fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:51874959;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nadine_Denize>,
        <http://viaf.org/viaf/51874959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nadine_Denize.
doremus_artist:6b81d3cf-e5f2-3bab-8de9-7a72c0b4a96d
owl:sameAs viaf:66699448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66699448>.
doremus_artist:6b97a519-4285-3e11-92d7-17d4ec51d1c5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mint_Hill,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Gianna D'Angelo (18 November 1929 - 27 December 2013) was an American coloratura soprano, primarily active in the 1950s and 1960s. Born Jane Angelovich in Hartford, Connecticut, she studied first at The Juilliard School in New York City with Giuseppe De Luca. In the early 1950s, she moved to Venice, Italy, where she became a pupil of Toti Dal Monte, who also advised her to italianize her name. After retiring from singing, she became a voice teacher at the Jacobs School of Music, where she remained from 1970 until 1997."@en,
        "Gianna D'Angelo (n\u00e9e le 18 novembre 1929 \u00e0 Hartford, Connecticut, et morte \u00e0 Mint Hill en Caroline du Nord le 27 d\u00e9cembre 2013) est une soprano am\u00e9ricaine, active dans les ann\u00e9es 1950 et 1960."@fr;
    owl:sameAs viaf:22337102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianna_D'Angelo>,
        <http://viaf.org/viaf/22337102>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gianna_D_Angelo_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Gianna_D'Angelo>.
doremus_artist:6cfa727e-8a10-32bc-aec7-d6d130fbad5f
    rdfs:comment
        "John Bennett (c. 1735 \u2013 London, September 1784) was an English organist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:35793245;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Bennett_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/35793245>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Bennett_(composer)>.
doremus_artist:6ee224eb-0d5b-3216-a537-ba7ccc813ccc
owl:sameAs viaf:37855913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37855913>.
doremus_artist:6f1333fe-c22c-38d0-b2ba-a376d68fffdf
owl:sameAs viaf:229043622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229043622>.
doremus_artist:6f1a162d-d47b-3261-a5b5-b814b61715c9
owl:sameAs viaf:56819763; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56819763>.
doremus_artist:6fa25796-6998-34ca-96f7-264a8307620d
    rdfs:comment
        "Ernst Ottensamer (* 5. Oktober 1955 in Wallern an der Trattnach, Ober\u00f6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Klarinettist."@de,
        "Ernst Ottensamer (born 1955) is a classical clarinetist. He was born at Wallern in Upper Austria and studied the clarinet at the Bruckner Conservatory in Linz, before moving to Vienna Musikhochschule, where he completed his studies in 1979. He first played with the Vienna State Opera and Vienna Philharmonic Orchestra in 1978, before becoming a principal clarinetist in 1983. Since 1986 he has also been a member of the teaching staff of the Vienna Musikhochschule. He was a founder-member of the Vienna Wind Ensemble. He has appeared as a soloist with a number of leading orchestras in Vienna. His eldest son Daniel Ottensamer is also principal clarinet with the Vienna Philharmonic and youngest son Andreas Ottensamer is principal clarinet with the Berlin Philharmonic."@en,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30aa\u30c3\u30c6\u30f3\u30b6\u30de\u30fc\uff08Ernst Ottensamer\u30011955\u5e7410\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30ec\u30eb\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30ea\u30f3\u30c4\u306e\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30fc\u30c9\u30eb\u6559\u6388\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u512a\u79c0\u306a\u6210\u7e3e\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u30021978\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u53ca\u3073\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u308a\u30011983\u5e74\u3088\u308a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306e\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73085254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Ottensamer>,
        <http://viaf.org/viaf/73085254>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Ottensamer.
doremus_artist:6feb0b70-efd0-3ef7-b517-99399909d448
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Montreux;
    rdfs:comment
        "Hubert Giraud, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1920 \u00e0 Marseille et mort le 16 janvier 2016 \u00e0 Montreux (Suisse), est un parolier et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Hubert Yves Adrian Giraud (3 March 1920 \u2013 16 January 2016) was a French composer and lyricist."@en,
        "\u042e\u0431\u0435\u0301\u0440 \u0418\u0432 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d \u0416\u0438\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Hubert Yves Adrien Giraud; 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1920 \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2016) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:100232789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_Giraud_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/100232789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa8b0006-69cd-429e-a061-e7a4eae7d725>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Hubert_Giraud_(composer)>.
doremus_artist:71569b2d-6d81-3449-b673-baf069a16496
    rdfs:comment
        "Geoffrey Oryema (* 16. April 1953 in Soroti) ist ein Musiker aus Uganda."@de,
        "Geoffrey Oryema (born 16 April 1953) is an internationally renowned Ugandan musician. In 1977, at the age of 24 and at the height of Idi Amin's power, Oryema was smuggled across the Ugandan border in the trunk of a car, after the death of his father, Erinayo Wilson Oryema, who was a cabinet minister, beginning a life in exile. Today his songs keep alive the languages of his youth - Swahili and Acholi and return to the lost country - the 'clear green land' of Uganda."@en,
        "Geoffrey Oryema (n. 16 de abril de 1953, Soroti) es un m\u00fasico ugand\u00e9s internacionalmente reconocido."@es,
        "Geoffrey Oryema est un musicien, auteur-compositeur et chanteur de rock/world music, n\u00e9 le 16 avril 1954 \u00e0 Soroti, en Ouganda. Il se r\u00e9fugie en France en 1977 pour fuir la dictature d'Amin Dada apr\u00e8s l'assassinat de son p\u00e8re, le ministre Erinayo Wilson Oryema, en traversant la fronti\u00e8re cach\u00e9 dans le coffre d'une voiture. Il s'\u00e9tablit \u00e0 Lillebonne (Seine-Maritime) en 1989, se marie peu apr\u00e8s et devient fran\u00e7ais par la suite."@fr,
        "Nel 1977, all'et\u00e0 di 24 anni e all'apice del potere di Idi Amin Dada, fu costretto a fuggire di nascosto dall'Uganda a bordo di un'auto dopo la morte del padre Erinayo Wilson Oryema (che fu anche ministro). Nel luglio 2005, ha suonato al Live 8 Eden Project in Cornovaglia e al Live 8 Edimburgo, con i 1 Giant Leap."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0440\u0438 \u041e\u0440\u0438\u0435\u043c\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Geoffrey Oryema, 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1953) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:74043790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Oryema>,
        <http://viaf.org/viaf/74043790>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb0cd72f-0235-47ec-9d0b-f244a2afc3b7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oryema_KonzertMainz_130301.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Oryema.
doremus_artist:71d46d7d-412a-31f1-b393-f8b0642aa025
    dbp:birthPlace re:Hambourg;
    rdfs:comment
        "Katrin Schaake est une actrice allemande n\u00e9e \u00e0 Hambourg le 13 novembre 1931."@fr;
    owl:sameAs viaf:29191476;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Katrin_Schaake>,
        <http://viaf.org/viaf/29191476>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Katrin_Schaake.
doremus_artist:720ecc2e-62a4-3aa4-ba95-2e21219d0797
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Flor Peeters (* 4. Juli 1903 in Tielen (Belgien); \u2020 4. Juli 1986 in Antwerpen) war ein belgischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Flor Peeters (Baron Peeters) (born 4 July 1903 in Tielen, died 4 July 1986 in Mechelen) was an important Belgian composer, organist and teacher."@en,
        "Franciscus Florentinus (Flor) Peeters (Tielen, 4 juli 1903 - Antwerpen, 4 juli 1986) was een Belgisch organist, componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Le baron Fran\u00e7ois-Florent dit Flor Peeters (Tielen, 4 juillet 1903 - Anvers, 4 juillet 1986) est un organiste et compositeur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:42026267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flor_Peeters>,
        <http://viaf.org/viaf/42026267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35250cad-6c65-4abe-9990-95cbc9b28242>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flor_Peeters.
doremus_artist:722c2ac5-5178-3d6f-ad0c-eb1892dfada5
    owl:sameAs viaf:22341334;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22341334>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a42af1c-40db-4921-a469-dc7a17f6af5f>.
doremus_artist:72b6ba9f-30ab-3eb2-bdd7-13849fbfa78c
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Georges Chelon (born 4 January 1943) is a French singer and songwriter. He was made a member of the Ordre des Arts et des Lettres in 1985."@en,
        "Georges Chelon est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 4 janvier 1943."@fr;
    owl:sameAs viaf:17279056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Chelon>,
        <http://viaf.org/viaf/17279056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6032c5f5-c7e1-43f0-8240-528194e207f2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GChelon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Chelon.
doremus_artist:73a59b44-2cdd-332c-bc81-585e68807991
owl:sameAs viaf:59352580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59352580>.
doremus_artist:7426d024-3c98-3721-a307-b185286ec222
    dbp:birthPlace res:Q2636318;
    dbp:deathPlace dbr:Erfurt;
    rdfs:comment
        "Abile compositore e teologo luterano, \u00e8 noto come compositore di musica da camera sacra e composizioni strumentali da concerto."@it,
        "Michael Altenburg (* 27. Mai 1584 in Alach bei Erfurt; \u2020 12. Februar 1640 in Erfurt) war ein deutscher Theologe und Komponist. Er ist als Sch\u00f6pfer von popul\u00e4ren Kirchenliedmelodien und als ihr Bearbeiter in zeitgen\u00f6ssischen Musikformen von Bedeutung."@de,
        "Michael Altenburg (27 May 1584 \u2013 12 February 1640) was a German theologian and composer. Altenburg was born at Alach, near Erfurt. He began attending school in Erfurt in 1590; he began studying theology at the University of Erfurt in 1598, and was awarded a bachelor's degree in 1599 and a master's in 1603. From 1600 he taught at the Reglerschule in Erfurt; he was Kantor at St. Andreas from 1601 and rector of the school at St. Andreas in Erfurt from 1607. In 1609 he quit teaching to become a pastor, moving to Tr\u00f6chtelborn and preaching there until 1621. During this period Altenburg published music, and was compared to Orlando di Lasso."@en,
        "Michael Altenburg (ur. 27 maja 1584 w Erfurcie, zm. 12 lutego 1640 tam\u017ce) \u2013 niemiecki kompozytor epoki wczesnego baroku. W roku 1590 Altenburg zosta\u0142 wys\u0142any na uniwersytet w Erfurcie, aby studiowa\u0107 teologi\u0119. Tytu\u0142 naukowy uzyska\u0142 w roku 1599. Od 1600 roku uczy\u0142 w Reglerschule. Od 1601 r. by\u0142 kantorem w ko\u015bciele St. Andreas, a w latach 1607-1609 \u2013 rektorem powi\u0105zanej z tym ko\u015bcio\u0142em szko\u0142y. P\u00f3\u017aniej zrezygnowa\u0142 z nauczania i zosta\u0142 pastorem. Pracowa\u0142 w parafiach nieopodal Erfurtu do roku 1610, gdy przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Tr\u00f6chtelborn niedaleko Gotha, gdzie r\u00f3wnie\u017c by\u0142 kantorem. W tych latach skomponowa\u0142 wiele dzie\u0142 i wyda\u0142 organowe Intraden (Intrady) w roku (1620). Wojna trzydziestoletnia i zwi\u0105zana z ni\u0105 plaga zmusi\u0142a go do powrotu do Erfurtu (1637 r.)."@pl,
        "Michael AltenburgFichier:Michael Altenburg.png Michael Altenburg (n\u00e9 le 27 mai 1584 \u00e0 Alach - mort le 12 f\u00e9vrier 1640 \u00e0 Erfurt) est un th\u00e9ologien protestant et compositeur allemand de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 (27 \u043c\u0430\u044f 1584 \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1640) \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 27 \u043c\u0430\u044f 1584 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0410\u043b\u0430\u0445\u0435 (Alach), \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0430 (Erfurt). \u0415\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u2014 \u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446 \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u0445 \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433 (Ulrich Altenburg). \u0412 1590 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u043f\u043e\u0448\u0435\u043b \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u0430 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f, \u0432 1598 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043a \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0430 (University of Erfurt), \u0432 1599 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440\u0430, \u0430 \u0432 1603 \u2014 \u043c\u0430\u0433\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044f \u0410\u043b\u044c\u0442\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b, \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u044b \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:64190787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Altenburg>,
        <http://viaf.org/viaf/64190787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e24ad37-da4e-42e2-bfd5-227b2299fe68>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Altenburg.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Altenburg.
doremus_artist:75bad08b-a8b7-3ab7-bd4a-3f3af4a8e6a5
owl:sameAs viaf:44300488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44300488>.
doremus_artist:76226b6c-858b-3e3c-b3fa-48b218ff79ec
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Helffer (* 18. Juni 1922 in Paris; \u2020 27. Oktober 2004 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        """Claude Helffer (18 czerwca 1922, Pary\u017c - 27 pa\u017adziernika 2004), pianista francuski. By\u0142 uczniem Roberta Casadesusa (od 1939), p\u00f3\u017aniej Ren\u00e9 Leibowitza (harmonia, kontrapunkt i kompozycja, 1944-1946); jednocze\u015bnie studiowa\u0142 na paryskiej politechnice. W 1948 w Pary\u017cu debiutowa\u0142 jako koncertuj\u0105cy pianista. Odnosi\u0142 sukcesy na estradach europejskich i ameryka\u0144skich, odby\u0142 tourn\u00e9e po Ameryce Po\u0142udniowej (1962), USA i Kanadzie (1966), wyst\u0119powa\u0142 r\u00f3wnie\u017c w ZSRR (1968). \u0179r\u00f3d\u0142a: 
*  Encyklopedia muzyczna PWM. Cz\u0119\u015b\u0107 biograficzna, tom 4, Krak\u00f3w 1993"""@pl,
        "Claude Helffer (June 18, 1922 \u2013 October 27, 2004) was a French pianist noted particularly for his advocacy of 20th-century music."@en,
        "Claude Helffer, n\u00e9 le 18 juin 1922 \u00e0 Paris et mort le 27 octobre 2004 (\u00e0 82 ans) \u00e0 Paris, est un pianiste fran\u00e7ais, particuli\u00e8rement connu pour ses interpr\u00e9tations de la musique du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u042d\u043b\u044c\u0444\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Claude Helffer; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1922, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2004, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30eb\u30d5\u30a7\uff08Claude Helffer, 1922\u5e746\u670818\u65e5 - 2004\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u3068\u308a\u308f\u3051\u6709\u540d\u306a\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85828130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Helffer>,
        <http://viaf.org/viaf/85828130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Helffer.
doremus_artist:767d2209-f286-33f0-9e9c-883b159448ac
owl:sameAs viaf:56035658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56035658>.
doremus_artist:76e1fabc-8f40-3b84-ab94-168b85a89c37
owl:sameAs viaf:27324066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27324066>.
doremus_artist:771ed9e0-4634-36c1-a3cb-4ffa97e51736
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hann._Münden>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Christian Kalkbrenner (* 22. September 1755 in M\u00fcnden, heute Hann. M\u00fcnden genannt; \u2020 10. August 1806 in Paris) war ein deutscher Chordirektor und Komponist."@de,
        "Christian Kalkbrenner (Hann. M\u00fcnden, September 22, 1755 \u2013 Paris, August 10, 1806) was a German bandmaster or Kapellmeister, violinist, organ and keyboard player, and composer. Almost an exact contemporary of Wolfgang Amadeus Mozart, he was a prolific composer in many fields and a force in the musical world. He rose to high honours at the courts of the Prussian Kings. For unknown reasons, Kalkbrenner left his position as Kapellmeister to Prince Henry of Prussia and went first to Naples and later on to Paris. He was the father of Friedrich Wilhelm Kalkbrenner, one of the great piano virtuosos of the first half of the 19th century."@en,
        "Christian Kalkbrenner est un compositeur et musicologue allemand n\u00e9 \u00e0 Minden ou \u00e0 Cassel le 22 septembre 1755 et mort \u00e0 Paris le 10 ao\u00fbt 1806 (\u00e0 50 ans)."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0431\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Christian Kalkbrenner; 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1755, \u041c\u044e\u043d\u0434\u0435\u043d \u2014 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1806, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0432 \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435. \u0427\u043b\u0435\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0438 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0438. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0431\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0435\u0441\u0441\u044b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440 (\u00ab\u041c\u0430\u043b\u0430\u0431\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0434\u043e\u0432\u0430\u00bb, \u00ab\u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u00bb \u0438 \u043f\u0440.). \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u00ab\u0418\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u0444\u0440. \u00abHistoire de la musique\u00bb, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, 1801)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32262786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Kalkbrenner>,
        <http://viaf.org/viaf/32262786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Kalkbrenner.
doremus_artist:77623600-5698-3338-99e1-b6b0e3dc8236
    owl:sameAs viaf:71631582;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71631582>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c9d0ad9-0a65-4d12-b336-5f257520477c>.
doremus_artist:77bac485-c970-3358-b687-97437c1185a3
    rdfs:comment
        "Odile Bailleux n\u00e9e le 30 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 Trappes est une organiste et claveciniste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:195257;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Odile_Bailleux>,
        <http://viaf.org/viaf/195257>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deless-10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Odile_Bailleux.
doremus_artist:786a9849-050a-315c-a14b-9ef363e66fe9
owl:sameAs viaf:189303560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/189303560>.
doremus_artist:78bf23c7-d75f-3608-84df-5b2578984707
    dbp:birthPlace dbr:Lucignano;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Antonio Salvi (* 17. Januar 1664 in Lucignano, Gro\u00dfherzogtum Toskana, heute Toskana; \u2020 21. Mai 1724 in Florenz) war ein italienischer Librettist."@de,
        "Antonio Salvi (17 January 1664 \u2013 21 May 1724) was an Italian physician, court poet and librettist. He was in the service of the ducal court in Florence and the favourite librettist of Prince Ferdinando de' Medici. Salvi was one of the developers of the opera seria."@en,
        "Antonio Salvi (Lucignano, 17 januari 1664 \u2013 Florence, 21 mei 1724) was een Italiaans arts, dichter en schrijver van opera-libretti. Salvi was in dienst van het groothertogelijk paleis in Florence en de favoriete librettist van prins Ferdinando de' Medici. Hij was lid van een groep Florentijnse libretto-schrijvers die het genre opera seria cre\u00eberden. Tot 1715 waren zijn stukken vooral in Pratolino en Florence te zien, later vooral in Veneti\u00eb. Verschillende libretti werden op muziek gezet door Vivaldi, H\u00e4ndel, Perti, Scarlatti en Galuppi, meestal meer dan eenmaal."@nl,
        "Antonio Salvi (n\u00e9 le 17 janvier 1664 \u00e0 Lucignano, dans la province d'Arezzo en Toscane - mort le 21 mai 1724 \u00e0 Florence) fut un librettiste d'op\u00e9ras italien."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u0421\u0430\u0301\u043b\u044c\u0432\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Salvi; 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1664, \u041b\u0443\u0447\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d\u043e \u2014 21 \u043c\u0430\u044f 1724, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0447 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:61556181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Salvi>,
        <http://viaf.org/viaf/61556181>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teatro_alla_pegola_11.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Salvi.
doremus_artist:79510efb-9961-3264-be2c-a136fd9bb244
    dbp:birthPlace dbr:Gloucester;
    dbp:deathPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "William Hayes (* vermutlich 25. Januar 1708 in Gloucester; \u2020 27. Juli 1777 in Oxford) war ein englischer Organist und Komponist."@de,
        "William Hayes (26 January 1708 (baptised) \u2013 27 July 1777) was an English composer, organist, singer and conductor."@en,
        "William Hayes (baptis\u00e9 le 26 janvier 1708 \u00e0 Gloucester \u2013 mort le 27 juillet 1777 \u00e0 Oxford) est un compositeur, organiste, chanteur et chef d'orchestre anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:50035302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Hayes_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/50035302>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Hayes.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Hayes_(composer)>.
doremus_artist:7985d247-39ec-3810-b6ab-38eb381d4db9
    rdfs:comment
        "Marisa Robles (born May 4, 1937) is a Spanish harpist. She was born in Spain, where she studied the harp with Luisa Menarguez, and studied music at the Madrid Conservatory, graduating at the age of sixteen in 1953. She made her concert debut at seventeen, performing with flautist Jean-Pierre Rampal. In 1958 she married, and in 1960 she came to live permanently in the UK. In 1971 she became a teacher at the Royal College of Music. Robles was artistic director for the first two Cardiff World Harp Festivals in 1991 and 1994."@en,
        "\u30de\u30ea\u30b5\u30fb\u30ed\u30d6\u30ec\u30b9\uff08Marisa Robles, 1937\u5e744\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4e16\u754c\u7684\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u3002\u30eb\u30a4\u30fc\u30b5\u30fb\u30e1\u30ca\u30eb\u30b2\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\uff08\u5144\u5f1f\u5b50\u306b\u30cb\u30ab\u30ce\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30d0\u30ec\u30bf\u304c\u3044\u308b\uff09\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u30011953\u5e74\u306b16\u6b73\u3067\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u300217\u6b73\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f3\u30d1\u30eb\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u3053\u306e\u6642\u306b\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306f\u30ed\u30d6\u30ec\u30b9\u306e\u5341\u516b\u756a\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u307b\u304b\u306b\u3082\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30a6\u30a7\u30a4\u3084\u592b\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30cf\u30a4\u30c9\uff1d\u30b9\u30df\u30b9\u3089\u3068\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5171\u6f14\u3057\u3001\u3082\u3057\u304f\u306f\u9332\u97f3\u3057\u3066\u304d\u305f\u30021958\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u30011960\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u6c38\u4f4f\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u304a\u308a\u30011971\u5e74\u306b\u306f\u82f1\u56fd\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marisa_Robles>,
        <http://viaf.org/viaf/10034478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c65de8c-f488-4b88-989d-f8cddb415c6c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marisa_Robles.
doremus_artist:7ad0d6e0-4697-3bbc-83cc-902d835c7e5a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elkhart,_Indiana>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hampson et Thomas Hampson.Thomas HampsonFichier:ThomasHampson.jpg Thomas Hampson est un baryton am\u00e9ricain, n\u00e9 le 28 juin 1955 \u00e0 Elkhart (Indiana)."@fr,
        "Thomas Hampson (Elkhart, Indiana, 28 de junho de 1955) \u00e9 um bar\u00edtono estadunidense. Thomas Hampson cresceu em Spokane, Washington. Ele estudou com Marietta Coyle, Elisabeth Schwarzkopf, Martial Singher e Horst G\u00fcther.Em 1980 ele ganhou o segundo pr\u00eamio do 's-Hertogenbosch International Vocal Competition, e em 1981 o primeiro lugar nas audi\u00e7\u00f5es do Metropolitan Opera. Em 1992 conseguiu uma bolsa de estudos para a Eastern Washington niversity."@pt,
        "Thomas Hampson (Elkhart, Indiana, 28 juni 1955) is een Amerikaanse bariton in het klassieke lied- en operarepertoire. Hij groeide op in Spokane (Washington). Hij studeerde bij Marietta Coyle, Elisabeth Schwarzkopf, Martial Singher en Horst G\u00fcnther. In 1980 won hij de tweede prijs bij het Internationaal Vocalisten Concours in 's-Hertogenbosch en in 1981 de eerste plaats bij de audities van de Metropolitan Opera."@nl,
        "Thomas Hampson (nacido el 28 de junio de 1955 en Elkhart, Indiana) es un bar\u00edtono estadounidense de fama mundial. Creci\u00f3 en Spokane, Washington y estudi\u00f3 con Marietta Coyle, Elisabeth Schwarzkopf, Martial Singher y Horst G\u00fcnther. En 1980 recibi\u00f3 el segundo premio en el Hertogenbosch International Vocal Competition y en 1981 el primero en las Metropolitan Opera Auditions. Su discograf\u00eda es muy vasta y en el 2008 recibi\u00f3 el Premio Opera News otorgado por el Metropolitan Opera Guild de New York. El registro de Tannh\u00e4user recibi\u00f3 en 2003 el Grammy Award for Best Opera Recording."@es,
        """Thomas Hampson (ur. 28 czerwca 1955 w Elkhart w stanie Indiana) \u2013 ameryka\u0144ski \u015bpiewak operowy, baryton. T. Hampson posiada rzadk\u0105 w\u015br\u00f3d \u015bpiewak\u00f3w operowych umiej\u0119tno\u015b\u0107 wykonywania utwor\u00f3w operetkowych, musicalowych czy te\u017c po prostu piosenek. Swoimi stylowymi, pe\u0142nymi uroku interpretacjami nada\u0142 nowy, \u015bwie\u017cy wyraz utworom ameryka\u0144skich kompozytor\u00f3w: Cole Portera "Night and Day", Kerna, Rodgersa czy Bernsteina. Gdy za\u015b chodzi o repertuar operowy w swoim dorobku ma najwa\u017cniejsze role w operach takich kompozytor\u00f3w jak Wolfgang Amadeus Mozart, Giuseppe Verdi, Ryszard Wagner czy Giacomo Puccini."""@pl,
        "Thomas Walter Hampson (* 28. Juni 1955 in Elkhart, Indiana) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Thomas Walter Hampson (born June 28, 1955) is an American lyric baritone, a classical singer who has appeared world-wide in major opera houses and concert halls and made over 170 musical recordings. Hampson's operatic repertoire spans a range of more than 80 roles, including the title roles in Mozart's Don Giovanni, Rossini's Guillaume Tell and The Barber of Seville, Ambroise Thomas' Hamlet, and Tchaikovsky's Eugene Onegin. The center of his Verdi repertoire remains Posa in Don Carlo, Germont in La traviata, the title roles in Macbeth and Simon Boccanegra, and more recently also Amfortas in Wagner's Parsifal and Scarpia in Puccini's Tosca."@en,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u0425\u044d\u0301\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. \u0422\u043d\u043e\u043cas Hampson; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1955, \u042d\u043b\u044c\u0445\u0430\u0440\u0442, \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u00ab\u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0431\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438\u00bb."@ru,
        "\u6258\u99ac\u65af\u00b7\u6c83\u723e\u7279\u00b7\u6f22\u666e\u905c (Thomas Walter Hampson\uff0c1955\u5e746\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u7f8e\u570b\u9996\u5e2d\u7537\u4e2d\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u8457\u540d\u7684\u5fb7\u8a9e\u85dd\u8853\u6b4c\u66f2\u7684\u6f14\u7e79\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113993085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Hampson>,
        <http://viaf.org/viaf/113993085>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e70a068-c605-4ace-894b-66cb3fbf0666>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ThomasHampson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Hampson_(baritone)>.
doremus_artist:7b93f92a-62fa-3c1c-a4f1-ea2957731cb2
owl:sameAs viaf:15038872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15038872>.
doremus_artist:7db72be2-cdfc-34a1-b992-b0344857d1f4
    dbp:birthPlace dbr:Iași;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Anatol Vieru (* 8. Juni 1926 in Ia\u0219i; \u2020 8. Oktober 1998 in Bukarest) war ein rum\u00e4nischer Komponist und Dirigent j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "Anatol Vieru (Ia\u0219i, 8 juin 1926 - Bucarest, 15 octobre 1998) est un compositeur, th\u00e9oricien de la musique et p\u00e9dagogue roumain. Ses \u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9es partout dans le monde dans le cadre de festivals internationaux majeurs de musique contemporaine. \u00c9l\u00e8ve de Leon Kleper, Paul Constantinescu et Theodor Rogalski au conservatoire de Bucarest (1946-1951), puis d'Aram Khachaturian au conservatoire de Moscou (1951-1955), Vieru avait re\u00e7u d\u00e8s 1946 le prix \u00ab Georges Enesco \u00bb pour sa Suite en style ancien pour orchestre \u00e0 cordes, compos\u00e9e en 1945 avant l'\u00e2ge de 20 ans."@fr,
        "Anatol Vieru (Romanian pronunciation: [ana\u02c8tol vi\u02c8eru]; 8 June 1926 \u2013 1998) was a music theoretician, influential pedagogue, and a leading Romanian-Jewish composer of the 20th century. A pupil of Aram Khachaturian, he composed seven symphonies, eight string quartets, numerous concertos, and much chamber music. He also wrote three operas: Iona (1976), Praznicul Calicilor (1981), and Telegrame, Tema si Variatiuni (1983). He was awarded Herder Prize in 1986."@en,
        "\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c \u0412\u0438\u0435\u0301\u0440\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Anatol Vieru; 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1926, \u042f\u0441\u0441\u044b \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1998, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:37108575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anatol_Vieru>,
        <http://viaf.org/viaf/37108575>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anatol_Vieru.
doremus_artist:7df873c3-e185-32a0-8985-eb0513f15ed0
owl:sameAs viaf:59909617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59909617>.
doremus_artist:7e8cc83b-6eee-3480-9a16-1ca15f97571c
    dbp:birthPlace dbr:Częstochowa;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alain Romans (* 13. Januar 1905 in Cz\u0119stochowa; \u2020 1989 in Paris) war ein aus Polen stammender, franz\u00f6sischer Jazz-Pianist, Komponist, Arrangeur und Bandleader. Alain Romans lernte zun\u00e4chst Violine und studierte in Leipzig, Berlin und Paris; zu seinen Lehrern geh\u00f6rte u.a. Vincent d\u2019Indy. Nach seinen Studien wandte er sich dem Jazz zu, wirkte Anfang der 1930er Jahre in Paris bei der Gr\u00fcndung des Hot Club de France mit und arbeitete mit Josephine Baker und Django Reinhardt."@de,
        """Alain Romans (1905, Poland \u2013 1988) was a French jazz composer. He studied in Leipzig, Berlin, and Paris. His teachers included Vincent d'Indy. He later worked with Josephine Baker and Django Reinhardt. Romans wrote music for 12 films. The most famous of them are the films of comedian Jacques Tati, including Les Vacances de M. Hulot (1953), with the theme song "Quel Temps Fait-Il A Paris?", and Mon Oncle (1959)."""@en,
        "Alain Romans, n\u00e9 en Pologne en 1905 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1988, \u00e9tait un compositeur et pianiste de musique de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:66660025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Romans>,
        <http://viaf.org/viaf/66660025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Romans.
doremus_artist:7ee8f726-f204-3107-a70f-e32b36dab1be
    dbp:birthPlace dbr:Gassin;
    rdfs:comment
        """Igor Wakh\u00e9vitch (born 12 May 1948 in Gassin-Saint Tropez, France) is an avant-garde French composer who released a series of studio albums in the 1970s and composed the music of the only opera imagined by painter Salvador Dal\u00ed: \u00catre Dieu ("To Be God"). He is the son of the art director Georges Wakhevitch and his wife Marica Wakh\u00e9vitch. New albums are to be released in 2015 and 2016 (2 cds) and books written by Wakhevitch"""@en,
        "Igor Wakh\u00e9vitch (n\u00e9 12 mai 1948 \u00e0 Gassin dans la r\u00e9gion de Saint-Tropez, France), fils du c\u00e9l\u00e8bre d\u00e9corateur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma, Georges Wakh\u00e9vitch, est un compositeur fran\u00e7ais d'avant-garde actif depuis les ann\u00e9es 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:51958367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Igor_Wakh\u00e9vitch>,
        <http://viaf.org/viaf/51958367>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Igor_Wakhévitch.
doremus_artist:7efe538e-34cb-32f0-a588-9a538f5f8480
owl:sameAs viaf:89833170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89833170>.
doremus_artist:7f3a56e8-2e1d-3cd8-9cda-ba3e86c84042
owl:sameAs viaf:42105282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42105282>.
doremus_artist:800d5c2d-782d-3d85-871e-17d66066e5f3
    dbp:birthPlace re:Bonn;
    dbp:deathPlace re:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Theo Olof, n\u00e9 Theodor Olof Schmuckler \u00e0 Bonn le 5 mai 1924 et mort \u00e0 Amsterdam le 9 octobre 2012, est un violoniste classique et \u00e9crivain n\u00e9erlandais d'origine allemande . En raison de la haine croissante du parti nazi en Allemagne envers les juifs, il a chang\u00e9 son nom de famille. Son deuxi\u00e8me pr\u00e9nom devient son nom et il enl\u00e8ve son nom Schmuckler.\u2191 (nl) Violist Theo Olof overleden sur NOS.nl (10 octobre 2012)"@fr;
    owl:sameAs viaf:116016540;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Theo_Olof>,
        <http://viaf.org/viaf/116016540>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62711bc1-c3d4-4781-95a4-de646f67bece>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theo_Olof_+_Luv'_930-6025.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Theo_Olof.
doremus_artist:8011f2ae-ce1a-38a1-9ab5-229d60b70def
owl:sameAs viaf:27259109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259109>.
doremus_artist:804ce150-c3bf-3a7a-81ea-112dafeb7f11
owl:sameAs viaf:73606298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73606298>.
doremus_artist:81110a73-25fb-375d-9976-b9df2327bbbe
owl:sameAs viaf:59348329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348329>.
doremus_artist:815ff566-c0f5-3de9-af77-194eb9416de7
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    rdfs:comment
        "Werner Haas (* 3. M\u00e4rz 1931 in Stuttgart; \u2020 11. Oktober 1976 in Nancy) war ein deutscher Pianist."@de,
        "Werner Haas (March 3, 1931 \u2013 October 11, 1976) was a German classical pianist. He was known for his performances of early 20th century compositions, particularly those of Claude Debussy and Maurice Ravel. He had a wide repertoire that also included works by Johann Sebastian Bach, Wolfgang Amadeus Mozart, Franz Schubert, Robert Schumann, Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Ludwig van Beethoven, Sergei Prokofiev, Dmitry Kabalevsky, and the complete works for piano and orchestra by Pyotr Ilyich Tchaikovsky. He died in an auto accident in France in 1976."@en,
        "Werner Haas (Stuttgart, 3 mars 1931 \u2013 Nancy, 11 octobre 1976) est un pianiste classique allemand. Il est connu pour ses interpr\u00e9tations d'\u0153uvres du XXe si\u00e8cle, comme celles de Claude Debussy et Maurice Ravel. Il meurt dans un accident de voiture en France en 1976."@fr,
        "\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\uff08Werner Haas, 1931\u5e743\u67083\u65e5 \u2013 1976\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u300220\u4e16\u7d00\u97f3\u697d\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3067\u540d\u3092\u907a\u3059\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u6fc1\u97f3\u306e\u306a\u3044\u300c\u30a6\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u300d\u3068\u3057\u3066\u4e00\u822c\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ae\u30fc\u30bc\u30ad\u30f3\u30b0\u306e\u500b\u4eba\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e2d\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u3066\u76ee\u899a\u3057\u3044\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3060\u3002\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308a\u30011970\u5e74\u306b\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u540c\u3058\u304f1970\u5e74\u306b\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u306f\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30a8\u30b8\u30bd\u30f3\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u304c\u3001\u307b\u304b\u306b\u3082\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30ab\u30d0\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3082\u5f97\u610f\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021976\u5e74\u306b\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u6025\u901d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100253660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Haas_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100253660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5f3bd7b-d901-4da3-91d2-6d73e7319cf8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Werner_Haas_(pianist)>.
doremus_artist:816cb314-d782-3454-a1b4-184f1ec45634
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Marco Stroppa (* 1959 in Verona, Italien) ist ein italienischer Komponist. Er besch\u00e4ftigt sich sowohl mit Computermusik als auch mit Instrumentalkompositionen in Verbindung mit Live-Elektronik."@de,
        "Marco Stroppa (Verona, 1959) es un compositor, investigador y educador italiano. Pertenece a la primera generaci\u00f3n de compositores italianos que aprendieron m\u00fasica con ordenadores. Es un educador enormemente apreciado que ha realizado conferencias en todo el mundo y ha escrito numerosos ensayos en revistas internacionales."@es,
        "Marco Stroppa (born 8 December 1959, in Verona) is an Italian composer who writes computer music as well as music for instruments with live electronics."@en,
        "Marco Stroppa (n\u00e9 \u00e0 V\u00e9rone en 1959) est un compositeur, pianiste et informaticien italien. Il \u00e9tudie la musique aux conservatoires de V\u00e9rone, Milan et Venise aupr\u00e8s de Laura Palmieri, Guido Begal, Renato Dionisi, Azio Corghi et Alvise Vidolin. De 1984 \u00e0 1986, il poursuit ses \u00e9tudes au MIT Media Labgr\u00e2ce \u00e0 une bourse du Programme Fulbright. Par la suite, il dirige le d\u00e9partement de recherches musicales de l'IRCAM de 1987 \u00e0 1990."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u0421\u0442\u0440\u043e\u043f\u043f\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco Stroppa, 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1959, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:79560843;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Stroppa>,
        <http://viaf.org/viaf/79560843>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marco_Stroppa.
doremus_artist:81abe721-d8d4-37d2-89b1-0a01bd8b89ce
owl:sameAs viaf:7642302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7642302>.
doremus_artist:81bb3087-89ef-3074-a976-e322d8ce8f25
owl:sameAs viaf:84781437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84781437>.
doremus_artist:81bc11b6-bd6b-371f-99d3-082c6331b734
owl:sameAs viaf:74138245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74138245>.
doremus_artist:81c6fef6-bc73-3cf3-aca2-8b40cc1f7e68
owl:sameAs viaf:46947230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46947230>.
doremus_artist:81dd5d40-e457-3c7e-b146-0e2312634e3f
owl:sameAs viaf:103690917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103690917>.
doremus_artist:82a8676d-b9d5-3f0a-b4b9-d8b21b0e8a4d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Attrice sex symbol, ha cominciato a farsi notare per i suoi ruoli nei film L'uomo che sussurrava ai cavalli (1998), Ghost World (2001) e L'uomo che non c'era (2001). Ha ricevuto gli elogi della critica per la sua interpretazione nel film La ragazza con l'orecchino di perla (2003) e Lost in Translation - L'amore tradotto (2003), per il quale ha ricevuto anche due candidature ai Golden Globe e ha vinto il BAFTA alla migliore attrice protagonista per l'ultimo film citato. Ha ricevuto altre due candidature ai Golden Globe per Una canzone per Bobby Long (2004) e Match Point (2005). Nel 2011 ha vinto un Tony Award per il suo ruolo nello spettacolo Uno sguardo dal ponte, venendo candidata anche ai Drama Desk Award."@it,
        "Scarlett Ingrid Johansson (Nova Iorque, 22 de novembro de 1984), mais conhecida como Scarlett Johansson, \u00e9 uma atriz, cantora e modelo americana de ascend\u00eancia dinamarquesa e polonesa. Ela fez sua estr\u00e9ia no cinema em North (1994) e mais tarde foi nomeada para o Independent Spirit Award de Melhor Atriz por sua atua\u00e7\u00e3o em Manny & Lo (1996), ganhando ainda mais elogios e destaque com pap\u00e9is em The Horse Whisperer (1998) e Ghost World (2001). Ela mudou para pap\u00e9is adultos com suas performances em Girl with a Pearl Earring (2003) e Lost in Translation (2003) de Sofia Coppola, pelo qual ela ganhou um pr\u00eamio BAFTA de Melhor Atriz em um papel principal; ambos os filmes lhe renderam indica\u00e7\u00f5es ao Globo de Ouro."@pt,
        "Scarlett Ingrid Johansson (ur. 22 listopada 1984 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa, telewizyjna i teatralna, r\u00f3wnie\u017c wokalistka. Laureatka nagrody BAFTA dla najlepszej aktorki drugoplanowej za rol\u0119 w filmie Mi\u0119dzy s\u0142owami oraz nagrody Tony za drugoplanow\u0105 rol\u0119 w sztuce A View from the Bridge."@pl,
        "Scarlett Johansson (* 22. November 1984 in New York City, New York) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Scarlett Johansson (/d\u0292o\u028a\u02c8h\u00e6ns\u0259n/; born November 22, 1984) is an American actress, model, and singer. She made her film debut in North (1994). Johansson subsequently starred in Manny & Lo in 1996, and garnered further acclaim and prominence with roles in The Horse Whisperer (1998) and Ghost World (2001). She shifted to adult roles with her performances in Girl with a Pearl Earring (2003) and Sofia Coppola's Lost in Translation (2003), for which she won a BAFTA Award for Best Actress in a Leading Role."@en,
        "Scarlett Johansson (New York, 22 november 1984) is een Amerikaans actrice."@nl,
        "Scarlett Johansson (Nueva York, 22 de noviembre de 1984) es una actriz de cine, modelo y cantante estadounidense que alcanz\u00f3 la fama con su papel en la pel\u00edcula The Horse Whisperer (1998) y posteriormente obtuvo la aclamaci\u00f3n por parte de los cr\u00edticos de cine debido a su participaci\u00f3n en Ghost World. Asimismo, fue acreedora a un premio BAFTA y fue nominada en los Globos de Oro por su actuaci\u00f3n en Lost in Translation y Girl with a Pearl Earring en 2003. El 20 de mayo de 2008, debut\u00f3 como vocalista en su primer \u00e1lbum musical titulado Anywhere I Lay My Head, el cual contiene varias versiones de canciones del compositor y cantante Tom Waits. Johansson ha interpretado al personaje Viuda Negra en Iron Man 2 (2010), The Avengers (2012), Captain America: The Winter Soldier (2014), Avengers: Age of"@es,
        "Scarlett Johansson, n\u00e9e le 22 novembre 1984 \u00e0 New York, est une actrice et chanteuse am\u00e9ricaine. Elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00e0 quatorze ans, gr\u00e2ce \u00e0 son r\u00f4le dans L'Homme qui murmurait \u00e0 l'oreille des chevaux (1998) puis a encha\u00een\u00e9 les succ\u00e8s critiques avec Ghost World, Lost in Translation et La Jeune Fille \u00e0 la perle, ces deux derniers lui ayant valu deux nominations aux Golden Globes en 2003."@fr,
        "\u0421\u043a\u0430\u0301\u0440\u043b\u0435\u0442\u0442 \u0419\u043e\u0301\u0445\u0430\u043d\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Scarlett Johansson; \u041c\u0424\u0410 [\u02c8sk\u0251\u02d0rl\u026at \u02a4\u0259\u02c8h\u00e6ns\u0259n]; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1984, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0427\u0451\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0412\u0434\u043e\u0432\u044b \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 Marvel \u0438 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0412\u0443\u0434\u0438 \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c (\u00ab\u041c\u0430\u0442\u0447-\u043f\u043e\u0439\u043d\u0442\u00bb). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 BAFTA \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c (\u00ab\u0422\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430\u00bb)."@ru,
        """\u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u062a \u062c\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Scarlett Johansson) \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 22 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u06311984\u060c \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0647 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 , \u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u062a \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0635\u0648\u0644 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0647. \u0638\u0647\u0631\u062a \u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u062a \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0634\u0647 \u0644\u0627\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0647 \u0639\u0627\u0645 1993 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645"\u0627\u0644\u062d\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0636\u0627\u0644" \u062b\u0645 \u0641\u064a\u0644\u0645" \u0627\u0644\u0623\u062e\u0648\u0627\u062a \u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u063a " 1996 \u0631\u0634\u062d\u062a \u0644\u0644\u0641\u0648\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0647 "\u0627\u0644\u0631\u0648\u062d \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0647" \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629.\u0648\u062a\u0623\u0644\u0642\u062a \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645\u064a "\u0627\u0644\u0647\u0645\u0633" 1998 \u0648"\u0634\u0628\u062d \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645"2001 \u0648\u0642\u062f \u0627\u0639\u0637\u0627\u0647\u0627 \u0645\u0632\u064a\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0634\u0647\u0631\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u06452003 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0633\u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u062a \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0644\u0644\u0639\u0628 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0643\u0644 \u0645\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 "\u0627\u0644\u0641\u062a\u0627\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0637 \u0627\u0644\u0624\u0644\u0624\u064a" , \u0648\u0641\u064a\u0644\u0645 "\u0636\u0627\u0626\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629" \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645 \u062a\u0631\u0634\u064a\u062d\u0647\u0627 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a\u0646 (\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628)\u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0647\u0627 "\u0636\u0627\u0626\u0639 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629" \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u064a \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a. \u0643\u0645\u0627 \u062c\u0639\u0644 \u062f\u0648\u0631\u0647\u0627 \u0641\u064a "\u0644\u062f\u064a\u0643 \u0627\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062d\u0628 "2004 \u2018\u0644\u0648\u0648\u062f\u064a \u0623\u0644\u0646 , "\u0645\u0627\u062a\u0634 \u0628\u0648\u064a\u0646\u062a"2005 \u0644\u0644\u062a\u0631\u0634\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a\u0646 (\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628). \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u062e\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u062c\u0648\u0647\u0627\u0646\u0633\u0648\u0646"\u0627\u0644\u062c\u0632\u064a\u0631\u0629"2005 ,"\u0627\u0644\u062f\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0621"2006 , "\u0623\u0639\u0644\u064a \u064a\u0648 \u0628\u064a """@ar,
        "\u30b9\u30ab\u30fc\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Scarlett Johansson, 1984\u5e7411\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u8eab\u9577160cm\u3002\u5de6\u5229\u304d\u3002\u65e5\u672c\u3067\u591a\u304f\u898b\u3089\u308c\u308b\u300c\u30e8\u30cf\u30f3\u30bd\u30f3\u300d\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u306f\u7236\u65b9\u306e\u82d7\u5b57\u306e\u30eb\u30fc\u30c4\u3067\u3042\u308b\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u7cfb\u306e\u8aad\u307f\u65b9\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306e\u8868\u8a18\u3068\u3057\u3066\u306f\u300c\u30b8\u30e7\u30cf\u30f3\u30bd\u30f3\u300d\u3001\u300c\u30e8\u30cf\u30f3\u30b9\u30f3\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f[d\u0292o\u028a\u02c8h\u00e6ns\u0259n]\u201c\u30c2\u30e7\u30a6\u30cf\u30f3\u30b5\u30f3\u201d\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u306f[jo\u02c8h\u00e6ns\u0259n]\u201c\u30e8\u30cf\u30f3\u30b5\u30f3\u201d\u3068\u8aad\u307e\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u65af\u5609\u4e3d\u00b7\u7ea6\u7ff0\u900a\uff08\u82f1\u8bed\uff1aScarlett Johansson\uff0c1984\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u7ebd\u7ea6\uff0c\u7ae5\u661f\u51fa\u8eab\u7684\u7336\u592a\u88d4\u7f8e\u570b\u5973\u6f14\u5458\u3001\u6b4c\u624b\u548c\u6a21\u7279\u3002\u5979\u7684\u94f6\u5e55\u5904\u5973\u4f5c\u662f1994\u5e74\u7535\u5f71\u300a\u6d6a\u5b50\u4fdd\u9556\u300b\uff0c\u968f\u540e\uff0c\u5979\u51ed\u501f\u5728\u300a\u66fc\u59ae\u59d0\u59b9\u300b\uff081996\uff09\u4e2d\u7684\u6f14\u51fa\u83b7\u5f97\u4e86\u7f8e\u56fd\u7368\u7acb\u7cbe\u795e\u734e\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u7684\u63d0\u540d\uff0c\u53c2\u6f14\u300a\u8f7b\u58f0\u7ec6\u8bed\u300b\uff081998\uff09\u548c\u300a\u5e7d\u7075\u4e16\u754c\u300b\uff082001\uff09\u53c8\u5e26\u7ed9\u5979\u66f4\u591a\u597d\u8bc4\u548c\u540d\u6c14\u30022003\u5e74\uff0c\u5979\u5f00\u59cb\u8f6c\u578b\u626e\u6f14\u6210\u5e74\u89d2\u8272\uff0c\u4e3b\u6f14\u4e86\u300a\u6234\u73cd\u73e0\u8033\u73af\u7684\u5c11\u5973\u300b\u548c\u300a\u8ff7\u5931\u4e1c\u4eac\u300b\u4e24\u90e8\u5f71\u7247\uff0c\u5979\u56e0\u6b64\u8d62\u5f97\u4e24\u4e2a\u91d1\u7403\u5956\u63d0\u540d\uff0c\u300a\u8ff7\u5931\u4e1c\u4eac\u300b\u4e5f\u4e3a\u5979\u8d62\u5f97\u4e86\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u734e\u6700\u4f73\u5973\u4e3b\u89d2\u3002 \u300a\u732e\u7ed9\u4f60\u7684\u60c5\u6b4c\u300b\uff082004\uff09\u548c\u4f0d\u8fea\u00b7\u827e\u4f26\u300a\u8d5b\u672b\u70b9\u300b\uff082005\uff09\u4e2d\u7684\u4e24\u4e2a\u89d2\u8272\u4f7f\u7ea6\u7ff0\u900a\u4e24\u6b21\u83b7\u5f97\u91d1\u7403\u5956\u63d0\u540d\u3002\u5979\u968f\u540e\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u300a\u7edd\u5730\u518d\u751f\u300b\uff082005\uff09\u3001\u300a\u8277\u5c4d\u6848\u4e2d\u6848\u300b\uff082006\uff09\u3001\u300a\u9876\u5c16\u5bf9\u51b3\u300b\uff082006\uff09\u3001\u300a\u5348\u591c\u5df4\u585e\u7f57\u90a3\u300b\uff082008\uff09\u7b49\u3002\u5979\u5728\u300a\u8d85\u6025\u60c5\u8056\u300b\uff082013\uff09\u548c\u300a\u76ae\u56ca\u4e4b\u4e0b\u300b\uff082014\uff09\u4e2d\u7684\u8868\u6f14\u4ea6\u83b7\u5f97\u5f88\u9ad8\u8bc4\u4ef7\u30022010\u5e74\uff0c\u767e\u8001\u6c47\u590d\u6392\u4e9a\u745f\u00b7\u7c73\u52d2\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u6865\u5934\u773a\u671b\u300b\uff0c\u7ea6\u7ff0\u900a\u53c2\u6f14\u5176\u4e2d\uff0c\u5e76\u83b7\u5f97\u6258\u5c3c\u5956\u6700\u4f73\u821e\u53f0\u5287\u5973\u914d\u89d2\u3002\u4f5c\u4e3a\u6b4c\u624b\u7684\u5979\u6709\u4e24\u5f20\u4e13\u8f91\u4f5c\u54c1\uff0c\u300aAnywhere I Lay My Head\u300b\u548c\u300aBreak Up\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85521623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scarlett_Johansson>,
        <http://viaf.org/viaf/85521623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0cc5ed91-eba3-4a5d-8a69-7638e0bf6495>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Scarlett_Johansson_(29479903050).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Scarlett_Johansson.
doremus_artist:82df047c-37dc-3ba9-880a-8650d6f94139
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Bagnères-de-Bigorre;
    rdfs:comment
        "Joseph Alexandre Pierre, vicomte de S\u00e9gur (14 April 1756 - 27 July 1805) was a French poet, songwriter and playwright."@en,
        "Joseph Alexandre de S\u00e9gur ( ur. 14 kwietnia 1756, zm. 23 lipca 1805), wicehrabia, pisarz francuski. Jego ojcem by\u0142 Philippe-Henri de S\u00e9gur, marsza\u0142ek Francji, a matk\u0105 - Louise Anne Madeleine de Vernon. Prawdopodobnie by\u0142 jednak synem najlepszego przyjaciela hrabiego S\u00e9gur - Pierre'a Victora, barona Besenval de Br\u00fcnstatt. Jego starszym bratem by\u0142 Louis Philippe de S\u00e9gur, dyplomata francuski. Ze swoj\u0105 kochank\u0105 Louise Julie Careau mia\u0142 dw\u00f3ch syn\u00f3w:"@pl,
        "Joseph Alexandre de S\u00e9gur (* 14. April 1756 in Paris; \u2020 27. Juli 1805 in Bagn\u00e8res-de-Bigorre) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Joseph Alexandre de S\u00e9gur war einer der Grafen von S\u00e9gur und Bruder des Louis Philippe S\u00e9gur. Er wurde 1788 Mar\u00e9chal de camp, w\u00e4hrend der Revolution aber l\u00e4ngere Zeit eingekerkert; starb am 27. Juli 1805 in Bagn\u00e8res. Er ver\u00f6ffentlichte zahlreiche Lustspiele, Opern und Lieder sowie"@de,
        "Joseph-Alexandre Pierre, vicomte de S\u00e9gur est un po\u00e8te, chansonnier, goguettier, homme de lettres et militaire fran\u00e7ais n\u00e9 le 14 avril 1756 et mort le 23 juillet 1805."@fr;
    owl:sameAs viaf:56616313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph-Alexandre_Pierre_de_S\u00e9gur,_Viscount_of_S\u00e9gur>,
        <http://viaf.org/viaf/56616313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Alexandre_Pierre_de_Ségur,_Viscount_of_Ségur>.
doremus_artist:83110498-bc4c-3f8a-8d98-01be3b7d2af8
owl:sameAs viaf:71658933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71658933>.
doremus_artist:84b232d4-34e6-339a-b35d-cafee4be7940
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Joseph de Pasquale (Filadelfia, 1919 - 22 de junio de 2015) fue un violista estadounidense. Fue alumno de William Primrose. Por m\u00e1s de 50 a\u00f1os fue el viola principal de las dos orquestas m\u00e1s conocidas de los Estados Unidos: La Orquesta de Filadelfia, y la Orquesta Sinf\u00f3nica de Boston. colabor\u00f3 con estrellas de la talla de Jascha Heifetz, Ruggiero Ricci, Isaac Stern, Gregor Piatigorsky entre muchos otros. Hizo importantes estrenos mundiales, y grab\u00f3 para RCA y Sony. desempe\u00f1\u00f3 la labor de profesor en el Curtis Institute of Music de Filadelfia. Falleci\u00f3 el 22 de junio de 2015"@es,
        "Joseph de Pasquale (October 14, 1919 \u2013 June 22, 2015) was an American violist. Born in Philadelphia, Pennsylvania, Joseph de Pasquale was a student of Louis Bailly, Max Aronoff and William Primrose at the Curtis Institute of Music. He was the principal violist of the Boston Symphony Orchestra from 1947 to 1964, and later the Philadelphia Orchestra."@en,
        "Joseph de Pasquale (n\u00e9 le 14 octobre 1919 \u00e0 Philadelphie et mort le 22 juin 2015) est un altiste am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:5126224;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_de_Pasquale>,
        <http://viaf.org/viaf/5126224>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_de_Pasquale.
doremus_artist:84e6d17e-2670-3306-b9a3-2b23e4a6ca4b
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Hungary;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_Hungary;
    rdfs:comment
        "(The native form of this personal name is Jancs\u00f3 Mikl\u00f3s. This article uses the Western name order.) Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 (Hungarian pronunciation: [\u02c8miklo\u02d0\u0283 \u02c8j\u0252nt\u0361\u0283o\u02d0]; 27 September 1921 \u2013 31 January 2014) was a Hungarian film director and screenwriter. Jancs\u00f3 achieved international prominence from the mid-1960s onwards, with works including The Round-Up (Szeg\u00e9nyleg\u00e9nyek, 1965), The Red and the White (Csillagosok, katon\u00e1k, 1967), and Red Psalm (M\u00e9g k\u00e9r a n\u00e9p, 1971)."@en,
        "Estudou Direito (em P\u00e9cs e Cluj) e Etnografia, antes de cursar a Escola Superior de Cinema de Budapeste, onde se diplomou em 1950. Nos primeiros anos da sua carreira, assinou diversos document\u00e1rios e curta-metragens. Em 1958 dirigiu a sua primeira obra de fundo, A harangok R\u00f3m\u00e1ba mentek."@pt,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 (V\u00e1c, 27 september 1921 \u2013 Boedapest, 31 januari 2014) was een Hongaars regisseur. Voor zijn film Rode psalm won hij op het filmfestival van Cannes 1972 de prijs voor beste regisseur. Daarnaast werd hij gedurende zijn loopbaan genomineerd voor onder meer de Gouden Leeuw, de Gouden Beer en meermaals voor de Gouden Palm. Jancs\u00f3 studeerde rechten en geschiedenis, voordat hij in 1946 werd toegelaten aan de Hogeschool voor Toneel en Film in Boedapest. Hij studeerde af in 1950 en begon zijn carri\u00e8re als regisseur van documentaires. Jancs\u00f3 stierf op 92-jarige leeftijd na een lang ziekbed."@nl,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 ([\u02c8miklo\u02d0\u0283 \u02c8j\u0252nt\u0283o\u02d0] V\u00e1c, Pest, 27 de septiembre de 1921 \u2212 Budapest, 31 de enero de 2014) fue un guionista y director de cine h\u00fangaro."@es,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 (ur. 27 wrze\u015bnia 1921 w V\u00e1cu, zm. 31 stycznia 2014 w Budapeszcie) \u2013 w\u0119gierski re\u017cyser i scenarzysta filmowy."@pl,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3 [\u02c8miklo\u02d0\u0283 \u02c8j\u0252n\u02a7o\u02d0] (* 27. September 1921 in V\u00e1c, Ungarn; \u2020 31. Januar 2014 in Budapest) war ein ungarischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Er z\u00e4hlte zu den wichtigsten Filmregisseuren des Landes, ist aber international weniger bekannt als Istv\u00e1n Szab\u00f3. Viele Drehb\u00fccher seiner Filme entstanden in Zusammenarbeit mit dem Freund und Schriftsteller Gyula Hern\u00e1di."@de,
        "Mikl\u00f3s Jancs\u00f3, n\u00e9 le 27 septembre 1921 \u00e0 V\u00e1c et mort le 31 janvier 2014 \u00e0 Budapest, est un cin\u00e9aste hongrois."@fr,
        "\u041c\u0438\u0301\u043a\u043b\u043e\u0448 \u042f\u0301\u043d\u0447\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. Jancs\u00f3 Mikl\u00f3s; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1921, \u0412\u0430\u0446 \u2014 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2014, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30c1\u30e7\u30fc\u30fb\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\uff08\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Jancs\u00f3 Mikl\u00f3s [\u02c8j\u0252n\u02a7o\u02d0\u02c8miklo\u02d0\u0283], 1921\u5e749\u670827\u65e5 - 2014\u5e741\u670831\u65e5\uff09 \u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30da\u30b7\u30e5\u30c8\u770c\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u7c73\u514b\u7f85\u65af\u00b7\u694a\u7d22\uff08Mikl\u00f3s Jancs\u00f3\uff0c1921\u5e749\u670827\u65e5\uff0d2014\u5e741\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u5308\u7259\u5229\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u548c\u7f16\u5267\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u662f\u57281960\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u300a\u56f4\u6355\u300b\u3001\u300a\u7ea2\u519b\u4e0e\u767d\u519b\u300b\u3001\u300a\u7ea2\u8272\u8d5e\u6b4c\u300b\u3002 2014\u5e741\u670831\u65e5\uff0c\u4ed6\u53bb\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7492\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:97930358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikl\u00f3s_Jancs\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/97930358>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jancso(atHome).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miklós_Jancsó.
doremus_artist:86253a76-b942-3b57-9f2b-a814cf6a0402
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u0627\u0646\u0632 \u0641\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0648\u0641 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Hans von B\u00fclow) ( 1830 \u2013 1893 ) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u060c \u0643\u0631\u0633 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u060c \u0639\u0642\u0628 \u0627\u0633\u062a\u0645\u0627\u0639\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0644\u0648\u0647\u0646\u062f\u0631\u064a\u0646 1850 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0645\u0627\u0631 \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0644\u064a\u0633\u0634\u062a \u0627\u0644\u0630\u064a \u062f\u0631\u0633 \u0645\u0639\u0647 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u060c \u0642\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u064a \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u062a\u0632\u0648\u062c 1857 \u0645\u0646 \u0643\u0648\u0632\u064a\u0645\u0627 \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0644\u064a\u0633\u062a \u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0647\u062c\u0631\u062a\u0647 1869 \u0648\u062a\u0632\u0648\u062c\u062a \u0645\u0646 \u0627\u062c\u0646\u0631 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0628\u0627\u062e \u0648\u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u0628\u0631\u0627\u0643\u0632 \u0627\u0633\u0645 : \u0628\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 ."@ar,
        "Baron Hans Guido von B\u00fclow (January 8, 1830 \u2013 February 12, 1894) was a German conductor, virtuoso pianist, and composer of the Romantic era. One of the most famous conductors of the 19th century, his activity was critical for establishing the successes of several major composers of the time, especially Richard Wagner and Johannes Brahms. Along with Carl Tausig, B\u00fclow was perhaps the most prominent of the early students of Hungarian virtuoso pianist, conductor and composer Franz Liszt. He became acquainted with and eventually married Liszt's daughter Cosima, who later left him for Wagner. Noted for his interpretation of the works of Ludwig van Beethoven, he was one of the earliest European musicians to tour the United States."@en,
        "Hans Guido Freiherr von B\u00fclow (* 8. Januar 1830 in Dresden; \u2020 12. Februar 1894 in Kairo) war ein deutscher Klaviervirtuose, Dirigent und Kapellmeister des 19. Jahrhunderts. Er trat auch als Komponist in Erscheinung."@de,
        "Hans Guido Freiherr von B\u00fclow (Dresden, 8 de janeiro de 1830 \u2014 Cairo, 12 de fevereiro de 1894) foi um maestro, pianista e compositor alem\u00e3o do per\u00edodo rom\u00e2ntico. Virtuoso no piano, foi um dos mais famosos maestros do s\u00e9culo XIX. Pertencia \u00e0 nobreza e foi diretor art\u00edstico e regente titular da Filarm\u00f4nica de Berlim no per\u00edodo de 1887 a 1892. Sua atua\u00e7\u00e3o foi crucial para o sucesso de alguns dos maiores compositores de seu tempo, como Richard Wagner. Entre 1855 e 1864 ocupou a c\u00e1tedra principal de piano no Conservat\u00f3rio Stern em Berlim."@pt,
        "Hans Guido Freiherr von B\u00fclow (Dresden, 8 januari 1830 - Ca\u00efro, 12 februari 1894) was een Duits dirigent, virtuoos, pianist en componist tijdens de Romantiek. Hij was een van de beroemdste dirigenten van de 19e eeuw; zijn bemoeienis was voor diverse belangrijke componisten uit die tijd een factor van betekenis om succes te krijgen, zoals ook voor Richard Wagner."@nl,
        "Hans Guido von B\u00fclow (Dresde, 8 de enero de 1830 - El Cairo, 12 de febrero de 1894) fue un director de orquesta, virtuoso pianista y compositor rom\u00e1ntico alem\u00e1n. Pertenec\u00eda a la nobleza y llevaba el t\u00edtulo de Freiherr (bar\u00f3n). Fue uno de los famosos directores del siglo XIX, y su actividad fue cr\u00edtica en el establecimiento de los \u00e9xitos de los compositores m\u00e1s importantes de su \u00e9poca, entre ellos Richard Wagner. Dirigi\u00f3 la Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn entre 1887 y 1893."@es,
        "Hans Guido von B\u00fclow (ur. 8 stycznia 1830 w Dre\u017anie, zm. 12 lutego 1894 w Kairze) \u2013 niemiecki dyrygent, wirtuoz pianista i kompozytor okresu romantyzmu. By\u0142 jednym z najwybitniejszych dyrygent\u00f3w XIX wieku, a jego interpretacje przyczyni\u0142y si\u0119 do sukcesu kilku wsp\u00f3\u0142czesnych mu tw\u00f3rc\u00f3w, mi\u0119dzy innymi Ryszarda Wagnera."@pl,
        "Le baron Hans Guido von B\u00fclow (n\u00e9 le 8 janvier 1830 \u00e0 Dresde et mort le 12 f\u00e9vrier 1894 au Caire) est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur allemand."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d \u0425\u0430\u043d\u0441 \u0413\u0432\u0438\u0301\u0434\u043e \u0444\u043e\u043d \u0411\u044e\u0301\u043b\u043e\u0432 (\u043d\u0435\u043c. Hans Guido Freiherr von B\u00fclow; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1830, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2015 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1894, \u041a\u0430\u0438\u0440) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ae\u30fc\u30c9\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\uff08Hans Guido Freiherr von B\u00fclow [\u02c8by\u02d0lo\u02d1], 1830\u5e741\u67088\u65e5\u3000\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3 - 1894\u5e742\u670812\u65e5\u3000\u30ab\u30a4\u30ed\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u7537\u7235\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u306e\u8077\u696d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5148\u99c6\u7684\u5b58\u5728\u3067\u3001\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u304c\u767b\u5834\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u5206\u696d\u5316\u306f\u660e\u78ba\u3067\u306a\u304f\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u81ea\u8eab\u306b\u3088\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u6709\u540d\u306a\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3092\u7dcf\u79f0\u3057\u3066\u300c\u30c9\u30a4\u30c43B\u300d\u3068\u540d\u4ed8\u3051\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af\u00b7\u5409\u591a\u00b7\u51af\u00b7\u5f6a\u7f57\u7537\u7235\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHans Guido Freiherr von B\u00fclow\uff0c1830\u5e741\u67088\u65e5\uff0d1894\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u662f19\u4e16\u7eaa\u91cd\u8981\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89610488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_von_B\u00fclow>,
        <http://viaf.org/viaf/89610488>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9bae7cd-da1e-4f01-81b1-64a13a76b367>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_von_Bülow.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_von_Bülow.
doremus_artist:87ad7a6a-a6a3-3d8c-8e73-1f885529c67f
    dbp:birthPlace dbr:Sofia_Province;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u064a\u0644\u0641\u064a \u0641\u0627\u0631\u062a\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 Sylvie Vartan) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0623\u0631\u0645\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 15 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633/\u0622\u0628 1944 \u0641\u064a \u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0643\u0640 \u0633\u064a\u0644\u0641\u064a \u0641\u0627\u0631\u062a\u0627\u0646\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0628 \u0623\u0631\u0645\u0646\u064a \u0648\u0623\u0645 \u0628\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0647\u0646\u063a\u0627\u0631\u064a\u060c \u0648\u0647\u0627\u062c\u0631\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u0639\u0645\u0631 \u0635\u063a\u064a\u0631. \u062a\u0639\u0631\u0651\u0641\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u062c\u0648\u0646\u064a \u0647\u0627\u0644\u064a\u062f\u0627\u064a \u0648\u062a\u0632\u0648\u062c\u0627 \u0644\u0645\u062f\u0629 15 \u0639\u0627\u0645\u0627. \u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0648\u0638\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649"""@ar,
        "Sylvie George Vartan, bu\u0142g. \u0421\u0438\u043b\u0432\u0438 \u0412\u0430\u0440\u0442\u0430\u043d, ormian. \u054d\u0575\u056c\u057e\u056b\u0561 \u054e\u0561\u0580\u057f\u0561\u0576 (ur. 15 sierpnia 1944 w Iskrecu) \u2013 francuska gwiazda piosenki pochodzenia ormia\u0144skiego, urodzona w Bu\u0142garii. W latach 1965\u20131980 \u017cona Johnny'ego Hallydaya."@pl,
        "Sylvie Vartan (Iskrets, Sof\u00eda, 15 de agosto de 1944) es una actriz y cantante francesa, de m\u00fasica pop, de origen b\u00falgaro y armenio. Nacida en el pueblo de Iskrets, cerca de la capital Sof\u00eda, se mud\u00f3 a Francia junto con sus padres y su hermano en diciembre de 1952. Debut\u00f3 como actriz en la pel\u00edcula Patate (1964). A pesar de concentrar su carrera en el canto, Vartan tambi\u00e9n ha participado actuando en varias pel\u00edculas. En el a\u00f1o 2005 Vartan fue nombrada embajadora de buena voluntad de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud."@es,
        "Sylvie Vartan (Iskretz (Bulgarije), 15 augustus 1944), is een Franse zangeres, geboren uit een Bulgaarse vader van Armeense afkomst en een Hongaarse moeder. Ze was een tijd gehuwd met de Franse zanger Johnny Hallyday."@nl,
        "Sylvie Vartan (Iskretz, 15 de agosto de 1944) \u00e9 \u200b\u200buma cantora francesa conhecida como uma das mais produtivas e resistentes artistas do y\u00e9-y\u00e9. Suas performances eram muitas vezes caracterizadas por elaboradas coreografias. Teve muitas apari\u00e7\u00f5es na TV francesa e italiana. Espet\u00e1culos anuais com o ent\u00e3o marido Johnny Hallyday atraiam o p\u00fablico ao Olympia e ao Palais des congr\u00e8s de Paris nos anos 60 e meados da d\u00e9cada de 70. Depois de uma pausa nas apresenta\u00e7\u00f5es, ela come\u00e7ou a gravar e dar concertos de jazz em franc\u00eas no final de 2004."@pt,
        "Sylvie Vartan (born Sylvie Georges Vartanian; 15 August 1944 in Iskrets, Bulgaria) is a French singer and actress. She is known as one of the most productive and tough-sounding y\u00e9-y\u00e9 artists. Her performances often featured elaborate show-dance choreography, and she made many appearances on French and Italian TV. Yearly shows with then-husband Johnny Hallyday attracted full houses at the Olympia and the Palais des congr\u00e8s de Paris throughout the 1960s and mid-1970s. In 2004, after a break in performances, she began recording and giving concerts of jazz ballads in francophone countries."@en,
        "Sylvie Vartan (\u0421\u0438\u043b\u0432\u0438 \u0412\u0430\u0440\u0442\u0430\u043d en bulgare) est une chanteuse fran\u00e7aise d'origine bulgare n\u00e9e le 15 ao\u00fbt 1944 \u00e0 Iskretz (Bulgarie) d'un p\u00e8re bulgare d'origine arm\u00e9nienne et d'une m\u00e8re d'origine hongroise."@fr,
        "Sylvie Vartan, eigentlich Sylvia Vartanian (Wartanjan) (* 15. August 1944 in Iskrez, bei Sofia, Bulgarien), ist eine popul\u00e4re franz\u00f6sische Chanson- und Pop-S\u00e4ngerin sowie Schauspielerin bulgarisch-armenischer und ungarischer Herkunft. Sie ist die Schwester des Musikers Eddie Vartan (1937\u20132001), der unter anderem auch mit zahlreichen Arrangements und Kompositionen zu ihrer Karriere beitrug. Daneben ist sie die Tante des Schauspielers Michael Vartan und die Ex-Frau des franz\u00f6sischen Rockmusikers Johnny Hallyday. Seit 1984 ist sie mit dem US-amerikanischen TV-Unternehmer Tony Scotti verheiratet, mit dem sie ein bulgarisches Waisenkind adoptiert hat."@de,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438 \u0412\u0430\u0440\u0442\u0430\u043d (\u0444\u0440. Sylvie Vartan; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1944, \u0418\u0441\u043a\u0440\u0435\u0446) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043do-\u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e \u043e\u0442\u0446\u0443 \u0438 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30f3 \uff08Sylvie Vartan, 1944\u5e748\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30e9\u30a4\u30f4\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u304c\u5b9a\u8a55\u306e\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002\u97f3\u697d\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30ed\u30c3\u30af\u304b\u3089\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u3002\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u30678\u6b73\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u80b2\u3061\u30021961\u5e74\u30ea\u30bb\u5728\u5b66\u4e2d\u306e17\u624d\u3067\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30e9\u30f3\u30d4\u30a2\u5287\u5834\u306b\u521d\u51fa\u6f14\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u304c\u53f0\u982d\u3057\u59cb\u3081\u308b\u4e2d\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u30671964\u5e74\u300cLa plus belle pour aller danser\u300d\uff08\u90a6\u984c\u300c\u30a2\u30a4\u30c9\u30eb\u3092\u63a2\u305b\u300d\uff09\u304c\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u676570\u5e74\u30fb80\u5e74\u4ee3\u306e\u30d1\u30ea\u516c\u6f14\u30ed\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u3068\u56fd\u5185\u5916\u3067\u306e\u9577\u671f\u516c\u6f14\u30c4\u30a2\u30fc\u9ec4\u91d1\u671f\u3092\u7d4c\u3066\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306a\u65b0\u8b5c\u5236\u4f5c\u3068\u516c\u6f14\u30c4\u30a2\u30fc\u3092\u8ef8\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022011\u5e7411\u6708\u306b\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u30fb\u30ad\u30e3\u30ea\u30a250\u5468\u5e74\u3092\u8fce\u3048\u305f\u30021984\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5728\u4f4f\u3067\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u3068\u30d1\u30ea\u534a\u3005\u306e\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41847538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvie_Vartan>,
        <http://viaf.org/viaf/41847538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff82ff36-5d5a-41ce-b305-0ccdef9c4cdc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sylvie_Vartan_Cabourg_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvie_Vartan.
doremus_artist:88189803-a0f3-3307-af53-0011e1d73551
    dbp:birthPlace dbr:Whitby;
    rdfs:comment
        "Arthur Brown (* 24. Juni 1942 in Whitby, England) ist ein britischer Rocks\u00e4nger. Brown verf\u00fcgt \u00fcber eine mehrere Oktaven umfassende Stimme."@de,
        "Arthur Brown (nascido Arthur Wilton Brown em Whitby, 24 de junho de 1942) \u00e9 m\u00fasico ingl\u00eas de rock, conhecido pelo seu estilo extravagante de performance teatral, pelo estilo de seu vocal grave e significante influ\u00eancia em outros m\u00fasicos como Alice Cooper, Peter Gabriel, Marilyn Manson, George Clinton , Kiss, King Diamond e Bruce Dickinson, entre outros."@pt,
        "Arthur BrownFichier:Arthur Brown.jpg Arthur Brown en 2005 Arthur Wilton Brown (n\u00e9 le 24 juin 1942 \u00e0 Whitby dans le Yorkshire) est un chanteur rock britannique connu pour son style th\u00e9\u00e2tral et controvers\u00e9 emprunt\u00e9 (comme pour son compatriote Screaming Lord Sutch) \u00e0 Screamin' Jay Hawkins."@fr,
        "Arthur Wilton Brown (24 de junio de 1942, Whitby, Yorkshire del Norte) es un cantante de rock y performer brit\u00e1nico, conocido por su estilo histri\u00f3nico y teatral."@es,
        """Arthur Wilton Brown (Whitby, 24 juni 1942) is een Britse rock-'n-roll muzikant, die vooral bekend is vanwege zijn flamboyante stijl en zijn grote invloed op artiesten als Alice Cooper, Peter Gabriel, Marilyn Manson, George Clinton, Kiss en Bruce Dickinson. Verder is hij bekend van zijn lied "Fire", dat in 1968 onder andere in het Verenigd Koninkrijk en Canada een nummer 1-hit werd."""@nl,
        """Arthur Wilton Brown (born 24 June 1942) is an English rock singer best known for his flamboyant theatrical performances, powerful wide-ranging operatic voice and his number-one hit in the UK Singles Chart and Canada, "Fire", in 1968. Brown has been lead singer of various groups, most notably The Crazy World of Arthur Brown and Kingdom Come, followed by a varied solo career as well as associations with Hawkwind, The Who, Jimi Hendrix, Klaus Schulze, and Frank Zappa."""@en,
        """Arthur Wilton Brown (ur. 24 czerwca 1942 w Whitby w North Yorkshire) \u2013 brytyjski wokalista i autor tekst\u00f3w. Arthur Brown znany jest z wyst\u0119p\u00f3w w grupach muzycznych Kingdom Come i The Crazy World of Arthur Brown. Od lat 60. XX w. prowadzi tak\u017ce solow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105. Charakterystyczny wizerunek Browna, a tak\u017ce zachowanie sceniczne wywar\u0142 wp\u0142yw w latach p\u00f3\u017aniejszych m.in. na takich wykonawc\u00f3w jak: Alice Cooper, Peter Gabriel, Marilyn Manson, George Clinton, Kiss, King Diamond oraz Bruce Dickinson. Prawdopodobnie najpopularniejszym utworem z repertuaru piosenkarza jest "Fire" pochodz\u0105cy z albumu The Crazy World of Arthur Brown (1968)."""@pl,
        """Viene ricordato per le sue trasgressive performance dal vivo e per certi problemi con la legge dovuti alla sua attitudine provocatoria. Molti l'hanno definito anche l'ideatore del corpse paint, il quale venne adottato, poco dopo, da altri artisti che a lui si ispirarono molto, come Alice Cooper e Kiss. Il suo soprannome \u00e8 "The God of Hellfire" (Il Dio del Fuoco Infernale)."""@it,
        "\u0410\u0301\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Brown; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0412\u0438\u043b\u0442\u043e\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur Wilton, 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u043c \u00abThe Crazy World of Arthur Brown\u00bb (1968) \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u0441\u0443\u043c\u0435\u043b \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445. \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0448\u043e\u0443, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044f \u043e\u0433\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u044b. \u0412 1975 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043e\u043f\u0435\u0440\u044b The Who \u00ab\u0422\u043e\u043c\u043c\u0438\u00bb \u041a\u0435\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:100313159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Brown_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/100313159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8373c711-1043-42bd-bf7d-b17ab26de5c7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arthur_Brown_live.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Arthur_Brown_(musician)>.
doremus_artist:8876fd77-df50-3f7d-857b-799c0c2f7f08
    rdfs:comment
        "Matthias Eisenberg (* 15. Januar 1956 in Dresden) ist ein deutscher Organist, Cembalist und Kirchenmusiker."@de,
        "Matthias Eisenberg (born 15 January 1956 in Dresden, East Germany) is a German concert organist and harpsichordist, and a cantor."@en;
    owl:sameAs viaf:119961353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Eisenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/119961353>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matthias_Eisenberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_Eisenberg.
doremus_artist:88994994-305f-3d47-b533-d21bf0fbccc4
owl:sameAs viaf:66664956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66664956>.
doremus_artist:896877f4-b513-3e4a-b0d1-e93f51666779
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Concord,_California>;
    rdfs:comment
        "George Barnes (* 17. Juli 1921 in South Chicago Heights, Illinois; \u2020 5. September 1977 in Concord, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Gitarrist. Nach eigenen Angaben spielte er bereits 1931 eine elektrische Gitarre, sechs Jahre vor Charlie Christian. Er war auf jeden Fall einer der ersten, die Aufnahmen mit der elektrischen Gitarre einspielten. In den 1970er-Jahren leitete Barnes zusammen mit dem Kornettisten Ruby Braff ein eher ungew\u00f6hnliches Quartett. Er machte auch Aufnahmen mit Joe Venuti. George Barnes starb 1977 in Kalifornien."@de,
        "George Warren Barnes (July 17, 1921 \u2013 September 5, 1977) was an American swing jazz guitarist, who is believed to have played the first electric guitar in 1931, preceding Charlie Christian by six years. Barnes made the first commercial recording of an electric guitar on March 1, 1938, in sessions with Big Bill Broonzy."@en;
    owl:sameAs viaf:56795286;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Barnes_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/56795286>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bfe4dde-72ff-4edf-bb79-77747bf5391d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Barnes.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Barnes_(musician)>.
doremus_artist:897579e3-7dd8-3c4d-b82f-f50669872833
owl:sameAs viaf:17484154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17484154>.
doremus_artist:8a66b6bb-aa89-3ab5-9e59-3423986bd70c
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        "Bright Sheng (Chinese: \u76db\u5b97\u4eae; pinyin: Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng; born December 6, 1955 in Shanghai, China) is a Chinese-American composer, conductor, and pianist. He has lived in the United States since 1982 and is on faculty at the University of Michigan. In 1999, the White House commissioned Sheng to compose a piece to honor the Chinese Premier Zhu Rongji at a state dinner hosted by President Bill Clinton. In November 2001, Sheng received a MacArthur Fellowship. Sheng is the New York City Ballet's first composer-in-residence."@en,
        "Bright Sheng (apellido Sheng, pinyin Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng; nacido el 6 de diciembre de 1955 en Shanghai, China) es un compositor, director y pianista sino-estadounidense. Ha vivido en los Estados Unidos desde el a\u00f1o 1982 y trabaja en la facultad de la Universidad de Michigan. En 1999, la Casa Blanca le encarg\u00f3 componer una pieza en honor del Primer Ministro chino Zhu Rongji en una cena de estado organizada por el Presidente Bill Clinton. En noviembre de 2001, Sheng recibi\u00f3 una Beca MacArthur. Sheng es el primer compositor de la New York City Ballet."@es,
        "Bright Sheng (chinesisch \u76db\u5b97\u4eae, Pinyin Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng; * 6. Dezember 1955 in Shanghai, Volksrepublik China) ist ein US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Pianist chinesischer Herkunft. Sheng hatte ab dem vierten Lebensjahr Klavierunterricht bei seiner Mutter. W\u00e4hrend der Kulturrevolution lebte er sieben Jahre in der Provinz Qinghai, arbeitete am Theater der Provinz als Pianist und Perkussionist und studierte die Musik der Revolution. Nach der Wiederer\u00f6ffnung der Universit\u00e4ten in China 1978 studierte er am Konservatorium von Shanghai. 1982 ging er in die USA und studierte bis 1984 am Queens College der City University of New York Komposition bei George Perle und Hugo Weisgall und Musikanalyse bei Carl Schachter. Den Grad des Doctor of Musical Arts erhielt er 1994 an der Columbia Universi"@de,
        "Bright Sheng (en chinois : \u76db\u5b97\u4eae ; pinyin : Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng ; n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1955 \u00e0 Shanghai, Chine) est un compositeur, chef d'orchestre et pianiste sino-am\u00e9ricain."@fr,
        "Bright Sheng, eigenlijk: Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng, Chinees: \u76db\u5b97\u4eae (Shanghai, 6 december 1955) is een Chinees componist, pianist, paukenist en dirigent, die tijdens de Culturele Revolutie in de Volksrepubliek China van de geheime politie en andere ambtenaren vervolgd werd."@nl,
        "\u0411\u0440\u0430\u0439\u0442 \u0428\u0435\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bright Sheng, 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1955, \u0428\u0430\u043d\u0445\u0430\u0439) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u76db\u5b97\u4eae\uff081955\u5e7412\u67086\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u6587\uff1aBright Sheng\u3002\u7f8e\u570b\u7c4d\u83ef\u88d4\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u92fc\u7434\u5e2b\u3002"@zh,
        "\u76db\u5b97\u4eae\uff08\u62fc\u97f3: Sh\u00e8ng Z\u014dngli\u00e0ng, \u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30f3\u3001Bright Sheng, 1955\u5e7412\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u4e2d\u56fd\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116938913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bright_Sheng>,
        <http://viaf.org/viaf/116938913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bright_Sheng.
doremus_artist:8a7b7ee8-63fc-344c-98c6-abde6083d6fb
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Lucien Goethals (26 June 1931 \u2013 12 December 2006) was a Belgian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:8328084;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Goethals>,
        <http://viaf.org/viaf/8328084>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucien_goethals_ipem_genth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Goethals.
doremus_artist:8a8bbe55-1d89-3ca6-80f5-d64f1ad2f62a
owl:sameAs viaf:54356373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54356373>.
doremus_artist:8ab6f1e9-9687-32cf-8fdd-7706fc961a87
owl:sameAs viaf:117211304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117211304>.
doremus_artist:8c22a3e0-ba2a-319a-a659-b63c421273b5
    rdfs:comment
        "Sonia Wieder-Atherton est une violoncelliste fran\u00e7aise n\u00e9e en 1961 \u00e0 San Francisco."@fr;
    owl:sameAs viaf:2661366;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sonia_Wieder-Atherton>,
        <http://viaf.org/viaf/2661366>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonia_Wieder-Atherton2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sonia_Wieder-Atherton.
doremus_artist:8c445fe4-155c-373a-906c-078437d8e076
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Heinz Spoerli (* 8. Juli 1940 in Basel) ist ein Schweizer Choreograf."@de,
        "Heinz Spoerli (born 8 July 1940) is a Swiss dance maker, internationally known. After a long career as a ballet dancer and company director, he is now widely considered to be one of the foremost European choreographers of his time."@en;
    owl:sameAs viaf:73992176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Spoerli>,
        <http://viaf.org/viaf/73992176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Spoerli.
doremus_artist:8c864165-7ab5-3a74-a4de-80619b3158fc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bremen_(state)>;
    rdfs:comment
        "Ulf Schirmer (* 1959 in Eschenhausen bei Bremen) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Ulf Schirmer (born 1959) is a German conductor. Born in Eschenhausen, Lower Saxony, Schirmer studied at the Bremen Conservatory, and also at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hamburg, with Gy\u00f6rgy Ligeti, Christoph von Dohn\u00e1nyi and Horst Stein. He worked as an assistant to Lorin Maazel and conducted at the Wiener Staatsoper productions of Luciano Berio's Un re in ascolto, Arnold Schoenberg's Erwartung, and Alexander Glazunov's Raymonda. Outside of Germany, Schirmer was Principal Conductor of the Danish Radio Symphony Orchestra from 1995 to 1998."@en,
        "Ulf Schirmer (n\u00e9 \u00e0 Eschenhausen, Bassum Basse-Saxe en 1959) est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u0423\u043b\u044c\u0444 \u0428\u0438\u0440\u043c\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c.  Ulf Schirmer, 1959, \u0411\u0430\u0441\u0441\u0443\u043c) \u2013 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a6\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30eb\u30de\u30fc\uff08Ulf Schirmer, 1959\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115457007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulf_Schirmer>,
        <http://viaf.org/viaf/115457007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulf_Schirmer.
doremus_artist:8c8f4839-f0c0-338b-9f8c-926d7931789b
owl:sameAs viaf:14982523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14982523>.
doremus_artist:8d46d4a8-878a-3e56-a556-d806fe90241c
    owl:sameAs viaf:102397842;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102397842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a7d17034-7d31-40f9-a8cb-166739a464b0>.
doremus_artist:8d83ee32-5aa8-328e-89d8-4b95c9d426d6
owl:sameAs viaf:32205548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32205548>.
doremus_artist:8dbb4449-f748-35c4-bea4-ff018a91b79b
    dbp:birthPlace dbr:Somerset;
    rdfs:comment
        "Nigel John Hess (born 22 July 1953 in Weston-super-Mare, Somerset) is a British composer, best known for his television, theatre and film soundtracks, including the theme tunes to Campion, Maigret, Wycliffe, Dangerfield, Hetty Wainthropp Investigates and Ladies in Lavender."@en,
        "\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30eb\u30fb\u30d8\u30b9\uff08Nigel Hess\u30011953\u5e747\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u51fa\u8eab\u3002\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u30fb\u821e\u53f0\u30fb\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u307b\u304b\u3001\u5439\u594f\u697d\u7de8\u6210\u306e\u697d\u66f2\u3082\u624b\u639b\u3051\u308b\u306a\u3069\u3001\u5e45\u5e83\u304f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10055667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Hess>,
        <http://viaf.org/viaf/10055667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d706a3f2-3364-40ef-93c7-284bc6155b04>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Nigel_Hess.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_Hess.
doremus_artist:8e2f8e8a-198f-312a-bd05-4859f0c21ee2
    owl:sameAs viaf:17514093;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17514093>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24aee65f-ced3-4ace-81e8-8cb6e55652c3>.
doremus_artist:8ebec355-1709-31b5-a8b7-153d264e3053
owl:sameAs viaf:68203881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68203881>.
doremus_artist:8ef3d82b-d903-3ccf-a822-c1e658a80797
owl:sameAs viaf:29855265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29855265>.
doremus_artist:8ef442e9-a91c-3f38-8e24-a7e45cbc900a
    owl:sameAs viaf:44487911;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63eaba3d-5d77-427f-aa94-d8bb2593b99f>.
doremus_artist:913be021-b751-3da6-a2d6-056bb8fb3b5a
owl:sameAs viaf:107040077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107040077>.
doremus_artist:91774f0f-4c6e-3e23-b794-081eb9ffdcf0
owl:sameAs viaf:262071687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262071687>.
doremus_artist:92990037-6956-3060-af1e-f62f1823d042
    owl:sameAs viaf:92009020;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92009020>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yji_Kuri.
doremus_artist:92c71756-07df-3704-b619-621b80341eb2
owl:sameAs viaf:12502470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502470>.
doremus_artist:92dc8fc5-26c8-3406-9a41-d9b8cfd2f2b7
owl:sameAs viaf:34655509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34655509>.
doremus_artist:93aa30fb-efc8-3225-b922-06c3c8ad58b2
owl:sameAs viaf:64260902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64260902>.
doremus_artist:942433a0-66b7-3b03-9b28-e27b7300d05c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport,_Wales>;
    rdfs:comment
        "Hilary Summers (1965) es una contralto dram\u00e1tica galesa, especializada en \u00f3pera barroca y del siglo XX y XXI."@es,
        "Hilary Summers is a Welsh dramatic contralto. She was trained at Reading University, the Royal Academy of Music, and the National Opera Studio in London. She has performed on soundtracks such as The Lord of the Rings: The Two Towers, The Libertine, and The Hitchhiker's Guide to the Galaxy. She has created roles for composers P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s and Elliott Carter, and is known to have a close working relationship with Michael Nyman. She created the leading role of the Art Banker in Nyman's opera Facing Goya. In 2000 she performed the role of Mars in the first modern revival of Giovanni Legrenzi's La divisione del mondo at the Schwetzingen Festival. Her discography includes, for Chandos, Handel's Partenope and Semele. She sang the Sorceress in Dido and Aeneas at the Op\u00e9ra-Comique (2008, William Ch"@en,
        "Hilary Summers, n\u00e9e en 1965 \u00e0 Newport dans le Pays de Galles, est une contralto dramatique galloise."@fr;
    owl:sameAs viaf:59279650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hilary_Summers>,
        <http://viaf.org/viaf/59279650>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hilary_Summers.
doremus_artist:942d6542-3db5-3d5c-9f90-c2ad97f98a9d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Lully (homonymie).Jean-Louis LullyFichier:Defaut.svg Jean-Louis Lully est un musicien fran\u00e7ais n\u00e9 Paris le 24 septembre 1667 et mort dans la m\u00eame ville le 23 d\u00e9cembre 1688."@fr,
        "Jean-Louis Lully (24 September 1667 \u2013 23 December 1688) was a French musician and composer. He was born in Paris, the youngest son of Jean-Baptiste Lully. On 8 June 1687 he succeeded his father as surintendant and compositeur de la musique de la chambre du roi and he was nominated for another of his father's posts, Director of the Opera. Because he was only 20 years old, however, the decision was postponed and was never ratified before he died the following year. His skill as a composer is unknown, in part because most of the works bearing his name were collaborations, written with Pierre Vignon. These included the lyric tragedy Z\u00e9phire et Flore (1688) libretto by Michel Duboullay, to which his older brother Louis also contributed, and an Idylle performed at Anet. He died in Paris ()."@en,
        "Jean-Louis Lully (ur. 24 wrze\u015bnia 1667 w Pary\u017cu, zm. 23 grudnia 1688 tam\u017ce). By\u0142 najm\u0142odszym synem Jean-Baptiste Lully'ego. 8 czerwca 1687 roku przej\u0105\u0142 dwa stanowiska, jakie jego ojciec mia\u0142 na dworze, zostaj\u0105c: surintendant i compositeur de la musique de la chambre du roi. Mia\u0142 zosta\u0107 r\u00f3wnie\u017c dyrektorem dworskiej opery lecz decyzj\u0119 t\u0119 odwlekano z racji jego m\u0142odego wieku. W ko\u0144cu nie zosta\u0142 dyrektorem."@pl,
        "Jean-Louis Lully fue un m\u00fasico franc\u00e9s nacido en Par\u00eds el 24 de septiembre de 1667 y muerto en Par\u00eds el 23 de diciembre de 1688. Era el hijo menor de Jean-Baptiste Lully. En 1687 sucedi\u00f3 a su padre como superintendente de la m\u00fasica y compositor de la c\u00e1mara del rey. Particip\u00f3 con su hermano Louis en la composici\u00f3n de Z\u00e9phire et Flore (Trag\u00e9die en musique, 1688) y escribi\u00f3 la partitura de Oront\u00e9e el mismo a\u00f1o."@es,
        "\u8ba9-\u8def\u6613\u00b7\u5415\u5229\uff08Jean-Louis Lully\uff0c1667\u5e749\u670824\u65e5\uff0d1688\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u8ba9-\u5df4\u666e\u8482\u65af\u7279\u00b7\u5415\u5229\uff08Jean-Baptiste Lully\uff09\u6700\u5c0f\u7684\u513f\u5b50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19945125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Lully>,
        <http://viaf.org/viaf/19945125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Lully.
doremus_artist:94533074-eed2-31a6-ae48-720ae65f8457
    owl:sameAs viaf:34720441;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34720441>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73856678-fe84-4055-b48e-1ded9e18e261>.
doremus_artist:9474d839-d982-3bf6-a829-79da1d51ec8e
owl:sameAs viaf:85939388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85939388>.
doremus_artist:94e06671-c23b-36e6-a2bf-707a9066cd43
owl:sameAs viaf:14549600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14549600>.
doremus_artist:95cad5b7-0fdc-33ca-8bbe-cd094ce801a2
owl:sameAs viaf:21536892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21536892>.
doremus_artist:95e8dede-a3be-3781-92c6-833d6d52762e
owl:sameAs viaf:71589717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589717>.
doremus_artist:963f743f-3526-3a9d-9e9f-75552bb2d0b0
owl:sameAs viaf:225100701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225100701>.
doremus_artist:96ff7371-0d84-3a81-9d24-a35384a9d8cb
owl:sameAs viaf:172189297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172189297>.
doremus_artist:97f22432-0a6b-33db-81be-03e4b7095692
owl:sameAs viaf:78811876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78811876>.
doremus_artist:97f529e5-c876-3411-b8dc-2cd206262c96
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Karol Maciej Korwin-Szymanowski (Tymosz\u00f3wka, 3 de outubro de 1882 \u2013 Lausana, 29 de mar\u00e7o de 1937) foi um compositor e pianista polon\u00eas."@pt,
        "Karol Maciej Szymanowski (* 6. Oktober 1882 in Tymosz\u00f3wka (heute Ukraine); \u2020 29. M\u00e4rz 1937 in Lausanne) war ein polnischer Komponist und der bedeutendste Vertreter der Komponistengruppe Junges Polen um 1900. Sein Werk umfasst sp\u00e4timpressionistische Klavierwerke, Violin- und Klavierkonzerte, Kammermusik, vier Sinfonien, Lieder, Opern, Ballette und das Chorwerk Litania."@de,
        "Karol Maciej Szymanowski (6 de octubre de 1882 - 29 de marzo de 1937) fue un compositor y pianista polaco."@es,
        "Karol Maciej Szymanowski (Polish pronunciation: [\u02cckar\u0254l \u02ccmat\u0361\u0255\u025bj \u0282\u0268ma\u02c8n\u0254fsk\u02b2i]; 6 October 1882 \u2013 29 March 1937) was a Polish composer and pianist, the most celebrated Polish composer of the early 20th century. He is considered a member of the late 19th-/early 20th-century modernist movement Young Poland. He was awarded the highest national honors, including the Officer's Cross of the Order of Polonia Restituta, the Order of Merit of the Republic of Poland and other distinctions, both Polish and foreign."@en,
        "Karol Maciej Szymanowski herbu Korwin/\u015alepowron (ur. 3 pa\u017adziernika 1882 w Tymosz\u00f3wce, zm. 29 marca 1937 w Lozannie) \u2013 polski kompozytor, pianista, pedagog i pisarz. Wraz z Grzegorzem Fitelbergiem, Ludomirem R\u00f3\u017cyckim i Apolinarym Szeluto nale\u017ca\u0142 do grupy kompozytor\u00f3w M\u0142odej Polski. Obok Fryderyka Chopina jest uznawany za jednego z najwybitniejszych polskich kompozytor\u00f3w."@pl,
        "Karol Maciej Szymanowski, n\u00e9 \u00e0 Tymochivka (alors en Russie, aujourd'hui en Ukraine) le 6 octobre 1882 et mort \u00e0 Lausanne (Suisse) le 29 mars 1937, est un compositeur, pianiste et musicographe polonais."@fr,
        "Karol Szymanowski (Tymosz\u00f3wka (Oekra\u00efne, district Kiev), 6 oktober 1882 \u2013 Lausanne, 29 maart 1937) was een Pools componist."@nl,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043e\u043b\u044c \u041c\u0430\u0446\u0435\u0439 \u041a\u043e\u0440\u0432\u0438\u043d-\u0428\u0438\u043c\u0430\u043d\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Karol Maciej Korwin-Szymanowski; 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1882, \u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u043d\u044f \u0422\u0438\u043c\u043e\u0448\u043e\u0432\u043a\u0430, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1937, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30de\u30c1\u30a8\u30a4\u30fb\u30b7\u30de\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Karol Maciej Szymanowski, 1882\u5e7410\u67086\u65e5 - 1937\u5e743\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6fc0\u52d5\u3059\u308b\u6642\u4ee3\u306b\u5408\u308f\u3059\u304b\u306e\u3088\u3046\u306b\u305d\u306e\u4f5c\u98a8\u3092\u4f55\u5ea6\u304b\u5909\u3048\u306a\u304c\u30894\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u6b4c\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5361\u7f57\u5c14\u00b7\u9a6c\u5207\u4f0a\u00b7\u5e2d\u66fc\u8bfa\u592b\u65af\u57fa\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aKarol Maciej Szymanowski\uff0c1882\u5e7410\u67086\u65e5\uff0d1937\u5e743\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u5e2d\u66fc\u8bfa\u592b\u65af\u57fa\u662f\u4f1f\u5927\u7684\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5176\u65e9\u5e74\u4f5c\u54c1\u53d7\u8096\u90a6\u548c\u65af\u514b\u91cc\u4e9a\u5bbe\u7684\u5f71\u54cd\u30021905\u5e74\u8d74\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\uff0c\u53d1\u8d77\u6210\u7acb\u6ce2\u5170\u9752\u5e74\u97f3\u4e50\u534f\u4f1a\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u4e9b\u7406\u67e5\u00b7\u65af\u7279\u52b3\u65af\u98ce\u683c\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f46\u672a\u83b7\u8ba4\u53ef\u3002\u4e4b\u540e\u53c8\u8f6c\u5411\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u3002\u665a\u5e74\u4efb\u534e\u6c99\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u9662\u957f\uff0c\u4f5c\u54c1\u591a\u91c7\u7528\u6c11\u6b4c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44486568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karol_Szymanowski>,
        <http://viaf.org/viaf/44486568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e04ef24e-b64e-4ca5-a479-b6bc79042ff5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karol_Szymanowski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karol_Szymanowski.
doremus_artist:982ebdad-5e4d-3cb4-8d3a-3c12eeb1a4f5
owl:sameAs viaf:76604755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76604755>.
doremus_artist:983bff34-c240-3107-8f51-bdc00b8021e9
owl:sameAs viaf:54273886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54273886>.
doremus_artist:9851e5a3-24e2-3abb-920f-46d10a58ca50
owl:sameAs viaf:58270881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58270881>.
doremus_artist:98de45f8-0d87-37af-9732-1dcf134dc6c6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montevideo,_Uruguay>;
    dbp:deathPlace dbr:Uruguay;
    rdfs:comment
        "Gerardo Hernan Matos Rodr\u00edguez (* 28. M\u00e4rz 1897 in Montevideo, Uruguay; \u2020 25. April 1948 ebenda), war ein uruguayischer Pianist, Komponist und Journalist. Bekannt wurde er durch den 1916 von ihm geschriebenen Tango La Cumparsita, den bis heute bekanntesten und meistgespielten Tango aller Zeiten."@de,
        "Gerardo Hern\u00e1n Matos Rodr\u00edguez (March 28, 1897 \u2013 April 25, 1948) Montevideo, Uruguay, also known as Becho, was a Uruguayan musician, composer and journalist."@en,
        "Gerardo Hern\u00e1n Matos Rodr\u00edguez (soms ook: Mattos Rodriguez) (Montevideo, 28 maart 1897 \u2013 aldaar, 25 april 1948) was een Uruguayaans componist, dirigent, pianist en journalist. Hij is eveneens bekend geworden onder zijn pseudoniem: Becho."@nl,
        "Gerardo Hern\u00e1n Mattos Rodr\u00edguez (Montevideo, 28 de marzo de 1897 - Ib., 25 de abril de 1948) fue un m\u00fasico, pianista, periodista y compositor de tangos y canciones criollas uruguayas."@es,
        """Gerardo Matos Rodr\u00edguez (Montevid\u00e9u, 28 de mar\u00e7o de 1897 \u2013 Montevid\u00e9u, 25 de abril de 1948) foi um compositor uruguaio. Matos Rodr\u00edguez \u00e9 o compositor do tango mais conhecido e difundido do mundo: La cumparsita. Filho de Emilio Matos, dono do cabar\u00e9 "Moulin Rouge", que funcionava na rua Andes de Montevid\u00e9u. No ano 1916 ele comp\u00f4s uma m\u00fasica de tango para que um grupo da Federa\u00e7\u00e3o de Estudantes do Uruguay, que desfilaria no carnaval de 1917. A partitura foi levada ate o not\u00e1vel pianista argentino Roberto Firpo, que estava se apresentando no "Cafe La Giralda" da "Plaza Independencia" de Montevid\u00e9u, ele fez algum arranjo e essa noite tocou "La Cumparsita" repitindo tres vezes dado seu \u00eaxito, levando logo ao disco no qual obteve um \u00eaxito inaudito."""@pt,
        "Gerardo Matos Rodr\u00edguez, znany tak\u017ce jako Becho (ur. 28 marca 1897 w Montevideo, zm. 25 kwietnia 1948 tam\u017ce) \u2013 urugwajski muzyk, kompozytor oraz dziennikarz. Znany jest g\u0142\u00f3wnie jako tw\u00f3rca klasycznego utworu \u201eLa Cumparsita\u201d, prawdopodobnie najs\u0142ynniejszego i najbardziej znanego tanga wszech czas\u00f3w, kt\u00f3re skomponowa\u0142 jako m\u0142ody student w 1919 i do kt\u00f3rego prawa autorskie sprzeda\u0142, by nast\u0119pnie przez wiele lat stara\u0107 si\u0119 je odzyska\u0107. Rodr\u00edguez urodzi\u0142 si\u0119 i zmar\u0142 w Montevideo, niemniej jednak cz\u0119sto podr\u00f3\u017cowa\u0142 po Europie, a Pary\u017c by\u0142 w tym czasie jego drugim domem."@pl,
        "\u0425\u0435\u0440\u0430\u0440\u0434\u043e \u042d\u0440\u043d\u0430\u043d \u041c\u0430\u0442\u043e\u0441 \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Gerardo Hernan Matos Rodriguez,\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0411\u0435\u0447\u043e 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1897, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e, \u0423\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439 \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0443\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d8\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30de\u30c8\u30b9\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30b2\u30b9\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e: Gerardo Matos Rodr\u00edguez, 1897\u5e743\u670828\u65e5 - 1948\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:26107795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerardo_Matos_Rodr\u00edguez>,
        <http://viaf.org/viaf/26107795>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c89b768a-c92d-47c2-b97b-f5bbc732955c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MRodriguez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerardo_Matos_Rodríguez.
doremus_artist:99b4a196-b708-3578-95ed-6bbb0ecb35e9
    owl:sameAs viaf:29491252;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29491252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5659ca8a-03e8-4e01-bb50-87fd978a11d4>.
doremus_artist:99f9cde8-acb1-36bc-9c9b-5a93f286a55f
    owl:sameAs viaf:24921214;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24921214>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rinsh_Kadekaru.
doremus_artist:9a10b749-a124-3f4c-bce0-31b1f8e91624
    rdfs:comment
        "Denis Manuel (de son vrai nom Jacques-\u00c9lie Manuel) est un com\u00e9dien fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris 16e le 15 juillet 1931, mort dans la m\u00eame ville le 9 octobre 1993.Au cin\u00e9ma, il a tourn\u00e9, entre autres, avec Jean-Pierre Melville, Jacques Deray, Luis Bu\u00f1uel, Yves Boisset, Jean Marb\u0153uf, etc.\u00c0 la t\u00e9l\u00e9vision, il a tourn\u00e9 dans une centaine de t\u00e9l\u00e9films, depuis la Cam\u00e9ra Explore le Temps \u00e0 ses d\u00e9buts jusqu'\u00e0 l\u2019Affaire Seznec, sous la direction de Stellio Lorenzi, Claude Barma, Alexandre Astruc, Jean Kerchbron, Andr\u00e9 Cayatte, Yannick Andr\u00e9i, Jean-Pierre Igoux, Pierre Cardinal, Fran\u00e7ois Villiers, Maurice Cazeneuve, Jean-Fran\u00e7ois Delassus, etc. "@fr;
    owl:sameAs viaf:22145323;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Manuel>,
        <http://viaf.org/viaf/22145323>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Manuel.
doremus_artist:9a389ce9-4c49-36a4-a935-0755916eddf0
    dbp:birthPlace dbr:Nottingham;
    rdfs:comment
        "Egli \u00e8 noto come interprete delle cantate di Bach e per le opere di Handel e Monteverdi. Assieme ai suoi connazionali Alfred Deller e James Bowman, egli \u00e8 stato un esponente importante nella riscoperta della vocalit\u00e0 del controtenore in epoca moderna."@it,
        "Paul Esswood (* 6. Juni 1942 in West Bridgford, England) ist ein englischer S\u00e4nger (Countertenor) und Dirigent. Zusammen mit seinen Landsleuten Alfred Deller und James Bowman hat er sich einen Namen als f\u00fchrender Vertreter der Wiederbelebung der Countertenor-Literatur gemacht."@de,
        "Paul Esswood (West Bridgford, Inglaterra, 6 de junio de 1942) es un contratenor y director de orquesta ingl\u00e9s. Ha alcanzado renombre por su interpretaci\u00f3n de las cantatas de Bach y de \u00f3peras de Handel y Monteverdi. Junto con sus compatriotas Alfred Deller y James Bowman, lider\u00f3 la recuperaci\u00f3n del canto de contratenor en los tiempos modernos."@es,
        "Paul Esswood (born 6 June 1942) is an English countertenor and conductor. He is best known for his performance of Bach cantatas and the operas of Handel and Monteverdi. Along with his countrymen Alfred Deller and James Bowman, he led the revival of countertenor singing in modern times."@en,
        "Paul Esswood, n\u00e9 le 6 juin 1942 \u00e0 West Bridgford en Angleterre, est un contret\u00e9nor anglais. Il est tr\u00e8s connu pour ses interpr\u00e9tations des cantates de Bach et des op\u00e9ras de Haendel et de Monteverdi. Avec ses compatriotes Alfred Deller et James Bowman, il a fait revivre l'art des contret\u00e9nors."@fr;
    owl:sameAs viaf:47868761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Esswood>,
        <http://viaf.org/viaf/47868761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed68efbd-0b61-4513-9651-51ffb1f6ea76>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Esswood.
doremus_artist:9b7eef75-d365-33b5-8489-cf7d6907891b
owl:sameAs viaf:236721615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/236721615>.
doremus_artist:9c199f0c-3b8f-3d72-85b5-60c13a557052
    dbp:birthPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Krishna Levy (* 27. Mai 1964 in Neu-Delhi) ist ein franz\u00f6sischer Komponist.Einen Namen machte er sich vor allem als Musikkomponist von Film- und TV-Produktionen. Von ihm ist auch die Filmmusik f\u00fcr Nabil Ayouchs Film Ali Zaoua, der 2001 beim International Film Festival of Kerala gewonnen hat."@de,
        "Krishna Levy est un compositeur fran\u00e7ais de musiques de films. Il est n\u00e9 le 27 mai 1964 \u00e0 New Delhi (Inde), a suivi sa formation musicale aux \u00c9tats-Unis, vit et travaille \u00e0 Paris."@fr,
        "Krishna Levy, born on May 27, 1964, in New Delhi (India), is a French film score composer."@en;
    owl:sameAs viaf:76511375;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krishna_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/76511375>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6d9f5bfe-69f3-4a72-a95a-aa8b9df441bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krishna_Levy.
doremus_artist:9c38a0e9-ca9d-3d26-b1af-235085429962
owl:sameAs viaf:76504295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76504295>.
doremus_artist:9c3b2f21-43a2-35a7-9712-123df3df152f
    owl:sameAs viaf:84425764;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84425764>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79417fe4-e416-42e0-a58f-ff8e1d6b57d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pteris_Plakidis.
doremus_artist:9d351b23-2d59-375f-ae91-9cb2c83cc05b
owl:sameAs viaf:12500256; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12500256>.
doremus_artist:9d6d955a-cda1-3471-b1ac-6b75ba178149
owl:sameAs viaf:88078178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078178>.
doremus_artist:9d862868-eef2-373e-938e-75415bdb6d6b
owl:sameAs viaf:44593303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44593303>.
doremus_artist:9e1f7b39-0c2d-36e5-9bf5-99225e82f38b
owl:sameAs viaf:71401010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71401010>.
doremus_artist:9e2a8a02-9ef3-3a68-9d63-8dda28619ef0
owl:sameAs viaf:63651854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63651854>.
doremus_artist:9ee173ca-e92b-37ed-bd7a-1158ab27c7b6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Catoire (1 April 1923 \u2013 9 November 2005) was a French composer of contemporary classical music. He studied with Olivier Messiaen and developed a personal style that was spiritual in outlook; in this regard his output is comparable to that of the Estonian composer Arvo P\u00e4rt. He was prolific, producing 604 opus numbers by 1996. The first recording of his music was released in 1999."@en,
        "Jean Catoire est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 1er avril 1923 \u00e0 Paris, mort le 9 novembre 2005."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u041a\u0430\u0442\u0443\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Jean Catoire, 1923\u20142005) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u044f \u041a\u0430\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:116582984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Catoire>,
        <http://viaf.org/viaf/116582984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Catoire.
doremus_artist:9f235293-9665-36bb-923b-bcc5e43d81a1
    owl:sameAs viaf:59310709;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59310709>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Boeswillwald.
doremus_artist:9f2363aa-a476-327e-8546-5eadee4b3e91
    dbp:birthPlace dbr:Spanish_Town;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2016) \u063a\u0631\u0627\u0633 \u062c\u0648\u0646\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Grace Jones) \u200f (19 \u0645\u0627\u064a\u0648 1948) \u0648\u0647\u064a\u064e \u0641\u064e\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0648\u064e\u0645\u064f\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u062c\u0645\u0627\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        "Beverly Grace Jones (Spanish Town, Jamaica, em 19 de maio de 1948) \u00e9 uma modelo, cantora e atriz jamaicana radicada nos Estados Unidos."@pt,
        "Grace Beverly Jones conocida simplemente como Grace Jones (n. Spanish Town, Jamaica, 19 de mayo de 1948) es una modelo, cantante y actriz. Se destaca por su llamativa imagen y una apariencia andr\u00f3gina, que a finales de los a\u00f1os 70 y principios de los 80 cuestionaba agresivamente tanto los estereotipos raciales como los sexuales y de g\u00e9nero asociados al cuerpo de una mujer negra."@es,
        "Grace Jones (* 19. Mai 1948 in Spanish Town bei Kingston, Jamaika, als Grace Beverly Jones) ist eine jamaikanische S\u00e4ngerin, Model und Schauspielerin. Sie ist bekannt f\u00fcr ihre extravagante Kleidung und ausgefallene Auftritte, in denen sie z. B. in M\u00e4nnerkleidung oder in Gorilla-Kost\u00fcmen auftrat. Ihr gestyltes, androgynes und betont unterk\u00fchltes Image ist bedeutender Bestandteil der B\u00fchnenperson Grace Jones. Durch ihr Spiel mit den Geschlechterrollen wurde sie im Umfeld des Studio 54 zu einem Idol der schwulen Gemeinschaft. In der ersten H\u00e4lfte der 1980er Jahre wurde sie mit der \u201eOne Man Show\u201c zur Stilikone."@de,
        "Grace Jones (born 19 May 1948) is a Jamaican singer, songwriter, lyricist, supermodel, record producer, and actress. She was born in Spanish Town, Jamaica and raised by her grandparents. At 13 she moved with her siblings to their parents' home in Syracuse, New York. Jones started out as a model, initially in New York state, then in Paris, working for Yves St. Laurent, Claude Montana, and Kenzo Takada, and appearing on the covers of Elle, Vogue, and Stern working with Helmut Newton, Guy Bourdin, and Hans Feurer."@en,
        "Grace Jones est une chanteuse, auteur-compositeur, actrice et un ancien mannequin jama\u00efcaine, n\u00e9e le 19 mai 1948 \u00e0 Spanish Town en Jama\u00efque."@fr,
        "Grace Jones, geboren als Grace Mendoza (Spanish Town, 19 mei 1948), is een Jamaicaans model, zangeres en actrice."@nl,
        "Grace Jones, w\u0142a\u015bciwie Grace Mendoza (ur. 19 maja 1948 w Spanish Town na Jamajce) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i aktorka, by\u0142a modelka; ikona \u015bwiatowej popkultury lat 70. i 80., kojarzona z oryginalnym stylem i wyrafinowanym smakiem, symbol nocnego \u017cycia Nowego Jorku."@pl,
        "\u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438 \u0413\u0440\u0435\u0439\u0441 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Beverly Grace Jones; \u0440\u043e\u0434. 19 \u043c\u0430\u044f 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30b0\u30ec\u30a4\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Grace Jones\u30011948\u5e745\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30e2\u30c7\u30eb\u3001\u5973\u512a\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u30a2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30ba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100256204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grace_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/100256204>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grace_Jones_@_Fremantle_Park_(17_4_2011)_(5648209193).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Grace_Jones.
doremus_artist:9f5561d4-3e2b-3bfb-9953-8421fd5e688a
    dbp:birthPlace dbr:Armagh;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Charles Wood (* 15. Juni 1866 in Armagh; \u2020 12. Juli 1926 in Cambridge) war ein irischer Komponist. Wood studierte am Royal College of Music bei Charles Villiers Stanford und an der Universit\u00e4t Cambridge, wo er 1894 promovierte. Danach wurde er Assistent von Stanford am Royal College of Music, dem er nach dessen Tod 1924 als Professor f\u00fcr Harmonielehre und Kontrapunkt nachfolgte. Daneben wirkte er wie sein Bruder William Wood (1859\u20131895) als Organist."@de,
        "Charles Wood (15 June 1866 \u2013 12 July 1926) was an Irish composer and teacher; his pupils included Ralph Vaughan Williams at Cambridge and Herbert Howells at the Royal College of Music."@en,
        "Charles Wood (Armagh, 15 juin 1866 \u2013 Cambridge, 12 juillet 1926) est un compositeur, p\u00e9dagogue et organiste irlandais."@fr,
        "Charles Wood (Armagh, 15 juni 1866 - Cambridge, 12 juli 1926) was een Ierse componist die veel werken voor de kerk heeft geschreven en wiens werk samen met dat van Charles Villiers Stanford, die hij opvolgde als hoogleraar in Cambridge, het meest gespeeld wordt in de Anglicaanse Kerk. Wood studeerde aan het Royal College of Music te Londen en aan de Universiteit van Cambridge. Hij was eerst organist en later fellow aan Gonville and Caius College. Hij volgde in 1924 Stanford op als hoogleraar harmonieleer en contrapunt."@nl;
    owl:sameAs viaf:7575789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Wood_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/7575789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24f26980-b7c3-4971-8c97-6a1134066db3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Wood_(composer)>.
doremus_artist:9fbae309-c4b1-3b98-a8ea-37c1c6b67337
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "William Southcombe Lloyd Webber (* 11. M\u00e4rz 1914 in London; \u2020 29. Oktober 1982 in London) war ein englischer Kirchenmusiker und Komponist."@de,
        "William Southcombe Lloyd Webber CBE (11 March 1914 \u2013 29 October 1982) was an English organist and composer, achieving some fame as a part of the modern classical music movement yet commercially facing mixed opportunities. Besides his long and prestigious career, composing works ranging from choral pieces to instrumental items and more, he is known for being the father of both fellow composer Andrew Lloyd Webber and virtuoso cellist Julian Lloyd Webber. He also notably served as a teacher, instructing pupils on music theory at the Royal College of Music for a time."@en,
        "William Southcombe Lloyd Webber, n\u00e9 le 11 mars 1914 \u00e0 Londres et mort le 29 octobre 1982, est un organiste et compositeur britannique."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\uff08William Southcombe Lloyd Webber, 1914\u5e743\u670811\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3 \u2013 1982\u5e7410\u670829\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021964\u5e74\u3088\u308a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u7d42\u8eab\u5b66\u9577\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u9577\u3089\u304f\u7121\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u30012\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u3068\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u306e\u6d3b\u8e8d\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u518d\u6d6e\u4e0a\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u306e\u300a\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u300b\u306f\u3001\u7236\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u306e\u8ffd\u60bc\u97f3\u697d\u306b\u307b\u304b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u3001ASV\u3084\u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u3001\u30b7\u30e3\u30f3\u30c9\u30b9\u306a\u3069\u3068\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u9332\u97f3\u304c\u76f8\u6b21\u3044\u3067\u3044\u308b\u30022005\u5e74\u306b\u5b97\u6559\u66f2\u300a\u8056\u306a\u308b\u6190\u308c\u307f The Divine Compassion \u300b\u304c\u30a8\u30aa\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30ba\u306e\u4e0a\u6f14\u306b\u3088\u3063\u3066\u5fa9\u6d3b\u3057\u305f\u3002\u300e\u30e8\u30cf\u30cd\u798f\u97f3\u66f8\u300f\u306e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u53d7\u96e3\u306e\u7ae0\u306b\u57fa\u3065\u304f\u3053\u306e\u5927\u4f5c\u306f\u3001\u4e0a\u6f14\u306b95\u5206\u3092\u8981\u3059\u308b\u30022007\u5e74\u306e\u590f\u306b\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ed\u30a4\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30d0\u30fc\u97f3\u697d\u796d\u306e\u8208\u884c\u304c\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:94032860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Lloyd_Webber>,
        <http://viaf.org/viaf/94032860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af178cb7-1790-4a3b-9bdd-7b115911d295>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Lloyd_Webber.
doremus_artist:a00acbb3-e0b2-3f3a-9b15-38d519a9fa4b
    rdfs:comment
        "Gaby Wagenheim (n\u00e9 en 1918) est un compositeur, arrangeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais.Il a notamment collabor\u00e9 avec : Jean-Roger Caussimon (C'\u00e9tait une nuit, Mon s\u00e9basto, Queen Mary, Le Marin de Courbevoie, Les Cavaliers, Le Baobab) Charles Aznavour (Parce que, Quand elle chante, O\u00f9 veux-tu en venir, Si j'avais un piano, Perdu, Intoxiqu\u00e9, J'ai appris alors, Moi j'fais mon rond, Dis-moi) Jacques Brel (Ce qu'il nous faut, Le Colonel)En musique instrumentale :  M\u00e9lancolie Viennoise, rhapsodie pour fl\u00fbte et piano. "@fr;
    owl:sameAs viaf:42037975;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaby_Wagenheim>,
        <http://viaf.org/viaf/42037975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaby_Wagenheim.
doremus_artist:a0575d42-8ef8-3ade-af17-ce82879f097a
    dbp:birthPlace dbr:Esbjerg;
    rdfs:comment
        "Lars Ulrik Mortensen (* 9. November 1955 in Esbjerg) ist ein d\u00e4nischer Cembalist und Dirigent."@de,
        "Lars Ulrik Mortensen (ur. 9 listopada 1955 w Esbjerg) \u2013 du\u0144ski klawesynista i dyrygent. Znany wykonawca muzyki Bacha, w 2006 r. juror Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Bachowskiego w Lipsku."@pl,
        "Lars Ulrik Mortensen is a Danish harpsichordist and conductor largely in Baroque solo and chamber music and Early music repertory. He was a professor in Munic in 1996-99 and has since then been artistic director of Concerto Copenhagen He received the L\u00e9onie Sonning Music Prize in 2007."@en,
        "Lars Ulrik Mortensen, n\u00e9 le 9 novembre 1955 \u00e0 Esbjerg, est un chef d'orchestre et claveciniste danois. Il a \u00e9tudi\u00e9 avec Karen Englund (clavecin) et Jesper B\u00f8je Christensen (basse continue) \u00e0 l'Acad\u00e9mie royale de musique du Danemark \u00e0 Copenhague puis avec Trevor Pinnock \u00e0 Londres. Il a \u00e9t\u00e9 professeur de clavecin \u00e0 la Hochschule f\u00fcr Musik und Theater \u00e0 Munich de 1996 \u00e0 1999. En 2007, il est distingu\u00e9 par le L\u00e9onie Sonning Music Award, une des plus hautes r\u00e9compenses musicales du Danemark."@fr,
        "\u041b\u0430\u0440\u0441 \u0423\u0301\u043b\u044c\u0440\u0438\u043a \u041c\u043e\u0301\u0440\u0442\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d (\u0434\u0430\u0442. Lars Ulrik Mortensen, \u0440\u043e\u0434. 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u042d\u0441\u0431\u044c\u0435\u0440\u0433, \u0414\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:12492287;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Ulrik_Mortensen>,
        <http://viaf.org/viaf/12492287>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars_Ulrik_Mortensen.
doremus_artist:a0afebe0-c32e-304f-b843-2360161c114e
owl:sameAs viaf:133056951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133056951>.
doremus_artist:a14dce50-33aa-34a0-afec-446e08ef7371
owl:sameAs viaf:28980959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28980959>.
doremus_artist:a1544a9c-d0af-31a5-b450-092e73f26af3
    dbp:birthPlace dbr:Münster;
    rdfs:comment
        "Stefan Dohr (* 3. September 1965 in M\u00fcnster) ist ein deutscher Hornist."@de,
        "Stefan Dohr (born September 3, 1965 in M\u00fcnster) is a German horn player and currently the principal horn of the Berlin Philharmonic Orchestra (Berliner Philharmoniker). Apart from being a sought-after masterclass teacher, he teaches the horn at the Herbert von Karajan Academy."@en,
        "Stefan Dohr (nacido en 1965) es un trompista alem\u00e1n. Es profesor de la Academia Herbert von Karajan y profesor invitado en el Conservatorio de m\u00fasica Hanns Eisler de Berl\u00edn. Nacido en 1965 en M\u00fcnster, Dohr estudi\u00f3 con el profesor Wolfgang Wilhelmi en la Escuela de m\u00fasica de Essen y en Colonia con el profesor Erich Penzel, antes de ser trompista solista de la \u00d3pera de Fr\u00e1ncfort a los 19 a\u00f1os. Ha ocupado esta posici\u00f3n en la Orquesta Filarm\u00f3nica de Niza, la Orquesta Sinf\u00f3nica de Berl\u00edn y la Orquesta del Festival de Bayreuth. Desde 1993 es trompa solista de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn."@es,
        """Stefan Dohr (ur. 3 wrze\u015bnia 1965 w M\u00fcnster) \u2013 niemiecki waltornista powi\u0105zany z orkiestr\u0105 "Filharmonicy Berli\u0144scy"."""@pl,
        "Stefan Dohr, n\u00e9 \u00e0 M\u00fcnster le 3 septembre 1965, est un corniste allemand. Il suit l'enseignement de Wolfgang Wilhelmi \u00e0 Essen et d'Erich Penzel \u00e0 Cologne. \u00c0 l'\u00e2ge de 19 ans, il rejoint l'orchestre de l\u2019op\u00e9ra de Francfort. Il a \u00e9t\u00e9 le premier cor solo de l\u2019Orchestre du festival de Bayreuth, de l\u2019Orchestre philharmonique de Nice et du Deutsches Symphonie-Orchester Berlin. En 1993, Stefan Dohr est nomm\u00e9 premier cor solo de l'Orchestre philharmonique de Berlin, poste qu'il occupe encore \u00e0 ce jour."@fr,
        "\u0428\u0442\u0435\u0301\u0444\u0430\u043d \u0414\u043e\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Stefan Dohr; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:51367715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Dohr>,
        <http://viaf.org/viaf/51367715>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Dohr.
doremus_artist:a40189a1-385f-3369-9f52-170f5a871fd4
    dbp:birthPlace re:Malmedy;
    rdfs:comment
        "Sophie Karth\u00e4user est une soprano belge n\u00e9e \u00e0 Malmedy en 1974."@fr;
    owl:sameAs viaf:85922023;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sophie_Karth\u00e4user>,
        <http://viaf.org/viaf/85922023>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karthauser.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sophie_Karthäuser.
doremus_artist:a4874ed5-48f6-3b9b-9163-8fcb9185c6bd
    owl:sameAs viaf:74063036;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063036>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed94f0d2-5cdf-4908-85cd-010fdef81eae>.
doremus_artist:a4e57fc0-1366-3352-8d7c-abaa950145dd
owl:sameAs viaf:172551426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172551426>.
doremus_artist:a5d6b257-34e0-3f0d-883d-df090da3aa3f
owl:sameAs viaf:119614276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119614276>.
doremus_artist:a5eed760-fea9-3dcf-b43b-a3c8afcd377b
owl:sameAs viaf:2368945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2368945>.
doremus_artist:a6754eda-b627-3d6d-9877-5215649a5384
owl:sameAs viaf:25711607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25711607>.
doremus_artist:a70caa7f-6231-345e-9486-11f8cb238449
owl:sameAs viaf:7600120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7600120>.
doremus_artist:a7e99672-b6c1-3d26-bdbc-4c78c497a7a3
    rdfs:comment
        "Roger Steptoe (born 1953) is an English composer and pianist. He studied music at the University of Reading as an undergraduate and then at the Royal Academy of Music, London, from 1974 to 1977 as a post-graduate student . There he studied composition with Alan Bush and piano accompaniment with Geoffrey Pratley."@en;
    owl:sameAs viaf:85610316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Steptoe>,
        <http://viaf.org/viaf/85610316>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Steptoe.
doremus_artist:a85f1863-3f32-3e4e-9936-d9fdc278e45b
owl:sameAs viaf:51325656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51325656>.
doremus_artist:a8b4812d-e055-3177-b6e4-410f5461f384
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Fidenza;
    rdfs:comment
        """Nicola Monti (November 21, 1920 \u2013 March 1, 1993) was an Italian opera singer, one of the leading tenori di grazia of the 1950s. Born in Milan, Italy, Monti studied voice from an early age, and made his debut in concert in Florence in 1941, and that same year sang his first major role, the Duke of Mantua, in Cagliari. His career was interrupted by the war, but he resumed his studies in 1950 by entering the "Scuola di Canta" of the Teatro alla Scala. In 1951, he made his official operatic debut at the Teatro San Carlo in Naples as Elvino in La sonnambula, a role he will remain closely associated with throughout his career."""@en,
        "Nicola Monti (n\u00e9 le 21 novembre 1920 \u00e0 Milan, mort le 1er mars 1993 \u00e0 Fidenza) est un t\u00e9nor italien, comptant parmi les tenore di grazia importants des ann\u00e9es 1950."@fr;
    owl:sameAs viaf:100231604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Monti>,
        <http://viaf.org/viaf/100231604>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicola_Monti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Monti.
doremus_artist:a8fc12bb-81cc-3c0d-92fd-685678c689bc
owl:sameAs viaf:69497721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69497721>.
doremus_artist:aa91581c-457b-3fb5-a219-966cdb256be0
owl:sameAs viaf:171529828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171529828>.
doremus_artist:aa9204de-f359-38f4-8f44-18b876a7d868
owl:sameAs viaf:79809712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79809712>.
doremus_artist:ab825184-4e4e-326d-a8bf-23f8a3ca75fa
    owl:sameAs viaf:107608031;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107608031>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34467008-4f7c-479c-8ef1-0abf3b9cebd6>.
doremus_artist:ac5a9dd9-e978-3fea-b63c-dc67d25dce10
    dbp:birthPlace dbr:Northern_Rhodesia;
    rdfs:comment
        "Thierry Fischer (Zwitserland, 28 september 1957) is een Zwitsers dirigent en fluitist. Fischer studeerde fluit bij Aur\u00e8le Nicolet en begon zijn muzikale carri\u00e8re als solofluitist in Hamburg en de Opera van Z\u00fcrich, waar hij partituren bestudeerde met Nikolaus Harnoncourt. Zijn directiecarri\u00e8re begon toen hij in de 30 was, nadat hij een aantal concerten gedirigeerd had van het Chamber Orchestra of Europe, waar hij solofluitist was onder leiding van Claudio Abbado."@nl,
        "Thierry Fischer (born 28 September 1957) is a Swiss orchestra conductor and flutist. Fischer was born in then Federation of Rhodesia and Nyasaland (Zambia) to Swiss parents who had been missionaries and studied flute with Aur\u00e8le Nicolet and began his musical career as Principal Flute in Hamburg and at the Zurich Opera, where he studied scores with Nikolaus Harnoncourt. His conducting career began in his 30's, subsequently directing his first few concerts with the Chamber Orchestra of Europe, where he was principal flute under Claudio Abbado. Fischer and his wife have three children."@en,
        "Thierry Fischer, n\u00e9 le 28 septembre 1957 en F\u00e9d\u00e9ration de Rhod\u00e9sie et du Nyassaland, en actuelle Zambie, est un chef d'orchestre et un fl\u00fbtiste suisse."@fr,
        "\u30c6\u30a3\u30a8\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Thierry Fischer, 1957\u5e749\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u304a\u3088\u3073\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76524784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/76524784>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Fischer.
doremus_artist:ad6c7e7b-ed25-3e97-8580-577491ae13fb
    rdfs:comment
        "Salvator L\u00e9onardi (born Catania, Italy 1872 \u2013 died 1938) was a mandolin virtuoso, teacher and composer. He taught in Egypt, Malta, London and Paris for more than 20 years, and also toured as a performer. L\u00e9onardi learned mandolin and guitar from an uncle, but went on to become a professional musician, studying the violin at a Naples conservatory. He won awards as a solo mandolinist at international music competitions in Florence and Rome. He is known for composing Souvenir de Catania, Souvenir de Napoli, Souvenir de Sicile, and Angeli e Demoni."@en;
    owl:sameAs viaf:101548734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvator_L\u00e9onardi>,
        <http://viaf.org/viaf/101548734>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salvador_Leonardi.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvator_Léonardi.
doremus_artist:add12877-ecab-3aeb-ae99-80b701aa0e54
owl:sameAs viaf:7642758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7642758>.
doremus_artist:ae75a1f9-5b7e-3a44-a2cc-db9da4e6091a
owl:sameAs viaf:108233157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108233157>.
doremus_artist:af1bdc16-e7f1-3608-a930-3ebe63ecee21
owl:sameAs viaf:66650454; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66650454>.
doremus_artist:af662bdc-0486-3977-8bb6-bc02606c8da4
owl:sameAs viaf:41050536; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41050536>.
doremus_artist:afcab002-c740-3b78-aba5-cd89f1f79071
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        """Fran\u00e7ois Dumont (born 19 October 1985 in Lyon, France) is a French classical pianist. Dumont is notable for winning fifth prize in the sixteenth International Chopin Piano Competition. He has also won First Prize in the Jean Fran\u00e7aix International Competition in 2007 and First Prize in the Steinway International Piano Competition in 2002, and is also a laureate of the Perlemuter, Clara Haskil, Hamamatsu and Piano Campus piano competitions. He obtained the Grand Piano Prize of Spedidam in 2005 and the "Declic" Prize from the French Government."""@en,
        "Fran\u00e7ois Dumont (ur. 19 pa\u017adziernika 1985 w Lyonie) \u2013 francuski pianista, laureat wielu konkurs\u00f3w pianistycznych."@pl,
        "Fran\u00e7ois Dumont, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 19 octobre 1985, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c7\u30e5\u30e2\u30f3\uff08Fran\u00e7ois Dumont\u30011985\u5e7410\u670819\u65e5 \u30ea\u30e8\u30f3 - \uff09\u306f\u3000\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:264491869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Dumont_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/264491869>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/François_Dumont_(pianist)>.
doremus_artist:afdbbcc9-7946-3971-bfbf-36dd42f8e7a9
    rdfs:comment
        "Rita Hunter CBE (15 August 1933 \u2013 29 April 2001) was a British operatic dramatic soprano."@en,
        "Rita Hunter, CBE (Rita Nellie Hunter) (15 de agosto de 1933, Wallasey, Merseyside, Inglaterra \u2013 29 de abril de 2001, S\u00eddney, Australia) fue una soprano dram\u00e1tica brit\u00e1nica conocida por sus interpretaciones en \u00f3peras de Richard Wagner. Estudi\u00f3 en Liverpool y Londres hasta unirse a las compa\u00f1\u00edas Sadler's Wells en 1957 y Carl Rosa Opera Company. En 1975 retorn\u00f3 en una nueva producci\u00f3n de Norma de Bellini recibiendo cr\u00edticas negativas. En 1975 y 1977 cant\u00f3 Aida y La Valquiria, sus \u00faltimas actuaciones en el MET. Fue condecorada en 1980 como CBE."@es;
    owl:sameAs viaf:56798718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rita_Hunter>,
        <http://viaf.org/viaf/56798718>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rita_Hunter.
doremus_artist:b0afe730-2bd3-336e-8d5a-db04bd8ebab1
    owl:sameAs viaf:3006145857042222921194;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3006145857042222921194>,
        <http://viaf.org/viaf/45457539>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Hellen_Kwon.
doremus_artist:b1138c4e-9b36-348e-9c6d-9269a1c946f6
owl:sameAs viaf:5133398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5133398>.
doremus_artist:b177fb01-f2cb-3479-8857-1429f1b2776b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rauma,_Finland>;
    rdfs:comment
        "Hannu Petteri Lintu (born 13 October 1967, Rauma, Finland) is a Finnish conductor. Lintu studied piano and cello at the Turku Conservatory and at the Sibelius Academy. He also studied conducting with Atso Almila, and later with Jorma Panula and Eri Klas. He took part in conducting master classes with Ilya Musin. Lintu won the Nordic Conducting Competition in 1994 in Bergen. He graduated from the Sibelius Academy in 1996 with honours. Lintu took up a part-time appointment of professor of conducting at the Sibelius Academy in September 2014."@en,
        "\u0425\u0430\u0301\u043d\u043d\u0443 \u041b\u0438\u0301\u043d\u0442\u0443 (\u0444\u0438\u043d. Hannu Lintu, \u0440. 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1967, \u0420\u0430\u0443\u043c\u0430, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u2014 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u044e Pro Finlandia (2015). \u0412 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0422\u0443\u0440\u043a\u0443 \u0438 \u0422\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u0433\u0431\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0424\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30cc\u30fb\u30ea\u30f3\u30c8\u30a5\uff08Hannu Lintu, 1967\u5e7410\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17478886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hannu_Lintu>,
        <http://viaf.org/viaf/17478886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hannu_Lintu.
doremus_artist:b199b427-3535-3c3c-ad4e-9897cf6aa6a7
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Adrien Nicolas Pi\u00e9defer, marquis de la Salle, ou Lasalle, comte d\u2019Offr\u00e9mont, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1735 \u00e0 Paris, mort le 23 octobre 1818 \u00e0 Paris, est un g\u00e9n\u00e9ral, dramaturge et romancier fran\u00e7ais de la R\u00e9volution et de l\u2019Empire."@fr,
        "Adrien-Nicolas Pi\u00e9defer, marquis de La Salle, comte d'Offr\u00e9mont (1735\u20131818) was a French writer and cavalry officer who saw service in the Seven Years' War, a writer of comedies and libretti, and a Masonic brother of Benjamin Franklin. He was appointed mar\u00e9chal de camp in 1791; He was appointed Governor of the west province of Saint-Domingue(now Haiti) the following year, and twice governor-general. He was eventually a brigadier general. A M\u00e9moire justificatif pour le marquis de la Salle was printed in 1789."@en,
        "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d-\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u041f\u044c\u0435\u0434\u0435\u0444\u0435\u0440 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u0421\u0430\u043b\u044c (1735\u20141818) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0438, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0435\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0435. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e. \u0411\u044b\u043b \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c-\u043c\u0430\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u043b\u043e\u0436\u0435 \u00abLes Neuf S\u0153urs\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:46770967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrien-Nicolas_Pi\u00e9defer,_marquis_de_La_Salle>,
        <http://viaf.org/viaf/46770967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Adrien-Nicolas_Piédefer,_marquis_de_La_Salle>.
doremus_artist:b23eee36-53d4-3ccc-9eb4-cacc9adc8b84
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Mainz;
    rdfs:comment
        "Hellmut Federhofer (* 6. August 1911 in Graz; \u2020 1. Mai 2014 in Mainz) war ein \u00f6sterreichischer Musikwissenschaftler."@de,
        "Hellmut Federhofer (August 6, 1911 \u2013 May 1, 2014) was an Austrian musicologist. Born in Graz, he studied music there and in Vienna at the Vienna Conservatory, graduating in 1936. In 1937, he became a librarian at the library of the Technische Hochschule Graz (BTH) and later the Universit\u00e4tsbibliothek Graz. He became director of the BTH in 1940. In 1959 he became professor of music theory. From 1962 until 1979 he was director of the musicology Institute of Mainz University, where he became Emeritus Professor of musicology."@en,
        "Hellmut Federhofer, n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1911 \u00e0 Graz et mort \u00e0 Mayence le 1er mai 2014 (\u00e0 103 ans), est un musicologue autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:110243892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hellmut_Federhofer>,
        <http://viaf.org/viaf/110243892>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hellmut_Federhofer.
doremus_artist:b38dc6d5-2f01-3915-bfc7-c5b9a9db3909
owl:sameAs viaf:74169570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74169570>.
doremus_artist:b38ef03d-7812-3172-b519-16b3e50e0219
owl:sameAs viaf:22353485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22353485>.
doremus_artist:b3b77d14-c077-3eb7-88bb-8fc1912567aa
owl:sameAs viaf:43187998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43187998>.
doremus_artist:b492c3b6-8cd1-3735-bc92-ce08c731e972
owl:sameAs viaf:224774572; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224774572>.
doremus_artist:b56faf61-0ab1-34f4-95a0-cb19323c1f44
owl:sameAs viaf:7707689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7707689>.
doremus_artist:b84ea800-26cb-3be0-bb52-a79c3c8106f9
owl:sameAs viaf:15823098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15823098>.
doremus_artist:b8bc403d-8125-3fce-94ae-1f8c7c5ec6ea
    dbp:birthPlace re:Orléans;
    dbp:deathPlace re:Orléans;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Berthelot est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 11 janvier 1903 \u00e0 Orl\u00e9ans et mort le 6 janvier 1999 \u00e0 Orl\u00e9ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:76579944;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Berthelot>,
        <http://viaf.org/viaf/76579944>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berthelot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Berthelot.
doremus_artist:baba6e87-f37f-3552-9e85-181e0a9280a7
owl:sameAs viaf:24866703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24866703>.
doremus_artist:bb482040-b044-3bda-9338-a0f486c8f3f1
owl:sameAs viaf:66653792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653792>.
doremus_artist:bc2e2854-8839-3291-a035-465f388963e6
owl:sameAs viaf:4223067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4223067>.
doremus_artist:bc4ae168-0cd1-3fb5-9b1c-e7d2ff2337e3
    owl:sameAs viaf:12499708;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12499708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42947d15-b201-4e01-989b-28220fe9ceaf>.
doremus_artist:bc580a9b-dd21-3e12-8f79-b4c9e20592e7
owl:sameAs viaf:47040607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47040607>.
doremus_artist:bcd96fee-7d5e-388d-8173-ea9029398f1d
owl:sameAs viaf:92946080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92946080>.
doremus_artist:bd2e924c-9bc4-3a26-aeb8-a3b1def97201
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Ekaterina Maximova, em russo \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430, (Moscou,1 de fevereiro de 1939 \u2014 Moscou, 28 de abril de 2009) foi uma bailarina russa. Formada pelo Bolshoi Theatre School, sendo aluna de Elizaveta Gerdt.Maximova apresentou-se pelo Bal\u00e9 Bolshoi entre 1958 e 1980 com seu parceiro e marido Vladimir Vasiliev. Foi preparada por Galina Ulanova, e depois preparou a estrela Svetlana Lunkina. Faleceu quando era uma t\u00e9cnica de bal\u00e9 e membro da faculdade GITIS Institute.. Seu repert\u00f3rio inclui:Giselle, A Bela Adormecida, Cinderella, Don Quixote, Spartacus, Paganini, Nutcracker e Stone Flower."@pt,
        "Ekaterina Sergeevna Maximova (Russian: \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430; 1 February 1939 \u2013 28 April 2009) was a Soviet and Russian ballerina of international renown."@en,
        "Ekaterina Sergue\u00efevna Maximova (en russe : \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430) est une danseuse russe, n\u00e9e le 1er f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Moscou et morte le 28 avril 2009, \u00e0 Moscou. \u00c9tant l'une des danseuses les plus populaires et les plus admir\u00e9es de son si\u00e8cle, elle ne cessa de remporter succ\u00e8s sur succ\u00e8s et ce, partout dans le monde. Elle fut l'\u00e9pouse du danseur et chor\u00e9graphe r\u00e9put\u00e9 Vladimir Vassiliev, qui devint ainsi son partenaire \u00e0 la ville comme il l'\u00e9tait \u00e0 la sc\u00e8ne."@fr,
        "Fu ballerina del Teatro Bol'\u0161oj. Allieva di Elisaveta Gerdt, ha sposato il ballerino e compagno di studi Vladimir Vassiliev. Notata da Galina Ulanova - del Teatro Kirov - ha perfezionato con essa l'interpretazione di ruoli classici, in particolare quello di Giselle."@it,
        "Jekaterina Sergejewna Maximowa (russisch \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430; * 1. Februar 1939 in Moskau; \u2020 28. April 2009 ebenda) war eine russische Ballettt\u00e4nzerin. Jekaterina Maximowa war von 1958 bis 1988 Star am Moskauer Bolschoi-Theater. Sie war 50 Jahre lang mit dem T\u00e4nzer Wladimir Wassiljew verheiratet. Sie waren das Traumpaar des russischen Balletts im In- und Ausland. Ihren letzten Auftritt auf der Bolschoi-B\u00fchne hatte sie am 1. Februar 1999, ihrem 60. Geburtstag, in Michael Clarks Miniballett \u201eDie G\u00e4rten von Villandry\u201c zu Musik von Franz Schubert."@de,
        "Jekatierina Siergiejewna Maksimowa (ros. \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430; ur. 1 lutego 1939 w Moskwie, zmar\u0142a 28 kwietnia 2009 tam\u017ce) \u2013 radziecka i rosyjska tancerka baletowa oraz pedagog. Ludowy Artysta ZSRR. By\u0142a zwi\u0105zana z Teatrem Wielkim w Moskwie. \u017bona choreografa i tancerza W\u0142adimira Wasiljewa. Wyst\u0105pi\u0142a w wielu baletach m\u0119\u017ca. Znana m.in. jako tytu\u0142owa Giselle Adolphe Adama, Julia w Romeo i Julia Siergieja Prokofjewa oraz Frygia w Spartakusie Arama Chaczaturiana. Zmar\u0142a w wieku 70 lat w Moskwie. Pochowana na Cmentarzu Nowodziewiczym w Moskwie."@pl,
        """Yekaterina Sergu\u00e9yeva Maks\u00edmova (Mosc\u00fa, 1 de febrero de 1939 - Mosc\u00fa, 28 de abril de 2009), cuyo nombre (\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430) tambi\u00e9n se transcribe Ekaterina Maximova, fue una bailarina rusa perteneciente al Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa, casada con el bailar\u00edn Vlad\u00edmir Vas\u00edliev. Estudi\u00f3 y debut\u00f3 en el Bolsh\u00f3i moscovita en 1958 en Cascanueces y se present\u00f3 en 1959 en el ballet de Sergu\u00e9i Prok\u00f3fiev "La flor de piedra". Actu\u00f3 adem\u00e1s en Europa, Estados Unidos y el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires, donde fue una de las favoritas del p\u00fablico entre 1977 y 1986."""@es,
        "\u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430 (1939\u20142009) \u2015 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 1958\u20141988 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u00ab\u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430\u00bb \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1973). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1981). C\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0430, \u0432\u043d\u0443\u0447\u043a\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0430, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0428\u043f\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30ab\u30c6\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30de\u30af\u30b7\u30fc\u30e2\u30ef \uff08\u9732: \u0415\u043a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0430\u3001\u82f1: Ekaterina Sergeevna Maximova\u30011939\u5e742\u67081\u65e5 - 2009\u5e744\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12508353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ekaterina_Maximova>,
        <http://viaf.org/viaf/12508353>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ekaterina_Maximova_1972.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ekaterina_Maximova.
doremus_artist:bd3f8833-b263-366a-a5d7-fdaf970ddf3b
owl:sameAs viaf:80103295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80103295>.
doremus_artist:bdc2b42d-ad49-3d29-a497-7b20625c3d3a
    rdfs:comment
        """Ren\u00e9 Clausen (born 1953) is an American composer, conductor of The Concordia Choir, and professor of music at Concordia College in Moorhead, Minnesota. His works are widely performed by high school and church choirs while his more technically demanding pieces have been performed and recorded by college and professional choirs. Among his many accolades, his recent recording, "Life & Breath: Choral Works by Ren\u00e9 Clausen," received three Grammy Awards at the 55th Grammy Awards in 2013."""@en;
    owl:sameAs viaf:232025043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Clausen>,
        <http://viaf.org/viaf/232025043>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/René_Clausen.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Clausen.
doremus_artist:bdea69a9-c5db-35c2-8e2c-207d0e8b4ea0
    owl:sameAs viaf:49434436;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434436>,
        <https://musicbrainz.org/artist/560b6710-2193-4449-9eeb-d085b21e21e7>.
doremus_artist:c286e2e2-4dfb-3c4b-922b-6f418f2ab4af
    dbp:birthPlace re:Paris;
    dbp:deathPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Claude Brul\u00e9 est un journaliste, dramaturge, sc\u00e9nariste et dialoguiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 novembre 1925 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 30 septembre 2012.\u2191 \u00ab Mort de Claude Brul\u00e9, sc\u00e9nariste de Paris br\u00fble-t-il? \u00bb, sur TF1,\u200e 2012 (consult\u00e9 le 1er novembre 2012)"@fr;
    owl:sameAs viaf:14462397;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Brul\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/14462397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Brulé.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Brulé.
doremus_artist:c482491c-e840-3092-b38a-a3dbaa729921
owl:sameAs viaf:64188239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64188239>.
doremus_artist:c4920e7e-f26a-3090-94a1-4f5c5d49c606
owl:sameAs viaf:68759611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68759611>.
doremus_artist:c5076592-fb8d-315c-a2b3-241ab1877c90
owl:sameAs viaf:70432384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70432384>.
doremus_artist:c6757418-800c-3369-af2d-6709ca84bfd4
    owl:sameAs viaf:89843814;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89843814>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed2e9cc4-6725-489e-9b64-3c7eb443e8c0>.
doremus_artist:c883db95-2281-30e2-bae2-1a2f78932113
owl:sameAs viaf:10040102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10040102>.
doremus_artist:c8acd0ee-b6b5-3447-8a05-0a6fe6e5b1e8
owl:sameAs viaf:71614848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71614848>.
doremus_artist:c8d8e5da-671b-3817-9b05-48e4cdd65b65
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace
    <http://dbpedia.org/resource/San_Juan_Capistrano,_California>;
    rdfs:comment
        """Edward William "Billy" May Jr. (* 10. November 1916 in Pittsburgh, Pennsylvania; \u2020 22. Januar 2004 in San Juan Capistrano, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Musiker, Komponist, Arrangeur und Bandleader."""@de,
        """Edward William "Billy" May, Jr (November 10, 1916 \u2013 January 22, 2004) was an American composer, arranger and trumpeter. He composed film and television music for The Green Hornet (1966), The Mod Squad (1968), Batman (with Batgirl theme, 1967), and Naked City (1960). He collaborated on films such as Pennies from Heaven (1981), and orchestrated Cocoon, and Cocoon: The Return, among others."""@en,
        """William E. "Billy" May (10 de noviembre de 1916 \u2013 22 de enero de 2004) fue un compositor, arreglista y trompetista de nacionalidad estadounidense. Compuso m\u00fasica para la televisi\u00f3n, como por ejemplo la de The Green Hornet (1966), Batman (con el tema de Batgirl, 1967), y Naked City (1960), y para el cine, como sus colaboraciones en Pennies from Heaven (1981), Cocoon, y Cocoon: El regreso, entre otros t\u00edtulos."""@es,
        """William E. "Billy" May (Pittsburgh, 10 november 1916 - San Juan Capistrano, 22 januari 2004) was een Amerikaanse componist, arrangeur, bigband-leider en trompettist in de swing en populaire muziek. Hij werkte bij Glenn Miller en Charlie Barnet en was in de jaren vijftig voor Capitol Records arrangeur en orkestleider bij plaatopnames van zangers als Frank Sinatra en Nat King Cole. Ook componeerde hij voor film en televisie."""@nl,
        """William E. "Billy" May \u00e9tait compositeur et trompettiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 10 novembre 1916 \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 janvier 2004 d'une crise cardiaque \u00e0 San Juan Capistrano, Californie."""@fr;
    owl:sameAs viaf:112757306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_May>,
        <http://viaf.org/viaf/112757306>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bc14560-c0a9-4d10-9a4e-62c8d1195200>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5146db52-8ac5-44e9-a89a-affdb76bbb0c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_May.
doremus_artist:c8dc4941-66c6-30c3-9491-bf708a097780
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        """Joseph Harry Silverstein (March 21, 1932 \u2013 November 21, 2015) was an American violinist and conductor. Known to family, friends and colleagues as "Joey", Silverstein was born in Detroit. As a youth, Silverstein studied with his father, Bernard Silverstein, who was a public school music teacher. He began studies at the Curtis Institute of Music at age 12. His teachers included Efrem Zimbalist, William Primrose, Josef Gingold, and Mischa Mischakoff. Although he never formally completed his high school education, Silverstein did graduate from Curtis in 1950. Following completion of his studies at Curtis, Silverstein played as a section musician with the Houston Symphony Orchestra, the Philadelphia Orchestra, and the Denver Symphony Orchestra."""@en,
        "Joseph Silverstein (Detroit, 21 de marzo de 1932 - Boston, 22 de noviembre de 2015) fue un m\u00fasico estadounidense que actu\u00f3 como director y violinista con cientos de orquestas en todo el mundo."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0421\u0438\u043b\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joseph Silverstein; 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1932, \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442 \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0443 \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430; \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u041c\u0438\u0448\u0438 \u041c\u0438\u0448\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c\u0430 \u041f\u0440\u0438\u043c\u0440\u043e\u0443\u0437\u0430. \u0412 1959 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b III \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b, \u0432 1960 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0412 1962\u20141983 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c (\u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439) \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 (\u0441 1971 \u0433. \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0412 1983\u20141998 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u042e\u0442\u044b, \u0432 2001\u20142003 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Joseph Silverstein\u30011932\u5e743\u670821\u65e5 - 2015\u5e7411\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3060\u3063\u305f\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u30f4\u30a7\u30fc\u30c0\u30fb\u30ec\u30a4\u30ce\u30eb\u30ba\u306e\u4e0b\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30ae\u30f3\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u3084\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30df\u30b7\u30e3\u30b3\u30d5\u3089\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021950\u5e74\u306b\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30c7\u30f3\u30f4\u30a1\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6e21\u308a\u6b69\u304d\u3001\u30c7\u30f3\u30f4\u30a1\u30fc\u3067\u306f\u88dc\u52a9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u517c\u4efb\u3057\u305f\u30021955\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u30021959\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b3\u4f4d\u5165\u8cde\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011960\u5e74\u306b\u306f\u30ca\u30a6\u30e0\u30d0\u30fc\u30b0\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021962\u5e74\u306b\u306f\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u6607\u683c\u3057\u30011971\u5e74\u304b\u3089\u306f\u88dc\u52a9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u30e6\u30bf\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u30011998\u5e74\u306b\u540c\u697d\u56e3\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u3092\u52c7\u9000\u3057\u305f\u969b\u306b\u306f\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021986\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30c1\u30e3\u30bf\u30af\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3082\u517c\u4efb\u3057\u305f\u30022002\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 2000\u5e74\u304b\u3089\u6bcd\u6821\u306e\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u30012012\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002 \u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Silverstein>,
        <http://viaf.org/viaf/64193133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fffcbe5-9dcb-4cab-a779-0c09557019ce>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Silverstein.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Silverstein.
doremus_artist:ca0491bb-3e23-3d07-b579-0ac0d56cf8c6
owl:sameAs viaf:79168498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79168498>.
doremus_artist:ca88d455-e029-3124-9756-86316f114912
    rdfs:comment
        "Miguel Alberto Harth-Bedoya (born 1968, Lima, Peru) is a Peruvian conductor."@en,
        "Miguel Harth-Bedoya (* 1968 in Lima) ist ein peruanischer Dirigent. Harth-Bedoya besuchte das Curtis Institute of Music und erwarb den Mastergrad an der Juilliard School. Er studierte Dirigieren bei Otto-Werner Mueller, Seiji Ozawa und bei Gustav Meier in Tanglewood. 2002 gewann er den Seaver/NEA Conductors Award. Beim New York Philharmonic Orchestra war er Assistent von Kurt Masur, sp\u00e4ter Zweiter Dirigent des Los Angeles Philharmonic Orchestra unter Esa-Pekka Salonen (1998\u20132004). Als musikalischer Leiter wirkte er bei der Auckland Philharmonia in Neuseeland, dem Eugene Symphony Orchestra, dem Lima Philharmonic Orchestra und der New York Youth Symphony in der Carnegie Hall."@de,
        "\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30cf\u30fc\u30b9\uff1d\u30d9\u30c9\u30fc\u30e4\uff08Miguel Harth-Bedoya\u30011968\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ea\u30de\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u6bcd\u89aa\u3068\u306e\u6bcd\u5b50\u5bb6\u5ead\u3067\u80b2\u3064\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u7fd2\u3063\u3066\u3044\u305f\u307b\u304b\u3001\u6c11\u4fd7\u821e\u8e0a\u56e3\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u305f\u300215\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30ea\u30de\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3044\u306a\u304c\u3089\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304f\u3053\u3068\u3067\u97f3\u697d\u306e\u9053\u3092\u672c\u683c\u7684\u306b\u76ee\u6307\u3059\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3002\u5f8c\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3082\u5165\u5b66\u3057\u3001\u4e21\u6821\u3067\u6307\u63ee\u3092\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\uff1d\u30a6\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30e9\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u3002\u3061\u306a\u307f\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30aa\u30b9\u30d0\u30eb\u30c9\u30fb\u30b4\u30ea\u30db\u30d5\u306f\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u3067\u306e\u540c\u671f\u3067\u89aa\u3057\u3044\u53cb\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u5b66\u751f\u306e\u9803\u304b\u3089\u30da\u30eb\u30fc\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30011993\u5e74\u306e\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e6\u30fc\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u5f8c\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u3044\u3066\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b9\u30e9\u30c3\u30c8\u30ad\u30f3\u306e\u4ee3\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3082\u679c\u305f\u3059\u3002\u540c\u6642\u671f\u306b\u30da\u30eb\u30fc\u3067\u53cb\u4eba\u3089\u3068\u30ea\u30de\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3001\u30da\u30eb\u30fc\u306e\u73fe\u4ee3\u4f5c\u54c1\u3084\u30aa\u30fc\u30bd\u30c9\u30c3\u30af\u30b9\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u54c1\u3092\u6570\u591a\u304f\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002 \u5ba2\u6f14\u5b9f\u7e3e\u3068\u3057\u3066\u306f\u30d3\u30c3\u30b0\u30d5\u30a1\u30a4\u30d6\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u5357\u5317\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7db2\u7f85\u3057\u3066\u3044\u308b\u307b\u304b\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u30022009\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u30e9\u30fb\u30dc\u30a8\u30fc\u30e0\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22458935;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_Harth-Bedoya>,
        <http://viaf.org/viaf/22458935>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Harth-Bedoya.
doremus_artist:caa7c735-0a07-3123-a5d6-c9d0590a8840
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mobile,_Alabama>;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Moorer.Allison MoorerFichier:Allison Moorer at Bumbershoot 2007 02.jpg Allison Moorer en 2007 Allison Moorer (n\u00e9e le 21 juin 1972) est une chanteuse am\u00e9ricaine de country alternative et la plus jeune s\u0153ur de la chanteuse Shelby Lynne. Elle signa chez MCA Nashville en 1998 et fit sa premi\u00e8re entr\u00e9e au classement U.S. Billboard countryapr\u00e8s la sortie de son premier single "A Soft Place to Fall"."""@fr,
        "Allison Moorer (* 21. Juni 1972) ist eine US-amerikanische Musikerin und S\u00e4ngerin."@de,
        """Allison Moorer (born June 21, 1972) is an American alternative country singer and the younger sister of Shelby Lynne. She signed to MCA Nashville in 1998 and made her debut on the U.S. Billboard country charts with the release of her debut single "A Soft Place to Fall", which reached No. 73. Since the release of her debut album Alabama Song, she released seven albums and 11 singles, five of which reached positions on the Billboard Hot Country Songs chart."""@en,
        "Allison Moorer, nacida el 21 de junio de 1972 en Alabama, es una cantautora de country y folk estadounidense. Es hermana peque\u00f1a de Shelby Lynne y est\u00e1 casada con el cantautor Steve Earle. Ha sido nominada para un Premio de la Academia por la canci\u00f3n \u00abA Soft Place to Fall\u00bb, que apareci\u00f3 en la pel\u00edcula El hombre que susurraba a los caballos (dirigida por Robert Redford en 1998)."@es;
    owl:sameAs viaf:44627508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allison_Moorer>,
        <http://viaf.org/viaf/44627508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/432141f5-51b8-4efc-b997-af87509bec8e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Allison_Moorer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Allison_Moorer.
doremus_artist:cada347b-e764-327c-9661-b60558f5f132
owl:sameAs viaf:86380806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86380806>.
doremus_artist:cb8d9874-ecc7-3c9c-80ae-a2f6f1dda96b
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Don Cherry (Oklahoma City, 18 de Novembro de 1936 - M\u00e1laga, 19 de Outubro de 1995) foi um trompetista de jazz inovador e que \u00e9 mais conhecido pela sua associa\u00e7\u00e3o com o saxofonista Ornette Coleman. Nasceu em Oklahoma City, mas cresceu em Los Angeles e viveu, depois, em Paris e na Su\u00e9cia. Al\u00e9m do bebop, Cherry incorporou na sua m\u00fasica influ\u00eancias do M\u00e9dio Oriente, \u00c1frica e \u00cdndia. O seu \u00e1lbum Relativity Suite \u00e9 not\u00e1vel, neste aspecto. Entre 1978 e 1982 gravou ainda tr\u00eas \u00e1lbuns com o conjunto de jazz fusion Codona, que integrava o percussionista Nan\u00e1 Vasconcelos e Collin Walcott no sitar e tabla."@pt,
        """Don Cherry (Oklahoma, 18 de noviembre de 1936 - M\u00e1laga, 19 de octubre de 1995) fue un trompetista, multi-instrumentista y compositor estadounidense de jazz, uno de los principales representantes del free-jazz y precursor de la "world-music"."""@es,
        "Don CherryFichier:DonCherry.jpg Don Cherry \u00e0 M\u00fcnster en 1987 Don Cherry (n\u00e9 le 18 novembre 1936 \u00e0 Oklahoma City dans l\u2019Oklahoma - mort le 19 octobre 1995 \u00e0 Malaga en Espagne) est un trompettiste de jazz am\u00e9ricain connu entre autres pour son association avec les saxophonistes Ornette Coleman et Albert Ayler."@fr,
        "Donald Eugene Cherry (November 18, 1936 \u2013 October 19, 1995) was an American jazz trumpeter. Noted for his long association with saxophonist Ornette Coleman, which began in the late 1950s, Cherry also became a pioneer of world fusion music in the 1960s. During this period, he incorporated various ethnic styles into his playing. After relocating to Sweden in the 1970s, he continued to tour and play festivals throughout the world and worked with a wide variety of musicians."@en,
        "Donald Eugene Cherry (ur. 18 listopada 1936 w Oklahoma City, zm. 19 pa\u017adziernika 1995 w Maladze) \u2013 ameryka\u0144ski tr\u0119bacz jazzowy, jeden z tw\u00f3rc\u00f3w i g\u0142\u00f3wnych innowator\u00f3w free jazzu oraz gatunku p\u00f3\u017aniej nazwanego przez dziennikarzy world music. Jego kariera rozwin\u0119\u0142a si\u0119 dzi\u0119ki d\u0142ugotrwa\u0142ej wsp\u00f3\u0142pracy z Ornette'em Colemanem. Przybrany ojciec Neneh Cherry i biologiczny Eagle-Eye Cherry."@pl,
        "Donald Eugene \u201eDon\u201c Cherry (* 18. November 1936 in Oklahoma City; \u2020 19. Oktober 1995 in M\u00e1laga) war ein US-amerikanischer Free-Jazz-Musiker und ist vor allem durch sein Spiel auf der Taschentrompete bekannt geworden. Weiterhin spielte er Fl\u00f6ten, die afrikanische Harfe Doussn' Gouni, verschiedene Schlaginstrumente (Perkussion), Piano und sogar Melodica und trat auch als S\u00e4nger hervor."@de,
        "\u0414\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u0434 \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0427\u0435\u0440\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donald Eugene Cherry; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1936 \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1995) \u2014 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0442\u043e\u043c \u041a\u043e\u0443\u043b\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043e\u043d \u0436\u0438\u043b \u0432\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0433\u043e\u043b\u043a\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c9\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30fc\uff08Don Cherry, 1936\u5e7411\u670818\u65e5 - 1995\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3001\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64191256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Cherry_(trumpeter)>,
        <http://viaf.org/viaf/64191256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/adf3879a-e091-4f73-8792-861a7a3e3abe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DonCherry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Don_Cherry_(trumpeter)>.
doremus_artist:cc7839ab-8b73-38ed-8a1a-d3347c033ba5
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Robin Samuel Anton Wagner (born August 31, 1933) is an American scenic designer. Born in San Francisco, he attended art school and started his career in theatres in that city with designs for Don Pasquale, Amahl and the Night Visitors, Tea and Sympathy, and Waiting for Godot, among others. In 1953, he relocated to New York City, where he worked on numerous off-Broadway productions before making his Broadway debut as an assistant designer for the Hugh Wheeler play Big Fish, Little Fish in 1961. His first solo project was a short-lived 1966 production of The Condemned of Altona by Jean-Paul Sartre."@en,
        "Robin Wagner (San Francisco, 31 de agosto de 1933) \u00e9 um premiado cen\u00f3grafo estadunidense."@pt;
    owl:sameAs viaf:120745556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Wagner_(designer)>,
        <http://viaf.org/viaf/120745556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robin_Wagner_(designer)>.
doremus_artist:ccc5c300-8702-362d-ba3c-c264d52c6704
    dbp:birthPlace dbr:Bruck_an_der_Leitha;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Paul Stadler (* 28. Juni 1753 in Bruck an der Leitha; \u2020 15. Juni 1812 in Wien) war ein Klarinettist und Bassettklarinette-Spieler, f\u00fcr den Wolfgang Amadeus Mozart sein Klarinetten-Quintett KV 581 sowie sein Klarinettenkonzert KV 622 schrieb."@de,
        "Anton Paul Stadler (28 June 1753, Bruck an der Leitha \u2013 15 June 1812, Vienna) was an Austrian clarinet and basset horn player for whom Wolfgang Amadeus Mozart wrote, amongst others, both his Clarinet Quintet (K 581) and Clarinet Concerto (K 622). Stadler's name is inextricably linked to Mozart's compositions for these two instruments."@en,
        "Anton Paul Stadler (28 juin 1753 \u00e0 Bruck an der Leitha - 15 juin 1812 \u00e0 Vienne) \u00e9tait un joueur de cor de basset et un clarinettiste autrichien, ainsi qu'un ami et camarade de f\u00eates de Mozart. Il \u00e9tait r\u00e9put\u00e9 de son temps pour \u00eatre un virtuose du cor de basset dont il ma\u00eetrisait notamment le registre grave, et Mozart composa pour lui plusieurs \u0153uvres dont le Concerto pour clarinette en la majeur K622 et le Quintette pour clarinette et cordes en la majeur K581 (en r\u00e9alit\u00e9 tous deux compos\u00e9s pour clarinette de basset, un instrument con\u00e7u par Anton Stadler et dont il devait \u00eatre \u00e0 l'\u00e9poque le seul joueur)."@fr,
        "Anton Stadler (28 de junio de 1753, en Bruck an der Leitha - 15 de junio de 1812, en Viena) fue un clarinetista e int\u00e9rprete del corno di bassetto austr\u00edaco, gran amigo de Wolfgang Amadeus Mozart. Mozart escribi\u00f3 para \u00e9l tanto su Quinteto para clarinete como su Concierto para Clarinete."@es,
        "Suon\u00f2 col fratello pi\u00f9 giovane Johann (1755 - 1804) nell'orchestra del Burgtheater di Vienna. Era famoso per il suo bel modo di suonare: dominava ottimamente il registro grave dello strumento, sia sul clarinetto che sul clarinetto di bassetto."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d \u041f\u0430\u0301\u0443\u043b\u044c \u0428\u0442\u0430\u0301\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Anton Paul Stadler; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1753, \u0411\u0440\u0443\u043a-\u043d\u0430-\u041b\u0435\u0439\u0442\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0435\u043d\u044b \u2014 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1812, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u0430\u0441\u0441\u0435\u0442\u0433\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0412 1790\u20141800-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0434\u043b\u0435\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b \u043a \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044e \u0428\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0432 1812 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0451\u0437\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\uff08Anton Stadler\u30011753\u5e746\u670828\u65e5 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30e9\u30a4\u30bf - 1812\u5e746\u670815\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30d0\u30bb\u30c3\u30c8\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u306e\u89aa\u4ea4\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24789941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Stadler>,
        <http://viaf.org/viaf/24789941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8149a321-a2a0-47e1-863f-8c8a598a2ead>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Stadler.
doremus_artist:cdde1c3e-82b5-3445-9024-bee09acb44f6
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Bob Gibson (* 16. November 1931 in Brooklyn, New York; \u2020 28. September 1996 in Portland, Oregon) war Ende der 1950er und Anfang der 1960er Jahre neben Pete Seeger und Woody Guthrie ein besonders einflussreicher Folkmusiker in den USA. Er sang und spielte mit Banjo oder 12-saitiger Gitarre eigene und fremde Lieder."@de,
        """Samuel Robert "Bob" Gibson (November 16, 1931 \u2013 September 28, 1996) was an American folk singer and a key figure in the folk music revival in the late 1950s and early 1960s. His principal instruments were banjo and 12-string guitar. He introduced a then-unknown Joan Baez at the Newport Folk Festival of 1959. He produced a number of LPs in the decade from 1956 to 1965. His best known album, Gibson & Camp at the Gate of Horn, was released in 1961. His songs have been recorded by, among others, the Limeliters, Peter, Paul and Mary, Simon & Garfunkel, the Byrds, the Smothers Brothers, Phil Ochs, and the Kingston Trio. His career was interrupted by his addiction to drugs and alcohol. After getting sober he attempted a comeback in 1978, but the musical scene had changed and his traditional style"""@en;
    owl:sameAs viaf:2668476;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Gibson_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/2668476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d31d0631-1e45-4d22-a6a7-a0c87047f5c5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_Gibson_c_1960_(JJH).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bob_Gibson_(musician)>.
doremus_artist:ceedd93b-d813-308d-8930-a2c7f7a0ab12
    dbp:birthPlace dbr:Osuna;
    dbp:deathPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        "Alonso Lobo (February 25, 1555 (baptised) \u2013 April 5, 1617) was a Spanish composer of the late Renaissance. Although not as famous as Tom\u00e1s Luis de Victoria, he was highly regarded at the time, and Victoria himself considered him to be his equal."@en,
        "Alonso Lobo (Osuna, hacia 1555 \u2013 Sevilla, 5 de abril de 1617) fue un compositor espa\u00f1ol de m\u00fasica renacentista, hijo de Alonso Lobo y de Jer\u00f3nima de Borja. Aunque no tan famoso como Victoria, fue tenido en gran consideraci\u00f3n y Victoria mismo lo consideraba su igual."@es,
        "Alonso LoboFichier:Alobo7.jpg Alonso Lobo (n\u00e9 vers 1555 \u00e0 Osuna et mort le 5 avril 1617) est un compositeur espagnol de la Renaissance."@fr,
        "\u0410\u043b\u043e\u043d\u0441\u043e \u041b\u043e\u0301\u0431\u043e (\u0438\u0441\u043f. Alonso Lobo; 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1555, \u041e\u0441\u0443\u043d\u0430 \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1617, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u30fb\u30ed\u30dc\uff08Alonso Lobo\u30011555\u5e74\u9803\u30aa\u30b9\u30ca - 1617\u5e744\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u307b\u3069\u6709\u540d\u3067\u306f\u306a\u3044\u3082\u306e\u306e\u3001\u5f53\u6642\u306f\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3001\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u672c\u4eba\u304c\u81ea\u5206\u306b\u5339\u6575\u3059\u308b\u624d\u80fd\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3068\u8a8d\u3081\u305f\u307b\u3069\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30bb\u30d3\u30fc\u30ea\u30e3\u5927\u8056\u5802\u3067\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52e4\u3081\u305f\u306e\u3061\u3001\u30aa\u30b9\u30ca\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u30011591\u5e74\u307e\u3067\u53f8\u6559\u5ea7\u8056\u5802\u53c2\u6b21\u4f1a\u54e1\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u5f97\u308b\u3002\u540c\u5e74\u30bb\u30d3\u30fc\u30ea\u30e3\u5927\u8056\u5802\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b2\u30ec\u30fc\u30ed\u306e\u52a9\u624b\u3068\u3057\u3066\u63a1\u7528\u3055\u308c\u3001\u306e\u3061\u306b\u697d\u9577\u306e\u5730\u4f4d\u307e\u3067\u6607\u683c\u3059\u308b\u30021593\u5e74\u306b\u30c8\u30ec\u30c9 \u5927\u8056\u5802\u306e\u697d\u9577\u8077\u306b\u63a1\u7528\u3055\u308c\u30011594\u5e74\u306b\u30bb\u30d3\u30fc\u30ea\u30e3\u306b\u623b\u308b\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u52d9\u306b\u3068\u3069\u307e\u3063\u305f\u3002 \u30ed\u30dc\u306e\u697d\u66f2\u306f\u3001\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u3088\u3069\u307f\u306a\u3044\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u6280\u8853\u3092\u3001\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u53b3\u7c9b\u3067\u6fc3\u5bc6\u306a\u8868\u73fe\u306b\u7d50\u3073\u3064\u3051\u305f\u3082\u306e\u3068\u3044\u3048\u308b\u3002\u30ed\u30dc\u4f5c\u54c1\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u30011600\u5e74\u9803\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u3067\u306f\u666e\u901a\u3060\u3063\u305f\u30b3\u30fc\u30ea\u30fb\u30b9\u30da\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u30c6\u30a3\uff08\u5206\u5272\u5408\u5531\uff09\u306e\u6280\u6cd5\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30ed\u30dc\u306f\u6c7a\u3057\u30663\u3064\u4ee5\u4e0a\u306e\u5408\u5531\u306f\u7528\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\uff08\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u5408\u5531\u66f2\u306f\u305d\u308c\u3088\u308a\u591a\u3044\u3053\u3068\u304c\u3057\u3070\u3057\u3070\u3067\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u96c4\u5927\u306a\u30b5\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u5e2d\u306b\u898b\u5408\u3046\u3060\u3051\u306e\u6570\u306e\u5408\u5531\u3092\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002 \u30ed\u30dc\u306e\u5f71\u97ff\u529b\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u56fd\u5883\u7dda\u3092\u8d85\u3048\u3066\u306f\u308b\u304b\u5f7c\u65b9\u2014\u2014\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u304b\u3089\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3 \u2014\u2014\u306b\u307e\u3067\u53ca\u3093\u3060\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6700\u9ad8\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3059\u308b\u8a55\u4fa1\u306f\u3001100\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u7d9a\u304f\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79804787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alonso_Lobo>,
        <http://viaf.org/viaf/79804787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ed33eef-db09-4654-a4ce-42273532b519>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alobo7.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alonso_Lobo.
doremus_artist:cfec5817-541f-3386-9d6f-60f43f628f96
owl:sameAs viaf:37414387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37414387>.
doremus_artist:d04968f4-c812-330f-a1d1-eadf03e8fbdb
    rdfs:comment
        "Guillaume Faugues (* vor 1442 in Frankreich; \u2020 nach 1475) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Guillaume Faugues (actif entre 1460\u20131475) est un compositeur fran\u00e7ais dont on conna\u00eet peu de choses mais qui a laiss\u00e9 une \u0153uvre qui comporte cinq messes, ce qui repr\u00e9sente un r\u00e9pertoire important pour un musicien de cette \u00e9poque. Faugues occupe une place importante dans l'histoire de la musique sacr\u00e9e en raison de son recours \u00e0 la \u00ab messe parodie \u00bb qu'illustre de fa\u00e7on remarquable la Missa Le serviteur."@fr,
        "Guillaume Faugues (fl. c. 1460\u20131475) was a French composer. Very little is known of his life, however, a significant representation of his work survives in the form of five mass settings (a large surviving repertoire for a composer of the time). Faugues holds an important place in the history of the Parody mass because of his use of the technique, particularly in Missa Le serviteur."@en;
    owl:sameAs viaf:79173655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Faugues>,
        <http://viaf.org/viaf/200145542752896642344>,
        <http://viaf.org/viaf/79173655>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Faugues.
doremus_artist:d0948b5e-126d-38a0-ab0e-c390d6b2e10f
    dbp:birthPlace dbr:Argentina;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Cura (* 5. Dezember 1962 in Rosario, Argentinien) ist ein argentinischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er gilt als einer der bedeutendsten Interpreten des Verismo."@de,
        "Jos\u00e9 Cura (*Rosario, Argentina; 5 de diciembre de 1962) es director, compositor y cantante de \u00f3pera - tenor. Con sus celebradas interpretaciones de Verdi y Puccini as\u00ed como los roles franceses, es uno de los artistas contempor\u00e1neos especializados en verismo."@es,
        "Jos\u00e9 Cura (born December 5, 1962 in Rosario, Argentina) is an Argentine operatic tenor, conductor, director, scenographer and photographer known for intense and original interpretations of opera characters, notably Otello in Verdi\u2019s Otello, Samson in Saint-Sa\u00ebns\u2019 Samson et Dalila, Canio in Ruggero Leoncavallo's Pagliacci, Stiffelio in Giuseppe Verdi's Stiffelio and many others."@en,
        "Jos\u00e9 Cura (ur. 5 grudnia 1962 w Rosario) \u2013 argenty\u0144ski tenor, dyrygent, re\u017cyser, scenarzysta i fotograf, znany z oryginalnych i wyrazistych przedstawie\u0144 bohater\u00f3w operowych, w szczeg\u00f3lno\u015bci z roli Otello, w operze Verdiego o tym samym tytule, Samsona, bohatera opery \u201cSamson i Dalila\u201c Camille Saint-Sa\u00ebns'a, Canio z \u201cPajac\u00f3w\u201c Leoncavallo, \u201cStiffelio\u201c Verdiego i wielu innych. W Polsce znany g\u0142\u00f3wnie z wyst\u0119p\u00f3w ze \u015bpiewaczk\u0105 operow\u0105, Ew\u0105 Ma\u0142as-Godlewsk\u0105, z kt\u00f3r\u0105 nagra\u0142 p\u0142yt\u0119 Song of love oraz koncert dla Telewizji Polskiej."@pl,
        "Jos\u00e9 Cura, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Rosario, est un t\u00e9nor et chef d'orchestre argentin."@fr,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435\u0301 \u041a\u0443\u0301\u0440\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Cura, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e (\u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u00ab\u041e\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e\u00bb \u0414\u0436. \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u00ab\u0421\u0430\u043c\u0441\u043e\u043d\u0435 \u0438 \u0414\u0430\u043b\u0438\u043b\u0435\u00bb \u041a. \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430. \u041c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u041d\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438, \u0441 1990 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0425\u043e\u0441\u0435 \u041a\u0443\u0440\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u0445 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435."@ru,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30af\u30fc\u30e9\uff08Jos\u00e9 Cura, 1962\u5e7412\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u4eba\u306f\u5358\u306a\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u306e\u30de\u30eb\u30c1\u30fb\u30bf\u30ec\u30f3\u30c8\u3068\u81ea\u79f0\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021990\u5e74\u4ee3\u4e2d\u9803\u304b\u3089\u300c\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u4e09\u5927\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u65d7\u624b\u3068\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u304c\u30011999\u5e74\u521d\u982d\u306b\u767a\u58f0\u306e\u30d5\u30a9\u30fc\u30e0\u3092\u5d29\u3057\u3001\u4ee5\u964d\u306f\u6b4c\u5531\u30ec\u30d9\u30eb\u304c\u6fc0\u5909\u3057\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30aa\u30c6\u30ed\u3092\u6b4c\u3048\u308b\u5e0c\u5c11\u306a\u30c9\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3068\u3001\u6075\u307e\u308c\u305f\u5bb9\u59ff\u3068\u79c0\u3067\u305f\u6f14\u6280\u529b\u306b\u3088\u308a\u30012013\u5e74\u73fe\u5728\u3082\u30b9\u30bf\u30fc\u6b4c\u624b\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u7559\u307e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116544792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Cura>,
        <http://viaf.org/viaf/116544792>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a5cd6a1-0534-46f4-bcbe-c9cbabf7ff25>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/José_Cura_in_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Cura.
doremus_artist:d0dd8304-1f1d-35ae-bed7-6e666bc53e2f
owl:sameAs viaf:34064247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34064247>.
doremus_artist:d0f90fb4-3de2-38cb-bbde-36628217380a
owl:sameAs viaf:233367873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233367873>.
doremus_artist:d2912bf2-9ab3-3f4d-bfba-273cb9c7c5e7
owl:sameAs viaf:37171767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37171767>.
doremus_artist:d3050b64-f47d-3b5f-9582-479d5e0d3231
    rdfs:comment
        "Joan Brudie o Jean Brudieu (Limoges, 1520-Seo de Urgel, 1591), m\u00fasico de origen franc\u00e9s, afincado en Catalu\u00f1a, fue maestro de capilla de la Seo de Urgel y profesor de canto de Santa Mar\u00eda del Mar de Barcelona, est\u00e1 considerado uno de los compositores m\u00e1s importantes del Renacimiento catal\u00e1n. Destacan una misa de difuntos y quince madrigales con textos en catal\u00e1n y castellano. Es sus madrigales estuvo influido por las ensaladas de Mateo Flecha (1481\u20131553)."@es,
        "Joan Brudieu (Catalan pronunciation: [\u0292u\u02c8an b\u027eu\u00f0i\u02c8ew]) (1520\u20131591) was a Catalan Spanish composer. Brudieu was born around 1520 in the diocese of Limoges and died in la Seu d'Urgell in 1591, but can generally be considered as Spanish, since the few biographical details found locate him in Catalonia. From 1539 he was cantor at the Cathedral of Santa Maria d'Urgell, where he was ordained in 1546. In 1548 he was appointed choir master for life. In 1550 he traveled to his home country to acquire instruments for the chapel."@en;
    owl:sameAs viaf:64199109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Brudieu>,
        <http://viaf.org/viaf/64199109>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Brudieu.
doremus_artist:d3799c69-e628-3da9-93de-9b9054b25701
    dbp:birthPlace dbr:Castiglione_delle_Stiviere;
    rdfs:comment
        "Diplomato in pianoforte al Conservatorio di Musica Lucio Campiani di Mantova sotto la guida di Nando Salardi. Pupillo di Bruno Mezzena nel 1985 ottiene il diploma speciale summa cum laude presso l'Accademia Musicale Pescarese."@it,
        "Giampaolo Stuani (born 1966 in Castiglione delle Stiviere, Province of Mantua) is an Italian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:292410549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giampaolo_Stuani>,
        <http://viaf.org/viaf/292410549>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giampaolo_Stuani.
doremus_artist:d43ae1b1-0250-3d39-838a-909479b8657d
    rdfs:comment
        "Jean Pignol n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1924 \u00e0 Paris 14e et mort le 30 janvier 1990 \u00e0 Paris 4e, est un com\u00e9dien et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:165598674;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Pignol>,
        <http://viaf.org/viaf/165598674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Pignol.
doremus_artist:d4f5f676-bb90-3719-bf35-13f1d992e6b8
owl:sameAs viaf:53793120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53793120>.
doremus_artist:d5397334-a280-397c-9765-06aec977aec2
    dbp:birthPlace re:Asnières-sur-Seine;
    dbp:deathPlace re:Nevers;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Louis Jean Challan, n\u00e9 \u00e0 Asni\u00e8res (Hauts-de-Seine) le 12 d\u00e9cembre 1910 et mort \u00e0 Nevers (Ni\u00e8vre) le 4 ao\u00fbt 1978 est un compositeur de musique classique, impr\u00e9sario et directeur artistique de maison de disques fran\u00e7ais. Ren\u00e9 Challan est le fr\u00e8re jumeau du compositeur Henri Challan et le p\u00e8re de la harpiste Annie Challan."@fr;
    owl:sameAs viaf:51955250;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Challan>,
        <http://viaf.org/viaf/51955250>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e18c4e8a-1262-4f84-a575-e207cda996d4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/René_Challan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Challan.
doremus_artist:d7b29103-cd7f-379d-aa27-7bd7c557c152
owl:sameAs viaf:169320595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169320595>.
doremus_artist:dbfad9d4-1bec-3ec5-bfc9-af7209324515
owl:sameAs viaf:119764333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119764333>.
doremus_artist:dc28a79a-bde2-392b-8fd2-314477e53187
owl:sameAs viaf:69123635; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69123635>.
doremus_artist:dcdfcdb1-79c3-34c0-9dc4-5b1911896d9b
    dbp:birthPlace dbr:Honolulu;
    rdfs:comment
        "Frank Ferera (* 12. Juni 1885 in Honolulu, K\u00f6nigreich Hawai\u02bbi; \u2020 26. Juni 1951; eigentlich Frank Ferreira II.) war der erste hawaiische Musiker, der au\u00dferhalb Hawaiis mit seinen Platten Erfolg hatte. Er gilt als einer der einflussreichsten Musiker der Hawaiian-Musik."@de,
        "Frank Ferera (June 12, 1885 - June 26, 1951) was a Hawaiian musician who recorded successfully between 1915 and 1930. He was the first star of Hawaiian music and influenced many later artists."@en,
        "Fu attivo con apprezzate registrazioni discografiche tra il 1915 e il 1930. Fu la prima star della musica hawaiana ed influenz\u00f2 molti altri artisti anche di genere blues."@it;
    owl:sameAs viaf:56807978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Ferera>,
        <http://viaf.org/viaf/56807978>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank_Ferera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Ferera.
doremus_artist:de4d22a6-d8a3-351c-85eb-a1e71104de02
owl:sameAs viaf:43070950; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43070950>.
doremus_artist:de8dc98f-c245-3ddc-83b8-4b034d4b4dcf
owl:sameAs viaf:278828600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278828600>.
doremus_artist:dec51784-4fa2-3339-b0ee-e192e74d7864
    dbp:birthPlace dbr:Marburg;
    rdfs:comment
        "Christoph Bantzer (* 4. Januar 1936 in Marburg) ist ein deutscher Schauspieler."@de,
        "Christoph Bantzer (Marburgo, Hesse, Alemania; 4 de junio de 1936) es un actor de televisi\u00f3n alem\u00e1n. Su hermano menor Claus Bantzer es compositor y m\u00fasico."@es,
        "Christoph Bantzer (born 4 January 1936 in Marburg) is a German television actor. His younger brother Claus Bantzer is a composer and musician."@en;
    owl:sameAs viaf:79173459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Bantzer>,
        <http://viaf.org/viaf/79173459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Bantzer.
doremus_artist:df4cd7d0-f31c-3634-ae63-c96d1dd321b0
owl:sameAs viaf:7586182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7586182>.
doremus_artist:dfb0e7e2-24f8-3ac6-a2a0-9288462a9747
owl:sameAs viaf:85310209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85310209>.
doremus_artist:dfec20bb-22bf-348b-864b-57be165a5684
owl:sameAs viaf:10045226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045226>.
doremus_artist:dff2a86f-9093-34a6-9ba3-c46e50cf5f7c
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Richard Mayr (* 18. Oktober 1877 in Salzburg; \u2020 1. Dezember 1935 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer S\u00e4nger (Bassist) der Klassischen Musik."@de,
        "Richard Mayr (18 November 1877, in Henndorf \u2013 1 December 1935, in Vienna) was an Austrian operatic bass-baritone who was particularly admired for his performances in works by Wolfgang Amadeus Mozart, Richard Wagner and Richard Strauss. He notably created the role of Barak, the Dyer in the world premiere of Strauss's Die Frau ohne Schatten. He is buried at St.Peter cemetery in Salzburg."@en,
        "Richard Mayr, n\u00e9 le 18 novembre 1877 \u00e0 Henndorf am Wallersee et mort le 1er d\u00e9cembre 1935 \u00e0 Vienne, est un artiste lyrique autrichien, baryton-basse."@fr,
        "\u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0430\u0439\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Richard Mayr; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1877, \u0425\u0451\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444, \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:27252561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Mayr>,
        <http://viaf.org/viaf/27252561>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faistauer_Richard_Mayr_als_Ochs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Mayr.
doremus_artist:e06e8d18-1fc5-3eea-a8b8-8d1baf7415bc
owl:sameAs viaf:160602720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160602720>.
doremus_artist:e0e8e412-01df-3372-96a1-bc67f914353c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Patuxent,_Maryland>;
    rdfs:comment
        """Eddie Bayer (nacido el 28 de enero de 1949) es un estadounidense baterista de sesi\u00f3n que ha tocado en 150 \u00e1lbumes de platino y oro. Recibi\u00f3 el premio al "Bater\u00eda del A\u00f1o" de la "Academia de la M\u00fasica Country" durante ocho a\u00f1os consecutivos, y tres veces en la misma categor\u00eda de los Premios de la M\u00fasica de Nashville. Tambi\u00e9n es miembro de dos bandas: The Players y The Notorious Cherry Bombs."""@es,
        "Eddie Bayers (born January 28, 1949) is an American session drummer who has played on 150 gold and platinum albums. He received the Academy of Country Music 'Drummer of the Year Award' for eight straight years, and has three times won the Nashville Music Awards 'Drummer of the Year'. He is also a member of two bands: The Players, and The Notorious Cherry Bombs."@en;
    owl:sameAs viaf:21378190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddie_Bayers>,
        <http://viaf.org/viaf/21378190>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eddie_Bayers_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddie_Bayers.
doremus_artist:e0ee31a1-e647-30da-b150-07de838c9ba1
owl:sameAs viaf:61803379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61803379>.
doremus_artist:e0fc8527-772c-3a47-b01a-aa358d0f0c69
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Ivan Marinov (Bulgarian: \u0418\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432) (17 October 1928 \u2013 26 February 2003) was a Bulgarian composer. He was born in Sofia, Bulgaria."@en,
        "\u0418\u0432\u0430\u0301\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0418\u0432\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u043e\u0432; 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2003, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:79171823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Marinov_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/79171823>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ivan_Marinov_(composer)>.
doremus_artist:e16dd1d9-bba9-3356-966d-e5e64a04caea
    dbp:birthPlace re:Faro;
    dbp:deathPlace re:Lisbonne;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f3nio Ramos Rosa, n\u00e9 le 17 octobre 1924 \u00e0 Faro et mort le 23 septembre 2013 \u00e0 Lisbonne, est un \u00e9crivain, po\u00e8te et essayiste portugais.Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des grandes figures de la po\u00e9sie portugaise contemporaine.\u2191 D\u00e9c\u00e8s du po\u00e8te portugais Antonio Ramos Rosa TV5\u2191 Antonio Ramos Rosa, le po\u00e8te portugais, est mort L'Express, 24 septembre 2013"@fr;
    owl:sameAs viaf:39386238;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ant\u00f3nio_Ramos_Rosa>,
        <http://viaf.org/viaf/39386238>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:António_Ramos_Rosa.
doremus_artist:e276df6e-1f89-36a1-95ca-ba21ddbd6e47
owl:sameAs viaf:66653613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653613>.
doremus_artist:e2877615-165b-3344-b33c-b0a6eaa283ae
    dbp:birthPlace dbr:Horlivka;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Mark Osipovich Reizen (\u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d) naci\u00f3 en la villa de Zaitsevo, Ekaterinoslav, Ucrania entonces Imperio ruso el 3 de julio de 1895 y muri\u00f3 en Mosc\u00fa el 25 de noviembre de 1992. Fue un famoso bajo l\u00edrico de ascendencia jud\u00eda, hijo de mineros, su familia era altamente musical. Sirvi\u00f3 en la Primera Guerra Mundial, luego estudi\u00f3 en J\u00e1rkov con Federico Bugamelli entre 1919-1920 debutando como Pimen en Bor\u00eds Godunov en 1923. Cant\u00f3 en el Teatro Mariinsky y en Par\u00eds, Berl\u00edn, Monte Carlo y Londres entre 1929-1930. Recibi\u00f3 el Premio Stalin en 1941, 1949 y 1951."@es,
        "Mark Osipovich Reizen, also Reisen or Reyzen (Russian: \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d, 3 July [O.S. 21 June] 1895 \u2013 November 25, 1992) was a leading Soviet opera singer with a beautiful and expansive bass voice."@en,
        "Mark Osipowicz Rejzen (ros. \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d; ur. 21 czerwca (3 lipca) 1895 we wsi Zajcewe, zm. 25 listopada 1992) \u2013 radziecki \u015bpiewak operowy; Ludowy Artysta ZSRR."@pl,
        "Mark Ossipovitch Reizen (en russe : \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d) est une basse sovi\u00e9tique, n\u00e9 \u00e0 Za\u00eftsevo (aujourd'hui quartier de Horlivka en Ukraine) le 21 juin 1895 et mort \u00e0 Moscou le 25 novembre 1992."@fr,
        "Mark Ossipowitsch Reisen (* 21. Junijul./ 3. Juli 1895greg. in Saizewo, Gouvernement Jekaterinoslaw, Russisches Kaiserreich; \u2020 25. November 1992 in Moskau, Russland) war ein sowjetischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0301\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0301\u0439\u0437\u0435\u043d (1895\u20141992) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1941, 1949, 1951). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30aa\u30b7\u30dd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ec\u30a4\u30bc\u30f3\uff08\u9732: \u041c\u0430\u0440\u043a \u041e\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u043d\u3001Mark Osipovich Reizen\uff08Reisen\u3001Reyzen\uff09\u30011895\u5e747\u67083\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a66\u670821\u65e5\uff09 \u30b6\u30a4\u30c4\u30a7\u30f4\u30a9 - 1992\u5e7411\u670825\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\uff09\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081937\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29737312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mark_Reizen>,
        <http://viaf.org/viaf/29737312>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e890eecb-73b5-4620-95e8-f4ccd8eba55c>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mark_Reizen_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mark_Reizen.
doremus_artist:e3611536-3341-3db1-b6a0-70e13972f055
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Redhill,_Surrey>;
    rdfs:comment
        "Christopher Wilson (born 1951) is a British lutenist. He has attained notability in his field through his numerous recordings and performances."@en,
        "Christopher Wilson est un luthiste et professeur de luth britannique n\u00e9 le 23 mai 1951 \u00e0 Redhill dans le comt\u00e9 de Surrey au Royaume-Uni."@fr;
    owl:sameAs viaf:120740150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Wilson_(lutenist)>,
        <http://viaf.org/viaf/120740150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/278572af-a1e9-4de6-9fa2-c4f8f87b5ef3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Britannica_Lute.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Wilson_(lutenist)>.
doremus_artist:e3960af8-1e29-36f1-89eb-1af2baaa00cc
owl:sameAs viaf:21796030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21796030>.
doremus_artist:e45d3b5b-66af-3fdb-aea2-15605b2e0e8a
    rdfs:comment
        "Gueorgui Mouchel est un compositeur russe n\u00e9 en 1909 \u00e0 Tambov en Russie et mort en 1989.Il fut l\u2019\u00e9l\u00e8ve de Gnessin, Alexandrov, Oborin et Miaskovski lorsqu'il \u00e9tudia le piano au conservatoire de Moscou de 1930 \u00e0 1936. Puis il enseigna le piano au Conservatoire de Tachkent en Ouzb\u00e9kistan et devint professeur de composition en 1976."@fr;
    owl:sameAs viaf:70241789;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gueorgui_Mouchel>,
        <http://viaf.org/viaf/70241789>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gueorgui_Mouchel.
doremus_artist:e55998a7-3916-3315-995f-414d4e004065
owl:sameAs viaf:79177709; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79177709>.
doremus_artist:e5e8f186-2700-365c-8367-c2ed6c609220
owl:sameAs viaf:198387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198387>.
doremus_artist:e679eef7-45a7-37f5-9073-6a18190f5776
    rdfs:comment
        "Nils \u00d8kland (* 7. Januar 1961) ist ein norwegischer Violinist (Hardangerfiedel) und Komponist, der im Bereich Neo-Folk, elektronischer, experimenteller und Jazz-Musik arbeitet."@de,
        "Nils \u00d8kland (Haugesund 7 januari 1961) is een Noors violist. Alhoewel opgeleid tot klassiek violist, vergaarde hij zijn grootste bekendheid met het bespeken van de Hardangerviool. Okland kreeg vioollssen van Terje T\u00f8nnesen, die eerste violist van het Oslo Filharmoniske Orkester. Hij studeerde aan de Noorse Staatsacademie voor Muziek maar ook in Boedapest. Het bespelen van de Hardangerviool leerde hij van Knut Hamre en Sigbj\u00f8rn Berhoft Osa. De klassieke opleiding werd maar deels opgevolgd door een loopbaan in de klassieke muziek. Hij speelde van folk tot rock tot jazz in groepen als L\u00f8ver og Tigre (Leeuwen en tijgers), Balkansemblet, een ensemble met Bj\u00f8rnar Andresen, Skinn og Bein (huid en been) en speelde samen met Supersilent in een uitzending voor BBC3 (The wire sessions live 2000). Van"@nl,
        "Nils \u00d8kland (born 7 January 1961) is a Norwegian Hardanger fiddle player known as a bridge builder between contemporary music and folk music, and the brother of the musician Torbj\u00f8rn \u00d8kland."@en,
        "Nils \u00d8kland est un musicien norv\u00e9gien n\u00e9 le 7 janvier 1961 Il joue du hardanger, du fiddle, et du violon."@fr;
    owl:sameAs viaf:19912847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nils_\u00d8kland_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/19912847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a04ad580-d516-41d2-9eb2-d3b711fa9efb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nils-Økland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Nils_Økland_(musician)>.
doremus_artist:e8b20a72-3fe7-3f97-b77c-a21e31517680
owl:sameAs viaf:88515387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88515387>.
doremus_artist:e90c94b9-b4ba-3652-9350-f86302620ac7
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Atar Arad (Hebrew: \u05e2\u05ea\u05e8 \u05d0\u05e8\u05d3; born 8 March 1945) is an Israeli American violist, professor of music, essayist and composer."@en,
        "Atar Arad est un altiste isra\u00e9lien n\u00e9 le 8 mars 1945. N\u00e9 \u00e0 Tel Aviv, il a fait partie pendant des ann\u00e9es du Cleveland Quartet. Il enseigne actuellement \u00e0 la Jacobs School of Music (Universit\u00e9 de l'Indiana) de Bloomington et au Steans Institute de Chicago."@fr;
    owl:sameAs viaf:4829965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Atar_Arad>,
        <http://viaf.org/viaf/4829965>,
        <https://musicbrainz.org/artist/02ade0dd-903c-4493-845e-19b20e4b3e0f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Atar_Arad.
doremus_artist:ea664997-69ca-30b5-871c-9ef9bd6bd4e7
    owl:sameAs viaf:22405877;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22405877>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Batigne.
doremus_artist:eba5ce6f-cbfa-3c24-9a51-abfa406637ff
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Ha ricevuto diverse nomination ai Grammy Awards: tra queste quella come miglior artista esordiente nel 2000 e tre volte (2004, 2006, 2010) quella nella categoria Miglior album blues contemporaneo. Dal 2010, con il marito Derek Trucks ed altri musicisti, \u00e8 membro del gruppo musicale Tedeschi Trucks Band."@it,
        "Susan Tedeschi (* 9. November 1970 in Boston, Massachusetts) ist eine US-amerikanische Blues-Gitarristin, S\u00e4ngerin und Songschreiberin."@de,
        """Susan Tedeschi (/t\u0259\u02c8d\u025bski/; born November 9, 1970) is an American blues and soul musician known for her singing voice, guitar playing, and stage presence. A multiple Grammy Award nominee, she is a member of the Tedeschi Trucks Band (originally known as "Soul Stew Revival"), which is a conglomeration of her band, her husband Derek Trucks's the Derek Trucks Band, and other musicians. Tedeschi served as a judge for the 7th annual Independent Music Awards to support independent artists' careers."""@en,
        "Susan Tedeschi (n\u00e9e le 9 novembre 1970 \u00e0 Boston, Massachusetts) est une chanteuse et musicienne am\u00e9ricaine de blues et de soul."@fr,
        "Susan Tedeschi - (ur. 9 listopada 1970 w Bostonie w stanie Massachusetts) - ameryka\u0144ska wokalistka jazzowa i soulowa, gitarzystka, kompozytorka."@pl,
        "Susan Tedeschi, (Boston, Massachusetts; 9 de noviembre de 1970), es una artista estadounidense de blues y soul."@es,
        "\u0421\u044c\u044e\u0301\u0437\u0430\u043d \u0422\u0435\u0434\u0435\u0301\u0441\u043a\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Susan Tedeschi; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1970) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435, \u0432 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043d\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:29820781;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Tedeschi>,
        <http://viaf.org/viaf/29820781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/deabe097-2a03-49ce-9ae3-c9645bc778c7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Susan_Tedeschi,_July_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_Tedeschi.
doremus_artist:ebceae3b-8e8d-31d5-b645-a635899d7692
owl:sameAs viaf:54466529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54466529>.
doremus_artist:ec0701e5-f083-3f4b-9e67-3bbed4bff469
owl:sameAs viaf:10164905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10164905>.
doremus_artist:ec5e2b81-c548-3412-b3b2-8050301e4310
owl:sameAs viaf:7587731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7587731>.
doremus_artist:ec722180-90cf-36bd-a90b-e812f8a05565
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    dbp:deathPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        "Don Lodovico Agostini (* 1534 in Ferrara; \u2020 20. September 1590 ebenda) war ein italienischer Komponist, S\u00e4nger, Priester und Lehrer in der sp\u00e4ten Renaissance. Er war illegitimer Sohn des Agostino Agostini. Er schuf etliche Madrigale, Motetten, Messen und andere Werke, die - handwerklich geschickt - zumeist dem venezianischen Stil zuzuordnen sind."@de,
        "Lodovico Agostini (1534 \u2013 September 20, 1590) was an Italian composer, singer, priest, and scholar of the late Renaissance. He was a close associate of the Ferrara Estense court, and one of the most skilled representatives of the progressive secular style which developed there at the end of the 16th century."@en,
        "Lodovico Agostini (n\u00e9 en 1534 \u00e0 Ferrare, en \u00c9milie-Romagne et mort dans la m\u00eame ville le 20 septembre 1590) est un chanteur, compositeur, pr\u00eatre et \u00e9rudit italien de la Renaissance. Il fut associ\u00e9 de pr\u00e8s \u00e0 la cour d'Este \u00e0 Ferrare, et fut l'un des repr\u00e9sentants les plus dou\u00e9s du style s\u00e9culaire progressiste qui s'y d\u00e9veloppa \u00e0 la fin du XVIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:46872853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lodovico_Agostini>,
        <http://viaf.org/viaf/46872853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lodovico_Agostini.
doremus_artist:eca99ff2-f8e7-3483-a850-f6f681270299
owl:sameAs viaf:170257113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170257113>.
doremus_artist:ed90e122-bb3d-31ee-a536-2533aed86969
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Hans-J\u00fcrgen Schatz (* 10. Oktober 1958 in Berlin) ist ein deutscher Schauspieler."@de,
        "Hans-J\u00fcrgen Schatz (born October 10, 1958 in Berlin, Germany) is a German television actor."@en;
    owl:sameAs viaf:69525057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-J\u00fcrgen_Schatz>,
        <http://viaf.org/viaf/69525057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Jürgen_Schatz.
doremus_artist:f003ec24-e03f-3c50-ad1e-aa7b110af424
owl:sameAs viaf:166390850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166390850>.
doremus_artist:f0413d88-1282-3498-bd8b-2d1cab11070b
owl:sameAs viaf:27370588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27370588>.
doremus_artist:f04de6c1-a0ea-3c5b-b22d-02ca37bb52ca
owl:sameAs viaf:59416989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59416989>.
doremus_artist:f07fcf90-3a5a-359c-bb82-e77b5feec223
owl:sameAs viaf:100245844; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100245844>.
doremus_artist:f2ece264-ae13-3782-95fc-0566822a8e31
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/South_Bronx,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Charles Nelson Reilly (* 13. Januar 1931 in Bronx, New York City; \u2020 25. Mai 2007 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler, Regisseur und Schauspiellehrer. Er wurde durch seine kom\u00f6diantischen Rollen in Filmen, Kinderserien im Fernsehen sowie in Zeichentrickfilmen und als Diskussionsteilnehmer in der Spielshow Match Game bekannt."@de,
        "Charles Nelson Reilly (13 de Janeiro de 1931 - 25 de Maio de 2007) foi um ator, comediante, diretor e professor de drama, conhecido pelo seus pap\u00e9is comediantes em palcos, filmes e televis\u00e3o. Ganhou um pr\u00eamio do Tony Awards pelo seu papel de Bud Frump em How to Succeed in Business Without Really Trying."@pt,
        "Charles Nelson Reilly (13 de enero de 1931 \u2013 25 de mayo de 2007) fue un actor, comediante, director y profesor dram\u00e1tico de nacionalidad estadounidense, conocido por sus papeles en teatro, cine y programas infantiles televisivos, as\u00ed como por su faceta de actor de voz en producciones de dibujos animados y por ser panelista del concurso Match Game."@es,
        "Charles Nelson Reilly (January 13, 1931 \u2013 May 25, 2007) was an American actor, comedian, director, and drama teacher, known for his comedic roles on stage and in films, children's television and cartoons, and as a game show panelist."@en,
        "Charles Nelson Reilly (New York, 13 januari 1931 -  Los Angeles, 25 mei 2007) was een Amerikaans acteur. Hij werd in 1970 genomineerd voor een Primetime Emmy Award voor zijn bijrol als Claymore Gregg in de komedieserie The Ghost & Mrs. Muir, in 1998 opnieuw voor zijn eenmalige gastrol als Jose Chung in de misdaadserie Millennium en in 1999 voor een derde keer voor zijn gastrol als Mr. Hathaway in de komedieserie The Drew Carey Show. Hij won in 1962 daadwerkelijk een Tony Award voor zijn hoofdrol als Bud Frump in de musical How to Succeed in Business Without Really Trying. Reilly maakte in 1957 zijn film- en acteerdebuut in de dramafilm A Face in the Crowd."@nl,
        "Charles Nelson Reilly, n\u00e9 le 13 janvier 1931 \u00e0 New York et mort le 25 mai 2007 \u00e0 Beverly Hills, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne am\u00e9ricain."@fr,
        "Ha recitato nelle produzioni originali di Broadway del musical Hello, Dolly!, Bye, Bye Birdie e How to Succeed in Business Without Really Trying, per cui ha vinto il Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical nel 1962. Era omosessuale dichiarato."@it;
    owl:sameAs viaf:61735679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Nelson_Reilly>,
        <http://viaf.org/viaf/61735679>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ff4366c-efa1-489c-8251-de34db241c25>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CharlesNelsonReilly.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Nelson_Reilly.
doremus_artist:f3658308-ad2a-3be3-a795-14602e471038
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Barnab\u00e1s Kelemen (born 1978) is a Hungarian violinist. He began his violin studies at the age of six, with Val\u00e9ria Baranyai, and at age eleven he was admitted to the Liszt Ferenc Academy of Music into the studio of Eszter Per\u00e9nyi. He received his diploma in 2001. During his time at the Academy, he participated in master classes with such renowned musicians as Isaac Stern, Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g, Sergiu Luca and Thomas Zehetmair, among many others. Since 2005 he has been teaching at the Liszt Ferenc Academy of Music."@en,
        "Barnab\u00e1s Kelemen, n\u00e9 le 12 juin 1978 \u00e0 Budapest est un violoniste et p\u00e9dagogue hongrois."@fr;
    owl:sameAs viaf:119550087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barnab\u00e1s_Kelemen>,
        <http://viaf.org/viaf/119550087>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barnabás_Kelemen.
doremus_artist:f36e9874-9501-39c8-95e9-8d1382aa8baa
owl:sameAs viaf:120007225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120007225>.
doremus_artist:f3aacf9c-225b-38dd-b183-04aa931ea7ae
    owl:sameAs viaf:84955580;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84955580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83c69c40-7d41-433c-870b-88ae817f1663>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ladislav_Kupkovi.
doremus_artist:f3c0bb47-776d-3fdd-be65-29e0730eff26
owl:sameAs viaf:121753220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121753220>.
doremus_artist:f3cbd4d8-32ee-3cbd-b799-f8b1a870df61
owl:sameAs viaf:7666750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7666750>.
doremus_artist:f3e34a2b-3518-397b-8e06-d520f38f1e3e
owl:sameAs viaf:37158059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37158059>.
doremus_artist:f3e93960-efcc-3f76-9c45-4e34ba495b8a
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        "Antonio de Salazar (c.1650\u20131715) was a Novohispanic composer. Salazar was born in Puebla de los Angeles, current Mexico. In 1698 he turned into the master of the chapel of Puebla Puebla Cathedral, then later held his final position at Mexico City Cathedral. It is unknown if he had any direct connection to Oaxaca Cathedral though some of his compositions are found in manuscript there. He died in Mexico City, Viceroyalty of New Spain, current Mexico."@en,
        "Antonio de Salazar (ca. 1650-1715) era maestro de capilla de la Catedral de Puebla (1679-88) y M\u00e9xico (1688-1715). Salazar compuso el acompa\u00f1amiento musical para ciclos de villancicos atribuidos a Sor Juana In\u00e9s de la Cruz."@es;
    owl:sameAs viaf:71580065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_de_Salazar_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71580065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_de_Salazar_(composer)>.
doremus_artist:f42e9f4d-3512-313c-b064-955d604350fe
owl:sameAs viaf:56933287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56933287>.
doremus_artist:f48106ac-d2a9-3f11-b153-ceeb8e877fc1
    rdfs:comment
        "Claude Lefebvre est un compositeur et po\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 le 11 novembre 1931 \u00e0 Ardres dans le Pas-de-Calais, et mort le 2 mai 2012. Il vivait pr\u00e8s de Metz en Moselle.\u2191 Le R\u00e9publicain lorrain"@fr;
    owl:sameAs viaf:12493724;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Lefebvre>,
        <http://viaf.org/viaf/12493724>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Lefebvre.
doremus_artist:f4a64310-6bdb-373f-bc6f-2290e5c6ade3
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Juan Hidalgo (de) Polanco (Madrid, 28 de septiembre de 1614-Madrid, 31 de marzo de 1685), fue un compositor y arpista espa\u00f1ol perteneciente al periodo barroco, uno de los autores de m\u00fasica teatral m\u00e1s prol\u00edficos de la segunda mitad del siglo XVII y considerado como el padre de la opera espa\u00f1ola y de la Zarzuela."@es,
        "Juan Hidalgo de Polanco (28 September 1614 \u2013 31 March 1685) was a Spanish composer and harpist who became the most influential composer of his time in the Hispanic world writing the music for the first two operas created in Spanish. He is considered by many to be the father of Spanish Opera and of the Zarzuela His life is the basis of a novel, The Harpist of Madrid, by the English author Gordon Thomas."@en,
        "Juan Hidalgo de Polanco (ou, selon les sources, Juan Hidalgo Polanco, mais il est de coutume dans la musicologie de le d\u00e9signer Juan Hidalgo, ainsi qu\u2019il signait ses partitions ; Madrid, 28 septembre 1614 \u2013 ibid., 31 mars 1685), est un compositeur espagnol de la p\u00e9riode baroque. Harpiste \u00e0 la cour de Madrid, il est l'auteur de la plus ancienne partition \u00e0 ce jour enti\u00e8rement conserv\u00e9e d'un op\u00e9ra espagnol (bien que l\u2019intitul\u00e9 \u00ab op\u00e9ra \u00bb n\u2019existait pas \u00e0 cette \u00e9poque, aussi bien en Espagne qu\u2019en Italie, les deux seuls pays o\u00f9 ce genre lyrique assimil\u00e9 prolif\u00e9rait). Il s'agit de Celos aun del aire matan (1660), sur un livret de Calder\u00f3n de la Barca. On y retrouve d\u00e9j\u00e0 les premiers \u00e9l\u00e9ments d'un style national proprement hispanique, ce qui contribua \u00e0 faire de Juan Hidalgo l'un des auteurs de m"@fr;
    owl:sameAs viaf:120785552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Hidalgo_de_Polanco>,
        <http://viaf.org/viaf/120785552>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Hidalgo_de_Polanco.
doremus_artist:f4aa9dd1-4df0-3b80-9ad5-cbd756401129
    rdfs:comment
        "Benjamin Carr (* 12. September 1768 in London; \u2020 24. Mai 1831 in Philadelphia) war ein englisch-amerikanischer Komponist, Operns\u00e4nger, Organist und Musikverleger."@de,
        "Benjamin Carr (September 12, 1768 \u2013 May 24, 1831) was an American composer, singer, teacher, and music publisher."@en;
    owl:sameAs viaf:49489349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Carr>,
        <http://viaf.org/viaf/49489349>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benjamin_Carr_by_John_Sartain.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Carr.
doremus_artist:f4b0fb0a-249e-3787-b57c-d01117260628
    dbp:birthPlace dbr:Kazan;
    rdfs:comment
        "Natalia Grigorievna Gutman (en russe : \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d), n\u00e9e \u00e0 Kazan (RSSA tatare, actuel Tatarstan) le 14 novembre 1942, est une violoncelliste sovi\u00e9tique, puis russe."@fr,
        "Natalia Grigoryevna Gutman (Russian: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d) (born 14 November 1942 in Kazan) is a Russian cellist. She began to study cello at the Moscow Music School with R. Sapozhnikov. She was later admitted to the Moscow Conservatory, where she was taught by Mstislav Rostropovich, amongst others. A great supporter of chamber music and contemporary music, she founded the Musikfest Kreuth with her husband, Oleg Kagan, in 1990."@en,
        "Natalia Grig\u00f3rievna Gutman (\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d) (*14 de noviembre de 1942, Kaz\u00e1n) es una violoncelista rusa."@es,
        "Natalja Goetman, internationaal bekend als Natalia Gutman (Russisch: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d) (Kazan, 14 november 1942) is een Russisch celliste. Goetman studeerde cello aan de Muziekschool van Moskou bij R. Sapozjnikov. Later werd ze toegelaten tot het Conservatorium van Moskou, waar ze studeerde bij onder andere Mstislav Rostropovitsj. Als groot liefhebber van kamermuziek en hedendaagse muziek, richtte Goetman in 1990 het Musikfest Kreuth op met haar echtgenoot Oleg Kagan."@nl,
        "Natalja Grigorjewna Gutman (russisch \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d; * 14. November 1942 in Kasan) ist eine russische Cellistin."@de,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0301\u043b\u0438\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0301\u0442\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 1942) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1991). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2000)."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30fc\u30ea\u30e4\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30fc\u30ea\u30a8\u30f4\u30ca\u30fb\u30b0\u30fc\u30c8\u30de\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0442\u043c\u0430\u043d\uff1b\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18:Natalia Grigorievna Gutman\u30011942\u5e7411\u670814\u65e5 \u30ab\u30b6\u30f3 - \uff09\u306f\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u592b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30ab\u30ac\u30f3\uff08\u73fe\u5728\u306f\u6b7b\u5225\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114962413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natalia_Gutman>,
        <http://viaf.org/viaf/114962413>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c863732d-de4e-4154-9a73-f07ef4008f63>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natalia_Gutman.
doremus_artist:f4c14f67-e525-3c8c-892b-2634cb8026a5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Liberty,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Craig Stevens (8 de julio de 1918 \u2013 10 de mayo de 2000) fue un actor televisivo y cinematogr\u00e1fico estadounidense."@es,
        "Craig Stevens (born Gail Shikles, Jr.; July 8, 1918 \u2013 May 10, 2000) was an American film and television actor."@en,
        "Craig Stevens est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 8 juillet 1918 \u00e0 Liberty, Missouri (\u00c9tats-Unis), et mort le 10 mai 2000 \u00e0 Los Angeles, en Californie."@fr,
        "Craig Stevens, geboren als  Gail Shikles Jr. (Liberty, 8 juli 1918 \u2013 Los Angeles, 10 mei 2000), was een Amerikaans acteur. Hij studeerde tandheelkunde aan de Universiteit van Missouri in Kansas City, waar hij een graad haalde in 1936. In 1944 trouwde hij met de Canadese actrice Alexis Smith. Stevens werd gevraagd door Lew Grade van ITV om te verhuizen naar Londen, Engeland, om een leidende rol spelen als Michael Strait in 20 afleveringen in de Engelse politieserie Man of the World (1962-1963)."@nl;
    owl:sameAs viaf:261999974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Craig_Stevens_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/261999974>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Craig_Stevens_1960.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Craig_Stevens_(actor)>.
doremus_artist:f5775ebf-82fc-3a3c-96f2-2357a5cc68f5
    rdfs:comment
        "Wilhelm Weismann, n\u00e9 le 20 septembre 1900 \u00e0 Alfdorf, W\u00fcrttemberg, et mort le 14 mai 1980 (\u00e0 79 ans) \u00e0 Leipzig, est un compositeur et musicologue allemand, sp\u00e9cialiste dans l'\u00e9tude de la Renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:44565021;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Wilhelm_Weismann>,
        <http://viaf.org/viaf/44565021>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wilhelm_Weismann.
doremus_artist:f6d627aa-7e4c-374f-81db-4e6606edca35
    owl:sameAs n0:7fcdf8f1-382d-4774-9dcc-42ca911e9bf7;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/7fcdf8f1-382d-4774-9dcc-42ca911e9bf7>.
doremus_artist:f7540a3e-4aef-3287-82cb-8b720f4beaf2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Direttore del Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, scrisse innumerevoli commedie di successo, tra cui La piccola citt\u00e0 (1801), Un gioco della sorte o le marionette (1806) e La casa in lotteria (1817). La sua commedia Encore des M\u00e9nechmes (1791) fu tradotta in tedesco da Friedrich Schiller con il titolo Der Neffe als Onkle."@it,
        "Louis-Beno\u00eet Picard (* 19. Juli 1769 in Paris, Frankreich; \u2020 31. Dezember 1828 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker. Beno\u00eet dichtete schon mit 20 Jahren f\u00fcr die B\u00fchne, machte sich aber erst 1797 durch das Lustspiel M\u00e9diocre et rampant (von Friedrich Schiller bearbeitet unter dem Titel Der Parasit) einen Namen. Er trat selbst als Schauspieler auf und wurde 1801 Direktor des Th\u00e9\u00e2tre Louvois. 1807 entsagte er der B\u00fchne, wurde Mitglied der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise und Direktor der kaiserlichen Akademie der Musik (Pariser Oper), \u00fcbernahm 1816 das Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on, legte aber 1821 die Direktion nieder."@de,
        "Louis-Beno\u00eet Picard (29 July 1769 in Paris \u2013 31 December 1828 in Paris) was a French playwright actor, novelist, poet and music director."@en,
        "Louis-Beno\u00eet Picard est un acteur, dramaturge et directeur de troupe fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 juillet 1769 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 31 d\u00e9cembre 1828."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438-\u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Louis-Beno\u00eet Picard, 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1769 \u2014 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1828) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u043e 80 \u043f\u044c\u0435\u0441. \u041f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u043e\u0441\u0442\u0438 \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440 \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0437 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0421\u043a\u0440\u0438\u0431\u0443. \u0411\u044b\u043b \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0430\u0445 \u00abM\u00e9diocre et rampant\u00bb (\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435\u043c \u00ab\u041f\u0430\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u00bb; \u0428\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430\u044f \u043f\u044c\u0435\u0441\u0430 \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0430 \u00abEncore des Menechmes\u00bb, 1791 \u0433., \u043f\u043e\u0434 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435\u043c \u00abNeffe als Onkel\u00bb). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u041f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0443 \u0431\u044b\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438, \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0443\u043c\u043d\u043e: \u00abLa petite ville\u00bb, \u00abMonsieur Masard\u00bb, \u00abLes Marionnettes\u00bb, \u00abLes deux Philiberts\u00bb \u0438 \u0434\u0440. \u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u00abTh\u00e9\u00e2tre P.\u00bb (3 \u0438\u0437\u0434., 1879) \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0442\u0435 \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043b \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043d \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044b, \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b"@ru;
    owl:sameAs viaf:54241283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Beno\u00eet_Picard>,
        <http://viaf.org/viaf/54241283>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-Benoît_Picard_(1769-_1828)_par_Jamont_d’après_Crigner_2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Benoît_Picard.
doremus_artist:f812af90-cbdd-34b8-9d17-0fd3d026f5fe
    rdfs:comment
        "David Higgs is an American organist. He has given a large number of recitals and is the head of the organ department at the Eastman School of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:93088356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Higgs>,
        <http://viaf.org/viaf/93088356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Higgs.
doremus_artist:f8a2eaec-f2fe-3ce5-b6c8-9228dcf3937f
owl:sameAs viaf:35894720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35894720>.
doremus_artist:f906b59b-6cd3-363f-8b0e-b50daedc3957
owl:sameAs viaf:74048655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74048655>.
doremus_artist:f9452576-0d66-3fcc-a414-bf28f1ee104a
    dbp:birthPlace dbr:Kłodzko;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Haar,_Bavaria>;
    rdfs:comment
        "Annelies Kupper (* 21. Juli 1906 in Glatz; \u2020 8. Dezember 1987 in Haar) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Annelies Kupper (21 July 1906 - 8 December 1987), was a German operatic soprano, particularly associated with Mozart and the German repertory. Kupper was born at Glatz (now K\u0142odzko) in Lower Silesia. She studied in Breslau and was a music teacher there before making her operatic debut in 1935. She then appeared in Schwerin (1937\u201338), Weimar (1938\u201340), Hamburg (1940\u201346), Munich (1946-61). She sang Eva in Bayreuth, in 1944, and returned as Elsa in 1960. She created Danae in Richard Strauss's Die Liebe der Danae in Salzburg, in 1952."@en,
        "Annelies Kupper (21 de julio de 1906, Glatz, Silesia - 8 de diciembre de 1987, M\u00fanich, Alemania), fue una soprano alemana asociada al repertorio dram\u00e1tico y operas de Mozart, Wagner y Strauss. Estudio en Breslau y fue maestra de m\u00fasica previo a su debut en 1935. Form\u00f3 parte de los elencos estables de Schwerin (1937-38), Weimar (1938-40), Hamburgo (1940-46), M\u00fanich (1946-61). Cant\u00f3 Los maestros cantores de N\u00faremberg en Bayreuth, en 1944 y como Elsa en Lohengrin en 1960. Estren\u00f3 Danae en Die Liebe der Danae de Richard Strauss en Salzburgo, en 1952 dirigida por Clemens Krauss."@es,
        "Annelies Kupper (Glatz, 21 juillet 1906 - Munich, 8 d\u00e9cembre 1987) est une soprano allemande, particuli\u00e8rement associ\u00e9e aux \u0153uvres de Richard Wagner et Richard Strauss."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30cd\u30ea\u30fc\u30b9\u30fb\u30af\u30c3\u30d1\u30fc\uff08Anneliese Kupper, 1906\u5e747\u670821\u65e5 - 1987\u5e7412\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u4e0b\u30b7\u30ec\u30b8\u30a2\u306e\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\uff08\u73fe\u30af\u30a6\u30a9\u30c4\u30b3\uff09\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u3068\u6559\u80b2\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u30011926\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u306e\u30a6\u30eb\u30b9\u30e9\u4f1a\u4fee\u9053\u9662\u5b66\u6821\u306e\u97f3\u697d\u8b1b\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304f\u3002\u305d\u306e\u508d\u3089\u3067\u30d8\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c4\uff1d\u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30a4\u30ab\u30fc\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021935\u5e74\u306b\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u9b54\u7b1b\u300b\u3067\u7b2c\u4e8c\u306e\u7ae5\u5b50\u5f79\u3067\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3093\u3060\u30021936\u5e74\u304b\u3089\u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30ea\u30fc\u30f3\u30011938\u5e74\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u30011940\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u5404\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u6e21\u308a\u6b69\u304d\u30011946\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u3067\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300a\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\u300b\u306e\u30a8\u30d5\u30a1\u5f79\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u30011960\u5e74\u306b\u3082\u300a\u30ed\u30fc\u30a8\u30f3\u30b0\u30ea\u30f3\u300b\u306e\u30a8\u30eb\u30b6\u5f79\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5ba2\u6f14\u3082\u591a\u304f\u3053\u306a\u3057\u30011942\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u738b\u7acb\u5287\u5834\u30011943\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u6b4c\u5287\u5834\u30011950\u5e74\u30681952\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u30011951\u5e74\u30681953\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011953\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u30011954\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u6b4c\u5287\u5834\u30011958\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u30ea\u30bb\u30a6\u5927\u5287\u5834\u3068\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u305d\u308c\u305e\u308c\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1956\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3082\u6559\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66654526;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annelies_Kupper>,
        <http://viaf.org/viaf/66654526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annelies_Kupper.
doremus_artist:f9d231a3-696d-3676-a87d-26c33818779a
owl:sameAs viaf:225384577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225384577>.
doremus_artist:fa353329-db71-3503-9a43-5e3a1eb8eb69
owl:sameAs viaf:86758119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86758119>.
doremus_artist:fab5b60f-2512-381a-9d69-5832cf4d1650
owl:sameAs viaf:96722075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96722075>.
doremus_artist:faf50806-166a-381d-9f25-806fee8e4e2d
owl:sameAs viaf:12495184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495184>.
doremus_artist:fb1b91e6-1156-3976-863b-1d8ca855fd3c
owl:sameAs viaf:56507096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56507096>.
doremus_artist:fc2ffebd-371c-35f9-b7d4-86c0bc61879d
owl:sameAs viaf:71583739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583739>.
doremus_artist:fd6a5265-f4c9-387d-86c5-9d3fe0a5b08c
owl:sameAs viaf:2361676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2361676>.
doremus_artist:febb8a1d-3aba-334c-9e45-30ceed1a49c0
owl:sameAs viaf:204257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204257>.
doremus_artist:fee2426f-af73-301d-a174-3719a82bad74
owl:sameAs viaf:70845200; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70845200>.
doremus_artist:feef0a88-99b6-3956-a3cf-f5a23f9daac7
    rdfs:comment
        "A\u00efcha Redouane est une artiste berb\u00e8re  n\u00e9e au Maroc, \u00e0 A\u00eft Attab dans le Moyen-Atlas. Sa famille s'installe en France peu apr\u00e8s sa naissance. Elle poursuit des \u00e9tudes d'architecture qu'elle d\u00e9laisse pour se consacrer \u00e0 la musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:203753;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/A\u00efcha_Redouane>,
        <http://viaf.org/viaf/203753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aïcha_Redouane.
