@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:010ca65b-354d-3430-88e5-c9c0630b8009
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ernest Blum (* 15. August 1836 in Paris; \u2020 18. September 1907 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker, Librettist und Journalist."@de,
        "Ernest Blum (15 August 1836 \u2013 18 September 1907) was a French playwright."@en,
        "Ernest Blum est un auteur dramatique, librettiste et journaliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1836 \u00e0 Paris (7e) et mort le 19 septembre 1907 \u00e0 Paris (10e). Il repose au cimeti\u00e8re du P\u00e8re-Lachaise (7e division)."@fr;
    owl:sameAs viaf:29792523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Blum>,
        <http://viaf.org/viaf/29792523>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Blum,_Ernest_(Em._Cohl,_Nouvelle_Lune_20_mars_1881).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernest_Blum.
doremus_artist:011c74da-27c3-34b5-9c4a-bb09a89c2557
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paddington,_New_South_Wales>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Beresford.Bruce Beresford Bruce Beresford est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur australien, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1940 \u00e0 Sydney (Australie)."@fr,
        "Bruce Beresford (* 16. August 1940 in Sydney) ist ein australischer Filmregisseur, Schriftsteller, Drehbuchautor, Produzent und Schauspieler. Bruce Beresford ist sowohl in Australien als auch den USA t\u00e4tig. In den 1960er Jahren drehte er zun\u00e4chst mehrere Kurzfilme, 1972 folgte sein erster Spielfilm. F\u00fcr das Drehbuch zu Der Fall des Lieutnant Morant war er 1981 gemeinsam mit Jonathan Hardy und David Stevens f\u00fcr den Oscar in der Kategorie Bestes adaptiertes Drehbuch nominiert. Im Jahr zuvor gewannen sie hierf\u00fcr den Australian Film Institute Award des Australian Film Institute."@de,
        "Bruce Beresford (Paddington (Nueva Gales del Sur), 16 de agosto de 1940) es un director de cine, productor cinematogr\u00e1fico y guionista australiano."@es,
        "Bruce Beresford (Sydney, 16 augustus 1940) is een Australische filmregisseur, scriptschrijver en filmproducent. Hij werkt in zowel Australi\u00eb als de Verenigde Staten."@nl,
        "Bruce Beresford (Sydney, 16 de agosto de 1940) \u00e9 um diretor de cinema australiano. Formou-se na Universidade de Sydney em 1962. Dirigiu diversas \u00f3peras e ganhou um pr\u00eamio com a melhor produ\u00e7\u00e3o de \u00f3pera em 1991, na Austr\u00e1lia. Trabalha como diretor cinematogr\u00e1fico tanto nos Estados Unidos da Am\u00e9rica como em seu pa\u00eds natal."@pt,
        "Bruce Beresford (born 16 August 1940) is an Australian film director who has made more than 30 feature films over a 50-year career. Notable films he has directed include Breaker Morant (1980), Tender Mercies (1983), Crimes of the Heart (1986) and Driving Miss Daisy (1989)."@en,
        "Bruce Beresford (ur. 16 sierpnia 1940 w Sydney) \u2013 australijski re\u017cyser i scenarzysta filmowy. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 jako tw\u00f3rca dokument\u00f3w w Wielkiej Brytanii. W 1971 powr\u00f3ci\u0142 do Australii. W 1972 nakr\u0119ci\u0142 komedi\u0119 Przygody Barry'ego McKenzie, uznanie zdoby\u0142 komediodramatem Przyj\u0119cie u Dona (1976) i dramatem Pogromca Morant (1980). P\u00f3\u017aniej wyjecha\u0142 do USA, osi\u0105gaj\u0105c najwi\u0119kszy sukces filmem Wo\u017c\u0105c pani\u0105 Daisy (1990)."@pl,
        "\u0411\u0440\u044e\u0441 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bruce Beresford; \u0440. 1940) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30d9\u30ec\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9(Bruce Beresford,1940\u5e748\u670816\u65e5 - )\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u30fb\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3053\u308c\u307e\u30674\u5ea6\u30d1\u30eb\u30e0\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6f14\u51fa\u3082\u624b\u304c\u3051\u308b\u3002 \u76e3\u7763\u4f5c\u306e\u3072\u3068\u3064\u300e\u30c9\u30e9\u30a4\u30d3\u30f3\u30b0 Miss \u30c7\u30a4\u30b8\u30fc\u300f\u306f\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u54c1\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u304c\u3001\u30d9\u30ec\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u306f\u76e3\u7763\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:81685346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Beresford>,
        <http://viaf.org/viaf/81685346>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Beresford.
doremus_artist:0128c4dd-299e-3b02-9585-04291938aacf
    rdfs:comment
        "Edward John Renehan Jr. (born c 1956) is an American publisher, consultant, writer, and musician."@en;
    owl:sameAs viaf:116778419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_J._Renehan_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/116778419>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ed_Renehan_and_Steve_Buscemi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_J._Renehan,_Jr.>.
doremus_artist:01a15836-321a-3adf-9890-82e288cdda5b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Clear_Lake,_California>;
    rdfs:comment
        """John Joseph "Johnny" Burnette (25 de marzo de 1934 \u201314 de agosto de 1964) fue un pionero del Rockabilly. Junto con su hermano mayor, Dorsey Burnette y su amigo Paul Burlison, fundaron el grupo The Rock and Roll Trio"""@es,
        """John Joseph "Johnny" Burnette (March 25, 1934 \u2013 August 14, 1964) was an American singer-songwriter rockabilly musician. Along with his older brother Dorsey Burnette and friend Paul Burlison, Burnette was a founding member of the Rock and Roll Trio. He was the father of 1980s rockabilly singer Rocky Burnette."""@en,
        "John Joseph \u201cJohnny\u201d Burnette (Memphis, 25 maart 1934 - 14 augustus 1964) was een Amerikaanse Rockabilly-artiest."@nl,
        "John Joseph \u201eJohnny\u201c Burnette (* 25. M\u00e4rz 1934 in Memphis, Tennessee; \u2020 14. August 1964 in Clear Lake, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Rockabilly-Musiker. Burnette gilt als Pionier dieser Musikrichtung. Bekannte St\u00fccke von ihm sind unter anderem The Train Kept A-Rollin\u2018, Honey Hush sowie der Rockbilly Boogie."@de,
        "Johnny Burnette (25 de mar\u00e7o de 1934 - 14 de agosto de 1964) foi um pioneiro do rockabilly de Memphis, Tennessee."@pt,
        "Johnny Burnette (25 mars 1934 \u2013 14 ao\u00fbt 1964) est un chanteur et guitariste de rockabilly am\u00e9ricain. Avec son fr\u00e8re Dorsey Burnette et son ami Paul Burlison, il est un membre fondateur de The Rock and Roll Trio (en)."@fr,
        "Nativo di Memphis, Tennessee, lavor\u00f2 per un certo periodo in un'azienda elettrica di quella citt\u00e0 ma nel tempo libero assieme al fratello, Dorsey Burnette ed a un amico, Paul Burlison, si esibivano in vari spettacoli a livello locale. Nel 1956 i tre si recarono a New York per partecipare ad una gara musicale (che vinsero) ed incontrarono Henry Jerome, che in seguito divenne loro manager, grazie al quale ottennero un contratto discografico. Il primo lavoro del trio fu il brano The Train Kept A-Rollin' che ottenne un discreto successo di classifica."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0436\u043e\u0301\u0437\u0435\u0444 \u0411\u0451\u0440\u043d\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Joseph Burnette; \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0451\u0440\u043d\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Johnny Burnette); 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u041c\u0435\u043c\u0444\u0438\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1964, \u043e\u0437. \u041a\u043b\u0438\u0440, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0431\u043e\u043a\u0441\u0451\u0440, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a The Rock & Roll Trio (1956\u20141957) \u2014 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043a\u0430\u0431\u0438\u043b\u043b\u0438-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f."@ru;
    owl:sameAs viaf:7573346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Burnette>,
        <http://viaf.org/viaf/7573346>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e92e6d99-d4b3-4942-a6e6-b59427dae61e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Burnette.
doremus_artist:01d0b9c9-2ad9-3485-9c9e-2f36b4ae0bb2
owl:sameAs viaf:58672866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58672866>.
doremus_artist:029d69be-b71c-3a68-b8cc-8de872cf370a
owl:sameAs viaf:299676349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299676349>.
doremus_artist:02b499d9-6ca6-34f2-9db4-50b4f9fccca3
    rdfs:comment
        "Leslie Rands (January 7, 1900 \u2013 December 6, 1972) was an English opera singer and actor, best known for his performances in baritone roles of the Savoy Operas with the D'Oyly Carte Opera Company. He married D'Oyly Carte soprano Marjorie Eyre in 1926."@en;
    owl:sameAs viaf:14999856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leslie_Rands>,
        <http://viaf.org/viaf/14999856>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leslie_Rands.
doremus_artist:02dc0716-4676-3fcd-81a8-29c9db15b495
    dbp:birthPlace dbr:Bamako;
    rdfs:comment
        """Assitan Ke\u00efta, popularly known as Mamani Ke\u00efta (Bamako, 20 October 1965) is a singer and musician from Mali. "Mamani" literally means "grandmother". She was raised speaking Bambara, and was a backup singer for Salif Ke\u00efta. She is best known in English speaking countries for her album with Marc Minelli, Electro Bamako. She is credited on four tracks of the soundtrack album of the French animated film Kirikou et les b\u00eates sauvages (2005). Mamani Keita released her second album entitled Y\u00e9l\u00e9ma in 2006 and Gagner l'Argent Fran\u00e7ais in 2011. Both albums were produced and composed by French multi-instrumentalist Nicolas Repac."""@en,
        "Mamani Assitan Ke\u00efta, aussi connue sous le nom de Mamani Ke\u00efta, est une chanteuse malienne n\u00e9e \u00e0 Bamako le 20 octobre 1965."@fr;
    owl:sameAs viaf:32199876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mamani_Ke\u00efta>,
        <http://viaf.org/viaf/32199876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7fa66a12-e4d4-4e1a-9dff-6eceae1c84ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mamani_Keïta.
doremus_artist:03bb8a4b-4c63-330b-9592-abd43ea3b09f
owl:sameAs viaf:79236756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79236756>.
doremus_artist:0515ce90-f695-344e-87b9-dd90ad9bb3d2
owl:sameAs viaf:29297221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29297221>.
doremus_artist:0549dfb3-e50b-3643-b0fd-5abd0e67f464
    rdfs:comment
        "Nicole Cabell (17 de octubre de 1977) es una soprano estadounidense."@es,
        """Nicole Cabell (born October 17, 1977) is an American opera singer. She is best known as the 2005 winner of the BBC Cardiff Singer of the World Competition. Cabell was born in Panorama City, California. Her grandfather, Luther Lanier, was the first African American Chief in the Sheriff's Department in Los Angeles. She is of African American, Korean and Caucasian ancestry, and was brought up in the California beach town of Ventura. As a child, she did not listen to classical music, but she did play the flute in her junior high school band. She and a classmate used to play basketball together and would "imitate opera singers". Her mother encouraged her to join the school choir and she tried out for a school musical and was a success."""@en;
    owl:sameAs viaf:61863185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicole_Cabell>,
        <http://viaf.org/viaf/61863185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/feb51df9-1e14-422a-bb58-459a4cc7e8bb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicole_Cabell.
doremus_artist:05a65d59-bc8b-3f71-8cbb-fdeb82c626d8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Cloud;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Clo\u00ebrec (Paris, 31 May 1911 \u2013 Saint-Cloud, 13 December 1995) was a French composer."@en,
        "Ren\u00e9 Clo\u00ebrec, n\u00e9 Ren\u00e9 Albert Philippe Clo\u00ebrec le 31 mai 1911 \u00e0 Paris 18e et mort le 13 d\u00e9cembre 1995 \u00e0 Saint-Cloud, est un compositeur fran\u00e7ais. Il est l'auteur de l'indicatif de la publicit\u00e9 Jean Mineur diffus\u00e9 depuis 1952 dans les salles de cin\u00e9ma. \u00c0 l'\u00c9cole sup\u00e9rieure de Musique, il poursuit ses \u00e9tudes sous la direction de Pierre Vidal et Albert Roussel. \u00c0 quinze ans, il est embauch\u00e9 comme pianiste accompagnateur de films muets au cin\u00e9ma Maillot-Palace. Il se retire du cin\u00e9ma en 1965, pour se consacrer entre autres \u00e0 la sc\u00e9nographie des ch\u00e2teaux de la Loire."@fr;
    owl:sameAs viaf:10040868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Clo\u00ebrec>,
        <http://viaf.org/viaf/10040868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d61805b9-89c0-4d78-9d5e-56fe23ac0f35>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:René_Cloërec.
doremus_artist:08c73c4a-9718-3dab-8779-b0528008ec6c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stockton,_California>;
    rdfs:comment
        "Deborah Henson-Conant (* 11. November 1953 in Stockton (Kalifornien)) ist eine US-amerikanische Komponistin und Harfenistin, die dieses Instrument, auch im Jazz, etabliert hat."@de,
        "Deborah Henson-Conant (Stockton (Calif\u00f3rnia), 11 de Novembro de 1953) \u00e9 uma harpista estadunidense. Al\u00e9m de musicista, ela \u00e9 curadora do Museu da Comida Queimada (Burnt Food Museum), em Arlington, Massachusetts."@pt,
        """Deborah Henson-Conant (Stockton, 11 november 1953) is een Amerikaans harpiste en componiste, die bekendstaat om haar flamboyante podium-optredens en innovatie met de elektrische harp. Ze beschrijft zichzelf op haar website als cross-genre: jazz-pop-comedy-folk-blues-flamenco-keltisch". Deborah treedt op in theaters, concerthallen en op festivals. Ook speelt ze soms samen met een symfonieorkest. Naast muzikale elementen hebben haar optredens vaak ook verhalende elementen. Ze componeert haar eigen muziek wanneer ze met een symfonieorkest speelt. Henson-Conant woont in Arlington (Massachusetts)."""@nl,
        """Deborah Henson-Conant (born November 11, 1953 in Stockton, California) is an American harpist and composer. Nicknamed "the Hip Harpist", she is known for her flamboyant stage presence and her innovation with electric harps."""@en,
        """Deborah Henson-Conant (n. Stockton, California, 11 de noviembre de 1953) es una arpista estadounidense. De apariencia extravagante, es famosa por rehusar vestirse y actuar de acuerdo con el estereotipo angelical de la mujer arpista. La banda de sonido de su DVD "Invention & Alchemy", publicado en 2006, fue nominado a los Premios Grammy. Su gira "Inviting Invention" (2006) presentaba una serie de "exploraciones interpretativas" que inclu\u00edan colaboraciones de varios invitados, tanto musicales como de otras disciplinas. Henson-Conant actualmente vive en Arlington, Massachusetts."""@es;
    owl:sameAs viaf:51899469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deborah_Henson-Conant>,
        <http://viaf.org/viaf/51899469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e87a07a3-2741-4049-bb12-c9d303bd6ad1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deborah_Henson-Conant.
doremus_artist:092991da-4337-3954-a772-19e67b86715c
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nina Companeez (26 August 1937 \u2013 9 April 2015) was a French screenwriter and film director. Nina Companeez was the younger daughter of Russian Jewish emigr\u00e9 screenwriter Jacques Compan\u00e9ez and younger sister of contralto Ir\u00e8ne Companeez. She was the mother of actress Valentine Varela. Companeez was a long time collaborator of Michel Deville. She wrote for 29 films and television shows. In April 2015, she died at the age of 77."@en,
        "Nina Companeez (Boulogne-Billancourt, 26 de agosto de 1937 - Par\u00eds, 9 de abril de 2015) fue una guionista y directora de cine de Francia. Escribi\u00f3 29 pel\u00edculas para cine y televisi\u00f3n desde 1961."@es,
        "Nina Companeez, pseudoniem van Nina H\u00e9l\u00e8ne Kompaneyetz, (Boulogne-Billancourt, 26 augustus 1937 \u2013 Parijs, 9 april 2015) was een Franse filmregisseur en scenarist. Ze maakte films voor het grote en het kleine scherm."@nl,
        "Nina CompaneezFichier:Nina Companeez 2013.jpg Nina Companeez en f\u00e9vrier 2013 au d\u00e9jeuner des nomm\u00e9s des C\u00e9sar du cin\u00e9ma 2013. Nina Companeez (de son vrai nom Nina H\u00e9l\u00e8ne Kompaneyetz), n\u00e9e le 26 ao\u00fbt 1937 \u00e0 Boulogne-Billancourt et morte le 9 avril 2015 \u00e0 Paris, est une r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et dramaturge fran\u00e7aise, travaillant aussi bien pour le grand que le petit \u00e9cran et la sc\u00e8ne."@fr,
        "Nina Compan\u00e9ez (* 26. August 1937 in Boulogne-Billancourt als Nina H\u00e9l\u00e8ne Kompanetzeff; \u2020 9. April 2015 in Paris) war eine franz\u00f6sische Drehbuchautorin und Regisseurin. Compan\u00e9ez wurde als Tochter russisch-j\u00fcdischer Einwanderer in Frankreich geboren. Ihr Vater war der Drehbuchautor Jacques Compan\u00e9ez. Sie wurde vor allem als Drehbuchautorin und Regisseurin von Fernsehfilmen bekannt. Ihre Karriere als Drehbuchautorin begann mit ihrer Zusammenarbeit mit Michel Deville in den 1960er Jahren. Ihr dreiteiliger Fernsehfilm Voici venir l\u2019orage\u2026 (2008) thematisiert das Schicksal russisch-j\u00fcdischer Auswanderer in den 1930er Jahren und hat autobiografische Aspekte. Compan\u00e9ez' Tochter ist die Schauspielerin Valentine Varesa."@de,
        "\u041d\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0435\u0435\u0446 (\u0444\u0440. Nina Compan\u00e9ez; 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1937, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0411\u0438\u0439\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440, \u041e-\u0434\u0435-\u0421\u0435\u043d \u2014 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30cb\u30ca\u30fb\u30b3\u30f3\u30d1\u30cd\u30fc\u30ba\uff08Nina Companeez\u3001 - Compan\u00e9ez\u3068\u3082\u30011937\u5e748\u670826\u65e5 \u30d6\u30fc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30d3\u30e4\u30f3\u30af\u30fc\u30eb - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u7de8\u96c6\u6280\u5e2b\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u821e\u53f0\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17253099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nina_Companeez>,
        <http://viaf.org/viaf/17253099>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nina_Companeez_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nina_Companeez.
doremus_artist:09a09e5c-75a8-3be7-9741-2e6e9d12e9d5
owl:sameAs viaf:241117438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/241117438>.
doremus_artist:0a3ba44d-913d-3ac7-8c2d-ba5173f2fa14
owl:sameAs viaf:117528630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117528630>.
doremus_artist:0aa0b538-6d23-350a-96b9-2320ff9e7a1c
owl:sameAs viaf:6196028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6196028>.
doremus_artist:0aaf7529-5762-3a62-962a-45c7dc7a6884
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Kensington;
    rdfs:comment
        "William Boyce (Londen, 1 september 1711 - aldaar, 7 februari 1779) wordt over het algemeen beschouwd als de belangrijkste in Engeland geboren componist van de 18e eeuw. Geboren in Londen, werd Boyce als knaap koorzanger van de St. Paul's Cathedral en studeerde later muziek bij Maurice Greene, die hij in 1755 opvolgde als Master of the King's Musick. Intussen vervulde hij verschillende benoemingen als organist in Londen, waar hij in 1755 benoemd werd als componist van de Chapel Royal en vervolgens in 1758 als organist. Hij overleed in zijn geboorteplaats."@nl,
        "William Boyce (Londres, 11 de septiembre de 1711 \u2014 7 de febrero de 1779) fue un compositor ingl\u00e9s. Boyce fue un ni\u00f1o del coro de la Catedral de San Pablo, antes de estudiar m\u00fasica con Maurice Greene despu\u00e9s de que le cambiase la voz. Su primer desempe\u00f1o como profesional lleg\u00f3 en 1734, cuando consigui\u00f3 un trabajo como organista en la Oxford Chapel. Tuvo muchos puestos similares antes de ser nombrado \u00abMaster of the King's Music\u00bb en 1755, llegando a ser organista en la Chapel Royal en 1758."@es,
        "William Boyce (Londres, 11 de setembro de 1711 \u2014 7 de fevereiro de 1779) foi um compositor do Reino Unido."@pt,
        "William Boyce (baptised 11 September 1711 \u2013 d. 7 February 1779) was an English composer and organist."@en,
        "William Boyce (getauft 11. September 1711 in London; \u2020 7. Februar 1779 in Kensington (London)) war ein englischer Komponist."@de,
        "William Boyce (ochrzczony 11 wrze\u015bnia 1711, zm. 7 lutego 1779) \u2013 angielski kompozytor prze\u0142omu baroku i klasycyzmu, uchodz\u0105cy za jednego z najwybitniejszych angielskich tw\u00f3rc\u00f3w muzyki powa\u017cnej XVIII w. Nast\u0119pca Maurice'a Greene'a na stanowisku Master of the King's Musick. Gdy pod koniec \u017cycia Boyce og\u0142uch\u0142 musia\u0142 porzuci\u0107 stanowisko organisty i zajmowa\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie doka\u0144czaniem niedoko\u0144czonych dzie\u0142 swego nauczyciela Greene'a. Wiele utwor\u00f3w Boyce'a stosuje w nabo\u017ce\u0144stwach Ko\u015bci\u00f3\u0142 anglika\u0144ski. Boyce napisa\u0142 te\u017c masque: Peleus and Thetis i pie\u015bni oparte na wierszach Johna Drydena"@pl,
        "William Boyce est un compositeur britannique baptis\u00e9 \u00e0 Londres le 11 septembre 1711 et mort le 7 f\u00e9vrier 1779."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u043e\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Boyce; 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1711 \u2014 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1779) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30dc\u30a4\u30b9\uff08William Boyce, 1711\u5e749\u670811\u65e5 \u2013 1779\u5e742\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u3044\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u58f0\u5909\u308f\u308a\u3092\u3057\u3066\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u306e\u4e0b\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021734\u5e74\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30d7\u30ed\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u59cb\u3081\u308b\u3002\u6570\u3005\u306e\u540c\u69d8\u306e\u8077\u3092\u7d4c\u3066\u30011755\u5e74\u306b\u300c\u56fd\u738b\u306e\u97f3\u697d\u5e2b\u7bc4\u300d\u306b\u629c\u64e2\u30021758\u5e74\u306b\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u96e3\u8074\u304c\u9177\u304f\u306a\u308a\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u304c\u51fa\u6765\u306a\u304f\u306a\u308b\u3068\u3001\u4ed5\u4e8b\u3092\u8f9e\u3081\u3001\u5e2b\u306e\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u304c\u672a\u5b8c\u6210\u306e\u307e\u307e\u6b8b\u3057\u305f\u300c\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u300d\uff08Cathedral Music\uff09\u306e\u7de8\u7e82\u306e\u5b8c\u6210\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u82f1\u56fd\u6559\u4f1a\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e3b\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u30018\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u8cdb\u6b4c\u3001\u53d9\u60c5\u8a69\u3001\u4eee\u9762\u5287\u300c\u30da\u30ec\u30a6\u30b9\u3068\u30c6\u30c6\u30a3\u30b9\u300d\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c9\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u300c\u4e16\u4fd7\u7684\u4eee\u9762\u5287\uff08Secular Masque\uff09\u306e\u305f\u3081\u306e\u6b4c\u66f2\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u306e\u300c\u30c6\u30f3\u30da\u30b9\u30c8\u300d\u300c\u30b7\u30f3\u30d9\u30ea\u30f3\u300d\u300c\u30ed\u30df\u30aa\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u300d\u300c\u51ac\u7269\u8a9e\u300d\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u300112\u306e\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30dc\u30a4\u30b9\u306f\u6b7b\u5f8c\u3001\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3068\u306a\u308a\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u4f5c\u54c1\u304c\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u306f\u7a00\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u30571930\u5e74\u4ee3\u306b\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30f3\u30d0\u30fc\u30c8\u304c\u6821\u8a02\u3057\u6307\u63ee\u3092\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u535a\u4f0a\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWilliam Boyce\uff0c1711\u5e749\u670811\u65e5\uff0d1779\u5e742\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\u3002\u81ea\u5e7c\u5728\u6559\u5802\u5531\u8bd7\u73ed\u6f14\u5531\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u30021755\u5e74\u88ab\u8058\u4e3a\u738b\u5ba4\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\uff08en:Master of the Queen's Music\uff09\uff0c\u4f46\u665a\u5e74\u56e0\u75c5\u81f4\u804b\u3002\u535a\u4f0a\u65af\u662f18\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u7ee7\u627f\u4e86\u4ea8\u5fb7\u5c14\u5e84\u4e25\uff0c\u6062\u5f18\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\uff0c\u6280\u5de7\u7cbe\u6e5b\uff0c\u5e76\u53d7\u5230\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u4e00\u5b9a\u5f71\u54cd\u3002\u4ed6\u521b\u4f5c\u7684\u8bb8\u591a\u5b97\u6559\u97f3\u4e50\u81f3\u4eca\u8fd8\u5728\u793c\u62dc\u4eea\u5f0f\u4e2d\u8fd0\u7528\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u535a\u4f0a\u65af\u8fd8\u7f16\u8f91\u4e86\u73c0\u585e\u5c14\uff0c\u5a01\u5ec9\u00b7\u4f2f\u5fb7\u7684\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59348653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Boyce_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/59348653>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Boyce.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Boyce_(composer)>.
doremus_artist:0ab5a3d3-3eeb-3f2a-bd5d-5c9ffca02549
    owl:sameAs n0:cad71c75-82ba-4eba-97cc-63553b3d5d70;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/cad71c75-82ba-4eba-97cc-63553b3d5d70>.
doremus_artist:0addec9e-5c29-3655-9e73-93cb62aa1cf4
    dbp:birthPlace dbr:Ceikiniai;
    dbp:deathPlace dbr:Vilnius;
    rdfs:comment
        "Kipras Petrauskas (November 23, 1885 \u2013 January 17, 1968) was a Lithuanian operatic tenor (created around 80 roles), professor, and Lithuanian Association of Artists member. The national opera foundation is associated with him. He was married to Elena \u017dalinkevi\u010dait\u0117-Petrauskien\u0117. In 1942, he was asked to hide a Jewish baby girl, Dana Pomeranz, which he and his wife agreed to. To hide the girl better, he and his wife left the city, moving first to a Lithuanian village, and later to Austria and then Germany. In 1947 they came back to Lithuania, and they found Dana's parents and gave her back to them."@en,
        "\u041a\u0438\u0301\u043f\u0440\u0430\u0441 \u0419\u043e\u0301\u043d\u043e \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430\u0301\u0443\u0441\u043a\u0430\u0441 (\u041a\u0438\u043f\u0440\u0438\u0430\u043d \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0438\u043e\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (\u043b\u0438\u0442. Kipras Jono Petrauskas; 1885\u20151968) \u2015 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1950). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1951)."@ru;
    owl:sameAs viaf:45215729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kipras_Petrauskas>,
        <http://viaf.org/viaf/45215729>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kipras_Petrauskas_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kipras_Petrauskas.
doremus_artist:0af2abfe-d8d7-3ba4-8699-15b5a74c09ed
owl:sameAs viaf:22344406; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22344406>.
doremus_artist:0b0e34f1-981d-3ff7-b4bd-d44d5ba477f7
owl:sameAs viaf:54357280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54357280>.
doremus_artist:0c1de548-c654-37d0-a362-fbb50a32ba8b
    rdfs:comment
        "Robert Hill (* 6. November 1953 in Cebu City, Philippinen ) ist ein US-amerikanischer Cembalist, Musikwissenschaftler und Hochschullehrer. Er unterrichtet seit 1990 an der Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg als Professor f\u00fcr historische Tasteninstrumente und historische Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        """Robert Stephen Hill (November 6, 1953 - Philippines) is an American harpsichordist and fortepianist. Since 1990 he is "Professor of Historical Keyboard Instruments, Performance Practice and Chamber Music" at the Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg, Germany. Robert Hill studied harpsichord with Gustav Leonhardt at the Amsterdam Conservatory (Soloist Diploma 1974). He completed his Ph.D. thesis about Bach at Harvard University in 1987. His brother is the instrument-builder Keith Hill."""@en,
        "Robert Stephen Hill (ur. 6 listopada 1953 na Filipinach) \u2013 ameryka\u0144ski klawesynista i specjalista w zakresie historycznej praktyki wykonawczej. Od 1990 roku jest profesorem Hochschule f\u00fcr Musik we Fryburgu Bryzgowijskim. Studiowa\u0142 gr\u0119 na klawesynie u Gustava Leonhardta w amsterdamskim konserwatorium (dyplom w 1974). Doktoryzowa\u0142 si\u0119 na Harvardzie w 1987 r. W 2010 r. przewodniczy\u0142 jury Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Bachowskiego w Lipsku. Jego brat Keith jest budowniczym instrument\u00f3w."@pl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u0425\u0438\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Stephen Hill; \u0440\u043e\u0434. 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u0421\u0435\u0431\u0443, \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1974), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u0430. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432 1987 \u0433. \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u043b \u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0412 1986\u20141990 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0414\u044c\u044e\u043a\u0430. \u0421 1990 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0419\u043e\u0440\u0433 \u0425\u0430\u043b\u0443\u0431\u0435\u043a)."@ru;
    owl:sameAs viaf:162112882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Hill_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/162112882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0bf5318b-bde3-4ff4-a226-2154527fe277>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Hill_(musician)>.
doremus_artist:0c965ec4-f91c-34fc-8bf1-d59ed26bdee9
    dbp:birthPlace dbr:Palmi;
    dbp:deathPlace dbr:Varazze;
    rdfs:comment
        "Francesco Cilea (* 23. Juli 1866 in Palmi, Provinz Reggio Calabria; \u2020 20. November 1950 in Varazze, Provinz Savona) war ein italienischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Leiter musikalischer Ausbildungsst\u00e4tten."@de,
        "Francesco Cilea (Palmi, 23 de julho de 1866 \u2014 Varazze. 20 de novembro de 1950) foi um compositor italiano. \u00c9 particularmente conhecido pelas \u00f3peras L'arlesiana e Adriana Lecouvreur."@pt,
        "Francesco Cilea (Palmi, Reggio Calabria, 23 juli 1866 \u2013 Varazze, bij Savona, 20 november 1950) was een Italiaans pianist en componist."@nl,
        "Francesco Cilea (also Cil\u00e8a; Palmi, 23 July 1866 \u2013 Varazze, 20 November 1950) was an Italian composer. Today he is particularly known for his operas L'arlesiana and Adriana Lecouvreur."@en,
        "Francesco Cilea (parfois \u00e9crit Cil\u00e8a) est un compositeur italien, n\u00e9 le 23 juillet 1866 \u00e0 Palmi (r\u00e9gion de Calabre) et mort le 20 novembre 1950 (\u00e0 84 ans), \u00e0 Varazze (r\u00e9gion de Ligurie)."@fr,
        """Francesco Cilea (ur. 23 lipca 1866 w Palmi, zm. 20 listopada 1950 w Varazze) - kompozytor w\u0142oski. Studiowa\u0142 w Neapolu, gdzie potem zosta\u0142 profesorem gry na fortepianie. Uczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c teorii muzyki we Florencji by w ko\u0144cu zosta\u0107 dyrektorem konserwatori\u00f3w muzycznych w Neapolu i Palermo. Neapol to tak\u017ce miejsce pierwszego sukcesu Cilei, jaki odnios\u0142a opera "Gina", b\u0119d\u0105ca r\u00f3wnocze\u015bnie prac\u0105 dyplomow\u0105 kompozytora. Cilea w swoich dzie\u0142ach nawi\u0105zywa\u0142 zar\u00f3wno do wsp\u00f3\u0142czesnego mu weryzmu, jak i wcze\u015bniejszych tradycji, cho\u0107by belcanta. Jego styl bywa okre\u015blany jako quasi-weryzm. Najbardziej znana opera F. Cilei to "Adriana Lecouvreur", na scenach bywa r\u00f3wnie\u017c obecna "Arlezjanka"."""@pl,
        "Francesco Cilea, (Palmi, cerca de Regio de Calabria, 23 de julio de 1866 - Varazze, cerca de Savona, 20 de noviembre de 1950), fue un compositor de \u00f3pera, italiano, con un notorio \u00e9xito inicial que no logr\u00f3 mantener mientras el gusto del p\u00fablico fue cambiando. Cilea fue el heredero de la corriente verista italiana de finales del siglo XIX y principios del XX. En 1913, luego de estrenar un poema sinf\u00f3nico coral en honor de Giuseppe Verdi en el Teatro Carlo Felice (Genova) de G\u00e9nova, Cilea se dedic\u00f3 a la direcci\u00f3n de conservatorios de m\u00fasica y la ense\u00f1anza. Dict\u00f3 clases en Florencia, Palermo y finalmente N\u00e1poles, donde trabaj\u00f3 desde 1916 hasta su retiro en 1936. Cilea public\u00f3 tambi\u00e9n piezas para piano. Su m\u00fasica de c\u00e1mara no es muy conocida."@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0427\u0438\u043b\u0435\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Cilea, 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1866, \u0420\u0435\u0434\u0436\u043e-\u0434\u0438-\u041a\u0430\u043b\u0430\u0431\u0440\u0438\u044f \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u0412\u0430\u0440\u0430\u0446\u0446\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c1\u30ec\u30a2\uff08Francesco Cilea\u30011866\u5e747\u670823\u65e5 - 1950\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Cilea>,
        <http://viaf.org/viaf/5117163>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mausoleo_di_Francesco_Cilea_a_Palmi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Cilea.
doremus_artist:0d46d986-9129-35dd-9577-0393abb427cf
owl:sameAs viaf:26845628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26845628>.
doremus_artist:0d5d1474-22b6-3516-8357-c363ad8eef90
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "August Strindberg (ur. 22 stycznia 1849 w Sztokholmie, zm. 14 maja 1912 tam\u017ce) \u2013 szwedzki pisarz. Tw\u00f3rca dramat\u00f3w, powie\u015bci, esej\u00f3w i utwor\u00f3w poetyckich, malarz i fotograf. Uznawany za ojca wsp\u00f3\u0142czesnego teatru. Przedstawiciel naturalizmu i prekursor ekspresjonizmu."@pl,
        "Johan August Strindberg (/\u02c8str\u026andb\u025c\u02d0r\u0261, \u02c8str\u026anb\u025c\u02d0r\u0261/; Swedish: [\u02ccstrind\u02c8b\u00e6rj] ; 22 January 1849 \u2013 14 May 1912) was a Swedish playwright, novelist, poet, essayist and painter. A prolific writer who often drew directly on his personal experience, Strindberg's career spanned four decades, during which time he wrote over 60 plays and more than 30 works of fiction, autobiography, history, cultural analysis, and politics. A bold experimenter and iconoclast throughout, he explored a wide range of dramatic methods and purposes, from naturalistic tragedy, monodrama, and history plays, to his anticipations of expressionist and surrealist dramatic techniques. From his earliest work, Strindberg developed innovative forms of dramatic action, language, and visual composition. He is consider"@en,
        "Johan August Strindberg (Estocolmo, 22 de enero de 1849-ib\u00eddem, 14 de mayo de 1912) fue un escritor y dramaturgo sueco. Considerado como uno de los escritores m\u00e1s importantes de Suecia y reconocido en el mundo principalmente por sus obras de teatro, se le considera el renovador del teatro sueco y precursor o antecedente del teatro de la crueldad y teatro del absurdo. Su carrera literaria comenz\u00f3 a los veinte a\u00f1os de edad y su extensa y polifac\u00e9tica producci\u00f3n ha sido recogida en m\u00e1s de setenta vol\u00famenes que incluyen todos los g\u00e9neros literarios. Se interes\u00f3 por la fotograf\u00eda y la pintura, y en una etapa de su vida le obsesion\u00f3 la alquimia. De personalidad esquizofr\u00e9nica, durante la mayor parte de su vida se sinti\u00f3 acosado y perseguido. Esta peculiaridad dot\u00f3 a su obra de una especial fuerz"@es,
        """Johan August Strindberg (Estocolmo, 22 de janeiro de 1849 \u2014 Estocolmo, 14 de maio de 1912) foi um dramaturgo, romancista, ensa\u00edsta e contista sueco. \u00c9 autor, entre outras obras, das pe\u00e7as dram\u00e1ticas "Menina J\u00falia" (Fr\u00f6ken Julie) e "O sonho" (Ett dr\u00f6mspel), dos romances "O Sal\u00e3o Vermelho" (R\u00f6da rummet) e "Gente de Hems\u00f6" (Hems\u00f6borna), e das novelas "Casados" (Giftas).Figura ao lado de Henrik Ibsen, S\u00f8ren Kierkegaard e Hans Christian Andersen entre os maiores escritores escandinavos de todos os tempos. \u00c9 um dos pais do teatro moderno. Seus trabalhos s\u00e3o classificados como pertencentes aos movimentos liter\u00e1rios naturalista e expressionista.Strindberg \u00e9 considerado um renovador da literatura e da l\u00edngua sueca. No romance O Sal\u00e3o Vermelho, ele ultrapassa o estilo declamat\u00f3rio da \u00e9poca, introduz"""@pt,
        "Johan August Strindberg (Stockholm, 22 januari 1849 \u2013 aldaar, 14 mei 1912) was een Zweeds auteur, kunstschilder en fotograaf. Hij wordt beschouwd als een van de meest invloedrijke Zweedse schrijvers en domineerde de Zweedse letterkunde vier decennia lang. Hij maakte vooral als toneelschrijver naam, maar zijn werk omvat vrijwel elk literair genre. Strindberg was een veelbesproken figuur, en vaak betrokken in persoonlijke conflicten. Strindberg was erg productief gedurende perioden in zijn leven, die afgewisseld werden met eerder stille periodes. Hij leverde baanbrekend werk in verschillende genres."@nl,
        "Johan August Strindberg , n\u00e9 le 22 janvier 1849 \u00e0 Stockholm (Su\u00e8de), mort le 14 mai 1912 \u00e0 Stockholm, est un \u00e9crivain, dramaturge et peintre su\u00e9dois. Il fait partie des auteurs su\u00e9dois les plus importants et est un des p\u00e8res du th\u00e9\u00e2tre moderne. Ses \u0153uvres se classent parmi deux courants litt\u00e9raires majeurs, le naturalisme et l'expressionnisme."@fr,
        "Johan August Strindberg [\u02cco\u02d0g\u0275st \u02c8strindb\u00e6r\u029d] (* 22. Januar 1849 in Stockholm; \u2020 14. Mai 1912 in Stockholm) war ein schwedischer Schriftsteller und K\u00fcnstler. Er gilt als einer der wichtigsten schwedischen Autoren, besonders seine Dramatik ist weltbekannt. Von den 1870er Jahren bis zu seinem Tod dominierte er das literarische Schweden, war st\u00e4ndig umstritten und oft in pers\u00f6nliche Konflikte verwickelt. Zu seinem umfangreichen literarischen Werk geh\u00f6ren Romane, Novellen und Dramen, die zu den Klassikern schwedischer Literatur z\u00e4hlen."@de,
        "Per la vastit\u00e0 e la rilevanza della produzione (che ricopre praticamente tutti i generi letterari ed \u00e8 raccolta in circa cinquanta volumi, a cui se ne aggiungono ventidue di corrispondenze), il suo nome affianca il norvegese Henrik Ibsen all'apice della tradizione letteraria scandinava e raggiunge per riconoscimento unanime un seggio tra i massimi artisti letterati del mondo. Fu il destinatario di uno dei biglietti della follia di Friedrich Nietzsche."@it,
        "\u0410\u0301\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0421\u0442\u0440\u0438\u0301\u043d\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u042e\u0301\u0445\u0430\u043d \u0410\u0301\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0421\u0442\u0440\u0438\u0301\u043d\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0448\u0432\u0435\u0434. Johan August Strindberg, 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1849 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1912 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u0639\u0627\u0634 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0627\u0644\u0633\u0648\u064a\u062f\u064a (\u0623\u0648\u062c\u0633\u062a \u0633\u062a\u0631\u0646\u062f\u064a\u0631\u062c) August Strindberg (1849 1912 \u0645) \u062d\u064a\u0627\u0629 \u062d\u0627\u0641\u0644\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u063a\u0632\u064a\u0631 \u0648\u0628\u0627\u0644\u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u062c\u064a\u0628\u0629 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u064a (\u0627\u0628\u0633\u0646 Ibsen) \u0648\u062a\u0634\u064a\u0643\u0648\u0641 Chekhov \u0648\u0628\u0647 \u064a\u0643\u062a\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u0627\u062f \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0637\u0627\u0644\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0648\u0623\u0639\u0637\u0627\u0647 \u0645\u0644\u0627\u0645\u062d \u0627\u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u062f \u0641\u064a\u0647. \u0643\u062a\u0628 (\u0633\u062a\u0631\u0646\u062f\u0628\u0631\u062c) \u0623\u0646\u0648\u0627\u0639\u0627\u064b \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u060c \u0641\u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0646\u0633\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a \u062b\u0645 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0647\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628 \u0639\u0635\u0631\u0647\u060c \u0648\u0644\u0639\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u064a\u0639\u0648\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0634\u062e\u0635\u064a\u062a\u0647 \u0645\u0645\u0627 \u062c\u0639\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u062a\u0642\u0644\u0628\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0635\u062f\u0631\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0648\u062c\u0639\u0644 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0648\u0627\u0645\u0644 \u0644\u0641\u0647\u0645 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30f3\u30c9\u30d9\u30ea\uff08Johan August Strindberg sv-August Strindberg.ogg \u805e\u304f\u30011849\u5e741\u670822\u65e5 - 1912\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30e6\u30fc\u30a2\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30b9\u30c8\u30ea\u30f3\u30c9\u30d0\u30fc\u30ea\u30a3\u3068\u3082\u3002"@ja,
        "\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u65af\u7279\u6797\u5821\uff08\u745e\u5178\u8bed\uff1aAugust Strindberg\uff0c1849\u5e741\u670822\u65e5\uff0d1912\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u745e\u5178\u4f5c\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u548c\u756b\u5bb6\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u73fe\u4ee3\u620f\u5267\u521b\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u65af\u7279\u6797\u5821\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u4ea7\u7684\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5728\u5176\u56db\u5341\u4f59\u5e74\u7684\u521b\u4f5c\u751f\u6daf\u91cc\uff0c\u4ed6\u5199\u4e86\u516d\u5341\u591a\u90e8\u620f\u5267\u548c\u4e09\u5341\u591a\u90e8\u8457\u4f5c\uff0c\u5176\u8457\u4f5c\u6db5\u76d6\u8303\u56f4\u6709\u5c0f\u8bf4\u3001\u5386\u53f2\u3001\u81ea\u4f20\u3001\u653f\u6cbb\u548c\u6587\u5316\u8d4f\u6790\u7b49\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u76f4\u89c2\u4f53\u73b0\u4ed6\u7684\u751f\u6d3b\u7ecf\u5386\u548c\u611f\u53d7\u3002\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u5927\u80c6\u4e14\u4ee5\u98a0\u8986\u4f20\u7edf\u4e3a\u4e00\u8d2f\u4f5c\u98ce\u7684\u521b\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4ed6\u901a\u904e\u81ea\u6211\u6478\u7d22\u7fd2\u5f97\u620f\u5267\u6027\u63cf\u5199\u65b9\u6cd5\u548c\u5176\u5e7f\u6cdb\u7528\u9014\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u7740\u91cd\u8868\u73b0\u81ea\u7136\u4e3b\u7fa9\u548c\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54154627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Strindberg>,
        <http://viaf.org/viaf/54154627>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bc6d6f1-5ab8-44f5-932b-01973476b51f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AugustStrindberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Strindberg.
doremus_artist:0d8a585a-cd33-3dbe-8c95-a26f7b800af1
owl:sameAs viaf:66621753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66621753>.
doremus_artist:0e1bb736-98c0-3e61-a71d-374564cf728a
owl:sameAs viaf:17230469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17230469>.
doremus_artist:0e1c7cbe-5c7d-3f8e-b613-60768593636c
    dbp:birthPlace res:Pontoise;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Auget [Auger], n\u00e9 vers 1592 et mort le 22 mars 1660, est un compositeur fran\u00e7ais actif \u00e0 Paris sous le r\u00e8gne de Louis XIII et sous la r\u00e9gence de Jules Mazarin."@fr;
    owl:sameAs viaf:47037047;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Auget>,
        <http://viaf.org/viaf/47037047>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Auget_1617.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Auget.
doremus_artist:0e248d56-e86a-36f9-947b-727edc309a40
owl:sameAs viaf:37192025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37192025>.
doremus_artist:0eadfcf0-ae2e-3012-993c-e713ac3bd671
    dbp:birthPlace dbr:Newcastle_upon_Tyne;
    dbp:deathPlace dbr:Newcastle_upon_Tyne;
    rdfs:comment
        "Charles Avison (/\u02c8e\u026av\u1d7bs\u0259n/; 16 February 1709 (baptised) \u2013 9 or 10 May 1770) was an English composer during the Baroque and Classical periods. He was a church organist at St John The Baptist Church in Newcastle and at St. Nicholas's Church (later Newcastle Cathedral). He is most known for his 12 Concerti Grossi after Scarlatti and his Essay on Musical Expression, the first music criticism published in English."@en,
        "Charles Avison (Tyne, febrero de 1709 \u2013 Newcastle upon Tyne, 9 o 10 de mayo de 1770, ) (pronunciaci\u00f3n '\u02c8e\u026av\u026as\u0259n) fue un compositor ingl\u00e9s durante los per\u00edodos Barroco y Cl\u00e1sico. Fue organista de la iglesia de San Juan en Newcastle y en la iglesia de San Nicol\u00e1s. Es recordado por sus 12 Concerti grossi tras Domenico Scarlatti y su Essay on Musical Expression, las primeras cr\u00edticas musicales escritas en ingl\u00e9s."@es,
        "Charles Avison (getauft am 16. Februar 1709 in Newcastle upon Tyne; \u2020 9. oder 10. Mai 1770 ebenda) war ein englischer Komponist."@de,
        "Charles Avison (n\u00e9 en f\u00e9vrier 1709, Newcastle upon Tyne, mort le 9 mai ou 10 mai 1770, Newcastle upon Tyne) est un compositeur britannique de la p\u00e9riode baroque. Il fut organiste de l'\u00e9glise Saint-Nicolas de Newcastle, l'une des plus vastes \u00e9glises paroissiales d'Angleterre (devenue cath\u00e9drale en 1882). Il est pass\u00e9 \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 ses 12 Concerti Grossi d'apr\u00e8s Scarlatti et son Essay on Musical Expression, premier ouvrage de critique musicale de langue anglaise."@fr,
        """Charles Avison (ur. luty 1709, zm. 9 lub 10 maja 1770) \u2013 brytyjski kompozytor barokowy. By\u0142 organist\u0105 w ko\u015bciele \u015bw. Jana i \u015bw. Miko\u0142aja w Newcastle upon Tyne. Znany jest jako tw\u00f3rca "12 Concerto grosso za Scarlattim" i "Eseju o ekspresji muzycznej" (ang. Essay on Musical Expression) (1752), pierwszej muzykologicznej rozprawy krytycznej opublikowanej w j\u0119zyku angielskim."""@pl,
        "Vissuto tra i periodi barocco e classico, fu il maggiore compositore inglese di concerti grossi del XVIII secolo, nonch\u00e9 un importante teorico della musica."@it,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a8\u30a4\u30f4\u30a3\u30bd\u30f3\uff08\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30a2\u30f4\u30a3\u30bd\u30f3\u3001Charles Avison, 1709\u5e742\u6708 \u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30c3\u30b9\u30eb\u30fb\u30a2\u30dd\u30f3\u30fb\u30bf\u30a4\u30f3 - 1770\u5e745\u67089\u65e5 or 10\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30ab\u30c3\u30b9\u30eb\u30fb\u30a2\u30dd\u30f3\u30fb\u30bf\u30a4\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u304b\u3089\u53e4\u5178\u6d3e\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30ad\u30e3\u30c3\u30b9\u30eb\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u6559\u4f1a\u304a\u3088\u3073\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u5927\u8056\u5802\uff08\u30cb\u30e5\u30fc\u30ad\u30e3\u30c3\u30b9\u30eb\u5927\u8056\u5802\uff09\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3082\u52e4\u3081\u305f\u3002\u30a8\u30a4\u30f4\u30a3\u30bd\u30f3\u306e\u66f2\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u300e\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u306b\u57fa\u3065\u304f12\u306e\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\u300f\u3067\u3001\u3055\u3089\u306b\u300e\u97f3\u697d\u8868\u73fe\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u300f\u3068\u984c\u3055\u308c\u305f\u8457\u4f5c\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6700\u521d\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u97f3\u697d\u6279\u8a55\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u963f\u7ef4\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCharles Avison\uff0c1709\u5e742\u670816\u65e5\uff0d1770\u5e745\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002\u66fe\u5728\u4f26\u6566\u4ece\u6770\u7c73\u5c3c\u4e9a\u5c3c\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u56de\u5230\u5bb6\u4e61\u7ebd\u5361\u65af\u5c14\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4e3b\u8981\u662f\u5df4\u6d1b\u514b\u98ce\u683c\uff0c\u4f46\u4e5f\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u7279\u5f81\uff0c\u4ed6\u7684\u5927\u534f\u594f\u66f2\u548c\u4ea8\u5fb7\u5c14\u7684\u540c\u7c7b\u4f5c\u54c1\u4e00\u6837\uff0c\u90fd\u662f\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5728\u8be5\u9886\u57df\u7684\u6770\u51fa\u521b\u4f5c\u3002\u963f\u7ef4\u68ee\u8fd8\u4f5c\u6709\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u6587\u96c6\u300a\u8bba\u97f3\u4e50\u8868\u73b0\u300b\uff0c\u8be5\u4e66\u662f\u7b2c\u4e00\u90e8\u5f97\u5230\u51fa\u7248\u7684\u82f1\u8bed\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u8457\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64190889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Avison>,
        <http://viaf.org/viaf/64190889>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Avison.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Avison.
doremus_artist:0eb9a9e5-c783-37d7-ad99-213e48b3e769
owl:sameAs viaf:18592539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18592539>.
doremus_artist:0f7b2d98-fff1-3f0b-ac65-edf09690b73e
owl:sameAs viaf:47055751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47055751>.
doremus_artist:0fd45be0-0073-3017-a108-e33ef020ee46
    dbp:birthPlace dbr:Tholen;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Ghiselin Danckerts (auch: Dankers; * um 1510 in Tholen (Zeeland); \u2020 um 1567 in Rom?) war ein niederl\u00e4ndischer S\u00e4nger und Komponist. \u00dcber sein Leben ist lediglich bekannt, dass er von 1538 bis 1565 die p\u00e4pstlichen Kapelle als S\u00e4nger angeh\u00f6rte. Bis 1567 wurde er noch als "zweitklassiger S\u00e4nger" in den Verzeichnissen der Kapelle erw\u00e4hnt, danach verliert sich seine Spur. Von ihm sind zwei Motetten, zwei Madrigale sowie drei Kanons erhalten, wobei er in seiner Kompositionstechnik ausschlie\u00dflich der alten niederl\u00e4ndischen Schule folgte und sich allen damaligen "Modernismen" verweigerte."""@de,
        "Ghiselin Danckerts (c. 1510 \u2013 late September 1567) was a Dutch composer, singer, and music theorist of the Renaissance. He was principally active in Rome, in the service of the Papal Chapel, and was one of the judges at the famous debate between Nicola Vicentino and Vicente Lusitano in 1551."@en,
        "Ghiselin Danckerts, n\u00e9 vers 1510 \u00e0 Tholen dans la province de Z\u00e9lande aux Pays-Bas, et mort apr\u00e8s ao\u00fbt 1565, est un compositeur, chanteur et th\u00e9oricien de la musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:39684880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ghiselin_Danckerts>,
        <http://viaf.org/viaf/39684880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ghiselin_Danckerts.
doremus_artist:1037e629-9fbc-3474-b974-a66f6669d5b0
owl:sameAs viaf:61742835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61742835>.
doremus_artist:103af1f0-9d73-3872-af01-8e81c4eaf6b1
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Wallez (* 18. M\u00e4rz 1939 in Lille) ist ein franz\u00f6sischer Geiger und Musikp\u00e4dagoge. Wallez studierte am Conservatoire de Paris und war 1960 Preistr\u00e4ger des Paganini-Wettbewerbs in Genf. Er war von 1968 bis 1983 Leiter des Ensemble Instrumental de France Zugleich war er Erster Soloviolinist des Orchestre de Paris unter Leitung von Georg Solti und sp\u00e4ter Daniel Barenboim. 1978 gr\u00fcndete er das Ensemble Orchestral de Paris, das er bis 1986 leitete."@de,
        "Jean-Pierre Wallez est un violoniste et chef d'orchestre fran\u00e7ais naturalis\u00e9 suisse, n\u00e9 le 18 mars 1939 \u00e0 Lille."@fr,
        "Jean-Pierrre Wallez (born March 18, 1939) is a French violinist and conductor."@en,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\uff08Jean-Pierre Wallez \u30011939\u5e743\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 1960\u5e74\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30672\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u30021975\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3002 1978\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u30011986\u5e74\u307e\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3002 1994\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u91d1\u6ca2\u306e\u30d7\u30ea\u30f3\u30b7\u30d1\u30eb\u30fb\u30b2\u30b9\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c0\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85549589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Wallez>,
        <http://viaf.org/viaf/85549589>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebab65b6-d80c-46f9-a85e-56d62922ff29>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Wallez.
doremus_artist:108e1396-d3b8-3a1c-bae4-cc90c4a7b37d
    dbp:birthPlace dbr:Kherson;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Emil Albertovich Cooper (ru: \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440), also known as Emil Kuper (December 13 [OS December 1], 1877, Kherson, Ukraine, then in Russian Empire \u2013 November 16, 1960, New York) was a Russian conductor and violinist, of English ancestry. He premiered Rimsky-Korsakov's opera The Golden Cockerel in 1909. Kuper / Cooper conducted the first performance of Reinhold Gli\u00e8re's epic Third Symphony, 'Ilya of Murom', on 23 March 1912. He also conducted Rimsky-Korsakov's Kashchey the Immortal in January 1917 at the Bolshoi Theatre in Moscow."@en,
        "Emil Albertovitch Cooper (en russe : \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440), aussi connu comme Emil Kuper, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre (30 novembre) 1877 \u00e0 Kherson et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 novembre 1960 \u00e0 New York, est un chef d'orchestre et violoniste russe, d'ascendance anglaise."@fr,
        "Emil Alb\u00e9rtovich Cooper (en ruso, \u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0301\u043f\u0435\u0440) (Jers\u00f3n, Ucrania, Imperio Ruso, 1 de diciembre de 1877 - Nueva York, 19 de noviembre de 1960) fue un director de orquesta y violinista ruso."@es,
        "\u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u0301\u043f\u0435\u0440 (1 [13] \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1877, \u0425\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d \u2014 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30ea\u30d9\u30eb\u30c8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0443\u043f\u0435\u0440\u3001Emil Albertovich Cooper, 1877\u5e7412\u670813\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a612\u67081\u65e5\uff09 - 1960\u5e7411\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30d8\u30eb\u30bd\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u30011898\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30ad\u30b7\u30e5\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011899\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30a2\u30d4\u30f3\u3084\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30bd\u30d3\u30ce\u30d5\u3089\u306e\u4f34\u594f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u8155\u3092\u78e8\u3044\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u91d1\u9d8f\u300b\u306e\u521d\u6f14\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30011912\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u300c\u30a4\u30ea\u30e4\u30fb\u30e0\u30fc\u30ed\u30e1\u30c3\u30c4\u300d\u306e\u521d\u6f14\u3082\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u30021920\u5e74\u304b\u30891923\u5e74\u307e\u3067\u30da\u30c8\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 1924\u5e74\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66660170;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_Cooper>,
        <http://viaf.org/viaf/66660170>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emil_Cooper_by_Alexandr_Golovin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_Cooper.
doremus_artist:120c385b-310d-347b-a2ea-9fdff024ba31
    rdfs:comment
    "Osbert Parsley (1511 \u2013 1585) was an English renaissance composer."@en;
    owl:sameAs viaf:64289818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osbert_Parsley>,
        <http://viaf.org/viaf/64289818>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Osbert_Parsley_memorial.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osbert_Parsley.
doremus_artist:120d7098-f5b4-3b72-91a1-5b083ad88509
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lakeville,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        " Wanda Landowska (Varsovia, de Polonia, 5 de julio de 1879 \u2014 Lakeville, de Connecticut, de los Estados Unidos, 16 de agosto de 1959) fue una clavecinista y pianista polaca."@es,
        "Le sue esecuzioni, ma anche l'insegnamento, gli scritti e le incisioni, giocarono un ruolo decisivo nel revival del clavicembalo e della sua popolarit\u00e0 all'inizio del XX secolo. Sue sono le prime registrazioni delle Variazioni Goldberg di Bach al clavicembalo, datate 1931."@it,
        "Wanda (Aleksandra) Landowska (* 5. Juli 1879 in Warschau, damals Russisches Reich; \u2020 16. August 1959 in Lakeville, Connecticut) war eine polnische Cembalistin und Pianistin."@de,
        "Wanda Aleksandra Landowska (5 July 1879 \u2013 16 August 1959) was a Polish-French harpsichordist whose performances, teaching, recordings and writings played a large role in reviving the popularity of the harpsichord in the early 20th century. She was the first person to record Johann Sebastian Bach's Goldberg Variations on the harpsichord (1933). She became a naturalized French citizen in 1938."@en,
        "Wanda Landowska (Vars\u00f3via, 5 de julho de 1879 \u2014 Lakeville, 16 de agosto de 1959) foi uma m\u00fasicista, music\u00f3loga e cravista polaca cujas apresenta\u00e7\u00f5es, ensino, grava\u00e7\u00f5es e escritos desempenharam um papel importante no reavivamento do instrumento no in\u00edcio do s\u00e9culo 20. Foi a primeira a gravar ao cravo (1931) as Varia\u00e7\u00f5es Goldberg de Bach."@pt,
        "Wanda Landowska (Warschau, 5 juli 1879 \u2013 Lakeville, 16 augustus 1959) was een Poolse klaveciniste die later Frans staatsburger werd. Zij heeft een belangrijke rol gespeeld in de herontdekking van haar instrument."@nl,
        "Wanda Landowska (ur. 5 lipca 1879 w Warszawie, zm. 16 sierpnia 1959 w Lakeville) \u2013 polska klawesynistka, pianistka, kompozytorka, jedna z najs\u0142ynniejszych klawesynistek \u015bwiata."@pl,
        "Wanda Landowska, n\u00e9e \u00e0 Varsovie le 5 juillet 1879 et morte \u00e0 Lakeville (Connecticut, \u00c9tats-Unis) le 16 ao\u00fbt 1959, est une pianiste et claveciniste polonaise, consid\u00e9r\u00e9e comme une des personnalit\u00e9s les plus importantes dans la renaissance du clavecin au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0412\u0430\u043d\u0434\u0430 \u041b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430, \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446. \u041b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Wanda Landowska; 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1879, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430 \u2014 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1959, \u041b\u044d\u0439\u043a\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 (\u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e) \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ef\u30f3\u30c0\uff08\u30f4\u30a1\u30f3\u30c0\uff09\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30d5\u30b9\u30ab\uff08Wanda Landowska, 1879\u5e747\u67085\u65e5:\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef - 1959\u5e748\u670816\u65e5:\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30ec\u30a4\u30af\u30f4\u30a3\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5f7c\u5973\u306f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u697d\u5668\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u300120\u4e16\u7d00\u306b\u5fa9\u6d3b\u3055\u305b\u305f\u7acb\u5f79\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u65fa\u8fbe\u00b7\u5170\u591a\u8299\u4e1d\u5361\uff08Wanda Landowska\uff0c1879\u5e747\u67085\u65e5\uff0d1959\u5e748\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u88d4\u6cd5\u56fd\u5927\u952e\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u5979\u662f\u9996\u4f4d\u7528\u5927\u952e\u7434\u5f55\u5236\u5df4\u8d6b\u7684\u300a\u54e5\u5fb7\u5821\u53d8\u594f\u66f2\u300b\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\uff081931\u5e74\uff09\u3002\u901a\u8fc7\u5979\u7684\u51fa\u8272\u8868\u6f14\uff0c\u4f7f\u5f97\u5927\u952e\u7434\u8fd9\u79cd\u53e4\u8001\u7684\u4e50\u5668\u572820\u4e16\u7eaa\u53c8\u53d7\u5230\u4e86\u4eba\u4eec\u7684\u5173\u6ce8\u30021938\u5e74\u5979\u5165\u7c4d\u6210\u4e3a\u6cd5\u56fd\u516c\u6c11\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66652279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wanda_Landowska>,
        <http://viaf.org/viaf/66652279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39bba85f-e589-4a35-8388-259195fe9c5b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Landowska_we_lwowie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wanda_Landowska.
doremus_artist:12251c65-1dfc-3b16-a16e-9166819035b9
owl:sameAs viaf:161702246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161702246>.
doremus_artist:12e299a4-6c60-3299-bec0-e61fb4afac55
    dbp:birthPlace dbr:Maine;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Belmont,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Walter Hamor Piston Jr, (January 20, 1894 \u2013 November 12, 1976), was an American composer of classical music, music theorist, and professor of music at Harvard University. His students included Leroy Anderson, Leonard Bernstein and Elliott Carter."@en,
        "Walter Hamor Piston Jr, n\u00e9 \u00e0 Rockland, Maine (\u00c9tats-Unis), le 20 janvier 1894 et mort \u00e0 Belmont, Massachusetts, le 12 novembre 1976, est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Walter Hamor Piston Jr. (* 20. Januar 1894 in Rockland, Maine; \u2020 12. November 1976 in Belmont, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Walter Hamor Piston Jr. (Rockland (Maine), 20 januari 1894 \u2013 Belmont (Massachusetts), 12 november 1976) was een Amerikaans componist, pianist en violist."@nl,
        "Walter Piston (Rockand, Maine, 20 de Janeiro de 1894 - Belmont, Massachusetts, 12 de Novembro de 1976) foi um m\u00fasico, compositor, norte-americano. Foi professor na Universidade de Harvard at\u00e9 1959. Virtuosista neocl\u00e1ssico no seu estilo, recebeu influ\u00eancias do jazz. \u00c8 autor da suite de bailado The Incredible Flutist (1935) e de seis sinfonias, concertos, cinco quartetos de cordas, bem como de tratados de orquestra\u00e7\u00e3o, contraponto e harmonia. Tamb\u00e9m foi formado como engenheiro e pintor. Recebeu o Pr\u00e9mio Pulitzer de M\u00fasica em 1948 por Symphony No. 3 e em 1961 por Symphony No. 7."@pt,
        "Walter Piston (Rockland, Maine, 20 de enero de 1894 \u2014 Massachusetts, 12 de noviembre de 1976), fue un compositor de los Estados Unidos."@es,
        "\u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u0425\u0435\u0439\u043c\u043e\u0440 \u041f\u0438\u0441\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Walter Hamor Piston; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1894, \u0420\u043e\u043a\u043b\u0435\u043d\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u044d\u043d \u2015 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u0411\u0435\u043b\u043c\u043e\u043d\u0442, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\uff08Walter (Hamor) Piston (Jr.)\u30011894\u5e741\u670820\u65e5 - 1976\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002"@ja,
        "\u6c83\u5c14\u7279\u00b7\u54c8\u9ed8\u00b7\u8f9f\u65af\u987f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWalter Hamor Piston\uff0c1894\u5e741\u670820\u65e5\uff0d1976\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u7f05\u56e0\u5dde\u7684\u4e00\u4e2a\u610f\u5927\u5229\u79fb\u6c11\u5bb6\u5ead\uff0c\u540e\u968f\u7236\u6bcd\u79fb\u5c45\u6ce2\u58eb\u987f\u30021920\u5e74\u4ed6\u8fdb\u5165\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u56e0\u6210\u7ee9\u4f18\u79c0\u83b7\u5f97\u5230\u6b27\u6d32\u5927\u9646\u7559\u5b66\u7684\u5956\u5b66\u91d1\uff0c\u5e76\u53bb\u5df4\u9ece\u5e08\u4ece\u675c\u5361\u65af\u548c\u5a1c\u8fea\u4e9a\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\uff0c1926\u5e74\u56de\u56fd\u540e\u5728\u6bcd\u6821\u4efb\u6559\u76f4\u52301960\u5e74\u9000\u4f11\u3002\u8f9f\u65af\u987f\u662f\u53d7\u4eba\u5c0a\u656c\u7684\u8001\u4e00\u4ee3\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u53d7\u5230\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u7684\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\uff0c\u6709\u65f6\u4e5f\u91c7\u7528\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\uff0c\u4f46\u59cb\u7ec8\u4fdd\u6301\u5e73\u6613\u8fd1\u4eba\u7684\u4f18\u7f8e\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u66fe\u591a\u6b21\u83b7\u5f97\u666e\u5229\u7b56\u5956\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u8f9f\u65af\u987f\u64b0\u5199\u7684\u8bb8\u591a\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u6559\u6750\u5982\u300a\u548c\u58f0\u5b66\u300b\u300a\u914d\u5668\u6cd5\u300b\u300a\u5bf9\u4f4d\u6cd5\u300b\u7b49\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\uff0c\u5728\u4e16\u754c\u5404\u5730\u5e7f\u6cdb\u4f7f\u7528\uff0c\u4e14\u6709\u4e2d\u6587\u8bd1\u672c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59274464;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Piston>,
        <http://viaf.org/viaf/59274464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fcbb430-0dc4-4d72-a9e8-02a2c5400a74>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Piston.
doremus_artist:13712efe-889f-33b0-aa1f-0d2967b0711a
    rdfs:comment
        "David Gordon (born December 7, 1947) is an American concert and opera tenor, particularly noted as a Bach singer. He was born in Doylestown, Pennsylvania and trained at McGill University, the College of Wooster, and the Lyric Opera of Chicago where he made his debut in 1973. He went on to appear as soloist with orchestras and operas worldwide."@en;
    owl:sameAs viaf:64216262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Gordon_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/64216262>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Gordon_(tenor)>.
doremus_artist:13a0c4c5-1b3d-39e6-a96c-ce7faf6905b0
    rdfs:comment
        "Frederik van Rossum (parfois r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 sous la version fran\u00e7aise de son pr\u00e9nom : Fr\u00e9d\u00e9ric) est un compositeur et pianiste belge n\u00e9 \u00e0 Ixelles le 5 d\u00e9cembre 1939.Il \u00e9tudia la musique au Conservatoire royal de Bruxelles.Outre la composition, il s\u2019est consacr\u00e9 \u00e0 la p\u00e9dagogie comme professeur aux Conservatoires royaux de Bruxelles et de Li\u00e8ge o\u00f9 il enseigna le piano, l'analyse musicale et le contrepoint."@fr;
    owl:sameAs viaf:61812298;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_van_Rossum>,
        <http://viaf.org/viaf/61812298>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frédéric_van_Rossum.
doremus_artist:157190f6-74b4-3008-ba73-b380955e0103
    dbp:birthPlace dbr:Zábřeh;
    dbp:deathPlace dbr:Brno;
    rdfs:comment
        "Ctirad Kohoutek (* 18. M\u00e4rz 1929 in Z\u00e1b\u0159eh na Morav\u011b; \u2020 19. September 2011 in Br\u00fcnn) war ein tschechischer Komponist, Musikwissenschaftler und -p\u00e4dagoge. Kohoutek studierte nach dem Abschluss des Realgymnasiums am Konservatorium und der Jan\u00e1\u010dek-Musikakademie Musiktheorie, Komposition und Dirigieren bei Vil\u00e9m Petr\u017eelka, Jan \u0160oupal und Jaroslav Kvapil. 1963 nahm er an der Summer School of Music mit Witold Lutos\u0142awski in Dartington teil, 1965 besuchte er die Darmst\u00e4dter Ferienkurse mit Pierre Boulez und Gy\u00f6rgy Ligeti. An der Palack\u00fd-Universit\u00e4t Olm\u00fctz erhielt er 1973 den Grad eines Doktors der Philosophie (PhDr.) in Musiktheorie und -geschichte."@de,
        "Ctirad Kohoutek (18 March 1929 in Z\u00e1b\u0159eh, Czechoslovakia \u2013 19 September 2011 in Brno, Czech Republic) was a contemporary Czech composer, music theorist, and pedagogue."@en;
    owl:sameAs viaf:64192307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ctirad_Kohoutek>,
        <http://viaf.org/viaf/64192307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ctirad_Kohoutek.
doremus_artist:15a9d527-c46c-3ddb-87a5-fad82890ce3a
owl:sameAs viaf:160733109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160733109>.
doremus_artist:15da8894-a834-3d05-a638-332eebc47f41
owl:sameAs viaf:79973637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79973637>.
doremus_artist:169e9ed3-3f28-32e6-9972-6b50e9b063bb
    dbp:birthPlace dbr:Finland;
    dbp:deathPlace dbr:Finland;
    rdfs:comment
        "Tamara Adele Lund-Ioni\u021b\u0103 (January 6, 1941, Turku - July 21, 2005, Turku),as a Finnish soprano singer and actress. She was a graduate of the Sibelius Academy who performed in the Finnish National Opera since 1967 and in the Staatstheater am G\u00e4rtnerplatz in Munich from 1974 to 1987. Tamara Lund is the mother of the Finnish singer Maria Lund. Her second spouse was the Romanian opera singer Alexandru Ioni\u021b\u0103. Tamara Lund died of stomach cancer in July 2005."@en,
        "Tamara Lund (* 6. Januar 1941 in Turku, Finnland; \u2020 21. Juli 2005 ebenda) war eine finnische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Schauspielerin."@de,
        "Tamara Lund, n\u00e9e le 6 janvier 1941 \u00e0 Turku (Finlande) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 21 juillet 2005 \u00e0 Turku, est une soprano et com\u00e9dienne finlandaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:51900141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tamara_Lund>,
        <http://viaf.org/viaf/51900141>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_ja_Tamara_Lund_Vihreät_Niityt_musiikkitapahtumassa_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tamara_Lund.
doremus_artist:170ae9d8-8ccd-30f5-be53-47f39cd77c34
owl:sameAs viaf:100314826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100314826>.
doremus_artist:17789c54-111a-3979-b7a0-748b7235c7b1
owl:sameAs viaf:64261964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64261964>.
doremus_artist:178d98b5-efa2-38d2-a288-36f425ebf473
owl:sameAs viaf:79188373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79188373>.
doremus_artist:18806ff0-89fc-3aff-9216-9cc9498706e9
owl:sameAs viaf:19890240; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890240>.
doremus_artist:19284aac-c95e-31f0-a937-760887d3cf50
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Ra\u00fal Gim\u00e9nez (Santa Fe, 14 de septiembre de 1950) es un tenor l\u00edrico argentino de importante trayectoria en teatros europeos e internacionales, notable estilista especializado en el repertorio belcantista y mozartiano. Debut\u00f3 en el Teatro Col\u00f3n como Cefalo en Celos aun del aire matan de Juan Hidalgo y Ernesto en Don Pasquale de Donizetti en 1980. En el Col\u00f3n ha cantado en Do\u00f1a Francisquita, Cos\u00ed fan tutte, Gianni Schicchi, La Cenerentola, Falstaff, Don Giovanni, El barbero de Sevilla, L'elisir d'amore e Idomeneo de Mozart. En 1999 y 2009 le fue otorgado el Premio Konex al cantante masculino."@es,
        "Ra\u00fal Gim\u00e9nez (born September 14, 1950), is an Argentine operatic tenor, particularly associated with the Italian bel canto repertory, in which he is considered one of the best exponents in recent years. Gim\u00e9nez was born in the small town of Carlos Pellegrini, Argentina. He studied at the Music Conservatory of Buenos Aires and made his operatic debut at the Teatro Col\u00f3n as Ernesto in Don Pasquale, in 1980. After appearing in concert and opera throughout South America, he came to Europe in 1984, where he made his debut at the Wexford Festival in Ireland, in Cimarosa's Le astuzie femminili."@en,
        "\u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Ra\u00fal Gim\u00e9nez; 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1950, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 1980 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d (Colon): (\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044f \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0430\u043b\u0435\u00bb). \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0412\u0435\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0427\u0438\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u0430 \u00abLe Astuzie Femminili\u00bb \u0432 1984 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0420\u0430\u0443\u043b\u044f \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430, \u041f\u0430\u0447\u0438\u043d\u0438, \u041c\u0430\u0439\u0440\u0430, \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0438 \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u043e \u0435\u043c\u0443 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:116061368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ra\u00fal_Gim\u00e9nez>,
        <http://viaf.org/viaf/116061368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raúl_Giménez.
doremus_artist:193b9712-d5d9-3231-8c90-661bf9d6c526
    owl:sameAs viaf:10124016;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10124016>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac9adb97-3d64-4c7d-8937-8156a03698c6>.
doremus_artist:1952915a-91b4-3d57-8510-51fd2ebaf4be
    owl:sameAs viaf:71155981;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71155981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0fbc4c08-ae24-492c-997d-f88e0eecf81a>.
doremus_artist:1954ccbf-e794-3a1d-9bb7-6593159ad335
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Piroye (c. 1668-1672 \u2013 c. 1730) was a French Baroque organist and composer."@en,
        "Charles Piroye est un organiste, claveciniste, professeur de musique et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 vers 1665 et mort \u00e0 Paris vers 1730."@fr;
    owl:sameAs viaf:29726642;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Piroye>,
        <http://viaf.org/viaf/29726642>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Piroye.
doremus_artist:1957bbdf-1271-3059-be8b-39feb7ac33d0
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    dbp:deathPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        "Chris Whitley (31 ao\u00fbt 1960 \u2013 20 novembre 2005) \u00e9tait un chanteur et guitariste am\u00e9ricain, naviguant entre le blues, le rock et la folk."@fr,
        "Chris Whitley (Houston, 31 augustus 1960 - 20 november 2005) was een Amerikaanse muzikant."@nl,
        "Christopher Becker Whitley (31 de agosto de 1960, Houston, Texas \u2013 20 de noviembre de 2005, Houston, Texas) fue un m\u00fasico de blues y rock, vocalista, compositor y guitarrista. Aclamado por la cr\u00edtica, Whitley s\u00f3lo consigui\u00f3 un moderado \u00e9xito comercial, si bien cont\u00f3 con seguidores incondicionales. El estilo de su m\u00fasica, que al principio de su carrera discogr\u00e1fica se asoci\u00f3 con el blues, tiene, en realidad, rasgos de otros muchos g\u00e9neros, como el folk, el rock contempor\u00e1neo y la electr\u00f3nica, debido a la mezcla de influencias que recibi\u00f3 a lo largo de su juventud."@es,
        "Christopher Becker Whitley (August 31, 1960 \u2013 November 20, 2005) was an American blues/rock singer-songwriter and guitarist. During his 25-year career he released more than a dozen albums, had two songs in the top 50 of the Billboard mainstream rock charts and received two Independent Music Awards. Whitley's sound was drawn from the traditions of blues, jazz and rock and he recorded songs by artists from many genres. He died in 2005 of lung cancer at the age of 45."@en,
        "Christopher Becker Whitley, genannt: Chris Whitley, (* 31. August 1960 in Houston, Texas, USA; \u2020 20. November 2005 in Houston, Texas, USA) war ein US-amerikanischer Musiker und Songwriter."@de;
    owl:sameAs viaf:74041530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Whitley>,
        <http://viaf.org/viaf/74041530>,
        <https://musicbrainz.org/artist/828d31c5-d15a-4109-9619-ba350309834b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Whitley_1998.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Whitley.
doremus_artist:195ae102-2df1-3cd4-a98c-189b58f7b9fb
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    rdfs:comment
        "Azize Kabouche est un acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Lyon. Mari\u00e9 en 1990 \u00e0 la com\u00e9dienne C\u00e9cilia Hornus, le couple a eu deux enfants : L\u00e9o (1993) et Emma (1998)."@fr;
    owl:sameAs viaf:37179037;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Azize_Kabouche>,
        <http://viaf.org/viaf/37179037>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Azize_kabouche_paris_080711_103a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Azize_Kabouche.
doremus_artist:1a567a06-6a62-3ffc-8a98-9ba193d12b78
owl:sameAs viaf:17410361; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17410361>.
doremus_artist:1aabe8be-692a-3633-8cd8-a87cac09321f
owl:sameAs viaf:29743587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743587>.
doremus_artist:1b27be02-2016-3a57-95d0-7c9635224ab1
owl:sameAs viaf:52596890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52596890>.
doremus_artist:1c85d72b-47f0-3c62-b5f5-fc2cddb6dfb9
owl:sameAs viaf:102187970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102187970>.
doremus_artist:1cb1a435-eafa-308c-93d2-930150b2651e
    rdfs:comment
        "Allain Gaussin (b. 1943 Saint-Sever-Calvados (Normandie)) is a noted French composer. A laureate of the Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris, where he studied with Olivier Messiaen, his works are frequently performed in France and abroad."@en,
        "Allain Gaussin est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 6 novembre 1943 \u00e0 Saint-Sever-Calvados."@fr;
    owl:sameAs viaf:10112356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allain_Gaussin>,
        <http://viaf.org/viaf/10112356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Allain_Gaussin.
doremus_artist:1deb197e-769d-395e-a749-cd8cd249423b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Youngstown,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cleveland_Heights,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Donald Erb (* 17. Januar 1927 in Youngstown, Ohio; \u2020 12. August 2008 in Cleveland Heights, Ohio) war ein US-amerikanischer Komponist. Erb spielte als Sch\u00fcler Trompete in einer Tanzkapelle und nach seiner Milit\u00e4rzeit im Zweiten Weltkrieg in verschiedenen Jazzbands. Er studierte bis 1950 an der Kent State University, bis 1952 am Cleveland Institut of Music und erwarb 1963 einen Doktorgrad an der Indiana University in Bloomington, wo er Sch\u00fcler von Bernard Heiden war. W\u00e4hrend eines Parisaufenthaltes 1953 studierte er bei Nadia Boulanger."@de,
        "Donald Erb (January 17, 1927 \u2013 August 12, 2008) was an American composer best known for large orchestral works such as Concerto for Brass and Orchestra and Ritual Observances."@en;
    owl:sameAs viaf:76511685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Erb>,
        <http://viaf.org/viaf/76511685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Erb.
doremus_artist:1e33b66f-86c3-3ce9-8fb0-e88467118e25
owl:sameAs viaf:74044731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74044731>.
doremus_artist:1ef221d9-508e-3be2-a412-bbea281e11b2
owl:sameAs viaf:224107977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224107977>.
doremus_artist:20243418-1689-3ee9-864f-1f054c66670c
owl:sameAs viaf:80168394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80168394>.
doremus_artist:20466988-70b6-3723-b957-923103015c8d
owl:sameAs viaf:56887266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56887266>.
doremus_artist:24154acd-9f36-3c9a-b425-881119dc0cb9
    dbp:birthPlace dbr:United_States_of_America;
    dbp:deathPlace dbr:United_States_of_America;
    rdfs:comment
        "Carson Jay Robison (* 4. August 1890 in Oswego, Labette County, Kansas; \u2020 24. M\u00e4rz 1957 in Pleasant Valley, New York) war ein US-amerikanischer Old-Time- und Country-Musiker. Robison ist auf zahlreichen Aufnahmen anderer Musiker als Gitarrist, Mundharmonika-Spieler und Pfeifer (\u201eWhistler\u201c) zu h\u00f6ren - nahm gleichzeitig aber eine ebenso gro\u00dfe Anzahl an eigenen Platten auf."@de,
        "Carson Jay Robison (August 4, 1890 - March 24, 1957) was an American country music singer and songwriter. Although his impact is generally forgotten today, he played a major role in promoting country music in its early years through numerous recordings and radio appearances. He was also known as Charles Robison and sometimes composed under the pseudonym Carlos B. McAfee."@en;
    owl:sameAs viaf:87430377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carson_Robison>,
        <http://viaf.org/viaf/87430377>,
        <https://musicbrainz.org/artist/deb00e8b-d3eb-4fd8-b586-c12ad225ec01>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carson_Robison_Billboard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carson_Robison.
doremus_artist:24242fa0-6778-30be-9281-ef869eef5ba5
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    rdfs:comment
        "Klaus Lang (* 26. April 1971 in Graz) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist, Konzertorganist und Improvisationsmusiker."@de,
        "Klaus Lang (born 26 April 1971 in Graz) is an Austrian composer, concert organist, improviser, and academic teacher. His opera Die Architektur des Regens (The Architecture of Rain) after the Noh play Shiga by Zeami was premiered at the Munich Biennale in 2008. In 2006 Lang was appointed Professor of composition at the University of Music and Performing Arts, Graz. In 2010 he was awarded the Andrzej-Dobrowolski-Preis of the Steiermark."@en,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30b0\uff08Klaus Lang\u30011971\u5e74 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76637068;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Lang>,
        <http://viaf.org/viaf/76637068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Lang.
doremus_artist:24ee7356-09e8-3f38-83b5-0072b1b3c079
owl:sameAs viaf:37107808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37107808>.
doremus_artist:2572b4ef-f52f-315e-a9a7-841d80e07a7b
owl:sameAs viaf:78808018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78808018>.
doremus_artist:25c102b0-bca2-3291-818e-cd3322e3fbb1
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nacque a Mosca e studi\u00f2 al conservatorio cittadino con Jurij \u0160aporin e Nikolaj Mjaskovskij. Nel 1958 spos\u00f2 la celebre ballerina Majja Pliseckaja, pi\u00f9 anziana di lui di 7 anni. Nel 1973 fu nominato presidente dell'Unione dei compositori russi. In giovent\u00f9 Shchedrin scrisse pagine saldamente tonali, piene di colore e spesso rifacentesi al folklore; ultimamente invece \u00e8 pi\u00f9 vicino all'alea e al seriale. Il suo nutrito catalogo (oltre 125 numeri d'opera) annovera anche tre sinfonie, sei concerti per pianoforte e orchestra e musica da camera."@it,
        "Rodion Chtchedrine\u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043dFichier:Scedrin-Plisecka1.JPG Rodion Chtchedrine et son \u00e9pouse Ma\u00efa Plissetska\u00efa en 2009 Rodion Konstantinovitch Chtchedrine (en russe : \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043d) est un compositeur russe, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1932 \u00e0 Moscou. Artiste du peuple de l'URSS (en 1981), laur\u00e9at du prix L\u00e9nine (1984), laur\u00e9at du Prix d\u2019\u00c9tat de l'URSS (1972) et du prix d'\u00c9tat de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie (1992). Membre du Groupe interr\u00e9gional des d\u00e9put\u00e9s (1989-1991)."@fr,
        "Rodion Konstantinovich Shchedrin (Moscou, em 16 de dezembro de 1932) \u00e9 um compositor russo. Estudou no Conservat\u00f3rio de Moscou, onde foi aluno de Yuri Shaporin e Nikolai Myaskovsky. Em 1958, casou-se com a bailarina Maya Plisetskaya. \u00c9 autor do bal\u00e9 Carmen (1967), em que a m\u00fasica \u00e9 na verdade um arranjo para cordas e percuss\u00e3o da \u00f3pera Carmen de Bizet. Em 1971, comp\u00f4s o bal\u00e9 Anna Karenina, inspirado na obra hom\u00f4nima de Tolst\u00f3i. Comp\u00f4s sinfonias, m\u00fasica de c\u00e2mara, tr\u00eas concertos para piano e orquestra, al\u00e9m de pe\u00e7as para piano."@pt,
        "Rodion Konstantinovich Shchedrin (Russian: \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u0301\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u0301\u043d, Rodion Konstantinovi\u010d \u0160\u010dedrin, pronounced [r\u0259d\u02b2\u026a\u02c8on k\u0259nst\u0250n\u02b2\u02c8t\u02b2in\u0259v\u02b2\u026at\u0255 \u0255\u02d0\u026a\u02c8dr\u02b2in]; born 16 December 1932) is a Russian composer and pianist, winner of the Lenin (1984), USSR State Prize (1972) and the State Prize of the Russian Federation (1992), and a former member of the Interregional Deputy Group (1989\u20131991). He is also a citizen of Lithuania and Spain."@en,
        "Rodion Konstantinovitsj Sjtsjedrin (Russisch: \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043d) (Moskou, 16 december 1932) is een Russisch componist en pianist.Van 1973 tot 1990 was hij (als opvolger Dmitri Sjostakovitsj ) voorzitter van de Unie van Russische Componisten (tegenhanger van de Bond van Sovjetcomponisten) waar hij thans nog een ere-functie bekleedt. Zijn vader was een componist en leraar muziektheorie. Hij studeerde aan het conservatorium van Moskou, waar hij in 1955 bij Joeri Sjaporin en Nikolaj Mjaskovski afstudeerde. In 1958 trouwde hij de zeven jaar oudere bekende ballerina Maja Plisetskaja."@nl,
        "Rodion Konstantinowitsch Schtschedrin (russisch \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043d, wiss. Transliteration Rodion Konstantinovi\u010d \u0160\u010dedrin; engl. Rodion Shchedrin; * 16. Dezember 1932 in Moskau) ist ein russischer Komponist und Pianist."@de,
        "Rodion Konstantynowicz Szczedrin, ros. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043d (ur. 16 grudnia 1932 w Moskwie) \u2013 radziecki i rosyjski kompozytor, pianista, przewodnicz\u0105cy Zwi\u0105zku Kompozytor\u00f3w Rosyjskich (1973\u20131990), Ludowy Artysta ZSRR (1981), deputowany do Rady Najwy\u017cszej ZSRR 12. kadencji (1989\u20131991)."@pl,
        "Rodi\u00f3n Konstant\u00ednovich Shchedr\u00edn (en ruso: \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043d, romanizaci\u00f3n: Rodion Konstantinovi\u010d \u0160\u010dedrin) (Mosc\u00fa, 16 de diciembre de 1932) es un compositor ruso."@es,
        "\u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u0301\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u0301\u043d (\u0440. 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1932, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1981). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1984), \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1972) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0424 (1992). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 7 \u043e\u043f\u0435\u0440, 5 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432, 3 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, 14 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430\u043c."@ru,
        "\u30ed\u30c2\u30aa\u30fc\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b7\u30c1\u30a7\u30c9\u30ea\u30fc\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u0301\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u0301\u043d\u3000\u30e9\u30c2\u30aa\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30fc\u30ca\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30b7\u30b7\u30c9\u30ea\u30fc\u30f3\uff1b\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u4f8b:Rodion Konstantinovich Shchedrin, 1932\u5e7412\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e7\u30bd\u9023\u306e\u6307\u5c0e\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u30011973\u5e74\u304b\u3089\u30bd\u9023\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u306e\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\uff08\u305f\u3060\u30571990\u5e74\u306b\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002"@ja,
        "\u7f57\u5b63\u7fc1\u00b7\u5eb7\u65af\u5766\u4e01\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u8c22\u5fb7\u6797\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0420\u043e\u0434\u0438\u043e\u043d \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0429\u0435\u0434\u0440\u0438\u043d\uff0c1932\u5e7412\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u2014\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u66fe\u53d7\u6559\u4e8e\u7c73\u4e9a\u65af\u79d1\u592b\u65af\u57fa\uff0c\u5bf9\u4fc4\u7f57\u65af\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u9887\u6709\u7814\u7a76\uff0c\u662f\u82cf\u8054\u76f8\u5f53\u6709\u5f71\u54cd\u529b\u548c\u5b98\u65b9\u5730\u4f4d\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u540e\u671f\u4f5c\u54c1\u9010\u6e10\u5e26\u6709\u5148\u950b\u6d3e\u624b\u6cd5\u3002\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u662f\u6839\u636e\u6bd4\u624d\u6b4c\u5267\u6539\u7f16\u7684\u82ad\u857e\u300a\u5361\u95e8\u7ec4\u66f2\u300b\u3002 \u4ed6\u7684\u59bb\u5b50\u662f\u6bd4\u4ed6\u5927\u4e03\u5c81\u7684\uff0c\u4f1f\u5927\u7684\u82ad\u857e\u821e\u5973\u6f14\u5458\u739b\u5a05.\u666e\u4e3d\u8c22\u65af\u5361\u5a05\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10036622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodion_Shchedrin>,
        <http://viaf.org/viaf/10036622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09deb4a5-8746-47f8-b020-cde50023841d>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Scedrin-Plisecka1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodion_Shchedrin.
doremus_artist:26528c08-730d-37d7-912a-9e98453f63c1
owl:sameAs viaf:11458928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11458928>.
doremus_artist:267410db-cf0b-3002-a764-d53ccd224228
    owl:sameAs viaf:29795842;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29795842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e440dd7-b3e5-48c8-8fff-24905eb4066d>.
doremus_artist:26bd54bc-973e-3dc6-9be9-1cff7e418859
    dbp:birthPlace dbr:Metz;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Piern\u00e9 ( Metz, 30 de junio de 1874 - Par\u00eds, 24 de marzo de 1952) fue un compositor y organista franc\u00e9s."@es,
        "Paul Piern\u00e9 (* 30. Juni 1874 in Metz; \u2020 24. M\u00e4rz 1952 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Der Cousin von Gabriel Piern\u00e9 studierte am Conservatoire de Paris bei Georges Caussade und Charles Lenepveu und gewann 1904 den Second (zweiten) Prix de Rome. Er war Organist an St-Paul-St-Louis in Paris. Neben zwei Opern und mehreren Balletten komponierte er zwei Sinfonien, eine sinfonische Dichtung, ein Konzert f\u00fcr Oboe, Cello und Orchester, kammermusikalische Werke, Klavier- und Orgelst\u00fccke sowie eine Messe, ein Oratorium und Chorwerke."@de,
        "Paul Piern\u00e9 (30 June 1874 \u2013 24 March 1952) was a French composer and organist. Born in Metz, he was a cousin of composer and organist Gabriel Piern\u00e9. His first musical lessons were from his father Charles, himself a former student of C\u00e9sar Franck. Piern\u00e9 later studied at the Conservatoire de Paris under Georges Caussade and Charles Lenepveu. He received a mention in the 1903 Prix de Rome, and took second place in the competition in 1904. He served as organist at St-Paul-St-Louis Church in Paris, succeeding his father in the position in 1905 until his own death in Paris 1952 ."@en,
        "Paul Piern\u00e9 (30 juin 1874 \u00e0 Metz - 24 mars 1952 \u00e0 Paris) est un compositeur et organiste fran\u00e7ais. Il \u00e9tait cousin avec le compositeur et organiste Gabriel Piern\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:27263707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Piern\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/27263707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Pierné.
doremus_artist:26e8bec0-3035-3d75-a2ab-230a0f2148e1
owl:sameAs viaf:100278140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100278140>.
doremus_artist:26f35e1d-8019-33f4-aee0-373a85fb5cc0
owl:sameAs viaf:84141485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84141485>.
doremus_artist:282799d8-fff3-3f06-9fb1-e95480b64504
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sig,_Algeria>;
    rdfs:comment
        "Rachid Taha (* 18. September 1958 in Sig, Provinz Muaskar) ist ein algerischst\u00e4mmiger S\u00e4nger und Musiker aus Frankreich. Stilistisch integriert er arabische Einfl\u00fcsse und House, Techno, Rock, Punk und Ra\u00ef. Zu seinen bekanntesten St\u00fccken z\u00e4hlen eine Neufassung des maghrebinischen 1970er-Schlagers Ya Rayah sowie das Lied Barra, Barra, das unter anderem in dem Film Black Hawk Down und dem Computerspiel Far Cry 2 verwendet wurde."@de,
        """Rachid Taha (Arabic: \u0631\u0634\u064a\u062f \u0637\u0647) (born September 18, 1958 in Sig, Algeria) is an Algerian singer and activist based in France who has been described as "sonically adventurous." His music is influenced by many different styles such as rock, electronic, punk and ra\u00ef."""@en,
        "Rachid Taha (urodzony 18 wrze\u015bnia 1958 w Sik, niedaleko Oranu) \u2013 francusko-algierski muzyk mieszkaj\u0105cy we Francji. Jego muzyka czerpie inspiracje z wielu \u017ar\u00f3de\u0142, mi\u0119dzy innymi ra\u00ef, cha\u00e2bi, techno, rock and roll i punk."@pl,
        "Rachid Taha (\u0631\u0634\u064a\u062f \u0637\u0647, en \u00e1rabe; Sig, Or\u00e1n, 18 de septiembre de 1958) es un cantante argelino. Propone una m\u00fasica emblem\u00e1tica de la tendencia a la mezcla de las clases y tradiciones culturales caracter\u00edstica de las m\u00fasicas del mundo. Este \u00faltimo en distintos g\u00e9neros musicales como el ra\u00ef, el tecno, el rock. Crea al comp\u00e1s de sus \u00e1lbumes un discurso musical inventivo y original. Adem\u00e1s, su voz ronca y \u00e1spera ofrece una versi\u00f3n muy moderna del ra\u00ef contempor\u00e1neo. Re\u00fane, en 1997, todos sus \u00e9xitos bajo el t\u00edtulo Carte Blanche antes de mencionar, entre un planteamiento respetuoso y contribuciones tecnol\u00f3gicas, sus ra\u00edces argelinas con Diwan, \u00e1lbum de reanudaciones de grandes cl\u00e1sicos de la canci\u00f3n \u00e1rabe."@es,
        "Rachid Taha, n\u00e9 le 18 septembre 1958 \u00e0 Saint-Denis-du-Sig (aujourd'hui Sig) pr\u00e8s d'Oran, est un chanteur alg\u00e9rien r\u00e9sidant en France. Sa musique est inspir\u00e9e par diff\u00e9rents styles, tels que le ra\u00ef, le cha\u00e2bi, la techno, le rock 'n' roll et le punk."@fr,
        """Rachid Taha, que em \u00e1rabe \u00e9: \u0631\u0634\u064a\u062f \u0637\u0647 (Sig, Prov\u00edncia de Muaskar, 18 de Setembro de 1958), \u00e9 um cantor franco-argelinos do g\u00e9nero Ra\u00ef, autor e int\u00e9rprete de cl\u00e1ssicos como "Ya Raya", "Menfi", "Voil\u00e0 Voil\u00e0" ou "Ida". A exalta\u00e7\u00e3o das suas ra\u00edzes argelinas, as dificuldades de integra\u00e7\u00e3o dos imigrantes em Fran\u00e7a, a oposi\u00e7\u00e3o ao racismo e \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o, s\u00e3o a base dos seus temas e est\u00e3o patentes em todo o seu trabalho, como pode notar-se at\u00e9 no nome do seu primeiro \u00e1lbum: "Carte De S\u00e9jour" (documento de autoriza\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia em Fran\u00e7a)."""@pt,
        "\u0420\u0430\u0448\u0438\u0434 \u0422\u0430\u0445\u0430 (\u0430\u0440\u0430\u0431. \u0631\u0634\u064a\u062f \u0637\u0647\u200e;18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1958, \u0433. \u0421\u0438\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041c\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0430\u043b\u0436\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u0631\u0634\u064a\u062f \u0637\u0647 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u0627\u064a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f (18 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1958) \u0628\u0633\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u0629 \u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1968 \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0631\u0634\u064a\u062f \u0645\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0639\u0627\u0645 1998 \u063a\u0646\u0649 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0628 \u062e\u0627\u0644\u062f \u0648\u0627\u0644\u0634\u0627\u0628 \u0641\u0636\u064a\u0644 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u062d\u0641\u0644\u0629 \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u062d\u0642\u0642\u062a \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u062a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0636\u0648\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a."@ar,
        "\u30e9\u30b7\u30c3\u30c9\u30fb\u30bf\u30cf\uff08\u4ecf: Rachid Taha\u30011958\u5e749\u670818\u65e5 -\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30a2\u30eb\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30e9\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u300c\u30e9\u30b7\u30c3\u30c9\u30fb\u30bf\u30fc\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u4e8b\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64194663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rachid_Taha>,
        <http://viaf.org/viaf/64194663>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04dd1f61-c21b-4d6a-b110-55b3c1309fa0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rachid_Taha.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rachid_Taha.
doremus_artist:29ca6fdc-c4a6-3ccf-aa05-543ded30b62d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nelson,_British_Columbia>;
    rdfs:comment
        "Nancy Argenta (eigentlich Nancy Herbison, * 17. Januar 1957 in Nelson, British Columbia, Kanada) ist eine kanadische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Nancy Maureen Argenta (born Nancy Maureen Herbison on January 17, 1957) is a Canadian soprano singer, best known for performing music from the pre-classical era. She has won international acclaim, and is considered by many as the leading Handel soprano of her time."@en,
        "\u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u0410\u0440\u0434\u0436\u0435\u043d\u0442\u0430, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0438\u043d \u0425\u0435\u0440\u0431\u0438\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Nancy Maureen Argenta, Nancy Maureen Herbison , 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1957, \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:85376603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Argenta>,
        <http://viaf.org/viaf/85376603>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b05eef0a-514f-4109-b415-fdac9e8a64e5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nancy_Argenta.
doremus_artist:2ac32121-1f99-3f46-a439-05755ad9554b
owl:sameAs viaf:39588079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39588079>.
doremus_artist:2ace63c4-c2a3-3d29-84e7-16fd5d3ee5da
    dbp:birthPlace dbr:Landstuhl;
    rdfs:comment
        "Daniel Blumenthal (Landstuhl, 1963) is een Duits klassiek pianist."@nl,
        "Daniel Blumenthal (born September 23, 1952) is a German-born American pianist. Daniel Blumenthal is Professor at the Royal Conservatory of Music in Brussels, and of the Thy Masterclass Chamber Music Festival in Denmark. He has served on the jury of the Queen Elisabeth Competition for Piano and the Paris Conservatory. He is an honorary member and musical advisor of Icons of Europe, Brussels."@en,
        "Daniel Blumenthal est un pianiste classique am\u00e9ricain d'origine allemande, n\u00e9 \u00e0 Landstuhl (Allemagne) le 23 septembre 1952."@fr;
    owl:sameAs viaf:100315509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Blumenthal_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/100315509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Blumenthal_(pianist)>.
doremus_artist:2bca145d-dd9b-3802-ab25-7420eba58066
owl:sameAs viaf:34646179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646179>.
doremus_artist:2c38ff02-7b6e-3da1-8667-6c9a6244d0e5
    dbp:birthPlace dbr:Piteå;
    rdfs:comment
        "Ha collaborato, fra gli altri, con Will Oldham, l'Esbj\u00f6rn Svensson Trio e Ebbot Lundberg. Ha inciso alcuni album sotto lo pseudonimo di A Taste of Ra."@it,
        "Nicolai Dunger (* 4. Oktober 1968 in Pite\u00e5 als Claus Wilhelm Nicolai Dunger) ist ein schwedischer Songwriter, der in Pite\u00e5 aufwuchs und heute in Stockholm lebt."@de,
        "Nicolai Dunger Nicolai Dunger (4 octobre 1968 \u00e0 Pite\u00e5) est un chanteur de rock su\u00e9dois, actif depuis les ann\u00e9es 1990. Il a collabor\u00e9 avec Will Oldham, sur l'album Tranquil Isolation ou avec Calexico, pour une reprise du titre Alone Again Or."@fr,
        """Nicolai Dunger is a singer and acoustic songwriter from Pite\u00e5 in Sweden. He has released twelve EPs and albums, singing primarily in English, and collaborated notably with Will Oldham, the Esbj\u00f6rn Svensson jazz trio and Ebbot Lundberg. He also records under the alias A Taste of Ra. He uses his full real name of Claus Wilhelm Nicolai Dunger for composing credits but this has caused confusion with some tracks being credited to two separate "composers" Claus Wilhelm and Nicolai Dunger. Born February 4, 1968, in Pite\u00e5, Sverige."""@en;
    owl:sameAs viaf:51898883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolai_Dunger>,
        <http://viaf.org/viaf/51898883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41de9604-10b0-40e9-9d12-a70a4f9050b7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolai_Dunger.
doremus_artist:2c66331f-9269-3dc4-8b25-17ac92311077
owl:sameAs viaf:42147811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42147811>.
doremus_artist:2cebccd8-cf0e-3628-8526-cb6508a1ada3
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Paul Zukofsky (* 22. Oktober 1943 in Brooklyn) ist ein US-amerikanischer Geiger, Dirigent und Musikerzieher."@de,
        "Paul Zukofsky (b. Brooklyn, New York, October 22, 1943) is an American violinist and conductor known for his work in the field of contemporary classical music."@en,
        "Paul Zukofsky, n\u00e9 le 22 octobre 1943 \u00e0 Brooklyn \u00e0 New York, est un violoniste am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:71580388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Zukofsky>,
        <http://viaf.org/viaf/71580388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9cbad9aa-840b-486b-a21b-094d1c774b03>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Zukofsky.
doremus_artist:2dc4c7d2-8806-3b99-a031-08f9f13c2c1b
    dbp:birthPlace dbr:Gien;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Certon (* um 1510 in Melun (?); \u2020 23. Februar 1572 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Seit 1529 wirkte er in Paris an Notre-Dame, wo er 1542 zum Leiter des Knabenchores ernannt wurde. Um 1560 kehrte er in seine Heimat zur\u00fcck. Er schuf Messen und etwa f\u00fcnfzig Motetten sowie weitere geistliche Vokalmusik, von ihm sind aber auch ca. dreihundert Chansons erhalten geblieben, von denen einige f\u00fcr seine Zeit gewagte Texte enthielten."@de,
        "Pierre Certon (ca. 1510-1520 - Febrero 23, 1572) es un compositor franc\u00e9s del Renacimiento. Fue un representante de la generaci\u00f3n posterior a Josquin y Mouton, e influy\u00f3 en el desarrollo tard\u00edo de la caci\u00f3n francesa."@es,
        "Pierre Certon (ca. 1510-1520 \u2013 February 23, 1572) was a French composer of the Renaissance. He was a representative of the generation after Josquin and Mouton, and was influential in the late development of the French chanson."@en,
        "Pierre Certon est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 vers 1510-1515, actif \u00e0 Paris durant la moiti\u00e9 m\u00e9diane du XVIe si\u00e8cle, et mort dans cette ville le 23 f\u00e9vrier 1572. Il a \u00e9t\u00e9 pendant presque quarante ans ma\u00eetre des enfants de la Sainte-Chapelle."@fr,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30bb\u30eb\u30c8\u30f3\uff08Pierre Certon, ? - 1572\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u3084\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e0\u30fc\u30c8\u30f3\u3088\u308a\u5f8c\u306e\u4e16\u4ee3\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32182767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Certon>,
        <http://viaf.org/viaf/32182767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Certon.
doremus_artist:2dd44f1c-86a6-33de-ae9e-723eb01d3f74
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Dutertre est chanteur-compositeur, joueur de vielle \u00e0 roue et d'\u00e9pinette des Vosges en musique traditionnelle fran\u00e7aise. Il fut l'un des membres fondateurs du groupe folk M\u00e9lusine. Il joue \u00e9galement du Bodhr\u00e1n et du Bouzouki."@fr,
        "Jean-Fran\u00e7ois Dutertre is a French singer-songwriter and player of the hurdy-gurdy, \u00e9pinette des Vosges, and traditional French music. He also plays the bodhran and the bouzouki. He has been a member of the band M\u00e9lusine and a house collaborator on the disk Le Chant du Monde. He is a great proponent of modal music and has conducted numerous workshops. He is an advocate of the professionalisation of traditional musicians and singers and defends their rights in the CIMT  (Centre d\u2019information des musiques traditionnelles et du monde)."@en;
    owl:sameAs viaf:59082034;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Dutertre>,
        <http://viaf.org/viaf/59082034>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-François_Dutertre.
doremus_artist:2ea8366d-754f-3b62-bbfe-7ec5a5bc9c4f
owl:sameAs viaf:61882076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61882076>.
doremus_artist:2ff6a5ed-aae6-378c-92de-09def20fac07
    dbp:birthPlace dbr:Borgonovo_Val_Tidone;
    dbp:deathPlace dbr:Melegnano;
    rdfs:comment
        "Flaviano Lab\u00f2 (1 de febrero de 1927 \u2013 13 de febrero de 1991), fue un tenor oper\u00edstico italiano, especializado en los roles heroicos del repertorio itlaiano."@es,
        "Flaviano Lab\u00f2 (February 1, 1927 \u2013 February 13, 1991), was an Italian operatic tenor, particularly associated with heroic roles of the Italian repertory. Lab\u00f2 was born at Borgonovo Val Tidone, near Piacenza. While in the army, he came to the notice of the conductor Antonino Votto, and subsequently studied with Ettore Campogalliani in Parma, Renato Pastorino in Milan and Valentino Metti in Piacenza. He made his stage debut at the Teatro Municipale in Piacenza, as Cavaradossi in Tosca, in 1954."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30e9\u30dc\u30fc\uff08Flaviano Lab\u00f2, 1927\u5e742\u67081\u65e5 - 1991\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30011950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff09\u3002\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3067\u512a\u308c\u305f\u6b4c\u5531\u3092\u8074\u304b\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33378535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flaviano_Lab\u00f2>,
        <http://viaf.org/viaf/33378535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flaviano_Labò.
doremus_artist:30d9ceb7-b65b-31b1-94d8-107a3a9f9dcd
owl:sameAs viaf:170253014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170253014>.
doremus_artist:30fb4b88-58e0-3a2e-b1f6-2e174e9a9cfa
    owl:sameAs viaf:119295936;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119295936>,
        <https://musicbrainz.org/artist/040eb517-4ecc-4478-9f51-cfd94d7ecf95>.
doremus_artist:31ec356e-1ff2-36ac-ac3f-bbbd04d18bf7
owl:sameAs viaf:76515891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76515891>.
doremus_artist:32bd7847-896a-31ec-9ff5-914029646569
    owl:sameAs viaf:114917894;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114917894>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff3ef96f-cc95-4aff-843d-1658b345b5a3>.
doremus_artist:32f02112-6f28-3b2b-a2f7-e200add38883
    dbp:birthPlace dbr:Vicenza;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Nicola Vicentino (* 1511 in Vicenza; \u2020 1572 in Rom) war ein italienischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Nicola Vicentino (1511 - 1575 o 1576) fue un te\u00f3rico musical y compositor italiano del Renacimiento. Fue uno de los m\u00fasicos m\u00e1s visionarios de su tiempo, inventando entre otras cosas un teclado microtonal e ideando un sistema de escritura crom\u00e1tica doscientos a\u00f1os antes de la llegada del temperamento igual."@es,
        "Nicola Vicentino (1511 \u2013 1575 or 1576) was an Italian music theorist and composer of the Renaissance. He was one of the most visionary musicians of the age, inventing, among other things, a microtonal keyboard."@en,
        "Nicola Vicentino (1511 \u2013 1576) was een Italiaans muziektheoreticus wiens experimenten met het ontwerpen van toetsenborden en gelijkzwevende stemming wedijveren met die van 20e-eeuwse theoretici. Rond 1530 verhuisde hij van Veneti\u00eb naar Ferrara, een broeinest van experimentele muziek. Hij diende kort als muziekleraar voor de hertog van Este om zichzelf te onderhouden terwijl hij verhandelingen schreef over de relevantie van Oud-Griekse muziektheorie in hedendaagse muziek en over waarom, naar zijn mening, het hele systeem van Pythagoras inzake muziek, verwerpelijk was."@nl,
        "Nicola Vicentino (Vicenza, 1511 - MIl\u00e3o, 1575 ou 1576) foi um compositor e te\u00f3rico musical italiano."@pt,
        "Nicola Vicentino, n\u00e9 en 1511 et mort en 1575 (ou 1576) est un th\u00e9oricien de la musique et compositeur de la Renaissance. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des musiciens les plus visionnaires de son \u00e9poque, et compte parmi ses inventions un clavier \u00e0 micro-intervalles."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0412\u0438\u0447\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u043e (Vicentino; 1511, \u0412\u0438\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430 \u2014 1575 \u0438\u043b\u0438 1576, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u0438\u043b\u0438 \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0412 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440, \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0438 \u044d\u043d\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0443. \u0414\u043b\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u00ab\u0432 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0440\u043e\u0434\u0430\u0445\u00bb \u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0430\u0440\u0445\u0438\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d (archicembalo, \u00ab\u0430\u0440\u043a\u0438\u0447\u0435\u043c\u0431\u0430\u043b\u043e\u00bb) \u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d (arciorgano, \u00ab\u0430\u0440\u0447\u0438\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u00bb), \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438. \u042d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0412\u0438\u0447\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e \u043d\u0435 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:42030063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Vicentino>,
        <http://viaf.org/viaf/42030063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vicentino2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Vicentino.
doremus_artist:33c4b8e5-f725-3b64-83ca-69243276b528
owl:sameAs viaf:29714391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29714391>.
doremus_artist:34976d9a-88c9-3856-bb53-83096c5c1dc7
owl:sameAs viaf:2735857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735857>.
doremus_artist:34ad9e73-907e-3917-8400-12558ae08282
owl:sameAs viaf:54331797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54331797>.
doremus_artist:34d068e8-4395-39e6-8ddb-b489e678e92d
    rdfs:comment
        "John Psathas (ur. 1966 w Wellington) - nowozelandzki kompozytor."@pl,
        "John Psathas, ONZM (born 1966) is a New Zealand composer, son of Greek immigrant parents. He has works in the repertoire of such high-profile musicians as Evelyn Glennie, Michael Houstoun, Michael Brecker, Joshua Redman and the New Juilliard Ensemble, and is one of New Zealand's most frequently performed composers. He has established an international profile and receives regular commissions from organisations in New Zealand and overseas."@en;
    owl:sameAs viaf:7583914;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Psathas>,
        <http://viaf.org/viaf/7583914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Psathas.
doremus_artist:3565cdd6-f166-300f-90dc-49880b99dd80
owl:sameAs viaf:38722377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38722377>.
doremus_artist:35ceb807-87cb-31f5-9555-cb76db79d9b0
owl:sameAs viaf:293913256; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293913256>.
doremus_artist:363d33c1-6c67-3dcc-85d6-19b47b98ce75
owl:sameAs viaf:274960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274960>.
doremus_artist:3703a08a-5553-3144-a0eb-bd8f76d74d78
owl:sameAs viaf:5192684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5192684>.
doremus_artist:37ea560c-bf71-3c2c-93f0-45eda2ecd0a0
owl:sameAs viaf:73705122; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73705122>.
doremus_artist:38129680-748a-3581-aabd-42d8417355d7
owl:sameAs viaf:19790267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19790267>.
doremus_artist:386e1c2f-0683-31a2-94c5-80e0bf27faa2
    dbp:birthPlace res:Grenoble;
    rdfs:comment
        "Roland Magdane, de son vrai nom Roland Magdanski, n\u00e9 le 3 juillet 1949 \u00e0 Grenoble dans l'Is\u00e8re, est un humoriste, chanteur et acteur fran\u00e7ais d'origine polonaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:231018049;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_Magdane>,
        <http://viaf.org/viaf/231018049>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roland_Magdane_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Magdane.
doremus_artist:38fc7a86-8759-3f46-b467-a3db43a2d508
    rdfs:comment
        "Yann Parantho\u00ebn, n\u00e9 en 1935 \u00e0 l'\u00cele-Grande dans la commune de Pleumeur-Bodou (C\u00f4tes-du-Nord), et mort le 28 f\u00e9vrier 2005, est un op\u00e9rateur du son \u00e0 la radio d'\u00e9tat en France, depuis la RTF jusqu'aux cha\u00eenes France Inter et France Culture."@fr;
    owl:sameAs viaf:36977609;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yann_Parantho\u00ebn>,
        <http://viaf.org/viaf/36977609>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yann_Paranthoën.
doremus_artist:39178085-34d3-3d6d-a404-44dac9df1985
owl:sameAs viaf:49406887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49406887>.
doremus_artist:39afe665-d28e-38db-8168-b6020b9d6000
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "C\u00e6cilie Norby (* 9. September 1964 in Frederiksberg) ist eine d\u00e4nische S\u00e4ngerin, die heute vorrangig im Jazzbereich t\u00e4tig ist."@de,
        "C\u00e6cilie Norby (born 9 September 1964) is a Danish jazz and rock singer. She was born in Frederiksberg into a musical family. Her father is composer Erik Norby, and her mother is an opera singer. In 1985 she had her first commercial success as a singer of the jazz / rock band Frontline. In 1995 she released her first jazz album C\u00e6cilie Norby."@en,
        "C\u00e6cilie Norby (nacida el 9 de septiembre de 1964) es una cantante danesa de jazz y de rock. Nace en Frederiksberg en una familia musical. Su padre es el compositor Erik Norby y su madre es una cantante de \u00f3pera. En 1985 tiene su primer \u00e9xito comercial como cantante de la banda de jazz/rock Frontline. En 1995 publica su primer \u00e1lbum de jazz C\u00e6cilie Norby."@es,
        "C\u00e6cilie Norby (ur. 9 wrze\u015bnia 1964 w Frederiksbergu) \u2013 du\u0144ska piosenkarka jazzowa i rockowa. Urodzi\u0142a si\u0119 w wydzielonej dzielnicy Kopenhagi, Frederiksbergu, w rodzinie z tradycjami muzycznymi. Jej ojciec, Erik Norby, by\u0142 kompozytorem, a matka jest \u015bpiewaczk\u0105 operow\u0105. W 1985 odnios\u0142a sw\u00f3j pierwszy komercyjny sukces jako piosenkarka jazzrockowego zespo\u0142u Frontline, z kt\u00f3rym wyda\u0142a dwa albumy. W 1995 ukaza\u0142 si\u0119 jej pierwszy solowy album jazzowy zatytu\u0142owany C\u00e6cilie Norby."@pl;
    owl:sameAs viaf:71137607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e6cilie_Norby>,
        <http://viaf.org/viaf/71137607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75b54a14-d251-4d05-887e-3ea8ba7d3bda>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CaecilieNorby_20110820.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cæcilie_Norby.
doremus_artist:39d6ab55-c237-3c83-9c6e-1488fcee57d5
owl:sameAs viaf:243353999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/243353999>.
doremus_artist:3abc8276-4cd7-38e0-855e-4e8c920cd7a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Charleston,_West_Virginia>;
    rdfs:comment
        "George Crumb (Charleston, 24 oktober 1929) is een Amerikaanse componist van moderne en avant-garde muziek. Zijn werk wordt getypeerd door het gebruik van ongebruikelijke klankkleuren en speeltechnieken."@nl,
        "George Crumb (born October 24, 1929) is an American composer of avant-garde music. He is noted as an explorer of unusual timbres, alternative forms of notation, and extended instrumental and vocal techniques. Examples include seagull effect for the cello (e.g. Vox Balaenae), metallic vibrato for the piano (e.g. Five Pieces for Piano), and using a mallet to play the strings of a contrabass (e.g. Madrigals, Book I), among numerous others. He is not an electronic music composer; however, many works call for amplification of instruments, such as Black Angels (string quartet) or Ancient Voices of Children (mixed ensemble). Crumb defines music as \"a system of proportions in the service of spiritual impulse.\""@en,
        "George Crumb (nacido en Octubre 24, 1929) es un compositor Americano de m\u00fasica vanguardista. Es reconocido como un explorador de timbres inusuales, formas de notaci\u00f3n alternativas, y extensas t\u00e9cnicas instrumentales y vocales. Algunos ejemplos incluyen el efecto de gaviota para el chelo (Vox Balaenae [Voz de la Ballena]), vibrato met\u00e1lico para el piano (Five Pieces for Piano [Cinco Piezas para Piano]), y el uso de un mazo para tocar las cuerdas de un contrabajo (Madrigals, Book I [Madrigales, Libro I]), entre muchos otros. No es un compositor de m\u00fasica electr\u00f3nica; sin embargo, muchas de sus piezas requieren amplificaci\u00f3n de instrumentos, como el cuarteto de cuerdas Black Angels [\u00c1ngeles Negros] o Ancient Voices of Children (Antiguas Voces Infantiles). Crumb define la m\u00fasica como \u201cun siste"@es,
        "George Crumb George Crumb (n\u00e9 le 24 octobre 1929 \u00e0 Charleston en Virginie-Occidentale) est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine."@fr,
        """George Crumb, nascido em 24 de outubro de 1929) \u00e9 um compositor americano de m\u00fasica cl\u00e1ssica contempor\u00e2neo. Ele \u00e9 conhecido como um explorador de timbres incomuns, formas alternativas de nota\u00e7\u00e3o, e t\u00e9cnicas instrumentais e vocais estendidas. Exemplos incluem efeito de gaivota para violoncelo (ex. Vox Balaenae), vibrato met\u00e1lico para p piano (ex. Cinco Pe\u00e7as para Piano), e o uso de baquetas para tocar as cordas de um contrabaixo (ex. Madrigais, Livro I), entre v\u00e1rios outros. Apesar de n\u00e3o ser um compositor de m\u00fasica eletr\u00f4nica, v\u00e1rias de suas obras usam a amplifica\u00e7\u00e3o de instrumentos, tais como Black Angels (quarteto de cordas) ou Ancient Voices of Children (conjunto misto). A m\u00fasica de Crumb cont\u00e9m um humanismo intenso, o que se reflete em sua defini\u00e7\u00e3o pessoal de m\u00fasica: "um sistema de pr"""@pt,
        "George Henry Crumb (* 24. Oktober 1929 in Charleston, West Virginia) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "George Henry Crumb (ur. 24 pa\u017adziernika 1929 w Charleston, Zachodnia Wirginia) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041a\u0440\u0430\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Crumb; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1929, \u0427\u0430\u0440\u043b\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0412\u0438\u0440\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u00ab\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30af\u30e9\u30e0\uff08George Crumb, 1929\u5e7410\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2544145857094822921743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Crumb>,
        <http://viaf.org/viaf/104146970>,
        <http://viaf.org/viaf/2544145857094822921743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/429dd05f-8567-48c9-af00-1338b2a9140c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Crumb.
doremus_artist:3b27ffb8-2973-37af-ab3f-ed4d5c55a833
    dbp:birthPlace dbr:Malta;
    rdfs:comment
        "Inizi\u00f2 a cantare all'et\u00e0 di 16 anni, e fece il suo debutto a 19 anni, nel ruolo di Macduff nel Macbeth di Giuseppe Verdi all'Astra Theatre di Gozo. Nel 1998 vinse il Premio Caruso a Milano e vinse un premio anche al concorso Operalia di Pl\u00e1cido Domingo nel 1999. Nel 1998 \u00e8 Lind nella prima assoluta di Isabella di Azio Corghi con Lorenzo Regazzo ed Elio (cantante) al Rossini Opera Festival di Pesaro. Nel 2006 canta al Concerto di Capodanno di Venezia diretto da Kurt Masur con Fiorenza Cedolins e Roberto Scandiuzzi. Nel 2014 riceve l'International Opera Awards."@it,
        "Joseph Calleja (* 22. Januar 1978 in Attard, Malta) ist ein maltesischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Joseph Calleja, (born 22 January 1978 in Attard), is a Maltese tenor. He began singing at the age of 16, having been discovered by tenor Brian Cefai and continued his studies with Paul Asciak. At 19, he made his operatic debut as Macduff in Verdi's Macbeth at the Astra Theatre in Gozo and went on to become a prize winner at the Belvedere Hans Gabor Competition the same year. In 1998, he won the Caruso Competition in Milan and was a prize winner in Pl\u00e1cido Domingo's Operalia International Opera Competition in 1999."@en,
        "Joseph Calleja, n\u00e9 le 22 janvier 1978 \u00e0 Attard, est un t\u00e9nor maltais. Il fait des d\u00e9buts professionnels \u00e0 Malte en 1997 en Macduff dans Macbeth. En plus de ces nombreuses prestations en Europe et aux \u00c9tats-Unis \u00e0 partir de 1999, il donne chaque ann\u00e9e un concert \u00e0 Malte depuis 2009. Depuis 2003, il a enregistr\u00e9 neuf disques ou CD et quatre DVD, il a fait deux apparitions dans des films."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0435\u0301\u0439\u044f (\u041a\u0430\u043b\u043b\u0435\u044f, \u041a\u0430\u043b\u044c\u0435\u0445\u0430, \u043c\u0430\u043b\u044c\u0442. Joseph Calleja; \u0440\u043e\u0434. 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1978 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u0442\u0442\u0430\u0440\u0434, \u041c\u0430\u043b\u044c\u0442\u0430) \u2014 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u201e\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430\u201c\u00bb, \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438\u0441\u044f \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u042e\u0441\u0441\u0438 \u0411\u044c\u0451\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433, \u0411\u0435\u043d\u044c\u044f\u043c\u0438\u043d\u043e \u0414\u0436\u0438\u043b\u044c\u0438, \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041a\u0430\u0440\u0443\u0437\u043e. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432. \u041b\u0438\u0446\u043e \u0430\u0432\u0438\u0430\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 Air Malta."@ru;
    owl:sameAs viaf:85447280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Calleja>,
        <http://viaf.org/viaf/85447280>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90e32dd3-6eff-47ed-affb-763dced7bd91>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maltese_Tenor_Joseph_Calleja.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Calleja.
doremus_artist:3b478ef2-623d-3ec1-a1dc-b715071be28c
    owl:sameAs viaf:73697914;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73697914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Georg_Weichenberger.
doremus_artist:3b9bdb7b-47db-390e-9413-7b372d091bc2
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "In 1972 had hij een grote hit in Frankrijk met La Musica. Een jaar later vertegenwoordigde hij Zwitserland op het Eurovisiesongfestival 1973 met het lied Je vais me marier, Marie. Hij werd twaalfde en had er een hit mee in Frankrijk. Met zijn volgende single Sonia gooide hij nog hogere ogen. Ook zijn albums konden op succes rekenen. Eind jaren 70 scoorde hij hits met  Got A Feeling, I Love America (1978) en Lady Night (1979). Daarna werd het stil rond de zanger en hij trok zich terug uit de showbizz. In de jaren 90 trad hij nog wel eens op en bracht hij een compilatiealbum uit."@nl,
        "Patrick Juvet (born 21 August 1950, in Montreux, Switzerland) is a former model turned singer-songwriter, who had a string of hit records in France. While his early career was focused on making pop records, he found international success as a disco music performer in the latter half of the 1970s."@en,
        "Patrick Juvet (tamb\u00e9m conhecido como Patrick Jouvet) (Montreux, 21 de agosto de 1950) \u00e9 um m\u00fasico su\u00ed\u00e7o ."@pt,
        "Patrick Juvet, n\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1950 \u00e0 Montreux en Suisse, est un chanteur-compositeur suisse. Il commence par chanter de la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise mais conna\u00eet un succ\u00e8s international dans le registre disco durant la seconde partie des ann\u00e9es 1970, jusqu'en 1982. Au d\u00e9but de sa carri\u00e8re, il a \u00e9t\u00e9 mannequin."@fr,
        "Patrick [Pierre] Juvet (* 21. August 1950 in Montreux) ist ein Schweizer S\u00e4nger, Pianist und Songschreiber. Er hat nahezu alle seine Lieder selbst komponiert und nahm zahlreiche Platten in den Bereichen Chanson, Disco und Pop auf. Mehr Aufmerksamkeit wurde ihm im Zuge des Disco-Revivals Mitte der 1990er Jahre zuteil. Juvet tingelt seither mit einem Medley seiner Hits vornehmlich durch die franz\u00f6sische Provinz und gelegentlich durch TV-Shows."@de;
    owl:sameAs viaf:18320746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Juvet>,
        <http://viaf.org/viaf/18320746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30df1299-811b-4333-9f40-463bc13e9d36>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PatrickJuvet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Juvet.
doremus_artist:3c773a05-e0bf-3e55-8d8b-a00ccb20c875
    dbp:birthPlace dbr:Palestrina;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Pierluigi da Palestrina (Palestrina, 3 de fevereiro de 1525  \u2014 Roma, 2 de fevereiro de 1594) foi um compositor italiano da Renascen\u00e7a. Ele era o mais famoso no s\u00e9culo XVI, representante da Escola romana. Palestrina teve uma grande influ\u00eancia sobre o desenvolvimento da m\u00fasica sacra na Igreja Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana."@pt,
        "Giovanni Pierluigi da Palestrina (Palestrina, 30 de septiembre de 1525 - Roma, 2 de febrero de 1594), compositor italiano renacentista de m\u00fasica religiosa cat\u00f3lica, reconocido por sus composiciones polif\u00f3nicas."@es,
        "Giovanni Pierluigi da Palestrina (c. 1525 \u2013 2 February 1594) was an Italian Renaissance composer of sacred music and the best-known 16th-century representative of the Roman School of musical composition. He had a lasting influence on the development of church music, and his work has often been seen as the culmination of Renaissance polyphony."@en,
        "Giovanni Pierluigi da Palestrina (ur. prawdopodobnie 27 grudnia 1525 w Palestrinie, zm. 2 lutego 1594 w Rzymie) \u2013 kompozytor w\u0142oski epoki renesansu."@pl,
        "Giovanni Pierluigi da Palestrina, n\u00e9 \u00e0 Palestrina (en latin : Praeneste) pr\u00e8s de Rome, en 1525 ou 1526 et mort le 2 f\u00e9vrier 1594 \u00e0 Rome, est un compositeur italien."@fr,
        "Giovanni Pietro Aloisio Sante da Palestrina (* wahrscheinlich am 2. oder 3. Februar 1514 oder 1515, nach anderen Quellen erst 1524, 1525 oder 1529 in Palestrina; \u2020 2. Februar 1594 in Rom) war ein italienischer Komponist und Erneuerer der Kirchenmusik."@de,
        "Giovanni Pietro Aloisio Sante da Palestrina, korter Giovanni Pierluigi da Palestrina (Palestrina, circa 1525 \u2013 Rome, 2 februari 1594) was een Italiaans componist. Hij heeft een grote invloed gehad op de ontwikkeling van de katholieke kerkmuziek. Zijn muziek is altijd beschouwd als een hoogtepunt in de Renaissancemuziek."@nl,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0434\u0430 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Pierluigi da Palestrina, \u0432 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u2014 Ioannes Petrus Aloysius Praenestinus; \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00ab\u0414\u0436\u0430\u043d\u043d\u0435\u0442\u0442\u043e\u00bb \u2014 Giannetto; 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1525 \u0438\u043b\u0438 1526, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d\u0430 \u2014 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1594, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u062c\u064a\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0628\u064a\u064a\u0631\u0644\u0648\u064a\u062c\u064a \u062f\u0627 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0633\u062a\u0631\u064a\u0646\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Giovanni Pierluigi da Palestrina) (\u0648. 3 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1525 \u0623\u0648 2 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1526 - \u062a. 2 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1594) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629 \u0648 \u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0634\u0647\u0631 \u0644\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a. \u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u062f\u0627\u0626\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062a\u062a\u0648\u064a\u062c\u0627\u064b \u0644\u062a\u0639\u062f\u062f \u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0636\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30c0\u30fb\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\uff08Giovanni Pierluigi da Palestrina, 1525\u5e74?-1594\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e00\u822c\u306b\u300c\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u304c\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u304c\u540d\u3001\u30d4\u30a8\u30eb\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u304c\u59d3\u3002\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306f\u5f8c\u8ff0\u306e\u3088\u3046\u306b\u751f\u5730\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u300c\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u7236\u300d\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u76ae\u8036\u8def\u6613\u5409\u00b7\u8fbe\u00b7\u5e15\u83b1\u65af\u7279\u91cc\u7eb3\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Pierluigi da Palestrina\uff0c1525\u5e74\uff0d1594\u5e742\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u70ba\u610f\u5927\u5229\u6587\u827a\u590d\u5174\u5f8c\u671f\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u5341\u516d\u4e16\u7d00\u7f85\u99ac\u6a02\u6d3e\u7684\u4ee3\u8868\u97f3\u6a02\u5bb6\u3002\u7531\u65bc\u5e15\u83b1\u65af\u7279\u91cc\u7eb3\u5728\u6559\u6703\u97f3\u6a02\u4e2d\u6709\u5f88\u6df1\u7684\u9020\u8a63\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u4eba\u7a31\u70ba\u300c\u6559\u6703\u97f3\u6a02\u4e4b\u7236\u300d\uff0c\u5f8c\u4f86\u4e5f\u88ab\u5e7f\u6cdb\u88ab\u4e16\u4eba\u8ba4\u4e3a\u662f\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6700\u6770\u51fa\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:92280854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Pierluigi_da_Palestrina>,
        <http://viaf.org/viaf/92280854>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4daeb526-6c4c-4f77-bdf5-4a0fcb714bfe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Pierluigi_da_Palestrina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Pierluigi_da_Palestrina.
doremus_artist:3d23e5c5-fa0e-36df-af08-39d7d7e6d923
    owl:sameAs viaf:2657014;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:András_Mihály.
doremus_artist:3d4b0866-bcb2-3ef8-bafc-075485be2440
owl:sameAs viaf:265148386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265148386>.
doremus_artist:3dba985b-47a1-3501-93fa-df85333d4d47
    dbp:birthPlace dbr:Urbania;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Girolamo Crescentini (* 2. Februar 1762 in Urbania; \u2020 24. April 1846 in Neapel) war ein italienischer Kastrat, Operns\u00e4nger (Sopran), Gesangsp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Girolamo Crescentini (/\u02ccd\u0292\u026ar\u0259\u02c8l\u00e6mo\u028a \u02cckr\u025b\u0283\u0259n\u02c8ti\u02d0ni/; Urbania, 2 February 1762 \u2013 Naples 24 April 1846) was a noted Italian singer castrato (sopranista), a singing teacher and a composer."@en,
        "Girolamo Crescentini, n\u00e9 \u00e0 Urbania le 2 f\u00e9vrier 1762 et mort \u00e0 Naples le 24 avril 1846, est un soprano italien. Il fut l'un des derniers castrats d'Italie."@fr,
        "\u0414\u0436\u0438\u0440\u043e\u043b\u0430\u043c\u043e \u041a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Girolamo Crescentini; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1762, \u0423\u0440\u0431\u0430\u043d\u0438\u044f, \u2014 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1846, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u043a\u0430\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0412\u0435\u043d\u0435, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u041c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430 \u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u00ab\u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0438 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442\u0430\u00bb \u0414\u0437\u0438\u043d\u0433\u0430\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0438. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0438\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u044b 12 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432. \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0438\u0437 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 (1890\u20141907)."@ru;
    owl:sameAs viaf:69194100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Girolamo_Crescentini>,
        <http://viaf.org/viaf/69194100>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anonimo_Girolamo_Crescentini.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Girolamo_Crescentini.
doremus_artist:3dd20cd5-4de2-36b4-b7ee-8481df3151c1
owl:sameAs viaf:88076606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88076606>.
doremus_artist:3de9b39d-1179-389f-aa8f-83d9d36592e0
owl:sameAs viaf:45499125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45499125>.
doremus_artist:3ec0fb63-69cc-3d49-9bf7-d326d7919418
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Geethali Norah Jones Shankar (Nueva York, 30 de marzo de 1979), conocida como Norah Jones, es una cantante, compositora, pianista y actriz estadounidense. Ganadora de 9 premios Grammy, ha vendido como cantante m\u00e1s de 40 millones de discos. Su m\u00fasica combina elementos de jazz, soul, pop, y country. Se hizo famosa por su \u00e1lbum Come Away with Me con tan solo 22 a\u00f1os. Ha protagonizado la pel\u00edcula My Blueberry Nights (2007), y un cameo en Ted (2012)."@es,
        "Ha ottenuto un grande successo nel 2002 con l'album di esordio Come Away with Me, che ha venduto circa 20 milioni di copie. Dopo questo strabiliante successo mondiale ha vinto molti premi internazionali, tra cui 5 Grammy Award in una sola serata, record stabilito solo da altre 4 artiste: Alicia Keys, Beyonc\u00e9, Amy Winehouse e Lauryn Hill. Ha replicato i consensi nel 2004 con Feels Like Home e nel 2007 con l'album Not Too Late, che hanno consolidato la sua popolarit\u00e0 e l'hanno resa una delle cantautrici dell'odierno panorama musicale pi\u00f9 riconosciute e pi\u00f9 affermate, avendo venduto circa 15 milioni di album solo negli USA, circa 40 milioni di album in tutto il mondo e guadagnato in pochi anni nove Grammy."@it,
        "Norah Jones (* 30. M\u00e4rz 1979 in Brooklyn, New York City; eigentlich Geethali Norah Jones Shankar) ist eine US-amerikanische Soul- und Jazz-S\u00e4ngerin, Pianistin, Songwriterin, Schauspielerin und mehrfache Grammy-Preistr\u00e4gerin."@de,
        "Norah Jones (Brooklyn, 30 de Mar\u00e7o de 1979) \u00e9 uma pianista, cantora e compositora estadunidense. Nascida Geetali Norah Jones Shankar, mudou oficialmente seu nome aos dezesseis anos."@pt,
        "Norah Jones (born Geetali Norah Shankar; March 30, 1979) is an American singer, songwriter and actress. Throughout her career, Jones has won numerous awards and has sold more than 50 million albums worldwide. Billboard named her the top jazz artist of the 2000\u20132009 decade. She has won nine Grammy Awards and was 60th on Billboard magazine's artists of the 2000\u20132009 decade chart. Jones is the daughter of Indian sitar player and composer Ravi Shankar, and half-sister of fellow musician Anoushka Shankar."@en,
        "Norah Jones est une chanteuse, musicienne et actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 30 mars 1979 \u00e0 New York sous le nom de Geetali Norah Jones-Shankar (elle change officiellement son nom en Norah Jones \u00e0 l\u2019\u00e2ge de 16 ans). Elle est l\u2019une des filles du c\u00e9l\u00e8bre joueur de sitar indien Ravi Shankar, de la productrice am\u00e9ricaine Sue Jones, et la demi-s\u0153ur de la joueuse de sitar Anoushka Shankar. Son \u0153uvre est associ\u00e9e au courant du jazz vocal. En 2007, elle d\u00e9bute \u00e9galement une carri\u00e8re d'actrice en interpr\u00e9tant le r\u00f4le principal du film My Blueberry Nights, de Wong Kar-wai."@fr,
        "Norah Jones, volledige naam Geetali Norah Jones Shankar (New York, 30 maart 1979), is een Amerikaanse jazz-zangeres."@nl,
        "Norah Jones, w\u0142a\u015bciwie Geetali Norah Jones Shankar (ur. 30 marca 1979 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, autorka tekst\u00f3w i piosenek. Cz\u0142onkini zespo\u0142\u00f3w The Little Willies i Puss n Boots. O\u015bmiokrotna laureatka nagrody ameryka\u0144skiego przemys\u0142u fonograficznego Grammy."@pl,
        "\u041d\u043e\u0301\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Norah Jones, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438 \u041d\u043e\u0440\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440 (Geethali Norah Jones Shankar); \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1979, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0420\u0430\u0432\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u0430. \u0415\u0451 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430  \u2014 \u0410\u043d\u0443\u0448\u043a\u0430 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440."@ru,
        "\u0646\u0648\u0631\u0627 \u062c\u0648\u0646\u0632 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 30 \u0645\u0627\u0631\u0633\u060c 1979) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0646\u0648\u0631\u0627 \u0647\u064a \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0633\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u064a \u0631\u0627\u0641\u064a \u0634\u0646\u0643\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0627\u062e\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0644\u0627\u0646\u0648\u0634\u0643\u0627 \u0634\u0646\u0643\u0627\u0631. \u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 2002 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 Come Away With Me,\u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0642\u0642 5 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u062c\u0631\u0627\u0645\u064a\u060c \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0648\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u062c\u062f\u064a\u062f. \u0632 \u0627\u0639\u0642\u0628 \u0630\u0644\u0643 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0644\u0647\u0627 Feels Like Home \u0627\u0644\u0630\u064a \u0635\u062f\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2004. \u0648\u0641\u064a 2007 \u0627\u0635\u062f\u0631\u062a \u0627\u0644\u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0644\u0647\u0627 \u062a\u062d\u062a \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 Not Too Late. \u0648\u0641\u064a \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2009 \u0627\u0635\u062f\u0631\u062a \u0627\u0644\u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0644\u0647\u0627 The Fall. \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0646\u0648\u0631\u0627 \u062d\u0642\u0642\u062a \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627\u062a \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645  \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 17 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 40 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u0628\u0630\u0644\u0643 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0646\u0648\u0631\u0627 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627 \u0641\u064a \u062c\u064a\u0644\u0647\u0627. \u0641\u064a 11 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2009 \u0627\u062d\u062a\u0644\u062a \u0646\u0648\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0640 60 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0627\u0631\u062f \u0644\u0623\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0645\u0628\u064a\u0639\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0642\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062d\u062f \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "\u30ce\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Norah Jones\u3001\u672c\u540d\uff1aGeethali Norah Jones Shankar\u30011979\u5e743\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5f3e\u304d\u8a9e\u308a\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u5973\u512a\u3002\u7236\u306f\u30a4\u30f3\u30c9\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u30b7\u30bf\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u30e9\u30f4\u30a3\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30eb\u3001\u7570\u6bcd\u59b9\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u30b7\u30bf\u30fc\u30eb\u594f\u8005\u306e\u30a2\u30cc\u30fc\u30b7\u30e5\u30ab\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30ab\u30eb\u3002 \u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u53d6\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u30bd\u30a6\u30eb\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u306a\u3069\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u8981\u7d20\u3092\u63a1\u308a\u5165\u308c\u305f\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eCome away with me\u300f\uff08\u90a6\u984c\uff1a\u300e\u30ce\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u300f\uff09\u304c\u5168\u4e16\u754c\u30671800\u4e07\u679a\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\uff08\u7d2f\u8a08\u30672300\u4e07\u679a\u3092\u7a81\u7834\uff09\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3067\u306f\u4e3b\u89814\u90e8\u9580\u3092\u542b\u3081\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u90e8\u9580\u3059\u3079\u3066\u3067\u53d7\u8cde\u3057\u30018\u51a0\u3092\u7372\u5f97\u3002\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u306e\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067143\u9031\u9023\u7d9a1\u4f4d\uff082002\u5e743\u670816\u65e5\u4ed8\u301c2004\u5e7412\u67084\u65e5\u4ed8\uff09\u3092\u8a18\u9332\u3059\u308b\u306a\u3069\u306e\u8a18\u9332\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u30022004\u5e742\u6708\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30e9\u30a4\u30af\u30fb\u30db\u30fc\u30e0\u300f\u306f\u3001\u767a\u58f2\u5f8c5\u65e5\u76ee\u306b\u30df\u30ea\u30aa\u30f3\u30bb\u30e9\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c77\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u5409\u838e\u8389\u00b7\u8afe\u62c9\u00b7\u74ca\u7d72\u00b7\u9999\u5361\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeethali Norah Jones Shankar\uff0c1979\u5e743\u670830\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4ee5\u85dd\u540d\u8afe\u62c9\u00b7\u74ca\u7d72\uff08\u82f1\u8bed\uff1aNorah Jones\uff09\u666e\u904d\u70ba\u4eba\u6240\u77e5\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u9375\u76e4\u624b\u3001\u5409\u4ed6\u624b\u8207\u6f14\u54e1\uff0c\u6709\u8457\u82f1\u88d4\u7f8e\u570b\u4eba\u53ca\u5370\u5ea6\u88d4\u5b5f\u52a0\u62c9\u4eba\u7684\u8840\u7d71\u3002\u5979\u662f\u897f\u5854\u723e\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u62c9\u7dad\u00b7\u9999\u5361\u7684\u5973\u5152\uff0c\u4e26\u662f\u5b89\u8afe\u8212\u5361\u00b7\u9999\u5361\u540c\u7236\u7570\u6bcd\u7684\u59d0\u59d0\u3002\u5979\u4ee5\u57282002\u5e74\u767c\u884c\u7684\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f\u300a\u9060\u8d70\u9ad8\u98db\u300b\uff0c\u63ed\u958b\u4e86\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\u7684\u5e8f\u5e55\uff0c\u4e26\u4ee5\u9019\u5f35\u6210\u4eba\u6292\u60c5\u4eba\u8072\u7235\u58eb\uff0c\u5e36\u8457\u4e9b\u5fae\u611f\u5b98\u3001\u60b2\u50b7\u8272\u5f69\u7684\u5c08\u8f2f\uff0c\u596a\u5f97\u4e86\u4e94\u9805\u845b\u840a\u7f8e\u734e\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u5e74\u5ea6\u5531\u7247\u53ca\u6700\u4f73\u65b0\u4eba\u4e8c\u9805\u5927\u734e\u3002\u74ca\u7d72\u96a8\u5f8c\u57282004\u5e74\u767c\u884c\u4e86\u7b2c\u4e8c\u5f35\u5c08\u8f2f\u300a\u56de\u5bb6\u300b\u30022007\u5e74\uff0c\u5979\u767c\u884c\u4e86\u7b2c\u4e09\u5f35\u5c08\u8f2f\u300a\u8afe\u8a00\u300b\u3002\u5979\u5728\u7f8e\u570b\u3001\u5168\u7403\u5206\u5225\u64c1\u6709\u8d85\u904e2000\u842c\u82075000\u842c\u7684\u5c08\u8f2f\u92b7\u552e\u91cf\uff0c\u74ca\u7d72\u4e26\u662f2000\u5e74\u4ee3\u6700\u66a2\u92b7\u7684\u5973\u7235\u58eb\u6b4c\u624b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84228225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norah_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/84228225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/985c709c-7771-4de3-9024-7bda29ebe3f9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norah.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norah_Jones.
doremus_artist:3ed6f850-6767-3236-bfb9-f723ebb027e6
owl:sameAs viaf:66713141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66713141>.
doremus_artist:3edc90c0-25c4-3510-8f00-a61923e5ba75
owl:sameAs viaf:26629306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26629306>.
doremus_artist:3f307f1d-b335-3df5-b0c8-d304050f80b8
    dbp:birthPlace dbr:Gothenburg;
    rdfs:comment
        "Lars Danielsson (* 5. September 1958 in G\u00f6teborg, Schweden) ist ein schwedischer Jazzbassist und -cellist. Danielsson studierte zun\u00e4chst klassisches Cello am Musikkonservatorium von G\u00f6teborg; unter dem Eindruck eines Jazzkonzertes mit Niels-Henning \u00d8rsted Pedersen wandte er sich der Jazzmusik zu. Seine letzten f\u00fcnf CDs ver\u00f6ffentlichte er unter eigenem Namen beim deutschen Plattenlabel ACT."@de,
        "Lars Danielsson (G\u00f6teborg, 5 september 1958) is een Zweeds jazzbassist, -cellist en componist. Lars Danielsson studeerde aanvankelijk klassieke cello aan het conservatorium van G\u00f6teborg, maar switchte naar jazz nadat hij onder de indruk was geraakt tijdens een concert van Niels-Henning \u00d8rsted Pedersen. In 1985 vormde hij een kwartet met saxofonist Dave Liebman, pianist Bobo Stenson en drummer Jon Christensen, dat soms werd aangeduid als het Lars Danielsson Quartet. Met dit kwartet nam hij diverse albums op. Hij werkte verder samen met onder anderen John Scofield, Jack DeJohnette, Trilok Gurtu, Mike Stern, Billy Hart, Charles Lloyd, Terri Lyne Carrington, Leszek Mo\u017cd\u017cer, Joey Calderazzo, Gino Vannelli, Wolfgang Haffner, Bugge Wesseltoft en Dave Kikoski."@nl,
        "Lars Danielsson (born 5 September 1958 in Sm\u00e5landsstenar) is a Swedish jazz bassist, composer and record producer."@en,
        "Lars Danielsson (ur. 5 wrze\u015bnia 1958 w G\u00f6teborgu) \u2013 szwedzki kontrabasista jazzowy. Absolwent Konserwatorium w G\u00f6teborgu. Danielsson gra na kontrabasie, gitarze basowej oraz wiolonczeli. W 1985 roku za\u0142o\u017cy\u0142 kwartet we wsp\u00f3\u0142pracy z saksofonist\u0105 Dave'em Liebmanem, pianist\u0105 Bobo Stensonem oraz perkusist\u0105 Jonem Christensenem. Muzyk wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ponadto z takimi wykonawcami jak Trilok Gurtu, Kenny Wheeler, Jon Christensen, Leszek Mo\u017cd\u017cer, Zohar Fresco, Jack DeJohnette, Bob Berg, Bill Evans czy Randy Brecker."@pl,
        "Lars Danielsson, n\u00e9 le 5 septembre 1958 \u00e0 G\u00f6teborg, Su\u00e8de est un contrebassiste, compositeur de jazz et producteur."@fr;
    owl:sameAs viaf:5127729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Danielsson>,
        <http://viaf.org/viaf/5127729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6faa805-989d-4529-9cf6-342a8e883423>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lars_Danielsson_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lars_Danielsson.
doremus_artist:3f55507f-3dd0-3d55-8c71-e8f6f8e62ec4
owl:sameAs viaf:61757638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61757638>.
doremus_artist:3fb8d8b5-cc1f-3884-aa89-8308658758c1
owl:sameAs viaf:22422173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22422173>.
doremus_artist:3ff10931-705c-3c28-9303-416664351d71
    dbp:birthPlace res:Vaux-sous-Chèvremont;
    dbp:deathPlace res:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Berthe Monmart est une cantatrice fran\u00e7aise d'origine belge[pr\u00e9cision n\u00e9cessaire], n\u00e9e le 11 mai 1921 \u00e0 Vaux-sous-Ch\u00e8vremont (Belgique) et morte le 10 juin 1997 \u00e0 Toulouse (Haute-Garonne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:66657260;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Berthe_Monmart>,
        <http://viaf.org/viaf/66657260>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Berthe_Monmart.
doremus_artist:3ff64dad-51e1-3db1-8206-f4b3a717ff05
owl:sameAs viaf:101046840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101046840>.
doremus_artist:405b2eb1-b32e-3c62-9e8a-4243a6f7d784
owl:sameAs viaf:74913068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74913068>.
doremus_artist:407a3e37-79f7-33c5-892c-4cd0a89fe977
    dbp:birthPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        "Gianni Meccia (ur. 2 czerwca 1931, Ferrara) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor, autor tekst\u00f3w i producent muzyczny."@pl,
        """Giovanni "Gianni" Meccia (born 2 June 1931, in Ferrara, Italy) is an Italian actor, composer, and singer. He is usually associated with Jimmy Fontana."""@en;
    owl:sameAs viaf:79735632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianni_Meccia>,
        <http://viaf.org/viaf/79735632>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32a2c459-ac08-4b5b-a550-badc1d6bf9cb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianni_Meccia.
doremus_artist:407a7266-6390-3b3d-b5fa-7167bc2ae5af
owl:sameAs viaf:76579554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76579554>.
doremus_artist:40a0b09c-0b77-38dc-ba10-27ed29001273
    dbp:birthPlace dbr:Bournemouth;
    dbp:deathPlace dbr:Rustington;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Parry.Hubert ParryFichier:Charles Hubert Hastings Parry.gif Sir Charles Hubert Hastings Parry (Bournemouth, 27 f\u00e9vrier 1848 \u2013 Rustington, 7 octobre 1918), 1er baronnet, est un compositeur anglais, connu principalement pour l'hymne Jerusalem qu'il a compos\u00e9 sur le po\u00e8me And did those feet in ancient time de William Blake."@fr,
        "Charles Hubert Hastings Parry (Bournemouth, 27 de febrero de 1848-Knight's Croft, Rustington (Sussex), 7 de octubre de 1918), fue un compositor ingl\u00e9s, muy conocido por su adaptaci\u00f3n de unos versos de William Blake para el himno \u00abJerusalem\u00bb."@es,
        "Charles Hubert Hastings Parry (Bournemouth, 27 februari 1848 - Knight's Croft (Sussex), 7 oktober 1918) was een Engels componist. Hij is het bekendst door zijn compositie And did those feet in ancient time/Jerusalem uit 1916 naar het de tekst And did those feet in ancient time van William Blake, een patriottistisch lied dat jaarlijks luidkeels door het publiek wordt meegezongen tijdens de Last Night of the Proms."@nl,
        "La sua opera pi\u00f9 conosciuta \u00e8 probabilmente quella basata sul poema di William Blake Jerusalem."@it,
        "Sir Charles Hubert Hastings Parry (* 27. Februar 1848 in Bournemouth, Dorset; \u2020 7. Oktober 1918 in Knight's Croft, Rustington, Sussex) war ein englischer Komponist."@de,
        "Sir Charles Hubert Hastings Parry (ur. 27 lutego 1848, zm 7 pa\u017adziernika 1918) \u2013 angielski kompozytor. Wykszta\u0142cony w Eton College i na Uniwersytecie Oksfordzkim, studiowa\u0142 pod kierunkiem Henry Hugo Piersona w Stuttgarcie i Williama Sterndale Benneta oraz Edwarda Dannreuthera w Londynie. Pierwsze jego wa\u017cniejsze dzie\u0142a ukaza\u0142y si\u0119 w 1880 r. (koncert fortepianowy oraz utwory ch\u00f3ralne inspirowane poematem Shelley'a Prometeusz rozp\u0119tany). W 1884 r. Parry rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 w Royal College of Music, a dziesi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej zosta\u0142 jego dyrektorem - funkcj\u0119 t\u0119 sprawowa\u0142 a\u017c do swej \u015bmierci. W latach 1900 - 1908 wyk\u0142ada\u0142 r\u00f3wnie\u017c w Oxfordzie."@pl,
        """Sir Charles Hubert Hastings Parry, 1st Baronet (27 February 1848 \u2013 7 October 1918) was an English composer, teacher and historian of music. Parry's first major works appeared in 1880. As a composer he is best known for the choral song "Jerusalem", the coronation anthem "I was glad", the choral and orchestral ode Blest Pair of Sirens, and the hymn tune "Repton", which sets the words "Dear Lord and Father of Mankind". His orchestral works include five symphonies and a set of Symphonic Variations."""@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0425\u044c\u044e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0425\u0435\u0439\u0441\u0442\u0438\u043d\u0433\u0441 \u041f\u044d\u0440\u0440\u0438, 1-\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0435\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir Charles Hubert Hastings Parry, 1st Baronet) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u0647\u0648\u0628\u0631\u062a \u0628\u0627\u0631\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Hubert Parry (\u0648. 27 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1848 \u2013 \u062a. 7 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1918). \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0648\u0645\u0624\u0631\u062e \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a."@ar,
        "\u521d\u4ee3\u51c6\u7537\u7235\u30b5\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30d2\u30e5\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d8\u30a4\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u30fc\uff08Sir Charles Hubert Hastings Parry, 1st Baronet, 1848\u5e742\u670827\u65e5 - 1918\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30af\u306e\u8a69\u306b\u66f2\u3092\u3064\u3051\u305f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u56fd\u6c11\u7684\u306b\u611b\u5531\u3055\u308c\u308b\u5408\u5531\u66f2\u300a\u30a4\u30a7\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u3002\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u306e\u300c\u30d8\u30a4\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0\u30b9\u300d\u306b\u3042\u305f\u308b\u90e8\u5206\u306f\u82f1\u56fd\u3067\u3082\u300cH.\u300d\u3068\u7565\u8a18\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u666e\u901a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7b2c\u4e00\u4ee3\u5f9e\u7537\u7235\u00b7\u67e5\u5c14\u65af\u00b7\u4f11\u4f2f\u7279\u00b7\u54c8\u65af\u5ef7\u65af\u00b7\u5e15\u91cc\u7235\u58eb\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Charles Hubert Hastings Parry\uff0c1848\u5e742\u670827\u65e5\uff0d1918\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u5b66\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:88076046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hubert_Parry>,
        <http://viaf.org/viaf/88076046>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e58a0544-2b32-47b2-955c-fa51887ec6c7>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Hubert_Parry.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hubert_Parry.
doremus_artist:41440a9b-8e5a-3d55-be98-c4ff261f3bb3
owl:sameAs viaf:19074432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19074432>.
doremus_artist:414dd0e2-cecd-34e6-934c-d371bf92f4fc
owl:sameAs viaf:62963525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62963525>.
doremus_artist:41ef1ceb-bd54-3c03-90ee-0bf2f2975915
    rdfs:comment
        "Claude M\u00e9loni, n\u00e9 en ao\u00fbt 1940 \u00e0 Marseille, est un baryton fran\u00e7ais de l'Op\u00e9ra de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:64193506;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_M\u00e9loni>,
        <http://viaf.org/viaf/64193506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Méloni.
doremus_artist:426f7c71-151e-33c2-a8bd-223340c93092
owl:sameAs viaf:22381887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22381887>.
doremus_artist:429f7329-901d-3bdf-a1d1-4c4dce477e54
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "A. G. M. (Ton) Koopman (Dutch: [\u02c8ko\u02d0pm\u0251n]; born 2 October 1944) is a Dutch conductor, organist and harpsichordist. He is also professor at the Royal Conservatory of The Hague. In April 2003 he was knighted in the Netherlands, receiving the Order of the Netherlands Lion."@en,
        "A.G.M. (Ton) Koopman (Zwolle, 2 oktober 1944) is een Nederlands musicus, dirigent, organist, klavecinist en muziekpedagoog."@nl,
        "Ton Koopman (* 2. Oktober 1944 in Zwolle/Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent, Organist, Cembalist und Hochschullehrer."@de,
        "Ton Koopman (Zwolle, Pa\u00edses Bajos, 2 de octubre de 1944) es un organista, clavecinista y director de orquesta holand\u00e9s."@es,
        "Ton Koopman (ur. 12 pa\u017adziernika 1944 w Zwolle, Holandia) \u2013 holenderski dyrygent, organista i klawesynista, przedstawiciel autentyzmu w wykonawstwie. Studiowa\u0142 muzyk\u0119 w Amsterdamie. Specjalizuje si\u0119 w wykonywaniu dawnej muzyki. W 1979 r. za\u0142o\u017cy\u0142 Amsterdam Baroque Orchestra, w 1992 r. Amsterdam Baroque Choir. W latach 1994\u20132004 nagra\u0142 wsp\u00f3lnie z ABO wszystkie kantaty Jana Sebastiana Bacha. Od 2004 r. jest profesorem na Uniwersytecie w Lejdzie. Jednym z jego uczni\u00f3w by\u0142 Masaaki Suzuki. W 2003 zosta\u0142 odznaczony Orderem Lwa Niderlandzkiego."@pl,
        "Ton Koopman, n\u00e9 \u00e0 Zwolle le 2 octobre 1944, est un organiste, claveciniste, chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre n\u00e9erlandais."@fr,
        "\u0422\u043e\u043d \u041a\u043e\u0301\u043f\u043c\u0430\u043d, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041a\u043e\u0301\u043e\u043f\u043c\u0430\u043d (Ton Koopman, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Antonius) (\u0440\u043e\u0434. 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u0417\u0432\u043e\u043b\u043b\u0435) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412 1970 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0421\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430 \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u042f\u043d\u0441\u0435\u043d\u0430) \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0442\u0430). \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435 (1968). \u0412 1978-88 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430, \u0441 1988 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u0413\u0430\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041c\u0430\u0441\u0430\u0430\u043a\u0438 \u0421\u0443\u0434\u0437\u0443\u043a\u0438). \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0442\u0433\u0435\u0431\u0430\u0443, \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0431\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e (\u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d), \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443"@ru,
        "\u30c8\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\uff08Ton Koopman, 1944\u5e7410\u670812\u65e5 \u30aa\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u30a2\u30a4\u30bb\u30eb\u5dde\u30ba\u30a6\u30a9\u30ec - \uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u53e4\u5178\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u53ca\u3073\u30b7\u30e2\u30f3\u30fbC\u30fb\u30e4\u30f3\u30bb\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3076\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u3068\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u6f14\u594f\u306e\u594f\u6cd5\u3067\u512a\u7b49\uff08\u30d7\u30ea\u30fb\u30c7\u30af\u30bb\u30e9\u30f3\u30b9\uff09\u306b\u8f1d\u304f\u3002 1979\u5e74\u306b\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u30011992\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u5408\u5531\u56e3\u3092\u4f75\u8a2d\u3002\u308f\u3051\u3066\u3082\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u697d\u5668\u6f14\u594f\u904b\u52d5\u306e\u96c4\u3068\u306a\u308b\u3002 \u30ce\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3001\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u30fc\u3001\u30a4\u30f3\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\u3068\u3044\u3063\u305f\u6307\u63ee\u8005\u305f\u3061\u304c\u53e4\u697d\u306e\u30a2\u30d7\u30ed\u30fc\u30c1\u3067\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306b\u3082\u9032\u51fa\u3057\u3064\u3064\u3042\u308b\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u30b3\u30fc\u30d7\u30de\u30f3\u306f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u4ee5\u964d\u306e\u97f3\u697d\u3092\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u697d\u5668\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u95a2\u5fc3\u3092\u793a\u3057\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u53e4\u5178\u6d3e\u30d4\u30c3\u30c1\u3067\u306f\u306a\u304f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u3067\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u306f\u30012005\u5e74\u3092\u4ee5\u3063\u3066\u5b8c\u4e86\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u5168\u96c6\u306e\u9332\u97f3\u30923\u5ea6\u76ee\u306e\u6311\u6226\u3067\u6210\u3057\u9042\u3052\u305f\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u53d7\u8cde\u6b74\u3092\u8a87\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105151838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ton_Koopman>,
        <http://viaf.org/viaf/105151838>,
        <https://musicbrainz.org/artist/448da1b1-43a3-4239-b2c1-f7e46463439e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tonkoopman.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ton_Koopman.
doremus_artist:42aef3f6-7073-32c1-9878-41d2fe579b2c
owl:sameAs viaf:117397791; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117397791>.
doremus_artist:43c6cc00-48d1-37df-b59f-68149912b9f8
    rdfs:comment
        """James Nicholas McGegan OBE (born 14 January 1950 in Sawbridgeworth, Hertfordshire, England) is a British harpsichordist, flautist, conductor and early music expert. McGegan received his early education at Nottingham High School. He subsequently studied music at Corpus Christi College, Cambridge and at Magdalen College, Oxford. McGegan has participated in some of the earliest "authentic-performance" recordings during the 1970s as a baroque flautist, including Christopher Hogwood's seminal recordings of Mozart symphonies. He has taught music at such UK institutions as King's College, Cambridge, Oriel College, Oxford, and the Royal College of Music. In the USA, McGegan has served as artist-in-residence at Washington University in St. Louis, beginning in 1979 when he was initially scheduled fo"""@en,
        "Nicholas McGegan (Sawbridgeworth, 14 de janeiro de 1950) \u00e9 um maestro, cravista, flautista e experto em m\u00fasica antiga do Reino Unido. Educou-se nas universidades de Cambridge e Oxford, e participou de algumas das primeiras apresenta\u00e7\u00f5es de m\u00fasica antiga em abordagens historicistas durante os anos 70. Em 1985 se tornou o diretor musical da Philharmonia Baroque Orchestra em San Francisco, e desde 1990 \u00e9 o diretor art\u00edstico do Festival Internacional H\u00e4ndel de G\u00f6ttingen. Tamb\u00e9m foi por muito tempo ligado ao Teatro Drottningholm, \u00e0 Orquestra Sinf\u00f4nica de Milwaukee e \u00e0 Orquestra de C\u00e2mara Saint Paul, e foi o fundador do grupo de c\u00e2mara The Arcadian Academy. Tem mais de 100 grava\u00e7\u00f5es em seu curr\u00edculo, recebendo v\u00e1rios pr\u00eamios, incluindo um grau honor\u00e1rio do Royal College of Music de Londres, o Pr"@pt,
        "Nicholas McGegan, n\u00e9 le 14 janvier 1950 \u00e0 Sawbridgeworth en Angleterre dans le Hertfordshire, est un chef d'orchestre anglais. Il est \u00e9galement claveciniste, fl\u00fbtiste et sp\u00e9cialiste de musique ancienne."@fr,
        "OBE Nicholas McGegan naci\u00f3 el 14 de enero de 1950 en Sawbridgeworth, Hertfordshire, Inglaterra. Considerado uno de los l\u00edderes del movimiento de per\u00edodo o pr\u00e1ctica informada es adem\u00e1s clavecinista, flautista y director de orquestas modernas. Se educ\u00f3 en el Trinity College y en Corpus Christi College (Cambridge) y Oxford, participando en los primeros experimentos de m\u00fasica de per\u00edodo junto a Christopher Hogwood. Es regente de la Philharmonia Baroque Orchestra de Berkeley, California; del Handel-Festival Gotinga y del Teatro de Drottningholm, Suecia y ha fundado la Arcadian Academy."@es;
    owl:sameAs viaf:10145857765423020076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_McGegan>,
        <http://viaf.org/viaf/10145857765423020076>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a642d4b5-31c5-4422-a92c-d8224d7b958c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_McGegan.
doremus_artist:43c93331-5f44-3c9d-b6a0-3376144b43b6
    dbp:birthPlace dbr:Kristinehamn;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Bror Axel (Lille Bror) S\u00f6derlundh (21 May 1912 \u2013 23 August 1957) was a Swedish composer and singer. He composed music for many Swedish films. He also wrote classical music, including the Concertino for Oboe and Strings which has been performed by the conductor Esa-Pekka Salonen. He was born in 1912 in Kristinehamn. In 1929 he moved to Stockholm and studied violin. In 1940, he worked on the anti-nazi satire performance of Den \u00f6k\u00e4nda h\u00e4sten fr\u00e5n Troja (The Notorious Horse from Troy) with Karl Gerhard. He married Lisbet Jobs and they had a son."@en,
        "\u30ea\u30ec\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30eb\u30fb\u30bb\u30fc\u30c7\u30eb\u30eb\u30f3\u30c9\uff08Lille Bror S\u00f6derlundh\u30011912\u5e745\u670821\u65e5 - 1957\u5e748\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6b4c\u624b\u3002 \u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30cd\u30cf\u30e0\u30f3\u51fa\u8eab\u30021929\u5e74\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306b\u51fa\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u300e\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3068\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\u300f\u306a\u3069\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c9\u811a\u672c\u306e\u30ec\u30f4\u30e5\u30fc\u300e\u60aa\u540d\u9ad8\u304d\u30c8\u30ed\u30a4\u306e\u6728\u99ac\u300f\u306b\u97f3\u697d\u3092\u3064\u3051\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u98a8\u523a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14965509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lille_Bror_S\u00f6derlundh>,
        <http://viaf.org/viaf/14965509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ecc895c-ef09-44f2-b829-f98b09a5dc3b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lille_Bror_Soderlundh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lille_Bror_Söderlundh.
doremus_artist:43fa1b20-beab-3e6c-b152-d966d2adeb39
    owl:sameAs viaf:68933209;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68933209>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5cc31739-12c4-48f6-9aa4-6b1bd37b3975>.
doremus_artist:44793bc5-4ffd-3207-a380-6c427c0e08db
owl:sameAs viaf:34364577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34364577>.
doremus_artist:4815465d-7709-30b1-a448-616163d88b61
owl:sameAs viaf:53875492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53875492>.
doremus_artist:482ead0e-ec1c-3111-9ec3-fadf02b0db07
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Edgard,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Dave Bartholomew (* 24. Dezember 1920 in Edgard, Louisiana) ist ein US-amerikanischer Rhythm-and-Blues- und Jazzmusiker, der ab den 1950er Jahren vorrangig als Produzent, Arrangeur und Komponist t\u00e4tig war."@de,
        "Dave Bartholomew (n\u00e9 le 24 d\u00e9cembre 1920) est un trompettiste, chanteur, chef d'orchestre, compositeur et arrangeur de rhythm and blues et de rock 'n' roll am\u00e9ricain. Auteur de plus de 4 000 chansons, il a compos\u00e9, arrang\u00e9 et produit la plupart des standards de Fats Domino."@fr,
        "David Louis \"Dave\" Bartholomew (born December 24, 1918) is an American musician, bandleader, composer, arranger and record producer, prominent in the music of New Orleans throughout the second half of the 20th century. Originally a trumpeter, he has been active in many musical genres, including rhythm and blues, big band, swing music, rock and roll, New Orleans jazz and Dixieland. He has been cited by the Rock and Roll Hall of Fame as a key figure in the transition from jump blues and swing to R&B and as \"one of the Crescent City\u2019s greatest musicians and a true pioneer in the rock and roll revolution.\""@en,
        "\u0414\u0435\u0439\u0432 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u044c\u044e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dave Bartholomew; 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1920) \u2014 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u043e \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u043e\u0432\u043e\u043c \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0431\u044d\u043d\u0434. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437, \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b. \u0414\u0435\u0439\u0432 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0430, \u043d\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u0424\u044d\u0442\u0441 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0414\u0435\u0439\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0424\u044d\u0442\u0441\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u043e. \u0415\u0433\u043e \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 50 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0432 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0424\u044d\u0442\u0441 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u043e \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 Billboard Hot 100."@ru,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30d0\u30fc\u30bd\u30ed\u30df\u30e5\u30fc\uff08Dave Bartholomew\u30011920\u5e7412\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u30021950\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u97f3\u697d\u306e\u5f62\u6210\u306b\u5927\u304d\u304f\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:129671982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Bartholomew>,
        <http://viaf.org/viaf/129671982>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ad119e3-8a03-41a9-9ba8-fa754390b81d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DaveBarth_Cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Bartholomew.
doremus_artist:49b413e4-4ed1-39bd-9650-1b805938e28c
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Guilhem Figueira (a veces escrito como Guillem con Figera (Toulouse, 1195-1250) fue un juglar y trovador franc\u00e9s activa en la corte del emperador Federico II Hohenstaufen en la d\u00e9cada de 1230. Fue un estrecho colaborador del Aimeric de Peguilhan y Guillem Augier Novella. Fue hijo de un sastre y, tras la Cruzada albigense, fue exiliado desde Tolouse hacia Lombard\u00eda hasta llegar a ser parte de la corte de Federico II, ac\u00e9rrimo enemigo del Papado."@es,
        "Guillem or Guilhem Figueira or Figera was a Languedocian jongleur and troubadour from Toulouse active at the court of the Emperor Frederick II in the 1230s. He was a close associate of both Aimery de P\u00e9gulhan and Guillem Augier Novella. Among Guilhem's other surviving works are the sirventes Nom laissarai per paor (post-1216), which criticises the Church's false preaching, and Del preveire maior, which urges the pope and emperor to make peace and send a force to save the Holy Land from the Khwarezmians who had taken Jerusalem (1244)."@en,
        "Guillem ou Guilhem Figueira ou Figera (Toulouse, 1195-1250) fut un jongleur et troubadour de Toulouse actif \u00e0 la cour de l'empereur Fr\u00e9d\u00e9ric II dans les ann\u00e9es 1230. c'\u00e9tait un proche collaborateur d'Aimeric de P\u00e9guilhan et de Guillem Augier Novella."@fr,
        """Stretto collaboratore sia di Aimery de P\u00e9gulhan e Guillem Augier Novella, era molto popolare tra le classi inferiori. Figlio di un sarto a seguito della crociata albigese, esiliato dalla sua terra, trova rifugio in Lombardia, dove continua il suo mestiere alla corte di Federico. In Itala lui e Aimery, un esule collega, contribuiscono a fondare una tradizione trobadorica di lamentazione per i "bei tempi antichi" della Linguadoca prima della crociata. I successori degli esuli nati in Lombardia continuarono a impiegare la lingua occitana. Tuttavia, \u00e8 solo al tempo di Dante Alighieri che l'italiano diventa veicolo di una sua propria significativa letteratura in volgare."""@it;
    owl:sameAs viaf:39487171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guilhem_Figueira>,
        <http://viaf.org/viaf/314781806>,
        <http://viaf.org/viaf/39487171>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._854_fol._109v_-_Guilhem_Figueira_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guilhem_Figueira.
doremus_artist:49d8ba73-cae4-3cd5-90b4-b451efe2d7c7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Atlanta,_Georgia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Georgia_(U.S._state)>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a \u0645\u064a\u062a\u0634\u0644 (1900 - 1949) \u0647\u064a \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1900 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0623\u062a\u0644\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0628\u0644\u063a\u062a \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f\u0629 ((\u0630\u0647\u0628 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d)) \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0644\u0645 \u062a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644\u0647\u0627\u060c \u0648\u0642\u062f \u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1921 \u0645\u062e\u0628\u0631\u0629 \u0635\u062d\u0641\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0631\u064a\u062f\u0629 \u0623\u062a\u0644\u0627\u0646\u062a\u0627\u060c \u0648\u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1925 \u062a\u0632\u0648\u062c\u062a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0631\u064a\u0631 \u0648\u0627\u0639\u062a\u0632\u0644\u062a \u0627\u0644\u0635\u062d\u0627\u0641\u0629. \u062a\u0631\u0639\u0631\u0639\u062a \u0645\u064a\u062a\u0634\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0642\u0627\u0631\u0628 \u0639\u0627\u064a\u0634\u0648\u0627 \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0623\u062d\u062f\u0627\u062b \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0628\u0639\u062f \u0632\u0648\u0627\u062c \u0641\u0627\u0634\u0644 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0628\u0627\u0644\u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0644\u0635\u062d\u064a\u0641\u0629 \u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u062a\u0644\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0648\u0627\u0639\u062a\u0632\u0644\u062a \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0627\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0648\u062a\u0641\u0631\u063a\u062a \u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0630\u0647\u0628 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0643\u0645\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a 10 \u0633\u0646\u064a\u0646. \u0631\u0641\u0636\u062a \u0645\u064a\u062a\u0634\u0644 \u0639\u0631\u0648\u0636 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u062c\u0632\u0621 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1980 \u0642\u0627\u0645 "@ar,
        "Margaret Mitchell (Atlanta, Georgia, 8 de noviembre de 1900-ib\u00eddem, 16 de agosto de 1949) fue una periodista, redactora y escritora estadounidense. Naci\u00f3 y muri\u00f3 en Atlanta, ciudad que influy\u00f3 en su \u00fanica obra Lo que el viento se llev\u00f3, una de las novelas m\u00e1s populares de la historia de la literatura, inmortalizada en la pantalla por el director de cine Victor Fleming en 1939."@es,
        "Margaret Munnerlyn Mitchell (* 8. November 1900 in Atlanta, Georgia; \u2020 16. August 1949 ebenda) war eine US-amerikanische Schriftstellerin. F\u00fcr ihren 1936 erschienenen S\u00fcdstaaten-Roman Vom Winde verweht (Gone with the Wind) wurde sie 1937 mit dem Pulitzer-Preis ausgezeichnet. Die gleichnamige Verfilmung aus dem Jahr 1939 mit Vivien Leigh und Clark Gable in den Hauptrollen ist einer der erfolgreichsten Filme aller Zeiten."@de,
        "Margaret Munnerlyn Mitchell (Atlanta, Ge\u00f3rgia, 8 de novembro de 1900 \u2013 Atlanta, 16 de agosto de 1949), foi uma escritora e jornalista estadunidense."@pt,
        "Margaret Munnerlyn Mitchell (November 8, 1900 \u2013 August 16, 1949) was an American author and journalist. One novel by Mitchell was published during her lifetime, the American Civil War-era novel, Gone with the Wind, for which she won the National Book Award for Most Distinguished Novel of 1936and the Pulitzer Prize for Fiction in 1937. In more recent years, a collection of Mitchell's girlhood writings and a novella she wrote as a teenager, Lost Laysen, have been published. A collection of articles written by Mitchell for The Atlanta Journal was republished in book form."@en,
        "Margaret Munnerlyn Mitchell Marsh (ur. 8 listopada 1900 w Atlancie, zm. 16 sierpnia 1949 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ska pisarka. Za swoj\u0105, wydan\u0105 w 1936 r., powie\u015b\u0107 Przemin\u0119\u0142o z wiatrem (ang. Gone with the Wind) otrzyma\u0142a w 1937 r. Nagrod\u0119 Pulitzera. Film pod tym samym tytu\u0142em z 1939 r. z Vivien Leigh i Clarkiem Gable w rolach g\u0142\u00f3wnych sta\u0142 si\u0119 jednym z najbardziej popularnych film\u00f3w wszech czas\u00f3w."@pl,
        "Margaret Munnerlyn Mitchell, ook bekend als Peggy Mitchell, (Atlanta (Georgia), 8 november 1900 \u2013 aldaar, 16 augustus 1949) was de schrijfster van het succesvolle boek Gejaagd door de wind (Gone With the Wind, 1936), bekroond met de Pulitzerprijs. De Nederlandse vertaling verscheen in 1940. Het boek werd verfilmd door David O. Selznick en verscheen in 1939 in de bioscopen. Zij begon met het schrijven van haar beroemde (en enige) boek toen zij rust moest nemen vanwege een enkelbreuk. Het huis waar zij toen woonde is nu een waar bedevaartsoord."@nl,
        """Margaret Munnerlyn MitchellFichier:Margaret Mitchell NYWTS.jpg Margaret Mitchell en 1941 \u0152uvres principales 
* Autant en emporte le vent (1936) Margaret Munnerlyn Mitchell (n\u00e9e le 8 novembre 1900 \u00e0 Atlanta, \u00c9tats-Unis et morte dans la m\u00eame ville le 16 ao\u00fbt 1949) est un \u00e9crivain am\u00e9ricain et l'auteur du c\u00e9l\u00e8bre roman Autant en emporte le vent."""@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0433\u0430\u0440\u0435\u0442 \u041c\u0430\u0301\u043d\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u041c\u0438\u0301\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Margaret Munnerlyn Mitchell; 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1900 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u0423\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0440\u043e\u043c\u00bb. \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d, \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 1936 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u041f\u0443\u043b\u0438\u0442\u0446\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e, \u0432\u044b\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 70 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d \u043d\u0430 37 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 \u043c\u0438\u0440\u0430. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0441\u043d\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u043c \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0424\u043b\u0435\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30ac\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30de\u30ca\u30fc\u30ea\u30f3\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\uff08Margaret Munnerlyn Mitchell\u30011900\u5e7411\u67088\u65e5 - 1949\u5e748\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u9577\u7de8\u5c0f\u8aac\u300e\u98a8\u3068\u5171\u306b\u53bb\u308a\u306c\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u00b7\u8292\u5185\u5c14\u6797\u00b7\u7c73\u5207\u5c14\uff08Margaret Munnerlyn Mitchell\uff0c1900\u5e7411\u67088\u65e5\uff0d1949\u5e748\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u4e9a\u7279\u5170\u5927\uff0c\u7f8e\u56fd\u6587\u5b66\u5bb6\uff0c\u4e16\u754c\u6587\u5b66\u540d\u8457\u300a\u4e71\u4e16\u4f73\u4eba\u300b\u7684\u4f5c\u8005\u3002 \u4e82\u4e16\u4f73\u4eba\u81f3\u4eca\u4ecd\u70ba\u6700\u66a2\u92b7\u7684\u5c0f\u8aaa\u4e4b\u4e00\uff0c\u81f3\u4eca\u5df2\u767c\u884c\u4e86\u4e09\u5343\u591a\u842c\u518a\uff0c\u5c24\u5176\u6539\u7de8\u7684\u96fb\u5f71\u65bc1939\u5e74\u4e0a\u6620\uff0c\u6210\u70ba\u597d\u840a\u5862\u5f71\u53f2\u4e0a\u6700\u8ce3\u5ea7\u7684\u96fb\u5f71\uff0c\u9084\u5f97\u5230\u5341\u5ea7\u5967\u65af\u5361\u7684\u6b8a\u69ae\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27068921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Mitchell>,
        <http://viaf.org/viaf/27068921>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Margaret_Mitchell_NYWTS.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Mitchell.
doremus_artist:4a2cb136-e28c-3dbe-b92e-45d15552c490
owl:sameAs viaf:25803550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25803550>.
doremus_artist:4a8f4686-5e46-3971-87ae-f5c642bcb224
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:Garmisch-Partenkirchen;
    rdfs:comment
        "Hans Rudolf Z\u00f6beley (* 27. Mai 1931 in Mannheim; \u2020 5. Dezember 2007 in Garmisch-Partenkirchen) war ein deutscher Komponist, Chorleiter und Kirchenmusiker."@de,
        "Hans Rudolf Z\u00f6beley (May 27, 1931 in Mannheim - 5 December 2007 in Garmisch-Partenkirchen) was a German composer, choral conductor and Lutheran church musician. The son of the Baden minister and hymn composer Rudolf Z\u00f6beley (1901\u20131991) and Martha B\u00e4lz, he studied classical philology and medieval studies at the Ruprecht Karl University of Heidelberg and musicology at the Kirchenmusikalisches Institut Heidelberg. In 1955 he passed the state examination in Heidelberg, 1957, the A-Pr\u00fcfung as a full-time church musician. In 1963 he completed his doctorate under Thrasyboulos Georgiades (1907\u20131977) in Munich with a thesis on the music of the Buxheim Organ Book. In 1962 he was appointed to the faculty at the Richard Strauss Conservatory in Munich, and in 1979 appointed music director of the Ludwig"@en;
    owl:sameAs viaf:49415462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Rudolf_Z\u00f6beley>,
        <http://viaf.org/viaf/49415462>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Rudolf_Zöbeley.
doremus_artist:4ad85d36-24b9-336d-a691-5cc3fc3244e0
    rdfs:comment
        "Christine Weidinger (born March 31, 1946) is an American operatic soprano who has had an active international career in operas and concerts since the early 1970s. Her career started at the Metropolitan Opera, after which she was active as a resident artist with opera houses in Germany during the late 1970s and 1980s. From the 1970s through the 1990s she worked as a guest artist with many leading opera houses throughout Europe, South America, and the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:64218654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christine_Weidinger>,
        <http://viaf.org/viaf/64218654>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christine_Weidinger.
doremus_artist:4b2c1720-f66d-3d28-99ba-999ba4ff81ea
    rdfs:comment
        "Pietro De Maria, n\u00e9 \u00e0 Venise en 1967, est un pianiste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:226197054;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pietro_De_Maria>,
        <http://viaf.org/viaf/226197054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pietro_De_Maria.
doremus_artist:4c533bbc-7d30-389c-adc5-f2e0de8d0a9b
owl:sameAs viaf:29854437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29854437>.
doremus_artist:4ca57413-0008-3f37-981e-f15383107142
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rhinebeck_(village),_New_York>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Wainwright.Rufus WainwrightFichier:Rufus Wainwright Met Opera 2010 Shankbone.jpg Rufus Wainwright en 2010 Rufus Wainwright, n\u00e9 le 22 juillet 1973 \u00e0 Rhinebeck (New York), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te canado-am\u00e9ricain qui chante en anglais et en fran\u00e7ais, ayant habit\u00e9 presque toute son enfance \u00e0 Montr\u00e9al, o\u00f9 il a d'ailleurs toujours une r\u00e9sidence."@fr,
        "Rufus McGarrigle Wainwright (* 22. Juli 1973 in Rhinebeck, New York) ist ein kanadisch-US-amerikanischer Singer-Songwriter und Komponist. Er hat sieben Studioalben und zahlreiche Songs f\u00fcr Filmsoundtracks aufgenommen, eine klassische Oper komponiert und f\u00fcr ein Theaterst\u00fcck des Regisseurs Robert Wilson Shakespeare-Sonette vertont."@de,
        "Rufus McGarrigle Wainwright (Nova Iorque, 22 de julho de 1973) \u00e9 um cantor e compositor canadense-americano. Desde 1998, Rufus Wainwright gravou cinco \u00e1lbuns de can\u00e7\u00f5es originais, alguns EPs e v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es que fizeram parte da trilha-sonora de populares filmes."@pt,
        "Rufus McGarrigle Wainwright (born July 22, 1973) is an American-Canadian singer-songwriter and composer. He has recorded seven albums of original music and numerous tracks on compilations and film soundtracks. He has also written a classical opera and set Shakespeare sonnets to music for a theater piece by Robert Wilson."@en,
        "Rufus Wainwright (Rhinebeck, New York, 22 juli 1973) is een Amerikaanse-Canadese singer-songwriter."@nl,
        "Rufus Wainwright (nacido en Rhinebeck, Nueva York, Estados Unidos, 22 de julio de 1973) es un cantautor estadounidense-canadiense. Es hijo de los cantantes de folk Loudon Wainwright III y Kate McGarrigle, y hermano de la tambi\u00e9n cantante Martha Wainwright."@es,
        "Rufus Wainwright (ur. 22 lipca 1973 w Rhinebeck w stanie Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz pochodzenia kanadyjskiego, syn Loudona Wainwrighta III, popularnego w latach siedemdziesi\u0105tych piosenkarza folkowego."@pl,
        "\u0420\u0443\u0444\u0443\u0441 \u0423\u044d\u0439\u043d\u0440\u0430\u0439\u0442  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rufus McGarrigle Wainwright, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1973 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0430\u0439\u043d\u0431\u0435\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043e-\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f Hallelujah, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041a\u043e\u044d\u043d\u043e\u043c."@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30d5\u30a1\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u30e9\u30a4\u30c8\uff08Rufus Wainwright\u30011973\u5e747\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30fb\u30c0\u30c3\u30c1\u30a7\u30b9\u90e1Rhinebeck\u6751\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6d1b\u798f\u65af\u00b7\u9ea5\u845b\u745e\u683c\u00b7\u6eab\u840a\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRufus McGarrigle Wainwright\uff0c1973\u5e746\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u66fe\u7372\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u63d0\u540d\u7684\u52a0\u62ff\u5927\u88d4\u7f8e\u570b\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u767c\u8868\u4e86\u4e94\u5f35\u539f\u5275\u97f3\u6a02\u5c08\u8f2f\uff0c\u6578\u5f35EP\uff0c\u8207\u8a31\u591a\u6536\u9304\u65bc\u5408\u8f2f\u8207\u96fb\u5f71\u539f\u8072\u5e36\u4e2d\u7684\u6b4c\u66f2\u3002\u4ed6\u662f\u52de\u767b\u00b7\u6eab\u840a\u7279\uff08Loudon Wainwright III\uff09\u8207\u51f1\u7279\u00b7\u9ea5\u845b\u745e\u683c\uff08Kate McGarrigle\uff09\u4e4b\u5b50\uff0c\u746a\u838e\u00b7\u6eab\u840a\u7279\uff08Martha Wainwright\uff09\u7684\u5144\u9577\uff0c\u4ee5\u53ca\u9732\u897f\u00b7\u6eab\u840a\u7279\u00b7\u863f\u5207\uff08Lucy Wainwright Roche\uff09\u7684\u540c\u7236\u7570\u6bcd\u54e5\u54e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85845210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rufus_Wainwright>,
        <http://viaf.org/viaf/85845210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78e46ae5-9bfd-433b-be3f-19e993d67ecc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rufus_Wainwright_Met_Opera_2010_Shankbone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rufus_Wainwright.
doremus_artist:4d343bc2-1cb7-3eea-8243-f09641b8ea43
    dbp:birthPlace dbr:Riedstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Georg B\u00fcchner (Goddelau, 17 octobre 1813 \u2013 Zurich, 19 f\u00e9vrier 1837) est un \u00e9crivain, dramaturge, r\u00e9volutionnaire, m\u00e9decin et scientifique allemand. Malgr\u00e9 la taille modeste de son \u0153uvre \u2013 essentiellement trois pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, une nouvelle et un tract \u2013, il est devenu tardivement l'une des figures marquantes de la litt\u00e9rature allemande du XIXe si\u00e8cle, surtout gr\u00e2ce \u00e0 ses drames La mort de Danton et Woyzeck."@fr,
        "Georg B\u00fcchner (Goddelau, 17 oktober 1813 - Z\u00fcrich, 19 februari 1837) was een avant-gardistisch Duits schrijver uit de Vorm\u00e4rz, en een maatschappelijk revolutionair."@nl,
        "Karl Georg B\u00fcchner (* 17. Oktober 1813 in Goddelau, Gro\u00dfherzogtum Hessen; \u2020 19. Februar 1837 in Z\u00fcrich) war ein hessischer Schriftsteller, Mediziner, Naturwissenschaftler und Revolution\u00e4r. Er gilt trotz seines schmalen Werkes \u2013 er starb bereits im Alter von 23 Jahren \u2013 als einer der bedeutendsten Literaten des Vorm\u00e4rz. Teile seines Werkes z\u00e4hlen zur Exilliteratur."@de,
        "Karl Georg B\u00fcchner (17 October 1813 \u2013 19 February 1837) was a German dramatist and writer of poetry and prose, considered part of the Young Germany movement. He was also a revolutionary, a natural scientist, and the brother of physician and philosopher Ludwig B\u00fcchner. His literary achievements, though few in number, are generally held in great esteem in Germany and it is widely believed that, had it not been for his early death, he might have joined such central German literary figures as Johann Wolfgang von Goethe and Friedrich Schiller at the summit of their profession."@en,
        "Karl Georg B\u00fcchner (17 de octubre de 1813 \u2013 19 de febrero de 1837), dramaturgo alem\u00e1n y escritor de prosa. Era hijo del renombrado qu\u00edmico y m\u00e9dico forense Ernst B\u00fcchner, y hermano del f\u00edsico y fil\u00f3sofo Ludwig B\u00fcchner. El talento de B\u00fcchner es generalmente tenido en gran estima tanto en Alemania como en el extranjero y sus obras se representan con frecuencia. Se considera que, de no haber muerto tan joven, hubiese adquirido la importancia de Goethe y Schiller."@es,
        "Karl Georg B\u00fcchner (Goddelau, Hesse-Darmstadt, 17 de outubro de 1813 \u2014 Zurique, 19 de fevereiro de 1837) foi um escritor e dramaturgo alem\u00e3o. Seguindo a tradi\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, come\u00e7ou a estudar medicina em 1831. Seu esp\u00edrito revolucion\u00e1rio logo encontraria um meio de express\u00e3o na literatura. Sua inten\u00e7\u00e3o de promover uma insurrei\u00e7\u00e3o no Hesse sob o lema: Paz \u00e0s cabanas! Guerra aos pal\u00e1cios!, foi motivo de uma ordem de pris\u00e3o, e ele refugiou-se na casa do pai. Ali escreveu A morte de Danton (1835), uma an\u00e1lise ao mesmo tempo exaltada e pessimista das causas do fracasso da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, e que foi o primeiro drama realista alem\u00e3o."@pt,
        "Karl Georg B\u00fcchner (ur. 17 pa\u017adziernika 1813 w Goddelau w Hessen-Darmstadt, zm. 19 lutego 1837 w Zurychu) \u2013 niemiecki rewolucjonista, pisarz i przyrodnik."@pl,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0411\u044e\u0445\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Georg B\u00fcchner; 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1813, \u0413\u043e\u0434\u0434\u0435\u043b\u0430\u0443 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0430 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1837, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0644 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u0648\u0634\u0646\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Karl Georg B\u00fcchner) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1813 \u0641\u064a \u062c\u0648\u062f\u064a\u0644\u0627\u0648\u060c \u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1837 \u0641\u064a \u0632\u064a\u0648\u0631\u062e."@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30d2\u30ca\u30fc\uff08Karl Georg B\u00fcchner\u30011813\u5e7410\u670817\u65e5 - 1837\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u9769\u547d\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u8005\u3002\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u5927\u516c\u56fd\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u9818\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3001\u6b21\u3044\u3067\u5730\u5143\u30ae\u30fc\u30bb\u30f3\u3067\u533b\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30ae\u30fc\u30bb\u30f3\u5927\u5b66\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u53cd\u4f53\u5236\u904b\u52d5\u306b\u95a2\u308f\u308a\u3001\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30c7\u30a3\u30d2\u3068\u3068\u3082\u306b\u6247\u52d5\u6587\u66f8\u300e\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u6025\u4f7f\u300f\u3092\u57f7\u7b46\u3002\u3057\u304b\u3057\u6247\u52d5\u306f\u5931\u6557\u306b\u7d42\u308f\u308a\u3001\u8b66\u5bdf\u306e\u624b\u3092\u9003\u308c\u3066\u4ea1\u547d\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u3067\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u306e\u7814\u7a76\u306b\u643a\u308f\u3063\u305f\u304c\u3001\u30c1\u30d5\u30b9\u306b\u7f79\u60a3\u305723\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u77ed\u3044\u751f\u6daf\u306e\u9593\u306b\u66f8\u304b\u308c\u305f\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u300e\u30c0\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u6b7b\u300f\u300e\u30ec\u30f3\u30c4\u300f\u300e\u30ec\u30aa\u30f3\u30b9\u3068\u30ec\u30fc\u30ca\u300f\u300e\u30f4\u30a9\u30a4\u30c4\u30a7\u30c3\u30af\u300f\u306f20\u4e16\u7d00\u306b\u306a\u3063\u3066\u304b\u3089\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u3001\u81ea\u7136\u4e3b\u7fa9\u3001\u8868\u73fe\u4e3b\u7fa9\u3092\u306f\u3058\u3081\u5f8c\u4e16\u306e\u6587\u5b66\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30d2\u30ca\u30fc\u8cde\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u304a\u3044\u3066\u6700\u3082\u6a29\u5a01\u306e\u3042\u308b\u6587\u5b66\u8cde\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u6bd5\u5e0c\u7eb3\uff08Karl Georg B\u00fcchner\uff0c1813\u5e7410\u670817\u65e5\uff0d1837\u5e742\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u5bb6\u3001\u9769\u547d\u5bb6\u3002\u4ed6\u6240\u64b0\u5199\u7684\u60b2\u5267\u300a\u4e39\u4e1c\u4e4b\u6b7b\u300b\uff08\u300aDantons Tod\u300b\uff09\u662f\u73b0\u4ee3\u601d\u60f3\u53f2\u4e0a\u7684\u4e00\u5757\u8def\u7891\u3002\u5176\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u6709\u653f\u6cbb\u5ba3\u4f20\u518c\u300a\u9ed1\u68ee\u5feb\u62a5\u300b\uff0c\u5c0f\u8bf4\u300a\u4f26\u8328\u300b\uff0c\u620f\u5267\u300a\u96f7\u6602\u91c7\u4e0e\u96f7\u5a1c\u300b\u3002 \u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u6bd5\u5e0c\u7eb31813\u5e74\u751f\u4e8e\u8fbe\u59c6\u65bd\u5854\u7279\u9644\u8fd1\u7684\u9ed1\u68ee\u300219\u5c81\u65f6\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u533b\u5b66\u3002\u5728\u5b66\u4e60\u81ea\u7136\u79d1\u5b66\u4e4b\u5916\uff0c\u4ed6\u4e5f\u64b0\u5199\u4e86\u8bb8\u591a\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u548c\u653f\u6cbb\u5ba3\u4f20\u518c\u3002 21\u5c81\u90a3\u5e74\uff0c\u6bd5\u5e0c\u7eb3\u901a\u8fc7\u4e00\u7bc7\u540d\u4e3a\u300aDer hessische Landbote\u300b\u7684\u653f\u6cbb\u5c0f\u518c\u5b50\u800c\u51fa\u540d\u3002\u5728\u8fd9\u4efd\u4f20\u5355\u4e2d\uff0c\u4ed6\u548c\u5176\u4ed6\u7684\u4f5c\u8005\u53f7\u53ec\u6c11\u4f17\u8d77\u6765\u9769\u547d\u3002\u5728\u4f20\u5355\u4e2d\u53ef\u4ee5\u627e\u5230\u8bb8\u591a\u5f15\u7528\u7684\u8bcd\u53e5\u201c\u548c\u5e73\u7684\u4eba\u6c11\uff01\u6218\u4e89\u7684\u5bab\u6bbf\uff01\u201d\u4ed6\u8ba4\u4e3a\u6545\u4e61\u7684\u793e\u4f1a\u79e9\u5e8f\u662f\u52b3\u52a8\u8005\u8d2b\u7a77\u548c\u82e6\u96be\u7684\u6839\u6e90\u3002\u5728\u4f20\u5355\u6563\u5e03\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u548c\u5176\u4ed6\u7684\u4f5c\u8005\u4e5f\u5c06\u906d\u5230\u902e\u6355\u3002 \u6bd5\u5e0c\u7eb3\u9003\u5230\u4e86\u6cd5\u56fd\u7684\u65af\u7279\u62c9\u65af\u5821\uff0c\u4e4b\u540e\u4ed6\u5b8c\u6210\u4e86\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u90e8\u8457\u4f5c\uff1a\u300a\u4e39\u4e1c\u4e4b\u6b7b\u300b\uff08\u300aDantons Tod\u300b\uff09\u4e0a\u6f14\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u65f6\u671f\uff0c \u6bd5\u5e0c\u7eb3\u4e5f\u628a\u81ea\u5df1\u7684\u653f\u6cbb\u89c2\u70b9\u5199\u8fdb\u5176\u4e2d\u3002\u5728\u5b8c\u6210\u559c\u5267\u300a \u83b1\u6602\u65af\u548c\u83b1\u5a1c\u300b\uff08Leonce und Lena\uff09\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u64b0\u5199\u4e86\u620f\u5267\u300aWoyzek\u300b\u3002\u5728\u8fd9\u7b2c\u4e09\u90e8\u4e5f\u6216\u8bb8\u662f\u6700\u91cd\u8981\u7684\u8457\u4f5c\u4e2d\uff0c\u4ed6\u6df1\u5165\u5256\u6790\u4e86\u793e\u4f1a\u7684\u82e6\u96be\u548c\u4e0d\u516c\u5e73\u6027\u3002 \u5fb7\u8bed\u6587\u5b66\u7684\u6700\u91cd\u8981\u6587\u5b66\u5956\u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u6bd5\u5e0c\u7eb3\u5956\u4ee5\u4ed6\u70ba\u540d\u3002  \u683c\u5965\u5c14\u683c\u00b7\u6bd5\u5e0c\u7eb3\u662f\u4e00\u500b\u8207\u5fb7\u570b\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:36914262;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_B\u00fcchner>,
        <http://viaf.org/viaf/36914262>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georg_Büchner.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Büchner.
doremus_artist:4d6819b2-0511-3b82-9520-9ceb2b941963
    owl:sameAs viaf:96938373;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96938373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/013923c7-53b1-4948-8919-4143db2543c0>.
doremus_artist:4e0d04bc-06e9-3f16-988d-f902bd7b95b7
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Ildar Abdrazakov (*1976, Ufa, Rusia) es un bajo l\u00edrico ruso. Estudi\u00f3 en Ufa con Murtazina, gan\u00f3 el premio Mija\u00edl Glinka en 1997 y el Concurso Maria Callas de Parma. Debut\u00f3 en La Scala de Mil\u00e1n en el a\u00f1o 2004 con Moise et Pharaon de Rossini, dirigido por Riccardo Muti. Ha cantado en el Metropolitan Opera, la \u00d3pera de San Francisco, Wiener Staatsoper, la \u00d3pera de Los Angeles y otras casas de \u00f3pera. Ha protagonizado el estreno en el Metropolitan de Nueva York de Atila de Verdi en febrero del 2010. Est\u00e1 casado en la mezzosoprano Olga Borodina. Es hermano del bajo Askar Abdrazakov."@es,
        "Ildar Amirovich Abdrazakov (Russian: \u0418\u043b\u044c\u0434\u0430\u0301\u0440 \u0410\u043c\u0438\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0434\u0440\u0430\u0437\u0430\u0301\u043a\u043e\u0432, pronounced ahb-drah-ZAH-koff\u2009; Bashkir: \u0410\u0431\u0434\u0440\u0430\u0437\u0430\u04a1\u043e\u0432 \u0418\u043b\u0434\u0430\u0440 \u04d8\u043c\u0438\u0440 \u0443\u043b\u044b, Abdrazaqov \u0130ldar \u00c4mir ul\u0131; born 26 September 1976) is a Russian bass opera singer."@en,
        "\u0418\u043b\u044c\u0434\u0430\u0301\u0440 \u0410\u043c\u0438\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0434\u0440\u0430\u0437\u0430\u0301\u043a\u043e\u0432 (\u0431\u0430\u0448\u043a. \u0418\u043b\u0434\u0430\u0440 \u04d8\u043c\u0438\u0440 \u0443\u043b\u044b \u0410\u0431\u0434\u0440\u0430\u0437\u0430\u04a1\u043e\u0432; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u0423\u0444\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0430\u0448\u043a\u043e\u0440\u0442\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d (2011), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (2011), \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441 \u043c\u0438\u0440\u0430\u00bb \u2014 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0430\u00bb \u00abOscar della lirica\u00bb (2012), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u0442\u0430\u043d (2013), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430\u044f \u043c\u0430\u0441\u043a\u0430\u00bb (2013)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85680486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ildar_Abdrazakov>,
        <http://viaf.org/viaf/85680486>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ильдар_Абдразаков.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ildar_Abdrazakov.
doremus_artist:4e233b49-796e-32b0-805b-cbe4b1851b05
    dbp:birthPlace dbr:Noyon;
    rdfs:comment
        "Paschal de L\u2019Estocart, n\u00e9 \u00e0 Noyon vers 1537-1538 et mort apr\u00e8s 1587, est un compositeur actif \u00e0 Lyon, Gen\u00e8ve, B\u00e2le, et peut-\u00eatre en Normandie durant la seconde moiti\u00e9 du XVIe si\u00e8cle."@fr,
        """Paschal de l'Estocart (1538 or 1539 \u2013 after 1587) was a French Renaissance composer. Not much of his life is known. He was born in Noyon, was in Lyons between 1559 and 1565, and was married in the latter year. In his youth he is known to have visited Italy, but the exact years are not known. He was the prot\u00e9g\u00e9 of the protestant Seigneurs (Lords) de la Marck and in 1582 he worked for Charles III, Duke of Lorraine. In 1584 he was in the service of the Abbot of Valmont; also that year he won the harpe d'argent (the silver harp) on the musical competition (called a "Puy") at Evreux, for his five-voice motet Ecce quam bonum et quam jucundum. His works show that he belonged to the Huguenot circles of his days."""@en,
        "Paschal de l\u2019Estocart (* 1539 in Noyon; \u2020 nach 1584) war ein reformierter Kirchenkomponist der franz\u00f6sischen Renaissance."@de;
    owl:sameAs viaf:42025846;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paschal_de_l'Estocart>,
        <http://viaf.org/viaf/42025846>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paschal_de_l'Estocart>.
doremus_artist:4fda17ba-b429-3264-80dc-57ef9f95fe4d
owl:sameAs viaf:29723957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723957>.
doremus_artist:4ff5deb7-43f1-3bba-b78e-0993add9fc2d
owl:sameAs viaf:79170223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170223>.
doremus_artist:50a6e62b-c258-3ecd-a098-64f5d37641a7
owl:sameAs viaf:84599511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84599511>.
doremus_artist:51cf18a9-a9f2-3689-9504-1b445fb5e14e
owl:sameAs viaf:71580390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71580390>.
doremus_artist:52a69f1e-4b3d-3f95-aa4b-367c62b65bf7
owl:sameAs viaf:51884681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51884681>.
doremus_artist:52aaa860-6ad7-36b7-86c4-3e8e1ab44182
owl:sameAs viaf:22338392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22338392>.
doremus_artist:52b2ce8b-603c-32ed-b249-d2ac378038e0
owl:sameAs viaf:43466529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43466529>.
doremus_artist:52ce9408-cdde-36af-ba42-8b71371686b4
owl:sameAs viaf:66676301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66676301>.
doremus_artist:535d91e7-7d74-3be8-a2bb-60b611acafa5
    rdfs:comment
        "Colette Fellous  (n\u00e9e en 1950 \u00e0 Tunis, Tunisie) est une \u00e9crivaine fran\u00e7aise. Elle effectue ses \u00e9tudes secondaires au lyc\u00e9e Carnot de Tunis. Elle vit \u00e0 Paris depuis l'\u00e2ge de 17 ans. Elle suit des \u00e9tudes de Lettres modernes \u00e0 la Sorbonne et a \u00e9tudi\u00e9 avec Roland Barthes \u00e0 l'\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes de 1971 \u00e0 1975. Elle a cr\u00e9\u00e9 et dirige au Mercure de France, la collection \u00ab Traits et portraits \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:61545576;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Colette_Fellous>,
        <http://viaf.org/viaf/61545576>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CFellous.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Colette_Fellous.
doremus_artist:53cd4de8-5c00-374b-8d90-b60b05d580a9
    rdfs:comment
        "Laurent Pelly est un metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 14 janvier 1962, codirecteur, avec Agathe M\u00e9linand, du Th\u00e9\u00e2tre national de Toulouse Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es (TNT) depuis le 1er janvier 2008."@fr,
        "Laurent Pelly is a French opera and theatre director born in Paris in 1962. He enjoys a career as one of France's most sought after directors of both theatre and opera, working regularly in the world\u2019s most prestigious houses."@en;
    owl:sameAs viaf:59250283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurent_Pelly>,
        <http://viaf.org/viaf/59250283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurent_Pelly.
doremus_artist:53d8e01f-b2ea-3ded-a8f1-79ff3f5c0e69
owl:sameAs viaf:65712160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65712160>.
doremus_artist:53db3576-0a45-3153-b418-b2642ee1c00e
owl:sameAs viaf:29728298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29728298>.
doremus_artist:55928027-e9ff-32bf-9025-69ea88be7296
owl:sameAs viaf:1472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1472>.
doremus_artist:55c720de-a864-3c8e-add2-8201c3fa867d
owl:sameAs viaf:12515545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12515545>.
doremus_artist:57ecddb0-1779-39aa-bb2d-f06bc9e55434
owl:sameAs viaf:2676302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2676302>.
doremus_artist:581c2a83-1037-3965-b7b1-0681c3627cf0
    owl:sameAs viaf:57688604;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295989541>,
        <http://viaf.org/viaf/57688604>.
doremus_artist:584bab53-f248-3d3c-a296-6ba464e9da03
    dbp:birthPlace dbr:Graulhet;
    rdfs:comment
        "Pierre Max Dubois (1 March 1930 \u2013 29 August 1995) was a French composer of classical music. He was a student of Darius Milhaud, and though not widely popular, was respected. He brought the ideas of Les Six, of which his instructor was a member, into the mid-1900s. This group called for a fresh artistic perspective on music. The music of Dubois is characteristically light hearted with interesting harmonic and melodic textures."@en,
        "Pierre Max Dubois (ur. 1 marca 1930 w Graulhet, zm. 29 sierpnia 1995 w Rocquencourt - francuski kompozytor, a tak\u017ce pianista i dyrygent. Studiowa\u0142 w Konserwatorium Paryskim u Jean Doyen (fortepian) oraz Dariusa Milhaud (kompozycja). Od 1964 roku rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 dyrygenta, odbywaj\u0105c tourn\u00e9e we Francji, Belgii, USA i Kanadzie. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c nauczycielem w Konserwatorium Paryskim. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie muzyk\u0119 instrumentaln\u0105, ale napisa\u0142 te\u017c 3 opery i kilka balet\u00f3w. Eksperymentowa\u0142 z nietypowymi sk\u0142adami np. kwartet puzonowy, orkiestra saksofonowa. Wprowadza\u0142 do muzyki powa\u017cnej elementy jazzu."@pl,
        "Pierre-Max Dubois (* 1. M\u00e4rz 1930 in Graulhet; \u2020 29. August 1995 in Rocquencourt) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Dubois begann seine Ausbildung am Konservatorium von Tours, wo er 1945 einen Klavierpreis erhielt. Er war dann am Pariser Konservatorium Sch\u00fcler von Darius Milhaud und gewann mit der Kantate Le Rire de Gargantua den Grand Prix de Rome. 1964 erhielt er den Gro\u00dfen Preis der Stadt Paris f\u00fcr die Sinfonie Serenade. Er war Professor f\u00fcr Analyse am Conservatoire de Paris und dem Konservatorium von Qu\u00e9bec und au\u00dferdem ein gesuchter Dirigent."@de,
        "Pierre-Max Dubois, n\u00e9 \u00e0 Graulhet (Tarn) le 1er mars 1930 et mort \u00e0 Rocquencourt (Yvelines) le 29 ao\u00fbt 1995, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u76ae\u57c3\u5c14\u00b7\u9a6c\u514b\u65af\u00b7\u675c\u5e03\u74e6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPierre Max Dubois\uff0c1930\u5e743\u67081\u65e5\uff0d1995\u5e748\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u65bcGraulnet\u3002\u4ed6\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff08Conservatoire de Paris\uff09\u5c31\u8b80\u671f\u9593\u53d7\u5230\u6cd5\u570b\u516d\u4eba\u56e2\uff08Les Six\uff09\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\u8fbe\u5f8b\u65af\u00b7\u7c73\u7ea6\uff08Darius Milhaud\uff09\u7684\u6307\u5c0e\uff0c\u4e26\u5c07\u516d\u4eba\u7d44\u7684\u65b0\u97f3\u6a02\u4e3b\u5f35\u5e36\u5165\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u4e2d\u671f\uff0c\u96d6\u7136\u77e5\u540d\u5ea6\u4e0d\u9ad8\u537b\u88ab\u53d7\u5c0a\u656c\u3002\u66fe\u65bc\u73721955\u5e74\u7684\u7f85\u99ac\u5927\u734e\u53ca1964\u5e74\u7684\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5927\u734e\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u4ecd\u4fdd\u7559\u50b3\u7d71\u8abf\u6027\u8207\u65cb\u5f8b\uff0c\u904b\u7528\u6709\u8da3\u7684\u548c\u8072\u8207\u7e54\u5ea6\u9020\u5c31\u660e\u4eae\u7684\u807d\u89ba\u6548\u679c\u3002\u70ba\u6728\u7ba1\u6a02\u5668\u5275\u4f5c\u70ba\u6578\u4e0d\u5c11\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u85a9\u514b\u65af\u7ba1\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u8a31\u591a\u7368\u594f\u8207\u5ba4\u5167\u6a02\u4f5c\u54c1\u3002\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u6709\u300aF\u5927\u8abf\u85a9\u514b\u65af\u7ba1\u56db\u91cd\u594f\u300b\uff08Quartet for Saxophones in F \uff09\u4ee5\u53ca\u70ba\u4e2d\u97f3\u85a9\u514b\u65af\u7ba1\u5275\u4f5c\u7684\u300a\u6027\u683c\u5c0f\u54c1\u7d44\u66f2\u300b\uff08Pieces caracteristiques en forme de suite\uff09\u7b49\u3002\u4ed6\u65bc1995\u5e74\u901d\u4e16\u65bc\u6cd5\u570b\u7f85\u5eb7\u5eab\uff08Rocquencourt\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113047538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Max_Dubois>,
        <http://viaf.org/viaf/113047538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f09fe85-60d8-4961-95f8-d8ae6339fcc1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Max_Dubois.
doremus_artist:58a7f860-199c-3526-a78f-dd8a38aa8898
    dbp:birthPlace dbr:Northern_Ireland;
    rdfs:comment
        """Gary John Lightbody (15 de junio de 1976 en Bangor, Irlanda del Norte) es un m\u00fasico de Irlanda del Norte mejor conocido como el l\u00edder de la banda de pop rock "Snow Patrol"."""@es,
        "Gary Lightbody (* 15. Juni 1976 in Bangor, County Down) ist ein nordirischer S\u00e4nger, Songtexter und der Frontmann der nordirisch-schottischen Alternative Rock-Gruppe Snow Patrol."@de,
        """Gary Lightbody (15 de junho de 1976) \u00e9 o vocalista e guitarrista da banda de rock alternativo Snow Patrol.Ele nasceu em 15 de junho de 1976, em Bangor, Irlanda do Norte.Depois de estudar na Rockport School e na Campbell College, ele se mudou para Dundee, na Esc\u00f3cia, em 1994, para estudar na Universidade de Dundee, onde cursou Literatura e L\u00edngua Inglesa. Foi l\u00e1 que ele formou a banda Polarbear com os amigos Mark McClelland e Michael Morrison.Gary j\u00e1 declarou numa entrevista que cresceu como uma crian\u00e7a "indie-rock" inspirada a se tornar m\u00fasica, com influ\u00eancias de artistas como Kurt Cobain, Super Furry Animals e Sebadoh. Como compositor, ele escreveu m\u00fasicas para diversos artistas. Em 2001, formou o grupo escoc\u00eas The Reindeer Section, enquanto tamb\u00e9m trabalhava como DJ, geralmente com seu c"""@pt,
        "Gary Lightbody (Bangor, 15 juni 1976) is een Noord-Ierse muzikant en songwriter. Hij is de vocalist, schrijver, en gitarist van de alternatieve rockband Snow Patrol."@nl,
        "Gary Lightbody (born 15 June 1976) is a multi-instrumentalist, singer and songwriter from Northern Ireland best known as the lead vocalist and rhythm guitarist of the alternative rock band Snow Patrol."@en,
        "Gary Lightbody (ur. 15 czerwca 1976 r. w Bangor w Irlandii P\u00f3\u0142nocnej) \u2013 muzyk i autor tekst\u00f3w, najlepiej znany jako frontman alternatywno-rockowej grupy Snow Patrol"@pl,
        "Gary Lightbody, n\u00e9 le 15 juin 1976 \u00e0 Bangor en Irlande du Nord, est le leader du groupe de rock ind\u00e9pendant Snow Patrol, fond\u00e9 en 1994. Il est le compositeur des chansons de son groupe, ainsi que son chanteur et guitariste."@fr;
    owl:sameAs viaf:40592646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Lightbody>,
        <http://viaf.org/viaf/40592646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4365b045-388b-42a5-91b5-b860dbcbf9f7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Garylightbody_berlin2010c.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Lightbody.
doremus_artist:591a22b5-4154-37da-bc20-c5771ed511e4
    dbp:birthPlace res:Hambourg;
    rdfs:comment
        "Daniel Behle, n\u00e9 en 1974 \u00e0 Hambourg, est un compositeur et t\u00e9nor allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:15821373;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Behle>,
        <http://viaf.org/viaf/15821373>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Behle.
doremus_artist:5952ff89-9177-3c4c-91e1-3c62fbf99719
    dbp:birthPlace dbr:British_Mandate_of_Palestine;
    rdfs:comment
        "Arnon Milchan (Hebreeuws: \u05d0\u05e8\u05e0\u05d5\u05df \u05de\u05d9\u05dc\u05e6'\u05df)(Rehovot, 6 december 1944) is een Isra\u00eblische ondernemer en filmproducent. Hij is een multimiljardair en oprichter van het productiebedrijf New Regency. Van de jaren 1960 tot 1980 werkte hij ook voor de Isra\u00eblische inlichtingendiensten. Hij is gehuwd met voormalig tennisspeelster Amanda Coetzer."@nl,
        "Arnon Milchan (Hebrew: \u05d0\u05e8\u05e0\u05d5\u05df \u05de\u05d9\u05dc\u05e6'\u05df\u200e\u200e; December 6, 1944) is an Israeli businessman who has produced over 130 full-length motion pictures. Milchan, a multi-billionaire and owner of New Regency Films, was also a former key Israeli intelligence operative from the mid-1960s to the mid-1980s."@en,
        "Arnon Milchan (auch: Arnon Milchen; * 6. Dezember 1944 in Rechovot) ist ein israelischer Gesch\u00e4ftsmann und Filmproduzent. Er produzierte \u00fcber 100 Filme, darunter Es war einmal in Amerika, Brazil, Der Rosenkrieg, Pretty Woman, L.A. Confidential und Fight Club."@de,
        "Arnon Milchan (n. Tel Aviv, Israel; 6 de diciembre de 1944) es un productor y productor ejecutivo de cine y televisi\u00f3n, traficante de armas y esp\u00eda israel\u00ed. A lo largo de su carrera profesional ha recibido nominaciones a los Premios \u00d3scar y los Premios BAFTA. Ha producido pel\u00edculas como Once Upon a Time in America (1984), Heat (1995), L.A. Confidential (1997) o Fight Club (1999), entre otras."@es,
        "Arnon Milchan est un producteur, espion et marchand d'armes isra\u00e9lo-am\u00e9ricain, n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1944, en Palestine mandataire."@fr,
        "Ha prodotto molti film di successo come C'era una volta in America, La guerra dei Roses, Pretty Woman, L'avvocato del diavolo, L.A. Confidential."@it,
        "\u0410\u0440\u043d\u043e\u043d \u041c\u0438\u043b\u0447\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arnon Milchan; \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d0\u05e8\u05e0\u05d5\u05df \u05de\u05d9\u05dc\u05e6'\u05df\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1944) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 130 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u041c\u0438\u043b\u0447\u0435\u043d, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438-\u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434\u0435\u0440 \u0438 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u00abNew Regency Films\u00bb, \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u043c \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0434\u0447\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441 1960-\u0445 \u0434\u043e \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1980-\u0445 \u0433\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30fb\u30df\u30eb\u30c1\u30e3\u30f3\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05d0\u05e8\u05e0\u05d5\u05df \u05de\u05d9\u05dc\u05e6\u2019\u05df\u200e, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aArnon Milchan, 1944\u5e7412\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85613076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnon_Milchan>,
        <http://viaf.org/viaf/85613076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnon_Milchan.
doremus_artist:5970786e-517e-3131-8ada-7aca05ff2f80
    owl:sameAs viaf:44563400;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44563400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6f5b9c28-6147-4dac-8b86-e9f86d4028ee>.
doremus_artist:5a70ca43-7a09-36ff-ab6f-f2d7eca71acf
    dbp:birthPlace dbr:Heddal;
    rdfs:comment
        "Sigmund Groven (born 16 March 1946 in Heddal, Telemark) is a Norwegian classical harmonica player, today considered one of the world's leading classical harmonica players. He plays with a large number of the world's leading musicians and orchestras, and he has made about 26 recordings yet in his own name. His repertoire ranges from popular and folk music to his own compositions, from Bach to contemporary music."@en;
    owl:sameAs viaf:26678987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sigmund_Groven>,
        <http://viaf.org/viaf/26678987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32743845-1e07-4009-8f46-c404bbe84c95>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigmund_Groven_&_Sugar_Plum_Fairies.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sigmund_Groven.
doremus_artist:5aa16be6-0112-39e8-892f-dda4be2bdf3b
    dbp:birthPlace dbr:Valverde_de_Alcalá;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Antonio Rodr\u00edguez de Hita (18 January 1722 \u2013 21 February 1787) was a Spanish composer."@en,
        "Antonio Rodr\u00edguez de Hita (Valverde de Alcal\u00e1, 18 janvier 1722 - Madrid, 21 f\u00e9vrier 1787) est un musicien espagnol du XVIIIe si\u00e8cle. Il fut organiste, ma\u00eetre de chapelle, auteur de trait\u00e9s musicaux (surtout de trait\u00e9s sur la musique vocale) et compositeur de musique sacr\u00e9e et de musique th\u00e9\u00e2trale. Dans cette derni\u00e8re cat\u00e9gorie, il est l'un des principaux r\u00e9novateurs de la zarzuela de la seconde moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Antonio Rodr\u00edguez de Hita (Valverde de Alcal\u00e1, h. 18 de enero de 1722 - Madrid, 21 de febrero de 1787), tratadista musical, maestro de capilla y compositor espa\u00f1ol de m\u00fasica religiosa y de m\u00fasica teatral, siendo uno de los iniciadores de la zarzuela espa\u00f1ola."@es;
    owl:sameAs viaf:86976969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Rodr\u00edguez_de_Hita>,
        <http://viaf.org/viaf/86976969>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Rodríguez_de_Hita.
doremus_artist:5cba4c65-6a36-3b23-8f59-2721e9300256
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rain,_Swabia>;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Franz LachnerFichier:Franz Lachner.JPG Franz Paul Lachner est un compositeur et chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Rain-am-Lech le 2 avril 1803 \u2013 mort \u00e0 Munich le 20 janvier 1890."@fr,
        "Franz Paul Lachner (* 2. April 1803 in Rain; \u2020 20. Januar 1890 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Franz Paul Lachner (2 April 1803 \u2013 20 January 1890) was a German composer and conductor."@en,
        "Franz Paul Lachner (2 de abril de 1803 Rain/Lech (Alemania) - 20 de enero de 1890 M\u00fanich (Alemania), compositor y director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Franz Paul Lachner (Rain am Lech, 2 april 1803 \u2013 M\u00fcnchen, 20 januari 1890) was een Duits componist, dirigent en organist. Hij was de oudere broer van Ignaz Lachner (1807-1895) en Vinzenz Lachner (1811-1893) en een jongere stiefbroer van Theodor Lachner (1795-1877); allen eveneens componisten."@nl,
        "Franz Paul Lachner (ur. 2 kwietnia 1803 w Rain am Lach, zm. 20 stycznia 1890 w Monachium) \u2013 niemiecki kompozytor i dyrygent. Od 1823 organista w ko\u015bciele ewangelicko-augsburskim w Wiedniu. Pracowa\u0142 jako kapelmistrz teatru am K\u00e4rntnertor w Wiedniu, od 1836 jako kapelmistrz nadworny w Monachium, a od 1852 r\u00f3wnie\u017c jako dyrektor generalny. Nale\u017cy on do znakomitszych kompozytor\u00f3w symfonicznych tego okresu. Z licznych jego dzie\u0142 najwy\u017cej ceni si\u0119 8 symfonii (z nagrodzon\u0105 w Wiedniu Sinfonia passionata), dzie\u0142a orkiestrowe, pie\u015bni jednog\u0142osowe i wi\u0119ksze kompozycje na ch\u00f3ry m\u0119skie. Z oper sukces odnios\u0142a jedynie Caterina Cornaro."@pl,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u041b\u0430\u0445\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Franz Paul Lachner; 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1803, \u0420\u0430\u0439\u043d, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1890, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30e9\u30cf\u30ca\u30fc\uff08Franz Paul Lachner, 1803\u5e744\u67082\u65e5\u3001\u30e9\u30a4\u30f3\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30ec\u30d2 - 1890\u5e741\u670820\u65e5\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71548338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Lachner>,
        <http://viaf.org/viaf/71548338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f66bb7a-3ce4-4c4d-a660-660411eff8f6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Lachner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Lachner.
doremus_artist:5cd402f9-33a3-3169-8e97-5c32e3b856d8
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:Colombes;
    rdfs:comment
        "Henry Charles Litolff (* 6. Februar 1818 in London; \u2020 6. August 1891 in Colombes) war ein englischer Klaviervirtuose, Komponist und Musikverleger."@de,
        "Henry Charles Litolff (5 February 1818 \u2013 5 or 6 August 1891) was a piano virtuoso, composer of Romantic music and music publisher. He became a prolific composer, although he is now known mainly as the founder of the Litolff Edition of classical and modern music."@en,
        "Henry Charles Litolff (Londen, 6 februari 1818 \u2013 Bois-Colombes, 5 augustus 1891) was een componist en pianovirtuoos uit de romantiek."@nl,
        "Henry Charles Litolff (Londres, 6 de febrero de 1818 - Bois-Colombes, 6 de agosto de 1891) fue un pianista y compositor rom\u00e1ntico, fundador de la editora musical Litolff, muy importante para la difusi\u00f3n de autores cl\u00e1sicos y contempor\u00e1neos."@es,
        "Henry Charles Litolff (ur. 6 lutego 1818 w Londynie, zm. 6 sierpnia 1891 w Bois-Colombes) \u2013 angielski pianista, kompozytor i wydawca muzyczny. Uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie pocz\u0105tkowo pod kierunkiem ojca, p\u00f3\u017aniej u Ignaza Moschelesa, kt\u00f3ry zachwycony talentem ch\u0142opca, uczy\u0142 go bezp\u0142atnie. W roku 1835, w wieku 17 lat po\u015blubi\u0142 16-latk\u0119 i wobec sprzeciwu rodzic\u00f3w uciek\u0142 z ni\u0105 do Francji. Od roku 1835 by\u0142 nauczycielem fortepianu w Melun ko\u0142o Pary\u017ca. Po czterech latach porzuci\u0142 \u017con\u0119, za odmow\u0119 p\u0142acenia aliment\u00f3w dosta\u0142 si\u0119 do wi\u0119zienia, sk\u0105d uciek\u0142 do Holandii."@pl,
        "Henry Charles Litolff, n\u00e9 \u00e0 Londres le 6 f\u00e9vrier 1818 et mort \u00e0 Bois-Colombes le 6 ao\u00fbt 1891, est un pianiste virtuose et compositeur fran\u00e7ais c\u00e9l\u00e8bre en son temps."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u041b\u0438\u0442\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 (\u0444\u0440. Henry Litolff), \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041b\u0438\u0442\u043e\u043b\u044c\u0444 (Henry Charles Litolff); 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1818 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1891 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0443\u0430-\u041a\u043e\u043b\u043e\u043c\u0431) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u0438\u043c\u0435\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b. \u041e\u0434\u043d\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30ea\u30c8\u30eb\u30d5\uff08\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ea\u30c8\u30eb\u30d5\u3068\u3082\u3001Henry Charles Litolff, 1818\u5e748\u67086\u65e5\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3 - 1891\u5e748\u67085\u65e5\u3001\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u697d\u8b5c\u51fa\u7248\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Litolff>,
        <http://viaf.org/viaf/56796826>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri_litolff_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Litolff.
doremus_artist:5d0b0d64-951e-3a4a-87eb-84575414bc43
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Tony Malaby (* 1964 in Tucson/Arizona) ist ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist."@de,
        "Tony Malaby (born January 12, 1964 in Tucson, Arizona) is a post-bop jazz tenor saxophonist. Malaby moved to New York City in 1995 and has played with several notable jazz groups, including Charlie Haden\u2019s Liberation Music Orchestra, Paul Motian\u2019s Electric Bebop Band, Mark Helias\u2019s Open Loose, Fred Hersch\u2019s Trio + 2 and Walt Whitman project, and bands led by Mario Pavone, Chris Lightcap, Bobby Previte, Tom Varner, Marty Ehrlich, Angelica Sanchez, Mark Dresser, and Kenny Wheeler. Other collaborators have included Tom Rainey, Christian Lillinger, Ben Monder, Eivind Opsvik, Nasheet Waits, and Michael Formanek. His first album as a co-leader was Cosas with Joey Sellers."@en,
        "Tony MalabyFichier:Tony-malaby01.jpg Tony Malaby n\u00e9 le 12 janvier 1964 \u00e0 Tucson (Arizona), est un saxophoniste am\u00e9ricain de jazz moderne, free jazz et post-bop. Install\u00e9 \u00e0 New York \u00e0 partir de 1995, il a jou\u00e9 au sein de c\u00e9l\u00e8bres groupes de jazz parmi lesquels le Liberation Music Orchestra de Charlie Haden, Electric Bebop Band de Paul Motian, le Trio + 2 de Fred Hersch, et s'est produit aux c\u00f4t\u00e9s de joueurs comme Mario Pavone, Bobby Previte, Tom Varner, Marty Ehrlich, Angelica Sanchez, Mark Dresser, ou Kenny Wheeler. Il a aussi travaill\u00e9 en trio avec Tom Rainey, Ben Monder, Eivind Opsvik, Nasheet Waits, et Michael Formanek."@fr;
    owl:sameAs viaf:80238453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Malaby>,
        <http://viaf.org/viaf/80238453>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tony-malaby01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Malaby.
doremus_artist:5db3d64a-693f-3d22-b000-b92183525de6
    owl:sameAs viaf:74116043;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74116043>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1778d230-f378-424f-8002-0dc9bb3814b6>.
doremus_artist:5fe0dbee-c61f-38a4-a02b-2fc23c6ef582
    dbp:birthPlace dbr:Australia;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Hilling (22 May 1926 \u2013 16 February 1975) was a French film actor. He appeared in 95 films between 1949 and 1975."@en,
        "Jacques Hilling (parfois orthographi\u00e9 Hiling) est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 22 mai 1926 \u00e0 Randwick (Australie) et mort le 16 f\u00e9vrier 1975 \u00e0 Paris 19e."@fr,
        "Nato in Australia, prese parte a ben 95 film tra il 1949 ed il 1975."@it;
    owl:sameAs viaf:22403475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Hilling>,
        <http://viaf.org/viaf/22403475>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Hilling.
doremus_artist:603c5ceb-13ee-3c4a-9a17-2fe996ca5b21
owl:sameAs viaf:56803600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803600>.
doremus_artist:61f34a79-5649-3225-8694-7e5d4a04e510
owl:sameAs viaf:2658488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2658488>.
doremus_artist:62201da0-f071-3426-bd91-b61a47d57c76
owl:sameAs viaf:59271023; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59271023>.
doremus_artist:633f2a80-0f5c-38bc-9f34-9b38c0cf1755
    rdfs:comment
        "La sua carriera professionistica inizi\u00f2 nel 1960, e da allora Mikkelborg \u00e8 stato una figura centrale nel panorama della musica jazz progressiva danese ed internazionale. Egli ha pubblicato album come solista, come cofondatore di diversi gruppi e come sideman e/o arrangiatore in molti album di altri musicisti. Tra le sue pi\u00f9 importanti collaborazioni, siricordano quelle con le orchestre di Gil Evans e George Russell poi con Gary Peacock, Jan Garbarek e Miles Davis, per cui compose e produsse l'album del 1985 Aura (pubblicato nel 1989)."@it,
        "Palle Mikkelborg (* 6. M\u00e4rz 1941) ist ein d\u00e4nischer Jazztrompeter, Fl\u00fcgelhorn-Spieler, Band-Leader, Komponist und Arrangeur von Jazz-Fusion-Musik, aber auch zeitgen\u00f6ssischer klassischer Musik."@de,
        "Palle Mikkelborg (born 6 March 1941) is a Danish jazz trumpeter, composer, arranger and record producer. He started playing professionally in 1960, and has since been a dominant figure on the Danish and international progressive jazz scene. He has released several solo records, and recorded with various co-founded groups, as well as appearing as sideman or arranger on numerous international records. Notable international collaborations include appearances with the Gil Evans Big Band, the George Russell Big Band, Gary Peacock, Jan Garbarek, and Miles Davis, for whom he composed and produced the 1985 (released 1989) record Aura. In 2001 he was awarded the Nordic Council Music Prize."@en;
    owl:sameAs viaf:64192686;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Palle_Mikkelborg>,
        <http://viaf.org/viaf/64192686>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Palle_Mikkelborg_05N1162.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Palle_Mikkelborg.
doremus_artist:6400be70-20d8-3eb8-af3c-f54a34fa9ecd
owl:sameAs viaf:7596754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596754>.
doremus_artist:66203bfc-2cfa-38c1-a629-647dbfcbc334
owl:sameAs viaf:232842793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232842793>.
doremus_artist:6691ff9d-73cf-3682-bbd4-e360aa37a995
    owl:sameAs viaf:45130302;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45130302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janez_Matii.
doremus_artist:67fb8607-d28e-3869-9cad-0face749b5c3
owl:sameAs viaf:5193768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5193768>.
doremus_artist:687c9505-9ade-32b8-acdd-a3178a725552
owl:sameAs viaf:100320014; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100320014>.
doremus_artist:68bf10c8-a5c6-3261-a2ae-5242e072ceb4
owl:sameAs viaf:91054859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91054859>.
doremus_artist:68c4f735-53b7-33f1-8dce-fa5cffe1d218
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Fiesole;
    rdfs:comment
        "Vittorio Gui (* 14. September 1885 in Rom; \u2020 16. Oktober 1975 in Fiesole bei Florenz) war ein italienischer Komponist und Dirigent. Gui war Dirigent an verschiedenen norditalienischen H\u00e4usern, im Jahre 1925 wirkte er am Teatro von Turin. Gui war sehr an Opern-Ausgrabungen interessiert und hat damit einer Reihe von Komponisten des 19. Jahrhunderts zu einer R\u00fcckkehr ins Repertoire der B\u00fchnen verholfen. Von 1952 bis 1963 fungierte er als Musikalischer Leiter des Glyndebourne Festivals."@de,
        """Vittorio Gui (14 September 1885 \u2013 16 October 1975) was an Italian conductor, composer, musicologist and critic. Gui was born in Rome in 1885. He graduated in humanities at the University of Rome and also studied composition at the Accademia Nazionale di Santa Cecilia; his principal composition teachers were the noted composers Giacomo Setaccioli and Stanislao Falchi. His style was "impressionistic with characteristic Italian traits". Gui died in Florence in 1975, aged 90."""@en,
        "Vittorio Gui (14 de septiembre de 1885 en Roma \u2013 16 de octubre de 1975 en Fiesole, Florencia) fue un director de orquesta y compositor italiano, una de las figuras fundamentales del renacimiento estil\u00edstico vocal italiano de su \u00e9poca junto a Arturo Toscanini, Tullio Serafin y Victor de Sabata."@es,
        "Vittorio Gui (Rome, 14 septembre 1885 - Fiesole, 16 octobre 1975) est un chef d'orchestre et compositeur italien."@fr,
        "Vittorio Gui (ur. 14 wrze\u015bnia 1885 w Rzymie, zm. 16 pa\u017adziernika 1975 we Florencji) \u2013 w\u0142oski dyrygent, jeden z wa\u017cniejszych w XX wieku, a tak\u017ce kompozytor. Dyrygowa\u0142 najlepszymi operowymi orkiestrami \u015bwiata \u2013 w tym na festiwalach w Salzburgu i w Glyndebourne \u2013 tak\u017ce po tym, jak Arturo Toscanini odm\u00f3wi\u0142 w prote\u015bcie przeciw nazizmowi przybycia do Salzburga w 1938. W pami\u0119ci meloman\u00f3w zapisa\u0142 si\u0119 jednak g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki swoim doskona\u0142ym nagraniom."@pl,
        "\u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e \u0413\u0443\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vittorio Gui; 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1885, \u0420\u0438\u043c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1975, \u0424\u044c\u0435\u0437\u043e\u043b\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b0\u30a4\uff08Vittorio Gui, 1885\u5e749\u670814\u65e5 - 1975\u5e7410\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u5b66\u3067\u6587\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011906\u5e74\u306b\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u4f5c\u66f2\u306e\u30c7\u30a3\u30d7\u30ed\u30de\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u5287\u5834\u3067\u30dd\u30f3\u30ad\u30a8\u30c3\u30ea\u306e\u300a\u30b8\u30e7\u30b3\u30f3\u30c0\u300b\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3063\u305f\u30021912\u5e74\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u30021928\u5e74\u306b\u5275\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u3070\u304b\u308a\u306e\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u5e02\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u73fe\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u4e94\u6708\u97f3\u697d\u796d\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff09\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u4efb\u3055\u308c\u305f\u30021933\u5e74\u306b\u306f\u3001\u3053\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u4e94\u6708\u97f3\u697d\u796d\u3078\u3068\u767a\u5c55\u3055\u305b\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3092\u672c\u62e0\u5730\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u767a\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011952\u5e74\u304b\u30891964\u5e74\u307e\u3067\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u82b8\u8853\u9867\u554f\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u6b7b\u306c\u76f4\u524d\u307e\u3067\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u304c\u8870\u3048\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Gui>,
        <http://viaf.org/viaf/10033352>,
        <https://musicbrainz.org/artist/abd05a09-6561-4363-b9b0-213e6034fb90>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vittorio_Gui.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vittorio_Gui.
doremus_artist:690579c5-2a74-3567-aabc-55bfc5442e26
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Trenton,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir King. Zalman King est un producteur, sc\u00e9nariste, acteur, r\u00e9alisateur et directeur de la photographie am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 mai 1942 \u00e0 Trenton, New Jersey (\u00c9tats-Unis), et mort le 3 f\u00e9vrier 2012."@fr,
        "Zalman King (born Zalman King Lefkowitz; May 23, 1942 \u2013 February 3, 2012) was an American film director, writer, actor and producer. His films are known for incorporating sexuality, and are often categorized as erotica."@en,
        "Zalman King (eigentlich Zalman King Lefkowitz; * 23. Mai 1942 in Trenton, New Jersey; \u2020 3. Februar 2012 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmproduzent, Drehbuchautor, Regisseur und Schauspieler."@de,
        "Zalman King, w\u0142a\u015bciwie Zalman Lefkovitz (ur. 23 maja 1942 w Trenton, w stanie New Jersey, zm. 3 lutego 2012 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser, scenarzysta, aktor i producent filmowy."@pl,
        """\u00c8 noto per i suoi film erotici "soft" che tentano di raggiungere un elevato contenuto artistico."""@it,
        "\u0417\u0430\u0301\u043b\u043c\u0430\u043d \u041a\u0438\u043d\u0433 (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u041b\u0435\u0444\u043a\u043e\u0432\u0438\u0446, \u0430\u043d\u0433\u043b. Zalman King (Lefkowitz); 23 \u043c\u0430\u044f 1942, \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442\u043e\u043d \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2012, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u85a9\u66fc\u00b7\u91d1 \uff08\u82f1\u8bed\uff1aZalman King\uff0c1941\u5e745\u670823\u65e5\uff0d2012\u5e742\u67083\u65e5\uff09\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u7de8\u5287\u3001\u6f14\u54e1\u548c\u88fd\u4f5c\u4eba\uff0c\u96fb\u5f71\u4f5c\u54c1\u5167\u5bb9\u7d93\u5e38\u5305\u62ec\u60c5\u8272\u548c\u6027\u8b70\u984c\uff0c\u57f7\u5c0e\u8207\u88fd\u4f5c\u904e\u7684\u96fb\u5f71\u5305\u62ec\u300a\u611b\u4f609\u5468\u534a\u300b(Nine 1/2 Weeks\uff0c1986)\uff0c\u300a\u6fc0\u60c5\u4ea4\u53c9\u9ede\u300b(Two Moon Junction\uff0c1988)\u3001\u300a\u91ce\u862d\u82b1\u300b(Wild Orchid\uff0c1990)\u3001\u300a\u6fc0\u60c5\u7dad\u7d0d\u65af\u300b(Delta of Venus\uff0c1996)"@zh;
    owl:sameAs viaf:81538138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zalman_King>,
        <http://viaf.org/viaf/81538138>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_young_lawyers_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zalman_King.
doremus_artist:6957d9f9-8d92-3960-8d8e-256568a43c4a
owl:sameAs viaf:24929644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24929644>.
doremus_artist:6965e09d-8611-3769-99e2-f5f0018c0e72
    dbp:birthPlace dbr:Klagenfurt;
    rdfs:comment
        "Dagmar Koller (* 26. August 1939 in Klagenfurt, K\u00e4rnten) ist eine \u00f6sterreichische S\u00e4ngerin, T\u00e4nzerin und Schauspielerin."@de,
        "Dagmar Koller (born August 26, 1939) is an Austrian actress and singer. Born in Klagenfurt, she is recognized as the leading German language musical star of her time. She married Austrian journalist and politician, Helmut Zilk, in 1978, and became the first lady of Vienna while he served as mayor. During this time she maintained her active career as a musical star, playing the roles of Eliza Doolittle in My Fair Lady and Dulcinea in Man of La Mancha, while also hosting her own television show. As First Lady of Vienna she received such international luminaries as Prince Charles and Diana, Princess of Wales, Frank Sinatra, Liza Minnelli, Pl\u00e1cido Domingo, and American First Lady, Nancy Reagan. She is credited with having saved her husband's life after a letter bomb explosion in their private "@en;
    owl:sameAs viaf:30622956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dagmar_Koller>,
        <http://viaf.org/viaf/30622956>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1272Dagmar_Koller.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dagmar_Koller.
doremus_artist:699edafc-0686-39b9-a898-05e5e129f54d
    rdfs:comment
        "Ewa Ma\u0142as-Godlewska (born January 23, 1957) is a Polish soprano, residing in France. Her voice is a lyric coloratura soprano. An accomplished opera singer, she graduated from the Wroclaw PWSM, being noted for her unique interpretation of Baroque music. She contributed her voice for the soundtrack of the 1994 film Farinelli, where she identified herself as Ewa Mallas-Godlewska. Her voice was electronically blended with that of countertenor Derek Lee Ragin to recreate the famous castrato's voice. The only non-blended recording of Malas on the Farinelli soundtrack is Lascia Ch'io Pianga."@en,
        "Ewa Ma\u0142as-Godlewska (ur. 23 stycznia 1957) \u2013 polska \u015bpiewaczka operowa, sopran liryczno-koloraturowy. Uko\u0144czy\u0142a Wydzia\u0142 Wokalno-Aktorski Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Muzycznej we Wroc\u0142awiu w klasie prof. Danuty Paziuk\u00f3wny. Bra\u0142a udzia\u0142 w wielu konkursach wokalnych (Tuluza, Verviers).Na pocz\u0105tku kariery wyst\u0119powa\u0142a w Warszawskiej Operze Kameralnej, gdzie \u015bpiewa\u0142a partie Noriny w Don Pasquale Donizettiego i Rozyny w Cyruliku sewilskim Rossiniego. Jej g\u0142os, zmiksowany z g\u0142osem ameryka\u0144skiego kontratenora Dereka Lee Ragina, zosta\u0142 wykorzystany w filmie G\u00e9rarda Corbiau Farinelli: ostatni kastrat."@pl;
    owl:sameAs viaf:42941283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ewa_Malas-Godlewska>,
        <http://viaf.org/viaf/42941283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ewa_Malas-Godlewska.
doremus_artist:6be6b548-5ed6-3d66-ba82-167c7e4f2c2d
owl:sameAs viaf:300563411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300563411>.
doremus_artist:6c0ae31d-6336-374a-84f2-ffb87844bb40
    dbp:birthPlace dbr:Villers-Cotterêts;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles-Albert Demoustier (13 March 1760 \u2013 2 March 1801) was a French writer. He falsely claimed to be a descendant of La Fontaine by his mother and Racine by his father. Demoustier was born in Villers-Cotter\u00eats. He worked as a lawyer, but later decided to become a writer. In 1786, he published the first part of Lettres \u00e0 Emilie sur la mythologie. The sixth part was published in 1798. These works, alternating prose and madrigal-like verses, were very successful. He also wrote comedies, among them: Demoustier also wrote some comic operas, a Cours de morale, Opuscules and short Po\u00e8mes, 1804."@en,
        "Charles-Albert Demoustier (Villers-Cotter\u00eats, 1760-Par\u00eds, 1801) escritor franc\u00e9s. Era descendiente de La Fontaine por su madre y de Racine por su padre. Ejerci\u00f3 como abogado, pero luego se decant\u00f3 por la literatura, public\u00f3 en 1786, Lettres \u00e0 Emilie sur la mythologie (1\u00aa parte); la 6\u00aa apareci\u00f3 en 1798. Esta obra, escrita tanto en prosa como en verso, sembrada del esp\u00edritu de los madrigales, obtuvo un gran \u00e9xito. Tambi\u00e9n compuso comedias, entre ellas: Demoustier tambi\u00e9n dej\u00f3 \u00f3peras c\u00f3micas y Cours de morale, Opuscules y sus peque\u00f1os Po\u00e8mes, 1804, in 8\u00b0."@es,
        "Charles-Albert Demoustier, n\u00e9 \u00e0 Villers-Cotter\u00eats en France le 13 mars 1760 et mort \u00e0 Paris le 2 mars 1801 de tuberculose pulmonaire, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:38011631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Albert_Demoustier>,
        <http://viaf.org/viaf/38011631>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Albert_Demoustier.
doremus_artist:6c65204d-f987-319c-8d90-69a4009e904b
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Gina Bachauer (Greek: \u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1; May 21, 1913, Athens \u2013 August 22, 1976, Athens), was a Greek classical pianist who toured extensively in the United States and Europe. Gina Bachauer was born in Athens, Greece. She gave her first recital in Athens at the age of eight. She graduated from the Athens Conservatory in 1929.Her first concert with an orchestra was in 1932, when she was 19 years old. She recorded for the HMV (His Master's Voice), RCA Victor and Mercury labels. She gave hundreds of concerts, including 630 for the Allied troops in the Middle East during World War II. Gina Bachauer was also the piano teacher of Princess Irene."@en,
        "Gina Bachauer (Grieks: \u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1) (Athene, 21 mei 1913 - Londen, 22 augustus 1976) was een Griekse pianist."@nl,
        "Gina Bachauer (en grec moderne : \u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1) n\u00e9e le 21 mai 1913 \u00e0 Ath\u00e8nes morte le 22 ao\u00fbt 1976 \u00e0 Ath\u00e8nes est une pianiste grecque naturalis\u00e9e britannique."@fr,
        "Gina Bachauer (griechisch \u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1; * 21. Mai 1913 in Athen; \u2020 22. August 1976 ebenda) war eine griechische Pianistin."@de,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430\u0443\u044d\u0440 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1; 21 \u043c\u0430\u044f 1913, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b \u2015 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1976, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2015 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0415\u0451 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0441 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043c\u0438, \u0432 1877 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438, \u043c\u0430\u0442\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442\u0430. \u0411\u0430\u0445\u0430\u0443\u044d\u0440 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0410\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043c\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0438\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e. \u0424\u0440\u0438\u043c\u0430\u043d \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b \u0435\u0451 \u0441 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c, \u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438. C 1976 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u043e\u043b\u0442-\u041b\u0435\u0439\u043a-\u0421\u0438\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0414\u0436\u0438\u043d\u044b \u0411\u0430\u0445\u0430\u0443\u044d\u0440."@ru,
        "\u062c\u064a\u0646\u0627 \u0628\u0627\u062e\u0648\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Gina Bachauer(\u0648. 21 \u0645\u0627\u064a\u0648 1910 \u2013 \u062a. 22 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1976) \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623\u062a \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642\u062a \u0628\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u062a\u0644\u0642\u062a \u062f\u0631\u0648\u0633 \u0645\u0639 \u0623\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f \u0643\u0648\u062a\u0648. \u0638\u0647\u0631\u062a \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0623\u062b\u064a\u0646\u0627 \u0639\u0627\u0645 1935 \u062d\u064a\u062b \u0639\u0632\u0641\u062a \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0633\u064a \u0628\u064a\u0645\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0644\u062a\u0634\u0627\u064a\u0643\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a\u060c \u0628\u0645\u0635\u0627\u062d\u0628\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0623\u062b\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u062f\u064a\u0645\u062a\u0631\u064a \u0645\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0628\u0633. \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1937 \u062d\u062a\u0649 1950 \u0639\u0627\u0634\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0633\u0643\u0646\u062f\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0635\u0631\u060c \u0641\u064a \u062d\u064a\u0646 \u0627\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0637\u0646\u0647\u0627 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0642\u062f\u0645\u062a \u0646\u062d\u0648 40 \u062d\u0641\u0644 \u0644\u0644\u062c\u0646\u0648\u062f \u0627\u0644\u062d\u0644\u0641\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637. \u0638\u0647\u0631\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0639\u0627\u0645 1946 \u062d\u064a\u062b \u0642\u062f\u0645\u062a \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0644\u0627 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u0644\u062c\u0631\u064a\u062c \u0648\u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1951 \u0648\u0647\u064a \u0633\u0646\u0629 \u0632\u0648\u0627\u062c\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0623\u0644\u064a\u0643 \u0634\u064a\u0631\u0645\u0627\u0646 \u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0642\u0636\u062a \u0646\u062d\u0648 \u0646\u0635\u0641 \u0643\u0644 \u0639\u0627\u0645 \u062a\u0642\u0648\u0645 \u0628\u062c\u0648\u0644\u0627\u062a \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627. \u0639\u0627\u0645 1971 \u0648\u0642\u0639 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0627\u062e\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0644\u062a\u0642\u062f\u0645 \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0633\u064a\u062a\u0627\u0644 \u0635\u0648\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0643\u0646\u064a\u062f\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0641\u062a\u062a\u062d \u062d\u062f\u064a\u062b\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0627\u0634\u0646\u0637\u0646 \u0627\u0644"@ar,
        "\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30d0\u30c3\u30ab\u30a6\u30a2\u30fc\uff08Gina Bachauer \u3014\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8a9e\uff1a\u03a4\u03b6\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03c0\u03b1\u03c7\u03ac\u03bf\u03c5\u03b5\u03c1\u3015, 1913\u5e745\u670821\u65e5 - 1976\u5e748\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u592b\u306f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30a2\u30ec\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u30028\u6b73\u306e\u3068\u304d\u30a2\u30c6\u30cd\u3067\u6700\u521d\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304f\u3002\u30a2\u30c6\u30cd\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30c0\u30de\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30de\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u4e21\u89aa\u306e\u5e0c\u671b\u306b\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u30a2\u30c6\u30cd\u5927\u5b66\u3067\u6cd5\u5f8b\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u30a8\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30eb\u30de\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3067\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u307e\u305f1933\u5e74\u304b\u30892\u5e74\u9593\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306b\u3082\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021935\u5e74\u306b\u30df\u30c8\u30ed\u30d7\u30fc\u30ed\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30a2\u30c6\u30cd\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u306b600\u56de\u4ee5\u4e0a\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u4e2d\u6771\u306b\u304a\u3044\u3066\u50ac\u3055\u308c\u305f\u9023\u5408\u56fd\u8ecd\u306e\u305f\u3081\u306e\u6170\u5b89\u6f14\u594f\u4f1a\u3082\u305d\u306e\u3046\u3061\u306b\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u738b\u5973\u30a4\u30ea\u30cb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30f4\u30a1\u30cd\u30eb\u3068\u89aa\u3057\u304f\u3001\u305d\u306e\u305f\u3081\u3057\u3070\u3057\u3070\u30e6\u30bf\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u6ca1\u5e74\u306b\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30d0\u30c3\u30ab\u30a6\u30a2\u30fc\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c\u958b\u59cb\u3055\u308c\u305f\u3002 \u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u226a\u7b2c2\u756a\u226b\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30a2\u30c6\u30cd\u5317\u90e8\u306b\u3042\u308b\u65e7\u30d0\u30c3\u30ab\u30a6\u30a2\u30fc\u90b8\u306f\u89b3\u5149\u5730\u3068\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u597d\u697d\u5bb6\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u3053\u3067\u306f\u3001\u5728\u308a\u3057\u65e5\u306e\u30d0\u30c3\u30ab\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u5023\u3063\u3066\u91ce\u826f\u732b\u306b\u990c\u3092\u3084\u308b\u3053\u3068\u304c\u89b3\u5149\u5ba2\u306e\u6163\u308f\u3057\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74036691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gina_Bachauer>,
        <http://viaf.org/viaf/74036691>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Bachauer-Gina-02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gina_Bachauer.
doremus_artist:6cf0647d-c96c-32b2-9f30-f67bf81663bd
    dbp:birthPlace re:Q1920373;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei maggiori operisti in Europa tra l'ultimo decennio del settecento e il primo dell'Ottocento. Attivo principalmente in Italia, fu in questo paese conosciuto maggiormente con il nome di Giovanni Simone Mayr."@it,
        "Johann Simon, dit Giovanni Simone, Mayr est un compositeur italien d'origine allemande n\u00e9 \u00e0 Mendorf pr\u00e8s d'Altmannstein (Bavi\u00e8re) le 14 juin 1763 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Bergame le 2 d\u00e9cembre 1845. Longtemps oubli\u00e9, son \u0153uvre est aujourd'hui consid\u00e9r\u00e9e comme un cha\u00eenon significatif entre la tradition de l'op\u00e9ra italien incarn\u00e9e par Giovanni Paisiello et le bel canto romantique de Gioachino Rossini. Il a en outre contribu\u00e9 \u00e0 introduire dans la musique italienne certains des apports de la musique germanique, notamment la science de l'harmonie et une attention accrue port\u00e9e \u00e0 l'orchestration."@fr,
        "Johann(es) Simon Mayr (Mendorf bij Altmannstein, gemeente Eichst\u00e4tt, 14 juni 1763 - Bergamo, 2 december 1845), ook bekend als Giovanni Simone Mayr, was een Duitse componist en muziekdocent die een groot deel van zijn leven in Itali\u00eb woonde en werkte. Hij was een belangrijk componist van Italiaanse opera in de vroege 19e eeuw. Hij had veel invloed op de latere componistengeneratie. Gaetano Donizetti was zijn bekendste leerling."@nl,
        "Johann(es) Simon Mayr (also spelled Majer, Mayer, Maier), also known in Italian as Giovanni Simone Mayr or Simone Mayr (14 June 1763 \u2013 2 December 1845), was a German composer."@en,
        "Johann(es) Simon Mayr (tambi\u00e9n escrito Majer, Mayer o Maier), conocido en italiano como Giovanni Simone Mayr o Simone Mayr, (14 de junio de 1763 en Mendorf, cerca de Altmannstein, Landkreis Eichst\u00e4tt - 2 de diciembre en 1845 en B\u00e9rgamo) fue un compositor alem\u00e1n."@es,
        "Johann(es) Simon Mayr, italienisch Giovanni Simone Mayr (* 14. Juni 1763 in Mendorf bei Altmannstein, Landkreis Eichst\u00e4tt; \u2020 2. Dezember 1845 in Bergamo) war ein deutscher Komponist und Musiklehrer."@de,
        "Johann(es) Simon Mayr, w\u0142. Giovanni Simone Mayr (ur. 14 czerwca 1763 w Mendorf ko\u0142o Altmannstein, zm. 2 grudnia 1845 w Bergamo) \u2013 kompozytor pochodzenia niemieckiego osiad\u0142y we W\u0142oszech, autor oper w stylu w\u0142oskim, pedagog muzyczny (jego s\u0142ynnym uczniem by\u0142 Gaetano Donizetti, autor oper w stylu bel canto). W 1964 za\u0142o\u017cono w Riedenburgu szko\u0142\u0119 realn\u0105 (\u015brednia szko\u0142a og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ca), kt\u00f3r\u0105 nazwano imieniem kompozytora, a w. 1995 powo\u0142ano w Riedenburgu towarzystwo Simon-Mayr-Gesellschaft."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d \u041c\u0430\u0439\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Simon Mayr; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1763, \u041c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444, \u0410\u043b\u044c\u0442\u043c\u0430\u043d\u0448\u0442\u0430\u0439\u043d, \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d \u0410\u0439\u0445\u0448\u0442\u0435\u0442\u0430 \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1845, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0438, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e \u0433\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043d\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b8\u30e2\u30f3\u30fb\u30de\u30a4\u30fc\u30eb\uff08Johann Simon Mayr, 1763\u5e746\u670814\u65e5 - 1845\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3067\u306f\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30b7\u30e2\u30fc\u30cd\u30fb\u30de\u30a4\u30eb\uff08Giovanni Simone Mayr\uff09\u3068\u7db4\u3089\u308c\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u306e\u59d3\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001Majer, Mayer, Maier\u3068\u3044\u3063\u305f\u7db4\u308a\u3082\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u3053\u306e\u305f\u3081\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u3001\u30de\u30a4\u30fc\u30eb\u3001\u30de\u30a4\u30eb\u3001\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u3044\u305a\u308c\u3082\u4f75\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u9818\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u30e1\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a4\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u5927\u5b66\u3067\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u30021787\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u7559\u5b66\u3059\u308b\u3002\u30a4\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u5927\u5b66\u5728\u5b66\u4e2d\u304b\u3089\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u306e\u540d\u58eb\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30b9\u30cf\u30a6\u30d7\u30c8\u3068\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u308a\u3001\u97f3\u697d\u7f8e\u5b66\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5553\u8499\u601d\u60f3\u306e\u7406\u5ff5\u306b\u5f37\u304f\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u3084\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fc\u30cb\u3089\u306b\u5165\u9580\u3057\u305f\u30021802\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30ec\u30f3\u30c4\u30a3\u306e\u5f8c\u7d99\u8005\u3068\u3057\u3066\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u5927\u8056\u5802\u306e\u7d42\u8eab\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u540c\u5730\u306e\u97f3\u697d\u754c\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3068\u306a\u308a\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3066\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u3002\u9580\u4eba\u306b\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002\u6669\u5e74\u307e\u3067\u306b\u5931\u660e\u3057\u305f\u3002 \u6b8b\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306b\u3001\u7d0470\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54185531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Mayr>,
        <http://viaf.org/viaf/54185531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92792e76-dcbf-4af8-9efe-ece4488f35a8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Simon_Mayr_by_Winter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Mayr.
doremus_artist:6cf7156a-2f52-3dc4-8b3a-276bfcc5059a
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Karas (* 7. Juli 1906 in Wien; \u2020 10. J\u00e4nner 1985 im 19. Wiener Gemeindebezirk D\u00f6bling) war ein \u00f6sterreichischer Zitherspieler, Komponist und Gastwirt. Seine erfolgreichste Komposition war das Harry-Lime-Thema (englisch: The Third Man Theme) zu Carol Reeds Film Der dritte Mann."@de,
        "Anton Karas (7 July 1906 \u2013 10 January 1985) was a Viennese zither player and composer, best known for his internationally famous 1948 soundtrack to Carol Reed's The Third Man, which came about as a result of a chance meeting."@en,
        "Anton Karas (Viena, 7 de julio de 1906; 10 de enero de 1985) fue un m\u00fasico vien\u00e9s especialista en la c\u00edtara, conocido mundialmente por haber compuesto la banda sonora de la pel\u00edcula El tercer hombre (The Third Man), dirigida por Carol Reed en 1949."@es,
        "Anton Karas (Wenen, 7 juli 1906 - aldaar, 10 januari 1985) was een Oostenrijks citerspeler. Hij is de componist en speler van de soundtrack van de speelfilm The Third Man."@nl,
        "Anton Karas (ur. 7 lipca 1906 w Wiedniu, zm. 10 stycznia 1985 tam\u017ce) by\u0142 jednym z najwybitniejszych wirtuoz\u00f3w cytry oraz kompozytorem."@pl,
        "Anton Karas, n\u00e9 le 7 juillet 1906 \u00e0 Vienne (quartier de Zwischenbr\u00fccken) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 janvier 1985 \u00e0 Vienne, est un compositeur autrichien, c\u00e9l\u00e8bre cithariste d'origine hongroise et tch\u00e8que."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Anton Karas, 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1906, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1985, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0430 \u0446\u0438\u0442\u0440\u0435, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u041a\u044d\u0440\u043e\u043b\u0430 \u0420\u0438\u0434\u0430 \u00ab\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u00bb. \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0434\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e-\u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u043d \u0441 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043c\u0435\u0447\u0442\u0430\u043b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c, \u043d\u043e \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u0430 \u043e\u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0441 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 14 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u043e\u0441\u0432\u0430\u0438\u0432\u0430\u044f \u0446\u0438\u0442\u0440\u0443 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0431\u0435\u0440\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1924\u20141928 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0412 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0430\u0440\u0430\u0441 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0447\u043a\u0430\u0445-\u0445\u043e\u0439\u0440\u0438\u0433\u0435\u0440\u0430\u0445. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0437\u0432\u0430\u043d \u0432 \u0432\u0435\u0440\u043c\u0430\u0445\u0442, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435 \u0438 \u043d\u0430 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30b9\uff08Anton Karas\u30011906\u5e747\u67087\u65e5 - 1985\u5e741\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30c4\u30a3\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u300e\u7b2c\u4e09\u306e\u7537\u300f\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\uff08\u300e\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30e0\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u300f\u306e\u540d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\uff09\u3067\u6709\u540d\u3002 \u5de5\u54e1\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u80b2\u3064\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u300212\u6b73\u3067\u30c4\u30a3\u30bf\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u3092\u59cb\u3081\u300115\u6b73\u306e\u6642\u306b\u306f\u65e2\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30db\u30a4\u30ea\u30b2\uff08\u5c45\u9152\u5c4b\uff09\u3067\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u81ea\u6d3b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u524d\u5f8c\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u9031\u306b15\u30c9\u30eb\u3068\u3044\u3046\u8584\u7d66\u3067\u59bb\u30683\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u3092\u990a\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011948\u5e74\uff081949\u5e74\u3068\u3044\u3046\u8aac\u3082\u3042\u308b\uff09\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u30db\u30a4\u30ea\u30b2\u3067\u6f14\u594f\u4e2d\u306b\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u300e\u7b2c\u4e09\u306e\u7537\u300f\u306e\u97f3\u697d\u62c5\u5f53\u8005\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u3002 \u3053\u306e\u97f3\u697d\u304c\u5927\u4eba\u6c17\u3092\u547c\u3073\u30011949\u5e749\u6708\u306b\u306f\u82f1\u56fd\u738b\u5ba4\u306e\u62db\u5f85\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d0\u30c3\u30ad\u30f3\u30ac\u30e0\u5bae\u6bbf\u3067\u6f14\u594f\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u6559\u7687\u306e\u62db\u5f85\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30d0\u30c1\u30ab\u30f3\u5bae\u6bbf\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u306a\u304a\u3001\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u540c\u66f2\u306f\u30d3\u30fc\u30eb\u306e\u30b3\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u306b\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u306a\u304a\u3001\u300e\u7b2c\u4e09\u306e\u7537\u300f\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u63cf\u304b\u308c\u65b9\u306a\u3069\u306b\u3064\u3044\u3066\u5730\u5143\u3067\u306f\u5f53\u521d\u304b\u3089\u4e0d\u8a55\u306e\u6620\u753b\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u5354\u529b\u8005\u3067\u3042\u308b\u30ab\u30e9\u30b9\u306b\u306f\u5acc\u304c\u3089\u305b\u3082\u5c11\u306a\u304f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f7c\u306f\u3053\u308c\u306b\u8010\u3048\u3066\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u4f4f\u307f\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u8ecd\u53f8\u8c9e\u5247\u300e\u6ec5\u3073\u306e\u30c1\u30bf\u30fc\u5e2b\u300f\uff081982\u5e74\u6587\u85dd\u6625\u79cb\uff09\u306f\u3001\u305d\u306e\u7d4c\u7def\u3092\u8ffd\u3063\u305f\u30ce\u30f3\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u3042\u308a\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u897f\u6751\u6643\u4e3b\u6f14\u3067NHK\u30e9\u30b8\u30aa\u30c9\u30e9\u30de\u5316\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Karas>,
        <http://viaf.org/viaf/14958590>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c635851e-7da6-41cf-9a8a-4674f2c27d4a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Karas_(1906-1985).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Karas.
doremus_artist:6d9e0c90-eec4-3e7b-8204-aa9047259608
owl:sameAs viaf:79976078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79976078>.
doremus_artist:6da098f7-8738-3832-978f-d42dfae4cfba
owl:sameAs viaf:76509385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76509385>.
doremus_artist:6ea65c24-e394-30cd-adb0-3c3e43c70beb
owl:sameAs viaf:39568788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568788>.
doremus_artist:6eb003fd-a52c-3d2d-9cfa-fe143c75cd90
owl:sameAs viaf:44509615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509615>.
doremus_artist:703bd454-7c7b-3c04-b278-72684339e85a
    rdfs:comment
        "L\u00e9on V\u00e9rane, n\u00e9 \u00e0 Toulon le 21 d\u00e9cembre 1886 et mort \u00e0 Paris le 10 novembre 1954, est un po\u00e8te fran\u00e7ais. L\u00e9on V\u00e9rane \u00e9tait membre de l'\u00c9cole fantaisiste, qui regroupait \u00e9galement Paul-Jean Toulet, Tristan Der\u00e8me, Jean-Marc Bernard, Tristan Klingsor et Francis Carco, Jean Pellerin et Robert de la Vaissi\u00e8re. Plac\u00e9 commis en mairie en 1904, le jeune V\u00e9rane se marie en 1909 et prend apparemment un chemin tout trac\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:39412016;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_V\u00e9rane>,
        <http://viaf.org/viaf/39412016>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mort-du-poete-leon-veranelvbar-.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Vérane.
doremus_artist:7043ace6-f557-3905-832a-b1b2167568fb
owl:sameAs viaf:19869765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19869765>.
doremus_artist:706a5e87-46af-35cd-86a6-ff3e4f41472e
owl:sameAs viaf:80082605; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80082605>.
doremus_artist:70939524-a717-3116-bb5a-8c45966e1fc3
    owl:sameAs viaf:2683071;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/219537629>,
        <http://viaf.org/viaf/2683071>.
doremus_artist:726567f2-d16a-3d48-b360-02ee36f99422
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "George S. Irving (born George Irving Shelasky; November 1, 1922) is an American actor, known primarily for his character roles on Broadway."@en,
        "Nel corso della sua carriera, che abbraccia oltre sette decenni, Irving ha recitato in numerosissimi musical a Broadway, Off Broadway e nel resto degli Stati Uniti, tra cui: Oklahoma! (Broadway, 1943), Can Can (Broadway, 1953), Tovarich con Vivien Leigh (Broadway, 1963), Irene (Broadway, 1973), I pirati di Penzance (Broadway, 1981), My Fair Lady (New Jersey, 1993), Oliver! (New Jersey, 1994), Meet Me in St. Louis (Off Broadway, 2006) e I Remember Mama (New York, 2010). Per la sua performance in Irene ha vinto il prestigioso Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical nel 1973."@it;
    owl:sameAs viaf:51899578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_S._Irving>,
        <http://viaf.org/viaf/51899578>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_S_Irving.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/George_S._Irving>.
doremus_artist:7268f9c0-99a6-32fc-899b-db39a5a9d8cc
owl:sameAs viaf:56877766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56877766>.
doremus_artist:7277837f-e4fe-37ab-aff2-c036e9355ebf
    dbp:birthPlace dbr:Tennessee;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """James H. "Jimmy" Martin (August 10, 1927 \u2013 May 14, 2005) was an American bluegrass musician, known as the "King of Bluegrass"."""@en,
        "James H. \u201eJimmy\u201c Martin (* 10. August 1927 in Sneedville, Tennessee; \u2020 14. Mai 2005 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Bluegrass-Musiker und -S\u00e4nger. Er war Gitarrist in Bill Monroes Begleitband, den Bluegrass Boys, und hatte damit wesentlichen Anteil an der Entwicklung des Bluegrass."@de,
        "Jimmy Martin (10 de agosto de 1927 - 14 de mayo de 2005) fue un m\u00fasico estadounidense de bluegrass conocido como King of Bluegrass, el rey de la m\u00fasica bluegrass."@es,
        "Jimmy Martin James H. Martin, dit Jimmy Martin, n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Sneedville (Tennessee) et mort le 14 mai 2005 \u00e0 Nashville, est un musicien am\u00e9ricain, chanteur et guitariste de bluegrass. Il est connu sous le surnom de \u00ab Roi du bluegrass \u00bb (King of Bluegrass). Il rejoint en 1949 le groupe de Bill Monroe, les Blue Grass Boys, comme chanteur et guitariste en remplacement de Mac Wiseman. Il s'associe aussi ponctuellement aux Osborne Brothers ; puis il entame une brillante carri\u00e8re plus personnelle \u00e0 partir de 1955 avec son propre groupe, The Sunny Mountain Boys."@fr;
    owl:sameAs viaf:10033980;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/10033980>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee850327-b528-4922-93e8-0c59a21ef50e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Martin.
doremus_artist:72ff137b-ad34-3e94-a395-63fb57360d8d
owl:sameAs viaf:24900438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24900438>.
doremus_artist:732a2541-aacb-3c7c-91ba-2ec3d15b8fa9
owl:sameAs viaf:64338300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64338300>.
doremus_artist:733424f3-86f9-3950-aeff-088ba61104ca
owl:sameAs viaf:45512326; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45512326>.
doremus_artist:739ee022-94d2-3b9d-99cf-d2aaa44e8227
owl:sameAs viaf:1923128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1923128>.
doremus_artist:743a77f5-446d-3c78-a44a-6fb45fd70cc2
owl:sameAs viaf:101047821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101047821>.
doremus_artist:7513c29d-0ca2-3f7a-8472-620dcfa1cbe1
owl:sameAs viaf:42745641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42745641>.
doremus_artist:752ef840-52a5-3dd7-9818-cd07ce7762ef
owl:sameAs viaf:2665152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665152>.
doremus_artist:7550e378-77fd-32be-9688-b657e9a7f87e
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Saint-Palais,_Pyrénées-Atlantiques>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Achiary. Be\u00f1at Achiary (Be\u00f1at Axiari en basque) est un parolier, chanteur, vocaliste, improvisateur, musicien de jazz et de musique contemporaine, n\u00e9 en 1947 en Soule (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, France)."@fr,
        "Be\u00f1at Achiary (* 1947 in Soule (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) als Be\u00f1at Axiari) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Liedtexter, und Improvisationsmusiker. Allmusic zufolge ist einer der kreativsten S\u00e4nger Frankreichs."@de,
        """Be\u00f1at Achiary (born in Saint-Palais, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques) is a Basque vocal improviser who lives in southern France. He has released three songs from Gherasim Luca's "heroes-limite" on his CD "Seven Circles for Peter", released by German label FMP in 2004."""@en;
    owl:sameAs viaf:7579017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Be\u00f1at_Achiary>,
        <http://viaf.org/viaf/7579017>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d92f350f-c17d-4fe5-b1cd-b5ecd510fd06>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beñat_Achiary.
doremus_artist:757368fa-d474-3a4f-838f-794fea695388
    dbp:birthPlace res:Pabu;
    dbp:deathPlace res:Ploemeur;
    rdfs:comment
        "Polig Monjarret, Paul Monjarret \u00e0 l'\u00e9tat-civil (31 juillet 1920, Pabu - 8 d\u00e9cembre 2003, Ploemeur), est un musicien, collecteur et membre du mouvement breton, cr\u00e9ateur de la Bodadeg ar Sonerion, principale association de musique traditionnelle bretonne.Ses activit\u00e9s se sont aussi port\u00e9es dans le d\u00e9veloppement de l'interceltisme, notamment en favorisant la cr\u00e9ation de jumelages entre des villes bretonnes et des villes irlandaises ou galloises, mais aussi en permettant des \u00e9changes culturels via son implication dans le festival interceltique de Lorient ou dans d'autres programmes.\u2191 1,0, 1,1 et 1,2 Polig Monjarret (1920-2003), Biblioth\u00e8que nationale de France, consult\u00e9 sur data.bnf.fr le 19 d\u00e9cembre 2013\u2191 \u2191 \u00ab La Galice honore des chercheurs bretons \u00bb, dans Ouest-France, 3 octobre 2012, consult\u00e9 sur www.ouest-france.fr le 10 octobre 2012"@fr;
    owl:sameAs viaf:221791921;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Polig_Monjarret>,
        <http://viaf.org/viaf/221791921>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Polig_Monjarret.
doremus_artist:75e9d76d-2cb4-32ed-8310-ec9e6732027e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Jean Renoir (* 15. September 1894 in Montmartre (Paris), Frankreich; \u2020 12. Februar 1979 in Beverly Hills, Kalifornien, USA) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Schauspieler. Jean Renoir schuf als Vertreter des Poetischen Realismus der 1930er-Jahre im franz\u00f6sischen Film bedeutende Filmklassiker wie Die gro\u00dfe Illusion und Die Spielregel. Bei einer Umfrage des Magazins Sight & Sound unter Filmkritikern wurde Renoir auf Platz 4 der gr\u00f6\u00dften Regisseure aller Zeiten gew\u00e4hlt. Im Jahre 1975 wurde Renoir mit einem Ehrenoscar f\u00fcr sein Lebenswerk ausgezeichnet."@de,
        "Jean Renoir (French: [\u0281\u0259nwa\u0281]; 15 September 1894 \u2013 12 February 1979) was a French film director, screenwriter, actor, producer and author. As a film director and actor, he made more than forty films from the silent era to the end of the 1960s. His films La Grande Illusion (1937) and The Rules of the Game (1939) are often cited by critics as among the greatest films ever made. He was ranked by the BFI's Sight & Sound poll of critics in 2002 as the fourth greatest director of all time. Among numerous honors accrued during his lifetime, he received a Lifetime Achievement Academy Award in 1975 for his contribution to the motion picture industry. Renoir was the son of the painter Pierre-Auguste Renoir."@en,
        "Jean Renoir (Montmartre, 15 september 1894 \u2013 Hollywood, 12 februari 1979) was een Frans filmregisseur. Hij was de zoon van de schilder Pierre-Auguste Renoir. Na de dood van zijn vader in 1919 begon Renoir met diens erfenis een eigen productiemaatschappij, en vanaf 1924 regisseerde hij zijn eerste stomme films, meestal met zijn vrouw Catherine Hessling in de hoofdrol. Toen de geluidsfilm zijn intrede deed, maakte hij enkele succesvolle films, waaronder La Chienne (1931)."@nl,
        "Jean Renoir (Paris, 15 de setembro de 1894 \u2014 Beverly Hills, 12 de fevereiro de 1979) foi um cineasta, escritor, argumentista, encenador e ator franc\u00eas. Foi o segundo filho do pintor impressionista Pierre-Auguste Renoir e de Aline Victorine Charigot. Criado entre as artes, Renoir cresceu envolvido pela sensibilidade art\u00edstica em um apartamento cujas paredes eram abarrotadas de quadros do seu pai"@pt,
        "Jean Renoir (Par\u00eds, 15 de septiembre de 1894-Beverly Hills, 12 de febrero de 1979) fue un director de cine, guionista y actor franc\u00e9s. Era el segundo hijo del famoso pintor impresionista Pierre-Auguste Renoir. Sus pel\u00edculas, durante d\u00e9cadas incomprendidas en su verdadera dimensi\u00f3n, se ven desde hace tiempo ya como obras clave dentro del desarrollo de la historia del cine franc\u00e9s entre 1930 y 1950, antes de que se iniciara en Francia la Nouvelle vague. La influencia sobre el cine de Fran\u00e7ois Truffaut, entre otros, es especialmente notable."@es,
        "Jean Renoir (ur. 15 wrze\u015bnia 1894 w Pary\u017cu, zm. 12 lutego 1979 w Beverly Hills w Kalifornii) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy, producent, scenarzysta, aktor i pisarz. Czo\u0142owy przedstawiciel francuskiego realizmu. Zdobywca Oskara, wielokrotnie nagradzany na festiwalach filmowych. Jego starszy brat Pierre by\u0142 znanym aktorem teatralnym i filmowym, dyrektorem Com\u00e9die-Fran\u00e7aise."@pl,
        "Jean Renoir est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 septembre 1894 et mort \u00e0 Beverly Hills le 12 f\u00e9vrier 1979. Deuxi\u00e8me fils du peintre Auguste Renoir, ses films ont profond\u00e9ment marqu\u00e9 les mutations du cin\u00e9ma fran\u00e7ais entre 1930 et 1950, avant d'ouvrir la porte \u00e0 la Nouvelle Vague du cin\u00e9ma fran\u00e7ais."@fr,
        """Le Patron: \u00e8 questo il soprannome coniato da Jacques Rivette e utilizzato dai registi francesi della Nouvelle Vague per definire Jean Renoir. \u00c9ric Rohmer scrive nel 1979: "Renoir contiene tutto il cinema". La sua \u00e8 una lunga carriera che si sviluppa dal 1924 al 1969: inizia negli anni venti, durante i quali gira nove film muti; negli anni trenta, in Francia, gira quindici film sonori; trasferitosi a Hollywood, negli anni quaranta, gira sei film; ritornato in Francia, fra gli anni cinquanta-sessanta, gira i suoi ultimi otto film."""@it,
        "\u0416\u0430\u043d \u0420\u0435\u043d\u0443\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jean Renoir; 1894\u20141979) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0441\u044b\u043d \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0443\u0430\u0440\u0430, \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0435\u043d\u0443\u0430\u0440\u0430.\u0424\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u0420\u0435\u043d\u0443\u0430\u0440\u0430 \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u0438\u043b\u043b\u044e\u0437\u0438\u044f\u00bb (1937) \u0438 \u00ab\u041f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0438\u0433\u0440\u044b\u00bb (1939) \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0430 \u0441\u0430\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0441\u044f \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u044b\u043c \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Sight & Sound."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646 \u0631\u064a\u0646\u0648\u0627\u0631 (\u062a\u0646\u0637\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: [\u0281\u0259nwa\u0281]\u060c \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 15 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1894\u0645 - 12 \u0645\u0646 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1979\u0645) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0627\u064b \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u064b\u0627 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064b\u0627. \u0648\u0643\u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0639\u0645\u0644 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0646 \u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0645\u062a\u0629 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a. \u0648\u0639\u0627\u062f\u0629 \u0645\u0627 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0638\u064a\u0645 (Grand Illusion) (1937) \u0648\u0642\u0648\u0627\u0639\u062f \u0627\u0644\u0644\u0639\u0628\u0629 (The Rules of the Game) (1939) \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642. \u0648\u0643\u0645\u0624\u0644\u0641\u060c \u0641\u0642\u062f \u0643\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0631\u0629 \u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0645\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0644\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0627\u0645 \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0623\u0648\u062c\u0627\u0633\u062a \u0631\u064a\u0646\u0648\u0627\u0631\u060c \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0631\u064a\u0646\u0648\u0627\u0631\u060c \u0648\u0627\u0644\u062f\u064a (Renoir, My Father) (1962). \u0648\u062a\u0645 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641 \u0631\u064a\u0646\u0648\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0642\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0623\u062c\u0631\u0627\u0647 \u0646\u0642\u0627\u062f \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a (BFI) \u062a\u062d\u062a \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0633\u0627\u064a\u062a \u0623\u0646\u062f \u0633\u0627\u0648\u0646\u062f (Sight & Sound) \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0631\u0627\u0628\u0639 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30eb\u30ce\u30ef\u30fc\u30eb\uff08Jean Renoir, 1894\u5e749\u670815\u65e5 - 1979\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u5370\u8c61\u6d3e\u306e\u753b\u5bb6\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30ce\u30ef\u30fc\u30eb\u306e\u6b21\u7537\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30eb\u30ce\u30a2\u30fc\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8ba9\u00b7\u96f7\u8bfa\u963f\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean Renoir\uff0c1894\u5e749\u670815\u65e5\uff0d1979\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u8457\u540d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u5370\u8c61\u6d3e\u756b\u5bb6\u76ae\u57c3\u5c14-\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u96f7\u8bfa\u963f\u7684\u6b21\u5b50\uff0c\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u81ea\u7136\u4e3b\u7fa9\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002\u4ed6\u4e8e1945\u5e74\u6191\u300a\u5357\u65b9\u4eba\u300b\u63d0\u540d\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u734e\uff0c\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u300a\u9109\u6751\u4e00\u65e5\u300b\uff081936\uff09\u3001\u300a\u5927\u5e7b\u5f71\u300b\uff081937\uff09\u548c\u300a\u904a\u6232\u898f\u5247\u300b\uff081939\uff09\u7b49\uff0c\u5f71\u97ff\u6df1\u9060\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:104724700;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Renoir>,
        <http://viaf.org/viaf/104724700>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfa1e775-7638-4481-a992-7df52f2eecfb>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Gabrielle_et_Jean,_by_Pierre-Auguste_Renoir,_from_C2RMF_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Renoir.
doremus_artist:7613390f-24e9-33e0-a521-6ca0cc05882b
    dbp:birthPlace re:Q21711493;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Rikard Nordraak (* 12. Juni 1842 in Christiania; \u2020 20. M\u00e4rz 1866 in Berlin) war ein norwegischer Komponist. Er komponierte als 18-J\u00e4hriger die norwegische Nationalhymne Ja, vi elsker dette landet (\u201eJa, wir lieben dieses Land\u201c) nach einem Gedicht von Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson."@de,
        """Rikard Nordraak (12 June 1842 \u2013 20 March 1866) was a Norwegian composer. He is best known as the composer of the Norwegian national anthem, "Ja, vi elsker dette landet"."""@en,
        "Rikard Nordraak (Oslo, toen Christiania, 12 juni 1842 - Berlijn, 20 maart 1866) was een Noors componist, onder meer van het Noorse volkslied, en jonggestorven voorvechter van de Noorse nationale romantiek."@nl,
        """Rikard Nordraak (ur. 12 czerwca 1842 w Kristianii, zm. 20 marca 1866 w Berlinie) \u2013 norweski kompozytor, znany najbardziej jako tw\u00f3rca muzyki do hymnu Norwegii "Ja, vi elsker dette landet" ("Tak, kochamy ten kraj"). Latem 1864 Nordraak raz jeszcze wyjecha\u0142 do Kopenhagi, gdzie pozosta\u0142 do nast\u0119pnej wiosny. By\u0142 to najbardziej produktywny okres jego \u017cycia, kt\u00f3ry zaowocowa\u0142 m.in. wydaniem op. 2, zawieraj\u0105cego romance do s\u0142\u00f3w Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnsona i Jonasa Lie. By\u0142y to ostatnie kompozycje Nordraaka wydane za jego \u017cycia."""@pl,
        "Rikard NordraakFichier:Rikard Nordraak.jpg Rikard Nordraak est un compositeur norv\u00e9gien, n\u00e9 \u00e0 Christiana (aujourd'hui Oslo) le 12 juin 1842 et mort \u00e0 Berlin le 20 mars 1866."@fr,
        "\u00c8 ricordato soprattutto per aver composto l'inno nazionale della Norvegia, Ja, vi elsker dette landet, nel 1864. Egli fu sempre un acceso nazionalista e trasmise questo suo grande entusiasmo per le terre natie a un altro illustre musicista suo contemporaneo e amico, Edvard Grieg. Quest'ultimo gli dedic\u00f2, dopo la prematura scomparsa, la marcia funebre in sua memoria, a testimonianza dell'affetto esistente tra i due compositori. Nordraak visse tra Oslo e Berlino, dove si era recato per approfondire gli studi musicali, e dove si spense a 23 anni stroncato dalla tubercolosi."@it,
        "\u0420\u0438\u0301\u043a\u0430\u0440\u0434 \u041d\u0443\u0301\u0440\u0434\u0440\u043e\u043a (\u043d\u043e\u0440\u0432. Rikard Nordraak; 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 1842, \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f, \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1866, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041a\u0443\u0437\u0435\u043d \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0441\u0442\u044c\u0435\u0440\u043d\u0435 \u0411\u044c\u0451\u0440\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0432 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0443\u044e \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ea\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ce\u30fc\u30eb\u30ed\u30fc\u30af\uff08Rikard Nordraak, 1842\u5e746\u670812\u65e5 \u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\uff08\u73fe\u30aa\u30b9\u30ed\uff09 \u2013 1866\u5e743\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u56fd\u6b4c\u300a\u6211\u3089\u3053\u306e\u56fd\u3092\u611b\u3059\u300b\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u4e00\u822c\u306b\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30ce\u30eb\u30c9\u30ed\u30fc\u30af\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3088\u308a\u9855\u8457\u306a\u697d\u624d\u3092\u767a\u63ee\u3059\u308b\u3082\u3001\u5f53\u6642\u306e\u4ed6\u306e\u591a\u304f\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u540c\u3058\u304f\u3001\u5225\u306e\u9032\u8def\u306b\u9032\u3080\u3053\u3068\u3092\u8a08\u753b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u5b9f\u696d\u754c\u5165\u308a\u3059\u308b\u3064\u3082\u308a\u306715\u6b73\u3067\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u306e\u5546\u696d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u3080\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u97f3\u697d\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u304c\u4e0a\u56de\u308b\u3068\u3001\u5546\u696d\u3092\u5b66\u3076\u4ee3\u308f\u308a\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011859\u5e74\u306b\u9032\u3093\u3060\u6307\u5c0e\u3092\u6c42\u3081\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3059\u308b\u3002\u534a\u5e74\u5f8c\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\u3067\u5b66\u696d\u3092\u7d9a\u3051\u30011859\u5e74\u304b\u30891860\u5e74\u306e\u51ac\u5b63\u306b\u51e6\u5973\u4f5c\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u30021861\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u623b\u308b\u30682\u5e74\u9593\u540c\u5730\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u4f5c\u54c11\u3068\u8a18\u3055\u308c\u305f\u6b4c\u66f2\u96c6\uff081863\u5e74\u51fa\u7248\uff09\u306b\u306f\u3001 \u30d3\u30e7\u30eb\u30f3\u30b9\u30c6\u30a3\u30a8\u30eb\u30cd\u30fb\u30d3\u30e7\u30eb\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u8a69\u306b\u3088\u308b6\u3064\u306e\u6b4c\u66f2\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021864\u5e74\u306b\u306f\u3001\u5f8c\u306b\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u56fd\u6b4c\u3068\u306a\u3063\u305f\u300a\u308f\u308c\u3089\u3053\u306e\u56fd\u3092\u611b\u3059\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rikard_Nordraak>,
        <http://viaf.org/viaf/66652602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fbdad36-6d67-448b-9c27-ddd2f7bd65d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rikard_Nordraak.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rikard_Nordraak.
doremus_artist:7622c1be-1e63-309d-a52e-f8431c51bc38
owl:sameAs viaf:24612905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24612905>.
doremus_artist:78f415b4-b1ea-3f6e-b919-58d14ad425c0
    owl:sameAs viaf:42759993;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42759993>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2d745f6-46d8-413e-ad44-9abc24eee245>.
doremus_artist:79685f16-b864-3a42-bd4e-4c4351186043
    dbp:birthPlace res:Corée_du_Sud;
    rdfs:comment
        "HJ Lim est une pianiste sud-cor\u00e9enne,. En 2012, elle fait para\u00eetre le coffret Beethoven : Les Sonates pour piano. Suite \u00e0 la sortie de ce coffret, elle joue dans de nombreux orchestres et des r\u00e9citals en Europe, \u00e0 New York, \u00e0 Tokyo, \u00e0 S\u00e9oul, et \u00e0 S\u00e3o Paulo, entre autres.\u2191 \u00ab A 26\u2009ans, la pianiste HJ Lim affronte Beethoven sans tabou \u00bb, Tribune de Gen\u00e8ve, 29 oct. 2010.\u2191 Brice Bossavie, \u00ab HJ Lim, un parcours musical sans fausse note \u00bb, Sud Ouest, 28 juillet 2014.\u2191"@fr;
    owl:sameAs viaf:232252230;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/HJ_Lim>,
        <http://viaf.org/viaf/232252230>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:HJ_Lim.
doremus_artist:7aef39c0-5add-3146-b2d4-7e3198913243
owl:sameAs viaf:79919244; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79919244>.
doremus_artist:7b1be288-acae-36c4-a3a8-c8496a5fd35f
owl:sameAs viaf:163769601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163769601>.
doremus_artist:7bd60387-3de7-3776-9648-14b703fd2e74
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Anna Korondi (born 1969) is a Hungarian soprano in opera and concert. She has been an Academic voice teacher at the Hochschule f\u00fcr Musik Hanns Eisler in Berlin from 2013."@en;
    owl:sameAs viaf:229096403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Korondi>,
        <http://viaf.org/viaf/229096403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Korondi.
doremus_artist:7cc936c8-d22d-331d-8668-49b0767dd355
    dbp:birthPlace dbr:Cahors;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Gaubert.Philippe GaubertFichier:Philippe Gaubert.JPG Photo d\u00e9dicac\u00e9e de Philippe Gaubert (vers 1920) \u0152uvres principales 
* Grande m\u00e9thode de fl\u00fbte 
*  Sonia (1913) 
*  Na\u00efla (Paris, 7 avril 1927) R\u00e9pertoire 
* Ariane et Barbe-Bleue de Paul Dukas 
* Daphnis et Chlo\u00e9 de Maurice Ravel 
* Oriane et le prince d'Amour de Schmitt 
* \u0152dipe d'Enesco 
* M\u00e9d\u00e9e de Darius Milhaud 
* Elektra de Richard Strauss"""@fr,
        "Philippe Gaubert (* 5. Juli 1879 in Cahors; \u2020 8. Juli 1941 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Philippe Gaubert (5 July 1879 \u2013 8 July 1941) was a French musician who was a distinguished performer on the flute, a respected conductor, and a composer, primarily for the flute."@en,
        "Philippe Gaubert (Cahors, 4 juli 1879 \u2013 Parijs, 8 juli 1941) was een Franse fluitist, dirigent en componist. Gaubert studeerde aan het Conservatoire de Paris en had les van onder anderen de beroemde fluitpedagoog Paul Taffanel. Samen met hem schreef hij vanaf ongeveer 1900 de standaardmetode voor fluit M\u00e9thode compl\u00e8te de fl\u00fbte. Vanaf 1897 was Gaubert solofluitist in de Parijse Opera. In 1905 werd hem de gerenommeerde Prix de Rome toegekend. Veel stukken werden aan hem opgedragen, bv. het vierde deel M. de la P\u00e9jaudie uit Joueurs de fl\u00fbte van Albert Roussel."@nl,
        "Philippe Gaubert (Cahors, 5 de julio de 1879; Par\u00eds, 8 de julio de 1941) fue un director de orquesta, flautista y compositor franc\u00e9s."@es,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0413\u043e\u0431\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Philippe Gaubert; 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1879, \u041a\u0430\u043e\u0440 \u2014 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1941, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b4\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b4\u30d9\u30fc\u30eb\u3001Philippe Gaubert, 1879\u5e747\u67085\u65e5 \u30ed\u30c3\u30c8\u770c\u30ab\u30aa\u30fc\u30eb - 1941\u5e747\u67088\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u6226\u9593\u671f\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3084\u5a01\u53b3\u3042\u308b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u4e3b\u306b\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408013;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Gaubert>,
        <http://viaf.org/viaf/49408013>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_Gaubert.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Gaubert.
doremus_artist:7dd93317-5106-3ea5-b555-d5cb087803b0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Provence-Alpes-Côte_d'Azur>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Provence-Alpes-Côte_d'Azur>;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Boyer de Fonscolombe (1810\u20131875) was a French aristocrat and composer."@en,
        "Emmanuel de Fonscolombe (Aix-en-Provence, 27 octobre 1810 - Aix-en-Provence, 21 mars 1875) \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais, arri\u00e8re-grand-p\u00e8re d'Antoine de Saint-Exup\u00e9ry. F\u00e9ru de botanique, d'entomologie et de g\u00e9ologie (il a pour anc\u00eatre le c\u00e9l\u00e8bre collectionneur \u00c9tienne de Fonscolombe), il fait des \u00e9tudes de droit \u00e0 Aix. Sous l'influence de son ami F\u00e9licien David (qui lui d\u00e9diera Mo\u00efse au Sina\u00ef et Eden) il se consacre \u00e0 la composition musicale en \u00e9tant ma\u00eetre de chapelle de l\u2019\u00e9glise de la Magdeleine, \u00e0 Aix, et membre de l\u2019Acad\u00e9mie pontificale de Sainte-C\u00e9cile de Rome (1846)."@fr;
    owl:sameAs viaf:41830347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Boyer_de_Fonscolombe>,
        <http://viaf.org/viaf/41830347>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_Fons.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Boyer_de_Fonscolombe.
doremus_artist:7e6f21a1-a555-3565-932c-c9dac43d623d
    owl:sameAs viaf:94203138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94203138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd9928b4-eb32-421f-8491-cf3075836cd6>.
doremus_artist:7e75c218-aa53-3d13-8c71-27bc982ad60e
    owl:sameAs viaf:3570589;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3570589>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a42d3fd5-55de-4206-86c3-4fbb5404018f>.
doremus_artist:7ed5bea0-69af-3080-bdf7-cf535ce581f0
owl:sameAs viaf:54330909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54330909>.
doremus_artist:7eee5891-e8c6-3d28-bc34-b10524dffe4a
owl:sameAs viaf:76502404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502404>.
doremus_artist:7ef3ad2a-8fa6-39ff-b7f8-9e1adeb11d79
    dbp:birthPlace dbr:Fauquembergues;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Alexandre Monsigny (ur. 17 pa\u017adziernika 1729 w Fauquembergues (Pas-de-Calais), zm. 14 stycznia 1817 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor operowy, cz\u0142onek Akademii Francuskiej (od 1813), mistrz opery komicznej wraz z Gr\u00e8trym i Philidorem."@pl,
        "Pierre-Alexandre Monsigny (17 October 1729 \u2013 14 January 1817) was a French composer and a member of the French Acad\u00e9mie des Beaux-Arts (1813). He is considered alongside Andr\u00e9 Gr\u00e9try and Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor to have been the founder of a new musical genre, the op\u00e9ra comique, laying a path for other French composers such as Fran\u00e7ois-Adrien Boieldieu, Daniel-Fran\u00e7ois-Esprit Auber, Charles Gounod, Georges Bizet, and Jules Massenet in this genre."@en,
        "Pierre-Alexandre Monsigny (Fauquembergue, el 17 de octubre de 1729 - Par\u00eds, 14 de enero de 1817) fue un compositor franc\u00e9s y un miembro de la Acad\u00e9mie des Beaux-Arts francesa (1813). Est\u00e1 considerado, junto con Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try y Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor, el fundador de un nuevo g\u00e9nero musical, la \u00f3pera c\u00f3mica (op\u00e9ra comique), que abri\u00f3 un recorrido evolutivo musical en el que profundizaron un buen n\u00famero de compositores de las generaciones posteriores."@es,
        "Pierre-Alexandre Monsigny est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Fauquembergues (Pas-de-Calais) le 17 octobre 1729 et mort \u00e0 Paris le 14 janvier 1817. Il fut membre de l'Acad\u00e9mie des beaux-arts (1813). Par sa musique pleine d'esprit, de fra\u00eecheur et de charme parfois na\u00eff, il parvient \u00e0 structurer ce qui n'\u00e9tait qu'un compromis entre la com\u00e9die et l'op\u00e9ra. Il se r\u00e9v\u00e8le alors comme le principal pr\u00e9curseur, avec Andr\u00e9 Gr\u00e9try et Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Philidor, d'un genre nouveau : l'op\u00e9ra-comique."@fr,
        "Pierre-Alexandre Monsigny, (* 17. Oktober 1729 in Fauquembergues, in der N\u00e4he von Saint-Omer; \u2020 14. Januar 1817 in Paris), war ein franz\u00f6sischer Opern-Komponist."@de,
        "\u00c8 considerato, assieme ad Andr\u00e9 Ernest Modeste Gr\u00e9try e a Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Danican Philidor, il fondatore di un nuovo genere musicale,l'opera comica (op\u00e9ra comique), che apr\u00ec un percorso evolutivo musicale approfondito da un buon numero di compositori delle generazioni successive. Monsigny pass\u00f2 un periodo difficile da un punto di vista economico, a causa delle privazioni imposte dalla Rivoluzione francese e dal regime del terrore. Riusc\u00ec a sopravvivere grazie ad una pensione fornitagli dall'Op\u00e9ra-Comique."@it,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d\u044c\u0438 (\u0444\u0440. Pierre-Alexandre Monsigny; 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1729, \u0424\u043e\u043a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1817, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0437\u044f\u0449\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (1813). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b: \u00abLes Aveux indiscrets\u00bb, \u00abLe Ma\u00eetre en droit\u00bb, \u00abAline, reine de Golconde\u00bb, \u00abLe D\u00e9serteur\u00bb. \u041e\u043d\u0438 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439, \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:76459455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Alexandre_Monsigny>,
        <http://viaf.org/viaf/76459455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0be051b6-c5a5-4a84-91c6-f74ab9a54bc2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monsigny,_Pierre_Alexandre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Alexandre_Monsigny.
doremus_artist:7feefad3-a55e-3148-8326-e61ae5241e23
owl:sameAs viaf:79609280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79609280>.
doremus_artist:802ba930-b603-34e7-8749-41de13fd7b2d
    owl:sameAs viaf:37107209;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37107209>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39ad2c4e-3256-4111-ad4d-e39f1b082b17>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hermann_Busch.
doremus_artist:81384282-2579-34a8-8c74-749d8a6f863b
owl:sameAs viaf:34706956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34706956>.
doremus_artist:8146fa72-5707-3914-9858-a42e02f50742
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Cloud;
    rdfs:comment
        """Jean-Yves Malmasson (born 1963) is a French composer and conductor. Malmasson was born in Saint-Cloud in the Paris suburbs. After studies in piano, ondes Martenot, and composition at the Conservatoire National de R\u00e9gion, Boulogne-Billancourt, he went on to study composition and conducting at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris, where he won a first prize in composition. His orchestral tone poem "Le chant de Dahut" for ondes Martenot and Orchestra won the SACEM prize at the 1988 Festival des tomb\u00e9es de la nuit, in Rennes (France)."""@en,
        "Jean-Yves Malmasson (n\u00e9 en 1963, \u00e0 Saint-Cloud) est un compositeur et un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19445994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Yves_Malmasson>,
        <http://viaf.org/viaf/19445994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Yves_Malmasson.
doremus_artist:82ee9128-a836-369b-bf78-7988674a75bb
owl:sameAs viaf:79942314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79942314>.
doremus_artist:83711473-1277-333a-a987-7d0d888cf611
owl:sameAs viaf:79656141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79656141>.
doremus_artist:83cf5325-60ce-30a8-8844-0ddc179b49d2
    dbp:birthPlace res:Nancy;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Reinhardt, n\u00e9 \u00e0 Nancy le 2 avril 1965, est un romancier et \u00e9diteur d'art fran\u00e7ais. Il vit et travaille \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:17368725;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Reinhardt>,
        <http://viaf.org/viaf/17368725>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Éric_Reinhardt_salon_radio_france_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Reinhardt.
doremus_artist:8495c51a-555d-3e4f-accd-b2252ca1ead7
owl:sameAs viaf:29723568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29723568>.
doremus_artist:851b90c9-83ff-3eea-8fe6-d5a54d292c09
    rdfs:comment
        "Friedrich Kark (13 August 1869 - 1939) was a German conductor who conducted the first recording of Beethoven's Fifth Symphony in 1910."@en;
    owl:sameAs viaf:59294631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Kark>,
        <http://viaf.org/viaf/59294631>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Kark.
doremus_artist:85208dd0-fb69-3cf8-97e4-4ab248843879
    dbp:deathPlace dbr:Coimbra;
    rdfs:comment
        "Pedro de Christo (ca 1545-1618) was een Portugees componist. Dom Pedro bracht zijn leven door in het Santa Cruz klooster in Coimbra. Er is van hem bekend dat hij stierf aan de gevolgen van een val, waarbij hij met zijn hoofd tegen een kloosterpilaar aansloeg. Hij was bekend als een uitstekende speler van toetsenbord, fluit, fagot en harp. Hij was goed in de conversatie en iemand die veel vrienden achterliet. Hij schreef lichte en opgewekte muziek. Een voorbeeld daarvan is zijn vilhan\u00e7ico voor de kerst: Es nascido. Toch zijn er van hem maar vijf stukken in de volkstaal over."@nl,
        "Pedro de Cristo (1545/1550 - 12 December 1618) was a Portuguese composer of the Renaissance. He is one of the most important Portuguese polyphonists of the 16th and 17th centuries."@en,
        "Pedro de Cristo (Coimbra, 1545/1550 - Coimbra, 12 de Dezembro de 1618) foi um compositor portugu\u00eas do Renascimento. Ele \u00e9 um dos mais importantes polifonistas portugueses dos s\u00e9culos XVI e XVII."@pt,
        "Pedro de Cristo (Coimbra, 1545/1550 - Coimbra, 1618) fue un compositor, maestro de capilla y c\u00e9lebre polifonista del Renacimiento portugu\u00e9s. Es considerado uno de los m\u00e1s importantes polifonistas portugueses de los siglos XVI y XVII."@es;
    owl:sameAs viaf:99308937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pedro_de_Cristo>,
        <http://viaf.org/viaf/99308937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pedro_de_Cristo.
doremus_artist:85ccac8b-78ba-30b9-8821-6b9da8b34609
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    dbp:deathPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Arthur Grumiaux (* 21. M\u00e4rz 1921 in Villers-Perwin, Belgien; \u2020 16. Oktober 1986 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Violinist und Dirigent."@de,
        "Arthur Grumiaux (Villers-Perwin, 21 de marzo de 1921 - Bruselas, 16 de octubre de 1986) fue un violinista belga. Su forma de interpretar ha sido comparada a menudo con la del violinista belga Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe y con la del espa\u00f1ol Pablo Sarasate. El rey Balduino de B\u00e9lgica le concedi\u00f3 en 1973 el t\u00edtulo de bar\u00f3n."@es,
        "Arthur Grumiaux (Villers-Perwin, 21 maart 1921 - Brussel, 16 oktober 1986) was een Belgisch violist en pianist."@nl,
        "Arthur Grumiaux, Baron Grumiaux (French: [g\u0281y'mjo]; 21 March 1921 \u2013 16 October 1986) was a Belgian violinist."@en,
        "Arthur Grumiaux, n\u00e9 le 21 mars 1921 \u00e0 Villers-Perwin, pr\u00e8s de Charleroi (Belgique) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 octobre 1986 \u00e0 Bruxelles, est un violoniste virtuose belge. Professionnel \u00e0 dix-huit ans, il a men\u00e9 une carri\u00e8re internationale brillante. Son jeu sobre et intense et la sonorit\u00e9 tr\u00e8s pure de son violon ont fait merveille dans tous les grands orchestres du monde."@fr,
        "\u0410\u0440\u0442\u044e\u0301\u0440 \u0413\u0440\u044e\u043c\u044c\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Arthur Grumiaux, 1921\u20141986) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f ."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c6\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30df\u30aa\u30fc\uff08Arthur Grumiaux, 1921\u5e743\u670821\u65e5 - 1986\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u745f\u00b7\u845b\u7f85\u7c73\u6b50\uff08Arthur Grumiaux\uff0c1921\u5e743\u670821\u65e5 - 1986\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u662f\u6bd4\u5229\u6642\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4e5f\u7cbe\u901a\u92fc\u7434\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12420421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Grumiaux>,
        <http://viaf.org/viaf/12420421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ad83920-b9c8-4aa3-b758-cd2632191538>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Grumiaux.
doremus_artist:87278905-5267-3840-9ce2-9d48a5e116b6
owl:sameAs viaf:107038504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107038504>.
doremus_artist:884270f6-0998-328e-81e8-87e04625a4e7
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Collioure;
    rdfs:comment
        "Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda y Francisco de Santa Ana Machado Ruiz, conhecido como Antonio Machado (Sevilha, 26 de julho de 1875 \u2014 \u2020Collioure, Fran\u00e7a, 22 de fevereiro de 1939) foi um poeta espanhol, pertencente ao Modernismo."@pt,
        "Antonio Machado (* 26. Juli 1875 in Sevilla, Andalusien; \u2020 22. Februar 1939 in Collioure, Frankreich) war ein spanischer Lyriker."@de,
        "Antonio Machado Ruiz (Sevilla, 26 de julio de 1875-Colliure, 22 de febrero de 1939) fue un poeta espa\u00f1ol, el m\u00e1s joven representante de la Generaci\u00f3n del 98. Su obra inicial, de corte modernista (como la de su hermano Manuel), evolucion\u00f3 hacia un intimismo simbolista con rasgos rom\u00e1nticos, que madur\u00f3 en una poes\u00eda de compromiso humano, de una parte, y de contemplaci\u00f3n casi tao\u00edsta de la existencia, por otra; una s\u00edntesis que en la voz de Machado se hace eco de la sabidur\u00eda popular m\u00e1s ancestral. Dicho en palabras de Gerardo Diego, \u00abhablaba en verso y viv\u00eda en poes\u00eda\u00bb. Fue uno de los distinguidos alumnos de la ILE, con cuyos idearios estuvo siempre comprometido. Muri\u00f3 en el exilio en la agon\u00eda de la Segunda Rep\u00fablica Espa\u00f1ola."@es,
        "Antonio Machado, in full Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda y Francisco de Santa Ana Machado y Ruiz (26 July 1875 \u2013 22 February 1939), was a Spanish poet and one of the leading figures of the Spanish literary movement known as the Generation of '98."@en,
        "Antonio Machado, voluit Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda Machado Ruiz (Sevilla, 26 juli 1875 - Collioure, Zuid-Frankrijk, 22 februari 1939) was een Spaans schrijver en dichter."@nl,
        "Antonio Machado, w\u0142a\u015bc. Antonio Machado y Ruiz (ur. 26 lipca 1875 w Sewilli, zm. 22 lutego 1939 w Collioure) - poeta hiszpa\u0144ski, brat Manuela. By\u0142 cz\u0142onkiem grupy literackiej Generaci\u00f3n 98, poszukuj\u0105cego nowych dr\u00f3g rozwoju ojczyzny po kl\u0119sce w wojnie z USA w 1898 roku. Jego najbardziej znane zbiory poetyckie to Soledades. Galerias y otros poemas (1907), Campos de Castilla (1912) i Nuevas Canciones (1924). By\u0142 te\u017c autorem dramat\u00f3w pisanych wsp\u00f3lnie z bratem oraz szkic\u00f3w krytycznoliterackich. Podczas wojny domowej zaanga\u017cowa\u0142 si\u0119 po stronie republika\u0144skiej, zmar\u0142 z wycie\u0144czenia w drodze na emigracj\u0119. Wielokrotnie t\u0142umaczony na j\u0119zyk polski (m.in. wyb\u00f3r Serce i kamie\u0144, z 1967)."@pl,
        """Antonio MachadoFichier:AntonioMachado.JPG \u0152uvres principales 
*  Solitudes ("Soledades") (1903) 
*  Champs de Castille ("Campos de Castilla") (1912) 
*  Juan de Mairena (1936) Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda Machado Ruiz, plus connu sous le nom d\u02bcAntonio Machado, n\u00e9 le 26 juillet 1875 \u00e0 S\u00e9ville (Andalousie) et mort le 22 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Collioure (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, France), est un po\u00e8te espagnol. Il est l'une des figures du mouvement litt\u00e9raire espagnol connu sous le nom de G\u00e9n\u00e9ration de 98. Il m\u00e9lange la r\u00eaverie m\u00e9lancolique et raffin\u00e9e \u00e0 l'inspiration terrienne. Il est le neveu de l'\u00e9crivain romantique Agust\u00edn Dur\u00e1n."""@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u041c\u0430\u0447\u0430\u0301\u0434\u043e \u0420\u0443\u0438\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Antonio Machado Ruiz, 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1875, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u041a\u043e\u043b\u044c\u044e\u0440, \u0434\u0435\u043f. \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0438, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u00ab\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f 1898 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c-\u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0645\u0627\u062a\u0634\u0627\u062f\u0648 \u0631\u0648\u064a\u062b (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Antonio Machado Ruiz) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062c\u064a\u0644 98\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1875 \u0628\u0625\u0634\u0628\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629: \u0627\u0644\u062e\u0644\u0648\u0629 \u0633\u0646\u0629 1903\u0645 \u0648\u062d\u0642\u0648\u0644 \u0642\u0634\u062a\u0627\u0644\u0629 \u0633\u0646\u0629 1912\u0645 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 22 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1939 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u064a\u0648\u0631 \u0628\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0647\u0627\u0631\u0628\u0627 \u0645\u0646 \u062d\u0635\u0627\u0631 \u0642\u0648\u0627\u062a \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643\u0648 \u0644\u0645\u062f\u0631\u064a\u062f \u0628\u0639\u062f \u0646\u0634\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30de\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\uff08Antonio Machado\u30011875\u5e747\u670826\u65e5 - 1939\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8a69\u4eba\u3002 \u672c\u540d\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d7\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30db\u30bb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30a2\u30ca\u30fb\u30de\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30a4\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda y Francisco de Santa Ana Machado y Ruiz\uff09\u3002 1898\u5e74\u306e\u7c73\u897f\u6226\u4e89\u306e\u6557\u6226\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u81ea\u56fd\u306e\u5f8c\u9032\u6027\u3092\u76f4\u8996\u3057\u305f\u4e00\u7fa4\u306e\u77e5\u8b58\u4eba\u3001\u54f2\u5b66\u8005\u306e\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30a6\u30ca\u30e0\u30fc\u30ce\u3084\u30aa\u30eb\u30c6\u30ac\u30fb\u30a4\u30fb\u30ac\u30bb\u30c3\u30c8\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u306e\u30a2\u30f3\u30d8\u30eb\u30fb\u30ac\u30cb\u30d9\u30fc\u3001\u8a69\u4eba\u306e\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30e9\u30e2\u30f3\u30fb\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9\uff081956\u5e74\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u6587\u5b66\u8cde\u53d7\u8cde\uff09\u30fb\u30db\u30bb\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cd\u30b9\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\u306a\u3069\u3068\u3068\u3082\u306b\u300c98\u5e74\u4e16\u4ee3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6587\u5b66\u904b\u52d5\u306e\u4e3b\u8981\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u00b7\u99ac\u67e5\u591a\uff08Antonio Machado\uff0c\u5168\u540d Antonio Cipriano Jos\u00e9 Mar\u00eda y Francisco de Santa Ana Machado y Ruiz\uff09(1875\u5e747\u670826\u65e5\uff0d1939\u5e742\u670822\u65e5) \u662f\u897f\u73ed\u7259\u8a69\u4eba\u4ee5\u53ca\u897f\u73ed\u725998\u4e16\u4ee3\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7385547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Machado>,
        <http://viaf.org/viaf/7385547>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AntonioMachado.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Machado.
doremus_artist:88b5cfcb-1a89-3aa0-a0c0-c50ee8eb3194
    dbp:birthPlace dbr:Camberwell;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Laconia,_New_Hampshire>;
    rdfs:comment
        "Claude Rains (geboren als William Claude Rain, Camberwell, 10 november 1889 \u2013 Laconia, 30 mei 1967) was een Brits acteur en toneelspeler die later het Amerikaans staatsburgerschap kreeg. Hij werd vier keer genomineerd voor een Academy Award voor Beste Mannelijke Bijrol."@nl,
        "Claude Rains est un acteur britannique, n\u00e9 le 10 novembre 1889 \u00e0 Camberwell en Londres (Royaume-Uni), et mort le 30 mai 1967 \u00e0 Laconia, dans le New Hampshire (\u00c9tats-Unis). Il est inhum\u00e9 au Red Hill Cemetery \u00e0 Moultonborough (en), New Hampshire."@fr,
        "William Claude Rains (* 10. November 1889 in London, England; \u2020 30. Mai 1967 in Laconia, New Hampshire) war ein britischer Theater- und Filmschauspieler. Nach der Titelrolle im Horrorfilm Der Unsichtbare (1933) z\u00e4hlte Rains in den n\u00e4chsten Jahrzehnten zu Hollywoods anerkanntesten Nebendarstellern. H\u00e4ufig in intelligenten und charmanten Schurkenrollen eingesetzt, wurde er insgesamt viermal f\u00fcr den Oscar nominiert. Weltber\u00fchmt wurde er als Captain Renault in Casablanca (1942), daneben spielte Rains in weiteren Klassikern wie Die Abenteuer des Robin Hood, Mr. Smith geht nach Washington, Ber\u00fcchtigt und Lawrence von Arabien."@de,
        """William Claude Rains (10 November 1889 \u2013 30 May 1967) was an English film and stage actor whose career spanned 46 years. After his American film debut with The Invisible Man (1933) he played in classic films like The Adventures of Robin Hood (1938), Mr. Smith Goes to Washington (1939), The Wolf Man (1941), Casablanca (1942; as Captain Renault), Notorious (1946), and Lawrence of Arabia (1962). He was a four-time nominee for the Best Supporting Actor Academy Award, but never won. Rains was considered to be "one of the screen's great character stars" with an extraordinary voice who was, according to the All-Movie Guide, "at his best when playing cultured villains"."""@en,
        "William Claude Rains (Londres, 10 de novembro de 1889 - Laconia, New Hampshire, 30 de maio de 1967) foi um ator brit\u00e2nico nascido na Inglaterra e naturalizado estadunidense. Rains lutou na Primeira Grande Guerra e num dos ataques foi atingido, ficando quase cego de um olho para o resto da vida. Seu primeiro papel em Hollywood foi em 1933, no filme The Invisible Man, onde apenas sua voz marcante era ouvida e a sua face foi vista apenas ao final do filme. Em 1939 naturalizou-se cidad\u00e3o estadunidense."@pt,
        "William Claude Rains (Londres, 10 de noviembre de 1889 - Laconia, Nuevo Hampshire, 30 de mayo de 1967) fue un actor brit\u00e1nico, recordado por sus papeles secundarios en varias pel\u00edculas del Hollywood cl\u00e1sico, como Casablanca y Lawrence de Arabia."@es,
        "William Claude Rains (ur. 10 listopada 1889 w Londynie, zm. 30 maja 1967 w Laconia) \u2212 brytyjski aktor, czterokrotnie nominowany do Oscara za role drugoplanowe. Posiada swoj\u0105 gwiazd\u0119 na Hollywoodzkiej Alei Gwiazd, przy 6400 Hollywood Boulevard."@pl,
        "\u00c8 conosciuto per le sue interpretazioni del capitano Louis Renault in Casablanca (1942), del nazista Alexander Sebastian in Notorious (1946) e del professor Challenger in Mondo perduto (1960)."@it,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0420\u0435\u0439\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Claude Rains, 10 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1889 \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 1967) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3\u30ba\uff08Claude Rains, 1889\u5e7411\u670810\u65e5 - 1967\u5e745\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u672c\u540d\u306fWilliam Claude Rains\u3002"@ja,
        "\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u96f7\u6069\u65af(William Claude Rains)\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u6f14\u5458\u3002\u4ed6\u66fe\u56db\u6b21\u88ab\u63d0\u540d\u4e3a\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u914d\u89d2\uff0c\u5728\u51fa\u6f14\u7535\u5f71\u89d2\u8272\u4e4b\u524d\u4ed6\u5df2\u7ecf\u5728\u821e\u53f0\u5267\u4e2d\u83b7\u5f97\u4e86\u76f8\u5f53\u7684\u6210\u529f\u3002\u5728\u94f6\u5e55\u4e0a\u4ed6\u5219\u4ee5\u4ed6\u72ec\u7279\u7684\u55d3\u97f3\u548c\u7ecf\u5e38\u51fa\u6f14\u53cd\u6d3e\u4eba\u7269\u800c\u51fa\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22328457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Rains>,
        <http://viaf.org/viaf/22328457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/73d8b79d-a558-4133-9fac-8800c7829037>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Rains_in_Now_Voyager_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Rains.
doremus_artist:88fcb67f-534b-3cf7-afde-5e783c2a6791
owl:sameAs viaf:54093236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54093236>.
doremus_artist:892dbecd-f6a5-3ef4-ac42-3cd3d018a6e1
    rdfs:comment
        "Jonathan Battishill (May 1738 \u2013 10 December 1801) was an English composer, keyboard player, and concert tenor. He began his career as a composer writing theatre music but later devoted himself to working as an organist and composer for the Church of England. He is considered one of the outstanding 18th century English composers of church music and is best remembered today for his seven-part anthem Call to Remembrance, which has long survived in the repertoires of cathedral choirs."@en;
    owl:sameAs viaf:42024538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Battishill>,
        <http://viaf.org/viaf/42024538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae73af0f-a6e2-4d2e-8909-75a7564f0efa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Battishill.
doremus_artist:8a1988df-94cb-3f49-8286-fb4063dfc5e5
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Rebecca Saunders (* 19. Dezember 1967 in London) ist eine englische Komponistin. Rebecca Saunders studierte Violine und Komposition an der Universit\u00e4t Edinburgh. Danach absolvierte sie von 1991 bis 1994 ein Kompositionsstudium an der Hochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe bei Wolfgang Rihm mit einem Stipendium des DAAD. 1997 erfolgte die Promotion im Fach Komposition bei Nigel Osborne. In der Saison 2009/2010 war sie Capell-Compositeur der Staatskapelle Dresden . Rebecca Saunders lebt als freischaffende Komponistin in Berlin und ist seit 2009 Mitglied der Akademie der K\u00fcnste Berlin."@de,
        "Rebecca Saunders (Londen, 19 december 1967) is een Brits componiste, die al langere tijd in Berlijn, Duitsland woont. Haar muzikale loopbaan begon op de viool, maar tijdens haar studie aan de Universiteit van Edinburgh kwam daar een studie compositie bij. Van 1991 tot 1994 kreeg ze onderricht van Wolfgang Rihm aan de Musikhochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe. Daarna voltooide ze haar studie bij Nigel Osborne (1994-1997), wederom in Edinburgh. Haar composities, die voornamelijk op het gevoel werken (aldus Saunders) staan bekend om het enorme dynamisch bereik, dat wordt gebruikt en haar voorliefde voor Klangfarben (toonschilderen). Zo zijn Choler, en Crimson composities die terug te voeren zijn op de bijbehorende kleurschakeringen binnen rood. Gedurende het seizoen 2009-2010 is zij huiscomponist v"@nl,
        "Rebecca Saunders (born 19 December 1967) is an English composer. She lives and works as a freelance composer in Berlin."@en,
        "\u0420\u0435\u0431\u0435\u043a\u043a\u0430 \u0421\u043e\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rebecca Saunders, \u0440\u043e\u0434. 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30d9\u30c3\u30ab\u30fb\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\uff08Rebecca Saunders\u30011967\u5e7412\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:228062636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rebecca_Saunders>,
        <http://viaf.org/viaf/228062636>,
        <https://musicbrainz.org/artist/573c07e0-9256-43de-8de8-b21e1b05577b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rebecca_Saunders.
doremus_artist:8a4ac88c-fd1a-368c-84cb-6e8eadec3e95
owl:sameAs viaf:2761054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2761054>.
doremus_artist:8a7d5411-ecc6-309f-859c-1d98903ac16b
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Boutbien, n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1915 \u00e0 Paris et mort le 25 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Lanloup (C\u00f4tes-d'Armor), est un homme politique fran\u00e7ais.Ancien d\u00e9port\u00e9 au Struthof puis \u00e0 Dachau, il est d\u00e9put\u00e9 SFIO de l'Indre de 1951 \u00e0 1955. Il a ensuite pr\u00e9sid\u00e9 le mouvement Pr\u00e9sence socialiste, proche des gaullistes."@fr;
    owl:sameAs viaf:22139032;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Boutbien>,
        <http://viaf.org/viaf/22139032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léon_Boutbien.
doremus_artist:8b3a3bd1-e1cc-3dbf-b2f2-1cf0289052c1
    owl:sameAs viaf:7576524;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576524>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ale_Bárta.
doremus_artist:8c251b7f-e798-337a-b461-e7967ceaf79c
    rdfs:comment
        "Steven Sam Staryk, OC (born in Toronto, 27 April 1932) is a Canadian violin virtuoso. Born in Toronto, Ontario, Canada of Ukrainian descent, began his musical education at 7 year old at the Harbord Collegiate Institute. He pursued further violin studies with Albert Pratz at The Royal Conservatory of Music (Toronto) and in New York City. In 1951, he was one of the Symphony Six who were denied permission to enter the United States. He was runner-up to Salvatore Accardo in the International Competition for Musical Performers in Geneva, 1956. No first prize was awarded that year."@en;
    owl:sameAs viaf:74063965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Staryk>,
        <http://viaf.org/viaf/74063965>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Staryk.
doremus_artist:8c5a0423-7df7-3f6c-b636-171657653a09
owl:sameAs viaf:68550390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68550390>.
doremus_artist:8d80bbd1-5b29-3dba-9572-f92f9a9d9fdf
owl:sameAs viaf:11920461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11920461>.
doremus_artist:8dabe300-a773-3b42-b0d2-ae40f4e040fe
    dbp:birthPlace dbr:Bremen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Uhde.Hermann Uhde Hermann Uhde (n\u00e9 le 20 juillet 1914 \u00e0 Br\u00eame et mort le 10 octobre 1965 \u00e0 Copenhague) est un baryton wagn\u00e9rien allemand (Heldenbariton)."@fr,
        "Hermann Uhde (* 20. Juli 1914 in Bremen; \u2020 10. Oktober 1965 in Kopenhagen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Hermann Uhde (20 de Julho de 1914 - 10 de Outubro de 1965) foi um bar\u00edtono wagneriano alem\u00e3o. Ele estudou em sua cidade natal (Bremen), onde fez sua estr\u00e9ia em 1936. Durante a guerra, ele cantou em Munique. Ele estreou no Festival de Salzburgo em 1949, no papel de Kreon de Antigonae de Carl Orff, e fez sua estr\u00e9ia no Festival de Bayreuth em 1951 e no Metropolitan Opera em 1955, onde permaneceu at\u00e9 1961."@pt,
        "Hermann Uhde (20 de julio de 1914, Bremen - 10 de octubre de 1965, durante una representaci\u00f3n en Copenhague). Fue uno de los m\u00e1s importantes bajo-bar\u00edtono alemanes del siglo XX. Hijo de una estadounidense, estudi\u00f3 en Bremen debutando en su ciudad como Titurel en Parsifal en 1936. Integr\u00f3 los elencos de las \u00f3peras de Freiburg im Breisgau (1938 - 1940), \u00d3pera Estatal de Baviera (1940-42) y en La Haya (1942-44). Fue finalmente reclutado por la Wehrmacht siendo apresado por las Fuerzas aliadas en Francia bajo custodia americana hasta 1946."@es,
        "Hermann Uhde (July 20, 1914 \u2013 October 10, 1965) was a German Wagnerian bass-baritone. He was born in Bremen and died on stage of a heart attack during a performance in Copenhagen. He studied in his hometown, where he gave his d\u00e9but in 1936. During the war, he sang in Munich and at the opera of The Hague (then occupied by German troops). He sang at the Salzburg Festival from 1949 on (singing the role of Kreon in the premiere of Carl Orff's Antigonae), at the Bayreuth Festival from 1951 on and at the Metropolitan Opera from 1955 to 1964."@en,
        "Studi\u00f2 nella sua citt\u00e0 natale, dove fece il suo debutto nel 1936. Durante gli anni della seconda guerra mondiale, cant\u00f2 a Monaco di Baviera e a L'Aia (allora occupata dai nazisti).Dal 1949 si esib\u00ec al Festival di Salisburgo come Zweiter Geharnischter in Die Zauberfl\u00f6te diretto da Wilhelm Furtw\u00e4ngler con i Wiener Philharmoniker, Josef Greindl, Paul Sch\u00f6ffler, Wilma Lipp ed Irmgard Seefried seguito da Kreon in Antigonae diretto da Ferenc Fricsay con Greindl. Dal 1951 canta al Festival di Bayreuth, e dal 1955 al 1961 alla Metropolitan Opera."@it,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a6\u30fc\u30c7\uff08Hermann Uhde, 1914\u5e747\u670820\u65e5 - 1965\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002 \u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30a4\u30c7\u30de\u30f3\u30c6\u30eb\u9580\u4e0b\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a6\u30fc\u30c7\u306f\u5730\u5143\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u5b66\u6821\u306b\u901a\u3044\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u6b4c\u5531\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021936\u5e74\u306b\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300a\u30d1\u30eb\u30b7\u30d5\u30a1\u30eb\u300b\u306e\u516c\u6f14\u3067\u30c6\u30a3\u30c8\u30a5\u30ec\u30eb\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011940\u5e74\u306b\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u79fb\u7c4d\u30021942\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30cf\u30fc\u30b0\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u5f8c\u30011947\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u79fb\u3063\u305f\u30021950\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011951\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u307e\u3067\u53e4\u5de3\u306e\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021951\u5e74\u304b\u30891957\u5e74\u304a\u3088\u30731960\u5e74\u306b\u306f\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011953\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u5ba2\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021955\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u5ba2\u6f14\u5148\u306e\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3067\u30cb\u30fc\u30eb\u30b9\u30fb\u30f4\u30a3\u30b4\u30fb\u30d9\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u300a\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u4e09\u4e16\u300b\u306e\u4e0a\u6f14\u4e2d\u3001\u821e\u53f0\u4e0a\u3067\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u3092\u8d77\u3053\u3057\u3066\u6025\u901d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5119564;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Uhde>,
        <http://viaf.org/viaf/5119564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Uhde.
doremus_artist:8e957220-1eae-3561-9fbb-8725f7a44273
owl:sameAs viaf:87003164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87003164>.
doremus_artist:8ea96fb1-705a-35ae-a188-6acf577ddee0
owl:sameAs viaf:44103286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44103286>.
doremus_artist:8eb6eb50-f141-3cbb-8487-c98fa08a5e0b
owl:sameAs viaf:2789925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2789925>.
doremus_artist:8f7dc427-09f8-383f-ac15-c16a950484ea
owl:sameAs viaf:80159274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80159274>.
doremus_artist:8ff453ca-e2a1-365a-92ca-2db919b13622
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rockford,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Jodi Benson (Illinois, 10 de Outubro de 1961) \u00e9 uma dubladora e cantora soprano. \u00c9 conhecida por dublar a pequena sereia Ariel em todas as produ\u00e7\u00f5es em Ingl\u00eas. Benson tamb\u00e9m \u00e9 conhecida por ter dublado a Barbie nas anima\u00e7\u00f5es Toy Story 2 e Toy Story 3."@pt,
        "Jodi Benson est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 10 octobre 1961 \u00e0 Rockford, Illinois (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Jodi Marie Marzorati Benson (born October 10, 1961) is an American voice actress, actress and soprano singer. She is best known for providing both the speaking and the singing voice of Disney's Princess Ariel in The Little Mermaid and its sequel, prequel, and television series. Benson voiced the character Barbie in the 1999 movie Toy Story 2, the 2010 Academy Award winning movie Toy Story 3 and the Toy Story toon Hawaiian Vacation. For her contributions to the Disney company, Benson was named a Disney Legend in 2011."@en,
        "Jodie Marie Marzorati, m\u00e1s conocida como Jodi Benson (10 de octubre de 1961, Rockford (Illinois), Illinois, Estados Unidos), es una actriz y cantante estadounidense. Ha prestado la vozpara personajes de Disney, como Ariel, y en papeles menores de Toy Story Toons, en Vacaciones en Hawaii. Particip\u00f3 tambi\u00e9n la pel\u00edcula Hercules: Zero to Hero como Helena de Troya."@es,
        "\u00c8 conosciuta soprattutto per aver doppiato il personaggio di Ariel nel film Disney La sirenetta."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0434\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jodi Marie Benson; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0410\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u0432 \u0434\u0438\u0441\u043d\u0435\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0420\u0443\u0441\u0430\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430\u00bb \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30c7\u30a3\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30eb\u30c4\u30a9\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\uff1d\u30d9\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Jodi Marie Marzorati-Benson\uff08\u51fa\u751f\u540d\uff1aJodi Marie Marzorati\uff09 1961\u5e7410\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3001\u58f0\u512a\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u30af\u30ec\u30a4\u30b8\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30fb\u30e6\u30fc\u300f\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30ad\u30e3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u4e3b\u6f14\u5973\u512a\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u6620\u753b\u300e\u30ea\u30c8\u30eb\u30fb\u30de\u30fc\u30e1\u30a4\u30c9\u300f\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u306e\u4e3b\u4eba\u516c\u30a2\u30ea\u30a8\u30eb\u5f79\u3067\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30fb\u30ec\u30b8\u30a7\u30f3\u30c9\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u8331\u8482\u00b7\u746a\u9e97\u00b7\u73ed\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJodi Marie Benson\uff0c1961\u5e7410\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4f4d\u7f8e\u570b\u5973\u6f14\u54e1\u3001\u914d\u97f3\u54e1\u548c\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u6700\u5177\u77e5\u540d\u7684\u914d\u97f3\u662f\u70ba\u8fea\u58eb\u5c3c\u52d5\u756b\u5c0f\u7f8e\u4eba\u9b5a\u7cfb\u5217\u88e1\u7684\u611b\u9e97\u5152\u8aaa\u8a71\u548c\u6f14\u5531\u3002\u57282002\u5e74\u548c2006\u5e74\uff0c\u5979\u5728\u300a\u738b\u570b\u4e4b\u5fc3\u300b\u7cfb\u5217\u4e2d\u626e\u6f14\u611b\u9e97\u5152\u7684\u82f1\u8a9e\u7248\u672c\u89d2\u8272\u3002\u6700\u8fd1\uff0c\u8331\u8482\u00b7\u73ed\u68ee\u57281999\u5e74\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u73a9\u5177\u7e3d\u52d5\u54e12\u300b\u30012010\u5e74\u7684\u96fb\u5f71\u300a\u73a9\u5177\u7e3d\u52d5\u54e13\u300b\u548c\u73a9\u5177\u7e3d\u52d5\u54e1\u77ed\u7bc7\u5361\u901a\u300a\u590f\u5a01\u5937\u5047\u671f\u300b\u88e1\u7684\u82ad\u6bd4\u914d\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29741418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jodi_Benson>,
        <http://viaf.org/viaf/29741418>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62d54f86-3b76-4934-9ed1-7d34c3a381de>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jodi_Benson_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jodi_Benson.
doremus_artist:9061550f-9915-3cda-94db-c52a7f09b774
    owl:sameAs viaf:206309746;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206309746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jitka_echová.
doremus_artist:909dc9f3-2361-3789-a0cc-7cf0e6e9b9b9
    owl:sameAs viaf:49408992;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e422e91-a42a-4b4d-8413-9baff67350f2>.
doremus_artist:90bd67c9-fb8a-3f52-893f-33b8d8eb624b
    owl:sameAs viaf:34456883;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34456883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e2efdb0-cd07-40e2-a39f-277c670e1d72>.
doremus_artist:911386fd-01a3-3681-8cbf-0466c13b6019
owl:sameAs viaf:74186729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74186729>.
doremus_artist:911572b0-e569-395e-b0e6-8d0ccff45fa3
    rdfs:comment
        "Evelyn Mandac (born August 16, 1945 in Malaybalay) is a soprano opera singer, orchestra soloist, recitalist and voice teacher from the Philippines. She is based in New York City. Mandac has premiered new works including world and American premieres of Thomas Pasatieri's Black Widow and Inez de Castro, Luciano Berio's Passagio, Hans Werner Henze's Bassarids, and Richard Bennett's Mines of Sulphur."@en;
    owl:sameAs viaf:24801821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evelyn_Mandac>,
        <http://viaf.org/viaf/24801821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evelyn_Mandac.
doremus_artist:91ec20e2-6ac8-3c05-abbf-88155bf59def
owl:sameAs viaf:30650788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30650788>.
doremus_artist:91f3d794-1ab2-34a9-8c68-a6f709745c51
owl:sameAs viaf:39581500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39581500>.
doremus_artist:921c2244-89f2-38bd-95fe-dfcf0adf7746
    dbp:birthPlace dbr:Pointe-à-Pitre;
    rdfs:comment
        """Patrick Saint-\u00c9loi "cr\u00e9ole lover" was a French singer native of Guadeloupe, born 20 October 1958 in Pointe-\u00e0-Pitre and died of cancer 18 September 2010 in Le Moule.His name remains associated with the group kassav. He left the band in 2002. Patrick Saint-Eloi is one of the pioneer of the fast Zouk beton. He was a beloved compas artist who released many popular albums and CDs. His first solo album released in 1985 "Mizik S\u00e9 Lanmou" ("Music is Love") was an instant success. He still has a large fan base in many places like Haiti, the French Antilles, Paris, Africa, etc. The compas style has lost an important voice expressing deep emotion."""@en,
        "Patrick Saint-\u00c9loi (Guadalupe, 20 de outubro de 1958 \u2014 Guadalupe, 18 de setembro de 2010) foi um cantor franc\u00eas de m\u00fasica zouk. Aos 17 anos, passou a morar em Paris em busca de uma carreira na m\u00fasica. Foi levado pelo ent\u00e3o vocalista George Decimus a integrar o grupo Kassav' durante v\u00e1rios anos."@pt,
        """Patrick Saint-\u00c9loi, genannt PSE (* 20. Oktober 1958 in Guadeloupe; \u2020 18. September 2010 in Pointe-\u00e0-Pitre) war ein guadeloupischer Musiker und S\u00e4nger. Patrick Saint-\u00c9loi, ein Bewunderer von Nat King Cole und Harry Belafonte, ging im Alter von 17 Jahren nach Paris und nahm dort Gesangsunterricht. Zu Beginn seiner Karriere war er ab 1982 zwanzig Jahre lang Mitglied der weltweit tourenden Zouk-Gruppe Kassav\u2019. Parallel dazu brachte er 1985 ein Solo-Album namens Mizik S\u00e9 Lanmou heraus. Mit dem Titel "West Indies" wurde er zum Inbegriff des Musikstils Zouk Love. 2002 erfolgte sein Ausstieg bei Kassav' und die R\u00fcckkehr nach Guadeloupe, wo er sich ausschlie\u00dflich auf seine Solo-Karriere konzentrierte. PSE, der fortan nur noch auf kreolisch sang, wurde so zur "Stimme der Antillen". Er verstarb am 18"""@de,
        "Patrick Saint-\u00c9loi, n\u00e9 le 20 octobre 1958 \u00e0 Pointe-\u00e0-Pitre et mort le 18 septembre 2010 (\u00e0 51 ans) au Moule, est un chanteur guadeloup\u00e9en. Son nom reste associ\u00e9 au groupe Kassav'. Patrick Saint-\u00c9loi est le pionnier du Zouk Love et l'un des piliers du Zouk dans la Cara\u00efbe. Il est l'auteur et l'interpr\u00e8te du titre West Indies, le premier tube de Zouk Love sorti en 1982 sur son 1er album solo Mizik S\u00e9 Lanmou (\u00ab la musique c'est de l'amour \u00bb). Il est mort en zoukant avec sa ma\u00eetresse, Viviane Ren\u00e9-Corail, qui a termin\u00e9 drogu\u00e9e apr\u00e8s la mort de Patrick."@fr;
    owl:sameAs viaf:51885676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_St-Eloi>,
        <http://viaf.org/viaf/51885676>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04559f8d-79ee-4922-8365-6f0306bd538d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_St-Eloi.
doremus_artist:924005a9-7aeb-3e6a-bf6a-5459fd117a35
    owl:sameAs viaf:12503514;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12503514>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c56a2f83-e42c-4c0b-b40b-19023a192f9d>.
doremus_artist:92d748d5-2e3a-37f1-b78b-9917cd7558f9
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Mario Lavista (* 3. April 1943 in Mexiko-Stadt) ist ein mexikanischer Komponist."@de,
        "Mario Lavista (born April 3, 1943 in Mexico City) is a Mexican composer, writer and intellectual."@en,
        "Mario Lavista Camacho (n. 3 de abril de 1943. Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico) es un compositor mexicano de m\u00fasica de concierto (tambi\u00e9n llamada m\u00fasica acad\u00e9mica) y miembro de El Colegio Nacional."@es,
        "Mario Lavista Mario Lavista Camacho, n\u00e9 le 3 avril 1943 \u00e0 Mexico, est un compositeur mexicain."@fr;
    owl:sameAs viaf:46968252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Lavista>,
        <http://viaf.org/viaf/46968252>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3475ff2b-397f-4372-963c-2bedb42b2762>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Lavista.
doremus_artist:92da81d0-6e0c-3023-a0d7-5ccbbb30610d
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Aaron Copland (/\u02cc\u00e6r\u0259n \u02c8ko\u028apl\u0259nd/; November 14, 1900 \u2013 December 2, 1990) was an American composer, composition teacher, writer, and later a conductor of his own and other American music. Copland was referred to by his peers and critics as "the Dean of American Composers." The open, slowly changing harmonies in much of his music are typical of what many people consider to be the sound of American music, evoking the vast American landscape and pioneer spirit. He is best known for the works he wrote in the 1930s and 1940s in a deliberately accessible style often referred to as "populist" and which the composer labeled his "vernacular" style. Works in this vein include the ballets Appalachian Spring, Billy the Kid and Rodeo, his Fanfare for the Common Man and Third Symphony. In addition to his """@en,
        "Aaron Copland (14 de novembro de 1900-2 de dezembro de 1990) foi um compositor norte-americano de m\u00fasica para filme e concerto e talentoso pianista, nascido em Brooklyn, no estado de Nova York, que se tornou particularmente conhecido por trabalhos que refletem v\u00e1rios aspectos da vida na Am\u00e9rica. Conhecido nos Estados Unidos como o Decano dos Compositores Americanos.Recebeu o Pr\u00e9mio Pulitzer de M\u00fasica em 1945."@pt,
        "Aaron Copland (Brooklyn (New York), 14 november 1900 - Peekskill, 2 december 1990) was een Amerikaanse componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist. Copland was een zoon van een Joods echtpaar, dat uit Litouwen respectievelijk Polen gemigreerd was. Hij wordt als belangrijkste vertegenwoordiger van de zogenoemde Amerikaanse modernen beschouwd, die een voorliefde voor theatermuziek hadden. In de laatste jaren van zijn leven, waarin hij nauwelijks componeerde, werd hij als de 'grand old man' van de Amerikaanse muziek gezien. De componist en dirigent Leonard Bernstein heeft zich erg voor de muziek van Copland ingezet."@nl,
        "Aaron Copland (Brooklyn, Nueva York, 14 de noviembre de 1900 - Peekskill, estado de Nueva York, 2 de diciembre de 1990) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica y de cine estadounidense de origen ruso-jud\u00edo. Su obra est\u00e1 influida por el impresionismo y en especial por Igor Stravinsky. Destac\u00f3 junto a George Gershwin como uno de los compositores m\u00e1s importantes de la identidad musical de Estados Unidos en el siglo XX."@es,
        "Aaron Copland (ur. 14 listopada 1900 w Nowym Jorku, zm. 2 grudnia 1990 w Sleepy Hollow w stanie Nowy Jork) \u2013 kompozytor i dyrygent ameryka\u0144ski."@pl,
        "Aaron Copland [\u02c8\u00e6r\u0259n \u02c8ko\u028apl\u0259nd] (* 14. November 1900 in Brooklyn, New York; \u2020 2. Dezember 1990 in North Tarrytown) war ein US-amerikanischer Komponist. Copland wurde als Sohn litauischer Einwanderer geboren. Er gilt als einer der wichtigsten Vertreter der amerikanischen Moderne, vor allem der B\u00fchnenmusik galt seine Vorliebe. Nach expressionistisch-experimentalen Fr\u00fchwerken (\u00fcber sein Orgelkonzert wurde einmal gesagt: \u201eWer solch eine Musik schreibt, wird wohl sp\u00e4ter einen Mord begehen\u201c) wandte er sich einem klar verst\u00e4ndlichen, rhythmisch gepr\u00e4gten tonalen Stil zu, der Volkslieder, M\u00e4rsche und T\u00e4nze einschloss. Er verschloss sich nie der zeitgen\u00f6ssischen Musik, etwa in Connotations f\u00fcr Orchester, und lie\u00df auch Harmonien und Rhythmik des Jazz in seine Werke einflie\u00dfen. Der Komponist und Diri"@de,
        "Aaron Copland, n\u00e9 le 14 novembre 1900 \u00e0 Brooklyn (New York) et mort le 2 d\u00e9cembre 1990 \u00e0 Tarrytown (New York), est un compositeur, \u00e9crivain sur la musique, pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain."@fr,
        "Cre\u00f2 un proprio stile compositivo che risentiva di varie influenze: la musica classica, la musica contemporanea, il jazz, e un'importante componente folklorica puramente americana."@it,
        "\u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u041a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Aaron Copland; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1990, \u041d\u043e\u0440\u0442 \u0422\u0430\u0440\u0440\u0438\u0442\u0430\u0443\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u0622\u0631\u0648\u0646 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Aaron Copland (\u0648. 14 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1900 \u2013 \u062a. 2 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1990) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0644\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0634\u0648\u0631\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649. \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0623\u0628\u0631\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0646\u062c\u0628\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0627\u0628\u062a\u0643\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627 \u0647\u0627\u0645\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0645\u0639\u0631\u0641\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0627 \u0648\u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0643\u0627\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0645\u0627\u0630\u062c \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629. \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0647\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0641\u0631\u064a\u062f."@ar,
        "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Aaron Copland\u30011900\u5e7411\u670814\u65e5 - 1990\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u306f20\u4e16\u7d00\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u53e4\u8b21\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u3001\u89aa\u3057\u307f\u3084\u3059\u304f\u660e\u5feb\u306a\u66f2\u8abf\u3067\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u300d\u3092\u4f5c\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u6307\u63ee\u3084\u8457\u8ff0\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u306b\u3082\u5b9f\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u963f\u9686\u00b7\u79d1\u666e\u5170\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAaron Copland\uff0c1900\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d1990\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51874819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aaron_Copland>,
        <http://viaf.org/viaf/51874819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aad3af83-5b59-4b86-a569-1a8409149b09>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aaron_Copland_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aaron_Copland.
doremus_artist:92f40e58-061e-3807-8d51-6bc81b59f163
    owl:sameAs n0:6e53a084-0d44-4d9b-b677-eb118b0879d8;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/6e53a084-0d44-4d9b-b677-eb118b0879d8>.
doremus_artist:93253b84-ac85-3326-a8ce-b4357ca876cb
    owl:sameAs viaf:34370019;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34370019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Orlando_"Maraca"_Valle>.
doremus_artist:94898054-50bc-30d5-93d9-9dbb992b785c
    rdfs:comment
        "Donald Sydney Smith OBE (27 July 1920 \u2013 1 December 1998) was an Australian operatic tenor. His voice had a bright Italianate quality, which could match in size, carrying power and tonal allure the voices of most sopranos and mezzos. He attracted a fiercely loyal public following, and many Australians who had no prior experience of opera became opera lovers through Smith's work. His performances were regularly sold out with The Australian Opera at the Sydney Opera House."@en;
    owl:sameAs viaf:165996390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Smith_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/165996390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Donald_Smith_(tenor)>.
doremus_artist:959c6711-eece-3c2f-8a61-2d06fa2fb759
    dbp:birthPlace dbr:Raasiku_Parish;
    dbp:deathPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (mai 2015). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Gustav ErnesaksFichier:Estonia - Flickr - Jarvis-3.jpg Statue de Gustav Ernesaks"@fr,
        "Gustav Ernesaks (* 12. Dezember 1908 im Dorf Perila, damals Gemeinde Peningi, heute Gemeinde Raasiku, Kreis Harju; \u2020 24. Januar 1993 in Tallinn) war ein sowjetisch-estnischer Komponist und Chorleiter."@de,
        "Gustav Ernesaks (12 December 1908 \u2013 24 January 1993) was an Estonian composer and a choir conductor. Ernesaks was born in Perila, Peningi Parish. He played an integral role in the Singing Revolution and was one of the father figures of the Estonian Song Festival tradition. One of his songs, set to Lydia Koidula's poem Mu isamaa on minu arm, became an unofficial national anthem during the years of Soviet occupation. He was also the composer of the Anthem of Estonian SSR used between 1945 and 1990."@en,
        "\u0413\u0443\u0301\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042d\u0301\u0440\u043d\u0435\u0441\u0430\u043a\u0441 (\u044d\u0441\u0442. Gustav Ernesaks; 1908 \u2014 1993) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1974). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1956). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1970) \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1947, 1951). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420."@ru;
    owl:sameAs viaf:79172510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Ernesaks>,
        <http://viaf.org/viaf/79172510>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Üldlaulupidu_2014_-_19.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Ernesaks.
doremus_artist:95b97d3e-e9ef-3109-8cf1-434785bff244
owl:sameAs viaf:2676683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2676683>.
doremus_artist:95bcb991-b8a1-3e77-b340-4e5609304ce4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hamburg,_Germany>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/London,_England>;
    rdfs:comment
        "Anny Ahlers (* 21. Dezember 1907 in Hamburg; \u2020 14. M\u00e4rz 1933 in London) war eine deutsche S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Anny Ahlers (December 21, 1907 \u2013 March 14, 1933) was a German actress and singer. She was born in Hamburg."@en,
        "Anny Ahlers, n\u00e9e le 21 d\u00e9cembre 1907 \u00e0 Hambourg et morte le 14 mars 1933 \u00e0 Londres, est une actrice et chanteuse allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:56818555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anny_Ahlers>,
        <http://viaf.org/viaf/56818555>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anny_Ahlers_1932.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anny_Ahlers.
doremus_artist:95e43997-c8c3-3cef-b4a4-619e49380049
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Stateline,_Nevada>;
    rdfs:comment
        """Salvatore Phillip "Sonny" Bono (/\u02c8bo\u028ano\u028a/; February 16, 1935 \u2013 January 5, 1998) was an American recording artist, producer, and politician who came to fame in partnership with his second wife Cher, as the popular singing duo Sonny & Cher. He was mayor of Palm Springs, California from 1988 to 1992, and congressman for California's 44th district from 1995 until his death in 1998. The United States Federal Copyright Term Extension Act, which extended the term of copyright by 20 years, is now commonly known as the Sonny Bono Act."""@en,
        """Salvatore Phillip "Sonny" Bono (Detroit, 16 de fevereiro de 1935 - South Lake Tahoe, 5 de janeiro de 1998) foi um produtor discogr\u00e1fico, cantor, ator e pol\u00edtico norte-americano cuja carreira espalhou-se por tr\u00eas d\u00e9cadas. Bono come\u00e7ou sua carreira musical trabalhando para o lend\u00e1rio produtor discogr\u00e1fico Phil Spector no in\u00edcio dos anos 1960. Mais tarde na mesma d\u00e9cada, ele obteve sucesso comercial junto de sua ent\u00e3o esposa Cher, como parte da dupla Sonny & Cher."""@pt,
        """Salvatore Phillip "Sonny" Bono (Detroit, 16 februari 1935 \u2013 South Lake Tahoe, 5 januari 1998) was een Amerikaans muziekproducer, zanger, acteur, en politicus wiens carri\u00e8re meer dan drie decennia overbrugde. Samen met zijn echtgenote Cher vormde hij het duo Sonny & Cher waarmee hij hits had, zoals I got you babe. Na zijn zangcarri\u00e8re ging hij de politiek in en werd hij onder meer een Republikeinse burgemeester van Palm Springs. Hij overleed aan de gevolgen van een ski-ongeluk, waarbij hij tegen een boom skiede."""@nl,
        "Salvatore Phillip Bono (16 de febrero de 1935 - 5 de enero de 1998), mejor conocido como Sonny Bono fue un actor, cantautor y pol\u00edtico estadounidense que llev\u00f3 adelante su carrera durante tres d\u00e9cadas. Fue esposo de la cantante Cher, con quien form\u00f3 el d\u00fao musical Sonny & Cher durante diez a\u00f1os."@es,
        "Salvatore Phillip Bono, dit Sonny Bono, n\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 1935 \u00e0 D\u00e9troit (Michigan) et mort le 5 janvier 1998 \u00e0 South Lake Tahoe (Californie) des suites d'un accident de ski, est un chanteur, acteur et homme politique am\u00e9ricain."@fr,
        "Salvatore Phillip \u201eSonny\u201c Bono (* 16. Februar 1935 in Detroit; \u2020 5. Januar 1998 in South Lake Tahoe) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Schauspieler und Politiker."@de,
        "Sonny Bono (ur. 16 lutego 1935 w Detroit, USA, zm. 5 stycznia 1998 w South Lake Tahoe, Kalifornia, USA) \u2013 ameryka\u0144ski producent muzyczny, wokalista, aktor i polityk, burmistrz Palm Springs i kongresmen."@pl,
        "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0301\u0440\u0435 \u0424\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438\u043f \u0421\u043e\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0301\u043d\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Salvatore Phillip \u201cSonny\u201d Bono, 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1935, \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442, \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d, \u0421\u0428\u0410 \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1998, \u0421\u0442\u0435\u0439\u0442\u043b\u0430\u0439\u043d (\u0432 \u043e\u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u0421\u0430\u0443\u0442-\u041b\u0435\u0439\u043a-\u0422\u0430\u0445\u043e), \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u0428\u0435\u0440 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432 1960-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0434\u0443\u044d\u0442 \u0421\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0438 \u0428\u0435\u0440. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u0633\u0648\u0646\u064a \u0628\u0648\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Sonny Bono) (\u0648. 1935 \u2013 1998 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u060c \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u060c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062f\u064a\u062a\u0631\u0648\u064a\u062a\u060c \u0645\u064a\u0634\u064a\u063a\u0627\u0646 . \u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a (3 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1995\u20135 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1998) .\u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0633\u062a\u064a\u062a\u0644\u0627\u064a\u0646\u060c \u0646\u064a\u0641\u0627\u062f\u0627 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:211370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonny_Bono>,
        <http://viaf.org/viaf/211370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c43d2302-02db-487b-b62d-8cb3c57f94c6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonny_Bono.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonny_Bono.
doremus_artist:95fcbb38-0631-34a2-bae3-24dd3779bc20
    dbp:birthPlace dbr:Constantinople;
    dbp:deathPlace dbr:Smyrna;
    rdfs:comment
        "Dikran Tchouhadjian (en arm\u00e9nien \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576 ; n\u00e9 \u00e0 Constantinople en 1837, mort \u00e0 Smyrne en 11 mars 1898) est un compositeur et chef d'orchestre arm\u00e9nien. Il a \u00e9crit des morceaux pour piano, des m\u00e9lodies, de la musique de chambre et de la musique symphonique, et des op\u00e9ras (Zemire, 1880 ; Leblebiji, 1876). Il a compos\u00e9 le premier op\u00e9ra arm\u00e9nien, Arshak II (1868, mis en sc\u00e8ne dans une version raccourcie en 1873), sur le roi Arsace II d'Arm\u00e9nie. Il est mort \u00e0 Smyrne."@fr,
        "Dikran Tschuchadschjan (armenisch \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576/\u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u057b\u0575\u0561\u0576, ostarmenisch Tigran Tschuchatschjan, t\u00fcrkisch Dikran \u00c7uhac\u0131yan; * 1837 in Konstantinopel; \u2020 11. M\u00e4rz 1898 in Smyrna) war ein armenischer Opernkomponist. Seine Oper Arschak II. gilt als erstes armenisches Beispiel dieser Musikgattung. Das Werk wurde 1868 komponiert, aber erst im 20. Jahrhundert wiederentdeckt und 1945 in Jerewan uraufgef\u00fchrt."@de,
        "Tigran Chukhache\u00e1n o Dikran Chukachi\u00e1n (26 de noviembre de 1837-11 de marzo de 1898) fue un compositor, director de orquesta, y activista armenio, fundador de la primera instituci\u00f3n de \u00f3pera en el Imperio otomano. Es considerado el primer compositor de \u00f3pera en la historia turca. Su nombre puede verse escrito de diversas maneras:"@es,
        "Tigran Geworgi Czuchad\u017cian, orm. \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0533\u0565\u0582\u0578\u0580\u0563\u056b \u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u0573\u0575\u0561\u0576, tur. Dikran \u00c7uhac\u0131yan (ur. w 1837 w Stambule, zm. 23 marca 1898 w Izmirze) \u2013 ormia\u0144ski kompozytor operowy. Studia muzyczne odby\u0142 w Stambule i w Mediolanie. By\u0142 autorem pierwszych oper i operetek ormia\u0144skich i tureckich. We Francji zyska\u0142 miano \u201ewschodniego Offenbacha\u201d. W swym g\u0142\u00f3wnym dziele Arszak II, operze historycznej z dziej\u00f3w Armenii, po\u0142\u0105czy\u0142 wzory francuskiej grand opera oraz w\u0142oskiego belcanta."@pl,
        "Tigran Tchoukhajian (Armenian: \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u0573\u0565\u0561\u0576, 1837 \u2013 March 11, 1898) was an Armenian composer, conductor, public activist and the founder of the first opera institution in the Ottoman Empire. He is considered the first opera composer in Turkish history."@en,
        "\u0422\u0438\u0433\u0440\u0430\u0301\u043d \u0413\u0435\u0432\u043e\u0301\u0440\u0433\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0443\u0445\u0430\u0434\u0436\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u054f\u056b\u0563\u0580\u0561\u0576 \u0533\u0565\u0582\u0578\u0580\u0563\u056b \u0549\u0578\u0582\u056d\u0561\u0573\u0575\u0561\u0576; 1837, \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 11(23) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1898, \u0418\u0437\u043c\u0438\u0440) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0411\u043b\u0438\u0436\u043d\u0435\u043c \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:70010984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tigran_Tchoukhajian>,
        <http://viaf.org/viaf/70010984>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Composer_Dikran_Tchouhadjian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tigran_Tchoukhajian.
doremus_artist:9727832a-5b4c-34af-bb1f-0c32c318af0a
owl:sameAs viaf:6512513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6512513>.
doremus_artist:984baa78-6c28-3d9b-967a-55f9fa297162
    dbp:birthPlace dbr:Lübeck;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Andreas Kneller (auch: Kniller, Kn\u00fcller, Knoller; * 23. April 1649 in L\u00fcbeck; \u2020 24. August 1724 in Hamburg) war ein deutscher Komponist und Vertreter der norddeutschen Orgelschule. Andreas Kneller entstammt einer K\u00fcnstlerfamilie. Sowohl Andreas\u2019 bekannter \u00e4lterer Bruder Sir Godfrey Kneller als auch der Vater Zacharias Kniller waren Maler. 1667 wurde Kneller zum Nachfolger des Organisten Melchior Schildt an der Marktkirche Hannover ernannt. Am 1. Dezember 1685 wurde er auf Vorschlag Johann Adam Reinckens als Nachfolger von J. Schade zum Organisten an der Hamburger St.-Petri-Kirche gew\u00e4hlt. Im Jahr darauf heiratete er die Tochter Reinckens, Margaretha Maria. 1723 wurde er zu Gunsten seines Schwiegersohnes Jakob Henke, der dort bereits seit 1717 als stellvertretender Organist t\u00e4tig war, pensi"@de,
        "Andreas Kneller (variants: Kniller, Kn\u00f6ller, Kn\u00fcller) (23 April 1649 \u2013 24 August 1724) was a German composer and organist of the North German school."@en;
    owl:sameAs viaf:37108727;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Kneller>,
        <http://viaf.org/viaf/37108727>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Kneller.
doremus_artist:99c830c9-e328-3a1b-a748-3263eec726b9
    owl:sameAs viaf:2382145857103122922174;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2382145857103122922174>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee55058d-2eec-4bb1-91ec-19365e3b2072>.
doremus_artist:99d3656f-b2e7-3b1a-80ba-957a630f802c
owl:sameAs viaf:103223338; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103223338>.
doremus_artist:9a6c586f-86bd-3b3e-a15f-98e19559b55e
owl:sameAs viaf:38912519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38912519>.
doremus_artist:9aff8dee-eaf7-35a8-b262-5cebb258a46e
    rdfs:comment
        "Pandit Ulhas N Kashalkar (born 14 January 1955) is a Hindustani classical vocalist. He has previously received training in the Gwalior, Jaipur and Agra gharanas, and is considered a representative of all three schools."@en;
    owl:sameAs viaf:17540478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulhas_Kashalkar>,
        <http://viaf.org/viaf/17540478>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulhas_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulhas_Kashalkar.
doremus_artist:9b1c8f2a-5ace-38b6-8c34-da27d029eb3c
owl:sameAs viaf:114126957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114126957>.
doremus_artist:9b3f8f76-07a2-3d48-b2f4-e8bb2a46a2a9
owl:sameAs viaf:80126432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80126432>.
doremus_artist:9bb967c7-aa85-3a92-89c2-c9cbe0e2c560
owl:sameAs viaf:90719100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90719100>.
doremus_artist:9ca48726-a3df-39b0-bfac-44a8a84b9dce
owl:sameAs viaf:29731073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29731073>.
doremus_artist:9d792e19-edb7-3ba3-9418-41a3b0ccb24e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    rdfs:comment
        "Carolyn Carlson  (nacida en 1943 ) es una core\u00f3grafa norteamericana (de ascendencia finlandesa) de danza contempor\u00e1nea, artista y poeta. Carolyn es la directora del Centro Coreogr\u00e1fico Nacional en Roubaix y del Atelier de Par\u00eds en  La Cartoucherie de Vincennes  en Par\u00eds. Se le concedi\u00f3 el t\u00edtulo de Chevalier des Arts et des Lettres  de la Rep\u00fablica Francesa."@es,
        "Carolyn Carlson (* 7. M\u00e4rz 1943 in Oakland/Kalifornien) ist eine US-amerikanische T\u00e4nzerin und Choreographin."@de,
        "Carolyn Carlson (born 1943) is an American contemporary dance choreographer, performer, and poet. She is of Finnish descent. She is the director of the Centre Chor\u00e9graphique National in Roubaix and of the Atelier de Paris at La Cartoucherie de Vincennes in Paris. She was awarded the title of Chevalier des Arts et des Lettres of the French Republic."@en,
        "Carolyn Carlson, n\u00e9e le 7 mars 1943 \u00e0 Oakland en Californie, danseuse, chor\u00e9graphe, ainsi que po\u00e9tesse et calligraphe am\u00e9ricaine. Grande figure de la Nouvelle danse fran\u00e7aise, elle fut, pendant 9 ans, directrice du Centre Chor\u00e9graphique National Roubaix Nord Pas-de-Calais et dirige depuis 1999 l'Atelier de Paris \u00e0 La Cartoucherie. Elle cr\u00e9e sa compagnie en janvier 2014, la Carolyn Carlson Company et s'installe en r\u00e9sidence au Th\u00e9\u00e2tre national de Chaillot pour deux saisons."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carolyn Carlson, 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u041e\u043a\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:44328291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carolyn_Carlson>,
        <http://viaf.org/viaf/44328291>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raghunath_Manet_Carolyn_Carlson.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carolyn_Carlson.
doremus_artist:9d9950a0-9bfc-3038-afcf-4cd675b0ab84
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Melrose,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ridgefield,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        """Ebbe un largo seguito fra le giovanissime che erano chiamate "Gerry-flappers"."""@it,
        "Geraldine Farrar (* 28. Februar 1882 in Melrose, Massachusetts; \u2020 11. M\u00e4rz 1967 in Ridgefield, Connecticut) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran) und Filmschauspielerin."@de,
        """Geraldine Farrar (February 28, 1882 \u2013 March 11, 1967) was an American soprano opera singer and film actress, noted for her beauty, acting ability, and "the intimate timbre of her voice." She had a large following among young women, who were nicknamed "Gerry-flappers"."""@en,
        "Geraldine Farrar (Melrose, 28 februari 1882 - Ridgefield, 11 maart 1967) was een Amerikaans sopraan en operazangeres."@nl,
        "Geraldine Farrar (Melrose, Massachusetts, 28 de fevereiro de 1882 \u2013 Ridgefield, Connecticut, 11 de mar\u00e7o de 1967) foi uma cantora l\u00edrica e atriz de cinema estadunidense cuja voz, beleza e presen\u00e7a de palco lhe renderam um s\u00e9quito de Gerryflappers (como eram conhecidas as tietes desta artista), fazendo dela uma das maiores celebridades do cen\u00e1rio l\u00edrico mundial no in\u00edcio do s\u00e9culo XX"@pt,
        "Geraldine Farrar (Melrose, de Massachusetts), 28 de febrero de 1882 - Ridgefield, de Connecticut, 11 de marzo de 1967) fue una soprano y actriz estadounidense. Estudi\u00f3 canto en Boston, Nueva York, Par\u00eds y Berl\u00edn con la famosa soprano Lilli Lehmann. En esta ciudad, en 1901, debuta con \u00e9xito en el papel de Margarita del Fausto de Charles Gounod, y luego en los principales papeles de Mignon de Ambroise Thomas, Manon Lescaut de Jules Massenet, y Julieta en Romeo y Julieta del mismo Gounod. Geraldine Farrar cont\u00f3 entre sus admiradores berlineses al pr\u00edncipe heredero Guillermo, con el que al parecer mantuvo un romance en 1903.En 1907 estren\u00f3 Madame Butterfly en el Metropolitan Opera junto al tenor Enrico Caruso en presencia de su compositor Giacomo Puccini."@es,
        "Geraldine Farrar (ur. 28 lutego 1882 w Melrose, zm. 11 marca 1967 w Ridgefield) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa, sopran. Urodzi\u0142a si\u0119 w rodzinie znanego w tamtych czasach ameryka\u0144skiego baseballisty w Melrose (Massachusetts). Studia odbywa\u0142a w Bostonie, Nowym Jorku, Pary\u017cu i Berlinie u Lilli Lehmann. Jej scenicznym debiutem w 1901 roku by\u0142a rola Ma\u0142gorzaty w operze Faust Ch. Gounoda w berli\u0144skiej Operze Cesarskiej, gdzie \u015bpiewa\u0142a do roku 1906, by potem na szesna\u015bcie sezon\u00f3w (do ko\u0144ca kariery) przenie\u015b\u0107 si\u0119 do nowojorskiej Metropolitan Opera, wyst\u0119puj\u0105c r\u00f3wnie\u017c na innych znacz\u0105cych scenach \u015bwiata i \u015bpiewaj\u0105c wiele znacz\u0105cych r\u00f3l, jak cho\u0107by Gilda w Rigoletcie G. Verdiego razem z Enrico Caruso, czy rola tytu\u0142owa podczas premiery w operze Amica Pietro Mascagniego, a tak\u017ce operach Pucciniego,"@pl,
        "Geraldine FarrarFichier:Geraldine Farrar 1918.png Geraldine Farrar en 1918. Geraldine Farrar, n\u00e9e le 28 f\u00e9vrier 1882 \u00e0 Melrose (Massachusetts) et morte le 11 mars 1967 \u00e0 Ridgefield (Connecticut), est une cantatrice et actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0430\u0440\u0440\u0430\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Geraldine Farrar; 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1882, \u041c\u0435\u043b\u0440\u043e\u0443\u0437, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1967, \u0420\u0438\u0434\u0436\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0445 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043d\u0430\u0448\u0435\u0434\u0448\u0430\u044f \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446, \u043d\u043e \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0441\u043e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043a\u0440\u043e\u043d\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 (\u043e\u0442\u043a\u0430\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u0440\u044b\u0432\u0430 \u0441 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0451\u043b \u043a \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435 \u0441 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430), \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041a\u0430\u0440\u0443\u0437\u043e. \u041d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u043a \u0441 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u041b\u0443 \u0422\u0435\u043b\u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c, \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u0432 \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e. \u0417\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1922 \u0433. \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 40 \u043b\u0435\u0442, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0451 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0443\u0436\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0438\u0437\u0431\u044b\u0442\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432\u0435"@ru,
        "\u683c\u62c9\u6c40\u00b7\u6cd5\u62c9\uff08Geraldine Farrar\uff0c1882\u5e742\u670828\u65e5\uff0d1967\u5e743\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u6b4c\u5287\u5973\u9ad8\u97f3\u53ca\u5973\u6f14\u54e1\uff0c\u4ee5\u5176\u7f8e\u8c8c\u3001\u6232\u5287\u80fd\u529b\u53ca\u7d30\u7dfb\u7684\u97f3\u8272\u800c\u805e\u540d \u5979\u7372\u5f97\u8a31\u591a\u5e74\u8f15\u5973\u6027\u7684\u652f\u6301\uff0c\u9019\u4e9b\u5973\u6027\u4e00\u822c\u6703\u7a31\u70ba\u300c\u683c\u91cc\u65f6\u9ae6\u5973\u90ce\u300d\uff08Gerry-flappers\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51875177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geraldine_Farrar>,
        <http://viaf.org/viaf/51875177>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30a5ad3b-33aa-4e79-8258-b9a1284f1ebd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geraldine_Farrar_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geraldine_Farrar.
doremus_artist:9e8648e5-8400-35e3-88cf-69914a1224d6
owl:sameAs viaf:100247440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100247440>.
doremus_artist:9f2b3ed0-de16-3239-9b5a-9fd18fa9cbc9
owl:sameAs viaf:73855986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73855986>.
doremus_artist:9f512789-87cf-3973-b0db-ed1dd3c0ca6a
owl:sameAs viaf:50949375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50949375>.
doremus_artist:9f58e568-8ec1-3a30-9b01-eb4a08102819
owl:sameAs viaf:44494810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44494810>.
doremus_artist:9f5f655a-7f2a-38ad-919d-d5745872ff39
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Sarandon.Chris SarandonFichier:ChrisSarandon Skellington.jpg Chris Sarandon en 2011 Chris Sarandon est un acteur et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 juillet 1942 \u00e0 Beckley, Virginie-Occidentale (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Chris Sarandon (* 24. Juli 1942 in Beckley, West Virginia; als Christopher Sarandon) ist ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Chris Sarandon (Beckley, 24 de julho de 1942) \u00e9 um ator estadunidense."@pt,
        """Christopher "Chris" Sarandon, Jr. (/s\u0259\u02c8r\u00e6nd\u0259n/; born July 24, 1942) is an American actor and voice actor who is known best for playing Prince Humperdinck in the movie The Princess Bride, the vampire Jerry Dandrige in Fright Night and Detective Mike Norris in the first entry of the Child's Play series, and for providing the speaking voice of Jack Skellington of the movie The Nightmare Before Christmas. He was nominated for an Academy Award for Best Supporting Actor for his performance as Leon Shermer in Dog Day Afternoon."""@en,
        "Christopher Sarandon (24 juli 1942) is een Amerikaans acteur. Hij is vooral bekend als de stem van Jack Skellington in de film The Nightmare Before Christmas en haar spin-offs, als de vampier Jerry Dandridge in Fright Night, als detective Mike Norris in de Child's Play-films, als Prince Humperdinck in The Princess Bride en als Leon in Dog Day Afternoon Tot 1979 was hij getrouwd met Susan Sarandon, die zijn naam bleef dragen tijdens haar carri\u00e8re."@nl,
        "Christopher Sarandon (Beckley, Virginia Occidental; 24 de julio de 1942) es un actor estadounidense conocido por su papel como el Pr\u00edncipe Humperdinck en la pel\u00edcula La Princesa Prometida (1987), por haber doblado la voz de Jack Skellington en Pesadilla antes de Navidad (1993) y sus secuelas, y por la candidatura al \u00d3scar al mejor actor de reparto por su actuaci\u00f3n en el filme Tarde de perros (1975)."@es,
        "Christopher Sarandon (ur. 24 lipca 1942 roku w Beckley w stanie Wirginii Zachodniej) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i producent filmowy, teatralny i telewizyjny pochodzenia greckiego."@pl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441 \u0421\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chris Sarandon; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0435\u043a\u043b\u0438, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0412\u0438\u0440\u0433\u0438\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u2014 \u0440\u043e\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0425\u0430\u043c\u043f\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u043a\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430-\u043d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0430\u00bb, \u0432\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0414\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u0434\u0436\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435 \u00ab\u041d\u043e\u0447\u044c \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u00bb, \u0434\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u041c\u0430\u0439\u043a\u0430 \u041d\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0414\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u00bb, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d \u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u043b \u0414\u0436\u0435\u043a\u0430 \u0421\u043a\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041a\u043e\u0448\u043c\u0430\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0420\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c\u00bb. \u0421\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u043e\u043b\u044c \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0421\u043e\u0431\u0430\u0447\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0434\u0435\u043d\u044c\u00bb."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30b5\u30e9\u30f3\u30c9\u30f3\uff08Chris Sarandon,1942\u5e747\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30d0\u30fc\u30b8\u30cb\u30a2\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u7cfb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29732900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Sarandon>,
        <http://viaf.org/viaf/29732900>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Sarandon,_Fan_Expo_Canada_2012_(crop).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Sarandon.
doremus_artist:9f74e08e-b647-3a30-9009-4c4d78e5cf73
    rdfs:comment
        "Thomas Buckner (born 1941) is an American baritone vocalist specializing in the performance of contemporary classical music and improvised music. In his work, he utilizes a wide range of extended (non-traditional) vocal techniques. Buckner also works as a concert promoter; in Berkeley, California, he founded the 1750 Arch Concerts, which presented over 100 musical events per year for eight years. He also founded the record label 1750 Arch Records, which released more than 50 LPs. Also in Berkeley, he co-led the 23-member Arch Ensemble. He operates the record label Mutable Music."@en;
    owl:sameAs viaf:67841708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Buckner>,
        <http://viaf.org/viaf/67841708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Buckner.
doremus_artist:9f92a5b2-2908-3d55-b45c-23df33a5c624
owl:sameAs viaf:49181258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49181258>.
doremus_artist:a02814f9-5c61-340e-b613-5d21c3379946
owl:sameAs viaf:38943679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38943679>.
doremus_artist:a0450522-fad1-3578-bc50-2df64da46e93
owl:sameAs viaf:11873867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11873867>.
doremus_artist:a0da35e6-4c28-3362-81df-9f53021eb838
owl:sameAs viaf:34767351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34767351>.
doremus_artist:a154bfe3-faeb-3e2e-9971-a3682ef39c81
    owl:sameAs n0:86829308-d5b2-4fe5-a624-1e4a474a2d02;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/86829308-d5b2-4fe5-a624-1e4a474a2d02>.
doremus_artist:a1e8d963-9445-3731-9d7d-c2d40490a763
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Enrique Morente Cotelo (* 25. Dezember 1942 in Granada; \u2020 13. Dezember 2010 in Madrid) war ein spanischer Flamenco-S\u00e4nger und Komponist. Morente wuchs in seiner Heimatstadt mit dem Flamencogesang auf. Im Alter von 18 Jahren kam er nach Madrid, wo er als Enrique El Grana\u00edno bekannt wurde und mit Musikern wie Pepe de la Matrona, Nina Corti, Bernardo el de los Lobitos und Manolo de Huelva auftrat. Bald begann er unterschiedliche Flamencostile zu verschmelzen und f\u00fchrte Texte klassischer spanischer Dichter in den Flamencogesang ein."@de,
        """Enrique Morente Cotelo (25 December 1942 \u2013 13 December 2010), known as Enrique Morente, was a flamenco singer and a controversial figure within the world of contemporary flamenco. After his orthodox beginnings, he plunged into experimentalism, writing new melodies for cante (flamenco singing) and jamming with musicians of all styles, without renouncing his roots in traditional flamenco singing, which he kept on cultivating. In spite of severe criticism from the most "purist" amongst the critics and public, he was perhaps the most influential contemporary flamenco singer, who not only innovated, but it could also be said that he created tradition: some of his cantes have been performed by other singers such as Camar\u00f3n de la Isla, Mayte Mart\u00edn, Carmen Linares, Miguel Poveda, Segundo Falc\u00f3n a"""@en,
        "Enrique Morente Cotelo (Granada, 25 de dezembro de 1942 - Madrid, 13 de dezembro de 2010) foi um cantor de flamenco espanhol, pai da tamb\u00e9m cantora de flamenco Estrella Morente. Um dos nomes mais conhecidos do g\u00eanero, Morente desde cedo se notabilizou por seu car\u00e1ter de renova\u00e7\u00e3o, o que lhe rendeu muitas cr\u00edticas por parte de m\u00fasicos mais ortodoxos. Por outro lado, sua import\u00e2ncia hoje \u00e9 amplamente reconhecida, sendo provavelmente a figura mais influente do flamenco contempor\u00e2neo."@pt,
        "Enrique Morente Cotelo (Granada, 25 de diciembre de 1942 \u2013 Madrid, 13 de diciembre de 2010) fue un cantaor espa\u00f1ol, considerado como uno de los grandes renovadores del flamenco."@es,
        "Enrique Morente Cotelo, plus connu sous le nom de Enrique Morente, n\u00e9 \u00e0 Grenade le 25 d\u00e9cembre 1942 et mort le 13 d\u00e9cembre 2010 \u00e0 Madrid, est un chanteur espagnol de flamenco et une figure controvers\u00e9e du flamenco moderne."@fr,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u0301\u043a\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0435\u0301\u043d\u0442\u0435 (\u0438\u0441\u043f. Enrique Morente; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1942, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430 \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2010, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e (cante flamenco), \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0434\u0430\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043c\u0438."@ru,
        "\u5b89\u7acb\u594e\u00b7\u83ab\u502b\u7279(Enrique Morente \u672c\u540d Enrique Morente Colelo,\u751f\u65bc1942\u5e7412\u670825\u65e5\uff0c\u5352\u65bc 2010\u5e7412\u670813\u65e5) \u662f\u4e00\u500b\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u7537\u6b4c\u624b\uff0c\u4e5f\u662f\u4e00\u500b\u73fe\u4ee3\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u754c\u9817\u53d7\u722d\u8b70\u7684\u4eba\u7269\u3002\u5728\u4ed6\u4ee5\u6b63\u7d71\u7684\u6b4c\u5531\u65b9\u5f0f\u51fa\u9053\u4e4b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u4f5c\u4e86\u4e00\u4e9b\u5be6\u9a57\u4f5c\u54c1\uff0c\u70ba\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u6b4c\u5531\u5beb\u4e86\u65b0\u7684\u65cb\u5f8b\uff0c\u4e26\u4e14\u8ddf\u5404\u7a2e\u97f3\u6a02\u5bb6\u5408\u4f5c\uff0c\u537b\u4e5f\u6c92\u80cc\u68c4\u6389\u4ed6\u7684\u50b3\u7d71\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u3002\u96d6\u7136\u7d14\u7cb9\u4e3b\u7fa9\u7684\u5c08\u696d\u4eba\u58eb\u8ddf\u807d\u773e\u56b4\u53b2\u7684\u6279\u8a55\u4ed6\uff0c \u4ed6\u4f9d\u7136\u662f\u73fe\u4ee3\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u6700\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e0d\u50c5\u505a\u51fa\u5275\u65b0\uff0c\u4e5f\u6a39\u7acb\u4e86\u5178\u7bc4\uff1a\u4e00\u4e9b\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u88ab\u5176\u4ed6\u7684\u6b4c\u624b\u6f14\u5531\uff0c\u4f8b\u5982Camar\u00f3n de la Isla, Mayte Mart\u00edn, Carmen Linares, Miguel Poveda, Segundo Falc\u00f3n \u8ddf Arc\u00e1ngel\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24796507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Morente>,
        <http://viaf.org/viaf/24796507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/779f54f8-732b-49b9-8fd8-2e9538a272ea>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enrique_Morente.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Morente.
doremus_artist:a1fcaca4-050d-3bed-947c-7baf422f862b
owl:sameAs viaf:29741206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741206>.
doremus_artist:a27ad610-981d-31b8-8625-35982b20952b
owl:sameAs viaf:80010970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80010970>.
doremus_artist:a2cba409-3649-3839-8eda-a80466daf809
owl:sameAs viaf:34667030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667030>.
doremus_artist:a31199b4-1bb0-3b7d-8e97-aae1eb19d509
owl:sameAs viaf:117190921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117190921>.
doremus_artist:a64c9cae-5ff2-3d47-a0a9-2cc2e0ee66ca
    rdfs:comment
        "L\u00e9once Gras est un chef d'orchestre belge n\u00e9 \u00e0 Borgerhout, Anvers en 1908 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Ostende en 1993."@fr;
    owl:sameAs viaf:39220853;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9once_Gras>,
        <http://viaf.org/viaf/39220853>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Léonce_Gras_I.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Léonce_Gras.
doremus_artist:a6c07c42-2f91-3bc4-b2ac-6d2b58a6de50
    owl:sameAs viaf:74054208;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74054208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f662765a-3bda-45af-8f8f-f4c2f2ac54f9>.
doremus_artist:a7b6c75a-94ff-3e16-94b6-3c7ba405a05c
    dbp:birthPlace dbr:Zbraslav;
    dbp:deathPlace dbr:Zbraslav;
    rdfs:comment
        "Jarom\u00edr Vejvoda (* 28. M\u00e4rz 1902 in Zbraslav; \u2020 13. November 1988 ebenda) war ein tschechischer Komponist. Weltbekannt wurde er durch seine Polka Rosamunde (original: \u0160koda l\u00e1sky)."@de,
        """Jarom\u00edr Vejvoda (28 March 1902 \u2013 13 November 1988) was a Czech composer and the author of the "Beer Barrel Polka"."""@en,
        "Jarom\u00edr Vejvoda (Praag (Zbraslav), 28 maart 1902 \u2013 Praag, 13 november 1988) was een Tsjechisch componist en dirigent. Wereldbekend werd hij met zijn polka \u0160koda l\u00e1sky."@nl,
        """Jarom\u00edr Vejvoda (ur. 28 marca 1902 w Zbras\u0142awiu, zm. 13 listopada 1988) \u2013 czeski kompozytor i muzyk. \u015awiatow\u0105 s\u0142aw\u0119 uzyska\u0142 dzi\u0119ki polce "\u0160koda l\u00e1sky", znanej w Polsce jako "Banda" lub "My m\u0142odzi, my m\u0142odzi, nam bimber nie zaszkodzi..."."""@pl,
        "\u30e4\u30ed\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30a4\u30f4\u30a9\u30c0\uff08Jarom\u00edr Vejvoda, 1902\u5e743\u670828\u65e5 \u30ba\u30d6\u30e9\u30b9\u30e9\u30d5 - 1988\u5e7411\u670813\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300a\u30d3\u30a2\u6a3d\u30dd\u30eb\u30ab\u300b\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2737600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jarom\u00edr_Vejvoda>,
        <http://viaf.org/viaf/2737600>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63084bdd-ce08-4651-99d5-5eebb6e8b0af>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Praha_Zbraslav_-_Jaromir_Vejvoda.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaromír_Vejvoda.
doremus_artist:a87b9935-6a9d-30a6-a4c0-81a31b6e4ccd
    dbp:birthPlace dbr:Aversa;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u064a\u0643\u0648 \u062a\u0634\u064a\u0645\u0627\u0631\u0648\u0632\u0627 17 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 1749, \u0623\u0641\u064a\u0631\u0633\u0627 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0632\u064a\u0631\u062a\u0627-11 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a 1801, \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0639\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a\u0629. \u0644\u062d\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0631\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633(\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627)(Il matrimonio segreto)"@ar,
        "Domenico Cimarosa (* 17. Dezember 1749 in Aversa, K\u00f6nigreich Neapel; \u2020 11. Januar 1801 in Venedig) war ein italienischer Opern-Komponist."@de,
        "Domenico Cimarosa (Aversa bij Napels, 17 december 1749 \u2013 Veneti\u00eb, 11 januari 1801) was een Italiaans componist."@nl,
        "Domenico Cimarosa (Aversa, 17 de dezembro de 1749 \u2013 Veneza, 11 de janeiro de 1801) foi um compositor italiano."@pt,
        "Domenico Cimarosa (Aversa, Reino de N\u00e1poles, 17 de diciembre de 1749 \u2013 Venecia, Archiducado de Austria, 11 de enero de 1801) fue un compositor cl\u00e1sico italiano."@es,
        "Domenico Cimarosa (Italian: [do\u02c8me\u02d0niko t\u0283ima\u02c8r\u0254\u02d0za]; 17 December 1749, Aversa, Kingdom of Naples, now Province of Caserta \u2013 11 January 1801, Venice) was an Italian opera composer of the Neapolitan school. He wrote more than eighty operas during his lifetime, including his masterpiece, Il matrimonio segreto (1792). Cimarosa also wrote numerous instrumental works, both secular and religious in nature."@en,
        "Domenico Cimarosa (ur. 17 grudnia 1749 w Aversa, zm. 11 stycznia 1801 w Wenecji) \u2013 w\u0142oski kompozytor okresu klasycyzmu. Urodzony w biednej rodzinie w Aversa pod Neapolem ucz\u0119szcza\u0142 do konserwatorium neapolita\u0144skiego, gdzie nauczali go mi\u0119dzy innymi Antonio Maria Gaspare Sacchini i Niccol\u00f2 Piccinni. Dzi\u0119ki operze Italiana in Londra (W\u0142oszka w Londynie) z 1779 zyska\u0142 rozg\u0142os w Europie. Jego najbardziej znanym dzie\u0142em jest Il matrimonio segreto (Tajemne ma\u0142\u017ce\u0144stwo) z 1792."@pl,
        "Domenico Cimarosa est un compositeur italien, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1749 \u00e0 Aversa (royaume de Naples), et mort le 11 janvier 1801 \u00e0 Venise."@fr,
        "\u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0427\u0438\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Domenico Cimarosa, \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0435 Cimmarosa; 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1749, \u0410\u0432\u0435\u0440\u0441\u0430 \u2014 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1801, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438, \u0413\u0443\u043b\u044c\u0435\u043b\u044c\u043c\u0438 \u0438 \u041f\u0430\u0438\u0437\u0438\u0435\u043b\u043b\u043e, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0435\u0434 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30c1\u30de\u30ed\u30fc\u30b6\uff08Domenico Cimarosa, 1749\u5e7412\u670817\u65e5 - 1801\u5e741\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u8fd1\u90ca\u30a2\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u306b\u751f\u308c\u3066\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u591a\u7c73\u5c3c\u79d1\u00b7\u5947\u9a6c\u7f57\u8428\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aDomenico Cimarosa\uff0c1749\u5e7412\u670817\u65e5\uff0d1801\u5e741\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5947\u9a6c\u7f57\u84281772\u5e74\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u5f00\u59cb\u521b\u4f5c\u6b4c\u5267\uff0c1787\u5e74\u8d74\u4fc4\u4efb\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u5bab\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c1791\u5e74\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5bab\u5ef7\u4e50\u957f\uff0c1799\u5e74\u6cd5\u519b\u5360\u9886\u90a3\u4e0d\u52d2\u65af\uff0c\u5947\u9a6c\u7f57\u8428\u56e0\u652f\u6301\u6cd5\u519b\u540e\u88ab\u9a71\u9010\uff0c\u5ba2\u6b7b\u5a01\u5c3c\u65af\u3002\u4ed6\u662f18\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u559c\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u4e30\u5bcc\uff0c\u60c5\u8c03\u5e7d\u9ed8\u673a\u667a\uff0c\u552f\u611f\u60c5\u6df1\u5ea6\u4e0d\u53ca\u83ab\u624e\u7279\u3002\u5176\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\u5bf9\u7f57\u897f\u5c3c\uff0c\u591a\u5c3c\u91c7\u8482\u7b49\u90fd\u6709\u8f83\u5927\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29717574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Cimarosa>,
        <http://viaf.org/viaf/29717574>,
        <https://musicbrainz.org/artist/993640e8-4b19-42d2-8db6-f72bbaeafd8b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domenico_cimarosa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Cimarosa.
doremus_artist:a8ac7a45-a74f-3dcb-8f85-c43224874a66
owl:sameAs viaf:161512095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161512095>.
doremus_artist:a935afb7-676b-39ca-addd-a6d6858d0ffd
    owl:sameAs viaf:298920;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/298920>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a7ff9dc-f86c-44e9-9afb-0ecda6a4212f>.
doremus_artist:a9d46729-f960-326a-afd8-749e158a7ae0
    rdfs:comment
        "Olivier Charlier, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1961 \u00e0 Albert (Somme), est un violoniste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69115072;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Charlier>,
        <http://viaf.org/viaf/69115072>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Charlier.
doremus_artist:a9f14d17-45fa-348e-8d42-7d09afc6e192
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Walter Bishop Jr. (October 4, 1927 \u2013 January 24, 1998) was an American bop and hard bop jazz pianist."@en,
        "Walter Bishop junior (* 10. April 1927; \u2020 24. Januar 1998) war ein US-amerikanischer Jazzpianist des Bebop und Hardbop."@de,
        "Walter Bishop, Jr, n\u00e9 en 1927 \u00e0 New York, mort en 1998 dans la m\u00eame ville, est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d3\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Walter Bishop, Jr., 1927\u5e744\u670810\u65e5 \u2013 1998\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u671f\u304a\u3088\u3073\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u304c\u30011990\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d3\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u30fb\u30b7\u30cb\u30a2\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a4\u30d6\u30e9\u30d2\u30e0\u30fb\u30a4\u30d6\u30f3\u30fb\u30a4\u30b9\u30de\u30a4\u30eb\uff08Ibrahim Ibn Ismail\uff09\u3068\u3044\u3046\u30a4\u30b9\u30e9\u30e0\u540d\u3082\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Bishop_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/51874520>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46b0ba3c-b2f8-49e1-b904-e1989bd176c2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Walter_Bishop,_Jr.>.
doremus_artist:aa2a901b-9c30-357c-af31-ce15aaf94159
    dbp:birthPlace dbr:Dieuze;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Gustave Charpentier (* 25. Juni 1860 in Dieuze, D\u00e9partement Moselle; \u2020 18. Februar 1956 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Gustave Charpentier (25 de Junho de 1860 \u2013 18 de Fevereiro de 1956) foi um compositor franc\u00eas, muito conhecido pela sua \u00f3pera Louise."@pt,
        "Gustave Charpentier (25 de junio, de 1860 - 18 de febrero, de 1956) fue un compositor franc\u00e9s, conocido ante todo por su \u00f3pera Louise."@es,
        "Gustave Charpentier (Dieuze, 25 juni 1860 - Parijs, 18 februari 1956) was een Franse componist. Als zoon van een arme bakker kon Charpentier alleen met ondersteuning van de gemeente muziekstudies volgen. Aan het Parijse conservatorium studeerde hij onder anderen bij Jules Massenet. Zijn carri\u00e8re begon hij met orkestwerken. In 1887 won hij de Prijs van Rome met zijn cantate/ sc\u00e8ne lyrique Didon. Zijn grootste succes werd zijn opera Louise (1900). Het vervolg hierop, Julien (1913), kon dit succes niet evenaren. Na deze opera's componeerde hij nog maar weinig. Hij ging zich met liefdadigheid bezighouden. In dat verband richtte hij het volksconservatorium Mimi Pinson op, een monument voor de heldin van de roman Sc\u00e8nes de la boh\u00e8me van Henri Murger, de heldin in de opera's van Giacomo Puccini e"@nl,
        "Gustave Charpentier (French: [\u0261ysta\u02d0v \u0283a\u0281p\u0251\u0303tje]; Dieuze, Moselle, 25 June 1860 \u2013 18 February 1956, Paris) was a French composer, best known for his opera Louise."@en,
        "Gustave Charpentier (ur. 25 czerwca 1860 w Dieuze, zm. 18 lutego 1956 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 w Lille w pracowni Lamberta Josepha Massarta (skrzypce) i Jules'a Masseneta w Pary\u017cu. Jest tw\u00f3rc\u0105 dzie\u0142 o charakterze impresjonistycznym, jak np. suita orkiestralna Impressions d'Italie i opery Luiza (Pary\u017c, 1900), kt\u00f3ra opisuje \u017cycie paryskiej klasy robotniczej, oraz Julian, czyli \u017cycie poety (Pary\u017c, 1913) o kreacyjnej mocy wyobra\u017ani artystycznej. W 1887 zdoby\u0142 Prix de Rome za kantat\u0119 \u201eDydona\u201d. Inne opery: Julien (Pary\u017c, 1913), utwory symfoniczne, pie\u015bni."@pl,
        "Gustave Charpentier est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Dieuze (alors dans le d\u00e9partement de la Meurthe) le 25 juin 1860 et mort \u00e0 Paris le 18 f\u00e9vrier 1956."@fr,
        "\u0413\u044e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0428\u0430\u0440\u043f\u0430\u043d\u0442\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Gustave Charpentier; 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1860 \u0414\u044c\u0451\u0437, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1956 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u042d\u043c\u0438\u043b\u044f \u0417\u043e\u043b\u044f, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (1912)."@ru,
        "\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30d1\u30f3\u30c6\u30a3\u30a8\uff08Gustave Charpentier,1860\u5e746\u670825\u65e5 - 1956\u5e742\u670818\u65e5\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u590f\u5e9e\u8482\u57c3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aGustave Charpentier\uff0c1860\u5e746\u670825\u65e5\uff0d1956\u5e742\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u5de5\u4eba\u5bb6\u5ead\uff0c\u65e9\u5e74\u66fe\u5728\u7eba\u7ec7\u5382\u505a\u8fc7\u5de5\uff0c\u540e\u6765\u5f97\u5230\u8d44\u52a9\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u30021887\u5e74\u83b7\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\uff0c1900\u5e74\u5199\u51fa\u6210\u540d\u4f5c\uff0c\u6b4c\u5267\u300a\u8def\u6613\u4e1d\u300b\uff0c\u76db\u6f14\u4e0d\u8870\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4e2a\u793e\u4f1a\u4e3b\u4e49\u8005\uff0c1902\u5e74\u521b\u529e\u4e86\u901a\u4fd7\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u9762\u5411\u5de5\u4eba\u9636\u7ea7\u8fdb\u884c\u514d\u8d39\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u30021912\u5e74\u5f53\u9009\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\u3002\u590f\u5e9e\u8482\u57c3\u5d07\u62dc\u74e6\u683c\u7eb3\uff0c\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u5e38\u91c7\u7528\u4e3b\u5bfc\u52a8\u673a\u7684\u5199\u6cd5\uff0c\u914d\u5668\u7cbe\u81f4\uff0c\u97f3\u4e50\u6280\u6cd5\u9ad8\u8d85\u3002\u5728\u9898\u6750\u4e0a\u9009\u7528\u8d34\u8fd1\u5c0f\u5e02\u6c11\u751f\u6d3b\u7684\u6545\u4e8b\uff0c\u751f\u52a8\u611f\u4eba\uff0c\u5bcc\u4e8e\u73b0\u5b9e\u4e3b\u4e49\u7cbe\u795e\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27251362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustave_Charpentier>,
        <http://viaf.org/viaf/27251362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87ff9a71-125e-4703-b7c9-ff597c766e56>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustave_charpentier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustave_Charpentier.
doremus_artist:aa463ba2-a4ef-30d3-9e73-b170723246eb
owl:sameAs viaf:37101283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37101283>.
doremus_artist:ac9f6f52-65e4-39cc-a0be-7b3a0d29e029
    rdfs:comment
        "Charles-Georges Fenouillot de Falbaire de Quingey, n\u00e9 \u00e0 Salins le 16 juillet 1727 et mort \u00e0 Sainte-Menehould le 28 octobre 1800, est un auteur dramatique fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34456459;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles-Georges_Fenouillot_de_Falbaire_de_Quingey>,
        <http://viaf.org/viaf/34456459>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fenouillot_de_Falbières_-_L'Honnête_Criminel_-_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles-Georges_Fenouillot_de_Falbaire_de_Quingey.
doremus_artist:ad0a8a45-6d0b-3e21-b487-083f1f4c6bc0
    dbp:birthPlace dbr:Biarritz;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Maurice Journeau (* 17. November 1898 in Biarritz; \u2020 9. Juni 1999 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Pianist. Journeau nahm ab April 1917 am Ersten Weltkrieg teil und musste daf\u00fcr sein Studium unterbrechen, welches er in den Jahren 1920 bis 1922 an der \u00c9cole normale de musique de Paris und bei Nadia Boulanger, einer franz\u00f6sischen Komponistin, fortsetzte. Nach seiner Eheschlie\u00dfung wohnte Journeau zwischen 1926 und 1936 in Nice, wo er Violin- und Klavierwerke verfasste, die von Gil Graven interpretiert worden sind."@de,
        "Maurice Journeau (17 November 1898 \u2013 9 June 1999) was a French composer born in Biarritz. He composed from 1921 to 1984. He died in Versailles."@en,
        "Maurice Journeau (Biarritz, 7 de noviembre de 1898 \u2014 Versalles, 9 de junio de 1999), fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica, que estuvo activo hasta 1984. Estudi\u00f3 piano durante su infancia y empez\u00f3 a componer ya en su adolescencia. En 1917, fue alistado y particip\u00f3 en la I Guerra Mundial. Cuando la guerra acab\u00f3, se fue a estudiar composici\u00f3n a Par\u00eds. Sus primeras composiciones fueron un Menuet (minueto) y un Valse (vals). Luego Journeau se instal\u00f3 en Niza, donde vivi\u00f3 diez a\u00f1os, entre 1926 y 1936 y compuso ah\u00ed obras para viol\u00edn."@es,
        "Maurice Journeau, n\u00e9 le 17 novembre 1898 \u00e0 Biarritz au Pays basque et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 juin 1999 \u00e0 Versailles, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0416\u0443\u0440\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Maurice Journeau; 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1898, \u0411\u0438\u0430\u0440\u0440\u0438\u0446 \u2014 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1999) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1920-\u0445 \u0433\u0433., \u0441 1936 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441."@ru;
    owl:sameAs viaf:61813065;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Journeau>,
        <http://viaf.org/viaf/61813065>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Journeau.
doremus_artist:ad88a6ed-fc46-3f38-a4f9-14d70989da34
    rdfs:comment
        "Craig Leon (born 7 January 1952) is an American-born record producer, composer and arranger currently living in England. Leon was instrumental in launching the careers of many recording artists including The Ramones and Blondie Active in pop music production from 1974\u20131998, Leon has focused on classical composition, orchestration, arrangement and recording from 1998 to the present. His work appears on many classical recordings with artists including Luciano Pavarotti, Andreas Scholl, Sir James Galway, Joshua Bell, The London Chamber Orchestra, Dresden Staatskapelle Orchestra, Sinfonietta Cracovia, The Royal Philharmonic Orchestra and The London Symphony Orchestra."@en,
        """Craig Leon est un producteur, arrangeur et compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 en 1952. Il a produit une cinquantaine d'albums, de groupes tels que les Ramones, Blondie, Suicide, The Fall. 
* Portail de la musique Portail de la musique"""@fr;
    owl:sameAs viaf:38626613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Craig_Leon>,
        <http://viaf.org/viaf/38626613>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08953c9a-26ff-4dcb-8a72-0b8c265966cb>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Craig_Ab_Rd_2_Nov_2008_v.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Craig_Leon.
doremus_artist:add386b0-94ff-3ccf-9cef-4ed0e99b2451
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Irina Zaricka (ur. 2 maja 1939 w Kijowie; zm. 30 lipca 2001 w Londynie) \u2013 radziecka pianistka pochodzenia ukrai\u0144skiego; laureatka II nagrody na VI Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1960)."@pl,
        "Irina Zaritskaya (May 2, 1939 - July 30, 2001) was a Ukrainian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:12517831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irina_Zaritskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/12517831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irina_Zaritskaya.
doremus_artist:ae15741d-8317-3e6c-8a23-0a3478f8ab42
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Milan,_Italy>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/La_Jolla,_California>;
    rdfs:comment
        "Amelita Galli-Curci (* 18. November 1882 in Mailand; \u2020 26. November 1963 in La Jolla, Kalifornien) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Koloratursopran). Amelita Galli-Curci feierte in ihrer Karriere bedeutende Erfolge an den B\u00fchnen in Europa, S\u00fcd- und Nordamerika. F\u00fcr einige Kritiker z\u00e4hlte sie zu den besten Koloratursopranistinnen und echten Diven ihrer \u00c4ra."@de,
        "Amelita Galli-Curci (18 November 1882 \u2013 26 November 1963) was an Italian coloratura soprano. She was one of the most popular operatic singers of the early 20th century with her gramophone records selling in large numbers."@en,
        "Amelita Galli-Curci (Milan, le 18 novembre 1882 - La Jolla, le 26 novembre 1963) est une soprano italienne, tenue pour la plus belle voix de soprano l\u00e9ger de sa g\u00e9n\u00e9ration, admir\u00e9e pour la puret\u00e9 de son timbre, la perfection de sa colorature et de son registre aigu, et le charme de son legato."@fr,
        "Amelita Galli-Curci (Mil\u00e1n, 18 de noviembre de 1882 \u2013 Chicago, 26 de noviembre de 1963) fue una soprano de coloratura italiana, de las m\u00e1s reputadas del siglo XX. Naci\u00f3 como Amelita Galli en el seno de una familia acomodada milanesa. Sigui\u00f3 estudios de piano en su ciudad natal hasta que fue impulsada al canto por influencia de su abuela. El compositor de \u00f3pera Pietro Mascagni tambi\u00e9n la alent\u00f3 a seguir la carrera oper\u00edstica. Por propia decisi\u00f3n, estudi\u00f3 canto de manera autodidacta, escuchando a otras sopranos, leyendo antiguos m\u00e9todos de canto y practicando ejercicios de piano con la voz."@es,
        "Amelita Galli-Curci (Mil\u00e3o, 18 de Novembro de 1882 \u2014 Chicago, 26 de Novembro de 1963) foi uma soprano leggero de coloratura italiana, considerada uma das melhores do s\u00e9culo XX. Nasceu numa fam\u00edlia de classe m\u00e9dia alta em Mil\u00e3o, onde ela estudou piano na sua juventude. Ela foi inspirada por sua av\u00f3 a cantar. O compositor de \u00f3peras Pietro Mascagni tamb\u00e9m encorajou Galli-Curci na carreira de cantora. Por sua pr\u00f3pria escolha, em grande parte Galli-Curci aprendeu sozinha a cantar, de ouvir outros sopranos, lendo livros antigos e cantando m\u00e9todos, e praticando exerc\u00edcios de piano com sua voz."@pt,
        "Amelita Galli-Curci (ur. 18 listopada 1882 w Mediolanie, zm. 26 listopada 1963 w La Jolla) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa."@pl,
        "\u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0442\u0430 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0438-\u041a\u0443\u0440\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Amelita Galli-Curci, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0410\u043c\u0435\u043b\u0438\u0442\u0430 \u0413\u0430\u043b\u043b\u0438; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1882, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1963, \u041b\u0430-\u0425\u043e\u0439\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30a2\u30e1\u30ea\u30fc\u30bf\u30fb\u30ac\u30ea\uff1d\u30af\u30eb\u30c1\uff08Amelita Galli-Curci\u30011882\u5e7411\u670818\u65e5 \u2013 1963\u5e7411\u670826\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u300220\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u5973\u58f0\u58f0\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e7\u59d3\u306f\u30ac\u30c3\u30ea\uff08Galli\uff09\u3067\u3001\u7d50\u5a5a\u3092\u6a5f\u306b\u4e8c\u91cd\u59d3\u3068\u306a\u308a\u3001\u3053\u308c\u3092\u82b8\u540d\u3068\u3057\u3066\u4f7f\u3044\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amelita_Galli-Curci>,
        <http://viaf.org/viaf/37101766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df255da5-82a8-4a5e-b79c-a07c86bba92c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Galli-Curci,_Amelita,_1882-1963.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amelita_Galli-Curci.
doremus_artist:ae548220-8ea3-3044-b059-c6a9d8c09474
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lansing,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Ola Belle Reed (August 18, 1916 \u2013 August 16, 2002) was an American folk singer, songwriter and banjo player."@en;
    owl:sameAs viaf:161076198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ola_Belle_Reed>,
        <http://viaf.org/viaf/161076198>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88ed54ed-afbc-46c5-939a-f525c65f4faf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ola_Belle_Reed.
doremus_artist:ae94c351-64db-3450-8c2f-f2ee724efb84
    dbp:birthPlace dbr:Sibiu;
    rdfs:comment
        "Iancu Dumitrescu (* 15. Juli 1944 in Sibiu) ist ein rum\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Iancu Dumitrescu (born 15 July 1944) is a Romanian avant-garde composer."@en,
        "Iancu Dumitrescu (n\u00e9 le 15 juillet 1944 \u00e0 Sibiu, Roumanie) est un compositeur de musique spectrale. Il a achev\u00e9 des \u00e9tudes de composition \u00e0 l'Universit\u00e9 de Musique de Bucarest, ayant \u00e9tudi\u00e9 avec Alfred Mendelsohn. Plus tard, il suit des cours de ph\u00e9nom\u00e9nologie et de direction d'orchestre avec Sergiu Celibidache dont il applique les enseignements \u00e0 la composition musicale. Il a fond\u00e9, en 1976, l'Ensemble Hyperion (Hyperion Ensemble, consacr\u00e9 \u00e0 la musique exp\u00e9rimentale. Iancu Dumitrescu est consid\u00e9r\u00e9 l\u2019un des chefs de file du courant spectraliste mondial. \u0152uvres principales Disques compacts"@fr,
        "\u042f\u043d\u043a\u0443 \u0414\u0443\u043c\u0438\u0442\u0440\u0435\u0441\u043a\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Iancu Dumitrescu; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1944 \u0432 \u0421\u0438\u0431\u0438\u0443, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) - \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0421\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438\u0443 \u0427\u0435\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u0430\u043a\u0435. \u0423\u0447\u0451\u0431\u0430 \u0443 \u0427\u0435\u043b\u0438\u0431\u0438\u0434\u0430\u043a\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0414\u0443\u043c\u0438\u0442\u0440\u0435\u0441\u043a\u0443 \u0441 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0435\u0439 \u042d\u0434\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0441\u0435\u0440\u043b\u044f \u0438 \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0430\u043c \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432 \u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438. \u041d\u0430 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0414\u0436\u0430\u0447\u0438\u043d\u0442\u043e \u0428\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u0420\u0430\u0434\u0443\u043b\u0435\u0441\u043a\u0443. \u0412 1976 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c Hyperion. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432 \u042f\u043d\u043a\u0443 \u0414\u0443\u043c\u0438\u0442\u0440\u0435\u0441\u043a\u0443 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439, \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u044c\u044e\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u0441\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u044b."@ru,
        "\u30a4\u30a2\u30f3\u30af\u30fb\u30c9\u30a5\u30df\u30c8\u30ec\u30b9\u30af\uff08Iancu Dumitrescu, 1944\u5e74 - \uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74278779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Iancu_Dumitrescu>,
        <http://viaf.org/viaf/74278779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42d86d89-5a40-41f2-a2f0-57f92b3a06fc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Iancu_Dumitrescu,_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Iancu_Dumitrescu.
doremus_artist:ae97fe0b-ca92-33fd-b7c8-75b345ae629d
owl:sameAs viaf:41953965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41953965>.
doremus_artist:b1bb4a72-1641-360e-a5a6-ee7210fc93d3
    rdfs:comment
        "Edith Day (April 10, 1896 \u2013 May 1, 1971) was an American actress and singer best known for her roles in Edwardian musical comedies and operettas, first on Broadway and then in London's West End."@en;
    owl:sameAs viaf:228385680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Day>,
        <http://viaf.org/viaf/228385680>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Edith_Day_as_Irene.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Day.
doremus_artist:b270d045-4d71-3232-97d3-462a45009e5d
    rdfs:comment
        "Anthony Michaels-Moore (born 8 April 1957) is an English operatic baritone. After beginning studies in singing in 1981 and attending the Royal Scottish Academy of Music and Drama from 1984\u201385, his career has focused on the Italian repertoire throughout Europe where, in addition to the standard repertoire, he has sung the baritone roles of some of the less-known 19th Century Italian operas."@en;
    owl:sameAs viaf:49417315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Michaels-Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/49417315>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42de313f-0bf9-41b4-9901-98218eb69154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Michaels-Moore.
doremus_artist:b2866e55-2fe9-30f1-ab91-38949ee9327b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michael Edward Lonsdale (born 24 May 1931), sometimes billed as Michel Lonsdale, is a French actor who has appeared in over 180 films and television shows. Lonsdale was born in Paris and brought up by a French mother and an English father, initially on the island of Guernsey, then in London in 1935, and later, during World War II, in Casablanca, Morocco. He returned to Paris to study painting in 1947, but was drawn into the world of acting instead, first appearing on stage at the age of 24. On 25 February 2011, he won a C\u00e9sar Award, his first, as a Best Supporting Actor in Of Gods and Men."@en,
        "Michael Lonsdale (* 24. Mai 1931 in Paris; auch Alfred de Turris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Michael Lonsdale (Paris, 24 de maio de 1931) \u00e9 um ator franc\u00eas. Bil\u00edngue, fluente em ingl\u00eas, al\u00e9m de trabalhar em produ\u00e7\u00f5es de seu pa\u00eds por mais de 40 anos, com um total de cerca de 140 filmes na carreira , com diretores como Alain Resnais, Fran\u00e7ois Truffaut e Luis Bu\u00f1uel, \u00e9 tamb\u00e9m solicitado para atuar em produ\u00e7\u00f5es internacionais, sendo mais conhecido por seus pap\u00e9is do detetive Label em O Dia do Chacal (1973), Hugo Drax em 007 contra o Foguete da Morte (1979), o Abade de O Nome da Rosa (1986) e mais recentemente em Munique, de Steven Spielberg, como 'Papa', chefe de um cl\u00e3 de espi\u00f5es e assassinos."@pt,
        "Michael Lonsdale est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 mai 1931 dans le 16e arrondissement de Paris. Principalement connu pour ses r\u00f4les au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma, il a \u00e9galement pr\u00eat\u00e9 sa voix \u00e0 divers projets audiovisuels, comme des dramatiques radiodiffus\u00e9es ou des livres audios."@fr,
        "Michael Lonsdale lub Michel Lonsdale, (ur. 24 maja 1931 w Pary\u017cu) \u2013 francuski aktor teatralny, radiowy i filmowy. Zagra\u0142 w ponad 180 filmach i programach telewizyjnych. Prawdopodobnie, najbardziej znany jest z roli Sir Hugo Draksa z filmu z Jamesem Bondem \u2013 Moonraker, oraz z roli detektywa Lebela w Dniu Szakala. Mia\u0142 tak\u017ce znacz\u0105cy wyst\u0119p w Imieniu r\u00f3\u017cy, w Monachium, w re\u017cyserii Stevena Spielberga oraz w filmie Ludzie Boga. Ma brytyjskie pochodzenie, jest dwuj\u0119zyczny i cz\u0119sto wyst\u0119puje w produkcjach angloj\u0119zycznych."@pl,
        "Michael Lonsdale, conocido tambi\u00e9n como Michel Lonsdale (Par\u00eds, 24 de mayo de 1931), es un actor y pintor franc\u00e9s."@es,
        "Michael Lonsdale, soms vermeld als Michel Lonsdale (Parijs, 24 mei 1931) is een Brits-Franse acteur die in meer dan 180 films, zowel langspeelfilms, middellange films als korte films, heeft meegespeeld."@nl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041b\u043e\u0301\u043d\u0441\u0434\u0435\u0439\u043b (\u0444\u0440. Michael Lonsdale; \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435: \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041b\u043e\u043d\u0441\u0434\u0430\u0301\u043b\u044c, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u041b\u043e\u043d\u0441\u0434\u0430\u0301\u043b\u044c; \u0440. 24 \u043c\u0430\u044f 1931, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0447\u0442\u0435\u0446, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u041b\u043e\u043d\u0441\u0434\u0430\u043b\u044c \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0438 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ed\u30f3\u30ba\u30c7\u30a4\u30eb\uff08Michael Lonsdale, 1931\u5e745\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u30fb\u821e\u53f0\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u7236\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u3001\u6bcd\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u3002 1955\u5e74\u3001\u30aa\u30c7\u30c3\u30c4\u4f5c\u300a\u559d\u91c7\u300bPour le meilleur et pour le pire \u4ecf\u521d\u6f14\u3067\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30ac\u30fc\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u3066\u821e\u53f0\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u3053\u306e\u6642\u306b\u6f14\u51fa\u306e\u30ec\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30eb\u30ed\u30fc\u304cMichael\u3092\u82f1\u8a9e\u767a\u97f3\u3067\u304d\u306a\u304b\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u540d\u306eMichel\u306b\u3059\u308b\u3088\u3046\u8a00\u308f\u308c\u3001\u4ee5\u5f8c\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30ed\u30f3\u30c0\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3002 \u7fcc\u5e74\u3001\u6620\u753b\u754c\u306b\u3082\u9032\u51fa\u3057\u300158\u5e74\u3088\u308a\u30c6\u30ec\u30d3\u6620\u753b\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3002 1974\u5e74\u306b\u306f\u821e\u53f0\u6f14\u51fa\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3002\u307e\u305f\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u306e\u8a9e\u308a\u5f79\u306a\u3069\u3082\u3053\u306a\u3059\u4ed6\u3001\u30e9\u30b8\u30aa\u5287\u3084\u6717\u8aad\u30c6\u30fc\u30d7(CD)\u3082\u591a\u6570\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300e007 \u30e0\u30fc\u30f3\u30ec\u30a4\u30ab\u30fc\u300f\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8a8d\u77e5\u3055\u308c\u305f\u306e\u671f\u306bMichael\u306b\u623b\u3057\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u306eMichel\u8868\u8a18\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u5546\u54c1\u5316\u3055\u308c\u308b\u969b\u3082Michael\u8868\u8a18\u306b\u3059\u308b\u3088\u3046\u6307\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002Michael\u306b\u623b\u3057\u305f\u5f0a\u5bb3\u3068\u3057\u3066\u30df\u30ab\u30a8\u30eb Micha\u00ebl\u3068\u30af\u30ec\u30b8\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3084\u3001\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u306a\u304a\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u306f\u52a9\u6f14\u7537\u512a\u8cde\u306b\u300e\u3068\u307e\u3069\u3044\u300f\uff081995\u5e74\uff09\u3068\u300cLa question humaine\u300d\uff082007\u5e74\uff0f\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30af\u30ed\u30c3\u30c4\u76e3\u7763\uff09\u3067\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3001\u300e\u795e\u3005\u3068\u7537\u305f\u3061\u300f\uff082010\u5e74\uff09\u3067\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u6717\u65af\u4ee3\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMichael Lonsdale\uff0c1931\u5e745\u670824\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5df4\u9ece\uff0c\u4e3a\u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u7537\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117399545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Lonsdale>,
        <http://viaf.org/viaf/117399545>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9ed4922-76af-4f9f-8784-f67c662af6f3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Lonsdale_par_Claude_Truong-Ngoc_avril_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Lonsdale.
doremus_artist:b33afcc7-6b71-3d94-b253-158b9466bd54
    rdfs:comment
        "Antoine Bandieri de Laval, dit Laval, est un danseur et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1688 et mort dans cette ville le 20 octobre 1767."@fr;
    owl:sameAs viaf:107033791;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Bandieri_de_Laval>,
        <http://viaf.org/viaf/107033791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Bandieri_de_Laval.
doremus_artist:b378bf05-3c77-3d95-af13-855b9d84316e
    dbp:birthPlace dbr:Viêt_Nam;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Charden (* 15. Oktober 1942 in H\u1ea3i Ph\u00f2ng, Franz\u00f6sisch-Indochina, als Jacques Puissant; \u2020 29. April 2012) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger und Chansonnier."@de,
        "\u00c9ric Charden (born Jacques Puissant; 15 October 1942 \u2013 29 April 2012) was a French singer and songwriter, most famous for his collaboration with Annie Gautrat alias Stone with whom he formed Stone et Charden. \u00c9ric Charden was born in Ha\u00efphong, Vietnam, during World War II. He is from a French father (who was a port engineer in France and overseas) and a Tibetan mother. He moved to France (Marseille) in 1950 with his mother (his father returned to France in 1954) and graduated with a Baccalaur\u00e9at from HEC Paris in 1960."@en,
        "\u00c9ric Charden, n\u00e9 Jacques Puissant le 15 octobre 1942 \u00e0 Ha\u00efphong en Indochine fran\u00e7aise (actuel Vi\u00eat Nam) et mort le 29 avril 2012 \u00e0 l\u2019h\u00f4pital Saint-Louis \u00e0 Paris, est un auteur-compositeur et chanteur franco-vietnamien."@fr;
    owl:sameAs viaf:44484647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Charden>,
        <http://viaf.org/viaf/44484647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fbc10916-50c1-428a-b4db-cb757015c6b0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_Charden.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Éric_Charden.
doremus_artist:b3bae045-7adb-31de-89cd-51ba0285f606
    dbp:birthPlace dbr:Pudsey;
    rdfs:comment
        "Jeannie Carson (born 23 May 1928) is a retired English-born comedian and actress. She has a star on the Hollywood Walk of Fame."@en,
        "Jeannie Carson (ur. 23 maja 1928) \u2013 angielska aktorka filmowa i telewizyjna."@pl,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jeannie Carson, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0414\u0436\u0438\u043d \u0428\u0430\u0444\u0444\u043b\u0431\u043e\u0442\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jean Shufflebottom ), \u0440\u043e\u0434. 23 \u043c\u0430\u044f 1928) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041f\u0430\u0434\u0441\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440. \u0410\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e \u0441\u044a\u0451\u043c\u043e\u043a \u0432 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0448\u043e\u0443 \u00ab\u042d\u0439, \u0414\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438!\u00bb \u043d\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435 \u00abCBS\u00bb, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0435 \u0441 1956 \u043f\u043e 1958 \u0433\u043e\u0434. \u0412 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b \u043d\u0430 \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b. \u0415\u0451 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1970-\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u044e, \u0443\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u0411\u0438\u0444\u0444\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u0433\u0438\u0440\u043e\u043c, \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:14963128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeannie_Carson>,
        <http://viaf.org/viaf/14963128>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeannie_Carson.
doremus_artist:b40b4fc8-bcf0-3164-9cc4-2820f931efcb
    dbp:birthPlace dbr:Prato;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Cesare Ciardi (* Juni 1818 in Prato; \u2020 1877 in Sankt Petersburg) war ein italienischer Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Cesare Ciardi (28 June 1818 \u2013 13 June 1877) was an Italian flautist and composer."@en,
        "Cesare Ciardi (Florence, 28 juin 1818 \u2013 Strelna, 13 juin 1877) est un fl\u00fbtiste et compositeur italien."@fr,
        "\u0426\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u0427\u0438\u0430\u0301\u0440\u0434\u0438, \u0442\u043e\u0447\u043d\u0435\u0435 \u0427\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u0435 \u0427\u0438\u0430\u0301\u0440\u0434\u0438, \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0438\u0430\u0440\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Cesare Ciardi; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1818, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1877, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:21055087;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Ciardi>,
        <http://viaf.org/viaf/21055087>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cesare_ciardi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesare_Ciardi.
doremus_artist:b48def3d-b032-3a0e-8745-7627bd549ee7
owl:sameAs viaf:116664054; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116664054>.
doremus_artist:b4b4b4e2-322c-3177-815d-3b98cb32a9d4
owl:sameAs viaf:24687494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24687494>.
doremus_artist:b53e9729-affc-3023-8727-6ec41eeb441c
    rdfs:comment
        "Kevin Volans (* 26. Juli 1949 in Pietermaritzburg) ist ein irischer Komponist s\u00fcdafrikanischer Herkunft. In seinem Werk reflektiert er in der Haltung der neuen Einfachheit Einfl\u00fcsse traditioneller afrikanischer Musik und des Minimalismus."@de,
        "Kevin Volans (Pietermaritzburg, 6 juillet 1949) est un compositeur sud-africain, associ\u00e9 avec le mouvement post-minimaliste de composition contemporaine et une figure cl\u00e9 de l'\u00c9cole de Cologne."@fr,
        "Kevin Volans (Pietermaritzburg, 6 juli 1949) is een Zuid-Afrikaans-Ierse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Kevin Volans is a composer associated with the post-minimalist movement in contemporary composition, and a key figure in the Cologne School (, 27\u201328)."@en,
        "\u041a\u0435\u0432\u0438\u043d \u0412\u043e\u043b\u0430\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kevin Volans; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1949, \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u043c\u0430\u0440\u0438\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b1\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30f4\u30a9\u30e9\u30f3\u30ba\uff08Kevin Volans, 1949\u5e747\u67086\u65e5 \u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30de\u30ea\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0 - \uff09\u306f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30dd\u30b9\u30c8\u30df\u30cb\u30de\u30ea\u30ba\u30e0\u97f3\u697d\u306b\u95a2\u4fc2\u3057\u305f\u4f5c\u98a8\u3092\u63a1\u308b\u3002 1972\u5e74\u306b\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30d6\u30eb\u30b0\u306e\u30a6\u30a3\u30c8\u30ef\u30fc\u30c6\u30eb\u30b9\u30e9\u30f3\u30c8\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30a2\u30d0\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u30021973\u5e74\u304b\u30891981\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30eb\u30f3\u306b\u4f4f\u307f\u3001\u540c\u5730\u306e\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306e\u8b1b\u7fa9\u3067\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u3053\u306e\u9593\u306b\u3001\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30c4\u30a3\u30de\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30af\u30e9\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30ed\u30a6\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u300c\u65b0\u3057\u3044\u5358\u7d14\u6027\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u97f3\u697d\u904b\u52d5\u306b\u95a2\u4fc2\u3057\u3001\u5f8c\u306b\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30df\u30cb\u30de\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u3053\u306e\u904b\u52d5\u306f\u30011970\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u754c\u306b\u898b\u3089\u308c\u305f\u3001\u8907\u96d1\u602a\u7570\u3067\u5927\u3052\u3055\u306a\u97f3\u697d\u3078\u306e\u53cd\u52d5\u3067\u3042\u308a\u3001\u660e\u3089\u304b\u306b\u6df1\u3044\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a9\u30e9\u30f3\u30ba\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30ce\u30b9\u30fb\u30af\u30a1\u30eb\u30c6\u30c3\u30c8\u306b\u6570\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u308f\u3051\u3066\u3082\u300c\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30de\u30f3\u30fb\u30b9\u30ea\u30fc\u30d7\u30b9\u300d\u3001\u300c\u30cf\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30b0 - \u30ae\u30e3\u30b6\u30ea\u30f3\u30b0\u300d\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c8\u756a\u300c\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30a6\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30b8\u30f3\u30b0\u300d\u304c\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u307e\u3067\u552f\u4e00\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u98a8\u306e\u9774\u3092\u5c65\u3044\u305f\u7537 The Man with Footsoles of Wind \u300d\u306f\u30011993\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u307b\u304b\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12497088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kevin_Volans>,
        <http://viaf.org/viaf/12497088>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kevin_Volans_(comp)_2015_(Annamarie_Ursula)_P1200477.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kevin_Volans.
doremus_artist:b5eed6f6-669e-3512-9b9d-d536d1f16f9d
owl:sameAs viaf:22317898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22317898>.
doremus_artist:b6135c7a-e7d5-3c6c-80b2-4a3b2de38660
    rdfs:comment
        "Paul Plishka (*28 de agosto de 1941, Old Forge, Pensilvania) es un bajo cantante de \u00f3pera estadounidense de origen ucraniano Plishka es hijo de inmigrantes ucranianos. Estudi\u00f3 en el Montclair State College con Armen Boyajian (tambi\u00e9n el pedagogo de Marisa Galvany y Samuel Ramey), e hizo su debut oper\u00edstico con la Opera L\u00edrica de Paterson, en 1961. Plishka hizo su debut oficial con el Metropolitan Opera House en Nueva York como el Monje, en La Gioconda, en 1967. Plishka sigue llevando a cabo su trabajo y es un habitual en la Metropolitan Opera House en Nueva York."@es,
        "Paul Plishka (born August 28, 1941) is an American operatic bass."@en;
    owl:sameAs viaf:114452566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Plishka>,
        <http://viaf.org/viaf/114452566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ca44d9b-a741-44df-819c-ce1ae83840ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Plishka.
doremus_artist:b61d396c-44bd-3e4f-af34-f2924e722afc
owl:sameAs viaf:61732903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61732903>.
doremus_artist:b75f3ff6-2519-33c7-98b3-294493b1a244
    dbp:birthPlace dbr:Locarno;
    rdfs:comment
        "Francesco Piemontesi (* 7. Juli 1983 in Locarno) ist ein Schweizer Pianist."@de,
        "Francesco Piemontesi (Locarno, 7 de julio de 1983) es un pianista suizo que reside actualmente en Berl\u00edn."@es,
        "Francesco Piemontesi (Locarno, 7 juli 1983) is een Zwitsers pianist."@nl,
        "Francesco Piemontesi (ur. 1983 w Locarno) \u2013 szwajcarski pianista."@pl,
        "Francesco Piemontesi is a Swiss pianist."@en,
        "Francesco Piemontesi, n\u00e9 le 7 juillet 1983 \u00e0 Locarno, est un pianiste suisse."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d4\u30a8\u30e2\u30f3\u30c6\u30fc\u30b8 \uff08Francesco Piemontesi\u30011983\u5e74 7\u6708 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30ab\u30eb\u30ce\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u897f\u65af\u79d1\u00b7\u76ae\u8499\u6cf0\u897f\uff08Francesco Piemontesi\uff0c1983\u5e74\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u745e\u58eb\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29363551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Piemontesi>,
        <http://viaf.org/viaf/29363551>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Piemontesi.
doremus_artist:b78b89a7-23bd-3df7-a58b-0f77a511b119
owl:sameAs viaf:56655377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56655377>.
doremus_artist:b97f12db-7ae6-3deb-aa6c-42319a971be3
owl:sameAs viaf:61733947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61733947>.
doremus_artist:b9835357-ed1e-3b1e-a4ba-442d8926304f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Adolphus Cunningham Hailstork III (* 17. April 1941 in Rochester/New York) ist ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Hailstork wuchs in Albany auf, wo er im Kirchenchor sang, Violin-, Klavier- und Orgelunterricht hatte. Ab 1959 studierte er an der Howard University bei Mark Fax und Warner Lawson. Er setzte seine Ausbildung an der Manhattan School of Music bei Ludmila Uleha, Nicholas Flagello, Vittorio Giannini und David Diamond fort. Von 1966 bis 1968 diente er bei den U. S. Armed Forces in Deutschland."@de,
        "Adolphus Hailstork (born Adolphus Cunningham Hailstork III, Rochester, New York, April 17, 1941) is an American composer and educator. He grew up in Albany, New York, where he studied violin, piano, organ, and voice. Hailstork received a BA from Howard University, master's degree from the Manhattan School of Music and a doctorate in music composition from Michigan State University in 1971, studying with H. Owen Reed. His other composition instructors include Mark Fax, Vittorio Giannini, David Diamond, and Nadia Boulanger."@en,
        "Adolphus Hailstork (de son vrai nom Adolphus Cunningham Hailstork III), n\u00e9 \u00e0 Rochester, New York, 17 avril 1941) est un compositeur de musique classique am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:15192507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolphus_Hailstork>,
        <http://viaf.org/viaf/15192507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolphus_Hailstork.
doremus_artist:b9afa909-cc0a-3a47-a850-1f320c5ac6fd
owl:sameAs viaf:27248158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27248158>.
doremus_artist:b9f8b9b5-4467-396a-9f2d-81fda94220ee
owl:sameAs viaf:54340883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54340883>.
doremus_artist:ba1fa1ae-dad5-33c3-a52a-8b32d5dc5a92
owl:sameAs viaf:115254246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115254246>.
doremus_artist:ba656b39-eba2-391a-8ddf-2a7329a5aaec
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Peter Kingsbery (born December 2, 1952 in Phoenix, Arizona) is an American singer songwriter who cofounded the band Cock Robin in the 1980s. He grew up in Austin (Texas) where he studied classical music. He moved to Nashville (Tennessee) where he began his career as a musician (he accompanied Brenda Lee on piano on a few tours) and then to Los Angeles at the end of the '70s where he began a career as a singer/songwriter. He composed a few songs for Smokey Robinson, and one of his compositions, Pilot Error, sung by Stephanie Mills, got some success in the dance charts in 1983. At the beginning of the '80s, he founded the group Cock Robin with Anna LaCazio, Clive Wright and Lou Molino III which enjoyed great success in Western Europe mainly. Failing to break their native country with a first"@en,
        "Peter Kingsbery es un cantautor estadounidense que fue uno de los que fundaron la banda Cock Robin en los 1980s. Despu\u00e9s de que la banda se rompiera cerca de los 1990s, continu\u00f3 su carrera en solitario, lanzando cuatro \u00e1lbumes durante esta d\u00e9cada."@es,
        "Peter Kingsbery, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1952 \u00e0 Phoenix (Arizona), est un auteur compositeur interpr\u00e8te am\u00e9ricain, \u00e9galement pianiste, clavi\u00e9riste et guitariste. Il a cocr\u00e9\u00e9 le groupe Cock Robin au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, et lorsque celui-ci s'est s\u00e9par\u00e9, a poursuivi une carri\u00e8re solo. Depuis 2006 et la reformation du groupe, il met \u00e0 nouveau ses talents d'auteur-compositeur, chanteur et musicien au service de Cock Robin."@fr;
    owl:sameAs viaf:24792424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Kingsbery>,
        <http://viaf.org/viaf/24792424>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e5bf0797-cbb0-4a01-b2cd-dadf80353705>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Kingsbery.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Kingsbery.
doremus_artist:ba718d1e-dd40-3654-a477-a71a6a7cf1fa
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Vilmos Szabadi, (born 1959) is a Hungarian violinist.He is the double prize winner (1999, 2002) of the prestigious MIDEM Festival in Cannes, FRANCE. \u201cPRIMA\u201d, HUNGAROTON PRIZE, Liszt prized artist.Professor of the Academy of music, Budapest. Szabadi studied under Professor Ferenc Hal\u00e1sz at the Franz Liszt Academy of Music in Budapest where on receiving his diploma, he became the youngest-ever member to join the teaching staff. Then he studied, after graduation, with S\u00e1ndor V\u00e9gh, Ruggiero Ricci and Lor\u00e1nt Fenyves. In 1982 he won first prize (with special mention) in the Hungarian Radio Violin Competition and the following year in the Jen\u0151 Hubay competition in Budapest. In 1985 Szabadi was awarded 3rd prize at the international Jean Sibelius Violin Competition in Finland where he has since be"@en,
        "\u0412\u0438\u043b\u043c\u043e\u0448 \u0421\u0430\u0431\u0430\u0434\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Szabadi Vilmos; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1959) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442\u0435 (1983), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0425\u0430\u043b\u0430\u0441\u0430. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440\u0430 \u0412\u0435\u0433\u0430 \u0438 \u0420\u0443\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e \u0420\u0438\u0447\u0447\u0438. \u0412 1982 \u0438 1983 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u0432 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:17414027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vilmos_Szabadi>,
        <http://viaf.org/viaf/17414027>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vilmos_Szabadi.
doremus_artist:bb3aa395-eb4b-3fcf-a730-6bd69ba0d5e1
owl:sameAs viaf:186000372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186000372>.
doremus_artist:bb3cccc4-688f-3146-be09-e41dd84f2e70
owl:sameAs viaf:14573176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14573176>.
doremus_artist:bb916e98-db96-3743-976d-458189568b01
owl:sameAs viaf:39589143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39589143>.
doremus_artist:bb9368a1-d568-3a59-a53e-9204f533bc57
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jeffreys. Garland Jeffreys, n\u00e9 le 29 juin 1943 \u00e0 Brooklyn, quartier de New York, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et musicien afro-am\u00e9ricain. Garland Jeffreys est dipl\u00f4m\u00e9 de l'\u00e9cole des arts de l'universit\u00e9 de Syracuse o\u00f9 il rencontre Lou Reed avant la formation du Velvet Underground. En 1966, il joue dans des bo\u00eetes de nuit de Manhattan. Grinder's Switch, le groupe qu'il fonde en 1969, sort un album unique avant la s\u00e9paration de ses membres en 1970. Garland Jeffreys enregistre son premier album solo, Garland Jeffreys, chez Atlantic Records en 1973."@fr,
        "Cresciuto a Sheepshead Bay e di origine per met\u00e0 afroamerica e met\u00e0 portoricana, nella sua lunga carriera ha interpretato vari generi musicali, dal rock al soul al reggae e al blues."@it,
        "Garland Jeffreys (* 3. Juli 1943 in Brooklyn, New York) ist ein US-amerikanischer Pop-Rock-S\u00e4nger, der stilistisch genre\u00fcbergreifend zwischen Ska, Reggae, Soul, Funk oder Rock arbeitet. Bekannt wurde er international vor allem durch die Single Matador, die 1980 in vielen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern ein gro\u00dfer Hit war, beispielsweise in Deutschland f\u00fcr sieben Wochen Platz 2 der Verkaufscharts belegte. Ein weiterer Top-20-Hit gelang ihm erst 12 Jahre sp\u00e4ter, als er mit der Single Hail Hail Rock\u2019n\u2019Roll Platz 12 der deutschen Charts erreichte."@de,
        "Garland Jeffreys (Brooklyn, New York, 29 juni 1943) is een Amerikaans singer-songwriter. Jeffreys studeerde aan Syrace University in Syracuse (New York) en trad daarna op in nachtclubs in de stad New York. In 1969 vormde hij de groep Ginder's Switch. Ze namen een album op voor dat ze in 1970 uit elkaar gingen. In 1973 kwam zijn eerste soloalbum uit, Garland Jeffreys., op Atlantic Records. Rond dezelfde tijd bracht Atlantic ook een singeltje uit van Jeffreys, genaamd Wild in the Streets, dat niet op zijn LP stond."@nl,
        "Garland Jeffreys (born July 3, 1943, Brooklyn, New York) is an American, singer and songwriter, traversing the musical genres of rock and roll, reggae, blues and soul."@en;
    owl:sameAs viaf:76505544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Garland_Jeffreys>,
        <http://viaf.org/viaf/76505544>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6123044a-f551-4c68-8d28-64c40035172c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Garland-jeffreys-1338111867.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Garland_Jeffreys.
doremus_artist:bbadc404-07ca-3b23-baf8-2d035d6607b7
owl:sameAs viaf:80861309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80861309>.
doremus_artist:bc207dcc-395a-3060-8b74-574296c8ebce
owl:sameAs viaf:4055542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4055542>.
doremus_artist:bcfb1281-a353-336c-992f-4c5e11d7864a
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bethlehem,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Johann Friedrich Peter (John Frederick Peter) (* 19. Mai 1746 in Heerendijk; \u2020 13. Juli 1813 in Bethlehem) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Johann Friedrich Peter (sometimes John Frederick Peter) (born Heerendijk, May 19, 1746 - died Bethlehem, Pennsylvania, July 13, 1813) was an American composer of German origin. Peter was educated in Holland and Germany before coming to America with his brother Simon in 1770. He began to compose music for the church shortly after his arrival in American and for a time served as an organist and violinist in the Moravian congregations of Nazareth, Bethlehem and Lititz in Pennsylvania before eventually going to Salem, North Carolina in 1780 in the same capacity."@en,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Friedrich Peter, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0433\u043b. John Frederick Peter; 19 \u043c\u0430\u044f 1746, \u042d\u0439\u0441\u0441\u0435\u043b\u0441\u0442\u0435\u0439\u043d, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b \u2014 13 \u0438\u044e\u043b\u044f 1813, \u0411\u0435\u0442\u043b\u0435\u0445\u0435\u043c, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044f \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0433\u0438\u043c\u043d\u044b \u0438 \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u041f\u0441\u0430\u043b\u043e\u043c \u0440\u0430\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Psalm of Joy), \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 1783 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0414\u043d\u044f \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0423\u0438\u043d\u0441\u0442\u043e\u043d-\u0421\u0435\u0439\u043b\u0435\u043c. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043a \u0447\u0438\u0441\u043b\u0443 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:19873733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Friedrich_Peter>,
        <http://viaf.org/viaf/19873733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be9dee04-a1f1-4421-bed5-67a009c1a191>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Friedrich_Peter.
doremus_artist:bf2dec9d-ce1f-39bd-8814-d8d101eef9f0
owl:sameAs viaf:34650092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650092>.
doremus_artist:bf77d24d-78b7-3c05-9d7e-685318ad4fea
owl:sameAs viaf:79788143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79788143>.
doremus_artist:c17c8f42-044c-323b-b78b-26359b673536
    dbp:birthPlace dbr:Chioggia;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Nato a Chioggia da nobile famiglia, si trasfer\u00ec a Roma dove visse sin dal 1574. Fu maestro di cappella a Santa Maria Maggiore dal 1591 al 1621 e sembra che abbia svolto lo stesso incarico a S. Marcello al Corso. Lavor\u00f2 anche come musicista per l'Oratorio del Crocifisso in numerose occasioni tra il 1595 e il 1618. Nel 1594 divenne cittadino romano. Mor\u00ec a Roma, ricco e famoso, il 16 novembre 1628 e fu sepolto a S. Maria Maggiore."@it,
        "Paolo Quagliati (* um 1555 in Chioggia; \u2020 16. November 1628 in Rom) war ein italienischer Komponist und Organist in Rom."@de,
        "Paolo Quagliati (c. 1555 \u2013 16 November 1628) was an Italian composer of the early Baroque era and a member of the Roman School of composers. He was a transitional figure between the late Renaissance style and the earliest Baroque and was one of the first to write solo madrigals in the conservative musical center of Rome."@en,
        "Paolo Quagliati (c. 1555 \u2013 16 de noviembre de 1628) fue un compositor italiano del Barroco temprano, miembro de la escuela de Roma. Fue una figura de transici\u00f3n entre la m\u00fasica del Renacimiento tard\u00edo y los comienzos del barroco, y uno de los primeros en escribir madrigales solistas en el conservador centro musical romano."@es,
        "Paolo Quagliati, n\u00e9 vers 1555 \u00e0 Chioggia en V\u00e9n\u00e9tie et mort le 16 novembre 1628 \u00e0 Rome, est un compositeur et organiste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:66653802;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Quagliati>,
        <http://viaf.org/viaf/66653802>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab900873-d3ab-4b7b-9635-27deba1e4289>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paolo_Quagliati_after_Ottavio_Leoni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Quagliati.
doremus_artist:c26f9f1c-92ac-38e2-85ce-5bc4c2251d9a
owl:sameAs viaf:14983104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983104>.
doremus_artist:c3b7b3ea-433d-377b-80ec-6237bb3d5602
owl:sameAs viaf:258508645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/258508645>.
doremus_artist:c4e222b3-a5c3-38c4-9bc2-d709675c1369
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bibb_County,_Georgia>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jenkins. Johnny Edward Jenkins est un guitariste am\u00e9ricain de blues n\u00e9 le 5 mars 1939 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 juin 2006. Johnny Jenkins \u00e9tait un guitariste gaucher tr\u00e8s renomm\u00e9. Il a permis le lancement de la carri\u00e8re d'Otis Redding, et a beaucoup influenc\u00e9 Jimi Hendrix.En 1970, il a enregistr\u00e9 un disque estim\u00e9, Ton-ton Macoute !, avec l'aide notamment du guitariste Duane Allman. Cet album de reprises est n\u00e9anmoins tr\u00e8s homog\u00e8ne et distille une musique entre blues et funk. Son manager \u00e9tait Phil Walden."@fr,
        "Johnny Edward Jenkins (March 5, 1939 \u2013 June 26, 2006) was an American left-handed blues guitarist, who helped launch the career of Otis Redding. His flamboyant style of guitar playing also influenced Jimi Hendrix."@en,
        "Johnny Jenkins. (Swift Creek, Georgia, 5 de marzo de 1939 - 26 de junio de 2006). Cantante y guitarrista estadounidense. Jenkins estuvo muy vinculado desde joven a Otis Redding con quien hizo trabajos diversos con los Pinnetoppers. En 1962, Otis y Jenkins acudieron a una prueba juntos de la que saldr\u00eda These arms of mind, una balada en la que Jenkins destac\u00f3 su personalidad propia como guitarrista. Sin embargo, la carrera de ambos juntos no se materializ\u00f3 y mantuvieron una distancia, incluso odio, el uno por el otro. Mientras que Otis alcanzaba el \u00e9xito, Jenkins hab\u00eda de pelear cada actuaci\u00f3n que consegu\u00eda. Se hab\u00eda encontrado tambi\u00e9n con Jimi Hendrix, con quien tampoco termin\u00f3 de congeniar aunque muchos recursos de \u00e9ste estaban tomados de Jenkins. Grab\u00f3 algunos trabajos en solitario desta"@es;
    owl:sameAs viaf:230029443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Jenkins>,
        <http://viaf.org/viaf/230029443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b22d0d4f-4cc7-4130-ae0d-2538fafdd130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Jenkins.
doremus_artist:c57ae347-316e-34c5-b1d4-e7396778e9dc
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Franco Caracciolo (29 March 1920 \u2013 28 September 1999) was an Italian conductor."@en,
        "Si diplom\u00f2 in Composizione e Pianoforte presso il Conservatorio San Pietro a Majella di Napoli e si perfezion\u00f2 in Direzione d\u2019orchestra presso l'Accademia di Santa Cecilia sotto la guida di Bernardino Molinari. Accademico di Santa Cecilia e delle Filarmoniche di Roma e di Bologna, fu anche docente di Direzione d'orchestra presso il Conservatorio di Napoli ed di Milano, fra i suoi allievi spicca il nome di Riccardo Chailly. La morte lo colse a Napoli, sua citt\u00e0 d'adozione, il 28 settembre 1999."@it,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30ab\u30e9\u30c3\u30c1\u30aa\u30fc\u30ed\uff08Franco Caracciolo, 1920\u5e743\u670829\u65e5 - 1999\u5e749\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d0\u30fc\u30ea\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30a8\u30fb\u30de\u30b8\u30a8\u30fc\u30e9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u30fb\u30e2\u30ea\u30ca\u30fc\u30ea\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5185\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3042\u3068\u30011949\u5e74\u304b\u3089\u30ca\u30dd\u30ea\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011964\u5e74\u304b\u3089\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021971\u5e74\u306b\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u623b\u308a\u30011987\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u305d\u3053\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002 \u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17419633;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Caracciolo>,
        <http://viaf.org/viaf/17419633>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franco_Caracciolo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Caracciolo.
doremus_artist:c6107a55-f7e3-3436-802e-9ff4d0d648cb
    rdfs:comment
        "Enrique Kicho D\u00edaz (Buenos Aires, 21 January 1918 \u2013 5 October 1992) was an Argentine double bass tango musician who played in various ensembles including An\u00edbal Troilo\u2019s orquesta t\u00edpica, Astor Piazzolla\u2019s first Quinteto and Conjunto 9 and finally Sexteto Major."@en,
        "Enrique Kicho D\u00edaz (Buenos Aires, 21 de enero de 1918 \u2013 5 de octubre de 1992) fue un contrabajista y bandoneonista argentino de tango. Empez\u00f3 su carrera musical como bandoneonista.Lleg\u00f3 a participar en la orquesta de Juan de Dios Filiberto.Sus comienzos como contrabajista se dieron en el conjunto de Anselmo Aieta. En 1962 y 1963 integr\u00f3 el Quinteto Real, junto a Horacio Salg\u00e1n, Ubaldo de L\u00edo, Enrique Mario Francini y Pedro Laurenz y particip\u00f3 ocasionalmente en la orquesta de Mariano Mores."@es;
    owl:sameAs viaf:10058420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kicho_D\u00edaz>,
        <http://viaf.org/viaf/10058420>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kicho_Díaz.
doremus_artist:c611cc8b-d3c9-3c61-9927-a8bce0d5bb5d
owl:sameAs viaf:44510154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510154>.
doremus_artist:c6567915-5651-3439-b862-97d765d653a3
    rdfs:comment
        "Kimmo Pohjoinen (n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1964 \u00e0 Viiala) est un accord\u00e9oniste finlandais qui a r\u00e9volutionn\u00e9 la pratique de l'accord\u00e9on avec ses accord\u00e9ons modifi\u00e9s et \u00e9lectrifi\u00e9s. Il a su \u00ab s\u2019aventurer vers une fusion in\u00e9dite entre trad, \u00e9lectro, jazz et rock \u00bb et \u00ab s\u2019est impos\u00e9 comme un ovni essentiel au royaume des musiques exp\u00e9rimentales, ensauvageant son folklore \u00e0 moins que cela ne soit le contraire. \u00bb"@fr,
        "Kimmo Pohjonen (* 16. August 1964 in Viiala) ist ein finnischer Akkordeon-Virtuose. Sein musikalisches Repertoire umfasst die Bandbreite unterschiedlicher Stilrichtungen wie Volksmusik, Klassik, Rock und Improvisation. Pohjonen studierte Klassische Musik in Helsinki, experimentierte aber stets mit neuen Klangformen und der Verbindung so unterschiedlicher Stile wie Folk und Techno. Mit der Band Ottopasuuna verschmolz er unter anderem Elemente traditioneller finnischer Volksmusik mit US-amerikanischem Bluegrass."@de,
        "Kimmo Pohjonen (16 augustus, 1964) is een Finse accordeonspeler. Pohjonen maakt gebruik van accordeon, stemmen, effecten, surround sound en een lichtshow om bijzondere concertervaringen te cre\u00ebren. Zijn muzikale repertoire omvat een veelheid aan muziekstijlen, waaronder folk, dance, klassieke muziek en rock. Zijn studies aan de vooruitstrevende en innovatieve folkafdeling van de Sibeliusacademie in Helsinki waren van doorslaggevend belang in zijn ontwikkeling tot de creatief veelzijdige musicus en artiest die hij heden ten dage is."@nl,
        "Kimmo Pohjonen (16 de agosto, 1964) es un acordeonista finland\u00e9s conocido por su trabajo experimental y avant garde con instrumentos personalizados y modificados. Ha publicado nueve \u00e1lbumes y realizado extensas giras en Europa, as\u00ed como presentaciones en Jap\u00f3n y Norteam\u00e9rica. Realiza grabaciones y presentaciones como solista adem\u00e1s de colaborar con otros m\u00fasicos y artistas, incluyendo Kronos Quartet, el percusionista Pat Mastelotto y el guitarrista Trey Gunn de King Crimson."@es,
        "Kimmo Pohjonen (born August 16, 1964) is a Finnish accordionist who is known for his avant garde and experimental work with his custom-made electrified and modified instrument. He has released nine albums of his work and has toured Europe extensively, as well as performances in Japan and some in North America. He records and performs both solo and in collaboration with musicians and other artists, including the Kronos Quartet, and percussionist Pat Mastelotto and guitarist Trey Gunn of King Crimson."@en,
        "\u041a\u0438\u0301\u043c\u043c\u043e \u041f\u043e\u0301\u0445\u044c\u043e\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Kimmo Pohjonen, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1964, \u0412\u0438\u0438\u0430\u043b\u0430, \u041f\u0438\u0440\u043a\u0430\u043d\u043c\u0430\u0430, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u0432\u044b\u0448\u0435 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0440\u043e\u043a, \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434, \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0443. \u041c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434-\u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:85828218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kimmo_Pohjonen>,
        <http://viaf.org/viaf/85828218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a769035-7a50-45ad-aa21-471852f635a7>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Kimmo_solo_3867.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kimmo_Pohjonen.
doremus_artist:c6fc52ea-0cf6-3f05-9ded-413005536b31
    dbp:birthPlace dbr:Trier;
    rdfs:comment
        "Franz Grundheber (* 27. September 1937 in Trier) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton). Der Titel Kammers\u00e4nger wurde ihm sowohl in \u00d6sterreich verliehen als auch in Hamburg anl\u00e4sslich seiner zwanzigj\u00e4hrigen Zugeh\u00f6rigkeit zur dortigen Staatsoper 1986."@de,
        "Franz Grundheber (born 27 September 1937) is a German operatic baritone. At the Hamburg State Opera, he performed over 150 roles from 1966. His voice is flexible enough to sing Italian opera as well as Wagner parts and contemporary opera; he is a stage presence in acting and singing. He has performed at major international opera houses and is known for his performance of the title role of Alban Berg's Wozzeck, filmed for DVD in 1994 in a production staged by Patrice Ch\u00e9reau."@en;
    owl:sameAs viaf:76504921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Grundheber>,
        <http://viaf.org/viaf/76504921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3eae5be7-f159-40e2-973d-95c94335d277>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ariadne_auf_Naxos_at_Hamburgische_Staatsoper_2012_-_Photo_No_144_by_Monika_Rittershaus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Grundheber.
doremus_artist:c71260d0-0e4c-34cc-99a6-66507f3ded38
owl:sameAs viaf:79943773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79943773>.
doremus_artist:c77184da-8320-3951-8836-785959e49b31
    rdfs:comment
        "Loulou Bl\u00e8ze-Pascau dit Jean-Louis Bl\u00e8ze, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1927 \u00e0 Aureilhan (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) et mort le 24 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine), est un humoriste fran\u00e7ais de la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle.\u2191 \u00ab L'humoriste Jean-Louis Bl\u00e8ze est mort \u00bb, Le Monde,\u200e 29 d\u00e9cembre 2012 (lire en ligne)"@fr;
    owl:sameAs viaf:66733055;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Bl\u00e8ze>,
        <http://viaf.org/viaf/66733055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Blèze.
doremus_artist:c7c20afc-20d3-3185-826d-d0b2749fe860
owl:sameAs viaf:240019939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/240019939>.
doremus_artist:c8058849-5cb1-3ab0-a89f-9c6c5af07139
owl:sameAs viaf:71718420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71718420>.
doremus_artist:c83bc603-0d48-3a4d-88c3-2b872df635cb
    dbp:birthPlace dbr:Herisau;
    rdfs:comment
        "Paul Giger (* 1952 in Herisau) ist ein Schweizer Violinist und Komponist."@de,
        "Paul Giger (Herisau, 1952) is een Zwitserse violist en componist. Al op zijn achtste kreeg hij zijn eerste vioollessen. In 1970 en 1971 trok hij als straatmuzikant door Azi\u00eb. Eenmaal terug in Europa rondde hij zijn studies af aan de Conservatoria in Winterthur en Bern. In 1976 haalde hij zijn docentendiploma, in 1980 zijn solodiploma. Van 1980 tot 1983 was hij concertmeester in het Sankt Gallen Symfonie Orkest, daarna trad hij als freelance violist en componist op. Vanaf 1992 componeert hij ook (voornamelijk voor de viool) binnen de genres van de klassieke muziek."@nl,
        "Paul Giger (born 1952 in Herisau, Switzerland), is a Swiss violinist and composer. He plays contemporary classical music, jazz, and free improvised music, and specializes in extended techniques. He has released six CDs on the ECM label and collaborated with the Hilliard Ensemble, Jan Garbarek, Pierre Favre and Marie-Louise D\u00e4hler."@en,
        "Paul Giger, n\u00e9 en 1952 \u00e0 Herisau en Suisse, est un compositeur et violoniste suisse de musique contemporaine et de jazz."@fr,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30ae\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Paul Giger, 1952\u5e74 \u30d8\u30ea\u30b6\u30a6 - \uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30a4\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a3\u30bc\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001Extended technique\uff08\u8d85\u6280\u8853\u3001en:Extended technique\uff09\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3059\u308b\u3002 \u30ae\u30fc\u30ac\u30fc\u306fECM\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u304b\u30896\u679a\u306eCD\u3092\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3057\u3001\u30d2\u30ea\u30e4\u30fc\u30c9\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30d0\u30ec\u30af\uff08en:Jan Garbarek\uff09\u3001\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30d0\u30fc\uff08en:Peter Faber\uff09\u3001\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30c7\u30fc\u30e9\u30fc\uff08Marie-Louise D\u00e4hler\uff09\u3068\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30c8\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117210652;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Giger>,
        <http://viaf.org/viaf/117210652>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c1611e7-0e70-4355-be5f-c37388f96c93>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Giger.
doremus_artist:c8a6ca3d-d084-361d-921a-453e26554438
owl:sameAs viaf:49315485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49315485>.
doremus_artist:c8f33b68-0057-345e-a572-f2d56f760627
owl:sameAs viaf:132764741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/132764741>.
doremus_artist:c9507374-63d4-3e0b-aace-904efd161e0e
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Ariane Mnouchkine (* 3. M\u00e4rz 1939 in Boulogne-Billancourt) ist eine franz\u00f6sische Theater- und Filmregisseurin, Theaterleiterin und Autorin."@de,
        "Ariane Mnouchkine (Boulogne-sur-Seine, 3 de mar\u00e7o de 1939) \u00e9 diretora de teatro e cinema francesa, de renome mundial, fundadora do Th\u00e9\u00e2tre du Soleil em Paris (1964), coletivo teatral que se instala na Cartoucherie de Vincennes em 1970. Uma diretora ligada principalmente ao teatro de vanguarda, sua vitoriosa trajet\u00f3ria representa um marco na entrada da mulher num mercado de trabalho majoritariamente masculino."@pt,
        "Ariane Mnouchkine (born 3 March 1939) is a French stage director. She founded the Parisian avant-garde stage ensemble Th\u00e9\u00e2tre du Soleil in 1964. She has written and directed 1789 (1974) and Moli\u00e8re (1978), and in 1989, she directed La Nuit Miraculeuse. She holds a Chair of Artistic Creation at the Coll\u00e8ge de France, an Honorary Degree in Performing Arts from the University of Rome III, awarded in 2005 Roma Tre University website, uniroma3.it; accessed 18 January 2016.(Italian) and an Honorary Doctor of Letters from Oxford University, awarded 18 June 2008."@en,
        "Ariane Mnouchkine (ur. 3 marca 1939 w Boulogne-Billancourt) \u2013 francuska re\u017cyserka teatralna i filmowa oraz scenarzystka. Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielka paryskiego Th\u00e9\u00e2tre du Soleil. Pochodzi z rodziny zwi\u0105zanej ze \u015brodowiskiem filmowym. Jej ojciec, Alexandre Mnouchkine, Rosjanin z pochodzenia by\u0142 producentem filmowym a dziadek, Nicholas Hannen, aktorem teatralnym. Kolejnym sukcesem okaza\u0142 si\u0119 film 1789, traktuj\u0105cy o rewolucji francuskiej. Re\u017cyserka sw\u00f3j sukces opar\u0142a na udanym po\u0142\u0105czeniu formy teatralnej ze sztuk\u0105 filmow\u0105. 18 czerwca 2008 otrzyma\u0142a doktorat honoris causa Uniwersytetu Oksfordzkiego."@pl,
        "Ariane Mnouchkine, n\u00e9e le 3 mars 1939 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et animatrice de la troupe qu'elle a fond\u00e9e en 1964, le Th\u00e9\u00e2tre du Soleil. Elle est \u00e9galement sc\u00e9nariste et r\u00e9alisatrice de films. Elle r\u00e9side \u00e0 Montrouge (Hauts-de-Seine)."@fr,
        "\u0410\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d\u0430 \u041c\u043d\u0443\u0301\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 (\u0444\u0440. Ariane Mnouchkine; 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30ea\u30a2\u30f3\u30cc\u30fb\u30e0\u30cc\u30fc\u30b7\u30e5\u30ad\u30f3\uff08Ariane Mnouchkine\u30011939\u5e745\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6027\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u592a\u967d\u5287\u56e3\u3092\u7387\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30cc\u30fb\u30e0\u30cc\u30fc\u30b7\u30e5\u30ad\u30f3\u3068\u3057\u3066\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u8005\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30e0\u30cc\u30fc\u30b7\u30e5\u30ad\u30f3\u306e\u5a18\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u306f\u5a18\u306e\u540d\u3068\u540c\u3058\u30a2\u30ea\u30a2\u30f3\u30cc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30e0\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002 \u5927\u5b66\u3067\u5fc3\u7406\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u306e\u3061\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30b3\u30c3\u30af\u56fd\u969b\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3073\u30011964\u5e74\u306b\u592a\u967d\u5287\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3002 \u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30c7\u30e9\u30eb\u30c6\u306e\u624b\u6cd5\u3092\u7528\u3044\u308b\u306a\u3069\u591a\u69d8\u306a\u6f14\u5287\u7684\u5b9f\u9a13\u3092\u884c\u3044\u3001\u30b9\u30da\u30af\u30bf\u30af\u30eb\u7684\u3067\u5927\u304c\u304b\u308a\u306a\u821e\u53f0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u9769\u547d\u5287\u300c\u4e00\u4e5d\u516b\u4e5d\u5e74\u300d\u306a\u3069\u306e\u307b\u304b\u3001\u30e2\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u3084\u30b7\u30a7\u30a4\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u4e0a\u6f14\u3059\u308b\u3002 1978\u5e74\u306b\u30e0\u30cc\u30fc\u30b7\u30e5\u30ad\u30f3\u304c\u811a\u672c\u30fb\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u6620\u753b\u300e\u30e2\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u300f\u3092\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\u30b7\u30e5\u306e\u88fd\u4f5c\u3067\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3001\u305d\u306e\u30c0\u30a4\u30ca\u30df\u30c3\u30af\u306a\u4f5c\u98a8\u304c\u7d76\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002 \u307e\u305f\u300e\u507d\u8a3c\u306e\u90fd\u5e02\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u5fa9\u8b90\u306e\u5973\u795e\u305f\u3061\u306e\u7526\u308a\u300f\u306a\u3069\u30a8\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30b7\u30af\u30b9\u30fc\u306e\u53f0\u672c\u306e\u821e\u53f0\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002 2009\u5e74\u306b\u306f\u56fd\u969b\u30a4\u30d7\u30bb\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u8389\u5b89\u00b7\u83ab\u865b\u91d1\uff08Ariane Mnouchkine\uff09\uff0c1939\u5e74\u51fa\u751f\uff0c\u77e5\u540d\u6cd5\u570b\u821e\u53f0\u5287\u5c0e\u6f14\uff0c\u6cd5\u570b\u967d\u5149\u5287\u5718\uff08Th\u00e9\u00e2tre du Soleil\uff09\u5275\u59cb\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84234485;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ariane_Mnouchkine>,
        <http://viaf.org/viaf/84234485>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ariane_Mnouchkine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ariane_Mnouchkine.
doremus_artist:c953485d-fd39-303e-bd11-1212798f7c1f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Tourzel-Ronzières;
    rdfs:comment
        "Jean-Blaise Martin est un musicien et chanteur lyrique, n\u00e9 \u00e0 Paris le 24 f\u00e9vrier 1768 et mort \u00e0 Ternand (Rh\u00f4ne) le 28 octobre 1837. Ce baryton a donn\u00e9 son nom \u00e0 un type de voix particuli\u00e8re au r\u00e9pertoire fran\u00e7ais: le baryton-martin(ou baryton aigu, proche du t\u00e9nor)."@fr,
        """Jean-Blaise Martin, full name Nicolas Jean-Blaise Martin (February 24, 1768 in Paris \u2013 October 28, 1837 in Tourzel-Ronzi\u00e8res) was a French opera singer whose tessitura lay between tenor and baritone, which became later known as "baryton-martin"."""@en,
        """Jean-Blaise Martin, nombre completo: Nicolas Jean-Blaise Martin (24 de febrero de 1768, Par\u00eds - 28 de octubre de 1837, Tourzel-Ronzi\u00e8res) fue un cantante franc\u00e9s de \u00f3pera cuya tesitura se pone entre el tenor y el bar\u00edtono. Posteriormente se ha conocido ha cantantes de estas caracter\u00edstican como "el bar\u00edtonos Mart\u00edn"."""@es;
    owl:sameAs viaf:56875549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Blaise_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/56875549>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Blaise-Martin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Blaise_Martin.
doremus_artist:c96b353a-3617-3bfb-9b01-e3087c1c15ea
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Littleton,_Colorado>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u062f\u0627\u0641\u064a \u0643\u0631\u0648\u0633\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Dave Grusin) \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 26 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1934 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u0648\u0631\u0627\u062f\u0648) \u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u062c\u0627\u0632 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u06d4 \u062f\u0631\u0633 \u063a\u0631\u0648\u0633\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0643\u0648\u0644\u0648\u0631\u0627\u062f\u0648 \u0648\u0644\u0639\u0628 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0645\u0639 \u062a\u064a\u0631\u064a \u063a\u064a\u0628\u0633\u060c \u0622\u0631\u062a \u0628\u064a\u0628\u0631\u060c \u0623\u0646\u064a\u062a\u0627 \u0623\u0648\u062f\u0627\u064a \u0648\u062c\u0648\u0646 \u0634\u0645\u064a\u062b\u06d4"@ar,
        "Dave Grusin (Robert David Grusin) es un pianista, arreglista y compositor estadounidense de jazz y jazz fusi\u00f3n."@es,
        """Dave Grusin (ur. 26 czerwca 1934 w Littleton) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, aran\u017cer i pianista jazzowy. Tw\u00f3rca wielu temat\u00f3w muzycznych do film\u00f3w kinowych i telewizyjny, m.in. wyr\u00f3\u017cnionego Oscarem w roku 1968 filmu "Absolwent". Jest laureatem presti\u017cowych nagr\u00f3d filmowych w dziedzinie muzyki filmowej, m.in. nagrody Grammy za muzyk\u0119 do wcze\u015bniej wspomnianego "Absolwenta". Wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel wytw\u00f3rni p\u0142ytowej GRP Records."""@pl,
        "Dave Grusin est un compositeur de musiques de films, pianiste de jazz et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 26 juin 1934 \u00e0 Littleton, Colorado (\u00c9tats-Unis). Il est principalement connu pour ses \u0153uvres de jazz et sa collaboration fructueuse avec le cin\u00e9aste Sydney Pollack, pour lequel il composa la musique de Les Trois Jours du condor et Tootsie. On lui doit \u00e9galement les musiques de Le Champion, La Maison du lac, Les Goonies ou de Susie et les Baker Boys. En 1989, il d\u00e9croche son seul Oscar \u00e0 ce jour pour le film de Robert Redford, Milagro."@fr,
        "David Grusin (Littleton, Colorado, 26 de junho de 1934) \u00e9 um compositor e pianista de jazz norte-americano que comp\u00f5e bandas sonoras de filmes."@pt,
        "David \u201eDave\u201c Grusin (* 26. Juni 1934 in Littleton, Colorado) ist ein US-amerikanischer Filmkomponist, Jazzpianist, Arrangeur, Produzent und Bandleader."@de,
        """Robert David "Dave" Grusin (born June 26, 1934) is an American composer, arranger and pianist. Grusin has composed many scores for feature films and television, and has won numerous awards for his soundtrack and record work, including an Academy Award and 10 Grammys. He has had a prolific recording career as an artist, arranger, producer and executive producer."""@en,
        "\u0414\u044d\u0439\u0432 \u0413\u0440\u0443\u0301\u0437\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dave Grusin, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0413\u0440\u0443\u0301\u0437\u0438\u043d, Robert David Grusin, \u0440\u043e\u0434. 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1934, \u041b\u0438\u0442\u043b\u0442\u043e\u043d, \u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435, \u0447\u0435\u043c 100 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430\u043c, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 35 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0430 \u0413\u0435\u0440\u0448\u0432\u0438\u043d\u0430, \u0414\u044e\u043a\u0430 \u042d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0430, \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0438\u043d\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u0438 \u0438\u0437 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432."@ru,
        """\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30b7\u30f3\uff08Dave Grusin, 1934\u5e746\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30b3\u30ed\u30e9\u30c9\u5dde\u30ea\u30c8\u30eb\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3001\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u53ca\u3073\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3/\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30ebGRP\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u5275\u8a2d\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u793e\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u30021995\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u306b\u8eab\u3092\u7f6e\u304d\u3001\u5f8c\u306b\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30e9\u30e2\u30fc\u30f3\u306eN2K\u30a8\u30f3\u30b3\u30fc\u30c7\u30c3\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u3082\u53c2\u753b\u3002 \u4ee3\u8868\u66f2\u306b\u3001\u6620\u753b\u300e\u30b3\u30f3\u30c9\u30eb\u300fThree Days of the Condor\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u3001\u6620\u753b\u300e\u604b\u306b\u843d\u3061\u3066\u300fFalling in Love\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u3068\u3082\u306a\u3063\u305f"Mountain Dance"(\u540c\u540d\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304b\u3089\u306e\u63a1\u9332)\u3001\u6620\u753b\u300e\u9ec4\u660f\u300fOn Golden Pond \u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u7b49\u304c\u3042\u308b\u3002 \u7c73\u56fd\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde10\u56de\u3001\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f31\u56de\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u53d7\u8cde1\u56de\u3001\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f37\u56de\u3001\u30b4\u30fc\u30eb\u30c7\u30f3\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30d6\u8cde\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30b7\u30e7\u30f34\u56de\u3002 \u5c1a\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u30c9\u30f3\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30b7\u30f3\u306f\u5b9f\u5f1f\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002"""@ja,
        "\u6234\u592b\u00b7\u683c\u9c81\u8f9b\uff08Dave Grusin\uff0c1934\u5e746\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u624b\uff0c\u4ea6\u4e3a\u8bb8\u591a\u7535\u5f71\u5199\u8fc7\u914d\u4e50\u3002 \u56e0\u300aThe Milagro Beanfield War\u300b\uff081988\u5e74\uff09\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u521b\u97f3\u4e50\u5956\u3002\u56e0\u300a\u4e0a\u932f\u5929\u5802\u6295\u932f\u80ce\u300b\uff08Heaven Can Wait\uff0c1978\uff09\u3001The Champ\uff081979\uff09\u3001\u300a\u91d1\u8272\u6c60\u5858\u300b\uff081981\uff09\u3001\u300a\u675c\u7d72\u5148\u751f\u300b\uff081982\uff09\u3001The Fabulous Baker Boys\uff081989\uff09\u3001Havana\uff081990\uff09\u3001\u300a\u9ed1\u8272\u8c6a\u9580\u4f01\u696d\u300b\uff081993\uff09\u800c\u83b7\u5f97\u5965\u65af\u5361\u97f3\u4e50\u5956\u63d0\u540d\u3002\u300a\u91d1\u8272\u6c60\u5858\u300b\u914d\u4e50\u88ab\u5217\u5165\u300aAFI\u767e\u5e74\u767e\u5927\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u300b\u3002\u5c3d\u7ba1\u4ed6\u5199\u8fc7\u8bb8\u591a\u4e0d\u540c\u98ce\u683c\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u4f46\u662f\u4ed6\u4e3b\u8981\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u7235\u58eb\u4e50\u548c\u8f7b\u7235\u58eb\u4e50(smooth jazz)\u827a\u672f\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29718122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Grusin>,
        <http://viaf.org/viaf/29718122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7915b61a-da59-4e4e-83d3-bde7a24bd1ba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Grusin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Grusin.
doremus_artist:c9b50680-e2ad-3f5b-8c19-69e3acd8de3f
    owl:sameAs viaf:69072388;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309565036>,
        <http://viaf.org/viaf/69072388>.
doremus_artist:ca4037d9-1544-31b8-8da6-ae5018a3ab38
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Howard Ferguson (* 21. Oktober 1908 in Belfast; \u2020 31. Oktober 1999 in Cambridge) war ein irischer Komponist. Der Sohn eines Bankiers hatte als Kind Klavier- und Violinunterricht. Bei seiner Teilnahme an einem Klavierwettbewerb 1922 wurde er von dessen Leiter Harold Samuel entdeckt, der ihn als Sch\u00fcler nach London holte. Ab 1924 studierte er am Royal College of Music Komposition bei R. O. Morris und Ralph Vaughan Williams und Dirigieren bei Malcolm Sargent; daneben nahm er weiter privaten Klavierunterricht bei Samuel."@de,
        "Howard Ferguson (21 October 1908 \u2013 31 October 1999) was a British composer and musicologist. He composed instrumental, chamber, orchestral and choral works. While his music is not widely known today, his Piano Sonata in F minor op. 8 and his Five Bagatelles for piano op. 9 are still performed. His works represent some of the most important 20th-century music to emerge from Northern Ireland."@en,
        "Howard Ferguson (21 pa\u017adziernika 1908-31 pa\u017adziernika 1999) \u2013 angielski kompozytor and muzykolog."@pl,
        "Howard Ferguson \u00e9tait un compositeur, pianiste, p\u00e9dagogue et musicologue britannique, n\u00e9 \u00e0 Belfast (Irlande du Nord) le 21 octobre 1908, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Cambridge (Angleterre) le 31 octobre 1999."@fr,
        "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ac\u30bd\u30f3\uff08Howard Ferguson, 1908\u5e7410\u670821\u65e5 - 1999\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30d9\u30eb\u30d5\u30a1\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u65e9\u719f\u3067\u30011922\u5e74\u306b\u5f7c\u306e\u3053\u3068\u3092\u805e\u3044\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u307e\u3067\u6765\u3055\u305b\u3066\u81ea\u5206\u306e\u751f\u5f92\u306b\u3059\u308b\u3088\u3046\u4e21\u89aa\u306b\u52e7\u3081\u305f\u30021924\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u6307\u63ee\u3092\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30b5\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u306b\u5b66\u3073\u3001\u751f\u5f92\u4ef2\u9593\u306e\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30a3\u30f3\u30b8\u3068\u89aa\u3057\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002 1933\u5e74\u306e\u516b\u91cd\u594f\u66f2\u306e\u3088\u3046\u306a\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u5927\u304d\u306a\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30de\u30a4\u30e9\u30fb\u30d8\u30b9\u304c\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30ae\u30e3\u30e9\u30ea\u30fc\u3067\u884c\u3063\u305f\u30e9\u30f3\u30c1\u30bf\u30a4\u30e0\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306e\u5b9f\u884c\u3092\u52a9\u3051\u305f\u30021948\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u3048\u3001\u751f\u5f92\u306b\u306f\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\u3084\u30b3\u30fc\u30cd\u30ea\u30a2\u30b9\u30fb\u30ab\u30fc\u30c7\u30e5\u30fc\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 1958\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u300e\u5341\u5b57\u67b6\u306e\u5922\u300f\u3092\u66f8\u3044\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u305f\u3081\u4f5c\u66f2\u304b\u3089\u306f\u9060\u3056\u304b\u3063\u305f\u3002 \u65e5\u672c\u3067\u306f\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u96c6\u306e\u6821\u8a02\u89e3\u8aac\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u5e02\u7530\u5100\u4e00\u90ce\u304c\u305d\u306e\u7a4f\u3084\u304b\u306a\u4eba\u7269\u3068\u3001\u7be4\u5b9f\u306a\u89e3\u91c8\u614b\u5ea6\u3092\u7d76\u8cdb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113768825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Ferguson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/113768825>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Howard_Ferguson_(composer)>.
doremus_artist:cd035367-ca59-3279-ac76-d6da4c8af768
owl:sameAs viaf:103834541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103834541>.
doremus_artist:cf6827ef-b343-3986-86e4-8cdef354a9b5
    dbp:birthPlace dbr:Finistère;
    rdfs:comment
        "Christophe Honor\u00e9 (* 10. April 1970 in Carhaix-Plouguer) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Schriftsteller."@de,
        "Christophe Honor\u00e9 (Carhaix (Finisterre, 10 de abril de 1970) es un realizador, guionista y escritor franc\u00e9s. Autor de novelas para j\u00f3venes y adolescentes, Honor\u00e9 no reh\u00faye temas pol\u00e9micos, como el suicidio, el VIH/sida o el incesto. Como cineasta, ha realizado una quincena de largometrajes, con t\u00edtulos como Canciones de amor (2007) o Les Bien-Aim\u00e9s (2011). Christophe Honor\u00e9 colabora asiduamente en la radio."@es,
        "Christophe Honor\u00e9 (Carhaix-Plouguer, 10 de abril de 1970) \u00e9 um diretor, roteirista e autor de livros infantis franc\u00eas. Autor de romances, para crian\u00e7as e adolescentes, ele aborda temas de reputa\u00e7\u00e3o dificeis como o suic\u00eddio e a AIDS. Ele realizou oito longa-metragens, entre os quais: Les chansons d'amour (2007) e Les Bien-Aim\u00e9s (2011)."@pt,
        """Christophe Honor\u00e9 (born 10 April 1970) is a French writer and film director. Honor\u00e9 was born in Carhaix, Finist\u00e8re. After moving to Paris in 1995, he wrote articles in Les Cahiers du Cin\u00e9ma. He started writing soon after. His 1996 book Tout contre L\u00e9o (Close to Leo) talks about HIV and is aimed at young adults; he made it into a film in 2002. He wrote other books for young adults throughout the late 1990s. His first play, Les D\u00e9butantes, was performed at Avignon's Off Festival in 1998. In 2005, he returned to Avignon to present Dionysos impuissant in the "In" Festival, with Joana Preiss and Louis Garrel playing the leads."""@en,
        "Christophe Honor\u00e9 (ur. 10 kwietnia 1970 w Carhaix, Finist\u00e8re) \u2013 francuski pisarz, dramaturg, krytyk kinowy, scenarzysta i re\u017cyser filmowy."@pl,
        "Christophe Honor\u00e9, n\u00e9 le 10 avril 1970 \u00e0 Carhaix dans le Finist\u00e8re, est un \u00e9crivain, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, dramaturge et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais. Auteur de romans pour enfants et adolescents, dans lesquels il aborde les th\u00e8mes r\u00e9put\u00e9s difficiles du suicide, du SIDA, du mensonge des adultes, de l'inceste ou des secrets de famille, il a r\u00e9alis\u00e9 au cin\u00e9ma huit longs m\u00e9trages dont Les Chansons d'amour (2007) et Les Bien-Aim\u00e9s (2011)."@fr,
        "\u00c8 autore di numerosi romanzi per ragazzi caratterizzati della trattazione di temi spesso riservati alla letteratura per adulti, come il suicidio, l'AIDS e l'incesto. Attivo nel teatro ha partecipato le sue rappresentazioni sono state presentate al Festival di Avignone. Il suo film musical Les Chansons d'amour gli ha permesso di vincere il premio per il miglior regista al Festival du Film de Cabourg del 2007."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041e\u043d\u043e\u0440\u0435 (\u0444\u0440. Christophe Honor\u00e9) \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1970, \u041a\u0430\u0440\u0435-\u041f\u043b\u0443\u0433\u0435\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30aa\u30ce\u30ec\uff08Christophe Honor\u00e9\u30011970\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32104639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Honor\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/32104639>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christophe_Honoré.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Honoré.
doremus_artist:d0153f4d-4501-379f-a107-f57f8569123d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Coral_Gables,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Ferrer (San Juan, Porto Rico, 8 de janeiro de 1912 \u2014 Coral Gables, 26 de janeiro de 1992) foi um ator norte-americano. Ele ganhou o Oscar de melhor ator em 1950 pelo seu trabalho no filme Cyrano de Bergerac, de Michael Gordon. Em 1952 ele voltou a ser indicado por interpretar Toulouse-Lautrec em Moulin Rouge de John Huston. Fez na d\u00e9cada de 80 dois filmes de sucesso: Sonhos Er\u00f3ticos de uma Noite de Ver\u00e3o, de Woody Allen, e Duna de David Lynch."@pt,
        "Jos\u00e9 Ferrer, w\u0142a\u015bc. Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (ur. 8 stycznia 1912 w San Juan, zm. 26 stycznia 1992 w Coral Gables) \u2013 pochodz\u0105cy z Portoryko ameryka\u0144ski aktor i re\u017cyser, laureat Oscarem za tytu\u0142ow\u0105 rol\u0119 w filmie Cyrano de Bergerac (1950). By\u0142 tak\u017ce nominowany do Oscara jako najlepszy aktor drugoplanowy za kreacj\u0119 Karola VII Walezjusza w biograficznym dramacie historycznym Victor Fleminga Joanna d'Arc (1948) oraz jako Henri de Toulouse-Lautrec w Moulin Rouge (1952)."@pl,
        "Jos\u00e9 FerrerFichier:Jose Ferrer in Crisis trailer.jpg Dans Cas de conscience (1950) Jos\u00e9 Vincente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n , n\u00e9 le 8 janvier 1912 \u00e0 Santurce (Porto Rico), et mort le 26 janvier 1992 \u00e0 Coral Gables (Floride), est un acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste portoricain."@fr,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (* 8. Januar 1912 in Santurce, Puerto Rico; \u2020 26. Januar 1992 in Coral Gables, Florida) war ein US-amerikanischer Schauspieler und Regisseur. Er gewann 1950 den Oscar als Bester Hauptdarsteller f\u00fcr seine Rolle als Cyrano de Bergerac in Der letzte Musketier. In seiner sp\u00e4teren Filmkarriere wurde Ferrer besonders h\u00e4ufig als Schurke eingesetzt."@de,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (8 januari 1912 - 26 januari 1992) was een acteur en filmregisseur, die werd geboren in Puerto Rico. In 1933 verliet hij de Universiteit van Princeton, waarna hij een proefschrift schreef genaamd French Naturalism and Pardo Baz\u00e1n. In 1948 maakte Ferrer zijn filmdebuut door samen met Ingrid Bergman te spelen in Joan of Arc (1948). Ferrer werd genomineerd voor een Oscar voor Beste Mannelijke Bijrol. In 1950 won Ferrer een Oscar voor Beste Acteur voor zijn rol als Cyrano de Bergerac in de gelijknamige film."@nl,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (January 8, 1912 \u2013 January 26, 1992), known as Jos\u00e9 Ferrer, was a Puerto Rican actor, theatre and film director. He was the first Puerto Rican actor, as well as the first Hispanic actor, to win an Academy Award (in 1950 for Cyrano de Bergerac)."@en,
        "Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n (San Juan, Puerto Rico, 8 de enero de 1912 - Miami, Florida, 26 de enero de 1992), conocido como Jos\u00e9 Ferrer, fue un actor puertorrique\u00f1o que particip\u00f3 en m\u00e1s de 60 pel\u00edculas y obras teatrales a lo largo de su carrera. Obtuvo tres nominaciones a los \u00d3scar, consiguiendo la preciada estatuilla por su papel en Cyrano de Bergerac (1950). Sus otras dos nominaciones le llegaron de la mano de Juana de Arco (1948) y Moulin Rouge (1952) en la que daba vida a Henri de Toulouse-Lautrec."@es,
        "Vinse il premio Oscar al miglior attore protagonista nel 1951 per l'interpretazione in Cirano di Bergerac (1950)."@it,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Ferrer \u0438\u043b\u0438 Jos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n) (8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1912, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0421\u0430\u043d-\u0425\u0443\u0430\u043d, \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1992, \u041a\u043e\u0440\u0430\u043b-\u0413\u0435\u0439\u0431\u043b\u0437, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438\u0437 \u041f\u0443\u044d\u0440\u0442\u043e-\u0420\u0438\u043a\u043e, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u0421\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30db\u30bb\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\uff08Jos\u00e9 Ferrer\u30011912\u5e741\u67088\u65e5 - 1992\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30db\u30bb\u30fb\u30d3\u30bb\u30f3\u30c6\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30aa\u30c6\u30ed\u30fb\u30a4\u30fb\u30b7\u30f3\u30c8\u30ed\u30f3\uff08Jose Vicente Ferrer de Otero y Cintron\uff09\u3002\u307e\u305f\u3001\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u3084\u767a\u97f3\u3067\u306f\u3001\u30db\u30bb\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30fc\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u606f\u5b50\u306e\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u3082\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u304a\u99b4\u67d3\u307f\u3067\u3001\u30df\u30b2\u30eb\u306e\u6bcd\u30673\u4eba\u76ee\u306e\u59bb\u3060\u3063\u305f\u6b4c\u624b\u30ed\u30fc\u30ba\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30cb\u30fc\u306e\u7525\u306b\u306f\u4ff3\u512a\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30cb\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f55\u585e\u00b7\u8d39\u52d2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJos\u00e9 Vicente Ferrer de Otero y Cintr\u00f3n\uff0c1912\u5e741\u67088\u65e5\uff0d1992\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u51fa\u751f\u4e8e\u7f8e\u56fd\u81ea\u6cbb\u9886\u5730\u6ce2\u591a\u9ece\u5404\u5723\u80e1\u5b89\uff0c\u4e3a\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u6f14\u5458\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:122185790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Ferrer>,
        <http://viaf.org/viaf/122185790>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jose_Ferrer_-_1952.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Ferrer.
doremus_artist:d01f378c-8212-3c7e-929a-e91e5c9cbf76
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """Oltre ad essere celebre per la sua notevole tecnica alla slide guitar, Cooder \u00e8 noto soprattutto per una serie di album in cui ha esplorato vari generi della musica americana "delle radici" (roots music). Con il tempo la sua ricerca etnomusicale si \u00e8 mano mano ampliata arrivando a toccare culture diversissime tra loro, dal raga indiano ai ritmi sudamericani passando per la musica africana. La sua tecnica chitarristica \u00e8 improntata all'uso di varie accordature aperte e da uno stile raffinato."""@it,
        "Ry Cooder (Los \u00c1ngeles, California, 15 de marzo de 1947) es un guitarrista especialmente conocido por su trabajo con la guitarra slide. Empez\u00f3 a llamar la atenci\u00f3n en los a\u00f1os 1960 con Captain Beefheart and the Magic Band, despu\u00e9s de haber trabajado con Taj Mahal en The Rising Sons y de haber tocado con The Seeds. Su disco de 1978 Bop Till You Drop fue el primer \u00e1lbum de m\u00fasica popular grabado digitalmente."@es,
        "Ry Cooder, de son nom complet Ryland Peter Cooder est un musicien et producteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 15 mars 1947 \u00e0 Los Angeles. En 2014, le magazine am\u00e9ricain Rolling Stone le classe 8e dans le classement des 100 meilleurs guitaristes de tous les temps."@fr,
        "Ry Cooder, w\u0142a\u015bc. Ryland Peter Cooder (ur. 15 marca 1947 w Los Angeles w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, piosenkarz i autor tekst\u00f3w piosenek. W swej tw\u00f3rczo\u015bci si\u0119ga\u0142 do wielu gatunk\u00f3w muzycznych, m.in. do muzyki folkowej, bluesowej, hawajskiej, teksa\u0144sko-meksyka\u0144skiej, muzyki wyspy Okinawa, oraz afryka\u0144skiej. Na ich bazie stworzy\u0142 w\u0142asny charakterystyczny styl. Jego muzyka stanowi\u0142a inspiracj\u0119 dla szerokiego grona artyst\u00f3w, mi\u0119dzy innymi dla Duane'a Allmana i grupy The Rolling Stones. Cooder, artysta o niezwyk\u0142ej sile ekspresji, bra\u0142 udzia\u0142 w wielu sesjach nagraniowych oraz skomponowa\u0142 \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowe do wielu film\u00f3w. W 2003 pojawi\u0142 si\u0119 na 8. miejscu listy magazynu Rolling Stone 100 najwi\u0119kszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w."@pl,
        """Ryland Peter "Ry" Cooder (born March 15, 1947) is an American musician, songwriter, film score composer, and record producer. He is a multi-instrumentalist but is best known for his slide guitar work, his interest in roots music from the United States, and his collaborations with traditional musicians from many countries. Cooder was ranked eighth on Rolling Stone magazine's 2003 list of "The 100 Greatest Guitarists of All Time" (David Fricke's Picks). A 2010 ranking by Gibson placed him at number 32."""@en,
        "Ryland Peter (Ry) Cooder (Los Angeles, 15 maart 1947) is een Amerikaans gitarist en producer."@nl,
        "Ryland Peter Cooder, conhecido como Ry Cooder (Los Angeles, 15 de Mar\u00e7o de 1947), \u00e9 um guitarrista e compositor norte-americano. Foi considerado o 31\u00ba melhor guitarrista de todos os tempos pela revista norte-americana Rolling Stone."@pt,
        "Ryland Peter \u201eRy\u201c Cooder (* 15. M\u00e4rz 1947 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Gitarrist, Komponist und Produzent. Seine weltweite Bekanntheit verdankt er unter anderem seinem au\u00dfergew\u00f6hnlichen Spiel als Slide-Gitarrist."@de,
        "\u0420\u0430\u0439\u043b\u044d\u043d\u0434 \u00ab\u0420\u0430\u0439\u00bb \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u041a\u0443\u0434\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ryland Peter Cooder, 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043b\u0430\u0439\u0434a \u043f\u0440\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435. \u041e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 Buena Vista Social Club."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30c0\u30fc\uff08Ry Cooder\u3001\u672c\u540d\uff1aRyland Peter Cooder\u30011947\u5e743\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66631338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ry_Cooder>,
        <http://viaf.org/viaf/66631338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4e2650b-938b-4b72-95bc-6e229cd34601>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ry_Cooder_playing.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ry_Cooder.
doremus_artist:d247625b-36f9-3ce5-8693-55271bafdb30
owl:sameAs viaf:51881213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51881213>.
doremus_artist:d29394ce-2a04-34f8-899f-4e277922898d
owl:sameAs viaf:12586811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12586811>.
doremus_artist:d355bcc0-31a4-3c03-98e5-318936b5cd86
    rdfs:comment
        "Ivan Glebovich Sokolov (Russian: \u0418\u0432\u0430\u043d \u0413\u043b\u0435\u0431\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432, Ivan Glebovi\u010d Sokolov; August 29, 1960) is a Russian-born composer and pianist, currently living in Germany. After graduating from Moscow Conservatory in the early 1980s, he taught composition and orchestral score reading there, while also promoting new music in concerts in and around Moscow. Later, in the 1990s, he traveled to various countries in Europe, presenting his and other composers' piano compositions to various types of audiences, at concerts and workshops."@en,
        "\u0418\u0432\u0430\u043d \u0413\u043b\u0435\u0431\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1960, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:10060576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Sokolov_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/10060576>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pianist-Ivan-Sokolov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Ivan_Sokolov_(composer)>.
doremus_artist:d4b935ed-89e7-3632-afee-d0b21668e572
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Elena Souliotis (grec moderne : \u0388\u03bb\u03b5\u03bd\u03b1 \u03a3\u03bf\u03c5\u03bb\u03b9\u03ce\u03c4\u03b7 - \u00c9lena Souli\u00f3ti, Ath\u00e8nes, 28 mai 1943 - Florence, 4 d\u00e9cembre 2004) est une soprano grecque, particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire dramatique italien."@fr,
        "Elena Souliotis (spelled Suliotis in the early part of her career; Greek: \u0388\u03bb\u03b5\u03bd\u03b1 \u03a3\u03bf\u03c5\u03bb\u03b9\u03ce\u03c4\u03b7; 28 May 1943 \u2013 4 December 2004) was an operatic soprano."@en,
        "Elena Souliotis, auch Elena Suliotis (* 28. Mai 1943 in Athen; \u2020 4. Dezember 2004 in Florenz) war eine griechische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Elena Suliotis naci\u00f3 en Atenas, Grecia en 1943 y muri\u00f3 en Florencia en 2004. Soprano greco-argentina de corta y brillante carrera en la d\u00e9cada de los a\u00f1os sesenta. Suliotis creci\u00f3 en Buenos Aires donde estudi\u00f3 canto. En 1962 viaj\u00f3 a Italia a tomar clases con Mercedes Llopart -conocida maestra de, entre otros, Alfredo Kraus y Renata Scotto- debutando en N\u00e1poles como Santuzza en 1964. Entre 1965 y 1971 cant\u00f3 en todos los teatros italianos - La Scala, G\u00e9nova, Trieste, Florencia, Piacenza, etc.- y en Chicago, Lisboa, Madrid, Montreal, Tokio, M\u00e9xico y en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires en 1966 como Gioconda y 1970 como Anna Bolena."@es,
        "\u042d\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043b\u0438\u03cc\u0442\u0438 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0388\u03bb\u03b5\u03bd\u03b1 \u03a3\u03bf\u03c5\u03bb\u03b9\u03ce\u03c4\u03b7, \u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e/\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u043e \u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 Suliotis \u0438\u043b\u0438  Souliotis, \u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043b\u0438\u043e\u0442\u0438\u0441, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b 28 \u043c\u0430\u044f 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2004 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u043a\u043e-\u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u00ab\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441\u00bb. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0451 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0435\u0451 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0447\u0443\u0442\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b, \u042d\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0421\u0443\u043b\u0438\u043e\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b 20 \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:42028104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Souliotis>,
        <http://viaf.org/viaf/42028104>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elena_Souliotis_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Souliotis.
doremus_artist:d4e8eb35-e856-3ba2-a03c-74b72315ffe4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Raymond Mantilla (* 22. Juni 1934 in der Bronx, New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzschlagzeuger und Perkussionist."@de,
        """Raymond Mantilla (Nueva York, 22 de junio de 1934) es un percusionista estadounidense de jazz y jazz latino. Ha trabajado como m\u00fasico de sesi\u00f3n y como colaborador en giras, con los principales m\u00fasicos de jazz de su \u00e9poca. Mantilla ha sido tambi\u00e9n director de big bands, destacando el grupo "M'Boom", co-liderado con Max Roach."""@es,
        "Raymond Mantilla (born June 22, 1934, in New York City, New York) is an American jazz drummer. He has played as a session musician and toured with some of the most significant jazz musicians of his time. Mantilla has been bandleader of his own ensembles and was a founding member of the percussion ensemble M'Boom, with Max Roach."@en;
    owl:sameAs viaf:19867543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Mantilla>,
        <http://viaf.org/viaf/19867543>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3717c53f-80ee-4e6c-a2a0-681db0d3f956>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Mantilla.
doremus_artist:d51816af-5ea9-3ee8-90eb-da5c06b323e1
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Cresciuto nell'ambiente operistico (il padre Andrej Petrovi\u010d era un basso e la madre Marija Aleksandrovna Elizarova era un soprano) studi\u00f2 al conservatorio di Leningrado dal 1957.Al Palais Garnier di Parigi nel 1969 \u00e8 Grigori-Dimitri in Boris Godunov diretto da Gennadij Ro\u017edestvenskij con Galina Vi\u0161nevskaja, Irina Archipova ed Elena Obrazcova e nel 1970 Vladimir Igorjevich ne Il principe Igor' diretto da Mstislav Rostropovi\u010d con la Vi\u0161nevskaja, la Archipova e la Obrazcova. \u00c8 stato insignito come Artista del popolo dell'Unione Sovietica."@it,
        "Vladimir Andreyevich Atlantov (Russian: \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432; born 19 February 1939) is a Russian operatic tenor. Born in Leningrad, Atlantov is the son of bass Andrey Petrovich (1906\u20131971) who sang in both the Kirov and Maly opera theaters of Leningrad. His mother, Maria Aleksandrovna Yelizarova, was a lyric soprano who performed in the same opera theaters, taught, and later was a vocal consultant in the Kirov theater. She had been awarded the title of the Honored Artist of the RSFSR. His wife, the soprano Tamara Andreyevna Milashkina, is also an opera singer. She had been awarded the title the People's Artist of the USSR as well as the State Award of the Russian SSR. They have a daughter, Lada (b. 1963)."@en,
        "Wladimir Andrejewitsch Atlantow (russisch \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432; * 19. Februar 1939 in Leningrad) ist ein russischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "W\u0142adimir At\u0142antow (ros. \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0442\u043b\u0430\u0301\u043d\u0442\u043e\u0432; (ur. 19 lutego 1939 w Leningradzie) \u2013 rosyjski \u015bpiewak tenor operowy."@pl,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0442\u043b\u0430\u0301\u043d\u0442\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1939, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976). \u041a\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0437\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438 (1987)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32185691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Atlantov>,
        <http://viaf.org/viaf/32185691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/59128e2d-7b15-4072-84b1-dbf9e18a8711>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Atlantov.
doremus_artist:d5c90aca-4edd-3260-b94e-6ce01ab7106d
    dbp:birthPlace dbr:Lecce;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Giunge in America in cerca di fortuna e accetta l'incarico di maestro di cappella della Cattedrale di Citt\u00e0 del Messico. La sua fama di compositore in Messico fu cos\u00ec grande grazie alla notevole diffusione delle sue musiche in tutto il continente. La sua produzione \u00e8 limitata in campo vocale; si conservano pochi manoscritti per lo pi\u00f9 in versioni contraffatte, a cura del compositore guatemalteco Manuel Joseph de Quiroz, cio\u00e8 in adattamenti in lingua spagnola delle sue cantate profane trasformate in musica sacra (O golpe suave, Ea, feliz vajel)."@it,
        """Ignacio de Jerusalem was a composer of Mexican Baroque music. Jerusalem was born Ignazio Gerusalemme on June 3, 1707 in Lecce, Italy. His father was Matteo Gerusalemme, a Neapolitan who had moved to Lecce in 1689 to become chapel master. One of eleven children, Jerusalem studied the violin extensively in Italy before moving in 1732 to the Spanish port city of C\u00e1diz. Establishing himself as a virtuoso of the instrument, he performed regularly at the Coliseo de C\u00e1diz, the city's preeminent theatre. Jerusalem was soon known as the "musical marvel" for his uncanny musical talents."""@en,
        "Ignacio de Jerusalem y Stella (Ignazio Gerusalemme) (* um 1710 in Lecce, Italien; \u2020 1769 in Mexiko-Stadt) war ein Komponist und Violinvirtuose."@de,
        """Ignacio de Jerusalem y Stella, tambi\u00e9n conocido como Ignazio Gerusalemme, (Lecce, N\u00e1poles, circa 1707 - M\u00e9xico, 1769) fue un violinista y compositor napolitano. Inici\u00f3 su actividad musical en su natal Reino de N\u00e1poles como violinista, tambi\u00e9n fue m\u00fasico del Coliseo de C\u00e1diz y en la Nueva Espa\u00f1a lleg\u00f3 a ser maestro de capilla de la Catedral de M\u00e9xico. Sus contempor\u00e1neos le conoc\u00edan como el "milagro musical" porque su talento y capacidades musicales igualaban al mismo maestro de capilla de Madrid."""@es;
    owl:sameAs viaf:51882370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignacio_de_Jerusalem>,
        <http://viaf.org/viaf/51882370>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignacio_de_Jerusalem.
doremus_artist:d6e21bd5-8545-3750-baf8-90154888fcfb
    dbp:birthPlace re:Q2408679;
    dbp:deathPlace dbr:Meiningen;
    rdfs:comment
        "Johann Ludwig Bach (* 4. Februarjul./ 14. Februar 1677greg. in Thal bei Eisenach; beerdigt 1. Mai 1731 in Meiningen), genannt der \u201eMeininger Bach\u201c, war ein deutscher Komponist aus der Familie Bach. Sein Vater war der Organist und Kantor Jacob Bach (1655\u20131718). Johann Ludwig hatte zwei S\u00f6hne, Samuel Anton und Gottlieb Friedrich, die als Organisten und Pastell-Maler in Meiningen t\u00e4tig waren. Ihre Nachkommen leben heute noch. Mit Johann Sebastian Bach (1685\u20131750) war er entfernt verwandt und wurde von diesem als K\u00fcnstler sehr gesch\u00e4tzt."@de,
        "Johann Ludwig Bach (14 February [O.S. 4 February] 1677 \u2013 1 May 1731) was a composer and violinist. He was born in Thal near Eisenach. At the age of 22 he moved to Meiningen eventually being appointed cantor there, and later Kapellmeister. He wrote a large amount of music and regularly oversaw performances, both at Meiningen and neighbouring courts. Bach died in Meiningen."@en,
        """Johann Ludwig Bach (4 de febrero de 1677 - 1 de marzo de 1731), fue un organista y compositor alem\u00e1n, llamado el "Bach de Meiningen"."""@es,
        "Johann Ludwig Bach (4 februari 1677 te Thal bij Eisenach - 1 mei 1731 te Meiningen) was een Duits componist en violist."@nl,
        "Johann Ludwig Bach, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1677 \u00e0 Thal pr\u00e8s d'Eisenach (Allemagne) et inhum\u00e9 le 1er mai 1731 \u00e0 Meiningen, est un violoniste et compositeur allemand. Il est le premier fils de l'organiste Johann Jacob (1655-1718). Il est le cousin au second degr\u00e9 de Johann Sebastian Bach."@fr,
        """\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0411\u0430\u0445 (4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1677 \u2014 1 \u043c\u0430\u044f 1731) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u0430\u043b\u0435. \u0412 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 22 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0439\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0442\u0430\u043c \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u0422\u0430\u043b\u0435, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0411\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u043a "\u043c\u0435\u0439\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438" \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0430\u0445\u043e\u0432, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u0411\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u043a "\u0432\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438"."""@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Ludwig Bach, 1677\u5e742\u67084\u65e5 - 1731\u5e745\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14976130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Ludwig_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/14976130>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johannludwigbach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Ludwig_Bach.
doremus_artist:d7d19969-49ac-3ba7-b5e1-f47dc92e7e0c
    dbp:birthPlace dbr:Satu_Mare;
    rdfs:comment
        "Yoel Levi (16 de agosto de 1950) \u00e9 um maestro e m\u00fasico. Levi nasceu na Rom\u00eania e cresceu em Israel. Ele estudou na Academia de M\u00fasica de Tel-Aviv, tornando-se Mestre de Artes com distin\u00e7\u00e3o. Ele tamb\u00e9m estudou na Academia de M\u00fasica de Jerusal\u00e9m, com Mendi Rodan. Levi venceu, em 1978, a Competi\u00e7\u00e3o Internacional para Jovens Maestros Besa\u00e7on. Levi tamb\u00e9m estudou com Franco Ferrara em Siena e Roma, com Kiril Kondrashin na Holanda e na Escola de M\u00fasica e Drama Guildhall, em Londres."@pt,
        "Yoel Levi (Hebrew: \u05d9\u05d5\u05d0\u05dc \u05dc\u05d5\u05d9) (born 16 August 1950) is an Israeli musician and conductor. He us Music Director and Principal Conductor of the KBS Symphony Orchestra in Seoul. Having won first prize at the International Conductors Competition in Besan\u00e7on in 1978, he spent six years as the assistant of Lorin Maazel and resident conductor at the Cleveland Orchestra and went on to be Music Director of the Atlanta Symphony Orchestra from 1988 to 2000. It was during his tenure with the orchestra that the British magazine Gramophone applauded his impact on the artistic standard of the orchestra: \u2018Yoel Levi has built a reputation for himself and for his orchestra that is increasingly the envy of the big five American counterparts in New York, Philadelphia, Cleveland, Boston and Chicago.\u2019 This senti"@en,
        "Yoel Levi (nacido el 16 de agosto de 1950 en Statu Mare, Ruman\u00eda) es un director de orquesta israel\u00ed, de origen rumano."@es,
        "Yoel Levi est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Satu Mare (Roumanie), le 16 ao\u00fbt 1950."@fr,
        "\u30e8\u30a8\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Yoel Levi, \u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05d9\u05d5\u05d0\u05dc \u05dc\u05d5\u05d9\u200e\u30011950\u5e748\u670816\u65e5 -\u3000\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2681602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yoel_Levi>,
        <http://viaf.org/viaf/2681602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57d9c52f-af53-41ff-a5f1-617ac096b580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yoel_Levi.
doremus_artist:d7f6babe-b24c-361a-b088-2c29273e1da1
owl:sameAs viaf:107025483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107025483>.
doremus_artist:d7fb9801-7766-3906-ae19-0fdde6051c0d
    dbp:birthPlace dbr:Nový_Jičín;
    rdfs:comment
        "Vladim\u00edr V\u00e1lek (2 septembre 1935, Nov\u00fd Ji\u010d\u00edn) est un chef d'orchestre tch\u00e8que. De 2004 \u00e0 2007, il fut chef principal de l'Orchestre philharmonique slovaque."@fr,
        "Vladim\u00edr V\u00e1lek (born 2 September 1935, Nov\u00fd Ji\u010d\u00edn) is a Czech conductor. He was the Principal Conductor of the Slovak Philharmonic from 2004 until 2007, when he was succeeded by Peter Feranec."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0301\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u0430\u0301\u043b\u0435\u043a (\u0447\u0435\u0448. Vladim\u00edr V\u00e1lek; 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u041d\u043e\u0432\u0438-\u0419\u0438\u0447\u0438\u043d) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30e9\u30c7\u30a3\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ec\u30af\uff08Vladim\u00edr V\u00e1lek,1935\u5e749\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u30021985\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30012011\u5e74\u307e\u306725\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u308a\u540c\u8077\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u9593\u3001\u30b9\u30d7\u30e9\u30d5\u30a9\u30f3\u3001\u30dd\u30cb\u30fc\u30ad\u30e3\u30cb\u30aa\u30f3\u306a\u3069\u306b\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u3084\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u65e5\u672c\u3084\u6b27\u7c73\u3067\u3082\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u516c\u6f14\u3092\u884c\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u6700\u8fd1\u3067\u306f2008\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u653e\u9001\u97ff\u3068\u306e\u30b3\u30f3\u30d3\u3067\u6765\u65e5\u3057\u3001\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u306e\u300c\u308f\u304c\u7956\u56fd\u300d\u5168\u66f2\u306a\u3069\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022004\u5e74\u304b\u30892007\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u6642\u306f\u524d\u4efb\u306e\u30a4\u30eb\u30b8\u30fc\u30fb\u30d3\u30a8\u30ed\u30d5\u30e9\u30fc\u30f4\u30a7\u30af\u304c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3001\u524d\u3005\u4efb\u306e\u30aa\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30ec\u30ca\u30fc\u30eb\u30c8\u3082\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u7559\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u5947\u5999\u306a\u4f53\u5236\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u5927\u962a\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30ab\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u6307\u63ee\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u76f4\u7dda\u7684\u3067\u5fe0\u5b9f\u306b\u62cd\u5b50\u3092\u5408\u308f\u305b\u305d\u308c\u307b\u3069\u5927\u304d\u306a\u52d5\u304d\u306f\u3057\u306a\u3044\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116541156;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladim\u00edr_V\u00e1lek>,
        <http://viaf.org/viaf/116541156>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53a9434a-8be1-41b3-b365-8a000c111235>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimír_Válek.
doremus_artist:d81fbac0-7bcd-320f-bd5f-3e5ea814be8e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Giroust (* 9. April 1737 in Paris; \u2020 28. August 1799 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Seine Ausbildung erhielt er an der Kathedrale Notre Dame de Paris. 1756 wurde er Kapellmeister an der Kathedrale von Orl\u00e9ans. 1775 hatte er einen von Erfolg gekr\u00f6nten Auftritt in den Concerts spirituels, der ihn schlagartig bekannt machte. Von 1782 bis 1792 war er Superintendent der k\u00f6niglichen Kapelle unter Louis XVI, revolutionsbedingt auch der Letzte auf diesem Posten."@de,
        "Fran\u00e7ois Giroust (10 April 1737 \u2013 28 April 1799) was a French composer. He was born in Paris, where he was the last ma\u00eetre of the Chapelle royale before the French Revolution. He died, aged 62, at Versailles."@en,
        "Fran\u00e7ois Giroust est un musicien et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris le 9 avril 1738 et mort \u00e0 Versailles le 28 avril 1799 (9 flor\u00e9al an VII)."@fr;
    owl:sameAs viaf:74068479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Giroust>,
        <http://viaf.org/viaf/74068479>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Regles_de_composition_(François_Giroust).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Giroust.
doremus_artist:daa71e0a-950d-37f2-b5cb-ed1cd4a210f1
owl:sameAs viaf:107601348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107601348>.
doremus_artist:dab104f6-eca0-3955-8574-c4b0ccaf420e
    dbp:birthPlace dbr:Marchienne-au-Pont;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Souris (French: [su\u0281i]; 10 July 1899 \u2013 12 February 1970) was a Belgian composer, conductor, musicologist, and writer associated with the surrealist movement."@en,
        "Andr\u00e9 Souris (Marchienne-au-Pont, 10 juli 1899 \u2013 Parijs, 12 februari 1970) was een Belgisch componist, dirigent, musicoloog en muziekpedagoog."@nl,
        "Andr\u00e9 Souris, n\u00e9 le 10 juillet 1899 \u00e0 Marchienne-au-Pont et mort le 12 f\u00e9vrier 1970 \u00e0 Paris, est un musicien membre du groupe surr\u00e9aliste belge."@fr,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b9\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Andr\u00e9 Souris\u30011899\u5e747\u670810\u65e5 - 1970\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b7\u30e5\u30eb\u30ec\u30a2\u30ea\u30b9\u30e0\u904b\u52d5\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002 \u30de\u30eb\u30b7\u30a7\u30f3\u30cc\u30fb\u30aa\u30a6\u30fb\u30dd\u30f3\uff08\u73fe\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30ed\u30ef\uff09\u51fa\u8eab\u30021911\u5e74\u304b\u30891918\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u97f3\u697d\u53f2\u30fb\u548c\u58f0\u30fb\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u30fb\u30d5\u30fc\u30ac\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3067\u9996\u5e2d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u5927\u5b66\u9662\u3067\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30eb\u30bd\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011927\u5e74\u306b\u30eb\u30fc\u30d9\u30f3\u30b9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u51fa\u3066\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u904b\u52d5\u306b\u63a5\u3057\u30011935\u5e74\u306b\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3073\u30011937\u5e74\u304b\u30891946\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1923\u5e74\u307e\u3067\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u5f37\u3044\u5f71\u97ff\u4e0b\u306b\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u3084\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3092\u6a21\u7bc4\u3068\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306a\u3069\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29714032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Souris>,
        <http://viaf.org/viaf/29714032>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Souris.
doremus_artist:dab4a96a-1bda-3840-b3e8-3d5e13425708
owl:sameAs viaf:7529880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7529880>.
doremus_artist:dad40e44-9469-3b96-8e70-693de0759977
owl:sameAs viaf:86780035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86780035>.
doremus_artist:dadb992f-b95d-3d98-8e71-bcbe808189ed
    rdfs:comment
        "H\u00e9l\u00e8ne Delavault est une chanteuse lyrique n\u00e9e \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:51793952;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/H\u00e9l\u00e8ne_Delavault>,
        <http://viaf.org/viaf/51793952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hélène_Delavault.
doremus_artist:dbfeaa0d-635b-36f0-a91e-78373922414a
owl:sameAs viaf:49411550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411550>.
doremus_artist:dc33245f-fcd2-3966-bdb8-b8f1be7d1a13
owl:sameAs viaf:27256559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27256559>.
doremus_artist:dc447952-2679-399e-9ca6-10b961647072
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lorca,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Murcia;
    rdfs:comment
        "Narciso Garc\u00eda Yepes (* 14. November 1927 in Lorca; \u2020 3. Mai 1997 in Murcia) war ein spanischer klassischer Gitarrist, Lautenist, Arrangeur und Komponist. Neben Andr\u00e9s Segovia und Miguel Llobet gilt er als einer der gr\u00f6\u00dften Gitarristen Spaniens. Er spielte auf einer zehnsaitigen Gitarre, welche er mit dem Gitarrenbauer Jos\u00e9 Ram\u00edrez III entwickelte. 1952 arrangierte er die Musik zum Oscar-pr\u00e4mierten Film Verbotene Spiele."@de,
        "Narciso Garc\u00eda Yepes (Lorca, 14 de noviembre de 1927 - Murcia, 3 de mayo de 1997), m\u00e1s conocido como Narciso Yepes, fue un guitarrista cl\u00e1sico espa\u00f1ol."@es,
        "Narciso Garc\u00eda Yepes (ur. 14 listopada 1927 w Lorce, zm. 3 maja 1997 w Murcji) \u2013 hiszpa\u0144ski wirtuoz gitary klasycznej, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w grze na gitarze dziesi\u0119ciostrunowej, a tak\u017ce kompozytor."@pl,
        "Narciso Yepes (14 November 1927 \u2013 3 May 1997) was a Spanish guitarist. He is considered one of the finest virtuoso classical guitarists of the twentieth century."@en,
        "Narciso Yepes (Lorca, 14 de novembro de 1927 \u2014 3 de maio de 1997) foi um guitarrista espanhol."@pt,
        "Narciso Yepes (Lorca, provincie Murcia, 14 november 1927 - Murcia, 3 mei 1997) was een Spaans klassiek gitarist, beschouwd als een der meest vooraanstaande 20e-eeuwse uitvoerders van klassieke gitaarmuziek in de wereld."@nl,
        "Narciso Yepes, n\u00e9 \u00e0 Lorca le 14 novembre 1927 et mort \u00e0 Murcie le 3 mai 1997) est un guitariste espagnol."@fr,
        "\u041d\u0430\u0440\u0441\u0438\u0441\u043e \u0419\u0435\u043f\u0435\u0441 (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0415\u043f\u0435\u0441, \u0438\u0441\u043f. Narciso Yepes) (\u041b\u043e\u0440\u043a\u0430, \u041c\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1927 \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1997; \u041c\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ca\u30eb\u30b7\u30bd\u30fb\u30a4\u30a8\u30da\u30b9\uff08Narciso Yepes\u30011927\u5e7411\u670814\u65e5 - 1997\u5e745\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ca\u30eb\u30b7\u30bd\u30fb\u30b8\u30a7\u30da\u30b9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66653433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Narciso_Yepes>,
        <http://viaf.org/viaf/66653433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c960ed5-a832-4ad3-a8c5-10190e5e19d1>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Narciso_Yepes'_reentrant_tuning_for_the_ten-string_guitar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Narciso_Yepes.
doremus_artist:dc5311ac-42d7-3071-aac5-5f5608b6e5ba
    owl:sameAs viaf:5137563;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5137563>,
        <https://musicbrainz.org/artist/359b1763-574e-45a1-8896-02a5e60a8b5b>.
doremus_artist:dc740170-48fc-3653-b5a2-04c357d1a7ab
owl:sameAs viaf:59887001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59887001>.
doremus_artist:dc9799a0-2072-346e-9ad8-5a21a06736d9
owl:sameAs viaf:33514148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33514148>.
doremus_artist:dcc725be-9d21-3c88-b373-ff92ce87629e
owl:sameAs viaf:69118996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118996>.
doremus_artist:dcdde20c-2ac1-3b94-8a83-cf4dba2308df
owl:sameAs viaf:10981301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10981301>.
doremus_artist:dcf90397-ae60-3419-8524-bc318c5d555a
owl:sameAs viaf:71598575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71598575>.
doremus_artist:dd11e813-78e2-3368-9a8f-f6ab03f19311
owl:sameAs viaf:42032839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032839>.
doremus_artist:dd16fc67-de2d-3cfa-b698-aaba7f42fd8b
    rdfs:comment
        "Erwan Evenou est un \u00e9crivain breton de langue bretonne, linguiste, militant politique et linguistique breton.N\u00e9 \u00e0 Alger le 14 f\u00e9vrier 1940, il est professeur d'allemand au coll\u00e8ge du Faou\u00ebt (Morbihan), puis professeur de breton et enfin inspecteur p\u00e9dagogique r\u00e9gional de breton avant de prendre sa retraite.Candidat de l'UDB aux \u00e9lections l\u00e9gislatives de 1973, Erwan Evenou  d\u00e9passe les 3 % dans la circonscription Hennebont - Le Faou\u00ebt (Morbihan), avec une pointe \u00e0 14 % \u00e0 Sainte-Brigitte.Militant syndicaliste actif au sein du SNI-PEGC, il m\u00e8ne paralll\u00e8lement une activit\u00e9 militante bretonne : r\u00e9daction de nombreux articles pour les revues Al Liamm et Pobl Vreizh, organe en langue bretonne de l'UDB. "@fr;
    owl:sameAs viaf:46802952;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Erwan_Evenou>,
        <http://viaf.org/viaf/46802952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Erwan_Evenou.
doremus_artist:dd4b3ba4-5106-32b1-a0d5-12131334160d
owl:sameAs viaf:54339908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54339908>.
doremus_artist:dde3be67-ecb9-38ef-a580-02e7bb7263ea
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Allschwil;
    rdfs:comment
        "George Gruntz, n\u00e9 le 24 juin 1932 \u00e0 B\u00e2le et mort dans la m\u00eame ville le 10 janvier 2013, est un musicien, pianiste, arrangeur et compositeur de jazz suisse. Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des artistes de jazz les plus influents au niveau international, il est le fondateur du George Gruntz Concert Big Band et a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 \u00e0 travailler avec des artistes de renom dont Phil Woods, Rahsaan Roland Kirk, Dexter Gordon, Louis Armstrong, Johnny Griffin, Mel Lewis ou Burhan \u00d6\u00e7al."@fr,
        "George Paul Gruntz (* 24. Juni 1932 in Basel; \u2020 10. Januar 2013 in Allschwil) war ein Schweizer Jazz-Pianist, Komponist, Arrangeur und Bandleader."@de,
        "Gruntz, que nasceu em Basileia, Su\u00ed\u00e7a, foi tamb\u00e9m um talentoso arranjador e compositor, tendo sido comissionado por muitas orquestras e sinfonias. De 1972 a 1994, atuou como diretor art\u00edstico para o JazzFest Berlin."@pt,
        "Gruntz, who was born in Basel, Switzerland, was also an accomplished arranger and composer, having been commissioned by many orchestras and symphonies. From 1972 to 1994 he served as artistic director for the JazzFest Berlin."@en,
        "\u00c8 conosciuto per i suoi lavori con artisti fra i quali Phil Woods, Rahsaan Roland Kirk, Don Cherry, Chet Baker, Art Farmer, Dexter Gordon, Johnny Griffin e Mel Lewis. Dal 1972 al 1994 ha curato la direzione artistica del JazzFest Berlin. George Gruntz era anche un acclamato compositore e arrangiatore e lavorava a molte commissioni provenienti da altrettante numerose orchestre. Da molti \u00e8 ricordato anche per aver fondato e diretto la George Gruntz Concert Jazz Band."@it;
    owl:sameAs viaf:88075667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Gruntz>,
        <http://viaf.org/viaf/88075667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0e5522f-8ba6-497d-8c65-c482e52b008e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Gruntz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Gruntz.
doremus_artist:de1b5ed2-b7be-321b-9369-3f7b4f89392a
owl:sameAs viaf:51897581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51897581>.
doremus_artist:df72ac23-6cd5-31f1-bfae-0f8e3f65664f
    rdfs:comment
        "B\u00e9chir Selmi ou Bachir Selmi (\u0628\u0634\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0644\u0645\u064a), n\u00e9 le 22 janvier 1955 \u00e0 Kairouan, est un violoniste et compositeur tunisien.Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures embl\u00e9matiques du violon dans la musique arabe, b\u00e9n\u00e9ficiant d'une grande popularit\u00e9 aupr\u00e8s du public. Son jeu musical consiste en la combinaison harmonieuse des modes du Maghreb et du Machrek sans sortir des canons esth\u00e9tiques traditionnels."@fr;
    owl:sameAs viaf:54337535;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/B\u00e9chir_Selmi>,
        <http://viaf.org/viaf/54337535>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Béchir_Selmi.
doremus_artist:df8c6c27-2406-394e-bf34-71fe86d596f1
    rdfs:comment
        "Michael Sch\u00e4ffer (11 November 1937 \u2013 7 September 1978) was a German lutenist. He was a pioneer in the rediscovery of French Baroque lute works and concertized widely as soloist and with chamber ensembles. He taught at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln."@en;
    owl:sameAs viaf:20317014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Sch\u00e4ffer_(lutenist)>,
        <http://viaf.org/viaf/20317014>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Schäffer_(lutenist)>.
doremus_artist:e013ff5a-0cde-3b3c-9811-7bb9cb029a9d
    rdfs:comment
        "Buck Ramsey (January 9, 1938 \u2013 January 3, 1998), born Kenneth Melvin Ramsey, was an award-winning American cowboy poet and singer. He earned a national reputation for preserving cowboy lore and traditions."@en;
    owl:sameAs viaf:48426324;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buck_Ramsey>,
        <http://viaf.org/viaf/48426324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buck_Ramsey.
doremus_artist:e0202e43-a0ce-31ca-9e7d-e54a83b5e920
    rdfs:comment
        "Norman Orville Scribner (February 25, 1936 \u2013 March 22, 2015) was an American conductor, composer, pianist and organist. He was most widely known as the founder of The Choral Arts Society of Washington, and as its artistic director for over 45 years."@en;
    owl:sameAs viaf:64196193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Scribner>,
        <http://viaf.org/viaf/64196193>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Scribner.
doremus_artist:e0298cae-efec-396d-9b4c-c126e0716dad
    dbp:birthPlace dbr:Rovigo;
    rdfs:comment
        "Katia Ricciarelli (* 16. Januar 1946 in Rovigo) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Katia Ricciarelli (Italian pronunciation: [\u02c8katja ritt\u0283a\u02c8r\u025blli]; born 16 January, 1946) is an Italian soprano."@en,
        "Katia Ricciarelli (Rovigo (Itali\u00eb), 16 januari 1946) is een Italiaanse sopraan."@nl,
        "Katia Ricciarelli (Rovigo, Veneto) \u00e9 uma soprano italiana. Katia estudou no Conservat\u00f3rio de Veneza."@pt,
        "Katia Ricciarelli (Rovigo, V\u00e9neto, 16 de enero de 1946) es una soprano de \u00f3pera italiana. Es conocida tambi\u00e9n por su carrera como actriz."@es,
        "Katia Ricciarelli (n\u00e9e le 16 janvier 1946 \u00e0 Rovigo en Ven\u00e9tie) est une soprano et une actrice italienne. Son r\u00e9pertoire de pr\u00e9dilection est l'op\u00e9ra italien des XIXe et XXe si\u00e8cles dans Verdi, Rossini, Donizetti, Bellini, et Puccini. Elle aborde n\u00e9anmoins l'op\u00e9ra allemand et viennois avec Richard Wagner, Gluck, Haendel et Mozart."@fr,
        "Katia Ricciarelli (ur. 18 stycznia 1946 w Rovigo, Prowincja Rovigo, region Wenecja Euganejska) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopranistka."@pl,
        "\u041a\u0430\u0442\u044e\u0301\u0448\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0421\u0442\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u0420\u0438\u0447\u0447\u0430\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Catuscia Maria Stella Ricciarelli, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u041a\u0430\u0301\u0442\u044f \u0420\u0438\u0447\u0447\u0430\u0440\u0435\u0301\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Katia Ricciarelli); \u0440\u043e\u0434. 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1946, \u0420\u043e\u0432\u0438\u0433\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30a2\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u30e3\u30ec\u30c3\u30ea\uff08\u30ab\u30c6\u30a3\u30a2\u307e\u305f\u306f\u30ab\u30fc\u30c1\u30e3\u3068\u3082\u3001Katia Ricciarelli, 1946\u5e741\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u5cf6\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30fb\u30bf\u30ec\u30f3\u30c8\u3001\u30d4\u30c3\u30dd\u30fb\u30d0\u30a6\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c8\u5dde\u30ed\u30f4\u30a3\u30fc\u30b4\u51fa\u8eab\u3002\u5b9f\u5bb6\u306f\u975e\u5e38\u306b\u8ca7\u3057\u304b\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e0a\u6f14\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6620\u753b\u306e\u5236\u4f5c\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u4e3b\u6f14\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30bc\u30c3\u30d5\u30a3\u30ec\u30c3\u30ea\u76e3\u7763\u306e\u300a\u30aa\u30c6\u30ed\u300b\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c7\u30ba\u30c7\u30e2\u30fc\u30ca\u5f79\u306b\u3088\u308a\u3001\u4e3b\u5f79\u306e\u30d7\u30e9\u30b7\u30c9\u30fb\u30c9\u30df\u30f3\u30b4\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u5531\u6cd5\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u53d7\u3051\u7d99\u3050\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3084\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30ab\u30bf\u30e9\u30fc\u30cb\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3001\u56c1\u304f\u3088\u3046\u306b\u3057\u307c\u308a\u51fa\u3059\u5f31\u97f3\u306e\u8276\u7f8e\u306a\u3053\u3068\u3067\u306f\u3001\u4ed6\u306e\u8ffd\u968f\u3092\u8a31\u3055\u306a\u3044\u3002 1989\u5e74\u306b\u300e\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300f\u4e0a\u6f14\u306e\u305f\u3081\u30011989\u5e74\u304b\u30891992\u5e74\u307e\u3067\u3001\u307e\u305f1997\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306e\u305f\u3081\u3001\u307e\u305f2005\u5e74\u306b\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u4e3b\u5bb0\u306e\u305f\u3081\u306b\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002\u3044\u307e\u3082\u73fe\u5f79\u3067\u6b4c\u624b\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85081749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katia_Ricciarelli>,
        <http://viaf.org/viaf/85081749>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Katia_Ricciarelli_-_Alassio.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katia_Ricciarelli.
doremus_artist:e0cf2978-bbc2-384c-b3fc-ae2e50d27c02
owl:sameAs viaf:101016900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101016900>.
doremus_artist:e0dabe71-56b3-3dc2-b9e2-c568ea087bf8
    owl:sameAs n0:41a9ae37-ebe6-4353-b858-8115a5ef20f5;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/41a9ae37-ebe6-4353-b858-8115a5ef20f5>.
doremus_artist:e144f034-703c-3df5-9790-94569da86b7a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bonham,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Staten_Island,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Charles Henry "Charlie" Christian (July 29, 1916 \u2013 March 2, 1942) was an American swing and jazz guitarist. Christian was an important early performer on the electric guitar, and a key figure in the development of bebop and cool jazz. He gained national exposure as a member of the Benny Goodman Sextet and Orchestra from August 1939 to June 1941. His single-string technique, combined with amplification, helped bring the guitar out of the rhythm section and into the forefront as a solo instrument. John Hammond and George T. Simon called Christian the best improvisational talent of the swing era. In the liner notes to the 1972 Columbia album Solo Flight: The Genius of Charlie Christian, Gene Lees writes that, "Many critics and musicians consider that Christian was one of the founding fathers """@en,
        "Charles Henry (Charlie) Christian (Bonham, 29 juli 1916 \u2013 New York City, 2 maart 1942) was een Amerikaans swing- en bebop-jazzgitarist. Christian wordt algemeen beschouwd als de belangrijkste vroege pionier van de elektrische gitaar. Hij was een van de eersten die het instrument uittilde boven het niveau van een ritme-instrument door het op baanbrekende wijze te gebruiken als solo-instrument, in navolging van de solo-instrumenten die toen in de jazz de toon aangaven: de trompet en de saxofoon. Hij is ook een sleutelfiguur in de ontwikkeling van bebop, cool jazz en de moderne jazz. Heel wat critici zijn van mening dat hij de verbinding vormt tussen hot jazz en moderne jazz en dat er jazz is v\u00f3\u00f3r Charlie Christian en jazz na Charlie Christian."@nl,
        "Charlie Christian (* 29. Juli 1916 in Dallas, Texas; \u2020 2. M\u00e4rz 1942 in New York City) war einer der bekanntesten Gitarristen des Jazz und geh\u00f6rt zu den Pionieren des Spiels auf der elektrisch verst\u00e4rkten Gitarre. Seine besondere Leistung auf der Jazzgitarre besteht in der Entwicklung von Melodielinien, die sich an der Melodief\u00fchrung und Phrasierung von Blasinstrumenten, insbesondere der des Tenorsaxophons orientierten. Mit seinem Gitarrenspiel unter anderem in Ensembles von Bandleader Benny Goodman ab Ende der 1930er-Jahre war Christian au\u00dferdem einer der Wegbereiter der Jazz-Stilrichtung Bebop."@de,
        "Charlie Christian (Dallas, 29 de julio de 1916 - Nueva York, 2 de marzo de 1942) fue un guitarrista estadounidense de jazz. Considerado como la mayor influencia entre los guitarristas de jazz que emergieron a mediados del siglo XX (Tiny Grimes, Barney Kessel, Herb Ellis, Wes Montgomery, George Benson...), Christian se especializ\u00f3 en la guitarra el\u00e9ctrica, que lleg\u00f3 a tocar con rasgos caracter\u00edsticos de un saxofonista, como el swing y la fluidez, y a la que llev\u00f3 a ser ejemplo para los nuevos instrumentistas del bop."@es,
        "Charlie Christian, w\u0142a\u015bc. Charles Henry Christian (ur. 29 lipca 1916 w Bonham, zm. 2 marca 1942 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy, tw\u00f3rca i g\u0142\u00f3wny architekt wsp\u00f3\u0142czesnego gitarowego jazzu, pierwszy solista graj\u0105cy na gitarze elektrycznej. Dzi\u0119ki Christianowi gitara elektryczna zaistnia\u0142a jako wa\u017cny instrument solowy na r\u00f3wni z saksofonem, tr\u0105bk\u0105 czy klarnetem, oferuj\u0105cy zbli\u017cony poziom ekspresji i nat\u0119\u017cenia d\u017awi\u0119ku. Swoj\u0105 gr\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0142 na licznych muzyk\u00f3w, a\u017c po czasy Jimiego Hendriksa i Erica Claptona. W 1990 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Charlie ChristianFichier:Charlie Christian.jpg Charles \u00ab Charlie \u00bb Christian est un guitariste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Bonham, aux \u00c9tats-Unis, le 29 juillet 1916. Son p\u00e8re \u00e9tait guitariste et ses fr\u00e8res \u00e9taient \u00e9galement musiciens. Christian est avant tout connu pour avoir donn\u00e9 \u00e0 la guitare \u00e9lectrique une place de choix dans la musique jazz, \u00e0 titre d\u2019instrument soliste. Il est \u00e9galement connu pour son travail au sein du sextuor de Benny Goodman et pour ses contributions aux sessions du Minton's Playhouse qui auraient donn\u00e9 naissance au Bebop. Sa carri\u00e8re professionnelle fut de tr\u00e8s courte dur\u00e9e : sa carri\u00e8re r\u00e9gionale en Oklahoma dura de 1934 \u00e0 1939 et sa carri\u00e8re nationale avec Benny Goodman dura de 1939 \u00e0 1941. Il mena un long combat contre la tuberculose qui le for\u00e7a \u00e0 arr\u00eater ses acti"@fr,
        "Charlie Henry Christian (Bonham, Texas, 29 de julho de 1916 \u2013 2 de mar\u00e7o de 1942) era um guitarrista de jazz norte-americano. Ele popularizou a guitarra el\u00e9trica (a primeira ES-150 electric spanish), do qual o captador levou seu nome, Charlie Christian pickup."@pt,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 (\u0427\u0430\u0440\u043b\u0438) \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0447\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Henry \u00abCharlie\u00bb Christian; 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1916 \u2014 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1942) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0411\u043e\u043d\u044d\u043c (\u0448\u0442\u0430\u0442 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441), \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041e\u043a\u043b\u0430\u0445\u043e\u043c\u0430-\u0421\u0438\u0442\u0438. \u0412 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u043e\u0432 \u042e\u0433\u043e-\u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0421\u0428\u0410. \u041e\u043d \u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0435, \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430\u043c\u0438. \u041f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e 26 \u043b\u0435\u0442, \u043e\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u044b."@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30f3\uff08Charlie Christian\u30011916\u5e747\u670829\u65e5-1942\u5e743\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u958b\u7956\u3068\u3055\u308c\u308b\u4eba\u7269\u3002\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u697d\u56e3\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u304c\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Christian>,
        <http://viaf.org/viaf/5117159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98607588-f641-4d2b-b10b-03152c8dbc13>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_Christian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charlie_Christian.
doremus_artist:e167dde6-b5ee-38c4-a896-2f2aeadc5c5e
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Georges Descri\u00e8res (15 April 1930 \u2013 19 October 2013) was a French actor. He appeared in 52 films and television shows between 1954 and 1996. He starred alongside Anna Karina in the 1962 film Sun in Your Eyes and portrayed the gentleman-burglar title character in the internationally successful TV series Ars\u00e8ne Lupin. He was appointed an Officer of the Legion of Honour in January 2004 and appointed Grand Officer of the National Order of Merit in May 2011."@en,
        "Georges Descri\u00e8res (15 de abril de 1930 - 19 de octubre de 2013) fue un actor franc\u00e9s. Apareci\u00f3 en 52 pel\u00edculas y programas de televisi\u00f3n entre 1954 y 1996. Protagoniz\u00f3 junto a Anna Karina en la pel\u00edcula de 1962, Sun in Your Eyes y haber retratado el personaje principal caballero-ladr\u00f3n en la serie de televisi\u00f3n de \u00e9xito internacional Ars\u00e8ne Lupin."@es,
        "Georges Descri\u00e8res (Bordeaux, 15 april 1930 \u2013 Cannes, 19 oktober 2013) was een Frans acteur. Hij speelde in meer dan 52 films en televisieseries in de periode van 1954 en 1996. Zo speelde hij naast Anna Karina in de film Sun in Your Eyes en speelde de nette crimineel Ars\u00e8ne Lupin in de gelijknamige televisieserie."@nl,
        "Georges Descri\u00e8res, de son vrai nom Georges Ren\u00e9 Berg\u00e9, est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 avril 1930 \u00e0 Bordeaux, et mort le 19 octobre 2013 \u00e0 Cannes. Il a utilis\u00e9 comme nom de sc\u00e8ne le nom de sa m\u00e8re."@fr,
        "Georges Descri\u00e8res, eigentlich Georges Berg\u00e9, (* 15. April 1930 in Bordeaux; \u2020 19. Oktober 2013 in Cannes) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Georges Descri\u00e8res, w\u0142a\u015bciwie Georges Ren\u00e9 Berg\u00e9 (ur. 15 kwietnia 1930 w Bordeaux, zm. 19 pa\u017adziernika 2013 w Cannes) \u2013 francuski aktor filmowy, teatralny i telewizyjny, najbardziej znany jako tytu\u0142owy Ars\u00e8ne Lupin w serialu telewizyjnym ORTF Ars\u00e8ne Lupin, emitowanym na pocz\u0105tku lat 70."@pl,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0414\u0435\u043a\u0440\u0438\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Georges Descrieres, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0416\u043e\u0440\u0436 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u0411\u0435\u0440\u0436\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Georges Ren\u00e9 Berg\u00e9); 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1930, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u041a\u0430\u043d\u043d\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0421\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0410\u0442\u043e\u0441\u0430 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0422\u0440\u0438 \u043c\u0443\u0448\u043a\u0435\u0442\u0451\u0440\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:120541887;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Descri\u00e8res>,
        <http://viaf.org/viaf/120541887>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Descrières.
doremus_artist:e174b1ce-0f8a-3b0e-8316-4f680a6ff4c7
    owl:sameAs viaf:61732179;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61732179>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92f41edc-9484-4591-8a1c-539891de29fc>.
doremus_artist:e177baf8-0fee-3c18-bc10-76efb586c2a9
    dbp:birthPlace dbr:Deptford;
    rdfs:comment
        "Steve Harley (born Stephen Malcolm Ronald Nice, 27 February 1951, Deptford, London, England) is an English singer and songwriter, best known for his work with the 1970s rock group Cockney Rebel, with whom he still occasionally tours."@en,
        "Steve Harley (geboren in Deptford (Lewisham, Groot-Londen) als Stephen Malcolm Ronald Nice op 27 februari 1951) is een Britse singer/songwriter. Harley scoorde in 1973 met zijn band Cockney Rebel een hit met 'Sebastian' en had twee jaar later met 'Make me smile' als Steve Harley and Cockney Rebel nog meer succes. Door de opkomst van punk, new wave en disco verkochten de platen van Steve Harley in de tweede helft van de jaren 70 slechter. Hij vertrok naar de VS, maar slaagde er niet in om daar door te breken. Hoewel hij er een plaat opnam met gerenommeerde namen als Marc Bolan (T-Rex), Bobby Kimball (Toto) en Michael McDonald (Doobie Brothers) vielen de verkoopcijfers tegen. Nadat meerdere comebackpogingen mislukten, had hij in \u201983 een hit met het door Mike Batt geschreven liefdeslied \u2018Ball"@nl,
        "Steve Harley (nacido Stephen Malcolm Ronald Nice, 27 de febrero de 1951, Deptford, Londres, Inglaterra) es un cantante y compositor de canciones ingl\u00e9s, conocido por su trabajo con el grupo de rock de los a\u00f1os 1970 Cockney Rebel, con los cuales sigue tocando de forma ocasional."@es,
        "Steve Harley, b\u00fcrgerlich Steven Nice (* 27. Februar 1951 in London) ist ein britischer Musiker und Komponist. Bekannt wurde er in den 1970er Jahren als Gr\u00fcnder und S\u00e4nger der erfolgreichen britischen Glam-Rock-Band Cockney Rebel."@de,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d \u041d\u0430\u0439\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Malcolm Ronald Nice), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0442\u0438\u0432 \u0425\u0430\u0440\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steve Harley; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1951, \u0414\u0435\u043f\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043d Cockney Rebel, \u0433\u043b\u044d\u043c-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0432 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:51889207;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Harley>,
        <http://viaf.org/viaf/51889207>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e2cfc31-a11e-44e7-a493-68b49a3984b6>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58177b75-d725-45e1-9b35-df18f1fd15c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Harley_&_Cockney_Rebel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Harley.
doremus_artist:e1e043f4-df9f-3ee0-a1a8-3c3fe3fef1e2
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Julien Temple.Julien TempleFichier:Julien Temple.jpg Julien Temple en 2010 Julien Temple est un r\u00e9alisateur de films, documentaires et clips vid\u00e9os, sc\u00e9nariste et directeur de la photographie britannique n\u00e9 le 26 novembre 1953 \u00e0 Londres (Royaume-Uni). Sa fille Juno Temple est actrice."@fr,
        "Julien Andrew Temple (* 26. November 1953 in London) ist ein britischer Filmregisseur. Besonders bekannt ist er f\u00fcr seine Musikfilme und -videos. Er ist mit der Produzentin Amanda Temple verheiratet. Temple ist Vater von drei Kindern, zwei S\u00f6hnen Leo und Felix, sowie der Tochter Juno, die als Schauspielerin t\u00e4tig ist."@de,
        "Julien Andrew Temple (26 de noviembre de 1952) es un director ingles de documentales, pel\u00edculas y v\u00eddeos musicales . Empez\u00f3 su carrera con cortometrajes sobre los Sex Pistols y luego ha filmado The Great Rock\u00b4n Roll Sqindle, Absolute Begginers y una pel\u00edcula documental sobre Glastonbury."@es,
        "Julien Andrew Temple (born 26 November 1952) is an English film, documentary and music video director. He began his career with short films featuring the Sex Pistols, and has continued with various off-beat projects, including The Great Rock 'n' Roll Swindle, Absolute Beginners and a documentary film about Glastonbury."@en,
        "Julien Temple (ur. 26 listopada 1953 r. w Londynie) re\u017cyser filmowy, dokumentalista, tw\u00f3rca teledysk\u00f3w."@pl,
        "\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30c6\u30f3\u30d7\u30eb\uff08Julien Temple\u30011953\u5e7411\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6620\u753b\u30fb\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30d3\u30c7\u30aa\u76e3\u7763\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117972382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julien_Temple>,
        <http://viaf.org/viaf/117972382>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julien_Temple.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julien_Temple.
doremus_artist:e24ce7b6-7820-3e29-9cc1-d6e559203319
owl:sameAs viaf:7585915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7585915>.
doremus_artist:e2546cff-7e55-3938-8cfa-62d4a4c289cc
owl:sameAs viaf:207455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207455>.
doremus_artist:e25ba40f-9cd1-36aa-9a46-8d52f7e362c7
    owl:sameAs viaf:100203803;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100203803>,
        <http://viaf.org/viaf/105885449>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5cfba77-467b-4339-8595-f2ee57b6fefb>.
doremus_artist:e3751653-1515-3a05-9426-07cc77ed8965
    dbp:birthPlace dbr:Szczawno-Zdrój;
    rdfs:comment
        "Clytus Gottwald (* 20. November 1925 in Bad Salzbrunn) ist ein deutscher Komponist, Chorleiter und Musikwissenschaftler."@de,
        "Clytus Gottwald (born 20 November 1925) is a German composer, conductor and musicologist, focused on chorale music. He is known for his arrangements for a vocal ensemble of up to 16 voices."@en;
    owl:sameAs viaf:112404848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clytus_Gottwald>,
        <http://viaf.org/viaf/112404848>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clytus_Gottwald.
doremus_artist:e4278c3e-54f3-3a36-a007-d7e826ad2c95
owl:sameAs viaf:54471146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54471146>.
doremus_artist:e468c417-4536-3b07-8b22-d31c046c9e11
    dbp:birthPlace dbr:Troyes;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Louis Poterat (2 January 1901 \u2013 6 January 1982) was a French lyricist."@en,
        "Louis Poterat (Troyes, 2 janvier 1901 - Gen\u00e8ve, 6 janvier 1982) est un parolier fran\u00e7ais. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de droit, Louis Poterat d\u00e9bute dans le journalisme, puis se lance dans le commerce. Il \u00e9crit d'abord pour des revues locales, et s'int\u00e9resse \u00e0 la chanson. Il adapte des \u0153uvres \u00e9trang\u00e8res, et entre \u00e0 la firme de cin\u00e9ma Path\u00e9-Marconi pour \u00e9crire en s\u00e9rie des chansons de films. Ses premiers grands succ\u00e8s datent de la fin des ann\u00e9es 1930, et sont des adaptations de chansons \u00e9trang\u00e8res (J'attendrai, sur une musique du compositeur italien Dino Olivieri, en 1938, chant\u00e9e par Rina Ketty ; Sur les quais du vieux Paris, dont la musique est due \u00e0 un Allemand, Ralph Erwin, premier succ\u00e8s de Lucienne Delyle, en 1939). En 1943 il \u00e9crit la Valse des regrets sur la musique de la c\u00e9l\u00e8bre valse en la b"@fr;
    owl:sameAs viaf:2676030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Poterat>,
        <http://viaf.org/viaf/2676030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/477e1836-fcea-4477-a2bf-9b8162c9db61>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Poterat.
doremus_artist:e4ba8872-614e-3dfb-9923-0f6a0d6066b2
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Huchet (1er d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Torc\u00e9-en-Vall\u00e9e) est un t\u00e9nor lyrique fran\u00e7ais.\u2191 http://copainsdavant.linternaute.com/p/eric-huchet-101889"@fr;
    owl:sameAs viaf:64228088;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Huchet>,
        <http://viaf.org/viaf/305983024>,
        <http://viaf.org/viaf/64228088>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Huchet.
doremus_artist:e4c9844c-8657-3b95-9440-4e730b154737
owl:sameAs viaf:29103247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29103247>.
doremus_artist:e4e16845-ed82-390f-bb43-30b75f2c7a50
    dbp:birthPlace dbr:Eindhoven;
    rdfs:comment
        "Jac van Steen (* 1956 in Eindhoven) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent. Er studierte Musiktheorie sowie Orchester- und Chorleitung am Brabant Musikkonservatorium. Von 1986 bis 1990 war van Steen Dirigent und Musikdirektor des Nijmegener Bachchores. Von 1989 bis 1994 war er Musikdirektor des niederl\u00e4ndischen Nationalballets in Amsterdam. Seit 1992 war er am K\u00f6niglichen Konservatorium in Den Haag t\u00e4tig. Von 1997 bis 2002 war er Chefdirigent der N\u00fcrnberger Symphoniker. Von 2002 bis 2005 war er Musikdirektor des Weimarer Nationaltheaters und Chefdirigent der Staatskapelle Weimar. Von 2002 bis 2008 arbeitete er als Chefdirigent des Orchester Musikkollegium Winterthur. Seit 2005 wird van Steen als Gastdirigent des BBC National Orchestra Wales eingeladen."@de,
        "Jac van Steen (Eindhoven, 1956) is een Nederlands dirigent. Jac van Steen studeerde orkestdirectie, koordirectie en muziektheorie aan het Brabants Conservatorium."@nl,
        "Jac van Steen (born 1956 in Eindhoven) is a Dutch conductor. He studied music theory, as well as orchestral and choral conducting, at the Brabants Conservatory of Music. In the Netherlands, van Steen was conductor and music director of the Nijmegen Bach Choir from 1986 to 1990. From 1989 to 1994, he was the Music Director of Het Nationale Ballet in Amsterdam. Since 1992, he has been on the faculty at the Royal Conservatory of music and dance in The Hague."@en;
    owl:sameAs viaf:15967393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jac_van_Steen>,
        <http://viaf.org/viaf/15967393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jac_van_Steen.
doremus_artist:e53b7b84-f741-3e48-b3ec-d02371eb9782
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    rdfs:comment
        "Roman Kofman (* 15. Juni 1936 in Kiew, Ukraine) ist ein ukrainischer Dirigent. Seit 1990 ist er k\u00fcnstlerischer Leiter und Chefdirigent des Kiew Chamber Orchestra. In den Jahren 2003 bis 2008 arbeitete er als Generalmusikdirektor im Beethoven Orchester Bonn. Kofman ist Tr\u00e4ger des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland und Preistr\u00e4ger des Preises ECHO Klassik (2007)."@de,
        "Roman Kofman (Ukrainian: \u041a\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0406\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447; born 15 June 1936) is a Ukrainian composer, conductor, music educator and People's Artist of Ukraine (2003). Kofman was awarded the Order of Merit of the Federal Republic of Germany in 2008 and is the winner of the ECHO Klassik Prize (2007). He was nominated and entered the short list of Shevchenko National Prize in 2011. Since 1990 he is the Principal Conductor of the Kyiv Chamber Orchestra of the National Philharmonic of Ukraine."@en,
        "\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0440\u043e\u0434. 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1936, \u041a\u0438\u0435\u0432) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b (1994).\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b (2003)."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30a4\u30b5\u30fc\u30b3\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b3\u30d5\u30de\u30f3\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\uff1a\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d (\u0410\u0432\u0440\u0430\u043c \u0406\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447) \u041a\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aRoman Isaakovich Kofman\u30011936\u5e746\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u30ad\u30a8\u30d5\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff082003\u5e74\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2666888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roman_Kofman>,
        <http://viaf.org/viaf/2666888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roman_Kofman.
doremus_artist:e56c13b2-026f-3d57-a785-d16d610d7037
    owl:sameAs viaf:71589097;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71589097>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0d77cac-b8a7-45bd-a577-b59c9a3995b6>.
doremus_artist:e5f4cc01-5c29-3f7f-82b8-88453d3022a6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/West_Point,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Barrett Strong (* 5. Februar 1941 in West Point, Mississippi) ist ein US-amerikanischer Songwriter und S\u00e4nger."@de,
        "Barrett Strong (West Point, 5 februari 1941) is een Amerikaanse soulzanger en tekstdichter. Hij is vooral bekend vanwege het feit dat hij de eerste hit voor het platenlabel Motown opnam. Daarnaast is hij beroemd om de hits die hij samen met Norman Whitfield schreef voor onder meer The Temptations."@nl,
        "Barrett Strong (born February 5, 1941) is an American singer and songwriter. Strong was the first artist to record a hit for Motown, although he is best known for his work as a songwriter, particularly in association with producer Norman Whitfield. Among his most famous work at Motown, Strong wrote the lyrics for many of the songs recorded by the Temptations. He was born in West Point, Mississippi."@en,
        "Barrett Strong, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1941 est un chanteur et compositeur am\u00e9ricain. Il fut le premier chanteur \u00e0 avoir un hit avec Motown, il est cependant plus connu pour ses compositions avec Norman Whitfield."@fr,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0421\u0442\u0440\u043e\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barrett Strong, \u0440\u043e\u0434. 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1941) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0411\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Diablos\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0421\u0432\u043e\u044e \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432 1959 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0435 \u0411\u0435\u0440\u0440\u0438 \u0413\u043e\u0440\u0434\u0438 Tamla Records (\u0442\u0435\u043f\u0435\u0440\u044c Motown Records), \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0413\u043e\u0440\u0434\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abMoney (That's What I Want)\u00bb. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c (\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0449\u0451 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430)."@ru,
        "\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0(Barrett Strong\u30011941\u5e742\u67085\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30dd\u30a4\u30f3\u30c8(West Point, Mississippi)\u306e\u751f\u307e\u308c\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u6700\u521d\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u653e\u3063\u305f\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u7279\u306b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30db\u30a4\u30c3\u30c8\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9(Norman Whitfield)\u3068\u3068\u3082\u306b\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8\u306e\u30bd\u30a6\u30eb\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3001\u30ce\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0&\u30b6\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30dc\u30ed\u30b9(en:Nolan Strong & The Diablos)\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3001\u30ce\u30fc\u30e9\u30f3\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u3068\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\u306f\u3044\u3068\u3053\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66731814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barrett_Strong>,
        <http://viaf.org/viaf/66731814>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Barrett_Strong_publicity_shot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barrett_Strong.
doremus_artist:e63339d0-2643-325f-8b85-6aa154087b85
owl:sameAs viaf:305958827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305958827>.
doremus_artist:e69d28b7-7945-306f-8a3d-cbdd4a3d1f55
    owl:sameAs n0:32cfe56b-64e9-4af3-93ea-a44208bf41c4;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/32cfe56b-64e9-4af3-93ea-a44208bf41c4>.
doremus_artist:e6b14038-1d67-3376-a45d-3045fe6063eb
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Jean-de-Luz;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Marchal. Andr\u00e9 Marchal, n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1894 \u00e0 Paris, mort le 27 ao\u00fbt 1980 \u00e0 Saint-Jean-de-Luz, est un organiste, un professeur d'orgue et un improvisateur fran\u00e7ais, aveugle de naissance."@fr,
        "Andr\u00e9 Marchal (* 6. Februar 1894 in Paris, Frankreich; \u2020 27. August 1980 in Saint-Jean-de-Luz, Frankreich), war ein blinder franz\u00f6sischer Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Andr\u00e9 Marchal (February 6, 1894 Paris \u2013 August 27, 1980 Saint-Jean-de-Luz) was a French organist and organ teacher. He was one of the great initiators of the twentieth-century organ revival in France. Marchal was born blind. Remarkably undaunted by this handicap, he studied the organ under Eug\u00e8ne Gigout at the Paris Conservatoire; and there, in 1913, he won the First Prize in organ-playing. Four years later he also won the prix d'excellence for fugue and counterpoint."@en,
        "\u751f\u307e\u308c\u3064\u304d\u5168\u76f2\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30b8\u30b0\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30661913\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308a\u30011917\u5e74\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30b3\u30b5\u30fc\u30c9\u306e\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u6700\u512a\u79c0\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u56fd\u7acb\u76f2\u5b66\u6821\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021915\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u30b5\u30f3\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u5927\u4fee\u9053\u9662\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u30011945\u5e74\u304b\u3089\u30b5\u30f3\u30c8\u30a5\u30b9\u30bf\u30b7\u30e5\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u30021963\u5e74\u306b\u3001\u30b5\u30f3\u30c8\u30a5\u30b9\u30bf\u30b7\u30e5\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u4fee\u5fa9\u306b\u6b63\u898f\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5efa\u9020\u8077\u4eba\u3092\u96c7\u3046\u3079\u304d\u304b\u3092\u3081\u3050\u3063\u3066\u5bfe\u7acb\u3057\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u8077\u3092\u964d\u308a\u305f\u3002 \u30de\u30eb\u30b7\u30e3\u30eb\u306f\u3001\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306e\u6bd4\u985e\u306a\u304d\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u306e\u304a\u58a8\u4ed8\u304d\u3092\u5f97\u305f\u307b\u3069\u3060\u3063\u305f\u3002\u9580\u4e0b\u3088\u308a\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30c6\u30a3\u30ea\u30fc\u3084\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30b2\u3089\u591a\u304f\u306e\u9038\u6750\u3092\u4e16\u306b\u9001\u308a\u51fa\u3057\u305f\u3002 1960\u5e74\u306b\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u3092\u30011965\u5e74\u306b\u82b8\u8853\u6587\u5316\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37102678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Marchal>,
        <http://viaf.org/viaf/37102678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Marchal.
doremus_artist:e6c44f93-95d9-3ef5-a026-43f6a2cda734
    rdfs:comment
        "Elie Moyal, plus connu sous le pseudonyme de Lili Labassi (Sidi Bel Abb\u00e8s 1897 - Nice 1969), est \u00e0 la fois un musicien et un interpr\u00e8te de chansons jud\u00e9o-alg\u00e9riennes."@fr;
    owl:sameAs viaf:46959489;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lili_Labassi>,
        <http://viaf.org/viaf/46959489>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lili_Labassi.
doremus_artist:e6d4c753-9b61-32ce-a2d0-094c3de14f6b
    owl:sameAs viaf:100257094;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100257094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23d2f99f-869e-4f50-b9c7-2cd23c5db302>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f2ffed7-6e8f-45b2-8a48-30fe87b50595>.
doremus_artist:e78fa6a7-a328-3f4b-9ca0-e218c4a7f5ec
owl:sameAs viaf:84098069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84098069>.
doremus_artist:e804576c-0375-3ad2-8b41-cb5a09c35949
    rdfs:comment
        "Bj\u00f8rn Kjellemyr (* 4. Dezember 1950 in Bamble) ist ein norwegischer Jazzbassist (Kontrabass, E-Bass)."@de,
        "Bj\u00f8rn Kjellemyr (born 4 December 1950 in Bamble, Norway) is a Norwegian Jazz musician (double bass), known from a variety of musical contexts like Terje Rypdal & The Chasers, Joe Henderson, Bob Berg, Chet Baker, Art Farmer, Pat Metheny, Mike Stern, Dag Arnesen, Knut Riisn\u00e6s, Jon Eberson, Bugge Wesseltoft, Audun Kleive, Jon Balke, Jan Gunnar Hoff and Ketil Bj\u00f8rnstad."@en;
    owl:sameAs viaf:69117434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bj\u00f8rn_Kjellemyr>,
        <http://viaf.org/viaf/69117434>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7708a921-2c6e-45ff-8d90-5d4f57781bcb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjørn_Kjellemyr.
doremus_artist:ebbcd875-994b-3a42-8cee-e2ae24202e66
    dbp:birthPlace dbr:Hawkhurst;
    dbp:deathPlace dbr:Guildford;
    rdfs:comment
        "Philip Gordon Langridge CBE (16 December 1939 \u2013 5 March 2010) was an English tenor, considered to be among the foremost exponents of English opera and oratorio. Langridge was born in Hawkhurst, Kent, educated at Maidstone Grammar School and studied at the Royal Academy of Music in London. He started his career as an orchestral violinist, which exposed him to a great variety of music. In 1976 he created the title role in Thomas Wilson\u2019s dramatically effective adaptation of James Hogg\u2019s Confessions of a Justified Sinner with Scottish Opera."@en,
        "Philip Langridge (Hawkhurst, 16 december 1939 - Londen, 5 maart 2010) was een Brits tenor. Hij wordt gezien als een van de belangrijkste exponenten van zowel de Engelstalige opera als van het oratorium. In 1973 trad Langridge tijdens het Holland Festival op als Flimann in de opera Il borgomastro di Saardam, en in 1993 nogmaals, nu als Pell\u00e9as in de opera Pell\u00e9as et M\u00e9lisande. In 1979 begon hij aan de Welsh National Opera in Cardiff. Sinds 1983 trad hij geregeld op in het Royal Opera House van Covent Garden. Ook trad hij meermaals op tijdens de Salzburger Festspiele."@nl,
        "Philip Langridge (Hawkhurst, Kent, Inglaterra, 16 de diciembre de 1939 - 5 de marzo de 2010) fue un tenor ingl\u00e9s. Cant\u00f3 regularmente m\u00fasica sacra de Johann Sebastian Bach y Georg Friedrich Haendel y se destac\u00f3 como liederista."@es,
        "Philip Langridge Gordon CBE (Hawkhurst, Kent, 16 de dezembro de 1939 \u2014 5 de mar\u00e7o de 2010) foi um tenor ingl\u00eas, considerado um dos expoentes da \u00f3pera em seu pa\u00eds."@pt,
        "Philip Langridge est un t\u00e9nor britannique n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 Hawkhurst dans le Kent et mort le 5 mars 2010 ."@fr,
        "Philip Langridge, CBE, (* 16. Dezember 1939 in Hawkhurst, Grafschaft Kent; \u2020 5. M\u00e4rz 2010 in Guildford) war ein britischer Opern- und Oratoriens\u00e4nger im Stimmfach lyrischer Tenor."@de;
    owl:sameAs viaf:74038062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Langridge>,
        <http://viaf.org/viaf/74038062>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc511669-6f9c-453d-a44d-2cc23a5c9eca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Langridge.
doremus_artist:ebdce007-88d5-3979-9bfb-a1c25a1bb338
owl:sameAs viaf:20965601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20965601>.
doremus_artist:ed412054-6e7c-387b-97a4-c0f78c578c67
    dbp:birthPlace dbr:Gandia;
    dbp:deathPlace dbr:València;
    rdfs:comment
        "Ausi\u00e0s March (Beniarj\u00f3 ?, 1397 - Valence, 1459), est un po\u00e8te et chevalier valencien. Il est l'une des figures majeures du si\u00e8cle d'or valencien et l'un des plus importants et influents auteurs de la litt\u00e9rature classique en langue catalane."@fr,
        "Ausi\u00e0s March (Gand\u00eda, finais do s\u00e9culo XIV - Val\u00eancia, 1459) foi um poeta e cavaleiro valenciano medieval, origin\u00e1rio de uma fam\u00edlia da pequena nobreza e com pendor po\u00e9tico. Foi um dos poetas mais importantes do S\u00e9culo de Ouro Valenciano e da literatura catal\u00e3."@pt,
        "Ausi\u00e0s March (Valencia 1397 - aldaar, 3 mei 1459) was een ridder en dichter uit de overgangsperiode tussen de middeleeuwen en de renaissance die schreef in het Valenciaans. Hij is zeker geboren in Val\u00e8ncia, ofschoon ook Gandia of Beniarj\u00f3 waar hij zijn jeugd doorbracht, die eer opeisen. Hij is afkomstig uit een rijke familie van lagere adel van het koninkrijk Valencia. Hij wordt beschouwd als een van de belangrijkste schrijvers van de Valenciaanse gouden eeuw. Terwijl het Occitaans voor de troubadourspo\u00ebzie in die tijd gebruikelijk was, was hij de eerste die in zijn moedertaal, het Catalaans geschreven heeft. Als ridder nam hij deel aan diverse militaire campagnes. Joan Fuster i Ortells vat zijn leven als volgt samen: \u201ceen leven zoals dat van elke ridder uit zijn tijd, van op afstand gezie"@nl,
        """Ausi\u00e0s March (Valencian pronunciation: [awzi\u02c8az \u02c8ma\u027ek]) (1400 \u2013 March 3, 1459) was a medieval Valencian poet and knight from Gandia, Valencia. He is considered as one of the most important poets of the "Golden Century" (Segle d'or) of Valencian literature."""@en,
        "Ausi\u00e0s March (ur. 1397 w Gandii, Hiszpania, zm. 3 marca 1459 w Walencji) to walencyjski poeta i \u015bredniowieczny rycerz. By\u0142 jednym z najs\u0142ynniejszych tw\u00f3rc\u00f3w tzw. Z\u0142otego Wieku walencyjskiego (zwanego r\u00f3wnie\u017c Z\u0142otym Wiekiem literatury walencyjskiej), przypadaj\u0105cego na XV wiek."@pl,
        "Ausi\u00e0s March /awzi\u02c8az \u02c8ma\u027ek/ (Beniarj\u00f3, 1397 - Valencia, 1459) fue un poeta y caballero valenciano de la \u00e9poca medieval, originario de una familia de la peque\u00f1a nobleza. Fue uno de los poetas m\u00e1s importantes del Siglo de Oro valenciano y de la literatura en valenciano."@es,
        "Moss\u00e8n Ausi\u00e0s March (* um 1397 in Gandia, Provinz Valencia; \u2020 3. M\u00e4rz 1459 in Valencia) war ein valencianischer Schriftsteller und Ritter des sp\u00e4ten Mittelalters. Er gilt als einer der bedeutendsten Dichter der valencianischen Sprache."@de,
        "Originario di una famiglia della piccola nobilt\u00e0 con ambizioni poetiche, \u00e8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti poeti del secolo d'oro valenziano."@it,
        "\u0410\u0443\u0437\u0438\u0430\u0301\u0441 \u041c\u0430\u0440\u043a (\u043a\u0430\u0442. Ausi\u00e0s March; 1397, \u0413\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0432. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u044f \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1459, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru,
        "\u5965\u897f\u4e9a\u65af\u00b7\u9a6c\u5c14\u5e0c\uff08Ausi\u00e0s_March\uff0c1397\u5e74\uff0d1459\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u52a0\u6cf0\u7f57\u5c3c\u4e9a\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u548c\u4f5c\u54c1\u6df1\u53d7\u4f46\u4e01\u4e0e\u5f7c\u7279\u62c9\u514b\u98ce\u683c\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u957f\u4e8e\u8bbd\u523a\u548c\u5bf9\u73b0\u5b9e\u5c55\u5f00\u6279\u5224\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56639196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ausi\u00e0s_March>,
        <http://viaf.org/viaf/56639196>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ausias_Marc.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ausiàs_March.
doremus_artist:edca6247-11c1-347f-a409-f18efa0ec21d
owl:sameAs viaf:49432060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432060>.
doremus_artist:edcd4c4b-2728-3a4b-8ae9-e5b620e1644f
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Costante Adolfo Bossi (1876 \u2013 1953) was an Italian organist, composer and teacher. He was the brother of Marco Enrico Bossi and Pietro Bossi. He taught at the Milan Conservatory."@en,
        "Costante Adolfo Bossi, n\u00e9 le 4 janvier 1876 \u2013 mort le 25 d\u00e9cembre 1953, est un organiste, compositeur et professeur italien. Il est le fr\u00e8re de Marco Enrico Bossi et Pietro Bossi. Il a enseign\u00e9 au conservatoire de Milan."@fr,
        "\u041a\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e \u0411\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Costante Adolfo Bossi; 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1876, \u041c\u043e\u0440\u0431\u0435\u043d\u044c\u043e \u2014 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1953, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0411\u043e\u0441\u0441\u0438 (1834\u20141896), \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435, \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u0411\u043e\u0441\u0441\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:32264827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Costante_Adolfo_Bossi>,
        <http://viaf.org/viaf/32264827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Costante_Adolfo_Bossi.
doremus_artist:eded5a0a-7b6c-3f93-bc60-d56dd0080e2f
    owl:sameAs viaf:88098470;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88098470>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7704606-b90a-47f5-8586-275fb9e0dc24>.
doremus_artist:ee42773b-3a7a-3bdf-afa6-c9bde04f89d1
owl:sameAs viaf:160562773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160562773>.
doremus_artist:ee4296c9-b40f-3ba3-b68b-f3a671234bba
    dbp:birthPlace dbr:Kiel;
    dbp:deathPlace dbr:Bernburg;
    rdfs:comment
        "Ernst Busch (Kiel, 22 januari 1900 - Bernburg, 8 juni 1980) was een Duitse zanger, toneelspeler en regisseur. Vanwege zijn stem en zijn revolutionaire gezindheid werd hij der Barrikaden Tauber genoemd."@nl,
        "Friedrich Wilhelm Ernst Busch (* 22. Januar 1900 in Kiel; \u2020 8. Juni 1980 in Berlin) war ein deutscher S\u00e4nger, Schauspieler und Regisseur."@de,
        "Friedrich Wilhelm Ernst Busch (January 22, 1900 \u2013 June 8, 1980) was a German singer and actor. Busch first rose to prominence as an interpreter of political songs, particularly those of Kurt Tucholsky, in the Berlin Kabarett scene of the 1920s. He starred in the original 1928 production of Bertolt Brecht's Threepenny Opera, as well as the subsequent 1931 film by Georg Wilhelm Pabst. He also appeared in the movie Kuhle Wampe."@en,
        "Friedrich Wilhelm Ernst Busch (Kiel, 22 de enero de 1900 - Berl\u00edn, 8 de junio de 1980) fue un cantante y actor alem\u00e1n."@es,
        "Friedrich Wilhelm Ernst Busch (n\u00e9 le 22 janvier 1900 \u00e0 Kiel ; mort le 8 juin 1980 \u00e0 Berlin) est un chanteur, acteur et metteur en sc\u00e8ne allemand engag\u00e9 \u00e0 gauche."@fr,
        "Friedrich Wilhelm Ernst Busch (ur. 22 stycznia 1900 w Kilonii, zm. 8 czerwca 1980 w Bernburgu) \u2013 niemiecki piosenkarz i aktor, \u017co\u0142nierz Brygad Mi\u0119dzynarodowych. Zaczyna\u0142 jako t\u0142umacz obcoj\u0119zycznych piosenek. Wyst\u0119powa\u0142 na scenie operowej. Zagra\u0142 w filmach Kuhle Wampe i Opera za trzy grosze. Przez ca\u0142e \u017cycie by\u0142 komunist\u0105, ze wzgl\u0119du na swoje pogl\u0105dy musia\u0142 ucieka\u0107 przed Gestapo z ojczyzny w 1933. Osiad\u0142 w Zwi\u0105zku Radzieckim. W 1937 wst\u0105pi\u0142 do Brygad Mi\u0119dzynarodowych, maj\u0105cych na celu walczenie z faszyzmem w Hiszpanii. Jego piosenki nagrywane w czasie wojny domowej by\u0142y emitowane i nagrywane przez Radio Barcelona i Radio Madryt. Po pora\u017cce Republiki Hiszpa\u0144skiej i zwyci\u0119stwie frankist\u00f3w, Busch wyemigrowa\u0142 do Belgii, gdzie by\u0142 internowany w czasie okupacji niemieckiej, a p\u00f3\u017aniej uwi\u0119ziony w "@pl,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0411\u0443\u0448 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0411\u0443\u0448, \u043d\u0435\u043c. Friedrich Wilhelm Ernst Busch; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1900, \u041a\u0438\u043b\u044c, \u2014 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1980, \u0411\u0435\u0440\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0412 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0430\u043d\u0442\u0438\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043e \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430; \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c \u0411\u0440\u0435\u0445\u0442\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c\u00bb. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u0430 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438\u00bb (1972)."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5 (1900\u5e741\u670822\u65e5 - 1980\u5e746\u67088\u65e5) \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002 \u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u304c\u6700\u521d\u306b\u8a71\u984c\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u306f\u30011920\u5e74\u4ee3\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30ab\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u3067\u653f\u6cbb\u7684\u306a\u6b4c\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u4e8b\u3068\u3001\u7279\u306b\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30c8\u30a5\u30db\u30eb\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u901a\u8a33\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u3066\u3044\u305f\u4e8b\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u306f1928\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u3089\u306e\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u3088\u308b\u3001\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u6620\u753b\u4e09\u6587\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u4e3b\u6f14\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306e1931\u5e74\u306b\u540c\u3058\u69d8\u306b\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d1\u30fc\u30d7\u30b9\u30c8\u306e\u6620\u753b\u3067\u4e3b\u6f14\u3092\u3057\u305f\u308a\u3001\u6620\u753b\u30af\u30fc\u30ec\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30da\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u751f\u6daf\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u8005\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u30011933\u5e74\u306b\u306f\u30b2\u30b7\u30e5\u30bf\u30dd\u3068\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u304b\u3089\u8ffd\u308f\u308c\u305f\u306e\u3067\u4ea1\u547d\u3057\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u3067\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u6d3e\u3068\u6226\u3046\u305f\u3081\u56fd\u969b\u65c5\u56e3\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u6226\u6642\u6b4c\u306f\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3001\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u3068\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u653e\u9001\u3055\u308c\u305f\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5171\u548c\u56fd\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u5c06\u8ecd\u306e\u624b\u306b\u843d\u3061\u305f\u5f8c\u3001\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u5360\u9818\u4e0b\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306b\u6291\u7559\u3055\u308c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u964d\u306f\u30b0\u30fc\u30eb\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u53ce\u76e3\u3055\u308c\u305f\u30021945\u5e74\u306b\u8d64\u8ecd\u306b\u3088\u3063\u3066\u89e3\u653e\u3055\u308c\u305f\u5f7c\u306f\u6771\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3066\u30d9\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u00b7\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u3068\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d4\u30b9\u30ab\u30c8\u30fc\u30eb\u3068\u5171\u306b\u300c\u30d9\u30eb\u30ea\u30ca\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300d\u3067\u50cd\u304d\u59cb\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19824081;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Busch_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/19824081>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ec4ecc5-0271-4291-a305-c589dc8f8645>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000249_051.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ernst_Busch_(actor)>.
doremus_artist:ee4b1294-a7fb-3c07-9fe6-96d36d94655c
owl:sameAs viaf:26629979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26629979>.
doremus_artist:eea5a531-2631-3d86-bfff-769ef8831711
    dbp:birthPlace dbr:United_Provinces_of_Agra_and_Oudh;
    rdfs:comment
        "Kishan Maharaj (Hindi: \u0915\u093f\u0936\u0928 \u092e\u0939\u093e\u0930\u093e\u091c Ki\u015ban Mah\u0101r\u0101j; * 3. September 1923 in Kabir Chaura; \u2020 4. Mai 2008 in Khajuri) war ein indischer Tablaspieler."@de,
        "Pandit Kishan Maharaj (Hindi: \u0915\u093f\u0936\u0928 \u092e\u0939\u093e\u0930\u093e\u091c) (September 3, 1923 \u2013 May 4, 2008) was an Indian tabla player who belonged to the Benares gharana of Hindustani classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:64311710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kishan_Maharaj>,
        <http://viaf.org/viaf/64311710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kishan_Maharaj.
doremus_artist:eed8dd01-4589-3f4b-a6c5-2f8c7610164b
    dbp:birthPlace dbr:Palace_of_Placentia;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Enrico VIII fu il secondo monarca della Dinastia Tudor come successore di suo padre, re Enrico VII d'Inghilterra. Nei primi tempi fu un fiero oppositore delle teorie di Lutero, e per questo motivo ottenne nel 1521 da Papa Leone X il titolo di Defensor Fidei, ossia "Difensore della fede", titolo che ancora oggi compare sulle monete inglesi con l'acronimo latino DEF. FID. In s\u00e9guito, tuttavia, arriv\u00f2 a un insanabile contrasto con Papa Clemente VII. Fu il fondatore della Chiesa Anglicana nata in s\u00e9guito allo scisma religioso, quindi alla separazione dalla Chiesa cattolica di Roma."""@it,
        "Enrique VIII (28 de junio de 1491-28 de enero de 1547) fue rey de Inglaterra y se\u00f1or de Irlanda desde el 22 de abril de 1509 hasta su muerte. Fue el segundo monarca de la casa Tudor, heredero de su padre, Enrique VII. Se cas\u00f3 seis veces y ejerci\u00f3 el poder m\u00e1s absoluto entre todos los monarcas ingleses. Entre los hechos m\u00e1s notables de su reinado se incluyen la ruptura con la Iglesia cat\u00f3lica romana y el establecimiento del monarca como jefe supremo de la Iglesia de Inglaterra (Iglesia anglicana), la disoluci\u00f3n de los monasterios y la uni\u00f3n de Inglaterra con Gales."@es,
        "Heinrich VIII. Tudor (englisch Henry Tudor, walisisch Harri Tewdwr oder Tudur; * 28. Juni 1491 in Greenwich; \u2020 28. Januar 1547 im Whitehall-Palast, London) war von 1509 bis 1547 K\u00f6nig von England, seit 1509 Herr und ab 1541 K\u00f6nig von Irland. Die von ihm betriebene Trennung der englischen Kirche von Rom und die Errichtung der Anglikanischen Staatskirche mit dem K\u00f6nig selbst als Oberhaupt hatten weitreichende religi\u00f6se, soziale und politische Folgen f\u00fcr die weitere Geschichte Englands."@de,
        "Hendrik VIII (Greenwich, 28 juni 1491 \u2013 Westminster, 28 januari 1547) was van 1509 tot 1547 koning van Engeland, heer van Ierland en later ook koning van Ierland. Hij stamde uit het Huis Tudor en was een zoon van Hendrik VII en Elizabeth van York.Hendrik staat bekend als het prototype van de zelfbewuste renaissance-vorst. Hij was intelligent en ge\u00efnteresseerd in kunst en wetenschap. Hij werd echter ook beschouwd als liefdeloos, ego\u00efstisch en wreed. Tegenstrevers, echtgenotes of dienaren die hem in de weg stonden, ruimde hij meedogenloos uit de weg. Hendrik was berucht vanwege zijn huwelijksperikelen: hij heeft zes vrouwen gehad, van wie hij er twee liet onthoofden."@nl,
        "Henri VIII (n\u00e9 Henry, 28 juin 1491 \u2013 28 janvier 1547) fut roi d'Angleterre et d'Irlande de 1509 \u00e0 sa mort. La controverse juridique et th\u00e9ologique relative \u00e0 la validit\u00e9 de son premier mariage avec Catherine d'Aragon et \u00e0 son annulation fut l'une des principales causes du schisme de l'\u00c9glise d'Angleterre avec Rome et de la R\u00e9forme anglaise. Henri VIII supervisa cette s\u00e9paration avec notamment la dissolution des monast\u00e8res et fut pour cela excommuni\u00e9 ; il resta n\u00e9anmoins un fervent d\u00e9fenseur des fondamentaux de la th\u00e9ologie catholique. Henri VIII se remaria \u00e0 cinq reprises et il fit ex\u00e9cuter deux de ses \u00e9pouses."@fr,
        "Henrique VIII (28 de junho de 1491 \u2013 28 de janeiro de 1547) foi o Rei da Inglaterra de 1509 at\u00e9 sua morte, e tamb\u00e9m Lorde e depois Rei da Irlanda. Henrique foi o segundo monarca ingl\u00eas da Casa de Tudor, sucedendo a seu pai Henrique VII."@pt,
        "Henry VIII (28 June 1491 \u2013 28 January 1547) was King of England from 21 April 1509 until his death. He was the first English King of Ireland, and continued the nominal claim by English monarchs to the Kingdom of France. Henry was the second monarch of the Tudor dynasty, succeeding his father, Henry VII."@en,
        "Henryk VIII (ur. 28 czerwca 1491 w Greenwich, zm. 28 stycznia 1547 w Londynie) \u2013 kr\u00f3l Anglii (od 21 kwietnia 1509 do ko\u0144ca \u017cycia), lord Irlandii (1494\u20131542), kr\u00f3l Irlandii (1542\u20131547), drugi monarcha z dynastii Tudor\u00f3w (po swoim ojcu, Henryku VII). Doprowadzi\u0142 w latach 20. i 30. XVI wieku do roz\u0142amu z Ko\u015bcio\u0142em rzymskokatolickim oraz ustanowienia Ko\u015bcio\u0142a anglika\u0144skiego, niezale\u017cnego od papie\u017ca, ale podporz\u0105dkowanego kr\u00f3lowi Anglii; za jego panowania dokonano kasaty klasztor\u00f3w. Znany jest ze swoich 6 ma\u0142\u017ce\u0144stw, a tak\u017ce ze \u015bcinania g\u0142\u00f3w niekt\u00f3rych swoich ma\u0142\u017conek."@pl,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 VIII \u0422\u044e\u0434\u043e\u0301\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Henry VIII; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1491, \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0438\u0447 \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1547, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0441 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1509, \u0441\u044b\u043d \u0438 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 VII, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u0422\u044e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0421 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00ab\u041f\u043e\u0432\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438\u00bb, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 1541 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u043e\u0442\u043b\u0443\u0447\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 VIII, \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u043e\u043c \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 (28 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1491 - 28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1547)\u060c \u0645\u0644\u0643 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0630 21 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1509 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647\u060c \u0648\u0644\u0648\u0631\u062f \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627 \u062b\u0645 \u0645\u0644\u0643\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0637\u0627\u0644\u0628 \u0628\u062d\u0642\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0627\u062c \u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646 \u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0623\u0633\u0631\u0629 \u062a\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631 \u062e\u0644\u0641\u064b\u0627 \u0644\u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639."@ar,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\uff08Henry VIII, 1491\u5e746\u670828\u65e5 - 1547\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c6\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc\u671d\u7b2c2\u4ee3\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1509\u5e744\u670822\u65e5\uff08\u6234\u51a0\u306f6\u670824\u65e5\uff09 - 1547\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u537f\u3001\u306e\u3061\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1541\u5e74 - 1547\u5e74\uff09\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc7\u4e16\u306e\u6b21\u7537\u3002\u767e\u5e74\u6226\u4e89\u4ee5\u6765\u306e\u6163\u4f8b\u306b\u5f93\u3044\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u4f4d\u306e\u8981\u6c42\u3082\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3002 6\u5ea6\u306e\u7d50\u5a5a\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u304b\u3089\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u6559\u4f1a\u306e\u5206\u96e2\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ed\u30fc\u30de\u3068\u5bfe\u7acb\u3057\u3001\u4fee\u9053\u9662\u3092\u89e3\u6563\u3057\u3001\u81ea\u3089\u56fd\u6559\u4f1a\u306e\u9996\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3060\u304c\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3088\u308b\u7834\u9580\u306e\u3042\u3068\u3082\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u6559\u7fa9\u3078\u306e\u4fe1\u4ef0\u306f\u5931\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u6cd5\u8af8\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u304a\u3088\u3073\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u7d71\u5408\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002 1513\u5e74\u306b\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f31\u4e16\u3068\u9023\u5408\u3057\u3066\u30011544\u5e74\u306b\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u517c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u30ab\u30fc\u30eb5\u4e16\u3068\u9023\u5408\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u653b\u3081\u308b\u304c\u3001\u3069\u3061\u3089\u3082\u30cf\u30d7\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u5bb6\u304b\u3089\u306e\u63f4\u52a9\u306f\u6700\u5c0f\u9650\u3067\u3042\u308a\u3001\u81a8\u5927\u306a\u6226\u8cbb\u306b\u582a\u3048\u3089\u308c\u305a\u5931\u6557\u306b\u7d42\u308f\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u516b\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aHenry VIII\uff0c1491\u5e746\u670828\u65e5\uff0d1547\u5e741\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u82f1\u683c\u862d\u4ea8\u5229\u4e03\u4e16\u6b21\u5b50\uff0c\u90fd\u94ce\u738b\u671d\u7b2c\u4e8c\u4efb\u56fd\u738b\uff0c1509\u5e744\u670822\u65e5\u7e7c\u4f4d\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u611b\u723e\u862d\u9818\u4e3b\uff0c\u5f8c\u4f86\u66f4\u6210\u70ba\u611b\u723e\u862d\u570b\u738b\u3002\u4ea8\u5229\u516b\u4e16\u70ba\u4e86\u4f11\u59bb\u800c\u53e6\u5a36\u65b0\u7687\u540e\u800c\u8207\u7576\u6642\u7684\u7f85\u99ac\u6559\u7687\u53cd\u76ee\uff0c\u63a8\u884c\u5b97\u6559\u6539\u9769\uff0c\u4e26\u901a\u8fc7\u4e00\u4e9b\u91cd\u8981\u6cd5\u6848\uff0c\u5bb9\u8a31\u81ea\u5df1\u53e6\u5a36\uff0c\u4e26\u5c06\u7576\u6642\u82f1\u570b\u4e3b\u6559\u7acb\u70ba\u82f1\u570b\u570b\u6559\u6703\u5927\u4e3b\u6559\uff0c\u4f7f\u82f1\u56fd\u6559\u4f1a\u8131\u79bb\u7f57\u9a6c\u6559\u5ef7\uff0c\u81ea\u5df1\u6210\u4e3a\u82f1\u683c\u862d\u6700\u9ad8\u5b97\u6559\u9886\u8896\uff0c\u4e26\u89e3\u6563\u6559\u5ef7\u5728\u570b\u5167\u7684\u4fee\u9053\u9662\uff0c\u4f7f\u82f1\u56fd\u738b\u5ba4\u7684\u6743\u529b\u56e0\u6b64\u8fbe\u5230\u9876\u5cf0\u3002\u4ed6\u5728\u4f4d\u671f\u9593\uff0c\u628a\u5a01\u5c14\u58eb\u5e76\u5165\u82f1\u683c\u5170\u3002\u96d6\u7136\u6709\u8aaa\u4ea8\u5229\u516b\u4e16\u5728\u96e2\u4e16\u524d\u6210\u70ba\u82f1\u570b\u570b\u6559\u5f92\uff0c\u4f46\u662f\u4ed6\u4e00\u751f\u90fd\u63d0\u5021\u5929\u4e3b\u6559\u5100\u5f0f\u53ca\u6559\u689d\u3002\u4ed6\u7684\u5f8c\u88d4\u611b\u5fb7\u83ef\u516d\u4e16\uff0c\u4ee5\u53ca\u4f0a\u9e97\u838e\u767d\u4e00\u4e16\u90fd\u7e7c\u7e8c\u63a8\u884c\u6539\u9769\u3002\u4f46\u662f\uff0c\u4ed6\u7684\u5973\u5152\u746a\u9e97\u4e00\u4e16\u5728\u4f4d\u671f\u9593\u66fe\u6062\u5fa9\u5929\u4e3b\u6559\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u4ea8\u5229\u516b\u4e16\u66fe\u7d93\u6709\u516d\u6b21\u5a5a\u59fb\uff0c\u5176\u4e2d\u6709\u5169\u500b\u59bb\u5b50\u88ab\u5176\u4e0b\u4ee4\u65ac\u9996\u3002 \u4ed6\u5728\u4f4d\u671f\u95f4\uff0c\u9664\u4e86\u63a8\u884c\u5b97\u6559\u6539\u9769\u5916\uff0c\u66f4\u7a4d\u6975\u9f13\u52b1\u4eba\u6587\u4e3b\u4e49\u7814\u7a76\u3002\u4ea8\u5229\u516b\u4e16\u8fd8\u5408\u5e76\u4e86\u82f1\u683c\u5170\u548c\u5a01\u5c14\u58eb\uff0c\u4f7f\u82f1\u56fd\u7687\u5ba4\u7684\u6743\u529b\u8fbe\u5230\u9876\u5cf0\u3002\u56fd\u5bb6\u7684\u6743\u529b\u6269\u5927\u4e86\uff0c\u800c\u4e2d\u4ea7\u9636\u7ea7\u5bf9\u653f\u6cbb\u7684\u53c2\u4e0e\u5ea6\u4e5f\u52a0\u5f3a\u4e86\uff1b\u4ea8\u5229\u6210\u529f\u7684\u53c2\u4e0e\u4e86\u6b27\u6d32\u5927\u9646\u4e0a\u7684\u653f\u6cbb\u5916\u4ea4\uff0c\u7136\u800c\u5374\u4e3a\u6b64\u8017\u5c3d\u4e86\u56fd\u5e93\uff0c\u7ed9\u4ee5\u540e\u7ee7\u4f4d\u7684\u82f1\u56fd\u541b\u4e3b\u5e26\u6765\u4e86\u9ebb\u70e6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:172419710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_VIII_of_England>,
        <http://viaf.org/viaf/172419710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78b3e75a-e409-4018-92f8-2ad8b9afede9>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Workshop_of_Hans_Holbein_the_Younger_-_Portrait_of_Henry_VIII_-_Google_Art_Project.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_VIII_of_England.
doremus_artist:f02077ee-ed88-383c-af77-6cf6f2109761
owl:sameAs viaf:100322266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100322266>.
doremus_artist:f05e068f-116a-3b93-924d-0417bf7011f3
owl:sameAs viaf:32264411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32264411>.
doremus_artist:f074ac6d-05c5-3850-8446-2ee4755af8b4
    dbp:birthPlace dbr:Pécs;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e1s Ligeti (born 1953 in P\u00e9cs, Hungary) is a Hungarian classical violinist and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:56803190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e1s_Ligeti>,
        <http://viaf.org/viaf/56803190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:András_Ligeti.
doremus_artist:f0ab9b51-1cb3-3bf1-ab42-7bdf5caa28c0
    dbp:birthPlace dbr:Haifa;
    rdfs:comment
        "Rinat Shaham (Hebrew: \u05e8\u05d9\u05e0\u05ea \u05e9\u05d7\u05dd\u200e\u200e) is an Israeli born mezzo-soprano who has received numerous accolades for her international operatic, concert and recital performances."@en,
        "Rinat Shaham (h\u00e9breu : \u05e8\u05d9\u05e0\u05ea \u05e9\u05d7\u05dd) est une mezzo-soprano n\u00e9e en 1980 \u00e0 Haifa, en Isra\u00ebl, connue pour ses interpr\u00e9tations sur sc\u00e8ne \u00e0 l'op\u00e9ra, en concert, et en r\u00e9cital. Elle a notamment interpr\u00e9t\u00e9 le r\u00f4le de Dorabella de Cos\u00ec fan tutte, ainsi que le r\u00f4le de Ch\u00e9rubin des Noces de Figaro, par exemple au festival de Salzbourg. Elle a aussi tenu le r\u00f4le-titre de Carmen au festival de Glyndebourne."@fr,
        "\u0420\u0438\u043d\u0430\u0442 \u0428\u0430\u0445\u0430\u043c (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e8\u05d9\u05e0\u05ea \u05e9\u05d7\u05dd\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0430\u043d\u0433\u043b. Rinat Shaham, 1980, \u0425\u0430\u0439\u0444\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:24857341;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rinat_Shaham>,
        <http://viaf.org/viaf/24857341>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rinat_Shaham.
doremus_artist:f0ad0909-aa6e-3fd1-ac1b-7f3398af3add
owl:sameAs viaf:30220388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30220388>.
doremus_artist:f11bb9c0-ca3f-3071-acc6-6414c24383c9
owl:sameAs viaf:7594158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7594158>.
doremus_artist:f181150f-bae7-3d6a-83ee-ca9b39960d66
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cape_Town,_South_Africa>;
    rdfs:comment
        "Aufgewachsen in einer musischen Familie wollte Jones schon mit f\u00fcnf Jahren Filmkomponist werden. Ab 1967 besuchte er mit einem Stipendium die Royal Academy of Music in London und arbeitete danach f\u00fcr f\u00fcnf Jahre bei der BBC als Rezensent von Film- und Fernsehmusik. Ab 1974 besuchte Jones die Universit\u00e4t York, die er mit einem Master-Titel in Film- und Medienmusik abschloss. Danach besuchte er noch die National Film and Television School und studierte drei Jahre die Grundz\u00fcge des Filmemachens, sowie Film- und Tontechniken. W\u00e4hrend dieser Zeit erstellte er schon die Musikuntermalung f\u00fcr 22 Studentenprojekte. 1981 schuf Jones den Score f\u00fcr den mit dem Oscar ausgezeichneten Kurzfilm The Dollar Bottom und den Kurzfilm The Black Angel."@de,
        "Sebbene non sia particolarmente conosciuto al di fuori del mondo del cinema, \u00e8 autore di numerose colonne sonore e la sua musica \u00e8 acclamata dalla critica sia per la sua profondit\u00e0 e l'emozione."@it,
        "Trevor Alfred Charles Jones (23 de marzo de 1949, Ciudad del Cabo, Rep\u00fablica de Sud\u00e1frica) es un compositor de m\u00fasica para cine que se hizo c\u00e9lebre a ra\u00edz de su trabajo para la pel\u00edcula El \u00daltimo Mohicano (Michael Mann, 1992). Tambi\u00e9n puso m\u00fasica a En el nombre del padre (Jim Sheridan, 1993), pel\u00edcula en la que tambi\u00e9n se oyen canciones de Bono, Sinead O'Connor, Bob Marley y Jimi Hendrix."@es,
        "Trevor Alfred Charles Jones (Cidade do Cabo, 23 de mar\u00e7o de 1949) \u00e9 um compositor sul-africano de m\u00fasica orquestrada para trilhas sonoras aclamado pela cr\u00edtica especializada. Ele trabalhou com a colabora\u00e7\u00e3o dos cineastas tais como: Jim Henson, Barbet Schroeder, Alan Parker, John Duigan e Mark Herman."@pt,
        "Trevor Alfred Charles Jones (born 23 March 1949) is a South African orchestral film score composer. Although not especially well known outside the film world, he has composed for numerous films and his music has been critically acclaimed for both its depth and emotion."@en,
        "Trevor Jones (Kaapstad, 23 maart 1949) is een Zuid-Afrikaans filmcomponist. Jones studeerde aan de Universiteit van Kaapstad en de Royal Academy of Music in Londen. Hij schreef eind jaren zestig compositie en orkestratie voor de BBC radio en televisie. Hij studeerde ook in de jaren zeventig aan de Universiteit van York in Engeland. Jones begon 1979 muziek te componeren voor films en televisieseries en won twee ASCAP Awards met de films Cliffhanger in 1994 en Notting Hill in 2000."@nl,
        "Trevor Jones (ur. 23 marca 1949) \u2013 jeden z najbardziej znanych i utalentowanych kompozytor\u00f3w muzyki filmowej. Autor \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowej do blisko 90 film\u00f3w, seriali oraz projekt\u00f3w filmowych i telewizyjnych."@pl,
        "Trevor Jones, n\u00e9 en 1949 au Cap, est un compositeur sud-africain de musique de films."@fr,
        "\u0422\u0440\u0435\u0301\u0432\u043e\u0440 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Trevor Jones) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e-\u0430\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c."@ru,
        "\u30c8\u30ec\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Trevor Alfred Charles Jones, 1949\u5e743\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u5171\u548c\u56fd\u30fb\u30b1\u30fc\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u8840\u6db2\u578b \u306f B\u578b\u3002 \u5e45\u5e83\u3044\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3067\u6709\u540d\u3002\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u30b9\u30b3\u30a2\u304c\u7279\u5fb4\u3002"@ja,
        "\u5d14\u4f5b\u00b7\u827e\u723e\u8153\u5fb7\u00b7\u55ac\u5c14\u65af\u00b7\u743c\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTrevor Alfred Charles Jones\uff0c1949\u5e743\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5357\u975e\u958b\u666e\u6566\uff0c\u5357\u975e\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u88ab\u4eba\u719f\u77e5\u7684\u4f5c\u54c1\u6709\u7535\u5f71\u300a\u5927\u5730\u82f1\u8c6a\u300b\uff081992\uff09\u3001\u300a\u73af\u6e38\u4e16\u754c\u516b\u5341\u5929\u300b\uff082004\uff09\uff0c\u548c\u82f1\u56fd\u7535\u89c6\u5267\u300aMerlin\u300b\uff081998\uff09\u3001\u300a\u514b\u83b1\u5965\u5e15\u7279\u62c9\u300b\uff081999\uff09\u7684\u914d\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85574333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trevor_Jones_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/85574333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/961f31f2-31bf-4469-bc66-f6a2fda12db5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TrevorJones.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Trevor_Jones_(composer)>.
doremus_artist:f28a9421-b204-34c0-aebb-d6351128432e
    dbp:birthPlace res:Quimper;
    rdfs:comment
        "Jean-Charles Guichen est un guitariste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Quimper (Finist\u00e8re) en 1970. Il est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique bretonne et se produit, avec son fr\u00e8re Fr\u00e9d\u00e9ric Guichen notamment, en fest-noz ou en concert. Ils sont \u00e0 la base du groupe de fest-noz Ar Re Yaouank, des jeunes c\u00e9l\u00e8bres dans les ann\u00e9es 1990 pour leur \u00e9nergie, apportant un dynamisme dans la musique traditionnelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:49417861;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Charles_Guichen>,
        <http://viaf.org/viaf/49417861>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Red_Cardell_et_les_frères_Guichen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Charles_Guichen.
doremus_artist:f2ac0f74-8615-36ce-9c0b-a59729b9393d
owl:sameAs viaf:43746827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43746827>.
doremus_artist:f2c5dc84-76ec-31ed-8bf8-bcbdb6c14751
owl:sameAs viaf:224446717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224446717>.
doremus_artist:f2d1cbaf-9fef-3310-9c9d-13370bdb1553
owl:sameAs viaf:10035839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035839>.
doremus_artist:f2da463a-129f-3702-981e-37428f16d4b0
    dbp:birthPlace dbr:Casablanca;
    rdfs:comment
        "Graciane Finzi (born 1945) is a French composer."@en,
        "Graciane Finzi est une compositrice n\u00e9e \u00e0 Casablanca le 10 juillet 1945."@fr,
        "\u0413\u0440\u0430\u0446\u0438\u0430\u043d\u0435 \u0424\u0438\u043d\u0446\u0438, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u0413\u0440\u0430\u0441\u044c\u044f\u043d \u0424\u0435\u043d\u0437\u0438 (\u0444\u0440. Graciane Finzi, 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1945, \u041a\u0430\u0441\u0430\u0431\u043b\u0430\u043d\u043a\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:22334466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graciane_Finzi>,
        <http://viaf.org/viaf/22334466>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graciane_Finzi.
doremus_artist:f380a209-3366-3323-a314-7a0dc767779d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chickasaw_County,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Bobbie Gentry (* 27. Juli 1944 als Roberta Streeter im Chickasaw County, Mississippi) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin, die 1967 durch den Hit Ode to Billie Joe bekannt wurde."@de,
        "Bobbie Gentry (eigenlijke naam Roberta Lee Streeter, geboren op 27 juli 1944 in Chickasaw County (Mississippi)) is een voormalige Amerikaanse zangeres in het genre countrymuziek. Ze was een van de eerste vrouwelijke country-artiesten die zelf liedjes schreven. Bij het zingen begeleidde ze zichzelf op een gitaar. In 1978 kwam haar laatste plaat uit en in 1981 trad ze voor het laatst op. Sindsdien leidt ze een teruggetrokken leven."@nl,
        "Bobbie Gentry (n\u00e9e Roberta Lee Streeter dans le Comt\u00e9 de Chickasaw (Mississippi), le 27 juillet 1944) est une chanteuse et paroli\u00e8re am\u00e9ricaine. Elle \u00e9crivit et sortit un tube mondial \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1967 avec Ode to Billie Joe qui sera adapt\u00e9e en fran\u00e7ais sous le titre Marie-Jeanne, interpr\u00e9t\u00e9e par Joe Dassin en 1967 et par Eddy Mitchell en 1976. Cette chanson fut list\u00e9e comme la chanson la plus populaire de l'ann\u00e9e. Elle a re\u00e7u le Grammy Award du meilleur nouvel artiste en 1968.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"@fr,
        """Bobbie Gentry, w\u0142a\u015bc. Roberta Lee Streeter (ur. 27 lipca 1944 w hrabstwie Chickasaw) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i autorka tekst\u00f3w. Gentry by\u0142a jedn\u0105 z pierwszych kobiet graj\u0105cych napisane przez siebie utwory country. Swoim pierwszym albumem "Ode to Billie Joe" wygra\u0142a nagrod\u0119 Grammy w kategoriach: Best New Artist i Best Female Pop Vocal (Najlepsza nowa artystka, najlepszy kobiecy wokal) w 1968. "Ode to Billie Joe" by\u0142a czwart\u0105 najbardziej popularn\u0105 piosenk\u0105 w USA w 1967. Piosenkarka straci\u0142a swoj\u0105 popularno\u015b\u0107 w latach 70. i zako\u0144czy\u0142a karier\u0119 artystyczn\u0105."""@pl,
        """Roberta Lee Streeter (Condado de Chickasaw, 27 de Julho de 1944), profissionalmente conhecida por Bobbie Gentry, \u00e9 uma ex-cantora e compositora norte-americana que ganhou notabilidade por ser uma das primeiras artistas do sexo feminino de country music a comp\u00f4r, produzir e publicar o seu pr\u00f3prio material. Gentry alcan\u00e7ou a fama internacional com a sua narrativa sul-g\u00f3tica intrigante "Ode to Billie Joe" em 1967. A can\u00e7\u00e3o liderou a Billboard Hot 100 por quatro semanas consecutivas. O seu \u00e1lbum de est\u00fadio de estreia, que leva o mesmo nome, estreou no primeira posto da Billboard 200."""@pt,
        "Roberta Lee Streeter (born July 27, 1944), professionally known as Bobbie Gentry, is an American singer-songwriter notable as one of the first female country artists to compose and produce her own material. Her songs typically drew on her Mississippi roots to compose vignettes of the Southern United States."@en,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u041b\u0438 \u0421\u0442\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roberta Lee Streeter, \u0440\u043e\u0434. 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bobbie Gentry) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0441\u0446\u0435\u043d\u0435, \u043d\u0430\u0447\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0442\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b. \u041e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 Billboard Hot 100\u0438 \u0442\u0440\u0438 \u2014 \u0432 UK Singles Chart. \u0412 70-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0411\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0414\u0436\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u0430\u0441-\u0412\u0435\u0433\u0430\u0441\u0435 \u0441 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u0430\u0440\u044c\u0435\u0442\u0435, \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0448\u043b\u0430 \u0438\u0437 \u0448\u043e\u0443-\u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u0430 \u0438 \u0441 \u0442\u0435\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u0436\u0438\u0432\u0435\u0442 \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435, \u043d\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0430\u044f\u0441\u044c \u0441 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:29723840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobbie_Gentry>,
        <http://viaf.org/viaf/29723840>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a5106366-6368-4a02-a580-73a3c02abb2f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bobbie_Gentry_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobbie_Gentry.
doremus_artist:f3b6e2a8-619a-39be-bf15-4009ba9735fa
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "David Jerome Oppenheim (April 13, 1922 \u2013 November 14, 2007) was an American clarinetist, and classical music and television producer. Oppenheim directed the Masterworks division of Columbia Records from 1950 to 1959. During this time he worked with numerous notable figures in the music world including Igor Stravinsky, with whom he formed a friendship, later producing for him. In the 1960s, he worked for the television production company Robert Saudek Associates and worked as a writer and producer for CBS from 1962 to 1967. His 1964 documentary about cellist Pablo Casals, Casals at 88, won the Prix Italia. Dean of the New York University School of the Arts (NYU) from 1969 to 1991, in 1985, he was the principal architect of the Tisch School of the Arts. One of his major achievements was deve"@en;
    owl:sameAs viaf:54334508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Oppenheim_(clarinetist)>,
        <http://viaf.org/viaf/54334508>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Oppenheim_(clarinetist)>.
doremus_artist:f3cc6ff6-fc66-3cb1-b0e4-95b2b3087a2e
    owl:sameAs viaf:85330734;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78296820>,
        <http://viaf.org/viaf/85330734>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5561cc3c-017d-482c-ad68-81d7420b107f>.
doremus_artist:f4cada75-c511-344e-b428-c87692642e0d
owl:sameAs viaf:59278367; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59278367>.
doremus_artist:f50125e4-159e-35ec-939a-b399f881b7b4
    dbp:birthPlace re:Q1875450;
    rdfs:comment
        "Maria Olszewska (Olczewska, also Marie Berchtenbreitner; 12 August 1892 \u2013 17 May 1969) was a German operatic contralto."@en,
        "Maria Olszewska, auch Maria Olczewska (* 12. August 1892 in Ludwigsschwaige; \u2020 17. Mai 1969 in Klagenfurt) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Alt/Mezzosopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:69116442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Olszewska>,
        <http://viaf.org/viaf/69116442>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_Bild_102-13226,_Josef_Schildkraut_und_Maria_Olszewska.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Olszewska.
doremus_artist:f53363e7-8b33-3bb6-8d82-1f2090a2f172
    owl:sameAs viaf:85549493;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85549493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1438604a-0c0d-4e11-ab1b-ae1dc0becd78>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_Peter_Blochwitz.
doremus_artist:f63c2e6b-2593-3e5f-93b1-1e93fc18c52e
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Ferland (Montreal, 24 de junho de 1934) \u00e9 um cantor e compositor canadense."@pt,
        "Jean-Pierre Ferland (n\u00e9 le 24 juin 1934 \u00e0 Montr\u00e9al) est un auteur, compositeur et interpr\u00e8te Qu\u00e9b\u00e9cois."@fr,
        "Jean-Pierre Ferland, OC CQ (born June 24, 1934 in Montreal, Quebec) is a Canadian singer and songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:61731708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Ferland>,
        <http://viaf.org/viaf/61731708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a43e78d9-99a0-4b63-8e87-8020289dd92f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_Ferland_Musée_Grévin_Montréal.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Ferland.
doremus_artist:f7a43437-67a0-3e4e-a114-9f6999efd9a2
owl:sameAs viaf:2198353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2198353>.
doremus_artist:fa011696-75c9-3e37-94cb-df51d5fddf9c
    rdfs:comment
        "Henry Herford (born 24 February 1947, Edinburgh, Scotland) is a Scottish baritone singer. He read Classics and English at Cambridge University, and studied singing at the Royal Northern College of Music in Manchester where he was awarded the Curtis Gold Medal. He is currently the RNCM's Tutor in French Song. He joined the Glyndebourne Opera Chorus for 1977 and 1978, singing leading roles on tour, and since then has performed over seventy roles with opera companies throughout the UK and Europe, including at Covent Garden, Glyndebourne and Scottish Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:71580904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Herford>,
        <http://viaf.org/viaf/71580904>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39972f9e-a87a-46df-9333-d6e99fab8fb2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Herford.
doremus_artist:fa1a9637-6896-3bc3-b48c-11079b5d84fa
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Marco Maria Felice Blangini (18 November 1781 \u2013 December 1841) was an Italian musical composer."@en,
        "Giuseppe Marco Maria Felice Blangini est un compositeur italien. N\u00e9 \u00e0 Turin le 18 novembre 1781, il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 18 d\u00e9cembre 1841."@fr,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0411\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Felice Blangini), \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0411\u043b\u0430\u043d\u0434\u0436\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Marco Maria Felice Blangini; 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1781 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438\u044f \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1841 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:10004444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felice_Blangini>,
        <http://viaf.org/viaf/10004444>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felice_Blangini_1820.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felice_Blangini.
doremus_artist:fa1fb943-759b-3f3d-9417-fbbf9a57d1ee
owl:sameAs viaf:44626379; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44626379>.
doremus_artist:fa38c985-8440-3102-9cab-163aae3d62b6
    owl:sameAs viaf:7733873;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7733873>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b83b139-e496-49b4-84fb-449ea6652b6b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Reber.
doremus_artist:fa903821-57eb-3378-a53e-14a4ad0bdddc
owl:sameAs viaf:201311; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201311>.
doremus_artist:fbb22a9c-d866-3331-8cab-feb1539a5cfc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Harold P. Burke (June 6, 1895 \u2013 July 17, 1981) was a United States federal judge. Born in Rochester, New York, Burke received an LL.B. from Notre Dame Law School in 1916. After a brief period of service in the United States Army, he was in private practice in Rochester from 1920 to 1931. He was an Assistant state attorney general of New York from 1931 to 1934, and was corporate counsel for the City of Rochester from 1934 to 1937."@en;
    owl:sameAs viaf:3777213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_P._Burke>,
        <http://viaf.org/viaf/273999233>,
        <http://viaf.org/viaf/3777213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bbced2f-ce5b-415b-9a47-dbcbf8436137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Harold_P._Burke>.
doremus_artist:fc99a3bd-5ab4-314a-bc47-89d01e0867c7
    rdfs:comment
        "Gary Green is an American conductor, specializing in the wind band. Green is a champion of new music for the wind band, and has commissioned works by such composers as Eric Whitacre, Michael Colgrass, Kenneth Fuchs, David Maslanka, Mark Camphouse, and Christopher Rouse. On March 29, 2007, he premiered Rouse's Wolf Rounds at Carnegie Hall in New York with the University of Miami-Frost Wind Ensemble. In February 2006, he conducted the East Coast Premiere of David Maslanka's Mass after the composer's 2005 revision, which was performed by the UM-Frost Wind Ensemble, Choral Union, and Miami Children's Chorus, featuring soloists Janice Chandler-Eteme, soprano and Jeffrey Morrissey, baritone. He is currently Professor and Chair, Department of Instrumental Performance, and Director of Bands at the"@en;
    owl:sameAs viaf:143655912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Green_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/143655912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Gary_Green_(conductor)>.
doremus_artist:fcce8251-c705-3e81-8f38-41406e31c109
owl:sameAs viaf:132765178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/132765178>.
doremus_artist:fd15fc4e-3672-359a-a1ad-b6c755b5eb91
    dbp:birthPlace dbr:Debrecen;
    rdfs:comment
        "Tam\u00e1s V\u00e1s\u00e1ry (* 11. August 1933 in Debrecen) ist ein ungarischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Der Sohn des Senators im ungarischen Parlament Jozsef V\u00e1s\u00e1ry galt als musikalisches Wunderkind und trat im Alter von acht Jahren erstmals \u00f6ffentlich auf. Er studierte nach dem Zweiten Weltkrieg an der Franz-Liszt-Musikakademie bei Lajos Hernadi, Jozsef Gat und Ernst von Dohn\u00e1nyi und wurde Assistent von Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. 1948 gewann er beim Franz-Liszt-Wettbewerb in Budapest den ersten Preis."@de,
        "Tam\u00e1s V\u00e1s\u00e1ry (Debrecen, 11 de agosto de 1933) es un pianista y director de orquesta suizo de origen h\u00fangaro."@es,
        "Tam\u00e1s V\u00e1s\u00e1ry (Hungarian pronunciation: [\u02c8t\u0252ma\u02d0\u0283 \u02c8va\u02d0\u0283a\u02d0ri]; born 11 August 1933) is a Hungarian concert pianist and conductor."@en,
        "Tam\u00e1s V\u00e1s\u00e1ry (ur. 11 sierpnia 1933 w Debreczynie) \u2013 w\u0119gierski pianista i dyrygent. Studiowa\u0142 u Ern\u0151 Dohn\u00e1nyiego w Akademii Muzycznej im. Franciszka Liszta w Budapeszcie, gdzie zosta\u0142 nast\u0119pnie asystentem Zolt\u00e1na Kod\u00e1lya \u2013 kt\u00f3ry podarowa\u0142 mu fortepian Steinwaya. Jest honorowym cz\u0142onkiem Kr\u00f3lewskiej Akademii Muzycznej w Londynie oraz tamtejszej Royal College of Music."@pl,
        "Tam\u00e1s V\u00e1s\u00e1ry (\u02c8t\u0252ma\u02d0\u0283 \u02c8va\u02d0\u0283a\u02d0ri) (n\u00e9 \u00e0 Debrecen, Hongrie le 11 ao\u00fbt 1933) est un pianiste et chef d'orchestre suisse d'origine hongroise."@fr,
        "\u0422\u0430\u043c\u0430\u0448 \u0412\u0430\u0448\u0430\u0440\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Tam\u00e1s V\u00e1s\u00e1ry; 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1933, \u0414\u0435\u0431\u0440\u0435\u0446\u0435\u043d) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30fc\u30b7\u30e3\u30fc\u30ea\u30fb\u30bf\u30de\u30fc\u30b7\u30e5\uff08V\u00e1s\u00e1ry Tam\u00e1s, 1933\u5e748\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u56fd\u7c4d\u3092\u6301\u3064\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30c9\u30db\u30ca\u30fc\u30cb\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6bcd\u6821\u3067\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u304b\u3089\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u30a6\u30a7\u30a4\u306e\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u30021948\u5e74\u306b\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3059\u308b\u304c\u30011956\u5e74\u306b\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u3092\u51fa\u56fd\u3057\u3066\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u843d\u3061\u7740\u304d\u30011960\u5e74\u30681961\u5e74\u306b\u3001\u897f\u6b27\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u90fd\u5e02\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u305d\u308c\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30a2\u30fc\u30ed\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308b\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u304c\u540d\u9ad8\u3044\u3002 \u8fd1\u5e74\u306f\u3001\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3084\u3001\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3084\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306b\u91cc\u5e30\u308a\u3057\u3066\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3084\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u59cb\u3081\u3001\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u7279\u306b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c7\u756a\u306f\u53f2\u4e0a\u6700\u901f\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u30b9\u30d4\u30fc\u30c9\u3067\u3001\u30d5\u30a3\u30ca\u30fc\u30ec\u3092\u6b63\u54736\u5206\u3067\u4ed5\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74039122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tam\u00e1s_V\u00e1s\u00e1ry>,
        <http://viaf.org/viaf/74039122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tamás_Vásáry.
doremus_artist:fd48415c-ba3f-36c1-8841-6488cd3928e6
owl:sameAs viaf:78801595; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78801595>.
doremus_artist:fe0f15f9-1e4a-3922-bd1f-7f91ba0de348
owl:sameAs viaf:10171150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10171150>.
doremus_artist:fe4a3070-309a-3f73-b8d4-e6dfbab072f9
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Bill Frisell est un guitariste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 mars 1951 \u00e0 Baltimore (Maryland) Il est consid\u00e9r\u00e9, avec John Scofield et Pat Metheny, comme l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres et des plus admir\u00e9s guitaristes de jazz de ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Une particularit\u00e9 est l'extr\u00eame diversit\u00e9 des styles qu'il aborde (folk, bop, exp\u00e9rimental\u2026)."@fr,
        "Bill Frisell, w\u0142a\u015bc. William Richard Frisell (ur. 18 marca 1951 w Baltimore w USA) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy i kompozytor. Dzieci\u0144stwo sp\u0119dzi\u0142 w Denver w stanie Kolorado, gdzie pobiera\u0142 lekcje gry na klarnecie. Gitar\u0105 zainteresowa\u0142 si\u0119 dopiero po odkryciu muzyki pop dzi\u0119ki audycjom radiowym. Wkr\u00f3tce chicagowski blues sta\u0142 si\u0119 dla niego pasj\u0105, kt\u00f3ra poprowadzi\u0142a go przez tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Otisa Rusha, B.B. Kinga, Paula Butterfielda i Buddy'ego Guya."@pl,
        "Richard William, mejor conocido como Bill Frisell (nacido el 18 de marzo 1951) es un guitarrista y compositor estadounidense."@es,
        """William Richard "Bill" Frisell (Baltimore, 1951) is een Amerikaanse gitarist, componist en arrangeur.Frisell is een van de leidende jazzgitaristen sinds eind jaren 80. Frisell maakt een eclectische vorm van progressieve rock, klassieke muziek, country, noise en meer. Een van de kenmerken van Frisell is het gebruik van effectpedalen."""@nl,
        """William Richard "Bill" Frisell (born March 18, 1951) is an American guitarist, composer and arranger. One of the leading guitarists in jazz since the late 1980s, Frisell's eclectic music touches on progressive folk, classical music, country music, noise music and more. He is known for using an array of effects to create unique sounds from his instrument."""@en,
        "William Richard \u201eBill\u201c Frisell (* 18. M\u00e4rz 1951 in Baltimore, Maryland) ist ein US-amerikanischer Gitarrist. Er wird meist als Jazz-Musiker kategorisiert, hat aber im Laufe seiner Karriere in den verschiedensten musikalischen Genres von Jazz \u00fcber Pop und Filmmusik bis zur Neuen Musik gearbeitet. Er war neben John Scofield und Pat Metheny einer der bekanntesten und am meisten anerkannten Gitarristen der 1980er- und 1990er-Jahre und gilt als einer der individualistischsten und innovativsten Gitarristen."@de,
        "\u00c8 considerato uno dei chitarristi pi\u00f9 rappresentativi della sua generazione. Nei dischi a suo nome, come nelle collaborazioni con altri musicisti, ha spaziato tra i pi\u00f9 diversi generi e stili."@it,
        """\u30d3\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30bc\u30fc\u30eb\uff08William Richard "Bill" Frisell, 1951\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:120017748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Frisell>,
        <http://viaf.org/viaf/120017748>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a21318db-f228-4a4d-8bce-6947a62985a5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_wiki.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bill_Frisell.
doremus_artist:fe95f5f0-4a72-3b57-b7b8-4b7aab4e5777
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Burgdorf,_Switzerland>;
    dbp:deathPlace dbr:Münsterlingen;
    rdfs:comment
        "Lisa Della Casa (2 February 1919 \u2013 10 December 2012) was a Swiss soprano most admired for her interpretations of major heroines in operas by Wolfgang Amadeus Mozart and Richard Strauss, and of German lieder. She was also described as \u201cthe most beautiful woman on the operatic stage\u201d."@en,
        "Lisa Della Casa (Burgdorf, 2 de fevereiro de 1919 \u2013 10 de dezembro de 2012) foi uma soprano su\u00ed\u00e7a c\u00e9lebre por suas interpreta\u00e7\u00f5es de obras de Mozart e Richard Strauss, assim como pelo charme, pelos dotes c\u00eanicos e pela sua grande beleza. Pode-se dizer que Della Casa fez tr\u00eas debutes decisivos em sua carreira: Della Casa tamb\u00e9m fez in\u00fameras apari\u00e7\u00f5es no programa de televis\u00e3o do Bell Telephone Hour. Morreu no castelo em que vivia, na cidade de Muensterlingen, ao p\u00e9 do Lago Constance."@pt,
        """Lisa Della Casa (Burgdorf, 2 februari 1919 \u2013 M\u00fcnsterlingen, 10 december 2012) was een Zwitserse sopraan. Zij was vooral bekend om haar hoofdrollen in opera's van Mozart en Richard Strauss en om haar interpretatie van het Duitstalige Lied. Zij werd beschreven als "de mooiste vrouw op het operapodium"."""@nl,
        "Lisa Della Casa (ur. 2 lutego 1919 w Burgdorfie, zm. 10 grudnia 2012 w M\u00fcnsterlingen) \u2013 szwajcarska \u015bpiewaczka operowa i estradowa (sopran). Kszta\u0142ci\u0142a si\u0119 w konserwatoriach w Bernie i Zurychu.Debiutowa\u0142a w 1943 na scenie Stadttheater w Zurychu jako Mimi w Cyganerii Pucciniego. Od 1947 mia\u0142a anga\u017c sta\u0142ej solistki Opery Wiede\u0144skiej, a od 1953 nowojorskiej Metropolitan Opera. Decyduj\u0105cym momentem w karierze by\u0142 wyst\u0119p w 1948 w Salzburgu w partii Hrabiny w operze Capriccio Richarda Straussa. Karier\u0119 muzyczn\u0105 zako\u0144czy\u0142a w 1974 roku."@pl,
        "Lisa della Casa (* 2. Februar 1919 in Burgdorf BE; \u2020 10. Dezember 2012 in M\u00fcnsterlingen) war eine Schweizer Operns\u00e4ngerin (Sopran). Sie galt als eine der herausragenden Strauss- und Mozart-Interpretinnen."@de,
        "Lisa della Casa (Burgdorf, Suiza, 2 de febrero de 1919 - M\u00fcnsterlingen, Suiza, 10 de diciembre de 2012) fue una cantante soprano l\u00edrica suiza."@es,
        "Lisa della Casa, n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1919 \u00e0 Berthoud ou Burgdorf et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 10 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 M\u00fcnsterlingen, au bord du lac de Constance) est une soprano suisse, c\u00e9l\u00e8bre pour ses interpr\u00e9tations des grandes h\u00e9ro\u00efnes des op\u00e9ras de Wolfgang Amadeus Mozart et Richard Strauss, ainsi que de lieder allemands."@fr,
        "\u041b\u0438\u0437\u0430 \u0414\u0435\u0301\u043b\u043b\u0430 \u041a\u0430\u0301\u0441\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Lisa Della Casa; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1919, \u0411\u0443\u0440\u0433\u0434\u043e\u0440\u0444 \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012, \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30b6\u30fb\u30c7\u30e9\u30fb\u30ab\u30fc\u30b6\uff08Lisa Della Casa, 1919\u5e742\u67082\u65e5 - 2012\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u300c\u30c7\u30e9\u30fb\u30ab\u30fc\u30b6\u300d\u304c\u59d3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u9e97\u838e\u00b7\u5fb7\u62c9\u00b7\u5361\u85a9 (Lisa Della Casa\uff0c1919\u5e742\u67082\u65e5\uff0d2012\u5e7412\u670810\u65e5)\uff0c\u745e\u58eb\u5973\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u4ee5\u64c5\u9577\u6f14\u7e79\u83ab\u672d\u7279\u548c\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52de\u65af\u7b46\u4e0b\u7684\u89d2\u8272\u800c\u8457\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61731490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Della_Casa>,
        <http://viaf.org/viaf/61731490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/110dc146-926d-4c16-87ee-49b3b1eb2c1c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Della_Casa.
doremus_artist:feafc932-6c34-3e6b-8488-c7e93d7c098b
    owl:sameAs viaf:115794629;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115794629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef1085d2-b97a-4c33-b1e1-b1c8382d8467>.
doremus_artist:feb80088-4599-311a-8975-4637b4888f3d
owl:sameAs viaf:49408508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408508>.
doremus_artist:fed457f4-2b01-347c-986b-baadaa14228e
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Mauricio Sotelo (Madrid, 2 oktober 1961) is een Spaans componist, muziekpedagoog en dirigent. Zijn basisinstrument is niet zoals in vele gevallen de piano of viool, maar de gitaar. Sotelo kreeg zijn muzikale opleiding aan diverse instellingen op dat gebied in Europa. Hij startte aan het Conservatorium van Madrid. Vervolgens begon zijn opleiding aan de Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien bij Francis Burt en studeerde daar in 1987 cumlaude af. Naast deze studie studeerde Sotelo elektroakoestische muziek bij Dieter Kauffman en dirigeren bij Karl \u00d6sterreicher. Tot slot ging hij in de leer bij Luigi Nono in Itali\u00eb."@nl,
        "Mauricio Sotelo (born 2 October 1961 in Madrid), is a Spanish composer. The Spanish composer and conductor Mauricio Sotelo begun his musical studies as a self-taught learner with the guitar, and later at the Real Conservatorio de M\u00fasica de Madrid. In 1979 he moves to Wien to study at the Universit\u00e4t f\u00fcr Musik. Four years later, after finishing his cours with Dieter Kaufmann, among others, he's admitted in the Chair of Composition commanded by Francis Burt \u2013Sotelo will devoted him the piece De Vinculis: Ge-Burt. A Francis Burt (2001) for violin\u2013 and, decisively for him, in Roman Haubenstock-Ramati's Seminars, to conclude this academic period in 1987, being awarded the Prize of Honour for graduated studies. During his time in Wien (1979\u20131992) Sotelo works, creates (\u2026et l'avare silence (1988)"@en,
        "Mauricio Sotelo (nacido el 2 de octubre de 1961 en Madrid), es un compositor espa\u00f1ol."@es,
        "\u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0441\u0438\u043e \u0421\u043e\u0442\u0435\u043b\u043e (\u0438\u0441\u043f. Mauricio Sotelo; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:56728307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauricio_Sotelo>,
        <http://viaf.org/viaf/56728307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mauricio_Sotelo.
doremus_artist:ff844c39-e5ed-3bce-8b98-3e85883160d1
    owl:sameAs viaf:46961051;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/238475830>,
        <http://viaf.org/viaf/46961051>.
doremus_artist:ff860a6b-28de-339a-8b42-db5e1c52679f
owl:sameAs viaf:100318259; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100318259>.
doremus_artist:ffcef47f-2274-3e8e-a8fc-b1b1caa5ff7b
    rdfs:comment
        "Juan Serqueira de Lima (1655- Madrid 1726) fue un compositor, arpista y guitarrista de origen portugu\u00e9s perteneciente al barroco espa\u00f1ol. Fue uno de los compositores espa\u00f1oles m\u00e1s prestigiosos junto a Juan Hidalgo, Juan de Navas o Antonio Literes."@es,
        "Juan de Lima Serqueira (c. 1655-1726) was a Spanish Baroque composer of tonos humanos."@en;
    owl:sameAs viaf:75951233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_de_Lima_Serqueira>,
        <http://viaf.org/viaf/75951233>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_de_Lima_Serqueira.
