@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://af.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:0042dc26-81c9-32d4-9cc4-153ba460ff2f
owl:sameAs viaf:66653229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653229>.
doremus_artist:007a8d4e-9916-3833-bea4-6883ab1ac3ae
owl:sameAs viaf:70144499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70144499>.
doremus_artist:00d8e84b-dafb-3886-ad88-73256f0d0b21
owl:sameAs viaf:39561909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39561909>.
doremus_artist:012db68e-5eb3-333f-b2ff-2f3a303bbb9c
    rdfs:comment
        "Ann Hallenberg (* 17. M\u00e4rz 1967) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Ann Hallenberg, born 1967, is a Swedish mezzo-soprano."@en,
        "\u0410\u043d\u043d \u0425\u0430\u043b\u043b\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Ann Gunilla Ulrika Hallenberg, 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1967) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:51968154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ann_Hallenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/51968154>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ann_Hallenberg.
doremus_artist:01a112b0-91e6-3235-9a25-518ab2738041
owl:sameAs viaf:33212421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33212421>.
doremus_artist:02778452-58ab-300c-9d58-2e197da3170c
owl:sameAs viaf:79812865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79812865>.
doremus_artist:02cf5aad-05f0-38dc-b906-34c7ade64384
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Colfax,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Terrence Mitchell "Terry" Riley (/\u02c8ra\u026ali/; born June 24, 1935) is an American composer and performing musician associated with the minimalist school of Western classical music, of which he was a pioneer. His work is deeply influenced by both jazz and Indian classical music."""@en,
        "Terry Riley (* 24. Juni 1935 in Colfax, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Komponist und Pianist.Er trug mit seinen aus der asiatischen und afrikanischen Trancemusik adaptierten \u201emikropolyphonen\u201c Strukturen zur \u201eErfindung\u201c der Minimal Music bei, auch wenn als deren popul\u00e4rste Vertreter Steve Reich und Philip Glass zu nennen sind. So f\u00fchrt Riley gegen Mitte der 1960er Jahre die Kompositionstechnik der Pattern-Music ein, die auf rhythmischen Modellen beruht. Anfang der 1970er Jahre studiert er indischen Gesang und lehrt viele Jahre klassische indische Musik. Als einer der ersten Komponisten arbeitete er bereits 1963, w\u00e4hrend der Aufnahmen f\u00fcr Music for the Gift in Paris, mit Loops und Zeitverz\u00f6gerungen auf der Basis einer Anordnung, die von einem unbekannten Toningenieur entwickelt wurde"@de,
        "Terry Riley (Colfax, 24 juni 1935) is een Amerikaanse componist die behoort tot de stroming van de minimal music."@nl,
        "Terry Riley (Colfax, California, 24 de junio de 1935) es un compositor musical estadounidense asociado al minimalismo."@es,
        "Terry Riley (Colfax, Calif\u00f3rnia, 24 de junho de 1935) \u00e9 um compositor americano associado \u00e0 escola minimalista."@pt,
        "Terry Riley (ur. 24 czerwca 1935) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, przedstawiciel minimalizmu."@pl,
        "Terry Riley, n\u00e9 le 24 juin 1935 \u00e0 Colfax en Californie, est un compositeur contemporain am\u00e9ricain. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des fondateurs de la musique minimaliste, courant de la musique contemporaine, et l'un des compositeurs les plus importants de la musique classique aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u00c8 considerato uno dei maggiori rappresentanti della musica minimalista assieme a Steve Reich, Philip Glass, e La Monte Young. Grazie ad opere quali In C egli propose un modello compositivo che venne successivamente seguito da tutti gli altri musicisti minimalisti e da numerose formazioni di musica popolare."@it,
        "\u0420\u0430\u0439\u043b\u0438, \u0422\u0435\u0440\u0440\u0435\u043d\u0441 \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Terry Riley; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1935, \u041a\u043e\u043b\u0444\u0430\u043a\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u043a \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0443. \u0417\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437 \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430."@ru,
        "\u062a\u064a\u0631\u064a \u0631\u0627\u064a\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Terry Riley) (\u0648. 1935 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u0641\u0627\u0643\u0633 ."@ar,
        "\u30c6\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc (Terry Riley\u30011935\u5e746\u670824\u65e5 -) \u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30e9\u30a4\u30d2\u3084\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30e9\u30b9\u3089\u3068\u4e26\u3076\u30df\u30cb\u30de\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u7279\u91cc\u00b7\u8d56\u5229\uff08\u82f1\u8bed\uff1aTerry Riley\uff0c1935\u5e747\u670824\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u7684\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u5e38\u91c7\u7528\u5927\u91cf\u91cd\u590d\u7684\u7b80\u5355\u97f3\u578b\uff0c\u540c\u65f6\u8fd0\u7528\u78c1\u5e26\u3002\u867d\u7136\u5176\u521b\u4f5c\u7406\u5ff5\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u4f46\u7531\u4e8e\u4f5c\u54c1\u8f83\u4e3a\u5355\u8c03\u6666\u6da9\uff0c\u6545\u6d41\u4f20\u4e0d\u5e7f\u3002\u4ed6\u6700\u6709\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u300aC\u97f3\u300b\uff0c\u88ab\u79f0\u4e3a\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u7684\u5f00\u5c71\u4e4b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98521992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terry_Riley>,
        <http://viaf.org/viaf/98521992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bf257bf-19a8-4205-8ae8-98511e50b719>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Terry_Riley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terry_Riley.
doremus_artist:067ec36e-298b-3179-8a44-d5625aa0c4bc
owl:sameAs viaf:32181874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32181874>.
doremus_artist:07d137e4-c600-301c-a6d9-f75bb6c0f2ea
    dbp:birthPlace dbr:South_Australia;
    dbp:deathPlace dbr:New_South_Wales;
    rdfs:comment
        "Robert HelpmannFichier:Robert Helpmann.jpg Robert Helpmann en 1945 Robert Murray Helpmann (9 avril 1909 - 28 septembre 1986) \u00e9tait un danseur, acteur, metteur en sc\u00e8ne et chor\u00e9graphe australien."@fr,
        "Robert Murray Helpman (Mount Gambier, 9 de abril de 1909 - S\u00eddney, 28 de septiembre de 1986) fue un actor, bailar\u00edn y core\u00f3grafo australiano. Despu\u00e9s de tomar clases de ballet en Australia con distintos maestros entre los que se encontraba Anna Pavlova, march\u00f3 al Reino Unido instal\u00e1ndose en Londres en 1932. Su asociaci\u00f3n con Margot Fonteyn fue clave en su carrera como bailar\u00edn y core\u00f3grafo. Volvi\u00f3 a Australia en la d\u00e9cada de 1950. Se convirti\u00f3 en codirector art\u00edstico del Ballet de Australia en 1965, junto con Peggy Van Praagh hasta 1974. Dirigi\u00f3 el ballet solo durante 1975."@es,
        "Sir Robert Helpmann CBE (9 April 1909 \u2013 28 September 1986) was an Australian dancer, actor, theatre director and choreographer."@en,
        "Sir Robert Murray Helpmann (* 9. April 1909 in Mount Gambier, South Australia; \u2020 28. September 1986 in Sydney) war ein australischer B\u00fchnen- und Charakter-Schauspieler in Film, Fernsehen und Theater. International bekannt wurde er vor allem durch seine Rollen in Kinofilmen wie Die roten Schuhe, 55 Tage in Peking, Das Quiller-Memorandum \u2013 Gefahr aus dem Dunkel, Tschitti Tschitti B\u00e4ng B\u00e4ng oder Alice im Wunderland. Zudem war Robert Helpmann in England als T\u00e4nzer und Choreograph und in seiner Heimat Australien als Direktor der Australian Ballet Company erfolgreich."@de,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d8\u30eb\u30d7\u30de\u30f3\uff08Robert Helpmann\u30011909\u5e744\u67089\u65e5 - 1986\u5e749\u670828\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5117752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Helpmann>,
        <http://viaf.org/viaf/5117752>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Helpmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Helpmann.
doremus_artist:07d16cbd-c6e2-35a5-a570-63db0286d207
owl:sameAs viaf:24913130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24913130>.
doremus_artist:094fd0bb-2436-3e49-b15a-16af866fd4e4
owl:sameAs viaf:71584418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584418>.
doremus_artist:0959dc2d-5eac-312c-a0fc-c8ced918e853
    dbp:birthPlace res:Toulouse;
    rdfs:comment
        "Annie Challan, n\u00e9e le 5 novembre 1940 \u00e0 Toulouse, est une harpiste fran\u00e7aise.\u2191 Musimem.com"@fr;
    owl:sameAs viaf:115465033;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Annie_Challan>,
        <http://viaf.org/viaf/115465033>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Annie_Challan.
doremus_artist:0984dbc7-f883-3623-b92e-3212a0a1a644
owl:sameAs viaf:42050427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050427>.
doremus_artist:09aa49e6-467a-331b-9aca-a28c53b07c53
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama>;
    rdfs:comment
        "Jimmy Murphy (* 11. Oktober 1925 in Birmingham, Alabama; \u2020 1. Juni 1981) war ein US-amerikanischer Country- und Rockabilly-Musiker, Songschreiber und Gitarrist. Murphy war vor allem bekannt f\u00fcr seine Songs Sixteen Tons Rock \u2019n\u2019 Roll und Electricity."@de,
        "Jimmy Murphy (born October 11, 1925, Birmingham, Alabama - d. June 1, 1981) was an American country and rockabilly guitarist and singer-songwriter. Murphy's father, a bricklayer, was a blues enthusiast, and so the young Murphy grew up listening to musicians such as Lead Belly and Blind Boy Fuller. Murphy had already made it to radio by the middle of the 1940s, appearing on local station WBRC's Happy Hal Burns Show. In 1949 he relocated to Knoxville, Tennessee and auditioned for Dinner Bell, a show on WROL hosted by Archie Campbell. Campbell had Murphy meet Chet Atkins, whom Murphy eventually gave a demo; RCA Victor subsequently signed him to a publishing deal and recorded him in January 1951 with just himself on guitar and vocals and Anita Carter playing bass."@en,
        "Jimmy Murphy, n\u00e9 le 11 octobre 1925 \u00e0 Birmingham (Alabama), et mort le 1er juin 1981, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, chanteur et guitariste de rockabilly."@fr;
    owl:sameAs viaf:39695183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Murphy_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/39695183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jimmy_Murphy_(musician)>.
doremus_artist:09f9ae91-f54b-3932-ab6f-bd62713e4bb2
owl:sameAs viaf:56203994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56203994>.
doremus_artist:0b448b47-7bb5-36cd-843d-c2a4e3b5cd83
    dbp:birthPlace dbr:Paide;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0631\u0641\u0648 \u0628\u0627\u0631\u062a \u0628\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0629: Arvo P\u00e4rt (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 11 \u0623\u064a\u0644\u0648\u0644 1935, \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u0648\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u060c \u0628\u0627\u0631\u062a \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 "\u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629" \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0642\u0627\u062a ."""@ar,
        "Arvo P\u00e4rt (Aussprache: [\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]; * 11. September 1935 in Paide, Estland) ist ein estnischer Komponist, der als einer der bedeutendsten lebenden Komponisten neuer Musik gilt. Er hat die \u00f6sterreichische Staatsb\u00fcrgerschaft. Von 1981 bis 2008 lebte er in Berlin."@de,
        "Arvo P\u00e4rt (Estonian pronunciation: [\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]; born 11 September 1935) is an Estonian composer of classical and religious music. Since the late 1970s, P\u00e4rt has worked in a minimalist style that employs his self-invented compositional technique, tintinnabuli. His music is in part inspired by Gregorian chant. His major works include the violin concerto Tabula Rasa (1977), Cantus in Memory of Benjamin Britten (1977), Sieben Magnificat-Antiphonen (1988) and The Beatitudes (1991). P\u00e4rt has been the most performed living composer in the world for 5 consecutive years."@en,
        """Arvo P\u00e4rt (Paide, 11 de Setembro de 1935) \u00e9 um compositor erudito estoniano. P\u00e4rt trabalha com um estilo minimalista que emprega a t\u00e9cnica de "tintinnabuli" (do latim, 'pequenos sinos') e repeti\u00e7\u00f5es hipn\u00f3ticas."""@pt,
        "Arvo P\u00e4rt (Paide, 11 september 1935) is een Estse componist. Hij is een van de belangrijkste hedendaagse componisten van sacrale muziek. Arvo P\u00e4rt kreeg zijn eerste muzieklessen toen hij zeven jaar oud was. Hij volgde een opleiding aan het conservatorium in Tallinn vanaf 1957, waar hij les kreeg in compositie van Heino Eller en waar hij in 1963 ook afstudeerde.Zijn eerste composities, waarin invloeden te horen zijn van B\u00e9la Bart\u00f3k, Sergej Prokofjev en Dmitri Sjostakovitsj, dateren uit zijn studietijd. Voor zijn eerste orkestrale compositie, genaamd Necrolog, gebruikte hij de twaalftoontechniek van Arnold Sch\u00f6nberg, maar dit bezorgde hem veel kritiek van het Sovjetregime. Na zijn studie kreeg hij een baan bij een radiostation in Estland. Daarnaast ging hij door met componeren.P\u00e4rt experimen"@nl,
        "Arvo P\u00e4rt (Paide, Estonia, 11 de septiembre de 1935) es un compositor estonio. Se lo identifica como precursor de la m\u00fasica minimalista, y m\u00e1s espec\u00edficamente del \u00abminimalismo sacro\u00bb. Es considerado un pionero en ese estilo, como sus contempor\u00e1neos Henryk G\u00f3recki y John Tavener. Arvo P\u00e4rt es m\u00e1s conocido por las obras de su segundo per\u00edodo compositivo (trabajos corales). El 15 de octubre de 2014 recibi\u00f3 en Tokyo el prestigioso Praemium Imperiale en la categor\u00eda de m\u00fasica."@es,
        "Arvo P\u00e4rt ([\u02c8\u0251rvo \u02c8p\u00e6rt]), n\u00e9 le 11 septembre 1935 \u00e0 Paide, en Estonie, est un compositeur estonien de musique contemporaine vivant \u00e0 Tallinn. Il est souvent associ\u00e9 au mouvement de musique minimaliste qui s'est form\u00e9 \u00e0 partir des ann\u00e9es 1960."@fr,
        """Arvo P\u00e4rt (ur. 11 wrze\u015bnia 1935 w Paide) \u2013 esto\u0144ski kompozytor muzyki ch\u00f3ralnej i instrumentalnej. Studiowa\u0142 w konserwatorium w Tallinnie pod kierunkiem Heino Ellera. Pocz\u0105tkowo komponowa\u0142 w stylu neoklasycystycznym, nast\u0119pnie eksperymentowa\u0142 z awangard\u0105. Po okresie przerwy stworzy\u0142 oryginalny styl "tintinnabuli" (\u0142ac. dzwonek), kt\u00f3rego nazwa pochodzi od podobie\u0144stwa muzyki do graj\u0105cych dzwonk\u00f3w. To podej\u015bcie kompozytor t\u0142umaczy nast\u0119puj\u0105co: Odkry\u0142em, \u017ce wystarczy mi, gdy pi\u0119knie zagrana jest pojedyncza nuta. Ona sama, albo cichy rytm, albo moment ciszy \u2013 przynosz\u0105 mi wytchnienie."""@pl,
        "Dopo gli esordi, in cui il suo linguaggio utilizzava tecniche come la dodecafonia ed il collage, fu coniato proprio per la sua musica il termine di minimalismo sacro, di cui \u00e8 un riconosciuto esponente assieme ad autori come Henryk G\u00f3recki e John Tavener. \u00c8 un compositore apprezzato soprattutto per la semplicit\u00e0 dell'ascolto e la trasparenza emotiva delle sue opere."@it,
        "\u0410\u0301\u0440\u0432\u043e \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u044f\u0440\u0442 (\u044d\u0441\u0442. Arvo P\u00e4rt; 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u041f\u0430\u0439\u0434\u0435, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30f4\u30a9\u30fb\u30da\u30eb\u30c8\uff08Arvo P\u00e4rt, 1935\u5e749\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u3070\u3057\u3070\u30df\u30cb\u30de\u30ea\u30b9\u30e0\u306e\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u6c83\u00b7\u5e15\u7279\uff08\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u8a9e\uff1aArvo P\u00e4rt\uff0c1935\u5e749\u670811\u65e5\uff0d\uff09\u51fa\u751f\u65bc\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u6d3e\u5fb7\uff0c\u662f20\u4e16\u7d00\u7684\u611b\u6c99\u5c3c\u4e9e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5408\u5531\u8056\u6a02\u6700\u70ba\u4eba\u6240\u77e5\u3002\u300c\u795e\u8056\u7c21\u7d04\u4e3b\u7fa9\u300d\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111612090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arvo_P\u00e4rt>,
        <http://viaf.org/viaf/111612090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae0b2424-d4c5-4c54-82ac-fe3be5453270>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arvo_Pärt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arvo_Pärt.
doremus_artist:0b48e91b-decb-306a-8e5f-decd4e44447d
owl:sameAs viaf:59280496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59280496>.
doremus_artist:0ba704a8-3c84-3679-8afe-977da340a117
owl:sameAs viaf:59269816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59269816>.
doremus_artist:0c0137b4-34e6-3def-84a6-0262bde78b16
owl:sameAs viaf:127097086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/127097086>.
doremus_artist:0c0d1069-e222-3818-b7b2-1b7d3024b071
owl:sameAs viaf:233233628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233233628>.
doremus_artist:0c681b56-144f-3d2c-9c25-03fdea2dc3ce
    owl:sameAs viaf:39644666;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34646961>,
        <http://viaf.org/viaf/39644666>.
doremus_artist:0c94ebf2-66c0-3feb-9030-3490a505f672
    dbp:birthPlace dbr:Sankt_Wendel;
    rdfs:comment
        "Siegmund Nimsgern (* 14. Januar 1940 in Sankt Wendel, Saarland) ist ein deutscher Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Siegmund Nimsgern (born 14 January 1940) is a German bass-baritone, born in Sankt Wendel, Saarland, Germany. After leaving school in 1960 he studied singing and musical education at the Hochschule f\u00fcr Musik Saar with Sibylle Fuchs, Jakob St\u00e4mpfli and Paul Lohmann. He made his debut at the Saarl\u00e4ndisches Staatstheater in Saarbr\u00fccken in 1967. In 1971, he went to the Deutsche Oper am Rhein in D\u00fcsseldorf and Duisburg. From there he began his international career as an opera singer. He lives with his family in Sankt Ingbert, Saarland, Germany. His son is the musical theatre composer Frank Nimsgern."@en,
        "Siegmund NimsgernFichier:Nimsgern Siegmund.JPG Siegmund Nimsgern (n\u00e9 le 14 janvier 1940 \u00e0 Saint-Wendel, dans la Sarre) est un baryton-basse allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:113246056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Siegmund_Nimsgern>,
        <http://viaf.org/viaf/113246056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8bc8246-84e0-401d-9a61-d101e0d3b4b0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nimsgern_Siegmund.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Siegmund_Nimsgern.
doremus_artist:0c9aac92-2563-3e6a-9235-c9ab0b3b256b
owl:sameAs viaf:66658252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658252>.
doremus_artist:0df27e1c-da00-3d24-a4c3-1b638cc25578
owl:sameAs viaf:28248984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28248984>.
doremus_artist:0e2bee5c-ec56-379d-8265-e3b56baac6a6
    owl:sameAs viaf:74093453;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232952926>,
        <http://viaf.org/viaf/74093453>.
doremus_artist:0e33b263-d5ac-3b23-9da4-983e254b527b
    dbp:birthPlace dbr:Broadstairs;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Rodney Bennett (29 de marzo de 1936 - 24 de diciembre de 2012) fue un compositor ingl\u00e9s reconocido por su m\u00fasica para pel\u00edculas y sus interpretaciones de jazz, as\u00ed como por sus conciertos. Vivi\u00f3 en Nueva York desde 1979."@es,
        "Richard Rodney Bennett est un pianiste, compositeur et arrangeur britannique, n\u00e9 le 29 mars 1936 \u00e0 Broadstairs (Comt\u00e9 de Kent, Angleterre), mort le 24 d\u00e9cembre 2012 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York)."@fr,
        "Richard Rodney Bennett, Kt, CBE (29 de mar\u00e7o de 1936 - 24 de dezembro de 2012) foi um compositor ingl\u00eas famoso por suas trilhas sonoras para filmes e de sua performance para o Jazz, tanto pelos seus concertos. Ele viveu na cidade de Nova York desde 1979 at\u00e9 sua morte, em 2012."@pt,
        "Sir Richard Rodney Bennett (Broadstairs (Kent), 29 maart 1936 - New York City, 24 december 2012 ) was een Brits componist en pianist. Bennett beoefende vrijwel alle eigentijdse muziekgenres. Hij was een leerling van onder meer Pierre Boulez. Hij schreef veel symfonie\u00ebn, concerten, liederen en filmmuziek."@nl,
        "Sir Richard Rodney Bennett CBE (* 29. M\u00e4rz 1936 in Broadstairs, Kent; \u2020 24. Dezember 2012 in New York City) war ein britischer Pianist und Komponist."@de,
        "Sir Richard Rodney Bennett, CBE (29 March 1936 \u2013 24 December 2012) was an English composer of film, TV and concert music, and also a jazz pianist. He was based in New York City from 1979 until his death there in 2012."@en,
        "\u00c8 stato tre volte candidato all'Oscar alla migliore colonna sonora, nel 1968 per Via dalla pazza folla, nel 1972 per Nicola e Alessandra e nel 1975 per Assassinio sull'Orient Express. In una vasta filmografia di quasi cento colonne sonore tra cinema e televisione, restano memorabili le sue musiche per Le colline dell'odio (1959) di Robert Aldrich e le collaborazioni con i registi Joseph Losey (L'inchiesta dell'ispettore Morgan, 1959; Cerimonia segreta, 1968; Caccia sadica, 1970) e John Schlesinger (Billy il bugiardo, 1963; Via dalla pazza folla, 1967)."@it,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8 CBE\uff08Sir Richard Rodney Bennett, CBE, 1936\u5e743\u670829\u65e5 \u30b1\u30f3\u30c8\u5dde\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30b9\u30c6\u30a2\u30fc\u30ba - 2012\u5e7412\u670824\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4ed5\u4e8b\u304c\u6709\u540d\u3067\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u7528\u4f5c\u54c1\u540c\u69d8\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u6f14\u594f\u3082\u884c\u3063\u305f\u30021979\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u4f4f\u3093\u3060\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731028;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Rodney_Bennett>,
        <http://viaf.org/viaf/61731028>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ca98ac1-62f0-4cdc-89ad-9d4b7602440a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Rodney_Bennett.
doremus_artist:0f66208e-6cbe-3f56-bf9d-160a71ba787b
    dbp:birthPlace dbr:Arnaville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Amell\u00e9r (2 January 1912 \u2013 14 May 1990) was a French composer and conductor. He is considered part of the French school of 20th-century classical music. Amell\u00e9r played double bass for the Op\u00e9ra national de Paris from 1937 to 1953, except for a brief period spent as a prisoner of war in Germany. He was the director of the conservatoire national in Dijon from 1953 to 1981."@en,
        "Andr\u00e9 Amell\u00e9r (Arnaville, Meurthe y Mosela, 2 de enero de 1912 - 14 de mayo de 1990) fue un compositor y director de orquesta franc\u00e9s. Form\u00f3 parte de la escuela francesa del siglo XX, que contaba con numerosos compositores reconocidos. Estudi\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds, donde entre los 22 y los 34 a\u00f1os, obtuvo los t\u00edtulos de contrabajo, direcci\u00f3n de orquesta, armon\u00eda, fuga, contrapunto, composici\u00f3n musical, e historia de la m\u00fasica. Cuenta con m\u00e1s de 400 composiciones."@es,
        "Andr\u00e9 Amell\u00e9r est un compositeur, contrebassiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 2 janvier 1912 \u00e0 Arnaville et mort le 14 mai 1990."@fr,
        "Andr\u00e9 Charles Gabriel Amell\u00e9r (* 2. Januar 1912 in Arnaville, Departement Meurthe-et-Moselle, Frankreich; \u2020 14. Mai 1990) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent, Musikp\u00e4dagoge und Kontrabassist."@de,
        "Andr\u00e9 Charles Gabriel Amell\u00e9r (Arnaville, 2 januari 1912 \u2013 Parijs, 14 mei 1990) was een Frans componist, dirigent, muziekpedagoog en contrabassist."@nl;
    owl:sameAs viaf:107240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Amell\u00e9r>,
        <http://viaf.org/viaf/107240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Amellér.
doremus_artist:0fbc9939-8def-39c9-824e-551c8d93b780
owl:sameAs viaf:39565944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39565944>.
doremus_artist:10264c0d-5c04-3da8-8243-79561e06e483
    dbp:birthPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0644\u0648\u0632 \u0645\u0627\u064a\u0646 \u0623\u0648 ""\u0643\u0644\u0627\u0648\u0633""\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0647\u0627\u0631\u062f \u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0643\u0648\u0631\u0628\u064a\u0646\u0632.\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u0627\u0646\u0648\u0641\u0631 25 \u0623\u064a\u0627\u0631/\u0645\u0627\u064a 1948 \u0643\u0644\u0627\u0648\u0633 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0630\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643\u0627 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u062a\u0623\u0633\u064a\u0633\u0647\u0627o;kmp;km; \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0643\u0644\u0627\u0648\u0633 \u0645\u0627\u064a\u0646\u0647 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u064525\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Ha scritto la maggior parte dei testi e svariate musiche delle canzoni della band."@it,
        "Klaus Meine (Hannover, 25 mei 1948) is een Duits zanger, vooral bekend vanwege zijn werk als de frontman en soms ook de slaggitarist van de hardrock- en heavymetalband Scorpions. Klaus Meine is een sterke contratenor met een zeer uitgebreid bereik. Hij wordt wereldwijd gerespecteerd omwille van zijn steun en inzet voor muziek in het algemeen en de mensenrechten."@nl,
        """Klaus Meine (Han\u00f4ver, 25 de maio de 1948) \u00e9 um cantor e compositor, integrante da banda Scorpions. Apesar de n\u00e3o ser o fundador, \u00e9 notavelmente o membro mais famoso da banda. Al\u00e9m do Scorpions, ele tem colabora\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m em "Bridge to Heaven" com Uli Jon Roth; em "Send Me And Angel", "Bigger than life", "Keep the World Child" e "Jerusalem of Gold" da cantora israelense Liel Kolet; em "Bis wohin reicht mein Leben" de Rilke Projekt; "Wind of Change" com o tenor Josep Carreras e na can\u00e7\u00e3o "Dying for an Angel", do \u00e1lbum "The Wicked Symphony" do Avantasia, assim como no v\u00eddeo promocional da can\u00e7\u00e3o."""@pt,
        "Klaus Meine (born 25 May 1948) is a German vocalist, best known as the lead singer of the hard rock band Scorpions. He and guitarist Rudolf Schenker are the only two members of the group to appear on every Scorpions album. Meine was placed at #22 on Hit Parader's Top Heavy Metal Vocalists of All Time list in 2006."@en,
        "Klaus Meine (nacido el 25 de mayo de 1948 Hannover, Alemania) es un cantante y compositor alem\u00e1n de hard rock y heavy metal, conocido por integrar la banda Scorpions desde 1970. Adem\u00e1s es conocido por poseer una voz tenor, un fuerte acento alem\u00e1n y una voz nasal caracter\u00edstica."@es,
        "Klaus Meine (ur. 25 maja 1948 w Hanowerze) \u2013 wokalista, gitarzysta rytmiczny i autor tekst\u00f3w zespo\u0142u rockowego Scorpions."@pl,
        "Klaus Meine, n\u00e9 le 25 mai 1948 \u00e0 Wedemark en Basse-Saxe, est le chanteur du groupe allemand de hard rock Scorpions."@fr,
        "Meine ging in Langenhagen zur Hauptschule und absolvierte anschlie\u00dfend eine Ausbildung zum Dekorateur. Nach der Lehre arbeitete er als Auslieferungsfahrer. Klaus Meine sang vor seinem Wechsel 1969 zu den Scorpions bei den hannoverschen Bands \u201eMushrooms\u201c und \u201eCopernicus\u201c. Seit 1969 bildet er zusammen mit Rudolf Schenker den Kopf der Band.Er schrieb und komponierte auch das kommerziell erfolgreichste Lied der Band: Wind of Change, das im Jahr 1991 Nummer 1 in elf europ\u00e4ischen Hitparaden war. Zudem war Wind of Change im Jahre 1991 die erfolgreichste Single weltweit. Laut Klaus Meine w\u00e4re dieses Lied nie ohne das \u201eungeheure Erlebnis auf dem gro\u00dfen Moscow Music Peace Festival 1989 in Moskau\u201c entstanden, bei dem die Scorpions vor \u201e100.000 Menschen im Stadion unter dem olympischen Feuer, mit dem "@de,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0439\u043d\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Willie Meine; \u0440\u043e\u0434. 25 \u043c\u0430\u044f 1948, \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Scorpions."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30de\u30a4\u30cd (Klaus Meine, 1948\u5e745\u670825\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u540c\u56fd\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308bHR/HM\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30b9\u30b3\u30fc\u30d4\u30aa\u30f3\u30ba\u300d\u306e\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u52de\u65af.\u9081\u6069(1948\u5e745\u670825\u65e5-)\uff0c\u5fb7\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u4ee5\u6416\u6efe\u6a02\u5718\uff0d\u5929\u880d\u6a02\u5718(The Scorpions)\u7684\u4e3b\u5531\u800c\u805e\u540d\u3002\u4ed6\u4ee5\u53ca\u5409\u4ed6\u624bRundolf Schenker\u662f\u552f\u4e8c\u5728\u6240\u6709\u880d\u5b50\u6a02\u5718\u5531\u7247\u88e1\u7686\u6709\u51fa\u73fe\u7684\u6210\u54e1\u3002\u9081\u6069\u57282006\u5e74\u7684hit Parader\u7684\u53f2\u4e0a\u6700\u4f73\u7684\u91d1\u5c6c\u6a02\u4e3b\u5531\u88e1\u6392\u5728\u7b2c22\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85847957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Meine>,
        <http://viaf.org/viaf/85847957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d71aa474-76e1-4c5c-8d5b-778e4bee708d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Klaus_Meine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Meine.
doremus_artist:10422c5a-9d60-3269-aab0-6f202f4127be
owl:sameAs viaf:69188184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69188184>.
doremus_artist:10a311df-d630-353d-bbe1-fe8342538766
owl:sameAs viaf:74044028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74044028>.
doremus_artist:10cde6c1-d761-395c-a68e-4fa1e094d2fc
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:Vannes;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Massoulier, n\u00e9 le 18 juillet 1932 \u00e0 Paris et mort le 3 septembre 2009 \u00e0 Vannes, est un com\u00e9dien, chanteur et animateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:90584769;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Massoulier>,
        <http://viaf.org/viaf/90584769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b64b56fb-d5fb-449c-9abd-ce9974e9229c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Claude_Massoulier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Massoulier.
doremus_artist:1113eeb9-27c3-33c7-9244-8be5607cf29a
owl:sameAs viaf:267341261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267341261>.
doremus_artist:1175c6da-f12e-358f-978d-ab2b41e4573a
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Martin-Joseph Mengal (* 27. Januar 1784 in Gent; \u2020 4. Juli 1851 ebenda) war ein belgischer Hornist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Martin-Joseph Mengal (27 January 1784 - 4 July 1851) was a Belgian composer and instructor. Mengal came from a musical family and received horn and violin lessons as a child, and by the age of 13 played first horn at the Ghent opera. From 1804 Mengal moved to Paris to study at the Conservatoire de Paris with Fr\u00e9d\u00e9ric Duvernoy and Charles Simon Catel, but in December the same year he joined the French military service and marched in the War of the Third Coalition against Italy, Austria and Prussia under Napoleon I."@en,
        "Martin-Joseph Mengal (Gent, 27 januari 1784 \u2013 aldaar, 4 juli 1851) was een Belgisch componist, hoornist en muziekpedagoog. Mengals broer Jean-Baptiste Mengal was ook een bekend hoornist; hierdoor wordt Martin-Joseph vaak l\u2019a\u00een\u00e9 genoemd. In 1824 keerde Mengal terug naar Gent, waar hij in 1825 directeur-dirigent werd van de Gentse Opera. Nadat de Belgische Revolutie was uitgebarsten, werd de Gentse opera echter gesloten en trok hij naar Antwerpen en Den Haag om er te dirigeren aan het Th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais en de Koninklijke Schouwburg respectievelijk."@nl,
        "Martin-Joseph Mengal, n\u00e9 le 27 janvier 1784 \u00e0 Gand, mort le 4 juillet 1851 \u00e0 Gand. Compositeur d'op\u00e9ra et de musique de chambre tr\u00e8s pris\u00e9 \u00e0 son \u00e9poque, prot\u00e9g\u00e9 de Talleyrand il lui \u00e9tait possible de mettre en sc\u00e8ne plusieurs de ses op\u00e9ras, \u00e0 l'op\u00e9ra comique de Paris.Directeur fondateur du Conservatoire Royal de Musique de Gand de 1835 \u00e0 sa mort."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. Martin-Joseph Mengal; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1784, \u0413\u0435\u043d\u0442 \u2014 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1851, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0441 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435, \u0432 12-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c, \u0432 13 \u043b\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0421 1804 \u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0414\u044e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0430 (\u0442\u0440\u0443\u0431\u0430) \u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u043d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0411\u0440\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0435\u0439\u0445\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:5197191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin-Joseph_Mengal>,
        <http://viaf.org/viaf/5197191>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin-Joseph_Mengal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin-Joseph_Mengal.
doremus_artist:124f5f8d-3337-3d44-820b-293f2b51224b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas de Angelis (born 1949) is a French guitarist."@en,
        "\u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633 \u062f\u0648 \u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0633 (Nicolas de Angelis) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646 \u0643\u0644\u0648\u062f\u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0636\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623 \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u064a\u062b\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0644\u0647\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u062a\u0647 \u062d\u0628\u0647 \u0644\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0629. (\u064a\u0642\u0648\u0644 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u0633: \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0644\u0642\u064a\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0637\u0631\u0641 \u0645\u0639\u0644\u0645\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0623\u0639\u062c\u0632 \u0639\u0646 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0633\u0647\u0644\u0629) . \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0644\u063a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0627\u0646\u0636\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0630\u0648\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u0628\u064a\u0631\u063a\u0631. \u0648\u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0645\u0646\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0631\u0627\u0641\u0642 \u0643\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0645\u062b\u0644 \u062c\u0648\u0644\u064a\u0627\u0646 \u0643\u0644\u064a\u0631\u0643\u060c \u0633\u064a\u0644\u0641\u064a \u0641\u0627\u0631\u062a\u0627\u0646\u060c \u0648\u0641\u0627\u0628\u064a\u064a\u0646 \u0630\u064a\u0628\u0627\u0648\u0644\u062a \u0648\u0633\u0631\u0639\u0627\u0646 \u0645\u0627 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0625\u0642\u0628\u0627\u0644\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0647."@ar,
        "\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u5fb7\u00b7\u5b89\u6377\u7f57\u65af (Nicolas de Angelis)\uff081949\u5e74\u751f\uff09\u3002\u751f\u4e8e\u6cd5\u56fd\u5723\u514b\u7f57\u5fb7\u300210\u5c81\u5de6\u53f3\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u5411\u5409\u4ed6\u5927\u5e08\u845b\u897f\u4e9a\u5b66\u4e60\u5409\u4ed6\u300216\u5c81\u65f6\uff0c\u5b89\u6377\u7f57\u65af\u52a0\u5165\u4e00\u4e2a\u6cd5\u56fd\u6700\u5177\u6f5c\u529b\u7684\u6f14\u594f\u5bb6\u6240\u7ec4\u6210\u4e50\u56ed\uff0c\u826f\u5e08\u76ca\u53cb\u7684\u7ecf\u9a8c\u4ea4\u6d41\uff0c\u4f7f\u4ed6\u7684\u5f39\u594f\u6280\u5de7\u8fbe\u5230\u4e86\u7089\u706b\u7eaf\u9752\u7684\u5730\u6b65\u300218\u5c81\u5f00\u59cb\uff0c\u4ed6\u66ff\u8bb8\u591a\u77e5\u540d\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\u4f34\u594f\u3002\u4e4b\u540e\uff0c\u5b89\u6377\u7f57\u65af\u5f97\u5230\u8fbe\u82ac(Delphine)\u5531\u7247\u516c\u53f8\u4fdd\u7f57\u00b7\u5fb7\u00b7\u585e\u5185\u7ef4\u5c14(Paul de Senneville)\u548c\u5965\u5229\u7ef4\u57c3\u00b7\u56fe\u6851(Olivier Toussaint)\u7684\u8d4f\u8bc6\uff0c\u4ed6\u4eec\u9080\u8bf7\u4ed6\u5728\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u514b\u83b1\u5fb7\u66fc(Richard Clayderman)\u7684\u4e13\u8f91\u5531\u7247\u4e2d\u6f14\u51fa\u3002\u7531\u4e8e\u4ed6\u7684\u4e0d\u51e1\u8868\u73b0\uff0c\u6700\u7ec8\u6210\u4e3a\u8fbe\u5206\u5531\u7247\u7684\u4e13\u5c5e\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u5b89\u6377\u7f57\u65af\u5728\u4e2d\u56fd\u62e5\u6709\u8f83\u591a\u7684\u542c\u4f17\uff0c\u5176\u6700\u4e3a\u4e2d\u56fd\u542c\u4f17\u6240\u719f\u6089\u7684\u4e13\u8f91\u4e3a\u300a\u60b2\u4f24\u7684\u897f\u73ed\u7259\u300b\uff0c\u5185\u6709\u66f2\u76ee:"@zh;
    owl:sameAs viaf:54331594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_de_Angelis>,
        <http://viaf.org/viaf/54331594>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_de_Angelis.
doremus_artist:13d42987-0e9c-33ae-aa1b-763aefe13498
    rdfs:comment
        "Wendy Warner is a cellist from Chicago, Illinois. She performs both as a soloist with major orchestras and as a chamber musician around the world."@en;
    owl:sameAs viaf:42052819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wendy_Warner>,
        <http://viaf.org/viaf/42052819>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wendy_Warner.
doremus_artist:1417fcdb-4617-3fe5-bb21-23f22cfd3bb8
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ferdinando Francesco Pa\u00ebr Delpech (Parma, 1 juli 1771 \u2013 Parijs, 3 mei 1839) was een Italiaans componist, muziektheoreticus, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Ferdinando Paer (1 July 1771 \u2013 3 May 1839) was an Italian composer known for his operas and oratorios. He was of Austrian descent and used the German spelling P\u00e4r in application for printing in Venice, and later in France the spelling Pa\u00ebr."@en,
        "Ferdinando Paer (fr. Pa\u00ebr; ur. 1 czerwca 1771 w Parmie, zm. 3 maja 1839 w Pary\u017cu) \u2013 w\u0142oski kompozytor (g\u0142\u00f3wnie muzyki operowej), od 1797 r. kapelmistrz wiede\u0144skiego Theater am K\u00e4rntnertor, od 1806 r. nadworny kapelmistrz i kompozytor cesarza Napoleona I, od 1812 dyrektor Opery W\u0142oskiej w Pary\u017cu. W swoich czasach by\u0142 bardzo popularnym kompozytorem, najbardziej znanym z oper Griselda (1798), Camilla, ossia Il sotterraneo (1799), Leonora, ossia L\u2019amore conjugale (1804), Achille (1801). By\u0142 ojcem chrzestnym hiszpa\u0144skiej \u015bpiewaczki Pauline Viardot."@pl,
        "Ferdinando Pa\u00ebr (* 1. Juli 1771 in Parma; \u2020 3. Mai 1839 in Paris) war ein italienischer Komponist \u00f6sterreichischer Abstammung."@de,
        "Ferdinando Pa\u00ebr (Parma, 1 de junio de 1771 \u2014 3 de mayo de 1839), fue un compositor italiano de origen dan\u00e9s."@es,
        "Ferdinando Pa\u00ebr est un compositeur italien, n\u00e9 \u00e0 Parme le 1er juillet 1771 et mort \u00e0 Paris le 3 mai 1839. Avec Simon Mayr, il est l'un des principaux repr\u00e9sentants de la g\u00e9n\u00e9ration de compositeurs qui domina la sc\u00e8ne lyrique italienne entre la mort de Cimarosa et la retraite de Paisiello et l'av\u00e8nement de Rossini."@fr,
        "\u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u041f\u0430\u044d\u0440 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ferdinando Paer; 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1771 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0438 \u0413\u0432\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u043b\u0430 \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1839 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u30ae\u30ec\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u697d\u7406\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u6700\u521d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300a La Locanda de vagebon-di\u300b\u306f\u3001\u30d1\u30a8\u30fc\u30eb\u304c\u307e\u306016\u6b73\u306e\u6642\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3082\u305d\u308c\u306b\u7d9a\u304d\u3001\u305f\u3061\u307e\u3061\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5168\u571f\u306b\u305d\u306e\u540d\u304c\u8f5f\u3044\u305f\u30021797\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u8d74\u304f\u3002\u540c\u5730\u3067\u306f\u3001\u30d1\u30a8\u30fc\u30eb\u306e\u592b\u4eba\u3067\u58f0\u697d\u5bb6\u306e\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c7\u30a3\u304c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u5951\u7d04\u4e2d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u540c\u5730\u3067\u30d1\u30a8\u30fc\u30eb\u306f\u4e00\u9023\u306e\u81ea\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u300a La Camila ossia il Sotteraneo\u300b\uff081799\u5e74\uff09\u3068\u300a A chille\u300b\uff081801\u5e74\uff09\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u30021803\u5e74\u306b\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u5bae\u5ef7\u5287\u5834\u306e\u5c02\u5c5e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u30d1\u30a8\u30fc\u30eb\u592b\u4eba\u3082\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u96c7\u308f\u308c\u305f\u30021804\u5e74\u306b\u306f\u9078\u5e1d\u4faf\u3088\u308a\u7d42\u8eab\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d1\u30a8\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30d1\u30a4\u30b8\u30a7\u30c3\u30ed\u3084\u30c1\u30de\u30ed\u30fc\u30b6\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u5168\u90e8\u306743\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u4ee5\u5916\u306b\u30019\u3064\u306e\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u308413\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u82e5\u5e72\u306e\u5668\u697d\u66f2\uff08\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\uff09\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u3055\u3057\u3066\u91cd\u8981\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002\u3044\u305a\u308c\u306b\u305b\u3088\u3001\u30d1\u30a8\u30fc\u30eb\u4f5c\u54c1\u306f\u6d45\u8584\u306a\u7279\u5fb4\u3086\u3048\u306b\u3001\u5b58\u547d\u4e2d\u306e\u4eba\u6c17\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u6b7b\u5f8c\u306e\u5fd8\u5374\u3092\u62bc\u3057\u3068\u3069\u3081\u308b\u306b\u306f\u81f3\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42026205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinando_Paer>,
        <http://viaf.org/viaf/42026205>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2d093f6-eeb1-435c-8258-e370235b0b1e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferdinando_Paër_by_François-Séraphin_Delpech_after_Nicolas-Eustache_Maurin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinando_Paer.
doremus_artist:141b63e3-dc27-306e-8ec6-160a72fd7d98
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        """Friedrich "Fritz" Kreisler (February 2, 1875 \u2013 January 29, 1962) was an Austrian-born violinist and composer. One of the most noted violin masters of his or any other day, and regarded as one of the greatest violin masters of all time, he was known for his sweet tone and expressive phrasing. Like many great violinists of his generation, he produced a characteristic sound which was immediately recognizable as his own. Although it derived in many respects from the Franco-Belgian school, his style is nonetheless reminiscent of the gem\u00fctlich (cozy) lifestyle of pre-war Vienna."""@en,
        "Fritz Kreisler (* 2. Februar 1875 in Wien; \u2020 29. Januar 1962 in New York) war ein aus \u00d6sterreich stammender Violinist und Komponist."@de,
        "Fritz Kreisler (Viena, 2 de febrero de 1875 - Nueva York, 29 de enero de 1962) fue un violinista, compositor y pianista de origen austriaco. Es considerado uno de los m\u00e1s grandes violinistas de la historia, as\u00ed como uno de los m\u00e1s amados. Era idolatrado por la incre\u00edble belleza de su timbre, de caracter\u00edsticas \u00fanicas, as\u00ed como por su intenso y expresivo vibrato, su uso del portamento, la elegancia y naturalidad de su legato y su perfecta articulaci\u00f3n, caracter\u00edsticas todas que confer\u00edan a su arte un sello inconfundible. Al igual que todos los grandes instrumentistas del pasado, y a diferencia de lo que sucede hoy, su manera de tocar era personal\u00edsima y reconocible desde la primera nota."@es,
        "Fritz Kreisler (Wenen, 2 februari 1875 - 29 januari 1962) was een Oostenrijks violist en componist. Kreisler werd geboren in Wenen waar hij ook muziek studeerde; hij vervolgde zijn studie in Parijs. L\u00e9o Delibes was een van zijn leermeesters. Kreisler begon zijn carri\u00e8re met een tour door Amerika, en solliciteerde bij terugkeer naar een positie bij de Wiener Philharmoniker. Daar werd hij echter afgewezen, waarna hij een tijdlang medicijnen en schilderkunst studeerde en ook enige tijd in militaire dienst was. In 1899 gaf hij een concert met de Berliner Philharmoniker, waarmee hij naam maakte. Daarna hield hij een succesvolle tournee door Amerika. In 1910 speelde hij de premi\u00e8re van het vioolconcert van Edward Elgar, dat aan hem opgedragen was."@nl,
        """Fritz Kreisler (ur. 2 lutego 1875 w Wiedniu, zm. 29 stycznia 1962 w Nowym Jorku) \u2212 austriacki kompozytor i skrzypek. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie \u017cydowskiej. Bardzo wcze\u015bnie opanowa\u0142 technik\u0119 gry na skrzypcach i wyst\u0119powa\u0142 jako "cudowne dziecko". Ju\u017c jako dwunastolatek wsp\u00f3lnie z pianist\u0105 Morizem Rosenthalem odby\u0142 podr\u00f3\u017c koncertow\u0105 po Ameryce. Muzycznie zdobywa\u0142 wykszta\u0142cenie w rodzinnym Wiedniu, p\u00f3\u017aniej studiowa\u0142 w Pary\u017cu kompozycj\u0119 u L\u00e9o Delibesa i skrzypce u Lamberta Massarta."""@pl,
        "Fritz Kreisler, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 2 f\u00e9vrier 1875 et mort \u00e0 New York le 29 janvier 1962, est un violoniste et compositeur autrichien."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0446 \u041a\u0440\u0435\u0301\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440 (\u0440\u0435\u0436\u0435 \u041a\u0440\u0430\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Fritz Kreisler; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1875, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1962, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430 \u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u0435 XIX\u2014XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0438\u0446 \u041a\u0440\u0435\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0438 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043e\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430."@ru,
        "\u0641\u0631\u064a\u062a\u0632 \u0643\u0631\u0627\u064a\u0633\u0644\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Fritz Kreisler) (\u0648. 1875 \u2013 1962 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 ."@ar,
        "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\uff08Fritz Kreisler, 1875\u5e742\u67082\u65e5\uff1a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - 1962\u5e741\u670829\u65e5\uff1a\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4e16\u754c\u7684\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f8c\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u7d4c\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u7c4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002\u672c\u540d\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\uff08Friedrich Kreisler\uff09\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u8328\u00b7\u514b\u83b1\u65af\u52d2\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFritz Kreisler\uff0c1875\u5e742\u67082\u65e5\uff0d1962\u5e741\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7c4d\u5965\u5730\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u662f\u5f53\u4ee3\u8457\u540d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ee5\u97f3\u8272\u4f18\u7f8e\u8457\u79f0\uff0c\u800c\u4ed6\u521b\u4f5c\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u4e50\u66f2\uff0c\u662f\u540e\u6765\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u5e38\u7528\u7684\u8282\u76ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56796717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Kreisler>,
        <http://viaf.org/viaf/56796717>,
        <https://musicbrainz.org/artist/590fcad4-2ba4-43bc-a22f-a4bb9b496fe8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_Kreisler_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Kreisler.
doremus_artist:15283e9e-4e19-3ca7-9ff5-758ee8843626
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        """Loftollah "Lofti" Mansouri (15 de Junho de 1929) \u00e9 um produtor e diretor de \u00f3pera iraniano. Ele ficou conhecido por ser o diretor da Companhia Nacional de \u00d3pera do Canad\u00e1 e da \u00d3pera de S\u00e3o Francisco de 1988 at\u00e9 2001. Em 1992 ele tornou-se Chevalier da Ordre des Arts et des Lettres da Fran\u00e7a, e escreveu sua biografia em 1998."""@pt,
        "Lotfallah \u201eLotfi\u201c Mansouri (* 15. Juni 1929 in Teheran; \u2020 30. August 2013 in San Francisco, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Operndirektor und -regisseur iranischer Herkunft."@de,
        "Lotfi Mansouri (ur. 15 czerwca 1929 w Teheranie, zm. 30 sierpnia 2013 w San Francisco) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser operowy pochodzenia ira\u0144skiego."@pl,
        """Lotfollah "Lotfi" Mansouri (15 June 1929 \u2013 30 August 2013) was an Iranian-born opera director and manager. He was an opera director from about 1960 onwards, and is best known for being the General Director of the Canadian Opera Company and of the San Francisco Opera from 1988 through 2001. In 1992 he became a Chevalier of France's Ordre des Arts et des Lettres, and the subject of a 1998 biography. He introduced opera surtitles\u2014projected subtitles above the stage that allow the audience to follow the libretto during the performance of an opera."""@en,
        "Lotfollah \u00ab Lotfi \u00bb Mansouri, n\u00e9 le 15 juin 1929 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran et mort le 30 ao\u00fbt 2013 dans le quartier de Pacific Heights \u00e0 San Francisco, est un administrateur, impresario et directeur d'op\u00e9ra am\u00e9ricain, d'origine iranienne."@fr,
        "\u041b\u043e\u0442\u0444\u043e\u043b\u043b\u0430 (\u041b\u043e\u0442\u0444\u0438) \u041c\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u0438 (\u043f\u0435\u0440\u0441. \u0644\u0637\u0641\u06cc \u0645\u0646\u0635\u0648\u0631\u06cc\u200e,15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1929, \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d, \u0418\u0440\u0430\u043d \u2014 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2013, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u041e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b (1992). \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0443\u0431\u0442\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432 \u2014 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0435\u0446\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0434 \u0441\u0446\u0435\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:27274147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lotfi_Mansouri>,
        <http://viaf.org/viaf/27274147>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lotfi_Mansouri.
doremus_artist:15540ea5-c67c-38bb-afe3-101e1934f82a
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles-Marie Jean Albert Widor (* 21. Februar 1844 in Lyon; \u2020 12. M\u00e4rz 1937 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Organist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Sein bekanntestes Werk ist die Toccata aus der 5. Orgelsinfonie."@de,
        "Charles-Marie Jean Albert Widor (21 February 1844 \u2013 12 March 1937) was a French organist, composer and teacher, most notable for his ten organ symphonies."@en,
        "Charles-Marie Jean Albert Widor (Lyon, 21 de fevereiro de 1844  \u2014 Paris, 12 de mar\u00e7o de 1937) foi um organista, compositor e professor do Conservat\u00f3rio de Paris."@pt,
        "Charles-Marie Jean Albert Widor (ur. 21 lutego 1844 w Lyonie, zm. 12 marca 1937 w Pary\u017cu) \u2013 francuski organista, kompozytor i nauczyciel akademicki. Studiowa\u0142 u Fran\u00e7ois-Josepha F\u00e9tisa i Lemmensa w Brukseli. By\u0142 organist\u0105 w ko\u015bciele Saint-Fran\u00e7ois w Lyonie (od 1860). W latach 1869\u20131933 by\u0142 organist\u0105 ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Sulpicjusza w Pary\u017cu. Podobnie jak Louis Vierne, Alexandre Guilmant i Henri Mulet kontynuowa\u0142 zapocz\u0105tkowany przez C\u00e9sara Francka symfonizm organowy. Od 1890 do 1911 by\u0142 profesorem gry organowej i kompozycji w konserwatorium w Pary\u017cu. Do jego uczni\u00f3w nale\u017celi m.in. Louis Vierne, Albert Schweitzer, Marcel Dupr\u00e9. W\u015br\u00f3d kompozycji Charles'a-Marie Widora wyr\u00f3\u017cniaj\u0105 si\u0119 kompozycje organowe, w tym 10 symfonii, m.in. Symfonia gotycka op. 70 (1895) i Symfonia roma\u0144ska op. 73 (1900)."@pl,
        "Charles-Marie Widor (Lyon, 21 de febrero de 1844 - Par\u00eds, 12 de marzo de 1937), fue un compositor y organista franc\u00e9s c\u00e9lebre particularmente por sus diez sinfon\u00edas para \u00f3rgano. El \u00faltimo movimiento, tocata, de su Sinfon\u00eda n\u00ba. 5 es la pieza m\u00e1s conocida. Ocup\u00f3 adem\u00e1s el puesto de organista en la iglesia de Saint-Sulpice de Par\u00eds desde muy joven, a sus 26 a\u00f1os. Fue maestro del c\u00e9lebre organista y fil\u00e1ntropo Albert Schweitzer."@es,
        "Charles-Marie Widor, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 21 f\u00e9vrier 1844 et mort \u00e0 Paris le 12 mars 1937, est un organiste, professeur et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Charles-Marie-Jean-Albert Widor (Lyon, 21 februari 1844 \u2013 Parijs, 12 maart 1937) was een Frans componist en organist."@nl,
        "\u0428\u0430\u0301\u0440\u043b\u044c-\u041c\u0430\u0440\u0438\u0301 \u0412\u0438\u0434\u043e\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Charles-Marie Widor; 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1844, \u041b\u0438\u043e\u043d \u2014 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1937, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        """\u0634\u0627\u0631\u0644 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0648\u064a\u062f\u0648\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Charles-Marie Widor (\u0648. 21 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1844 \u2013 \u062a. 12 \u0645\u0627\u0631\u0633 1937) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0644\u0639\u0645\u0644 "\u062a\u0648\u0643\u0627\u062a\u0627 \u0648\u0641\u0648\u062c\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0645 \u0631\u064a \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631" \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0643\u062f \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0643\u0627\u062a\u0627 \u0648\u064a\u062f\u0648\u0631 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0639\u0645\u0644 \u0643\u062a\u0628 \u0644\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642. \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0632\u0648\u062c\u064a\u0646 \u062d\u062f\u064a\u062b\u0627 \u064a\u062a\u0642\u062f\u0645\u0648\u0646 \u0639\u0628\u0631 \u0645\u0645\u0634\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0647\u062c\u0629 \u0644\u0643\u0646 \u0645\u0639 \u0645\u062f\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0635\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u062f \u0644\u0633\u062a \u062f\u0642\u0627\u0626\u0642 \u062a\u0632\u0648\u062f \u0645\u0624\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0647\u0648\u0644 \u0639\u062f\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u0628\u0634\u0647\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0628\u0631\u0629. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0645\u062c\u0631\u062f \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0644 \u0623\u0637\u0648\u0644 "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0645\u0633 \u062d\u0631\u0643\u0627\u062a" \u0647\u064a \u0639\u0645\u0644 \u0639\u0638\u064a\u0645 \u0643\u062a\u0628\u0647 \u0648\u064a\u062f\u0648\u0631 \u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0633\u0648\u0644\u0628\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u064a\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646 \u064464 \u0633\u0646\u0629."""@ar,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\uff08Charles-Marie Jean Albert Widor, 1844\u5e742\u670821\u65e5\u30ea\u30e8\u30f3 - 1937\u5e743\u670812\u65e5\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u590f\u723e-\u746a\u9e97\u00b7\u8b93\u00b7\u827e\u4f2f\u00b7\u9b4f\u591a\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles-Marie Jean Albert Widor\uff0c1844\u5e742\u670821\u65e5\uff0d1937\u5e743\u670812\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u570b\u7ba1\u98a8\u7434\u5e2b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29719688;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Marie_Widor>,
        <http://viaf.org/viaf/29719688>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Marie_Widor_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Marie_Widor.
doremus_artist:15543b00-6322-3c0d-9d3f-0ab85e293375
owl:sameAs viaf:66476570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66476570>.
doremus_artist:157cc3ab-0a5f-3e2f-8bba-74e2b4aaef31
    dbp:birthPlace dbr:California;
    dbp:deathPlace dbr:San_Diego;
    rdfs:comment
        """John Coburn Stewart (September 5, 1939 \u2013 January 19, 2008) was an American songwriter and singer. He is known for his contributions to the American folk music movement of the 1960s while with The Kingston Trio (1961\u20131967) and as a popular music songwriter of The Monkees' No. 1 hit "Daydream Believer" and his own No. 5 hit "Gold" during a solo career spanning forty years that included almost four dozen albums and more than six hundred recorded songs."""@en,
        "John Stewart (* 5. September 1939 in San Diego, Kalifornien; \u2020 19. Januar 2008 ebenda) war ein US-amerikanischer Singer-Songwriter."@de,
        "John Stewart (n\u00e9 le 5 septembre 1939, mort le 19 janvier 2008) \u00e9tait un compositeur et chanteur am\u00e9ricain. Il \u00e9tait connu pour ses contributions en musique folk durant les ann\u00e9es 1960 alors qu'il \u00e9tait membre de The Kingston Trio (1961-1967). Il fut l'auteur du tube Daydream Believer interpr\u00e9t\u00e9 par The Monkees."@fr;
    owl:sameAs viaf:117991221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Stewart_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/117991221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Stewart_(musician)>.
doremus_artist:15ab3833-56bd-3e21-9dd9-907b30976983
    dbp:birthPlace dbr:Annemasse;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (septembre 2009). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Wolfgang Windgassen Wolfgang Windgassen, n\u00e9 le 26 juin 1914 \u00e0 Annemasse (Haute-Savoie) et mort le 8 septembre 1974 \u00e0 Stuttgart, est un t\u00e9nor allemand."@fr,
        "Wolfgang Fritz Hermann Windgassen (* 26. Juni 1914 in Annemasse, Haute-Savoie, Frankreich; \u2020 8. September 1974 in Stuttgart) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Wolfgang Windgassen (26 czerwca 1914 \u2013 8 wrze\u015bnia 1974) by\u0142 tenorem o mi\u0119dzynarodowej s\u0142awie znakomitego wykonawcy oper Ryszarda Wagnera."@pl,
        "Wolfgang Windgassen (26 de Junho de 1914 - 8 de Setembro de 1974) foi um tenor internacionalmente conhecido pelas suas performances das \u00f3peras de Wagner. Nasceu em Annemasse, Fran\u00e7a, e foi o filho e aluno do conhecido tenor Fritz Windgassen (que tamb\u00e9m foi professor de Gottlob Frick). Sua m\u00e3e foi a soprano de colatura Vali von der Osten, irm\u00e3 da famosa soprano Eva von der Osten. Todos os membros da fam\u00edlia de Windgassen foram associados por muito tempo a \u00d3pera Estatal de Stuttgart. Ele morreu de um ataque do cora\u00e7\u00e3o em Stuttgart, Alemanha, aos sessenta anos de idade."@pt,
        "Wolfgang Windgassen (Annemasse (Haute-Savoie), 26 juni 1914 \u2013 Stuttgart, 8 september 1974) was een Duits klassiek geschoold zanger (heldentenor). Windgassen studeerde eerst bij zijn vader Fritz Windgassen en daarna aan de Hochschule f\u00fcr Musik in Stuttgart. Zijn operadebuut was in 1945 aan de Staatsoper aldaar, in 1951 was hij permanent lid van dat ensemble. Samen met Wieland Wagner, de kleinzoon van Richard Wagner met wie hij vaak samenwerkte, blies hij na de Tweede Wereldoorlog De Bayreuther Festspiele nieuw leven in.Hij was een wereldberoemd Wagnervertolker en trad vanaf 1951 tot 1971 regelmatig op bij de Bayreuther Festspiele. Van 1955 tot 1966 was hij een graag geziene zanger bij Covent Garden, ook weer in rollen van Wagner."@nl,
        "Wolfgang Windgassen (June 26, 1914 \u2013 September 8, 1974) was a heldentenor internationally known for his performances in Wagner operas."@en,
        "Wolfgang Windgassen, (Annemasse, Alta Saboya, Francia - 26 de junio de 1914 - Stuttgart, Alemania, 8 de septiembre de 1974) fue un tenor dram\u00e1tico alem\u00e1n, conocido por sus representaciones en las \u00f3peras wagnerianas."@es,
        "\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0412\u0438\u043d\u0434\u0433\u0430\u0441\u0441\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Wolfgang Windgassen; 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1914 \u2014 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1974, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0445 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c8\u30ac\u30c3\u30bb\u30f3\uff08Wolfgang Windgassen, 1914\u5e746\u670826\u65e5 - 1974\u5e749\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u6226\u5f8c\u6700\u5927\u306e\u30d8\u30eb\u30c7\u30f3\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff08\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u6b4c\u3044\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff09\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30fc\u30c8\uff1d\u30b5\u30f4\u30a9\u30ef\u770c\u30a2\u30cc\u30de\u30c3\u30b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\uff08Fritz Windgassen\uff09\u3082\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u540d\u306a\u4eba\u7269\u3067\u3001\u6bcd\u3082\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3068\u3044\u3046\u58f0\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u80b2\u3064\u3002\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u3068\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e9\u30f3\u30d5\u30a9\u30c4\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u30011939\u5e74\u306b\u30d7\u30d5\u30a9\u30eb\u30c4\u30cf\u30a4\u30e0\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u6b4c\u5287\u300e\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300f\u306e\u30d4\u30f3\u30ab\u30fc\u30c8\u30f3\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u3001\u5175\u5f79\u306b\u3064\u3044\u3066\u3044\u305f\u30f4\u30a3\u30f3\u30c8\u30ac\u30c3\u30bb\u30f3\u306f\u3001\u5fa9\u54e1\u5f8c\u306e1945\u5e74\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\uff09\u306b\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u5c31\u8077\u3001\u6b7b\u306b\u81f3\u308b\u307e\u3067\u3053\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u30db\u30fc\u30e0\u30b0\u30e9\u30a6\u30f3\u30c9\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u4e8b\u306b\u306a\u308b\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011950\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u697d\u5287\u300e\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b0\u306e\u6307\u74b0\u300f\u306e\u7b2c1\u591c\u300e\u30ef\u30eb\u30ad\u30e5\u30fc\u30ec\u300f\u306e\u30b8\u30fc\u30af\u30e0\u30f3\u30c8\u5f79\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u3055\u3089\u306b1951\u5e74\u306e\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306e\u518d\u958b\u306b\u969b\u3057\u300e\u30d1\u30eb\u30b8\u30d5\u30a1\u30eb\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u308b\u30021953\u5e74\u304b\u3089\u306f\u300e\u30ed\u30fc\u30a8\u30f3\u30b0\u30ea\u30f3\u300f\u3068\u300e\u6307\u74b0\u300f\u306e\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u5f79\u3082\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u3067\u62ab\u9732\u3001\u5927\u6210\u529f\u3092\u304a\u3055\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7575743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Windgassen>,
        <http://viaf.org/viaf/7575743>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c68a6a8-3dc4-4457-a72f-f88fd716a89a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Windgassen.
doremus_artist:16572312-9088-350c-bf4d-97e6d857df51
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Sinopoli (* 2. November 1946 in Venedig; \u2020 20. April 2001 in Berlin) war ein italienischer Dirigent, Psychiater, Komponist und Arch\u00e4ologe."@de,
        "Giuseppe Sinopoli (Italian pronunciation: [d\u0292u\u02c8z\u025bppe si\u02c8n\u0254\u02d0poli]; 2 November 1946 \u2013 20 April 2001) was an Italian conductor and composer."@en,
        """Giuseppe Sinopoli (Veneti\u00eb, 2 november 1946 \u2013 Berlijn, 20 april 2001) was een Italiaans dirigent en componist. Sinopoli studeerde aan het Accademia "Benedetto Marcello" in Veneti\u00eb bij Ernesto Rubin de Cervin en in Darmstadt, waar hij Karlheinz Stockhausen als mentor had. Hij was ook afgestudeerd als arts aan de Universiteit van Padua, en schreef een dissertatie over criminologische antropologie. Taormina Arte organiseert sinds 2005 een festival ter ere van Giuseppe Sinopoli, die van 1989 tot 1997 artistiek muzikaal directeur van het Taormina Festival was."""@nl,
        "Giuseppe Sinopoli (Veneza, 2 de novembro de 1946 \u2014 20 de abril de 2001) foi um maestro e compositor italiano."@pt,
        "Giuseppe Sinopoli (n. Venecia; 2 de noviembre de 1946 - f. Berl\u00edn; 20 de abril de 2001) fue un compositor y director de orquesta italiano. Uno de los m\u00e1s controvertidos directores de orquesta de la \u00faltima mitad del siglo XX con notables contribuciones en interpretaciones de Strauss, Mahler, Bruckner, Brahms, Schumann, Wagner, Verdi y Puccini, sus intereses se extendieron al psicoan\u00e1lisis, la filosof\u00eda y la arqueolog\u00eda."@es,
        "Giuseppe Sinopoli est un chef d'orchestre et compositeur italien, n\u00e9 le 2 novembre 1946 \u00e0 Venise et mort le 20 avril 2001 \u00e0 Berlin."@fr,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0421\u0438\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Sinopoli; 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2001, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30b7\u30ce\u30fc\u30dd\u30ea\uff08Giuseppe Sinopoli\u30011946\u5e7411\u67082\u65e5 - 2001\u5e744\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u897f\u8afe\u6ce2\u5229\uff08Giuseppe Sinopoli\uff0c1946\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d2001\u5e744\u670820\u65e5\uff09\u662f\u4f4d\u6307\u63ee\u5bb6\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4ed6\u751f\u5728\u7fa9\u5927\u5229\u5a01\u5c3c\u65af\uff0c\u6210\u9577\u65bc\u897f\u897f\u91cc\uff0c\u9075\u5f9e\u7236\u547d\u5ff5\u91ab\u5b78\uff0c\u53e6\u4e00\u65b9\u9762\u5728\u79c1\u5e95\u4e0b\u5b78\u97f3\u6a02\u30021971\u5e74\u4fdd\u9054\u5927\u5b78\u91ab\u5b78\u7562\u696d\u5f8c\u5230\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5b78\u6307\u63ee\u30021981\u5e74\u5728\u6155\u5c3c\u9ed1\u9996\u6f14\u81ea\u5df1\u9996\u90e8\u6b4c\u5287\u300c\u7f85\u00b7\u6c99\u6d1b\u7f8e\u300d\u3002\u540c\u5e74\u56e0\u73fe\u4ee3\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u65b9\u9762\u7684\u6210\u5c31\u7372\u9078\u5fb7\u570b\u8072\u5b78\u9662\u69ae\u8b7d\u85dd\u8853\u5bb6\u30021984\u5e74\u7372\u8058\u611b\u6a02\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\uff0c\u4e26\u540c\u6642\u6307\u63ee\u7f85\u99ac\u8cfd\u897f\u5229\u4e9e\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u6307\u63ee\u30021992\u5e74\u64d4\u4efb\u5fb7\u52d2\u65af\u767b\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u3002 \u8f9b\u8afe\u6ce2\u91cc\u5728\u67cf\u6797\u6307\u63ee\u5a01\u723e\u7b2c\u7684\u963f\u4f9d\u9054\u6642\u731d\u6b7b\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37103455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Sinopoli>,
        <http://viaf.org/viaf/37103455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5be1a35-2584-4659-90ab-c42b8b4a8d84>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Sinopoli.
doremus_artist:17117a77-28f9-3e02-b4b6-3cdbf62da18f
owl:sameAs viaf:51901922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901922>.
doremus_artist:17da2925-80bb-3193-b073-282409f2e610
    dbp:birthPlace dbr:Jammu;
    rdfs:comment
        "Pandit Shivkumar Sharma (born 13 January 1938) is an Indian Santoor player from the state of Jammu and Kashmir. The Santoor is a folk instrument"@en,
        "Shiv Kumar Sharma (* 13. Januar 1938 in Jammu) ist ein indischer Santurvirtuose. Angeleitet von seinem Vater Uma Datta Sharma, lernte er zun\u00e4chst Tabla, Santur und Gesang. Nach seinem ersten \u00f6ffentlichen Auftritt 1955, entschied er sich ausschlie\u00dflich f\u00fcr das Santurspiel. Er tr\u00e4gt die Bezeichnung Pandit. Ihm wurden zahlreiche Auszeichnungen zuteil, darunter ein Sangeet Natak Akademi Award (1986), der Padma Shri (1991) und der Padma Vibhushan (2001). Shiv Kumar Sharmas Name ist zum Synonym f\u00fcr indische Santurmusik geworden."@de,
        "Shivkumar Sharma (1938, Jammu, India) es un int\u00e9rprete de m\u00fasica cl\u00e1sica indostan\u00ed, y maestro del santur. A este m\u00fasico se le acredita el hacer del santur un instrumento popular en la m\u00fasica cl\u00e1sica de la India. Sharma grab\u00f3 su primer \u00e1lbum solo en 1960. En 1967, se reuni\u00f3 con el flautista Hariprasad Chaurasia y con Brij Bhushan Kabra para producir el \u00e1lbum concepto Call of the Valley, que logr\u00f3 ser uno de los grandes \u00e9xitos en la m\u00fasica cl\u00e1sica de la India. Ha compuesto m\u00fasica para varias pel\u00edculas en hindi en colaboraci\u00f3n con Chaurasia, empezando con Silsila en 1980. Algunas pel\u00edculas para las que han compuesto m\u00fasica exitosa son: Faasle (1985), Chandni (1989), Lamhe (1991) y Darr (1993)."@es,
        "Shivkumar Sharma (urodzony 13 stycznia 1938, D\u017cammu w Indiach. to muzyk indyjski graj\u0105cy na santur. Santur jest instrumentem ludowym z rejonu Kaszmiru. Sharma bywa tytu\u0142owany jako Pandit."@pl,
        "Shivkumar Sharma, n\u00e9 en 1938, est un virtuose du santoor indien, un instrument folklorique du Cachemire qu'il a transform\u00e9 et adapt\u00e9 pour pouvoir y interpr\u00e9ter la musique hindoustanie, la musique classique de l\u2019Inde du Nord."@fr;
    owl:sameAs viaf:72468563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shivkumar_Sharma>,
        <http://viaf.org/viaf/72468563>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d5b9113-9eff-41ac-abef-44966e1217b8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pandit_Shivkumar_Sharma_Santoor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shivkumar_Sharma.
doremus_artist:1912c14e-321c-3921-9225-19542084ae7e
    dbp:birthPlace dbr:Occitania;
    dbp:deathPlace dbr:Bayonne;
    rdfs:comment
        "Maurice Andr\u00e9 (* 21. Mai 1933 in Al\u00e8s; \u2020 25. Februar 2012 in Bayonne) war ein franz\u00f6sischer klassischer Trompeter und Hochschullehrer."@de,
        "Maurice Andr\u00e9 (21 de mayo de 1933 - 25 de febrero de 2012) fue un trompetista franc\u00e9s, nacido en Al\u00e8s, una poblaci\u00f3n con tradici\u00f3n minera del sur de Francia.Es posible que muy poca gente tenga conciencia de hasta qu\u00e9 punto constituy\u00f3 una novedad o una ins\u00f3lita rareza que un trompetista destacase en una sala de conciertos. Despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, un virtuoso de la trompeta deb\u00eda promocionarse forzosamente en campos de la m\u00fasica ligera o del jazz, toda vez que este noble instrumento carec\u00eda de un repertorio cl\u00e1sico suficientemente amplio como para nutrir una vocaci\u00f3n de solista. Tanto el auge de la m\u00fasica barroca como el desarrollo de la industria fonogr\u00e1fica vino a completar un tanto esta carencia; aunque todo ello hubiera sido imposible de no haber existido instrumentistas de"@es,
        "Maurice Andr\u00e9 (Al\u00e8s, 21 de maio de 1933 - Baiona, 25 de fevereiro de 2012) foi um trompetista franc\u00eas, considerado um dos melhores trompetistas de m\u00fasica cl\u00e1ssica do mundo. Faleceu em 2012 aos 78 anos, na cidade basca de Baiona."@pt,
        "Maurice Andr\u00e9 (Al\u00e8s, 21 mei 1933 \u2013 Bayonne, 25 februari 2012) was een Frans klassiek trompettist."@nl,
        "Maurice Andr\u00e9 (born 21 May 1933 in Al\u00e8s and died 25 February 2012 in Bayonne) was a French trumpeter, active in the classical music field. He was professor of trumpet at the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique in Paris where he introduced the teaching of the piccolo trumpet including the Baroque repertoire on trumpet. Andr\u00e9 inspired many innovations on his instrument, and his technical mastery and profound artistry has contributed over fifty years to popularize the trumpet worldwide."@en,
        "Maurice Andr\u00e9 (n\u00e9 le 21 mai 1933, \u00e0 Al\u00e8s, et mort le 25 f\u00e9vrier 2012, \u00e0 Bayonne) est un trompettiste fran\u00e7ais classique. Il a \u00e9t\u00e9 professeur de trompette au conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris o\u00f9 il a introduit l'enseignement de la trompette piccolo notamment pour le r\u00e9pertoire baroque. Inspirateur de nombreuses innovations de l'instrument, sa grande ma\u00eetrise technique et son profond sens artistique ont contribu\u00e9 pendant cinquante ans \u00e0 populariser la trompette dans le monde entier."@fr,
        "Maurice Andr\u00e9 (ur. 21 maja 1933 w Al\u00e8s w masywie C\u00e9vennes, zm. 25 lutego 2012 w Bayonne) - tr\u0119bacz francuski. Studiowa\u0142 w paryskim konserwatorium. W latach 1953-1960 wyst\u0119powa\u0142 jako solista orkiestry Association des Concerts Lamoureux, p\u00f3\u017aniej m.in. w paryskiej Operze Komicznej. W czasie pracy pedagogicznej w konserwatorium w Pary\u017cu (by\u0142 profesorem w latach 1967-1973) poszerzy\u0142 zakres kszta\u0142cenia o gr\u0119 na tr\u0105bce barokowej. Zdoby\u0142 I nagrody na konkursach w Genewie (1955) i Monachium (1963). Zmar\u0142 w szpitalu w Bayonne. Rodzina nie poda\u0142a przyczyny zgonu."@pl,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Maurice Andr\u00e9; 21 \u043c\u0430\u044f 1933, \u0410\u043b\u0435\u0441, \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2012, \u0411\u0430\u0439\u043e\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\uff08Maurice Andr\u00e9, 1933\u5e745\u670821\u65e5 - 2012\u5e742\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30bb\u30f4\u30a7\u30f3\u30cc\u8fd1\u90ca\u30a2\u30ec\u30b9\u306e\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84561594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Andr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/84561594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24568d6a-34bb-44a0-8379-423709aa8ef0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_André_(1969).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_André.
doremus_artist:1a24f09b-a9eb-3504-a3e7-18d35db6b105
    owl:sameAs viaf:5119643;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5aeb1962-9223-4c24-9a61-66c3e45bbb9d>.
doremus_artist:1a295cca-bdd7-3b0b-a654-8bc708eb1621
    owl:sameAs viaf:66654278;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/717035f5-be1a-437b-9000-c8879fcb9448>.
doremus_artist:1a394793-f32a-31db-8d55-3e4fb361b27a
    owl:sameAs viaf:196844;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196844>,
        <http://viaf.org/viaf/295757730>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b5636f0-d3e9-4834-9bd6-8be6dfba3714>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d5447d7-c61c-4120-ba1b-d7f471d385b9>.
doremus_artist:1be51e3f-9b77-3e48-ad0b-3e6d49ca0f5f
owl:sameAs viaf:198271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/198271>.
doremus_artist:1c4f067f-1dcd-3b9c-be4c-ecadb78a0093
    rdfs:comment
    "Henri Demarquette est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:76507179;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Demarquette>,
        <http://viaf.org/viaf/76507179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Demarquette.
doremus_artist:1cacc4d1-cf38-387f-9da7-361ec65600af
owl:sameAs viaf:17407556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17407556>.
doremus_artist:1cd10567-a7eb-3b69-af4c-20a9296d0c54
owl:sameAs viaf:188117957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/188117957>.
doremus_artist:1d73c5bf-dc63-3acc-ad5e-a6ee08ff4401
    rdfs:comment
        "Enrique Mario Francini (14 January 1916 in San Fernando \u2013 27 August 1978 in Buenos Aires) was an Argentine tango orchestra director, composer and violinist who played in various tango ensembles including the Orquesta Francini-Pontier and \u00c1stor Piazzolla's Octeto Buenos Aires."@en,
        "Enrique Mario Francini (San Fernando, 14 de febrero de 1916 - Buenos Aires, 27 de agosto de 1978) fue un director de orquesta, compositor y violinista argentino."@es;
    owl:sameAs viaf:39575409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrique_Mario_Francini>,
        <http://viaf.org/viaf/39575409>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d2956bd-c912-4800-919e-e245fb5fd3ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrique_Mario_Francini.
doremus_artist:1d815d3e-5eed-3ab5-a929-38e00120221f
    rdfs:comment
        "Ferdinand Klinda n\u00e9 le 28 ao\u00fbt 1929 \u00e0 Ko\u0161ice est un organiste slovaque (n\u00e9 tch\u00e9coslovaque)."@fr;
    owl:sameAs viaf:100985937;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ferdinand_Klinda>,
        <http://viaf.org/viaf/100985937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ferdinand_Klinda.
doremus_artist:1dc424f9-c81d-38e7-b76b-23febc5a88c5
    rdfs:comment
        "Jean Herv\u00e9 est un com\u00e9dien fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 mars 1884, mort le 27 novembre 1966 \u00e0 Paris.Il entre \u00e0 la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise en 1919 o\u00f9 il reste jusqu'en 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:15032666;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Herv\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/15032666>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Hervé.
doremus_artist:1f265ae0-8d1c-39a7-8f81-bb5fac7f7ae9
owl:sameAs viaf:263705202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263705202>.
doremus_artist:20023aea-0cfd-332c-9093-4afffafb7803
owl:sameAs viaf:27216157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27216157>.
doremus_artist:20c838c7-8f85-3137-9839-d60ea88845bf
owl:sameAs viaf:50287693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50287693>.
doremus_artist:20fb5f61-1061-34a8-9a24-dd32550b22fe
    dbp:birthPlace dbr:Yvelines;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Louis Barrault (ur. 8 wrze\u015bnia 1910 w Le Vesinet, zm. 22 kwietnia 1994 w Pary\u017cu, pochowany na Cmentarzu Passy) \u2013 francuski aktor, scenarzysta, re\u017cyser i mim. Gra\u0142 g\u0142\u00f3wne role we w\u0142asnych inscenizacjach (dramaty P. Claudela i W. Szekspira)."@pl,
        "Jean-Louis Barrault (* 8. September 1910 in Le V\u00e9sinet; \u2020 22. Januar 1994 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Pantomime und Regisseur."@de,
        "Jean-Louis Barrault (French: [ba\u0281o]; 8 September 1910 \u2013 22 January 1994) was a French actor, director and mime artist, training that served him well when he portrayed the 19th-century mime Jean-Gaspard Deburau (Baptiste Debureau) in Marcel Carn\u00e9's film Les Enfants du Paradis (Children of Paradise, 1945) and part of an international cast in The Longest Day (1962). Over his career, he acted in nearly 50 movies including Les beaux jours, Jenny, L'Or dans la Montagne and Under Western Eyes. Jean-Louis Barrault, Reflections on the Theatre:"@en,
        "Jean-Louis Barrault (Ile-de-France, Fran\u00e7a, 8 de setembro de 1910 \u2014 Paris, 22 de janeiro de 1994) foi um ator franc\u00eas."@pt,
        "Jean-Louis Barrault (Le V\u00e9sinet el 8 de septiembre de 1910 \u2014 22 de enero de 1994 en Par\u00eds) fue un c\u00e9lebre actor, mimo y director franc\u00e9s que junto a su esposa Madeleine Renaud integr\u00f3 un d\u00fao teatral de fama mundial. Fue el \u00faltimo eslab\u00f3n con el grupo de innovadores teatrales de entre las dos guerras mundiales en Francia, denominado elCartel des Quatre: Jacques Copeau, Louis Jouvet, Charles Dullin y Gaston Baty."@es,
        "Jean-Louis Barrault (Le V\u00e9sinet, 8 september 1910 \u2013 Parijs, 22 januari 1994) was een Frans acteur."@nl,
        "Jean-Louis Barrault, n\u00e9 le 8 septembre 1910 au V\u00e9sinet, dans les Yvelines, et mort le 22 janvier 1994 \u00e0 Paris, est un com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0440\u043e (\u0444\u0440. Jean-Louis Barrault, 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1910, \u0412\u0435\u0437\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u2014 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1994, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30eb\u30a4\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\uff08Jean-Louis Barrault\u30011910\u5e749\u67088\u65e5 - 1994\u5e741\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u5287\u56e3\u4e3b\u5bb0\u8005\u3002\u65e5\u672c\u306b\u306f\u3001\u6620\u753b\u300e\u5929\u4e95\u685f\u6577\u306e\u4eba\u3005\u300f\u306e\u30d0\u30c1\u30b9\u30c8\u5f79\u3001\u304a\u3088\u3073\u30011960\u5e74\u30011977\u5e74\u30011979\u5e74\u306e\u6765\u65e5\u516c\u6f14\u306a\u3069\u306b\u3088\u308a\u3001\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u5973\u512a\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30eb\u30ce\u30fc\u3092\u59bb\u3068\u3057\u305f\u3002\u59ea\u306b\u5973\u512a\u306e\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30cc\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7386576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Barrault>,
        <http://viaf.org/viaf/7386576>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Louis_Barrault_1952.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Barrault.
doremus_artist:211506a6-8db2-34c8-bac5-1f4b50648854
owl:sameAs viaf:298200987; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/298200987>.
doremus_artist:218d14c6-86c4-3095-b560-24d97a7f93e9
    dbp:birthPlace dbr:Arnemuiden;
    dbp:deathPlace dbr:Utrecht;
    rdfs:comment
        "Crispijn (van) de Passe (Arnemuiden, ca. 1564 - Utrecht, 1637), ook bekend als Crispijn (van) de Passe de Oude of Crispijn (van) de Passe (I), was een Nederlandse graveur, tekenaar en prentuitgever. Hij was de stamvader van een geslacht van internationaal actieve en gerenommeerde graveurs. Zijn kinderen Crispijn (1594-1670), Simon (1595-1647), Willem (ca. 1597 - ca. 1637) en Magdalena (1600-1638) leerden allen het vak van graveur van hun vader, en hielpen hem in zijn werkplaats in Utrecht. Ook de Duitse graveurs Peter Isselburg en Johann Gelle waren in de leer bij hem."@nl,
        "Crispijn van de Passe  the Elder, or de Passe (c.1564, Arnemuiden - buried 6 March 1637, Utrecht) was a Dutch publisher and engraver and founder of a dynasty of engravers comparable to the Wierix family and the Sadelers, though mostly at a more mundane commercial level. Most of their engravings were portraits, book title-pages, and the like, with relatively few grander narrative subjects. As with the other dynasties, their style is very similar, and hard to tell apart in the absence of a signature or date, or evidence of location. Many of the family could produce their own designs, and have left drawings."@en,
        "Crispin de Passe der \u00c4ltere, auch Crispijn van de Passe; Crispin de Pas, Crispijn, Crispiaen, Chrispyn oder latinisiert Crispinus, Crispianus, Crispyn I., van de Passe, de Pas, Passeus etc. (* 1564 in Arnemuiden; \u2020 M\u00e4rz 1637 in Utrecht (Niederlande), begraben am 6. M\u00e4rz 1637) war ein fl\u00e4misch-niederl\u00e4ndischer Zeichner, Kupferstecher, Drucker, Verleger und Maler. Crispin de Passe war in Antwerpen, Aachen, K\u00f6ln und Utrecht t\u00e4tig."@de,
        "Crispin de Passe l'Ancien, \u00e9galement Crispijn van de Passe, n\u00e9 \u00e0 Arnemuiden en 1564 et mort \u00e0 Utrecht en mars 1637, est un dessinateur, graveur, imprimeur et \u00e9diteur n\u00e9erlandais."@fr,
        "La familia Van de Passe era una dinast\u00eda de grabadores holandeses."@es;
    owl:sameAs viaf:12427453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Van_de_Passe_family>,
        <http://viaf.org/viaf/12427453>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gunpowder_Plot_conspirators.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Van_de_Passe_family.
doremus_artist:2264c640-d7ab-338b-896d-9474e739241e
owl:sameAs viaf:64201390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64201390>.
doremus_artist:22999e35-7019-3471-8806-02ec98537ad2
    dbp:birthPlace dbr:Abbeville;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jean Morel, n\u00e9 \u00e0 Abbeville le 10 janvier 1903 et mort \u00e0 New York, \u00c9tats-Unis, le 14 avril 1975, est un chef d'orchestre et un p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean Paul Morel (January 10, 1903 in Abb\u00e9ville \u2013 April 14, 1975 in New York City) was an American conductor of French birth. He served on the conducting staff of the New York City Opera from 1946-1951. He had a long association with the Metropolitan Opera as their chief conductor of the French repertoire from 1956-1971. He also taught for 22 years at Juilliard School where he was director of the Juilliard Orchestra and professor of conducting. Several of his pupils became famous conductors, including Herbert Blomstedt, James Levine and Leonard Slatkin."@en,
        "\u0416\u0430\u043d \u041f\u043e\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Jean Paul Morel; 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1903, \u0410\u0431\u0432\u0438\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1975, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30ec\u30eb\uff08Jean Paul Morel\u30011903\u5e741\u670810\u65e5 - 1975\u5e744\u670814\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30a2\u30d6\u30f4\u30a3\u30eb\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30d4\u30a8\u30eb\u30cd\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30ec\u30a4\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30a2\u30fc\u30f3\u306b\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021921\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30f3\u30d6\u30ed\u30fc\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u3002 1939\u5e74\u306b\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u30011949\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u540c\u6821\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002 1956\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u62c5\u5f53\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u9023\u306d\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37102860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Paul_Morel>,
        <http://viaf.org/viaf/37102860>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Paul_Morel.
doremus_artist:238dcd1a-e335-3a92-844f-36cb50f74057
    dbp:birthPlace dbr:Steyr;
    rdfs:comment
        "Wolff Jacob Lauffensteiner est un compositeur et luthiste autrichien de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 pr\u00e8s de Steyr en 1676 et mort le 26 mars 1754. Il est l'exact contemporain du luthiste autrichien Johann Georg Weichenberger, n\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e que lui, et pr\u00e9c\u00e8de Silvius Leopold Weiss de dix ans."@fr,
        "Wolff Jakob Lauffensteiner (1676\u20131754) was an eminent Austrian lutenist active in the Bavarian court where he spent much of his career in service to the Elector of Bavaria in Munich. Some of Lauffensteiner's compositions for lute have survived. Lauffensteiner was born in Steyr. Only his baptism date is known - 28 April 1676. He died in Munich on 26 March 1754. His father, who bore the same name, was the towerkeeper in Steyr."@en,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30fb\u30e4\u30b3\u30d6\u30fb\u30e9\u30a6\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30ca\u30fc\uff08Wolff Jacob Lauffensteiner, 1676\u5e74\u9803 - 1754\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\uff08\u73fe\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff09\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f32\u4e16\u306e\u606f\u5b50\u305f\u3061\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u517c\u5f93\u8005\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34879046;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolff_Jakob_Lauffensteiner>,
        <http://viaf.org/viaf/34879046>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolff_Jakob_Lauffensteiner.
doremus_artist:23ee5246-9dad-3652-a60e-cce3921c9de1
owl:sameAs viaf:85756864; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85756864>.
doremus_artist:2464642b-e312-3c5b-a3eb-6307f4241d51
owl:sameAs viaf:46644165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46644165>.
doremus_artist:253597fe-a095-38ea-ad11-a0a53d279b51
    rdfs:comment
        "Herv\u00e9 D\u00e9sarbre, n\u00e9 en 1957 \u00e0 Roanne, est un organiste fran\u00e7ais, organiste du minist\u00e8re de la D\u00e9fense, titulaire de l'orgue Cavaill\u00e9-Coll de l'\u00e9glise militaire du Val-de-Gr\u00e2ce, \u00e0 Paris.\u2191 http://www.valdegrace.org"@fr;
    owl:sameAs viaf:29725564;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Herv\u00e9_D\u00e9sarbre>,
        <http://viaf.org/viaf/29725564>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Orgue_du_Val-de-Grâce.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hervé_Désarbre.
doremus_artist:25c69cfc-dc21-3104-9657-40acc3ac931d
owl:sameAs viaf:116749126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116749126>.
doremus_artist:2644eb42-16aa-3a0e-9b27-5f67b8065872
    dbp:birthPlace dbr:Muret;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Esord\u00ec nel 1781, per poi essere autore, durante la sua carriera, di oltre 60 opere teatrali e di molta musica da camera."@it,
        """Nicolas Dalayrac (Nicolas d'Alayrac) (ur. 8 czerwca 1753 w Muret, zm. 26 listopada 1809 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor operowy. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery komiczne, kt\u00f3rych stworzy\u0142 oko\u0142o 60. Najbardziej znane: 
*  Nina ou la folle par amour (1786) 
*  Camille ou le souterrain (1791) 
*  Adolphe et Clara ou Les deux prisonniers (1799) 
*  Maison \u00e0 vendre (1800) 
*  Gulistan ou Le Hulla de Samarcande (1805) 
*  Koulouf ou Les Chinois (1806)"""@pl,
        "Nicolas Dalayrac est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 8 juin 1753 \u00e0 Muret et mort le 27 novembre 1809 \u00e0 Paris. Destin\u00e9 \u00e0 une carri\u00e8re militaire, il fr\u00e9quente de nombreux musiciens dans les salons parisiens, ce qui va d\u00e9cider de sa vocation. Ce n\u2019est toutefois qu\u2019assez tardivement, vers l\u2019\u00e2ge de trente ans, qu\u2019il produit devant le public son premier op\u00e9ra-comique. Initi\u00e9 franc-ma\u00e7on, il participe activement \u00e0 l'\u00e9laboration du droit d'auteur."@fr,
        "Nicolas-Marie Dalayrac (d\u2019Alayrac) (* 8. Juni 1753 in Muret (Haute-Garonne); \u2020 26. November 1809 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Er geh\u00f6rt unter den franz\u00f6sischen Opernkomponisten des 19. Jahrhunderts zu den produktiven Vertretern der Op\u00e9ra comique."@de,
        "Nicolas-Marie Dalayrac, (eigenlijk d'Alayrac) (maar ook: Dallairac, Daleyrac, Dallerac) (Muret, Haute-Garonne, 8 juni 1753 \u2013 Parijs, 26 november 1809) was een Frans componist en advocaat."@nl,
        "Nicolas-Marie d'Alayrac ou Nicolas Dalayrac (Muret, 8 de junho de 1753 \u2014 Paris, 26 de novembro de 1809), foi um compositor franc\u00eas."@pt,
        "Nicolas-Marie d'Alayrac, known as Nicolas Dalayrac (8 June 1753 \u2013 26 November 1809) was a French composer, best known for his op\u00e9ras-comiques."@en,
        "Nicolas-Marie d'Alayrac, llamado Nicolas Dalayrac (Muret, 8 de junio de 1753 \u2014 Par\u00eds, 26 de noviembre de 1809), fue un compositor frances. Convertido en abogado, fue alentado por su padre para abandonar su carrera y dedicarse a su pasi\u00f3n por la m\u00fasica. Obtuvo un puesto de subteniente en la guardia de Carlos X de Francia en la corte de Versailles, donde recib\u00eda un salario de 750 libras, que completaba con una renta de 450 libras acordadas con su padre. Se benefici\u00f3 de los consejos de Gr\u00e9try. En 1798, fue nombrado miembro de la Acad\u00e9mie royale de Su\u00e8de, y recibi\u00f3 la l\u00e9gion d'honneur en 1804."@es,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f (\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430) \u0414\u0430\u043b\u0435\u0439\u0440\u0430\u043a (\u0444\u0440. Nicolas Dalayrac; (1753\u20141809) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:14869144;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Dalayrac>,
        <http://viaf.org/viaf/14869144>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Dalayrac.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Dalayrac.
doremus_artist:274bccc1-8690-3266-97bb-4c26818766a1
owl:sameAs viaf:14386458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14386458>.
doremus_artist:27533d8d-d388-33fc-9ef6-2e9620a97347
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Rosalia de Souza is a Brazilian bossa nova singer. She was born in Nil\u00f3polis in the state of Rio de Janeiro, an area famous for Beija Flor Samba. After travelling to Italy at the age of 21, in 1989 she began studying musical theory, Cuban percussions, jazz and jazz history at the 'Scuola Popolare di Testaccio' (Popular school of Testaccio) in Rome."@en,
        "Rosalia de Souza \u00e9 uma cantora brasileira de bossa nova. Ela nasceu em Nil\u00f3polis no estado do Rio de Janeiro, lugar famoso pela Escola de Samba Beija Flor. Com 21 anos, foi para a It\u00e1lia. Em 1989 come\u00e7ou a estudar teoria musical, percuss\u00f5es Cubana, jazz e a hist\u00f3ria do jazz na 'Scuola Popolare di Testaccio' (Escola Popular do Testaccio) em Roma."@pt,
        "\u863f\u838e\u8389\u4e9e(Rosalia de Souza)\u662f\u4e00\u4f4d\u5df4\u897f\u7684\u5df4\u85a9\u8afe\u74e6\u6b4c\u624b\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u91cc\u7d04\u71b1\u5167\u76e7\u5dde\uff0c21\u6b72\u6642\u524d\u5f80\u7fa9\u5927\u5229\uff0c\u65bc1989\u5e74\u5728\u7f85\u99ac\u7684Scuola Popolare di Testaccio\u7814\u7fd2\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\u3001\u53e4\u5df4\u6253\u64ca\u6a02\u4ee5\u53ca\u7235\u58eb\u6a02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:138700239;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosalia_de_Souza>,
        <http://viaf.org/viaf/138700239>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rosalia_de_Souza.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosalia_de_Souza.
doremus_artist:277cbd5b-e21d-350e-b38c-a57e3e6a5ac9
    dbp:birthPlace dbr:Alabama;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Importante autore musicale, Handy fu senz'altro solo uno tra i molti musicisti suoi contemporanei che praticavano quello che fu poi detto "il blues": egli fu tuttavia quello che pi\u00f9 di altri contribu\u00ec a dargli la sua forma moderna. Handy, non fu - come \u00e8 stato spesso detto - il primo a pubblicare musica blues, tuttavia fece s\u00ec che il delta blues, all'epoca una forma musicale d'interesse quasi esclusivamente regionale, divenisse una delle forze trainanti della musica popolare americana e non solo, del XX secolo."""@it,
        "W. C. Handy (* 16. November 1873 in Florence, Alabama; \u2020 28. M\u00e4rz 1958 in New York, b\u00fcrgerlich William Christopher Handy) war ein US-amerikanischer Blues-Komponist, Trompeter und Bandleader. Vielfach wird er als der \u201eVater des Blues\u201c bezeichnet."@de,
        """W. C. Handy, w\u0142a\u015bc. William Christopher Handy (ur. 16 listopada 1873 w Florence (Alabama), zm. 28 marca 1958 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i kornecista jazzowy, kierownik zespo\u0142u, nazywany "Ojcem Bluesa". Studiowa\u0142 w Florence District School. Przez 25 lat prowadzi\u0142 w\u0142asny zesp\u00f3\u0142. W l. 20. za\u0142o\u017cy\u0142 wytw\u00f3rni\u0119 p\u0142ytow\u0105 Handy Record Company. Zebra\u0142 i opracowa\u0142 wiele temat\u00f3w z muzycznej tradycji bluesowej (ponad 150 utwor\u00f3w). W 1912 jako pierwszy kompozytor u\u017cy\u0142 w tytule utworu okre\u015blenia "blues" ("Memphis Blues"). W 1938 opublikowa\u0142 w\u0142asn\u0105 autobiografi\u0119 "Father of the Blues"."""@pl,
        """William Christopher Handy (16 de noviembre de 1873-28 de marzo de 1958), m\u00e1s conocido como W. C. Handy, fue un compositor y m\u00fasico de blues, considerado como "The Father of the Blues" (el padre del blues). Aunque no fue el primero en publicar m\u00fasica bajo la forma de blues, s\u00ed fue el primero que lo recogi\u00f3 del Delta siendo un estilo regional no muy conocido y lo convirti\u00f3 en una de las fuerzas dominantes de la m\u00fasica americana."""@es,
        """William Christopher Handy (Florence, 16 de novembro de 1873 \u2014 Nova Iorque, 28 de mar\u00e7o de 1958) foi um compositor e m\u00fasico americano, considerado o "pai do Blues"."""@pt,
        "William Christopher Handy (Florence, Alabama, 16 november 1873 \u2013 New York, 28 maart 1958) was een Amerikaanse bluesmusicus."@nl,
        """William Christopher Handy (November 16, 1873 \u2013 March 28, 1958) was an American composer and musician, known as the "Father of the Blues". Handy was one of the most influential American songwriters. He was one of many musicians who played the distinctively American blues music, and he is credited with giving it its contemporary form. Handy did not create the blues genre and was not the first to publish music in the blues form, but he took the blues from a regional music style (Delta blues) with a limited audience to one of the dominant national forces in American music."""@en,
        "William Christopher Handy, n\u00e9 le 16 novembre 1873 et mort le 28 mars 1958, est un chanteur et compositeur de blues am\u00e9ricain souvent consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab The Father of The Blues \u00bb (\u00ab Le p\u00e8re du blues \u00bb)."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0425\u044d\u043d\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Christopher Handy; 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1873, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1958, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0431\u043b\u044e\u0437, \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447, \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u0415\u0433\u043e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435\u043c \u00ab\u043e\u0442\u0435\u0446 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Father of the Blues)."@ru;
    owl:sameAs viaf:66546785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/W._C._Handy>,
        <http://viaf.org/viaf/66546785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e37d3ed-afc7-42ca-bbb4-d21c7135f548>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WCHandy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/W._C._Handy>.
doremus_artist:27f668d8-08ff-3625-8b1c-0c33cca1765d
owl:sameAs viaf:62636155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62636155>.
doremus_artist:2971cfcd-92cb-391c-9a85-8ca9200dde3d
    rdfs:comment
        "Robert Taub is a concert pianist, recording artist, scholar, author, and entrepreneur."@en;
    owl:sameAs viaf:5119636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Taub>,
        <http://viaf.org/viaf/5119636>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Taub.
doremus_artist:2a0f6a06-f86e-3406-801f-00290c2e944d
owl:sameAs viaf:169089730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169089730>.
doremus_artist:2a84c18c-e837-319b-bbfa-67eb73734f38
owl:sameAs viaf:126272637; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126272637>.
doremus_artist:2af940ea-5062-3a66-abfe-3bfda2c48966
owl:sameAs viaf:32196553; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32196553>.
doremus_artist:2bb74fca-db75-360c-9fe7-29e365502c2a
    dbp:birthPlace dbr:Vinnytsia;
    rdfs:comment
        "Volodymyr Kozhukhar (born 1941) is a Ukrainian conductor, born in Vinnytsia. A graduate of the Lysenko music school, he began conducting the State Symphony Orchestra of Ukraine in 1964. and became its Chief Conductor in 1967. He conducted the Kiev Opera and Ballet Theatre from 1973 to 1977, then became Chief Conductor of the Stanislavski and Nemirovich-Danchenko Music Theatre. In 1989, he became Chief Conductor of the National Opera of Ukraine in Kiev. He taught at the Gnesin Music and Pedagogy Institute in Moscow from 1978 to 1988, and has taught at the National Music Academy of Ukraine since 1993."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0436\u0443\u0445\u0430\u0440\u044c (\u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941, \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u0430) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1985) \u0438 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b (1993). \u041e\u0442\u0435\u0446 \u041d\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0436\u0443\u0445\u0430\u0440\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:11304592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Volodymyr_Kozhukhar>,
        <http://viaf.org/viaf/11304592>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eea72046-5336-4ece-853a-3d1372bed071>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Volodymyr_Kozhukhar.
doremus_artist:2bc52434-3316-368b-9d0c-929ff1bd0478
    dbp:birthPlace dbr:Wrocław;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Kurt Redel (* 8. Oktober 1918 in Breslau; \u2020 12. Februar 2013 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Fl\u00f6tist und Dirigent. Redel studierte am Konservatorium von Breslau Orchesterleitung, Fl\u00f6te, Violine, Komposition und Musikgeschichte. 1938 wurde er Solofl\u00f6tist der Meininger Landeskapelle. Noch im selben Jahr, als Zwanzigj\u00e4hriger, erhielt er eine Professur f\u00fcr Fl\u00f6te am Salzburger Mozarteum. 1941 ging er als Solofl\u00f6tist zum Bayerischen Staatsorchester nach M\u00fcnchen. Von 1946 bis 1956 lehrte er als Professor f\u00fcr Fl\u00f6te an der Nordwestdeutschen Musikakademie, der heutigen Hochschule f\u00fcr Musik Detmold. Zu seinen Sch\u00fclern geh\u00f6rten Karlheinz Zoeller und Paul Meisen."@de,
        "Kurt Redel (8 October 1918 in Breslau, Silesia, now Wroc\u0142aw, Poland \u2013 12 February 2013 in Munich, Germany) was a German flautist and conductor."@en,
        "Kurt Redel (Bresl\u00e1via, Sil\u00e9sia, hoje Wroc\u0142aw, Pol\u00f4nia, 8 de outubro de 1918; falecido em Munique, 12 de fevereiro de 2013) foi um flautista e maestro alem\u00e3o."@pt,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30fc\u30c7\u30eb\uff08Kurt Redel, 1918\u5e7410\u67088\u65e5 - 2013\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30ec\u30fc\u30c7\u30eb\u306f1945\u5e74\u307e\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u9818\u3067\u3042\u3063\u305f\u751f\u5730\u306e\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\uff08\u73fe\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u9818\u30a6\u30ed\u30c4\u30ef\u30d5\uff09\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6307\u63ee\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u3001\u97f3\u697d\u53f2\u3092\u5b66\u3073\u30011938\u5e74\u300120\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30de\u30a4\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u5dde\u7acb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3001\u65e9\u304f\u3082\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3001\u6559\u6388\u8077\u306b\u5c31\u304d\u30011941\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u306b\u5c31\u4efb\u30021946\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u4eca\u65e5\u306e\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u524d\u8eab\u3067\u3042\u308b\u5317\u897f\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u6559\u3048\u5b50\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30c4\u30a7\u30e9\u30fc\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30de\u30a4\u30bc\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002 1952\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d7\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30c6\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u5275\u8a2d\u3001\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u6570\u591a\u304f\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u884c\u3044\u30011960\u5e74\u4ee3\u306b\u30a8\u30e9\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3092\u6570\u591a\u304f\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f20\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u308a\u3001\u81ea\u3089\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u30eb\u30eb\u30c9\u97f3\u697d\u796d\u3092\u7387\u3044\u308b\u3068\u540c\u6642\u306b\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u91cd\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u6d3b\u52d5\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u5927\u8cde\u3001\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30a6\u30b9\u8cde\u3001\u30a8\u30b8\u30bd\u30f3\u8cde\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u4e00\u7b49\u529f\u52b4\u5341\u5b57\u7ae0\u304c\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30ec\u30fc\u30c7\u30eb\u306f\u5f7c\u306e\u5b50\u606f\u3067\u3042\u308b\uff08*1947\u5e74\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Redel>,
        <http://viaf.org/viaf/10034409>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d6d103b-9d5a-487a-92cd-c43c02cea765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Redel.
doremus_artist:2c3892a9-34ed-3f4e-a3a4-f55523b8f7cc
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Claudio Casciolini (* 9. November 1697 in Rom; \u2020 18. Januar 1760 ebenda) war ein italienischer Komponist. Unter seinen Kompositionen befinden sich ein dreiteiliges Requiem, das achtstimmige Zacchee festinans descende und eine Missa brevissima. Von April 1726 bis zu seinem Tod sang er als Bass in der Kirche San Lorenzo in Damaso wo er m\u00f6glicherweise auch "maestro di cappella" war. Er gilt als ein typischer Vertreter der r\u00f6mischen Polyphonie in der Tradition von Giovanni Pierluigi da Palestrina. Er schuf ausschlie\u00dflich sakrale Werke, die meisten von ihnen sind rein vokal."""@de,
        "Claudio Casciolini (9 November 1697 \u2013 18 January 1760) was an Italian composer. His compositions include a three-part Missa pro defunctis, eight-part Zacchee festinans descende and a Missa brevissima. From April 1726 until his death he sang bass at the church of San Lorenzo in Damaso where he may also have been maestro di cappella."@en,
        "Claudio Casciolini (9 listopada 1697 \u2013 18 stycznia 1760) by\u0142 w\u0142oskim kompozytorem okresu baroku. W sk\u0142ad jego kompozycji wchodz\u0105 m.in. trzycz\u0119\u015bciowa Missa pro defunctis (Requiem), o\u015bmiocz\u0119\u015bciowy Zacchee festinans descende oraz Missa brevissima. Od kwietnia 1726 a\u017c do \u015bmierci \u015bpiewa\u0142 basem w ko\u015bciele \u015bw. Wawrzy\u0144ca (San Lorenzo) w Damaso. Tam r\u00f3wnie\u017c prawdopodobnie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 maestro di cappella. Casciolini napisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c muzyk\u0119 do Panis Angelicus, przedostatniej strofy hymnu Sacris solemniis \u015bw. Tomasza z Akwinu. Jest to utw\u00f3r polifoniczny na cztery g\u0142osy: sopran, alt, tenor i bas."@pl;
    owl:sameAs viaf:7654432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudio_Casciolini>,
        <http://viaf.org/viaf/7654432>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudio_Casciolini.
doremus_artist:2c3b8d75-2d38-3e05-a772-c9cd67b062db
    dbp:deathPlace dbr:Abbey_of_Saint_Gall;
    rdfs:comment
        "Ratpert of St Gallen (ca.855 - ca.911) was a scholar, writer, chronicler and poet at the Abbey of Saint Gall. He wrote in Medieval Latin and in Old High German."@en,
        "Ratpert von St. Gallen (* um 855; \u2020 25. Oktober um 911 in St. Gallen) war ein mittellateinisch und althochdeutsch schreibender Gelehrter, Chronist und Dichter im Kloster St. Gallen."@de;
    owl:sameAs viaf:224089102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ratpert_of_St._Gallen>,
        <http://viaf.org/viaf/224089102>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ratpert_of_St._Gallen>.
doremus_artist:2c4d009c-e27e-363f-8bb2-1f91f3208091
    owl:sameAs viaf:17417735;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8e667fdf-b8a5-4311-b7b3-9fa9af2d4aa7>.
doremus_artist:2cb8d5f3-ff18-3e86-b726-e8fbb9ec0eb3
owl:sameAs viaf:2676727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2676727>.
doremus_artist:2cf6ff7d-ecf9-323c-b350-ed0f1454d766
owl:sameAs viaf:19948401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19948401>.
doremus_artist:2d61557b-1db7-3476-8f6f-4e36f6a380c5
owl:sameAs viaf:53705645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53705645>.
doremus_artist:2d99da9d-fd10-3546-89ce-0f38ffb41605
owl:sameAs viaf:79597118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79597118>.
doremus_artist:2dacee63-702a-3fa8-9893-1cb6129b98c2
owl:sameAs viaf:116744956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116744956>.
doremus_artist:2dcdf78d-d9bf-3cb1-bf24-0639fbf19ac7
owl:sameAs viaf:34645607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645607>.
doremus_artist:2e82b0fa-3bc1-3760-99f9-bf65027fce79
    dbp:birthPlace dbr:Lincolnshire;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Lincolnshire>;
    rdfs:comment
        "John Taverner (* um 1490 in Lincolnshire; \u2020 18. Oktober 1545 (CE: 1475\u20131535) in Boston, Lincolnshire) war ein englischer Komponist der Renaissance."@de,
        "John Taverner (Lincolnshire, c. 1490 \u2014 Boston, 18 de outubro de 1545) foi um dos principais compositores ingleses renascentistas."@pt,
        "John Taverner (c. 1490 - 18 de octubre de 1545) fue un compositor y organista ingl\u00e9s. En 1526, Taverner era primer organista y maestro de coro en la catedral del college Christ Church de Oxford, protegido por el cardenal Thomas Wolsey. El college (conocido tambi\u00e9n como \u00abCardinal College\u00bb) hab\u00eda sido fundado en 1525 por el propio Wolsey. Se sabe que, finalmente, se asent\u00f3 en Boston (Lincolnshire), donde tuvo propiedades y alcanz\u00f3 una peque\u00f1a fortuna. Fue nombrado regidor de Boston en 1545, poco antes de su muerte. Est\u00e1 enterrado bajo el campanario de la iglesia Parish de Boston."@es,
        "John Taverner (c. 1490 \u2013 18 October 1545) was an English composer and organist, regarded as one of the most important English composers of his era."@en,
        "John Taverner (circa 1490 - 18 oktober 1545) was een Engelse componist tijdens de overgang van de middeleeuwse muziek naar de renaissance."@nl,
        "John Taverner (ur. 1490 w Lincolnshire, zm. 18 pa\u017adziernika 1545) - angielski kompozytor i organista, uwa\u017cany za najwi\u0119kszego w swoich czasach."@pl,
        "John Taverner (vers 1490 - 18 octobre 1545) est un compositeur anglais de la Renaissance."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0422\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Taverner, \u043e\u043a. 1490 \u2014 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1545) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\uff08\u30bf\u30f4\u30a1\u30fc\u30ca\u30fc\u3001\u30bf\u30d0\u30ca\u30fc\uff09\uff08John Taverner, 1490\u5e74\u9803 - 1545\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5b58\u547d\u4e2d\u306f\u5f53\u6642\u306e\u4eba\u3005\u304b\u3089\u6700\u3082\u9ad8\u304f\u5c0a\u656c\u3055\u308c\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30ea\u30f3\u30ab\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u5357\u90e8\u306e\u51fa\u8eab\u30021520\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u30bf\u30bf\u30fc\u30b7\u30e3\u30ebTattershall\u306e\u6559\u4f1a\u306b\u96c7\u308f\u308c\u30011526\u5e74\u306b\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30ab\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u30eb\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\uff08\u73fe\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c1\uff09\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30021528\u5e74\u306b\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u306e\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u306b\u9023\u5ea7\u3057\u3001\u7570\u7aef\u4fe1\u4ef0\u306e\u548e\u3067\u77ed\u671f\u9593\u6295\u7344\u3055\u308c\u305f\u5f8c\u30011530\u5e74\u306b\u540c\u8077\u3092\u8f9e\u3059\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u81ea\u6cbb\u533aBorough of Boston\u306e\u8056\u30dc\u30c8\u30eb\u30d5\u6559\u533a\u6559\u4f1aSt Botolph's Church\u3088\u308a\u8056\u8077\u7984\u3092\u5f97\u308b\u3002 \u3057\u3070\u3057\u3070\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u3068\u3053\u308d\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u30bf\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u306f\u5f8c\u306b\u97f3\u697d\u3092\u68c4\u3066\u3001\u30a8\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u4f2f\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30af\u30ed\u30e0\u30a6\u30a7\u30eb\u306e\u624b\u4e0b\u3068\u3057\u3066\u3001\u4fee\u9053\u9662\u89e3\u6563\u3092\u8f14\u4f50\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u304c\u3001\u305d\u306e\u771f\u76f8\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4e0d\u660e\u3002 \u30bf\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u306e\u751f\u6daf\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30b9\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9Peter Maxwell Davies\u306b\u3088\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u984c\u6750\u306b\u7528\u3044\u3089\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30ca\u30fc\u306f\u81ea\u3089\u3092\u300c\u30bf\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u306e\u672b\u88d4\u3067\u3042\u308b\u300d\u3068\u79f0\u3057\u3066\u3044\u308b\uff08\u304c\u771f\u76f8\u306f\u4e0d\u660e\uff09\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5854\u5f17\u7eb3\uff08\u82f1\u8bed\uff1a John Taverner\uff0c1490\u5e74\uff0d1545\u5e7410\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u5f25\u6492\u66f2\uff0c\u7ecf\u6587\u6b4c\u7b49\uff0c\u662f\u590d\u8c03\u97f3\u4e50\u7684\u5927\u5e08\u3002\u5176\u751f\u5e73\u66fe\u88ab\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u9a6c\u514b\u65af\u97e6\u5c14\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u8c31\u6210\u6b4c\u5267\u3002 \u5f53\u4ee3\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5854\u5f17\u7eb3\u7684\u540e\u4ee3\uff0c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5854\u6587\u7eb3\u7235\u58eb\u7684\u59d3\u540d\u62fc\u6cd5\uff08John Tavener\uff09\u4e0e\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5854\u5f17\u7eb3\u76f8\u8fd1\uff0c\u8bf7\u52ff\u5c06\u4e24\u4eba\u6df7\u6dc6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:3267137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Taverner>,
        <http://viaf.org/viaf/3267137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b65b5ed2-aa5a-4a2f-a65c-78a74fe95846>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Taverner_d_1545.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Taverner.
doremus_artist:2f6bff55-ac7a-30c6-a294-5e78ef7ec913
owl:sameAs viaf:2677298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2677298>.
doremus_artist:30692aec-bd09-3564-8187-f6047cfb3531
owl:sameAs viaf:33690448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33690448>.
doremus_artist:30fd727e-ef01-3a46-9eae-4e75b286853c
owl:sameAs viaf:308187184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308187184>.
doremus_artist:326b2938-f822-3aef-813d-be36343b114b
owl:sameAs viaf:9889690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9889690>.
doremus_artist:3449df32-5146-31ab-98cf-86930c7596e9
owl:sameAs viaf:168586771; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168586771>.
doremus_artist:35c847fe-4e9a-3a9a-be6a-eec956229f28
owl:sameAs viaf:71603690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71603690>.
doremus_artist:3640cbc3-f694-3bc3-9e89-da470d4d1d38
    rdfs:comment
        "Karl Wilhelm Jacob Haas (27 December 1900 \u2013 London, 7 July 1970), musician, musicologist and conductor, was born in Karlsruhe, Germany, where he studied at the Classical College, then at the Universities of Munich and Heidelberg. His first work was at the Dumont Theatre in D\u00fcsseldorf; then as Music advisor for Karlsruhe and Stuttgart radio stations. He escaped Nazi persecution of Jews and settled in Britain in 1939. He worked as Music Director of Old Vic in Bristol, where he composed incidental music and stage scores."@en;
    owl:sameAs viaf:29716676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Haas_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/29716676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Haas_(conductor)>.
doremus_artist:36c007de-c68e-3a67-b133-5366418cb9a0
    rdfs:comment
    "Sarah Nemtanu est une violoniste franco-roumaine n\u00e9e en 1981."@fr;
    owl:sameAs viaf:11785866;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sarah_Nemtanu>,
        <http://viaf.org/viaf/11785866>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sarah_Nemtanu.
doremus_artist:37b0af27-c814-309e-a64b-8ee74b0facd5
owl:sameAs viaf:117640116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117640116>.
doremus_artist:3861a729-35f9-37f3-84fb-b37933e0ddd0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Philippeville,_Algeria>;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Comolli (* 30. Juli 1941 in Philippeville bei Constantine, damals franz\u00f6sisches Algerien) ist ein franz\u00f6sischer Filmkritiker, Drehbuchautor, Filmregisseur und Jazzautor."@de,
        """Jean-Louis Comolli (born 30 July 1941) is a French writer, editor, and film director. He was editor in chief of Cahiers du cin\u00e9ma from 1966 to 1978, during which period he wrote the influential essays "Machines of the Visible" (1971) and "Technique and Ideology: Camera, Perspective, Depth of Field" (1971-2), both of which have been translated in English anthologies of film and media studies. This work was important in the discussion on apparatus theory, an attempt to rethink cinema as a site for the production and maintenance of dominant state ideology in the wake of May 1968."""@en,
        "Jean-Louis Comolli Jean-Louis Comolli est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 30 juillet 1941 \u00e0 Philippeville (aujourd'hui Skikda, Alg\u00e9rie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:84184126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Comolli>,
        <http://viaf.org/viaf/84184126>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Comolli.
doremus_artist:38dcd192-1192-3f66-83aa-a69320cca9ff
owl:sameAs viaf:34721253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34721253>.
doremus_artist:39bac517-67da-3039-a31a-4105dd6d6ddd
    dbp:birthPlace dbr:Cape_Town;
    dbp:deathPlace dbr:Paarl;
    rdfs:comment
        "Deon van der Walt (28 July 1958 \u2013 29 November 2005), was a South African tenor. Van der Walt studied singing at Stellenbosch University and made his debut as Jaquino in Beethoven's Fidelio at the Cape Town Opera before he had graduated. Numerous scholarships and awards allowed him to continue his studies abroad. In 1981, he won the Internationaler Mozartwettbewerb in Salzburg. His first formal engagement took him to Gelsenkirchen's Musiktheater im Revier, then to the Staatsoper Stuttgart and Zurich Opera. He was invited to perform at the Royal Opera House in London in 1985 and there made his debut as Almaviva in Rossini\u2019s The Barber of Seville."@en,
        "Deon van der Walt (28. Juli 1958 in Kapstadt, S\u00fcdafrika - 29. November 2005 bei Paarl) war ein s\u00fcdafrikanischer Operns\u00e4nger (lyrischer Tenor), der seit 1988 seinen ersten Wohnsitz in der Schweiz hatte."@de;
    owl:sameAs viaf:22336835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deon_van_der_Walt>,
        <http://viaf.org/viaf/22336835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Deon_van_der_Walt.
doremus_artist:3a812d3e-1f07-33b9-a5e5-c362bc661a21
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nipote di Dominique-Joseph Garat, fu attivo a Parigi dal 1782, autore di ottime romanze da camera. Dal 1796 fu docente al Conservatorio parigino."@it,
        "Pierre-Jean Garat (* 26. April 1762 in Bordeaux; \u2020 1. M\u00e4rz 1823 in Paris) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger (Bariton). Der Sohn des aus dem baskischen Ustaritz stammenden Advokaten Dominique Garat kam 1783 nach Paris, um dort nach dem Willen seines Vaters Jura zu studieren. Stattdessen widmete er sich musikalischen Studien, was zu einem Zerw\u00fcrfnis mit dem Vater f\u00fchrte. Normdaten (Person): GND: 1029449112  | LCCN: nr93031371 | VIAF: 51954026 |"@de,
        "Pierre-Jean Garat (25 April 1764 \u2013 1 March 1823) was a French Basque singer and nephew of Dominique Joseph Garat. He was born in Ustaritz. Garat devoted himself from an early age to the cultivation of his musical talents. Because he professed a distaste for the legal profession, which his father wished him to pursue, he was deprived of his allowance, but through the patronage of a friend he obtained the office of secretary to Comte d'Artois, and was afterwards engaged to give musical lessons to the queen of France. Garat died on 1 March 1823 in Paris."@en,
        "Pierre-Jean Garat, n\u00e9 le 26 avril 1762, et mort le 1er mars 1823 \u00e0 Paris, \u00e9tait un musicien et chanteur baryton (t\u00e9norisant) fran\u00e7ais. Des t\u00e9moins assurent qu\u2019il pouvait chanter en voix de basse-taille toute en ayant une tessiture de haute-contre, probablement en voix de fausset ; sa flexibilit\u00e9 devait donc \u00eatre surprenante, \u00e0 l\u2019instar de son confr\u00e8re Martin."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440-\u0416\u0430\u043d \u0413\u0430\u0440\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Pierre-Jean Garat; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1764, \u042e\u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u0446 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0438) \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1823, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d \u0441 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u043c \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 (\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d). \u041f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430-\u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:51954026;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Jean_Garat>,
        <http://viaf.org/viaf/51954026>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Garat_en_habit_d'Incroyable.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Jean_Garat.
doremus_artist:3a87e894-d3a2-3a36-bc90-3477ff19b15d
    rdfs:comment
        "Henriette Ad\u00e9la\u00efde Villard or Henriette-Ad\u00e9la\u00efde de Villars, known under the stage name of Mlle Beaumesnil (30 August 1748 \u2013 5 October 1813), was a French opera singer and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:17490097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mademoiselle_Beaumesnil>,
        <http://viaf.org/viaf/17490097>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henriette_Beaumesnil.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mademoiselle_Beaumesnil.
doremus_artist:3a9e73a8-50f0-3f87-9926-1851d8570955
    rdfs:comment
        "Harold Gomberg (November 30, 1916 \u2013 September 7, 1985) was the principal (first or solo) oboist of the New York Philharmonic from 1943 through 1977. Born in Malden, Massachusetts, Harold and his brother Ralph studied with Marcel Tabuteau, considered the father of American oboe playing, at the Curtis Institute of Music in Philadelphia. Prior to joining the New York Philharmonic, Harold Gomberg held positions with the National Symphony Orchestra, the Toronto Symphony and the St. Louis Symphony. He was a longtime member of the faculty of the Juilliard School, and recorded several albums of solo oboe repertoire during his long and very distinguished career. His younger brother Ralph Gomberg, (d. 2006) was the longtime principal oboist of the Boston Symphony. He also worked for some years on th"@en;
    owl:sameAs viaf:12515668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harold_Gomberg>,
        <http://viaf.org/viaf/12515668>,
        <https://musicbrainz.org/artist/630791aa-9d48-4021-91a9-02e9afddfa2a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harold_Gomberg.
doremus_artist:3c01b8f6-7073-3c17-b051-cf67e1f5d847
owl:sameAs viaf:7593785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7593785>.
doremus_artist:3c54b11d-6972-322f-a3f1-b6b49ac9ae33
owl:sameAs viaf:85873437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85873437>.
doremus_artist:3c5b250b-a3fc-38f5-a4c7-61694711e1a3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tioga,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Gene Autry (* 29. September 1907 in Tioga Springs, Texas; \u2020 2. Oktober 1998 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Schauspieler. Er hat als einziger K\u00fcnstler Sterne in allen f\u00fcnf Kategorien (Film, Fernsehen, Theater, Musik und Radio) auf dem Hollywood Walk of Fame. Ber\u00fchmt wurde er vor allem durch seine Rollen als \u201esingender Cowboy\u201c."@de,
        "Gene Autry (ur. 29 wrze\u015bnia 1907, zm. 2 pa\u017adziernika 1998) \u2013 ameryka\u0144ski aktor i piosenkarz."@pl,
        """Gene Autry, nome art\u00edstico de Orvon Grover Autry (Tioga, Texas, 29 de setembro de 1907 - Studio City, California, 2 de outubro de 1998), foi um artista norte-americano famoso por suas performances na m\u00fasica country, cinema e televis\u00e3o. Era conhecido como The Singing Cowboy ("O Cowboy Cantador"). Foi o primeiro grande astro dos faroeste B, seguido por Roy Rogers, o qual o superou em popularidade ap\u00f3s Autry ter se alistado na 2\u00aa Guerra Mundial."""@pt,
        "Gene AutryFichier:Gene Autry.JPG Gene Autry vers 1940. Gene Autry, (1907-1998), est un cow-boy chantant d'Hollywood. Son \u0153uvre enregistr\u00e9e s'\u00e9tend de 1929 aux ann\u00e9es 1960 et comprend, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de morceaux aujourd'hui bien d\u00e9suets, nombre de belles r\u00e9ussites. Ses premi\u00e8res \u0153uvres abondent en blues \u00e0 la fa\u00e7on de son idole Jimmie Rodgers et ont en partie \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9es sur Gene Autry : The blues singer (Columbia). Le titre Rudolph the Red-Nosed Reindeer s'est class\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re place des ventes de disques aux \u00c9tats-Unis en janvier 1950. Gene Autry est le seul artiste \u00e0 avoir re\u00e7u une \u00e9toile dans les cinq cat\u00e9gories sur le Walk of Fame (Hollywood)."@fr,
        "Nacque in Texas e mor\u00ec in California a 91 anni.Partecip\u00f2 a numerosi film western e programmi televisivi e fu molto attivo anche in radio. Nel 1950 il singolo Rudolph the Red-Nosed Reindeer raggiunse la prima posizione nella Billboard Hot 100.Autry \u00e8 l'unico intrattenitore ad avere tutte e 5 le stelle dell'Hollywood Walk of Fame: cinema, radio, televisione, teatro e discografia. Fu anche il fondatore della squadra di baseball dei Los Angeles/California/Anaheim Angels, che possedette per 36 anni."@it,
        "Orvon Eugene (Gene) Autry (29 september 1907 - 2 oktober 1998) was een Amerikaans countryzanger en acteur."@nl,
        """Orvon Grover "Gene" Autry (September 29, 1907 \u2013 October 2, 1998) was an American performer who gained fame as a singing cowboy on the radio, in movies, and on television for more than three decades beginning in the early 1930s. Autry was also owner of a television station, several radio stations in Southern California, and the Los Angeles/California/Anaheim Angels Major League Baseball team from 1961 to 1997."""@en,
        """Orvon Grover "Gene" Autry (n. 29 de septiembre de 1907 - 2 de octubre de 1998) fue un cantante y actor estadounidense relacionado con la cultura w\u00e9stern. Es el m\u00e1s famoso de los cantantes cowboys de Hollywood. Su obra conocida se extiende desde 1929 hasta los a\u00f1os 60 y comprende, junto a piezas ya olvidadas, un buen n\u00famero de otras conocidas. En sus primeros trabajos abunda en el country blues, siguiendo el estilo de su \u00eddolo Jimmie Rodgers, y han sido parcialmente reeditados en Gene Autry : The Blues Singer (Columbia).Es el \u00fanico en tener 5 estrellas en el Paseo de la Fama de Hollywood (una por cada categor\u00eda)."""@es,
        "\u041e\u0440\u0432\u043e\u043d \u0414\u0436\u0438\u043d \u041e\u0442\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Orvon Gene Autry, 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1907 \u2014 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1998), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0414\u0436\u0438\u043d \u041e\u0442\u0440\u0438, \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0438\u043c\u0435\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1930-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e, \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u0439\u0441\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430 \u00ab\u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441 \u042d\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0441 \u0438\u0437 \u0410\u043d\u0430\u0445\u0430\u0439\u043c\u0430\u00bb, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439 \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0438."@ru,
        """\u0623\u0648\u0631\u0641\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0646 \u0623\u0648\u062a\u0631\u064a (29 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1907 \u2013 2 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1998)\u060c \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062c\u064a\u0646 \u0623\u0648\u062a\u0631\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0627 \u0627\u0643\u062a\u0633\u0628 \u0644\u0642\u0628 \u0631\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0628\u0642\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a "The Singing Cowboy" \u0638\u0647\u0631 \u0643\u0645\u063a\u0646\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f \u062a\u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646\u0627\u062a. \u0623\u0648\u062a\u0631\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0645\u0627\u0644\u0643 \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0632 \u0623\u0648\u0641 \u0645\u0627\u0646\u0627\u0647\u0627\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0644\u0639\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631\u064a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0644\u0644\u0628\u064a\u0633\u0628\u0648\u0644 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1961 \u0625\u0644\u0649 1997\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u062d\u0637\u0629 \u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0648\u0639\u062f\u0629 \u0645\u062d\u0637\u0627\u062a \u0625\u0630\u0627\u0639\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627. \u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0648\u0646\u0627\u0634\u0641\u064a\u0644 \u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u062d\u064a\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0639\u0646\u062f\u0647 \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0646\u062c\u0648\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0645\u0634\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f."""@ar,
        "\u6b50\u99ae\u00b7\u91d1\u00b7\u5967\u5d14\uff08Orvon Gene Autry\uff0c1907\u5e749\u670829\u65e5\uff0d1998\u5e7410\u67082\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u56fd\u7684\u4e00\u4f4d\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\u548c\u6f14\u5458\u3002\u4ee5\u300c\u6b4c\u5531\u725b\u4ed4\u300d\uff08The Singing Cowboy\uff09\u7684\u5f62\u8c61\u8d70\u7d05\u3002\u91d1\u00b7\u5967\u5d14\u662f\u76ee\u524d\u60df\u4e00\u4e00\u4f4d\u5728\u597d\u840a\u5862\u661f\u5149\u5927\u9053\u4e0a\u5f97\u5230\u5168\u90e8\u4e94\u7a2e\u661f\u7684\u4eba\uff0c\u4ee5\u8868\u5f70\u4ed6\u5728\u96fb\u5f71\u3001\u96fb\u8996\u3001\u97f3\u4e50\u3001\u5ee3\u64ad\u3001\u6232\u5287\u5404\u65b9\u9762\u7684\u6210\u5c31\u3002\u4ed6\u603b\u8ba1\u51fa\u7248\u4e86640\u591a\u53ea\u6b4c\u66f2\uff0c\u62cd\u6444\u4e8693\u90e8\u7535\u5f71\u300220\u4e16\u7eaa30\u81f360\u5e74\u4ee3\u662f\u5176\u6700\u4e3a\u98ce\u5149\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u6de1\u51fa\u5a31\u4e50\u5708\u540e\u7684\u5967\u5d14\u5728\u5546\u4e1a\u9886\u57df\u4e5f\u6709\u4e0d\u4fd7\u7684\u8868\u73b0\uff0c\u4ed6\u6210\u529f\u7ecf\u8425\u4e86\u6570\u5bb6\u7535\u53f0\u4e0e\u7535\u89c6\u53f0\uff0c\u8fd8\u66fe\u521b\u5efa\u4e00\u652f\u68d2\u7403\u961f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113310336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Autry>,
        <http://viaf.org/viaf/113310336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/675b7627-6b5d-4a46-a728-785cb24a299e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_Autry.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gene_Autry.
doremus_artist:3c637aed-20f7-36cc-bb39-0a7fa038879c
    owl:sameAs viaf:100313057;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100313057>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b37d6a8-bb03-4695-99f5-177f4ff5e891>.
doremus_artist:3d9001e6-63e6-36f6-9a59-369658deff46
    dbp:birthPlace dbr:Orlová;
    rdfs:comment
        "Martina Jankov\u00e1 (born 1972, Orlov\u00e1) is a Czech operatic soprano. She has been successful in a number of important opera contests, including winning first prize at the Neue Stimmen in G\u00fctersloh. She has been a member of the Z\u00fcrich Opera since 1998. She is particularly known for her portrayals in operas by Wolfgang Amadeus Mozart and George Frideric Handel."@en,
        "Martina Jankov\u00e1 (geboren 1972 in Orlov\u00e1) ist eine tschechisch-Schweizer Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:80043302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martina_Jankov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/80043302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martina_Janková.
doremus_artist:3e6c535e-abcd-327f-96bf-a8b93dc3ff0c
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Alfredo Catalani (* 19. Juni 1854 in Lucca; \u2020 7. August 1893 in Mailand) war ein italienischer Komponist."@de,
        """Alfredo Catalani (19 June 1854 \u2013 7 August 1893) was an Italian operatic composer. He is best remembered for his operas Loreley (1890) and La Wally (1892). La Wally was composed to a libretto by Luigi Illica, and features Catalani's most famous aria "Ebben? Ne andr\u00f2 lontana." This aria, sung by American soprano Wilhelmenia Fernandez, was at the heart of Jean-Jacques Beineix\u2019s 1981 cult movie Diva. Catalani's other operas were much less successful."""@en,
        """Alfredo Catalani (Lucca, 19 de junho de 1854 \u2013 Mil\u00e3o, 7 de agosto de 1893), foi um compositor de \u00f3pera Italiano, que ficou conhecido por obras como La Wally (contendo a sua mais famosa \u00e1ria "Ebben? Ne andr\u00f2 lontana") e Loreley. As suas outras \u00f3peras tiveram menos sucesso devido \u00e0 menor qualidade dos libretos."""@pt,
        "Alfredo Catalani (Lucca, 19 de junio de 1854 - Mil\u00e1n, 7 de agosto de 1893) fue un compositor de \u00f3pera italiano. Estudi\u00f3 con Fran\u00e7ois Bazin en Par\u00eds y Antonio Bazzini en Mil\u00e1n, quien lo condujo a Giovannina Lucca, quien public\u00f3 su primera \u00f3pera, Elda (1876, revisada como Loreley en 1890), adem\u00e1s de Dejanice (1883) y Edmea (1886). Muri\u00f3 de tuberculosis a los 39 a\u00f1os, Arturo Toscanini nombr\u00f3 a dos de sus hijos con los nombres de los personajes de su \u00f3pera, Wally y Walter."@es,
        "Alfredo Catalani (Lucca, 19 juni 1854 - Milaan, 7 augustus 1893) was een Italiaans operacomponist."@nl,
        "Alfredo Catalani (ur. 19 czerwca 1854 w Lucca, zm. 7 sierpnia 1893 w Mediolanie) \u2013 kompozytor w\u0142oski kt\u00f3rego trzon tw\u00f3rczo\u015bci stanowi\u0105 opery. Ma\u0142o znane w dzisiejszych czasach cieszy\u0142y si\u0119 uznaniem w drugiej po\u0142owie XIX wieku. Sam Catalani odegra\u0142 wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w \u017cyciu i karierze s\u0142ynnego Arturo Toscaniniego, kt\u00f3rego by\u0142 przyjacielem (poznali si\u0119 w czasie tury\u0144skiej premiery opery Edmea kt\u00f3r\u0105 prowadzi\u0142 dwudziestoletni w\u00f3wczas Toscanini)."@pl,
        "Alfredo CatalaniFichier:Alfredo Catalani 2.jpg Alfredo Catalani (n\u00e9 le 19 juin 1854 \u00e0 Lucques, 7 ao\u00fbt 1893 \u00e0 Milan) est un compositeur italien de la seconde moiti\u00e9 du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434\u043e \u041a\u0430\u0442\u0430\u043b\u0430\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alfredo Catalani; 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1854, \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430 \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1893, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30bf\u30e9\u30fc\u30cb\uff08Alfredo Catalani, 1854\u5e746\u670819\u65e5 - 1893\u5e748\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30eb\u30c3\u30ab\u306e\u540d\u9580\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d0\u30fc\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u3002\u4eca\u3067\u306f\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u540d\u58f0\u306e\u9670\u306b\u96a0\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u304c\u3001\u300a\u30e9\u30fb\u30ef\u30ea\u30fc\u300b\u3068\u300a\u30ed\u30fc\u30ec\u30e9\u30a4\u300b\u306e2\u3064\u306e\u540d\u4f5c\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306b\u50be\u5012\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3055\u308c\u308b\u30021893\u5e74\u306b\u65c5\u5148\u3067\u82e5\u304f\u3057\u3066\u6025\u6b7b\u3057\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76499691;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Catalani>,
        <http://viaf.org/viaf/76499691>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eaac4e33-da89-4859-9201-c9e70bad086f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfredo_Catalani_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_Catalani.
doremus_artist:3f4179ab-686a-3378-9d5d-de29378bb7f9
    dbp:birthPlace dbr:Geldern-Kapellen;
    dbp:deathPlace dbr:Tenerife;
    rdfs:comment
        "Paul Esser (* 24. April 1913 in Kapellen am Niederrhein; \u2020 20. Januar 1988 auf Teneriffa) war ein deutscher Theater - und Filmschauspieler sowie Synchronsprecher."@de,
        "Paul Esser (24 April 1913 \u2013 20 January 1988) was a German stage and television actor and voice actor. He is remembered for playing the lead role in the Sender Freies Berlin version of the detective series Tatort. Esser was born in Geldern-Kapellen and died in Tenerife."@en,
        "Paul Esser (Geldern, 24 de abril de 1913 - Tenerife, 20 de enero de 1988) fue un actor alem\u00e1n de cine, teatro y televisi\u00f3n, y un actor de voz. Es recordado por haber sido el protagonista de la versi\u00f3n Sender Freies Berlin de la serie de detectives Tatort. Despu\u00e9s de la guerra, Esser Gustaf lo invit\u00f3 a hacer teatro. Trabaj\u00f3 en Frankfurt como director, y se mud\u00f3 a Berl\u00edn. En 1951 interpret\u00f3 el papel de Guillermo Tell en la reapertura del Teatro Schiller en Berl\u00edn. Asimismo, trabaj\u00f3 en el Theater am Kurf\u00fcrstendamm. Paul Esser est\u00e1 enterrado en el cementerio de Gauting, cerca de M\u00fanich."@es,
        "Paul Esser (Geldern-Kapellen, 24 april 1913 \u2013 Tenerife, 20 januari 1988) was een Duits acteur die in Nederland en Belgi\u00eb vooral bekend is door zijn rol als de boef Blom in de films van Pippi Langkous."@nl,
        "Paul Esser (n\u00e9 le 24 avril 1913 \u00e0 Kapellen, mort le 20 janvier 1988 \u00e0 Tenerife) est un acteur allemand."@fr,
        """\u00c8 noto per aver interpretato il ruolo del prigioniero ladrone "Blom" nella serie televisiva Pippi Calzelunghe."""@it;
    owl:sameAs viaf:94178952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Esser>,
        <http://viaf.org/viaf/94178952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Esser.
doremus_artist:3fff3295-f236-366e-b395-15af329cd57c
owl:sameAs viaf:156857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/156857>.
doremus_artist:4008fea6-3151-3f01-a4db-c859f4597aef
    dbp:birthPlace dbr:Lauscha;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Ursula Buckel (11 February 1926 \u2013 5 December 2005) was a German soprano singer, known for singing works of Johann Sebastian Bach."@en,
        "Ursula Buckel, geborene Ursula M\u00fcller (* 11. Februar 1926 in Lauscha; \u2020 5. Dezember 2005 in Genf) war eine deutsche S\u00e4ngerin (Sopran), die als Lied-, Oratorien- und Kantateninterpretin internationale Erfolge feierte, insbesondere mit Werken von Mozart, Haydn, Bach und Monteverdi."@de,
        "\u30a6\u30eb\u30b9\u30e9\u30fb\u30d6\u30c3\u30b1\u30eb\uff08Ursula Buckel, 1926\u5e742\u670811\u65e5 - 2005\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30c6\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u5dde\u30e9\u30a6\u30b7\u30e3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u3001\u751f\u5730\u306e\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3064\u3064\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021947\u5e74\u306b\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30a4\u30af\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u3082\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u306b\u4e00\u5bb6\u3067\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ec\u30d5\u30ea\u30f3\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d2\u30eb\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30e0\u3067\u30ea\u30a2\u30fb\u30ae\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u3067\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30e8\u30cf\u30cd\u53d7\u96e3\u66f2\u306b\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u629c\u304d\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u811a\u5149\u3092\u6d74\u3073\u30011954\u5e74\u304b\u3089\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b7\u30e3\u30d5\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30a2\u30f3\u30b9\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30de\u30a4\u30f3\u30c4\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u7b49\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u5404\u5730\u306e\u97f3\u697d\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3067\u3082\u6b4c\u3063\u305f\u3002\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30d2\u30bf\u30fc\u306e\u7387\u3044\u308b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u53ca\u3073\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3084\u9332\u97f3\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30b7\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u7387\u3044\u308b\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u30fb\u30be\u30ea\u30b9\u30c6\u30f3\u3068\u3082\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300b\u3067\u30c9\u30f3\u30ca\u30fb\u30a2\u30f3\u30ca\u5f79\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u304c\u3001\u4ee5\u5f8c\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u6b4c\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 1971\u5e74\u304b\u3089\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69120541;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ursula_Buckel>,
        <http://viaf.org/viaf/69120541>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ursula_Buckel.
doremus_artist:4041dd0d-9b43-309d-9143-f0c7f678468b
    dbp:birthPlace dbr:Brescia;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        "Debutt\u00f2 al Teatro Garibaldi di Treviso, come Elsa in Lohengrin di Wagner nel 1889. Negli anni seguenti debutt\u00f2 al Teatro Verdi di Trieste come Laura nella Gioconda di Ponchielli, al Teatro Dal Verme di Milano come Adalgisa nella Norma di Bellini, al Liceu di Barcellona come Ortrud in Lohengrin, e al Teatro Regio di Torino come Liboria in Asrael di Franchetti il 28 dicembre 1890. Dopo il ritiro dalle scene nel 1925, insegn\u00f2 canto nella citt\u00e0 natale, dove mor\u00ec nel 1948."@it,
        "Virginia Guerrini (20 February 1871, Brescia \u2013 26 February 1948, Brescia) was an Italian operatic mezzo-soprano. She made her professional opera debut at the Garibaldi Theatre in Treviso as Elsa in Richard Wagner's Lohengrin in 1889. The following year she made her debuts at the Teatro Lirico Giuseppe Verdi as Laura in La Gioconda, the Teatro Dal Verme in Milan as Adalgisa in Vincenzo Bellini's Norma, the Liceu in Ortrud in Lohengrin, and Loretta in Alberto Franchetti's Asrael at the Teatro Regio in Turin."@en;
    owl:sameAs viaf:76227581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Virginia_Guerrini>,
        <http://viaf.org/viaf/76227581>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Virginia_Guerrini.
doremus_artist:40966299-e96c-386c-959b-04698cbfe5bb
owl:sameAs viaf:92137438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92137438>.
doremus_artist:415e438e-964a-3b6c-afd0-84ce77e0e43c
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Bourdon, n\u00e9 \u00e0 Lapalisse le 14 f\u00e9vrier 1884 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Monaco le 11 juillet 1974, est un organiste et un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:2738006;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Bourdon>,
        <http://viaf.org/viaf/2738006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Émile_Bourdon.
doremus_artist:41a3c6ad-7207-3b43-8ee0-3f9e158d3604
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "Ajda Pekkan (* 12. Februar 1945 in \u0130stanbul) ist eine t\u00fcrkische Popmusikerin und Schauspielerin."@de,
        "Ajda Pekkan est une actrice de cin\u00e9ma et une chanteuse de musique pop turque n\u00e9e le 12 f\u00e9vrier 1946 \u00e0 \u0130stanbul."@fr,
        "Ajda Pekkan, w\u0142a\u015bc. Ay\u015fe Ajda Pekkan (ur. 12 lutego 1946) \u2013 turecka piosenkarka pop. W 1980 reprezentowa\u0142a Turcj\u0119 w Konkursie Piosenki Eurowizji w Hadze, na kt\u00f3rym za\u015bpiewa\u0142a piosenk\u0119 Petrol."@pl,
        """Ajda inizia la sua carriera nel 1962. Rappresenta il suo paese all'Eurovision Song Contest 1980 con "Pet'r Oil" che si classifica al quindicesimo posto. Ajda ha al suo attivo pi\u00f9 di 20 album in quarant'anni di carriera. Grazie al suo profondo impatto con la cultura popolare il suo soprannome in patria \u00e8 Superstar."""@it,
        "Ay\u015fe Ajda Pekkan (Istambul, 12 de Fevereiro de 1946) \u00e9 uma popular actriz e cantora pop da Turquia. Ela \u00e9 filha de um oficial da marinha e de uma dona de casa. Ajda passou a sua inf\u00e2ncia com as fam\u00edlias americanas da base naval de G\u00f6lc\u00fck. Ela fez os estudos secund\u00e1rios na escola feminina chamada \u00c7amlica Liz Lisesi na cidade natal."@pt,
        "Ay\u015fe Ajda Pekkan (Istanboel, 1946) is een Turkse popzangeres."@nl,
        "Ay\u015fe Ajda Pekkan (Turkish pronunciation: [a\u0292\u02ccda pe\u031ek\u02c8kan]; 12 February 1946, Istanbul, Turkey), also known as S\u00fcperstar, is a Turkish pop singer and actress. Through a career spanning five decades thus far, Pekkan has released more than 20 albums and, with Sezen Aksu, is the most commercially successful female Turkish music artist with the sales of over 42 million copies worldwide. She is nicknamed the Superstar of Turkish pop music. Although famed for her music, Pekkan started her career as an actress with appearances in almost 50 films. During her music career, Pekkan has recorded songs in nine languages. Apart from Turkish, she is also fluent in English and French. She was awarded the honorary distinction of Officier of the Ordre des Arts et des Lettres in 2013."@en,
        "\u0410\u0439\u0448\u0435\u0301 \u0410\u0436\u0434\u0430\u0301 \u041f\u0435\u043a\u043a\u0430\u0301\u043d (\u0442\u0443\u0440. Ay\u015fe Ajda Pekkan) (\u0440\u043e\u0434. 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1946, \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b) \u2014 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b. \u0417\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u043f\u044f\u0442\u0438 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439, \u0410\u0436\u0434\u0430 \u041f\u0435\u043a\u043a\u0430\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 20 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0441 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 30 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0415\u0451 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u00ab\u0421\u0443\u043f\u0435\u0440\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb. \u041a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 50 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439."@ru,
        "\u0639\u0627\u0626\u0634\u0629 \u0622\u062c\u062f\u0627 \u067e\u0642\u0627\u0646 (12 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1946\u060c \u0641\u064a \u0627\u0633\u0637\u0646\u0628\u0648\u0644) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629. \u0648\u0633\u0648\u0628\u0631 \u0633\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0644\u0642\u0628\u062a \u0628\u062f\u064a\u06a4\u0627. \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1964\u060c \u0648\u0623\u0648\u0644 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0646\u0634\u0631 \u0644\u0647\u0627 \u0647\u0648 \u0644\u0645\u0633 \u0639\u064a\u0646\u064a \u0628\u0639\u064a\u0646\u0647. \u0648\u0628\u062f\u0623\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0628\u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u062b\u0644\u062c \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0645\u0643\u0627\u0646. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1977\u060c \u0646\u0634\u0631\u062a \u0622\u062c\u062f\u0627 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0631\u0627\u0626\u0639 \u062c\u062f\u0627\u064b\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0648\u0642\u062a \u0646\u0634\u0631 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0628\u062f\u0623 \u0630\u0643\u0631 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0643\u0633\u0648\u0628\u0631 \u0633\u062a\u0627\u0631 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0643\u064a\u0627. \u0648\u0645\u0646 \u0646\u0634\u0631 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0644\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u064a\u0648\u0645\u064a\u0646\u0627 \u0647\u0630\u0627 \u0646\u0634\u0631\u062a 3 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0633\u0645 \u0633\u0648\u0628\u0631 \u0633\u062a\u0627\u0631. \u0644\u0639\u0628\u062a \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u062f\u0648\u0631\u0627\u064b \u0647\u0627\u0645\u0627 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u062a\u0649 \u0648\u0645\u0646 \u0630\u0647\u0628\u060c \u0648\u0634\u062e\u0635 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u060c \u0648\u0623\u0631\u0642 \u0643\u0644 \u0644\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0623\u0631\u0627\u0643 \u0628\u062e\u064a\u0631. \u0648\u0623\u0642\u0627\u0645\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0642\u062f \u063a\u0646\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0631\u0641\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a \u0628\u0644\u0642\u0628 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a \u062f\u064a\u06a4\u0627\u0633."@ar;
    owl:sameAs viaf:162082547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ajda_Pekkan>,
        <http://viaf.org/viaf/162082547>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ajda_Pekkan_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ajda_Pekkan.
doremus_artist:41c44bfd-b0a3-3587-910f-b643e25cf91a
    rdfs:comment
        "Dale Warland (born April 14, 1932, Fort Dodge, Iowa  ) is an American conductor, composer, founder of the Grammy-nominated Dale Warland Singers, scholar, teacher, choral consultant, and renowned champion of contemporary choral composers. Warland is one of only two choral conductors (along with Robert Shaw (conductor)) inducted into the American Classical Music Hall of Fame."@en;
    owl:sameAs viaf:92217450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dale_Warland>,
        <http://viaf.org/viaf/92217450>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f78d1b7a-0467-4c8e-abd3-dccf5db5ed24>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dale_Warland.
doremus_artist:42398457-3209-3eb0-aabb-01c893f09dce
owl:sameAs viaf:34650627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650627>.
doremus_artist:42a66a71-813b-376c-ad8a-3082c70047ab
    dbp:birthPlace dbr:Ryazan;
    rdfs:comment
        "Alexander Stepanovich Pirogov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0438\u0440\u043e\u0433\u043e\u0301\u0432; 1899\u20131964) was a Russian bass opera singer. Pirogov was born in Ryazan, one of five sons of a musical father. Four of the five brothers became singers, most notably Grigory, also a bass. From 1924 through 1954, he was one of the main bass soloists of the Bolshoi Theatre along with Mark Reizen, and Maxim Mikhailov. He recorded under Samuil Samosud, Alexander Melik-Pashayev, Aleksandr Gauk, Nikolai Golovanov, and Vassili Nebolsin."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0438\u0440\u043e\u0433\u043e\u0301\u0432 (22 \u0438\u044e\u043b\u044f [4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430] 1899, \u0420\u044f\u0437\u0430\u043d\u044c \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1964, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041c\u0435\u0434\u0432\u0435\u0436\u044c\u044f \u0413\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430, \u0420\u044f\u0437\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1937). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1943, 1949). \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u044b\u0445."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b9\u30c6\u30d1\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d4\u30ed\u30b4\u30d5\uff08\u9732: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0438\u0440\u043e\u0433\u043e\u0432\u3001Alexander Stepanovich Pirogov\u30011899\u5e748\u67084\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a67\u670822\u65e5\uff09 \u30ea\u30e3\u30b6\u30f3 - 1964\u5e746\u670826\u65e5 \u30ea\u30e3\u30b6\u30f3\u5dde\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\uff09\u3002\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u5287\u5834\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\uff081937\u5e74\u6388\u4e0e\uff09\u3001\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u53d7\u8cde\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69123912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Pirogov>,
        <http://viaf.org/viaf/69123912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Pirogov.
doremus_artist:42dfb0bf-0c00-31c6-95e9-b786f4462aeb
owl:sameAs viaf:51952954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51952954>.
doremus_artist:42ed78e0-df97-3f38-a3f8-0524c52c299b
owl:sameAs viaf:85939147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85939147>.
doremus_artist:431e5941-5e38-3123-a9be-0b85bacc618b
owl:sameAs viaf:53767192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53767192>.
doremus_artist:435eb031-34c9-383b-bf3f-8ebc4f0856b8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "La sua carriera ha ricoperto un arco temporale di circa cinquanta anni. Tra i suoi lavori pi\u00f9 famosi come coreografo per il cinema, vanno ricordati i film Spettacolo di variet\u00e0 (1953), interpretato da Fred Astaire e Cyd Charisse, e Sette spose per sette fratelli (1954). Primo coreografo a vincere cinque Tony Award, nel 1996 fu insignito dell'Oscar onorario."@it,
        "Michael Kidd (12 de agosto de 1915 - 23 de dezembro de 2007) foi um core\u00f3grafo de cinema e de palco norte-americano."@pt,
        """Michael Kidd (August 12, 1915 \u2013 December 23, 2007) was an American film and stage choreographer, dancer and actor, whose career spanned five decades, and staged some of the leading Broadway and film musicals of the 1940s and 1950s. Kidd, who was strongly influenced by Charlie Chaplin and L\u00e9onide Massine, was an innovator in what came to be known as the "integrated musical", in which dance movements are integral to the plot."""@en,
        "Michael Kidd (New York City, 12 augustus 1915 \u2013 Los Angeles, 23 december 2007) was een Amerikaans choreograaf, regisseur, danser en acteur in musicals en films."@nl,
        "Michael Kidd -de nombre, Milton Greenwald- (Lower East Side, Nueva York, 12 de agosto de 1915 - Los \u00c1ngeles, 23 de diciembre de 2007) fue un core\u00f3grafo, bailar\u00edn y actor estadounidense. Inici\u00f3 sus estudios de ingenier\u00eda en el Engineering City College de Nueva York, para abandonarlos a los tres a\u00f1os por el baile de la mano de Anatol Vilzak, Ludmila Schollar y Muriel Stuard. Su debut en el teatro fue en 1937 con The eternal road, incorpor\u00e1ndose al American Ballet Theatre despu\u00e9s de haber pasado por la Escuela Americana de Ballet. Casado con Mary Heater, juntos realizaron el guion de su primera obra, On stage! (1945), que le abri\u00f3 las puertas de Broadway."@es,
        "Michael Kidd, eigentlich Milton Greenwald, (* 12. August 1915 in Brooklyn, New York City, New York; \u2020 23. Dezember 2007 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Choreograf, T\u00e4nzer, Schauspieler und Regisseur."@de,
        "Michael Kidd, w\u0142a\u015bc.Milton Greenwald (ur. 12 sierpnia 1915 w Nowym Jorku, zm. 23 grudnia 2007 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski choreograf i re\u017cyser. Zdobywca pi\u0119ciu nagr\u00f3d Tony za choreografi\u0119 oraz Honorowego Oscara w 1996. 23 grudnia 2007 zmar\u0142 na raka w wieku 92 lat w swoim domu w Los Angeles."@pl,
        "Milton Greenwald, dit Michael Kidd, est un chor\u00e9graphe, acteur et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1915 \u00e0 Brooklyn, New York (\u00c9tats-Unis) et mort le 23 d\u00e9cembre 2007."@fr;
    owl:sameAs viaf:100316844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Kidd>,
        <http://viaf.org/viaf/100316844>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Band_Wagon_still.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Kidd.
doremus_artist:43c2557f-fc4c-345c-a35e-f7e393dc2b98
owl:sameAs viaf:46493825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46493825>.
doremus_artist:44223018-7767-34fd-b480-1eb8ad448f04
    rdfs:comment
        """Michael Wager (April 29, 1925 \u2013 December 26, 2011) was an American film and television actor. He was born Emanuel Weisgal in New York, NY, and nicknamed "Mendy". He was the son of Meyer W. and Shirley (Hirshfeld) Weisgal. He appeared in the war film, Hill 24 Doesn't Answer, and he appeared in a recurring role, as Jonas Roving, on the soap opera Ryan's Hope. One of his memorable roles was Thomas the Apostle in King of Kings."""@en;
    owl:sameAs viaf:66677934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Wager>,
        <http://viaf.org/viaf/66677934>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Wager.
doremus_artist:4476e630-369a-3007-bb98-cde980191b67
owl:sameAs viaf:66658234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658234>.
doremus_artist:44ff0be9-2d2f-3ff4-a635-4b6eff58a0a4
    owl:sameAs viaf:44512854;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12145542567496641633>,
        <http://viaf.org/viaf/44512854>.
doremus_artist:458e8fe6-96e6-35eb-b853-c239a6f0865b
owl:sameAs viaf:80030903; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80030903>.
doremus_artist:46c69753-9be2-328d-b950-b0e70f346375
    dbp:birthPlace dbr:Canicattini_Bagni;
    dbp:deathPlace dbr:Vercelli;
    rdfs:comment
        "Arturo Basile (January 16, 1914 \u2013 May 21, 1968) was an Italian conductor. He was known mostly for his work in the Italian operatic repertoire, especially Puccini and Verdi. Basile was born in Syracuse, Sicily. When he was 12, he studied the oboe at the Giuseppe Verdi Conservatory in Turin, with Franco Alfano serving as music director at the time. His teachers included Giorgio Federico Ghedini. After graduating in 1933, he took up conducting, and was leading the Orchestra Sinfonica dell' EIAR by the early 1940s. In 1946, he took first prize in a conducting competition with Tullio Serafin heading the jury. He was soon recording and performing at the world's major opera houses with the leading singers of the day, including Maria Callas, Renata Tebaldi, Price, Tucker, Giorgio Tozzi, and Giusep"@en,
        "Arturo Basile (Siracusa, 16 de enero de 1914 \u2013 21 de mayo de 1968) fue un director de orquesta italiano. Es conocido principalmente por su obra en el repertorio oper\u00edstico italiano, especialmente Puccini y Verdi."@es,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30d0\u30b8\u30fc\u30ec\uff08Arturo Basile, 1914\u5e741\u670816\u65e5-1968\u5e745\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u3068\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u305f\u3002NHK\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u5287\u56e3\u3067\u8a2a\u308c\u305f\u65e5\u672c\u306a\u3069\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5916\u3067\u3082\u6307\u63ee\u3092\u884c\u3063\u305f\u304c\u3001\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a54\u6b73\u3067\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47978424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturo_Basile>,
        <http://viaf.org/viaf/47978424>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arturo_Basile.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arturo_Basile.
doremus_artist:470ec677-a2aa-321d-8793-1f97daa4c622
    rdfs:comment
        "Rohan de Saram (* 9. M\u00e4rz 1939 in Sheffield) ist ein britischer Cellist. Der Sohn von Einwanderern aus Sri Lanka begann im Alter von 11 Jahren ein Cellostudium bei Gaspar Cassad\u00f3 in Siena und Florenz. Im Alter von 17 Jahren studierte er bei John Barbirolli und Pablo Casals. Er trat weltweit als Solist unter Dirigenten wie Adrian Boult, John Barbirolli, Malcolm Sargent, Zubin Mehta, Seiji Ozawa und Colin Davis auf und erhielt u.a. den Suggia Award. Von 1979 bis November 2005 war er Mitglied des Arditti-Quartetts, das 1999 den Ernst von Siemens Musikpreis gewann. Weiterhin arbeitete er, insbesondere w\u00e4hrend der 1980er, gelegentlich im englischen Improvisationsensemble AMM."@de,
        "Rohan de Saram (born 9 March 1939) is a British-born Sri Lankan cellist. Until his thirties he made his name as a classical artist, but has since become renowned for his involvement in and advocacy of contemporary music. He travels widely and is much in demand for workshops and summer schools in addition to sustaining a schedule of adventurously programmed concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:8490942;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rohan_de_Saram>,
        <http://viaf.org/viaf/8490942>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8cb8be08-bed6-4f2a-b9a4-669ec70b8943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rohan_de_Saram.
doremus_artist:47657798-71c6-3c74-a4c9-05f4943396b2
    owl:sameAs viaf:56802477;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c672337-b6b0-475e-a41c-2af90fe600e3>.
doremus_artist:47dd279a-b28a-36cd-a456-e7a882716b84
    dbp:birthPlace dbr:Lanciano;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Francesco Paolo Tosti (* 9. April 1846 Ortona (Provinz Chieti); \u2020 2. Dezember 1916 in Rom) war ein zu seiner Zeit popul\u00e4rer italienischer S\u00e4nger, Pianist und Komponist. Er wurde vom italienischen Opernkomponisten Saverio Mercadante unterrichtet und war mit Enrico Caruso befreundet. Die Neapolitanische Volksmusik verdankt ihm viele klassisch gewordene Lieder. Normdaten (Person): GND: 119246635  | LCCN: n81048020 | NDL: 00884652 | VIAF: 46947921 | Commons Commons: Francesco Paolo Tosti \u2013 Sammlung von Bildern, Videos und Audiodateien"@de,
        "Francesco Paolo Tosti (Ortona, 9 avril 1846 \u2013 Rome, 2 d\u00e9cembre 1916) est un compositeur et professeur de musique italien."@fr,
        "Francesco Paolo Tosti (Ortona, 9 de abril de 1846 - Roma, 2 de diciembre de 1916) fue un compositor italiano, nacionalizado posteriormente brit\u00e1nico, muy conocido en su tiempo por sus canciones."@es,
        "Sir Francesco Paolo Tosti (Ortona a Mare, provincie Chieti, 9 april 1846 \u2013 Rome, 2 december 1916) was een Italiaans componist, pianist, zanger en muziekpedagoog."@nl,
        "Sir Paolo Tosti (April 9, 1846 \u2013 December 2, 1916) was an Italian, later British, composer and music teacher."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u0422\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Paolo Tosti; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1846, \u041e\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430, \u0410\u0431\u0440\u0443\u0446\u0446\u043e \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1916, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0439."@ru,
        "\u30b5\u30fc\uff65\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d1\u30aa\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30c6\u30a3\uff08Sir Francesco Paolo Tosti, 1846\u5e744\u67089\u65e5 - 1916\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u58f0\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u6b4c\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46947921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Tosti>,
        <http://viaf.org/viaf/46947921>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Paolo_Tosti,_Vanity_Fair,_1885-11-14.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Tosti.
doremus_artist:4932d72a-20ff-3606-8c92-383b281698d8
    owl:sameAs viaf:37227240;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37227240>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b968f639-5be4-48ac-8119-973717db30f3>.
doremus_artist:4a121f6d-c09a-3d96-9235-1721893e919c
owl:sameAs viaf:44494852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44494852>.
doremus_artist:4a2ace2f-25cd-3b0a-a3f6-33261a54fb35
owl:sameAs viaf:104895476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104895476>.
doremus_artist:4ab7f4d7-9470-35ac-9c97-5fe417f1a129
    dbp:birthPlace dbr:Tortona;
    dbp:deathPlace dbr:Tortona;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Campora (30 de septiembre de 1923 - 5 de diciembre de 2004) fue un tenor, cantante de \u00f3pera, de nacionalidad italiana."@es,
        "Giuseppe Campora est un t\u00e9nor italien n\u00e9 le 30 septembre 1923 \u00e0 Tortone et mort le 5 d\u00e9cembre 2004 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Giuseppe Campora was born on September 30, 1923."@en;
    owl:sameAs viaf:25813883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Campora>,
        <http://viaf.org/viaf/25813883>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a5f5682-ffc5-4e9c-acf0-7d245caf02f5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppecampora.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Campora.
doremus_artist:4ae3da6b-c172-3ffc-ba2a-f3c66ca7d022
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Manuel Garcia de son vrai nom Manuel del P\u00f3pulo Vicente Rodriguez est un chanteur d'op\u00e9ra, compositeur, chef d'orchestre et directeur de troupe, n\u00e9 \u00e0 S\u00e9ville le 22 janvier 1775 et mort \u00e0 Paris le 2 juin 1832. Il est le p\u00e8re de Maria Malibran et de Pauline Viardot."@fr,
        "Manuel del Populo Vicente Garc\u00eda (* 22. Januar 1775 in Sevilla; \u2020 10. Juni 1832 in Paris) war ein spanischer Tenor und Gesangslehrer sowie Opernkomponist."@de,
        """Manuel del P\u00f3pulo Vicente Garc\u00eda (Sevilla, 21 januari 1775 \u2013 Parijs, 10 juni 1832) was een achttiende-eeuwse Andalusische tenor, componist en zangpedagoog. Uit zijn huwelijk met de sopraan Joaquina Sitches werden drie kinderen geboren. De familie was erg muzikaal. 
*  Maria Malibran 
*  Manuel Patricio Rodr\u00edguez Garc\u00eda 
*  Pauline Viardot-Garc\u00eda"""@nl,
        "Manuel del P\u00f3pulo Vicente Garc\u00eda, de verdadero nombre Manuel Rodr\u00edguez Aguilar, (Sevilla, 22 de enero de 1775 - Par\u00eds; 9 de junio de 1832) fue un cantante, compositor, productor de \u00f3pera, director de escena y maestro de canto espa\u00f1ol. Se lo conoce tambi\u00e9n por Manuel Garc\u00eda o Manuel del P\u00f3pulo Garc\u00eda."@es,
        "Manuel del P\u00f3pulo Vicente Rodriguez Garc\u00eda (also known as Manuel Garc\u00eda the Senior; 21 January 1775 \u2013 10 June 1832) was a Spanish opera singer, composer, impresario, and singing teacher."@en,
        "\u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Manuel del P\u00f3pulo Vicente Garc\u00eda; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u0434\u0435\u043b\u044c \u041f\u00f3\u043f\u0443\u043b\u043e \u0412\u0438\u0441\u00e9\u043d\u0442\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u0430, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430-\u043e\u0442\u0435\u0446, \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 I \u0438\u043b\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1775 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1832 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442)."@ru;
    owl:sameAs viaf:37022651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Garc\u00eda_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/37022651>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manuel_Garcia_as_Otello_in_Paris_from_Gallica.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Manuel_García_(tenor)>.
doremus_artist:4b39dd49-e8ce-3c3b-b089-16c749ffe17b
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    dbp:deathPlace dbr:Langres;
    rdfs:comment
        "Lo pseudonimo \u00e8 ottenuto dall'anagramma del vero nome Jehan Tabourot. Il Tabourot fu nominato canonico della citt\u00e0 di Langres (nei pressi di Digione) nel 1574. Grande appassionato della danza e con buone conoscenze musicali, decise di dedicarsi alla raccolta delle danze pi\u00f9 diffuse ai suoi tempi e di annotarne i passi, la struttura e la musica. Perci\u00f2 egli \u00e8 celebre nell'ambito della storiografia della danza per aver scritto un trattato dal titolo Orch\u00e9sographie et trait\u00e9 en forme de dialogue par lequel toutes personnes peuvent facilement apprendre et pratiquer l'honn\u00eate exercice des danses, ossia Orch\u00e9sographie e trattato in forma di dialogo attraverso il quale tutti possono facilmente imparare e praticare l'onesto esercizio delle danze. Il trattato fu pubblicatoo una prima volta nel 1589"@it,
        "Thoinot Arbeau (* 17. M\u00e4rz 1519 in Dijon; \u2020 23. Juli 1595 in Langres; eigentlich: Jehan Tabourot) war ein wohlhabender Kanoniker, der den gr\u00f6\u00dften Teil seines Lebens als Angeh\u00f6riger des Klerus an der Kathedrale von Langres verbrachte. Bekanntheit erlangte er nicht durch seine T\u00e4tigkeit als Priester, sondern als Verfasser eines Buches \u00fcber die T\u00e4nze seiner Zeit. Der Schriftsteller \u00c9tienne Tabourot war sein Neffe."@de,
        "Thoinot Arbeau (17 de mar\u00e7o de 1519 em Dijon; \u2020 23 de julho de 1595 em Langres) \u00e9 o pseud\u00f4nimo anagram\u00e1tico de um cl\u00e9rigo franc\u00eas chamado Jean Tabourot (tamb\u00e9m conhecido como Jehan des Preyz), autor de uma renomada obra musical chamada Orch\u00e9sographie, um tratado sobre dan\u00e7as sociais da Fran\u00e7a Renascentista do final do s\u00e9culo XVI."@pt,
        "Thoinot Arbeau (Dijon, 1519 - 1595) es el anagrama con que se conoce a Jehan Tabourot, sacerdote cat\u00f3lico, can\u00f3nigo de Langres, recordado por su manual de danzas Orch\u00e9sographie. Este manuscrito fue publicado por primera vez en 1588 y reimpreso en 1589 y 1596. Contiene instrucciones detalladas para numerosos estilos de danza como branle, gallarda y pavana, as\u00ed como secciones cortas acerca de m\u00fasica militar, tambores y marchas, y algunos aspectos de formas de danza como la Danza de Morris, la Canarie (danza de las Islas Canarias), la allemande, courante y basse danse."@es,
        "Thoinot Arbeau (pseudoniem (anagram) van J(I)ehan Tabourot) (Dijon, 17 maart, 1520 - Langres, 23 juli 1595) was een Frans geestelijke en kanunnik, maar bovenal een componist, dichter en beschrijver van de gewoonten die behoorden bij het dansen."@nl,
        "Thoinot Arbeau (pseudonyme anagramme de son vrai nom, Jehan Tabourot), n\u00e9 le 17 mars 1520 \u00e0 Dijon et mort le 23 juillet 1595 (\u00e0 75 ans) \u00e0 Langres, est un chanoine, compositeur et \u00e9crivain langrois."@fr,
        "Thoinot Arbeau is the anagrammatic pen name of French cleric Jehan Tabourot (March 17, 1519 - July 23, 1595). Tabourot is most famous for his Orch\u00e9sographie, a study of late sixteenth-century French Renaissance social dance. He was born in Dijon and died in Langres."@en,
        "Thoinot Arbeau, w\u0142a\u015bciwie Jean Tabourot (ur. 17 marca 1519 w Dijon, zm. 23 lipca 1595 w Langres) \u2013 francuski pisarz, kompozytor i teoretyk ta\u0144ca. W 1530 zosta\u0142 kanonikiem, w 1574 obj\u0105\u0142 stanowisko w Langres. Zaj\u0105\u0142 si\u0119 studiowaniem ta\u0144ca. W 1589 napisa\u0142 traktat Orchesographie, w kt\u00f3rym opisuje 50 r\u00f3\u017cnych krok\u00f3w ta\u0144ca. Skomponowa\u0142 melodi\u0119, kt\u00f3ra pos\u0142u\u017cy\u0142a potem za podstaw\u0119 do kol\u0119dy Ding Dong Merrily on High."@pl,
        "\u0422\u0443\u0430\u043d\u043e\u0301 \u0410\u0440\u0431\u043e\u0301  (\u0444\u0440. Thoinot Arbeau, \u0430\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u0444\u0430\u00ad\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0416\u0435\u0430\u043d \u0422\u0430\u0431\u0443\u0440\u043e (Jehan Tabourot); 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1520, \u0414\u0438\u0436\u043e\u043d \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1595, \u041b\u0430\u043d\u0433\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0430 \u00ab\u041e\u0440\u043a\u0435\u0437\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f\u00bb (1589)."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30a2\u30f3\u30fb\u30bf\u30d6\u30ed\uff08Jehan Tabourot\uff09\u3001\u7b46\u540d\u30c8\u30ef\u30ce\u30fb\u30a2\u30eb\u30dc\uff08Thoinot Arbeau, 1520\u5e743\u670817\u65e5\u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3 - 1595\u5e747\u670823\u65e5\u30e9\u30f3\u30b0\u30eb\u6ca1\uff09\u306f\u3001\u30e9\u30f3\u30b0\u30eb\u306e\u53f8\u796d\u30021589\u5e74\uff08\u52c5\u8a31\u306f1588\u5e74\uff09\u306b\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u53f2\u4e0a\u521d\u3081\u3066\u97f3\u697d\u3068\u30c0\u30f3\u30b9\u306e\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u3092\u7d30\u304b\u304f\u8a18\u8ff0\u3057\u305f\u30aa\u30eb\u30b1\u30be\u30b0\u30e9\u30d5\u30a3 \uff08Orch\u00e9sographie\uff09\u306e\u8457\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002 \u305d\u306e\u307b\u304b\u306e\u8457\u66f8\u306b\u306f\u30011582\u5e74\u306eKalendrier des bergers\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46945433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thoinot_Arbeau>,
        <http://viaf.org/viaf/46945433>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thoinot_Arbeau.
doremus_artist:4b6d13b7-80b8-3c44-ad3f-2122730a1bc4
    rdfs:comment
        "Alan Harverson (Alan Hooper) (16 August 1922 \u2013 31 January 2006) was an English organist, pianist and teacher, born and raised in southern Ireland. He won a scholarship to the Royal Academy of Music in 1939, taking six prizes for piano and organ playing and the coveted Certificate of Merit. He was eventually elected to a professorship in 1973 after having taught there since 1942. He was an organist at number of London churches in succession, including St Mary's Bryanston Square and the London Oratory. He was appointed to the influential churches of St Gabriels, Cricklewood and the Servite Priory, Fulham, where he presided over a new instrument by Grant, Degens & Bradbeer. It is typical of him that, having been appointed, he refused to take up the position in Fulham until the new organ had b"@en;
    owl:sameAs viaf:79606889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Harverson>,
        <http://viaf.org/viaf/79606889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Harverson.
doremus_artist:4c75f5fb-0d08-35e4-8533-b9addbe0f983
owl:sameAs viaf:76511126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76511126>.
doremus_artist:4c9bd307-80c3-3e16-b4fe-cc5043a8947f
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Damon Evans (born November 24, 1949) is an American actor, best known as the second of two actors who portrayed Lionel Jefferson on the CBS sitcom The Jeffersons. He also portrayed the young Alex Haley (ages 17\u201325) in the ABC television miniseries Roots: The Next Generations. Evans attended the Interlochen Academy on a Reader's Digest Scholarship. After graduation, he attended the Boston Conservatory of Music. While in Boston he appeared in productions of Two If by Sea, Hair, and The Corner at the Theatre Company of Boston."@en,
        "Si \u00e8 laureato all'accademia di Interlochen nel Michigan; ha partecipato ad alcune produzioni nel teatro di Boston."@it;
    owl:sameAs viaf:266826549;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Damon_Evans_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/266826549>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Damon_Evans_Berlinda_Tolbert_1976.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Damon_Evans_(actor)>.
doremus_artist:4dc7978a-6899-3515-be15-60a1921ebf8c
owl:sameAs viaf:48216676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48216676>.
doremus_artist:4e816fee-8bb9-3492-8de3-8bf46bc348e6
    owl:sameAs viaf:78781557;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338581>,
        <http://viaf.org/viaf/78781557>.
doremus_artist:4e94e498-1800-310d-a84d-27aebed22bc6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Duport (November 27, 1741 \u2013 December 31, 1818) was a cellist of the late 18th and early 19th centuries. Along with his brother, Jean-Louis Duport (also a cellist), he was active in the musical life of France and Germany. Jean-Pierre was the son of a dancing master, and a student of the founder of the French school of cello playing Martin Berteau (1700?\u20131771)."@en,
        "Jean-Pierre Duport (Parijs, 27 november 1741 - Berlijn, 31 december 1818) was een Franse cellist en broer van Jean-Louis Duport, ook cellist. Duport maakte zijn debuut in 1761 in Parijs in het Concert spirituel; bracht in 1769 een bezoek aan Engeland ; in 1771 aan Spanje en vertrok in 1773 naar het hof van Frederik II van Pruisen in Berlijn. Hij heeft samen met Ludwig van Beethoven twee van diens cellosonates gespeeld."@nl,
        "Jean-Pierre Duport (Par\u00eds, 27 de noviembre de 1741 \u2013 Berl\u00edn, 31 de diciembre de 1818) fue un violonchelista y compositor franc\u00e9s, que logr\u00f3 la fama en los conciertos del Concert Spirituel antes de la Revoluci\u00f3n Francesa y que, en el a\u00f1o 1773, se traslad\u00f3 a Potsdam donde trabaj\u00f3 en la corte de Federico Guillermo II de Prusia, ostentando el cargo de superintendente de la m\u00fasica desde 1788 hasta su fallecimiento. Su hermano, Jean-Louis Duport, fue otro violonchelista c\u00e9lebre."@es,
        "Jean-Pierre Duport (auch Duport l'a\u00een\u00e9 genannt) (* 27. November 1741 in Paris; \u2020 31. Dezember 1818 in Berlin) war ein franz\u00f6sischer Cellist und Komponist."@de,
        "Jean-Pierre Duport Jean-Pierre Duport (\u00b0 27 novembre 1741 \u00e0 Paris \u2013 \u2020 31 d\u00e9cembre 1818 \u00e0 Berlin) \u00e9tait un violoncelliste et compositeur fran\u00e7ais, fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du violoncelliste Jean-Louis Duport. \u00c9l\u00e8ve de Martin Berteau, il fit sa premi\u00e8re apparition au Concert spirituel avec une de ses sonates en 1761. Premier violoncelliste de l'orchestre priv\u00e9 du prince Louis Fran\u00e7ois de Bourbon-Conti. Premier violoncelliste \u00e0 l'op\u00e9ra de Berlin et musicien de chambre des rois de prusse \u00e0 partir de 1773. Jean-Pierre Duport a contribu\u00e9 \u00e0 fonder l'\u00e9cole allemande de violoncelle."@fr,
        "\u00c8 fra i principali violoncellisti francesi del XIX secolo insieme al fratello Jean-Louis Duport e con lui studente di Martin Bertau. Fu proprietario dello Stradivari Duport, che da lui prende il nome."@it;
    owl:sameAs viaf:19945000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Duport>,
        <http://viaf.org/viaf/19945000>,
        <https://musicbrainz.org/artist/412d94d8-ed20-4a99-b560-68843c7cf637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pierre_Duport.
doremus_artist:4ee952c4-2529-33f7-8ec6-1c22f4eca906
    rdfs:comment
        "Lorin Hollander (* 19. Juli 1944 in New York) ist ein amerikanischer Pianist."@de,
        "Lorin Hollander (born July 19, 1944) is an American classical concert pianist. He has performed with virtually all of the major symphony orchestras in the United States and many around the world. A New York Times critic has called him, \"the leading pianist of his generation.\""@en;
    owl:sameAs viaf:118785122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorin_Hollander>,
        <http://viaf.org/viaf/118785122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorin_Hollander.
doremus_artist:4f23310b-e038-3d78-a66a-6ae8605fa74a
owl:sameAs viaf:107022740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107022740>.
doremus_artist:4f317573-2f8f-35c3-8a77-aa11060473b4
owl:sameAs viaf:37126261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126261>.
doremus_artist:4f597327-3631-313b-bb92-3e4053b4b29c
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Durante il Siglo de Oro fu uno degli autori pi\u00f9 apprezzati e la sua fama \u00e8 legata principalmente alle sue canzoni note col nome di tonos humanos."@it,
        "Jos\u00e9 Mar\u00edn (1618 \u2013 Madrid, 8 de marzo de 1699) fue un compositor y cantante espa\u00f1ol del Barroco."@es,
        "Jos\u00e9 Mar\u00edn (ca. 1619\u20131699) was a Spanish Baroque harpist, guitarist and composer noted for his secular songs, tonos humanos. In 1644 he entered the Royal Convent of La Encarnaci\u00f3n in Madrid as a tenor. He was a priest and cantor of the capilla real under Felipe IV and Carlos II. His career was marked by scandals and murder. He was sentenced to prison but escaped to regain respectability."@en;
    owl:sameAs viaf:107011606;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Mar\u00edn_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/107011606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/José_Marín_(composer)>.
doremus_artist:4fc80603-1c60-30fe-b2f3-b8490fa845dc
owl:sameAs viaf:112677104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112677104>.
doremus_artist:5003aed0-8940-37c5-8c7f-9d818922f547
    rdfs:comment
        "Nicolas Joel (ou Jo\u00ebl)(n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1953 \u00e0 Paris) est un metteur en sc\u00e8ne et administrateur de th\u00e9\u00e2tre d'op\u00e9ra fran\u00e7ais. Il a notamment \u00e9t\u00e9 directeur du th\u00e9\u00e2tre du Capitole de Toulouse de 1990 \u00e0 2009 puis directeur de l'op\u00e9ra national de Paris de 2009 \u00e0 2014.\u2191 D\u00e9cret du 31 d\u00e9cembre 2014"@fr;
    owl:sameAs viaf:34717432;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nicolas_Joel>,
        <http://viaf.org/viaf/34717432>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Joel.
doremus_artist:505c2f84-c216-3684-a33f-3b1086408a36
    owl:sameAs viaf:49414189;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414189>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d920ab08-ce94-487e-8b85-437e76f02ee2>.
doremus_artist:50ac29e3-de5e-38de-94fc-6e65e4721e7b
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Gus Arnheim (* 4. September 1897 in Philadelphia; \u2020 19. Januar 1955 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Pianist, Komponist, Arrangeur und Bandleader des Swing und der Popul\u00e4ren Musik. Gus Arnheim war ein popul\u00e4rer Bandleader der sp\u00e4ten 1920er und der 1930er Jahre; er komponierte 1923 den Hit \u201eI Cried for You\u201c, den er mit Arthur Freed schrieb und sp\u00e4ter \u201eSweet and Lovely\u201c. Nachdem er zun\u00e4chst als Pianist mit Abe Lyman im Sunset Inn in Santa Monica in Kalifornien aufgetreten war, gr\u00fcndete er 1926 eine eigene Band; 1929 ging er erstmals auf eine Europatournee. 1930/31 hatte Arnheim ein l\u00e4ngeres Engagement im Coconut Grove in Los Angeles."@de,
        """Gus Arnheim (4 de septiembre de 1897 \u2013 19 de enero de 1955) fue un popular l\u00edder de banda estadounidense, notorio por la composici\u00f3n de canciones de \u00e9xito, siendo la primera de ellas "I Cried for You" (1923). Su mayor fama la consigui\u00f3 en las d\u00e9cadas de 1920 y 1930 y, adem\u00e1s de su actividad musical, tambi\u00e9n hizo peque\u00f1as actuaciones para el cine."""@es,
        """Gus Arnheim (Filad\u00e9lfia, Pensilv\u00e2nia, 4 de setembro de 1897 \u2013 Los Angeles, Calif\u00f3rnia, 19 de janeiro de 1955) foi um compositor, maestro e popular l\u00edder de banda norte-americano, conhecido pela composi\u00e7\u00e3o de can\u00e7\u00f5es, sendo a primeira de sucesso "I Cried for You" (1923). Como compositor, alcan\u00e7ou sua maior fama na d\u00e9cada de 1920 e 1930, e tamb\u00e9m fez pequenas atua\u00e7\u00f5es em filmes."""@pt,
        "Gus Arnheim (Philadelphia, 4 september 1897 - Los Angeles 19 januari 1955) was een Amerikaanse bandleider, pianist en componist die populair was in de jaren twintig en dertig. Hij was mede-componist van de standard \"I Cried For You\" en speelde een rol in de vroege jaren van Bing Crosby. In die jaren speelde Arnheim in enkele films: in 1929 trad hij met zijn orkest op in \"Half Marriage\" en in 1931 speelde hij zichzelf in \"Flying High. \"In 1932 speelde Arnheim de rol van orkestleider in de gangsterfilm \"Scarface\""@nl,
        """Gus Arnheim (September 4, 1897 in Philadelphia, Pennsylvania \u2013 January 19, 1955 in Los Angeles, California) was a pianist and an early popular band leader. He is noted for writing several songs with his first hit being "I Cried for You" from 1923. He was most popular in the 1920s and 1930s. He also had a few small acting roles."""@en;
    owl:sameAs viaf:24791656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gus_Arnheim>,
        <http://viaf.org/viaf/24791656>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gus_Arnheim_Orchestra,_Cocoanut_Grove_at_Ambassador_Hotel,_1932.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gus_Arnheim.
doremus_artist:50ceab5f-0df8-3151-afb8-77db3497d8f9
    dbp:birthPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Jocelyn Herbert (* 22. Februar 1917 in Hammersmith, London; \u2020 6. Mai 2003 in Odiham) war eine britische Kost\u00fcm- und B\u00fchnenbildnerin, die f\u00fcr Theater, Oper und Film arbeitete."@de,
        "Jocelyn Herbert RDI (22 February 1917 \u2013 6 May 2003) was a highly influential British stage designer."@en;
    owl:sameAs viaf:29133859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jocelyn_Herbert>,
        <http://viaf.org/viaf/29133859>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jocelyn.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jocelyn_Herbert.
doremus_artist:50ee64d6-6e83-383a-ae4d-d69a003aaca1
owl:sameAs viaf:74061910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74061910>.
doremus_artist:5101d804-8267-3165-8897-ced4269405f1
    rdfs:comment
        "Olivier Despax de Kerver est un chanteur et guitariste, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1939 \u00e0 Neuilly-sur-Seine et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 avril 1974 \u00e0 Villejuif \u00e0 l'\u00e2ge de 35 ans d'une longue maladie."@fr;
    owl:sameAs viaf:32203283;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Despax>,
        <http://viaf.org/viaf/32203283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Despax.
doremus_artist:5138b536-0047-36e2-b822-a93898e16093
    dbp:birthPlace dbr:Sosnowiec;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Jan Kiepura (Sosnowiec, 16 mei 1902 \u2013 Harrison (New York), 15 augustus 1966) was een Pools opera- en operettezanger (tenor). Hij werd geboren uit een joodse moeder en een Poolse vader."@nl,
        """Jan Wiktor Kiepura (* 16 de mayo de 1902, Sosnowiec, Polonia \u2013 \u2020 15 de agosto de 1966, Harrison, New York) fue un tenor y actor polaco. Hijo de padre polaco y madre jud\u00eda abandon\u00f3 Polonia huyendo del nazismo en 1936 afinc\u00e1ndose en Estados Unidos. En 1926 construy\u00f3 el hotel "Patria" donde se filmaron doce musicales, incluyendo O czym si\u0119 nie my\u015bli (1926), Die Singende Stadt (Neapol, \u015bpiewaj\u0105ce miasto) (1930), Tout Pour L'amour (Zdoby\u0107 ci\u0119 musz\u0119) (1933) y Mon coeur t'appelle (1934)."""@es,
        "Jan Wiktor Kiepura (May 16, 1902 \u2013 August 15, 1966) was an acclaimed Polish singer (tenor) and actor."@en,
        "Jan Wiktor Kiepura (Sosnowiec, 16 mai 1902 - Harrisson, 15 ao\u00fbt 1966). T\u00e9nor polonais, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1946."@fr,
        "Jan Wiktor Kiepura (ur. 16 maja 1902 w Sosnowcu, zm. 15 sierpnia 1966 w Harrison ko\u0142o Nowego Jorku) \u2013 polski \u015bpiewak (tenor) i aktor. M\u0105\u017c M\u00e1rthy Eggerth. Brat m\u0142odszego o dwa lata W\u0142adys\u0142awa \u2013 r\u00f3wnie\u017c tenora, wyst\u0119puj\u0105cego jako W\u0142. Ladis."@pl,
        "Jan Wiktor Kiepura, auch Jean Kiepura, (* 3. Maijul./ 16. Mai 1902greg. in Sosnowiec, Russisches Kaiserreich; \u2020 15. August 1966 in Harrison, New York) war ein polnisch-amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor) und Schauspieler. Er z\u00e4hlte mit Richard Tauber und Joseph Schmidt nicht nur zu den popul\u00e4rsten \u201eDrei Ten\u00f6ren\u201c der 1930er-Jahre, sondern auch zu den erfolgreichsten S\u00e4ngerschauspielern des europ\u00e4ischen Films jener Zeit."@de,
        "\u042f\u043d \u041a\u0435\u043f\u0443\u0440\u0430 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Jan Wiktor Kiepura, 16 \u043c\u0430\u044f 1902, \u0421\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435\u0446 \u2014 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1966, \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d, \u0423\u044d\u0441\u0442\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:17407853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Kiepura>,
        <http://viaf.org/viaf/17407853>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10688a51-afda-47b9-8fb6-baca9289a182>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Kiepura_1933.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Kiepura.
doremus_artist:520a6702-b866-35b7-ac1e-cdd08ffa1c20
owl:sameAs viaf:17433937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17433937>.
doremus_artist:53049f25-9dda-3f21-81f9-6d7ae949f15a
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato al Conservatorio di Leningrado con Aleksandr Vasil'evi\u010d Gauk, a meno di 30 anni era gi\u00e0 attivo come direttore d'orchestra e aveva gi\u00e0 lavorato presso il teatro dell'Accademia Statale d'Opera e balletto. Collabor\u00f2 per oltre 50 anni con la Filarmonica di Leningrado: uno dei pi\u00f9 lunghi rapporti di lavoro tra un direttore e un'orchestra. Diresse in prima assoluta molti lavori di compositori russi, in particolare di \u0160ostakovi\u010d. Port\u00f2 in giro per l'Europa e negli Stati Uniti la musica dei compositori russi, sempre con la Filarmonica di Leningrado."@it,
        "Ievgueni Mravinski\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439Fichier:Russov-Lev-Portrait-of-Yevgeny-Mravinsky-7port3bw.jpg Portrait de Mravinski (1957) par Lev Russov Ievgueni Alexandrovitch Mravinski (en russe : \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique et russe, n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 4 juin 1903 et mort \u00e0 L\u00e9ningrad le 19 janvier 1988."@fr,
        "Jevgeni Aleksandrovitsj Mravinski (Russisch: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (Sint-Petersburg, 4 juni (22 mei juliaanse kalender) 1903 \u2013 aldaar, 19 januari 1988) was een Russisch dirigent."@nl,
        "Jewgeni Alexandrowitsch Mrawinski (russisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Evgenij Alexandrovi\u010d Mravinskij; * 22. Maijul./ 4. Juni 1903greg. in Sankt Petersburg; \u2020 19. Januar 1988 in Leningrad) war ein russischer Dirigent. Jewgeni Mrawinski zeichnete f\u00fcr die Urauff\u00fchrungen vieler Werke von Dmitri Schostakowitsch verantwortlich, mit dem er bis zu einem Zerw\u00fcrfnis aus politischen Gr\u00fcnden in den 1960er-Jahren eng befreundet war. Mrawinski ist Widmungstr\u00e4ger von Schostakowitschs 8. Sinfonie. Jewgeni Mrawinski ist auf dem Bogoslowskoje-Friedhof in Sankt Petersburg bestattet."@de,
        "Jewgienij Aleksandrowicz Mrawinski (ros. \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, ur. 22 maja?/4 czerwca 1903 w Leningradzie, zm. 20 stycznia 1988 w Leningradzie) \u2013 rosyjski (radziecki) dyrygent."@pl,
        "Yevgeny Aleksandrovich Mravinsky (Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (4 June [O.S. 22 May] 1903 \u2013 19 January 1988) was a Soviet-Russian conductor."@en,
        "Yevgeny Aleksandrovich Mravinsky (ou Evgeny) (em russo: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, Evgenij Aleksandrovi\u010d Mravinskij, 4 de Junho de 1903 \u2013 19 de Janeiro de 1988) foi um regente russo, considerado um dos grandes regentes do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Yevgueni Aleks\u00e1ndrovich Mravinski (en ruso, \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) (San Petersburgo, 4 de junio de 1903 - San Petersburgo, 19 de enero de 1988) fue un director de orquesta sovi\u00e9tico, considerado uno de los mejores int\u00e9rpretes del repertorio ruso, especialmente de las obras de Chaikovski y de los autores contempor\u00e1neos sovi\u00e9ticos (Dmitri Shostak\u00f3vich, Sergu\u00e9i Prok\u00f3fiev), muchas de cuyas obras estren\u00f3. Del repertorio tradicional destacan sus versiones de la m\u00fasica de Beethoven, Wagner o Sibelius. Asimismo, fue un excelente int\u00e9rprete de la m\u00fasica del siglo XX y defendi\u00f3 la m\u00fasica de Stravinski, Bart\u00f3k, Hindemith y Honegger."@es,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (22 \u043c\u0430\u044f [4 \u0438\u044e\u043d\u044f] 1903, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1988, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1954). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1973). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1961)."@ru,
        "\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e0\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30a8\u30f4\u30b2\u30fc\u30cb\u30a4\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e0\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\u30b9\u30ad\u30a4\uff1b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u30a4\u30f4\u30ae\u30a7\u30fc\u30cb\u30a4\u30fb\u30a2\u30ea\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c0\u30e9\u30f4\u30a3\u30c1\u30e5\u30fb\u30e0\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\u30b9\u30ad\u30a4\uff1b\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u4f8b:Evgeny Aleksandrovich Mravinsky\u30011903\u5e746\u67084\u65e5 - 1988\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u300220\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3051\u308b\u30bd\u9023\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u6771\u5074\u8af8\u56fd\u6307\u63ee\u754c\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3001\u4e16\u754c\u3067\u3082\u6709\u6570\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002 \u82e5\u3044\u9803\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3092\u5fd7\u3057\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u4f5c\u66f2\u3082\u3057\u305f\u304c\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3078\u306e\u9053\u306f\u65ad\u5ff5\u3057\u305f\u3002\u30e0\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306f\u81ea\u8eab\u304c\u8cb4\u65cf\u968e\u7d1a\u51fa\u8eab\u3067\u3042\u3063\u305f\u70ba\u3001\u9769\u547d\u5f8c\u306e\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u56fd\u5bb6\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u306f\u96e3\u3057\u3044\u3068\u8003\u3048\u305f\u306e\u3067\u306f\u306a\u3044\u304b\u3068\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30e9\u592b\u4eba\u306f\u8ff0\u3079\u3066\u3044\u308b\uff08\u6bce\u65e5\u65b0\u805e\uff09\u304c\u3001\u65ad\u5ff5\u3057\u305f\u5b9f\u969b\u306e\u7406\u7531\u306f\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u53f6\u592b\u6839\u5c3c\u00b7\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u7a46\u62c9\u6587\u65af\u57fa\uff08\u4fc4\u8bed \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1903\u5e746\u67084\u65e5\uff0d1988\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u662f\u4fc4\u7f57\u65af\u6700\u91cd\u8981\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ea6\u662f\u5973\u9ad8\u97f3\u7a46\u62c9\u6c76\u5a1c\u7684\u4f84\u5152\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14858306;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yevgeny_Mravinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/14858306>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ressov-Lev-Alexandrovich-Leningrad-Symphony-Conductor-Yevgeny-Mravinsky-7port42bw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yevgeny_Mravinsky.
doremus_artist:5363dad6-b37e-3297-9138-89cea72b6551
owl:sameAs viaf:84177679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84177679>.
doremus_artist:53fc485b-c03a-3246-97c5-47435a668ed3
owl:sameAs viaf:33186339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33186339>.
doremus_artist:54b15bf5-558c-3f62-a7b2-e0861a516c1f
owl:sameAs viaf:54399655; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54399655>.
doremus_artist:55821df2-d4b8-3181-a7a1-f5284f1c1703
    dbp:birthPlace dbr:St_Davids;
    dbp:deathPlace dbr:Worcestershire;
    rdfs:comment
        "Thomas Tomkins (* 1572 in St Davids, Wales; \u2020 1656 in Martin Hussingtree, Worcestershire) war ein britischer Komponist."@de,
        "Thomas Tomkins (1572 \u2013 9 June 1656) was a Welsh-born composer of the late Tudor and early Stuart period. In addition to being one of the prominent members of the English Madrigal School, he was a skilled composer of keyboard and consort music, and the last member of the English virginalist school."@en,
        "Thomas Tomkins (Pembrokeshire, 1572 \u2014 Martin Hussingtree, 9 juni 1656) was een Brits componist en organist, die een aantal bekende anthems schreef. Thomas Tomkins stamde uit een muzikale familie; zijn vader, Thomas Tomkins senior, was koormeester in de kathedraal van St David's in Pembrokeshire, en leidde zijn vier zonen, die in hun tijd alle vier befaamde musici werden, op in de muziek. Thomas junior werd tot organist van de plaatselijke kathedraal benoemd. Op zijn twee\u00ebntwintigste trok hij naar Londen, en ging in de leer bij William Byrd. Na twee jaar werd hij tot organist en koormeester van de kathedraal van Worcester benoemd, een post die hij vijftig jaar lang bekleedde, totdat de Burgeroorlog in 1646 een eind aan de religieuze diensten maakte. In 1607 behaalde hij een graad in de muzi"@nl,
        "Thomas Tomkins ou Tompkins, n\u00e9 en 1572, \u00e0 Saint David's, comt\u00e9 de Pembroke - mort le 9 juin 1656, \u00e0 Martin Hussingtree, pr\u00e8s de Worcester (Worcestireshire), est un compositeur gallois de la fin du XVIe si\u00e8cle et au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle (transition entre les dynasties des Tudor et des Stuart en Angleterre). C'est un repr\u00e9sentant important de l'\u00e9cole des madrigalistes et le dernier des grands virginalistes anglais."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0422\u043e\u043c\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Tomkins; 1572, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0414\u0435\u0439\u0432\u0438\u0434\u0441, \u041f\u0435\u043c\u0431\u0440\u0443\u043a\u0448\u0438\u0440 \u2014 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1656, \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0425\u0430\u0441\u0441\u0438\u043d\u0433\u0442\u0440\u0438, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0432\u0438\u0440\u0434\u0436\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c8\u30e0\u30ad\u30f3\u30ba\uff08Thomas Tomkins, 1572\u5e74 \u2013 1656\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c6\u30e5\u30fc\u30c0\u30fc\u671d\u3068\u30b9\u30c6\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u671d\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u672b\u671f\u304b\u3089\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3078\u306e\u904e\u6e21\u671f\u306b\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u9375\u76e4\u697d\u5668\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u6280\u5de7\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u6570\u3005\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Tomkins>,
        <http://viaf.org/viaf/56797777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c6cafe0f-b3d0-4f11-a9b5-bbda7b113322>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Worcester_cathedral.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Tomkins.
doremus_artist:560c96a0-e31c-3dc6-8b7e-5aebb51a918f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montgomery,_Powys>;
    dbp:deathPlace dbr:Wiltshire;
    rdfs:comment
        "George Herbert (* 3. April 1593 auf Montgomery Castle; \u2020 1. M\u00e4rz 1633 in Bemerton, Wiltshire) war ein englischer Schriftsteller. Er gilt neben John Donne und Andrew Marvell als einer der bedeutendsten \u201eMetaphysical Poets\u201c."@de,
        """George Herbert (3 April 1593 \u2013 1 March 1633) was a Welsh-born poet, orator and Anglican priest. Herbert's poetry is associated with the writings of the metaphysical poets, and he is recognised as one of the foremost British devotional lyricists." Herbert's religious poems are characterized by a precision of language, a metrical versatility, and an ingenious use of imagery. Many have been set to music, some as hymns that still remain popular. Another formed the basis of the prayer by which he is now commemorated in the Church of England."""@en,
        "George Herbert (3 april 1593 - 1 maart 1633) was een Engelse priester en dichter. Hij was een broer van de filosoof Edward Herbert of Cherbury (1583-1648). Met zijn bundel The Temple  (1633) werd Herbert een tijdlang het grote voorbeeld voor dichters met een christelijke thematiek. Na een inzinking in de achttiende eeuw herstelde zijn reputatie zich geleidelijk. Tegenwoordig wordt hij algemeen beschouwd als een van de grootste Engelse dichters. Men rekent hem tot de metaphysical poets. Enkele van zijn gedichten, bijvoorbeeld Love (3), zijn zeer bekend door bloemlezingen. Voor de Anglicaanse Kerk is Herbert een heilige (zijn dag is 27 februari)."@nl,
        "George Herbert (3 de abril de 1593 \u2013 1 de marzo de 1633) fue un poeta, orador y sacerdote ingl\u00e9s. Su obra literaria, escrita a lo largo de 40 a\u00f1os, ha ganado en reconocimiento con el paso de los siglos. Los poemas de sus \u00faltimos a\u00f1os, escritos siendo cl\u00e9rigo en Benerton, cerca de Salisbury, son considerados extraordinarios. Sus poemas metaf\u00edsicos de honda religiosidad desprenden una actitud de modestia. Su poes\u00eda se public\u00f3 bajo el t\u00edtulo de El templo."@es,
        "George Herbert (Montgomery, Pa\u00eds de Gales, 3 de abril de 1593 \u2013 Bemerton, Wiltshire, 1 de mar\u00e7o de 1633) foi um poeta, orador e sacerdote anglo-gal\u00eas. Membro de uma fam\u00edlia aristocr\u00e1tica, estudou na Westminster School e no Trinity College, em Cambridge. Em 1618 foi considerado Fellow da Universidade de Cambridge, institui\u00e7\u00e3o onde foi orador entre 1620 e 1628. Toda a sua obra foi publicada a t\u00edtulo p\u00f3stumo, da qual se destacam: The Temple: Sacred Poems and Private Ejaculations (1633), Herbert compilou o livro Outlandish Proverbs (1640), A Priest to the Temple (ou The Country Parson) (1652)."@pt,
        "George Herbert (n\u00e9 le 3 avril 1593 \u2013 mort le 1er mars 1633) est un pasteur anglican, po\u00e8te et orateur anglais du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle, repr\u00e9sentatif du mouvement de la po\u00e9sie m\u00e9taphysique. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme saint par l'\u00c9glise anglicane et f\u00eat\u00e9 localement le 27 f\u00e9vrier."@fr,
        "George Herbert (ur. 3 kwietnia 1593 w Montgomery, zm. 1 marca 1633 w Bemerton) \u2013 angielski poeta epoki baroku, m\u00f3wca i duchowny anglika\u0144ski. Jego wiersze s\u0105 zaliczane do nurtu religijnego poezji metafizycznej. George Herbert pochodzi\u0142 z zamo\u017cnej rodziny szlacheckiej, by\u0142 m\u0142odszym bratem Edwarda Herberta. Gdy mia\u0142 trzy lata, zmar\u0142 jego ojciec i wychowaniem Herberta zajmowa\u0142a si\u0119 matka, kt\u00f3rej p\u00f3\u017aniej zadedykowa\u0142 swoje pierwsze sonety. Do jego hymn\u00f3w muzyk\u0119 pisali m.in. Ralph Vaughan Williams, Lennox Berkeley, Judith Weir, Randall Thompson, William Walton i Patrick Larley[potrzebny przypis]."@pl,
        "Viene commemorato come santo dalla Chiesa anglicana, che lo ricorda il 27 febbraio e da quella luterana che lo inserisce nel proprio calendario dei santi al 1\u00ba marzo."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Herbert; 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1593, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0433\u043e\u043c\u0435\u0440\u0438, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1633, \u0411\u0438\u043c\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d, \u0423\u0438\u043b\u0442\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\uff08George Herbert, 1593\u5e744\u67083\u65e5 - 1633\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u5f62\u800c\u4e0a\u8a69\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u738b\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba1\u4e16\u306b\u6c17\u306b\u5165\u3089\u308c\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8a9e\u3084\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3084\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4fe1\u4ef0\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3057\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u8d6b\u4f2f\u7279\uff08George Herbert\uff0c1593\u5e744\u67083\u65e5\uff0d1633\u5e743\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u6f14\u8bb2\u5bb6\u548c\u7267\u5e08\u3002\u4ed6\u5bb6\u5883\u826f\u597d\uff0c\u63a5\u53d7\u4e86\u826f\u597d\u7684\u6559\u80b2\uff0c\u540e\u6765\u5728\u5251\u6865\u5927\u5b66\u53ca\u56fd\u4f1a\u90fd\u62e5\u6709\u5f88\u9ad8\u5730\u4f4d\u3002\u5728\u5251\u6865\u4e09\u4e00\u5b66\u9662\u65f6\uff0c\u4ed6\u7684\u8bed\u8a00\u548c\u97f3\u4e50\u6210\u7ee9\u5c31\u5341\u5206\u7a81\u51fa\u3002\u4ed6\u672c\u6765\u6253\u7b97\u6210\u4e3a\u7267\u5e08\uff0c\u4f46\u4ed6\u7684\u5b66\u95ee\u5f15\u8d77\u4e86\u82f1\u738b\u8a79\u59c6\u65af\u4e00\u4e16\u7684\u6ce8\u610f\uff0c\u4e8e\u662f\u5728\u56fd\u4f1a\u5f85\u4e86\u4e24\u5e74\u3002\u8a79\u59c6\u65af\u738b\u6b7b\u540e\uff0c\u5728\u670b\u53cb\u7684\u9f13\u52b1\u4e0b\uff0c\u4ed6\u91cd\u65b0\u71c3\u8d77\u5bf9\u5b97\u6559\u7684\u5174\u8da3\u30021630\u5e74\uff0c\u4ed6\u629b\u5f00\u51e1\u5c18\uff0c\u6210\u4e3a\u4e86\u82f1\u56fd\u56fd\u6559\u4f1a\u7684\u5723\u804c\u4eba\u5458\uff0c\u62c5\u4efb\u5723\u5b89\u5fb7\u9c81\u00b7\u4f2f\u83ab\u987f\u5c0f\u6559\u533a\u7684\u795e\u7236\u4e86\u6b64\u4f59\u751f\u3002\u4ed6\u5bf9\u6559\u533a\u4eba\u6c11\u5341\u5206\u5173\u5fc3\uff0c\u7ecf\u5e38\u5728\u4ed6\u4eec\u751f\u75c5\u65f6\u4e3a\u4ed6\u4eec\u4e3b\u6301\u5723\u793c\uff0c\u4e3a\u8d2b\u5bd2\u7684\u5bb6\u5ead\u63d0\u4f9b\u98df\u7269\u548c\u8863\u670d\u3002\u5728\u4ed6\u7684\u4e00\u751f\u4e2d\uff0c\u4ed6\u575a\u6301\u4e0d\u61c8\u7684\u7528\u4e00\u79cd\u7cbe\u786e\u7684\u8bed\u8a00\u6765\u521b\u4f5c\u5b97\u6559\u8bd7\u3002\u82f1\u56fd\u56fd\u6559\u4f1a\u628a2\u670827\u65e5\u4f5c\u4e3a\u4ed6\u7684\u7eaa\u5ff5\u65e5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71487054;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Herbert>,
        <http://viaf.org/viaf/71487054>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Herbert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Herbert.
doremus_artist:56308a67-87b7-3c71-89d2-11a553fd6c2e
    rdfs:comment
        "Naohiro Iwai (\u5ca9\u4e95 \u76f4\u6ea5, Naohiro Iwai?), Iwai Naohiro, n\u00e9 le 2 octobre 1923 et mort le 10 mai 2014 \u00e0 Yokohama, est un compositeur et arrangeur japonais.Il termine ses \u00e9tudes en 1947 \u00e0 l'universit\u00e9 des arts de Tokyo. Depuis 1959, Iwai travaille comme arrangeur sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique de jazz."@fr;
    owl:sameAs viaf:117414878;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Naohiro_Iwai>,
        <http://viaf.org/viaf/117414878>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Naohiro_Iwai.
doremus_artist:56c251cf-e2cb-3efc-b30d-0ede65cc56b4
    dbp:birthPlace res:Châteauroux;
    rdfs:comment
        "Emmanuelle Huynh, n\u00e9e en 1963 \u00e0 Ch\u00e2teauroux en France, est une danseuse et chor\u00e9graphe fran\u00e7aise de danse contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:69191885;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emmanuelle_Huynh>,
        <http://viaf.org/viaf/69191885>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emmanuel_Huynh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emmanuelle_Huynh.
doremus_artist:56d6a098-3507-36c9-91cf-8c7ae2297179
owl:sameAs viaf:69193680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193680>.
doremus_artist:56f5cc83-5ea1-3ebb-bd86-a8e0f0e7c780
owl:sameAs viaf:49514880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49514880>.
doremus_artist:574dd940-7bd9-314a-86a4-68d9f4cfd5f9
    dbp:birthPlace res:Riga;
    rdfs:comment
    "Lauma Skride (n\u00e9e en 1982 \u00e0 Riga) est une pianiste lettone."@fr;
    owl:sameAs viaf:119510517;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lauma_Skride>,
        <http://viaf.org/viaf/119510517>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lauma_Skride.
doremus_artist:5785b70d-4b27-37da-b2ba-80c1133798a4
owl:sameAs viaf:20446369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20446369>.
doremus_artist:58da7767-c8ce-3581-9b9c-6c1f23cbaa4e
    dbp:birthPlace dbr:Cremona;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Costanzo Porta (* 1528/29 in Cremona; \u2020 19. Mai 1601 in Padua) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist der Renaissance."@de,
        "Costanzo Porta (1528 or 1529 \u2013 19 May 1601) was an Italian composer of the Renaissance, and a representative of what is known today as the Venetian School. He was highly praised throughout his life both as a composer and a teacher, and had a reputation especially as an expert contrapuntist."@en,
        "Costanzo Porta (1528 \u00f3 1529 - 19 de mayo de 1601) fue un compositor italiano del Renacimiento, y un representante de la hoy denominada Escuela veneciana. Fue muy alabado durante su vida tanto como compositor y como profesor, y tuvo una reputaci\u00f3n especial como experto en contrapunto."@es,
        "Costanzo Porta (ur. mi\u0119dzy 1528 a 1529 w Cremonie, zm. 26 maja 1601 w Padwie) \u2013 w\u0142oski kompozytor, zakonnik. By\u0142 uczniem Adriana Willaerta w Wenecji, 1552-1589 dyrygentem w Osimo, w bazylice \u015bw. Antoniego w Padwie, katedrze w Rawennie, bazylice w Loreto, od 1589 ponownie w Padwie. Komponowa\u0142 muzyk\u0119 wokaln\u0105, przede wszystkim madryga\u0142y i utwory religijne, charakteryzuj\u0105ce si\u0119 rozwini\u0119t\u0105 technik\u0105 kontrapunktyczn\u0105. W latach 1555-1585 w Wenecji zosta\u0142y wydane cztery ksi\u0119gi jego motet\u00f3w, w 1578 msze, w 1602 zbi\u00f3r 46 hymn\u00f3w Hymnodia sacra, w 1609 Psalmodia vespertina cum 4 canticis Beate Virginis, a ponadto 1555-1585 5 ksi\u0105g madryga\u0142\u00f3w. Napisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c nie wydany Trattato di contrapuncto."@pl,
        "Unanimemente riconosciuto come esperto contrappuntista dai contemporanei, \u00e8 stato lodato in tutta la sua vita come compositore e insegnante."@it,
        "\u041a\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u043e \u041f\u043e\u0440\u0442\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Costanzo Porta; 1529 \u0433\u043e\u0434, \u041a\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0430, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 26 \u043c\u0430\u044f 1601\u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f, \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446."@ru,
        "\u30b3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30dd\u30eb\u30bf\uff08Costanzo Porta\u30011528\u5e74\u3082\u3057\u304f\u306f1529\u5e74 \u2013 1601\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u4eca\u65e5\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u306e\u4ee3\u8868\u683c\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u30af\u30ec\u30e2\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u306b\u6ca1\u3059\u3002\u751f\u6daf\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3001\u9ad8\u304f\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8695106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Costanzo_Porta>,
        <http://viaf.org/viaf/8695106>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40b28245-17c0-4533-a9e6-34a073ac5e30>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Costanzo_Porta.
doremus_artist:598c8658-8e74-3b2f-b706-445a0f009ad6
    rdfs:comment
        "Rainer Moog est un altiste allemand n\u00e9 \u00e0 Cologne.Il \u00e9tudie d'abord l'alto dans son pays natal, la Prusse, avant d'aller se perfectionner \u00e0  la Juilliard School aupr\u00e8s de Walter Trampler. Il gagne ensuite en 1971 le Concours international ARD de Munich et devient de 1974 \u00e0 1978 premier alto de l'Orchestre philharmonique de Berlin, dirig\u00e9 alors par Herbert von Karajan."@fr;
    owl:sameAs viaf:39565241;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rainer_Moog>,
        <http://viaf.org/viaf/39565241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rainer_Moog.
doremus_artist:5a713457-9998-3217-8896-b599cb29c48f
owl:sameAs viaf:55337549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55337549>.
doremus_artist:5b3b6d35-412f-34b2-8b6a-ce93e116b151
owl:sameAs viaf:14957829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14957829>.
doremus_artist:5b467689-dd8c-3d48-8da2-f73199799d48
    rdfs:comment
        "Djalma Corr\u00eaa (* 18. November 1942 in Ouro Preto) ist ein brasilianischer Perkussionist und Komponist, der sowohl in der M\u00fasica Popular Brasileira als auch im Jazz hervorgetreten ist. Corr\u00eaa entstammt einer musikalischen Familie und wuchs bis zum zw\u00f6lften Lebensjahr in Minas Gerais auf. Er studierte Perkussion und Komposition an der Universidade Federal da Bahia bei Walter Smetak, Hans Joachim Koellreutter, Ernst Widmer und anderen. In den 1960er Jahren begleitete er Gilberto Gil, Caetano Veloso, Maria Beth\u00e2nia, Gal Costa, Tom Z\u00e9, Alcyvando Luz, Fernando Lona und Antonio Perna Fr\u00f3es, mit denen er auch eigene Werke auff\u00fchrte; auch geh\u00f6rte er als Schlagzeuger zum Orchester von Carlos Lacerda. In den fr\u00fchen 1970er Jahren bildete er in Salvador da Bahia gemeinsam mit Edson Ernet\u00e9rio de Sant'An"@de,
        "Djalma Corr\u00eaa (born 18 November 1942, Ouro Preto) is a Brazilian percussionist and composer, most notable in both the MPB and Jazz scene. Corr\u00eaa was born into a musical family and grew up to the age of twelve in Minas Gerais state. He studied percussion and composition at the Federal University of Bahia with Walter Smetak, Hans-Joachim Koellreutter, Ernst Widmer, and others as professors. In the 1960s he accompanied Gilberto Gil, Caetano Veloso, Maria Beth\u00e2nia, Gal Costa, Tom Z\u00e9, Alcyvando Luz, Fernando Lona, and Antonio Perna Fr\u00f3es, with whom he performed in their works. He was also a drummer with the orchestra of Carlos Lacerda. In 1972, together with the Dave Pike worked on a private album, released in. In the same year he joined Gilberto Gil at the Montreux Jazz Festival. He later work"@en,
        """Djalma Novaes Corr\u00eaa (Ouro Preto, 18 de novembro de 1942) \u00e9 um instrumentista (contrabaixo, bateria e tambor) e compositor brasileiro. Formou-se em Salvador, onde estudou percuss\u00e3o e composi\u00e7\u00e3o na Universidade Federal da Bahia (UFBA) com professores como Walter Smetak, Hans-Joachim Koellreutter, entre outros. Desenvolveu em parceria com o Goethe Institut, o projeto "The German All Stars Old Friend", um festival de jazz do qual re\u00fane m\u00fasicos alem\u00e3es aos de outros pa\u00edses."""@pt;
    owl:sameAs viaf:26677254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Djalma_Corr\u00eaa>,
        <http://viaf.org/viaf/26677254>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Djalma_Corrêa.
doremus_artist:5c7b6a09-77e4-310e-bd83-6082f70f4e2f
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Jacques Lancelot (24 April 1920 \u2013 7 February 2009) was a French classical clarinetist."@en,
        "Jacques Lancelot est un clarinettiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Rouen le 24 avril 1920 et mort le 7 f\u00e9vrier 2009."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30e9\u30f3\u30b9\u30ed\uff08Jacques Lancelot, 1920\u5e744\u670820\u65e5 - 2009\u5e742\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113083755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Lancelot>,
        <http://viaf.org/viaf/113083755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Lancelot.
doremus_artist:5c99cf22-8427-3840-88c5-758b73e50a8f
owl:sameAs viaf:232938108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232938108>.
doremus_artist:5d0623ff-a5eb-3887-8913-afe4aa6c8063
    dbp:birthPlace dbr:Křečovice;
    dbp:deathPlace dbr:Benešov;
    rdfs:comment
        "Josef Suk (* 4. Januar 1874 in K\u0159e\u010dovice bei Prag, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 29. Mai 1935 in Bene\u0161ov bei Prag), war ein tschechischer Komponist, der Schwiegersohn Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1ks und ein bekannter Violinist."@de,
        "Josef Suk (4 January 1874 \u2013 29 May 1935) was a Czech composer and violinist. He studied under Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, whose daughter he married."@en,
        "Josef Suk (Kre\u010dovice, 4 de enero de 1874 - Bene\u0161ov, 29 de mayo de 1935) fue un compositor y violinista checo. Alumno de Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, se casar\u00e1 con una de sus hijas. Poco a poco fue apart\u00e1ndose de la influencia musical de su suegro para evolucionar hacia un lenguaje musical relativamente moderno. Compondr\u00e1 sobre todo m\u00fasica sinf\u00f3nica, con influencias de la m\u00fasica popular, como era propio de la tradici\u00f3n checa que nace con Bed\u0159ich Smetana. Compuso dos operas, dos sinfon\u00edas, tres poemas sinf\u00f3nicos, dos oberturas y m\u00fasica de c\u00e1mara."@es,
        "Josef Suk (Kre\u010dovice, 4 de janeiro de 1874 - Bene\u0161ov, 29 de maio de 1935) foi um compositor e violinista Checo. Estudante de Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, casou-se com uma de suas filhas. Foi gradualmente se afastando da influ\u00eancia musical de seu sogro e evoluiu para uma relativamente moderna linguagem musical. Comp\u00f4s principalmente m\u00fasica sinf\u00f4nica, com influ\u00eancias da m\u00fasica popular, como era t\u00edpico da tradi\u00e7\u00e3o que vem com o checo Bed\u0159ich Smetana. Ele comp\u00f4s duas \u00f3peras, duas sinfonias, tr\u00eas poemas sinf\u00f4nicos, duas aberturas e m\u00fasica de c\u00e2mara."@pt,
        "Josef Suk (K\u0159e\u010dovice (Bohemen), 4 januari 1874 \u2013 Bene\u0161ov bij Praag, 29 mei 1935) was een Tsjechische componist, muziekpedagoog en violist en de schoonzoon van Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k."@nl,
        "Josef Suk (n\u00e9 le 4 janvier 1874 \u00e0 Kre\u010dovice en R\u00e9publique tch\u00e8que, et mort le 29 mai 1935 \u00e0 Bene\u0161ov) est un compositeur et violoniste tch\u00e8que de musique classique."@fr,
        "Josef Suk (ur. 4 stycznia 1874 w K\u0159e\u010dovicach, zm. 29 maja 1935 w Bene\u0161ovie) \u2013 czeski kompozytor. By\u0142 uczniem i zi\u0119ciem Anton\u00edna Dvo\u0159\u00e1ka."@pl,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0421\u0443\u043a (\u0447\u0435\u0448. Josef Suk; 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1874 \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 1935) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0437\u044f\u0442\u044c (\u043c\u0443\u0436 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438) \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430, \u0434\u0435\u0434 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0421\u0443\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430 \u2014 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043d\u043d\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0412 1891\u20141933 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0443 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f \u2116 2 \u00ab\u0410\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u00bb. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u0411\u043e\u0433\u0443\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443, \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439, \u0421\u0442\u0430\u043d\u043e\u0439\u043b\u043e \u0420\u0430\u0438\u0447\u0438\u0447 \u0438 \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0411\u043e\u0440\u043a\u043e\u0432\u0435\u0446."@ru,
        "\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30b9\u30af\uff08Josef Suk, \u65e5\u672c\u3067\u306f\u4e00\u822c\u7684\u306b\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30b9\u30fc\u30af\u30001874\u5e741\u67084\u65e5 - 1935\u5e745\u670829\u65e5) \u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540c\u540d\u306e\u5b6b\u306f\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u3000"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u82cf\u514b\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJosef Suk\uff0c1874\u5e741\u67084\u65e5\uff0d1935\u5e745\u670829\u65e5)\uff0c\u6377\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u5fb7\u6c83\u590f\u514b\uff0c1898\u5e74\u4e0e\u5fb7\u6c83\u590f\u514b\u4e4b\u5973\u7ed3\u5a5a\uff0c1905\u5e74\u4e27\u59bb\u30021922\u5e74\u8d77\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\uff0c\u5b66\u751f\u6709\u9a6c\u5c14\u8482\u52aa\u7b49\u3002\u82cf\u514b\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u53d7\u5fb7\u6c83\u590f\u514b\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u65e9\u671f\u4f5c\u54c1\u6709\u4e00\u5b9a\u7684\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u8272\u5f69\uff0c\u4f46\u665a\u671f\u4f5c\u54c1\u98ce\u683c\u6709\u6240\u53d8\u5316\uff0c\u8ffd\u6c42\u590d\u6742\u7684\u548c\u58f0\u4e0e\u5bf9\u4f4d\u3002\u82cf\u514b\u6709\u8f83\u9ad8\u7684\u65cb\u5f8b\u5929\u8d4b\uff0c\u4f46\u98ce\u683c\u6bd4\u8f83\u4fdd\u5b88\uff0c\u56e0\u6b64\u4f5c\u54c1\u76f8\u5bf9\u9c9c\u4e3a\u4eba\u77e5\u3002\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u4e4b\u4e00\u662f\u300a\u4e9a\u5179\u62c9\u5c14\u4ea4\u54cd\u66f2\u300b\u3002 \u4f5c\u4e3a\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4ed6\u662f\u8457\u540d\u7684\u6377\u514b\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u56e2\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u4e4b\u4e00\uff0c\u5e76\u957f\u671f\u62c5\u4efb\u7b2c\u4e8c\u5c0f\u63d0\u7434\u3002\u4ed6\u7684\u5b59\u5b50\u4e5f\u662f\u4e16\u754c\u95fb\u540d\u7684\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29720022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Suk_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/29720022>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b3357b8-c903-4d17-98a8-e19e2824845a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josef_Suk_sitting028.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Josef_Suk_(composer)>.
doremus_artist:5d37b53a-be34-3e06-8986-fa8583fb9e10
owl:sameAs viaf:210177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210177>.
doremus_artist:5d61467f-390c-3877-ae06-8af92a14c576
owl:sameAs viaf:177106087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177106087>.
doremus_artist:5dc872ea-5017-345c-af48-87646b5242f4
owl:sameAs viaf:15033734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15033734>.
doremus_artist:5e009e7e-77b4-36bb-a334-33cbf9afb0df
owl:sameAs viaf:102316730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102316730>.
doremus_artist:5e6ebe6b-a75f-34b3-8fd9-01ac6fdbca76
owl:sameAs viaf:37386163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37386163>.
doremus_artist:5eecbdff-3997-347b-994a-198d62dd18ba
owl:sameAs viaf:12494891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494891>.
doremus_artist:5f3c27c2-9248-39d4-93fd-1d22aee048b2
owl:sameAs viaf:79608289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79608289>.
doremus_artist:5fc100ff-ec44-3b17-bd5f-84e065a8dd55
owl:sameAs viaf:54331853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54331853>.
doremus_artist:5fe733b8-3da3-3688-8d83-ae182d5f82b5
owl:sameAs viaf:37124887; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37124887>.
doremus_artist:5fec586a-2224-36eb-80f8-2080c0575f5d
owl:sameAs viaf:49424858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49424858>.
doremus_artist:6067bcbf-4411-321c-8f7b-6cdb7b70da93
owl:sameAs viaf:29146807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29146807>.
doremus_artist:60761a4b-2963-3f8f-a8b4-311767a91061
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "La sua musica pu\u00f2 collocarsi nel crocevia fra la musica classica e la world music."@it,
        "Stephan Micus (* 19. Januar 1953 in Stuttgart) ist ein deutscher Musiker, S\u00e4nger und Komponist, dessen Musikstil stark durch seine Besch\u00e4ftigung mit traditionellen Instrumenten aus unterschiedlichen Teilen der Welt gepr\u00e4gt ist, wie insbesondere der Sitar, Shakuhachi, Steelpan, der 10- und 14-saitigen Gitarre, der Nay, Kalimba, Zither oder der Sh\u014d."@de,
        "Stephan Micus (Stuttgart, 19 januari 1953) is een uit Duitsland afkomstige multi-instrumentalist. Micus is van jongs af aan ge\u00efnteresseerd in exotische plaatsen. Op zijn zestiende onderneemt hij al een reis naar het toen nog sobere en betoverende Marokko; hij kwam in een geheel andere wereld terecht. Een paar jaar later is hij te vinden in India en raakt be\u00efnvloed door Ravi Shankar. Om de Indiase muziek te doorgronden verblijft hij er lange tijd en leert zo de sitar bespelen. De koek is nog niet op, want Micus trekt door naar Japan en ook daar wordt hij door de bevolking en muziek be\u00efnvloed en ge\u00efnspireerd."@nl,
        "Stephan Micus (n\u00e9 le 19 janvier 1953) est un compositeur et musicien allemand travaillant essentiellement sur des instruments traditionnels de toutes les r\u00e9gions du monde. Bavarois mari\u00e9 \u00e0 une japonaise, il n'h\u00e9site pas \u00e0 r\u00e9unir la cithare et le shakuhachi, entre autres. Voyageur infatigable, il parcourt le monde en qu\u00eate de sons et d'instruments, prenant le temps d'en apprendre les secrets. Guitariste classique de formation, il ma\u00eetrise n\u00e9anmoins bien des instruments qui en sont fort \u00e9loign\u00e9s, tels les fl\u00fbtes, les percussions, les vielles et autres luths exotiques. C'est \u00e9galement un bon chanteur, et il a invent\u00e9 une langue personnelle pour s'exprimer. Il s'est install\u00e9 depuis peu \u00e0 Majorque en Espagne."@fr,
        "Stephan Micus (pronounced /\u0283t\u025b.\u02c8f\u0251\u02d0n \u02c8mi\u02d0.k\u028cs/) (born January 19, 1953) is a German classical and world musician and composer whose musical style is heavily influenced by his study of traditional instruments and musical techniques from Japan, India, South America, and other countries around the world. With the exception of his album The Music of Stones (1989), he plays all of the instruments on his recordings, combining styles from different countries and using the instruments in unprecedented ways in each of his pieces. He often uses layers of a single instrument to create unusual combinations of sounds. He is also one of the only ECM Records artists whose records are not produced by Manfred Eicher. He often sings in a made-up language."@en,
        "Stephan Micus Naci\u00f3 el 19 de enero de 1953 en Alemania. Es un m\u00fasico multi-instrumentista, compositor e investigador musical."@es,
        "\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30df\u30af\u30b9\uff08Stephan Micus\u30011953\u5e741\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u6570\u591a\u304f\u306e\u697d\u5668\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u591a\u697d\u5668\u6f14\u594f\u8005\u30021970\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u9577\u5e74ECM\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u3044\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u6570\u5c11\u306a\u3044\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30a8\u30a4\u30b8\u7cfb\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u3084\u4e2d\u56fd\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u7b49\u306e\u6c11\u65cf\u697d\u5668\u3092\u7528\u3044\u3066\u6f14\u594f\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u81ea\u5df1\u306e\u6b4c\u5531\u3092\u591a\u91cd\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3082\u306e\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5129263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephan_Micus>,
        <http://viaf.org/viaf/5129263>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a04ceabd-1f20-4d29-b579-24810ac2da88>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephan_Micus.
doremus_artist:60d8e2f3-8677-387f-9c1b-fca77c2c636e
owl:sameAs viaf:52883946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52883946>.
doremus_artist:611742bf-b1bd-38df-b3d3-fc09999f18b6
    dbp:birthPlace dbr:Lorient;
    rdfs:comment
        "Il suo nome d'arte deriva da Victor Lazlo, personaggio del film Casablanca interpretato dall'attore Paul Henreid."@it,
        "Sonia Dronier, mais conhecida como Viktor Lazlo (Lorient, 7 de outubro de 1960) \u00e9 uma cantora e atriz franco-belga. Foi a apresentadora do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1987."@pt,
        "Viktor Lazlo (* 7. Oktober 1960 in Lorient, Frankreich, eigentlich Sonia Dronier) ist eine franz\u00f6sisch-belgische Pop-S\u00e4ngerin. Sie w\u00e4hlte ihren K\u00fcnstlernamen in Anlehnung an den fiktiven Widerstandsk\u00e4mpfer Victor L\u00e1szl\u00f3 (gespielt von Paul Henreid) aus dem Film Casablanca."@de,
        "Viktor Lazlo (de son vrai nom Sonia Dronnier), n\u00e9e le 7 octobre 1960 \u00e0 Lorient (Morbihan), d'un p\u00e8re martiniquais et d'une m\u00e8re grenadienne, est une chanteuse, actrice et romanci\u00e8re franco-belge."@fr,
        """Viktor Lazlo (real name: Sonia Dronier, born 7 October 1960 in Lorient, France) is a French-Belgian singer of Grenadian and Martiniquan descent. She studied in Belgium, where she is primarily known. Her biggest hit was "Breathless" in 1987. That year she also hosted the Eurovision Song Contest 1987 held in Brussels. Dronier took her stage name from Paul Henreid's character Victor Laszlo in the 1942 film Casablanca. She sings in French, English, Spanish and German."""@en,
        """Viktor Lazlo es el nombre art\u00edstico de Sonia Dronier (nacida el 7 de octubre de 1960 en Lorient, Francia), una cantante franco-belga de ascendecia granadina y martinique\u00f1a. Estudi\u00f3 en B\u00e9lgica, donde es m\u00e1s conocida. Su principal \u00e9xito fue la canci\u00f3n "Breathless" en 1987. Ese mismo a\u00f1o present\u00f3 el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1987 celebrado en Bruselas. Dronier tom\u00f3 su nombre art\u00edstico del personaje del actor Paul Henreid, Victor Laszlo, en la pel\u00edcula de 1942 Casablanca."""@es,
        "Viktor Lazlo, pseudoniem van Sonia Dronier (Lorient, 7 oktober 1960) is een Frans-Belgische zangeres en actrice. Ze ging naar Belgi\u00eb om te studeren in Mol en Brussel. Daar werd ze ontdekt door Lou Deprijck, ook de ontdekker van Plastic Bertrand en zelf actief in Two Man Sound en Lou & the Hollywood Bananas. Ze ontleende haar artiestennaam aan het personage Victor L\u00e1szl\u00f3 uit de film Casablanca. Ook was ze presentatrice van het Eurovisiesongfestival 1987 in Brussel. In 2015 werkt ze mee aan een reclame van het Zweedse modeketen & Other Stories."@nl,
        "Viktor Lazlo, w\u0142a\u015bc. Sonia Dronier - (ur.7 pa\u017adziernika 1960 roku w Loriencie) \u2013 francusko-belgijska wokalistka, prowadz\u0105ca 32. Konkursu Piosenki Eurowizji (organizowanego w Brukseli w 1987 roku) oraz Festiwalu Piosenki \u015ar\u00f3dziemnomorskiej Megahit (odbywaj\u0105cego si\u0119 w tureckim Fethiye w 2003 roku)."@pl,
        "\u30f4\u30a3\u30af\u30bf\u30fc\u30fb\u30e9\u30ba\u30ed \uff08Viktor Lazlo, 1960\u5e7410\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u6b4c\u624b\u30fb\u4ff3\u512a\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30dc\u30b5\u30ce\u30f4\u30a1\u306e\u7cfb\u7d71\u3092\u6fc3\u304f\u6253\u3061\u51fa\u3057\u305f\u30dd\u30c3\u30d7\u306a\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306e\u66f2\u3092\u6b4c\u3046\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30b7\u30e3\u30fc\u30c7\u30fc\u3084\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c6\u30ca\u3068\u540c\u3058\u3088\u3046\u306a\u300c\u304a\u6d12\u843d\u306a\u30b8\u30e3\u30ba\u300d\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56799330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viktor_Lazlo>,
        <http://viaf.org/viaf/56799330>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viktor_Lazlo_21.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viktor_Lazlo.
doremus_artist:6147ea28-7414-34c1-93c2-86c6f9616ef5
owl:sameAs viaf:306196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306196>.
doremus_artist:61cdb9df-6210-34b9-ad20-794d4519eff0
owl:sameAs viaf:56578232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56578232>.
doremus_artist:623e9883-57c5-3f0d-b249-17a7636b8077
    owl:sameAs viaf:66552944;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66552944>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Thomas_Edison.
doremus_artist:628f733f-e447-3fa4-8460-c0aedaaf73a0
owl:sameAs viaf:264908959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264908959>.
doremus_artist:63f803cf-ce1c-3478-912d-54ac9728c232
    dbp:birthPlace dbr:Adana;
    rdfs:comment
        "Omar Faruk Tekbilek ou \u00d6mer Faruk Tekbilek (n\u00e9 en 1951 \u00e0 Adana, Turquie) est un musicien polyinstrumentiste d'origine turque \u00e9tabli aux \u00c9tats-Unis. Musicien virtuose pr\u00e9coce, il a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 huit ans en jouant de la fl\u00fbte kaval tout en poursuivant des \u00e9tudes religieuses pour devenir imam. C'est avec son oncle qui tenait un magasin de musique qu'il apprend \u00e0 jouer de divers instruments : ney, zurna, ba\u011flama, oud, daf, etc. \u00c0 douze ans il en jouait d\u00e9j\u00e0 professionnellement."@fr,
        "\u00d6mer Faruk Tekbilek (born 1951, Adana, Turkey), also known as Omar Faruk Tekbilek, is a Turkish musician and composer, who plays a wide range of wind, string, percussion and electronic instruments. He has developed a style that builds on traditional Sufi music, but includes inspiration from ambient electronic musicians, most notably Brian Keane. He is best known for his performances with the flute-like ney, but also plays the piccolo-like kaval, and the double-reed zurna. Among stringed instruments, he plays the oud and the ba\u011flama. He also sings in many of his recorded works."@en,
        "\u00d6mer Faruk Tekbilek (naci\u00f3 en 1951, Adana, Turqu\u00eda), tambi\u00e9n conocido como Omar Faruk Tekbilek, es un compositor y virtuoso flautista turco. Es conocido por sus interpretaciones con el ney en estilo sufi, como tambi\u00e9n por su fusi\u00f3n de m\u00fasica tradicional del medio oriente, principalmente turca, con sintetizadores modernos. Honrado como promotor de la paz y m\u00fasico virtuoso, Omar es actualmente uno de los m\u00fasicos m\u00e1s solicitados, cuyo trabajo traciende las fronteras pol\u00edticas, a la vez que mantiene y desarrolla sensibilidades tradicionales del medio oriente con gran calidad."@es,
        "\u00d6mer Faruk Tekbilek, auch genannt Omar Faruk Tekbilek (* 1951 in Adana), ist ein t\u00fcrkischer Musiker. Sein Vater ist T\u00fcrke, seine Mutter \u00c4gypterin. Er ist bekannt f\u00fcr seine Auftritte mit Ney-Fl\u00f6te und Oud, wobei er Lieder aus der traditionellen t\u00fcrkischen Musik und der Tradition der Sufis (islamische Mystiker) vortr\u00e4gt."@de,
        """\u0639\u0645\u0631 \u0641\u0627\u0631\u0648\u0642 \u062a\u0643\u0628\u064a\u0644\u064e\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u062a\u0631\u0643\u064a\u0629: \u00d6mer Faruk Tekbilek)\u060c \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 1951 \u0641\u064a \u0623\u0636\u0646\u0629 \u0628\u062a\u0631\u0643\u064a\u0627\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u062d\u062a\u0631\u0641 \u064a\u062a\u0642\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u0622\u0644\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0647\u0627\u062c\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u062e\u0645\u0633 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0645\u0646 \u062a\u0639\u0631\u0641\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0634\u0643\u0644 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0633\u0645 "\u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0637\u064a\u0646" \u0645\u0639 \u0645\u0635\u0631\u064a\u060c \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a \u0648\u0634\u0642\u064a\u0642\u0647 \u0648\u0628\u0639\u062f \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0645\u062c\u0647\u0648\u0644\u0627 \u062d\u062a\u0649 \u0644\u0642\u0627\u0626\u0647 \u0645\u0639 \u0628\u0631\u0627\u064a\u0627\u0646 \u0643\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1988 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u062a\u062c \u0644\u0647 \u0633\u062a\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0630\u0627\u0626\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u062a. \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0645\u0631 \u0641\u0627\u0631\u0648\u0642 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0647\u0627 "\u0643\u0648\u0646\u064a\u0629" \u0648\u062a\u062c\u0644\u0633 \u0639\u0646\u062f \u062a\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u0641\u060c \u0627\u0644\u0641\u0648\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u060c \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644."""@ar;
    owl:sameAs viaf:64218421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Omar_Faruk_Tekbilek>,
        <http://viaf.org/viaf/64218421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58fe736f-6368-4f6c-a74c-e37c481f52d1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Omar_Faruk.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Omar_Faruk_Tekbilek.
doremus_artist:6474ede2-0e90-307c-b256-37a1f624e940
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Wellfleet,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Bernard Greenhouse (*3 de enero de 1916, Newark, Nueva Jersey-\u202013 de mayo de 2011, Wellflett, Cape Cod) fue un violonchelista estadounidense y uno de los fundadores del famoso tr\u00edo de cuerdas Beaux Arts Trio. Naci\u00f3 en Nueva Jersey estudiando con Felix Salmond en Juilliard School a los 18 a\u00f1os luego con Emanuel Feuermann, Diran Alexanian, y finalmente con Pablo Casals, entre 1946-1948. Retirado de la ense\u00f1anza formal, prosigui\u00f3 ofreciendo clases magistrales en todo el mundo hasta su muerte Greenhouse pas\u00f3 su \u00faltimo periodo en Cape Cod donde viv\u00eda y navegaba en su barco de vela."@es,
        "Bernard Greenhouse (January 3, 1916 \u2013 May 13, 2011) was an American cellist and one of the founding members of the Beaux Arts Trio."@en,
        "Bernard Greenhouse, n\u00e9 \u00e0 Newark (New Jersey le 3 janvier 1916 et mort \u00e0 Wellfleet (Massachusetts) le 13 mai 2011 (\u00e0 95 ans), est un violoncelliste am\u00e9ricain et l'un des membres fondateurs du Beaux Arts Trio qu'il a quitt\u00e9 en 1987."@fr;
    owl:sameAs viaf:27995569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Greenhouse>,
        <http://viaf.org/viaf/27995569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6344f95d-0bd0-4b1e-9ba0-7fbf595d56f6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Greenhouse.
doremus_artist:655d018d-8561-3b25-a5e7-1a41c72b18ca
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Marcos Fink also Marko Fink (born 29 November 1950 in Buenos Aires, Argentina) is a Slovenian singer of classical music Bass-baritone. Marcos was born in Slovenian family in Argentina, but otherwise mostly lives and works in Ljubljana, Slovenia. His sister is Bernarda Fink, worldwide renowned classical music singer. He is married to Cristina Vovk, they have a daughter called Cecilia."@en,
        "Marcos Fink es un bajo bar\u00edtono nacido en Buenos Aires, Argentina. Descendiente de alemanes \u00e9tnicos de ciudadan\u00eda eslovena, recibi\u00f3 instrucci\u00f3n musical desde peque\u00f1o, act\u00faa en el Coro Polif\u00f3nico Nacional y comienza su carrera como solista en 1985. Gan\u00f3 la Beca Shell en 1988 para perfeccionarse en Londres con la soprano brit\u00e1nica Heather Harper. En el a\u00f1o 2001 se present\u00f3 en el Teatro Col\u00f3n en La pasi\u00f3n seg\u00fan San Mateo de Bach dirigido por Michel Corboz."@es;
    owl:sameAs viaf:39575292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcos_Fink>,
        <http://viaf.org/viaf/39575292>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcos_Fink.
doremus_artist:660ca5ba-cd1b-3249-a02e-1b26f15067e2
    rdfs:comment
        "Fr\u00e9do Gardoni est un chanteur, accord\u00e9oniste et compositeur, n\u00e9 en Suisse de parents italiens le 10 janvier 1901 et mort le 19 f\u00e9vrier 1976."@fr;
    owl:sameAs viaf:122138984;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fr\u00e9do_Gardoni>,
        <http://viaf.org/viaf/122138984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frédo_Gardoni.
doremus_artist:66408135-3a4c-33d4-b999-5ac9f75c8525
owl:sameAs viaf:227729380; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227729380>.
doremus_artist:66879cd7-0de4-3ac6-9ddc-bf5bd8b0a47e
owl:sameAs viaf:100319384; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100319384>.
doremus_artist:66f85d87-6b93-3d86-baa1-67336ca36307
owl:sameAs viaf:32195990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32195990>.
doremus_artist:6877b06f-1537-3c0c-87f0-0fc7e8568721
    owl:sameAs viaf:85092603;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85092603>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4161e7ab-43d6-4de4-bfd0-3fb950258360>.
doremus_artist:694ae693-f169-3e34-a961-1647e6991d1e
    dbp:birthPlace dbr:Gentofte_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Erik Anton Julius Schmedes (* 27. August 1868 in Gentofte, D\u00e4nemark; \u2020 21. M\u00e4rz 1931 in Wien) war ein d\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er war vor allem f\u00fcr seine Rollen in Opern von Richard Wagner bekannt. Sein Bruder Hakon Schmedes war ein bekannter Violinist und Komponist."@de,
        "Erik Anton Julius Schmedes (27 August 1868, in Gentofte, Denmark \u2013 23 March 1931, in Vienna) was an operatic tenor, particularly known for his roles in operas by Richard Wagner. He was the brother-in-law of Vaslav Nijinsky. Schmedes sang frequently at Bayreuth from 1899 through 1906. He also appeared at the Metropolitan Opera in the 1908-09 season, singing in Die Walk\u00fcre (with Johanna Gadski, Olive Fremstad, and Louise Homer), Tiefland (the United States premiere, opposite Emmy Destinn), Parsifal, G\u00f6tterd\u00e4mmerung (conducted by Arturo Toscanini), and Tristan und Isolde (conducted by Mahler)."@en;
    owl:sameAs viaf:54333734;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Schmedes>,
        <http://viaf.org/viaf/54333734>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Erik_Schmedes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Schmedes.
doremus_artist:69d1b882-4256-35f8-b0c7-e1d8b241cf8a
owl:sameAs viaf:78918068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78918068>.
doremus_artist:6a365589-4ef9-39a2-b5c4-880bb20dafcd
owl:sameAs viaf:276906373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276906373>.
doremus_artist:6a8e7053-69bb-3863-8008-dfb6cddaa225
    dbp:birthPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Elisso Bolkvadze (Georgian: \u10d4\u10da\u10d8\u10e1\u10dd \u10d1\u10dd\u10da\u10e5\u10d5\u10d0\u10eb\u10d4) is a Georgian classical pianist, born in Tbilisi, Georgia."@en,
        "Elisso Bolkvadze (n\u00e9e \u00e0 Tbilissi) est une pianiste classique g\u00e9orgienne n\u00e9e en 1967."@fr,
        "\u30a8\u30ea\u30bd\u30fb\u30dc\u30eb\u30af\u30f4\u30a1\u30bc \uff08Elisso Bolkvadze,1967\u5e74 -\u3000\uff09\u306f\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:73264802;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisso_Bolkvadze>,
        <http://viaf.org/viaf/73264802>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elisso_Bolkvadze_for_Wikipedia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisso_Bolkvadze.
doremus_artist:6afd9bcd-318f-3dec-83ef-430af9261e01
owl:sameAs viaf:79707358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79707358>.
doremus_artist:6b016f43-6874-35aa-878f-2188e6e67ca1
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """(This name uses Spanish naming customs: the first or paternal family name is Carmona and the second or maternal family name is Carmona.) Juan Habichuela (n\u00e9 Juan Carmona Carmona; 1933 \u2013 30 June 2016) was a Spanish flamenco guitarist who began his artistic life as a dancer, and later learned guitar from his father and from a guitarist from Granada known as Ovejilla. He accompanied some of the most famous singers of the time such as Manolo Caracol, Juan Valderrama, Fosforito, and Enrique Morente. He was nominated for the Latin Grammy Award for Best Flamenco Album in 2000. Habichuela received the Latin Grammy Trustees Award in 2012 for "significant contributions, other than performance, to the field of recording during their careers"."""@en,
        """Juan Carmona Carmona, de nombre art\u00edstico Juan Habichuela (Granada, Espa\u00f1a, 1933 - Madrid, 30 de junio de 2016), fue un guitarrista flamenco espa\u00f1ol. Perteneci\u00f3 a una destacada dinast\u00eda flamenca iniciada por su abuelo, conocido como "Habichuela el Viejo" (de quien tom\u00f3 el apodo), y continuada por su padre, Jos\u00e9 Carmona, y sus tres hermanos, Jos\u00e9 Antonio Carmona (Pepe Habichuela, 1944), Carlos y Luis, todos guitarristas flamencos."""@es;
    owl:sameAs viaf:87671542;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Habichuela>,
        <http://viaf.org/viaf/87671542>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c915cf4-231e-49f3-93f8-e35cbd8e9ca2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Habichuela.
doremus_artist:6b8300ce-aff2-37dc-b76c-b4858f45fb1f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mamou,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Dewey Balfa (20 mars 1927\u201317 juin 1992 (\u00e0 64 ans)) \u00e9tait un musicien cadiens, joueur de violon et chanteur."@fr,
        """Dewey Balfa (March 20, 1927 \u2013 June 17, 1992) was an American Cajun fiddler and singer who contributed significantly to the popularity of Cajun music. Balfa was born near Mamou, Louisiana. He is perhaps best known for his 1964 performance at the Newport Folk Festival with Gladius Thibodeaux and Vinus LeJeune, where the group received an enthusiastic response from over seventeen thousand audience members. He sang the song "Parlez Nous \u00e0 Boire" in the 1981 cult film Southern Comfort, in which he had a small role."""@en;
    owl:sameAs viaf:22336842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dewey_Balfa>,
        <http://viaf.org/viaf/22336842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae5a3f36-f01b-4d81-85ae-20b7c8d0342f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dewey_Balfa_Bordeaux_1977.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dewey_Balfa.
doremus_artist:6ba35462-61ab-3cb7-aaa0-df84062b71db
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/South_Charleston,_West_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Dal 1983 ha pubblicato diciassette album ed \u00e8 entrata nella classifica Billboard con pi\u00f9 di trenta singoli."@it,
        """Kathleen Alice "Kathy" Mattea (pronounced ma-TAY-a) (born June 21, 1959, South Charleston, West Virginia) is an American country music and bluegrass performer who often brings folk, Celtic, and traditional country sounds to her music. Active since 1983 as a recording artist, she has recorded seventeen albums and has charted more than thirty singles on the Billboard Hot Country Singles & Tracks charts. This total includes the number one hits "Goin' Gone", "Eighteen Wheels and a Dozen Roses", "Come From the Heart", and "Burnin' Old Memories", as well as twelve additional Top Ten singles."""@en,
        "Kathleen Alice \u00abKathy\u00bb Mattea (pronunciado ma-TAY-a, South Charleston, 21 de junio de 1959) es una cantante estadounidense de m\u00fasica country y bluegrass, que tambi\u00e9n ha incursionado en la m\u00fasica folk, m\u00fasica celta y sonidos country tradicionales. Su primer disco fue lanzado en 1983, y desde entonces, ha grabado diecisiete \u00e1lbumes y ha ingresado a Hot Country Singles & Tracks de Billboard m\u00e1s de treinta sencillos, incluyendo \u00abGoin' Gone\u00bb, \u00abEighteen Wheels and a Dozen Roses\u00bb, \u00abCome From the Heart\u00bb y \u00abBurnin' Old Memories\u00bb, as\u00ed como veinte sencillos adicionales en el Top Ten."@es,
        "Kathleen Alice \u201eKathy\u201c Mattea (* 21. Juni 1959 in South Charleston, West Virginia) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin und Songschreiberin."@de,
        "Kathy Mattea (South Charleston, 21 juni 1959) is een Amerikaanse singer-songwriter. Ze richt zich met name op countrymuziek en maakte af en toe een uitstap naar de Schotse muziek, Keltische folk, bluegrass, gospel en tropische muziek. Ze werd drie maal bekroond met een Grammy Award. Daarnaast acteerde ze een enkele maal en richt ze zich sinds de jaren negentig geregeld op sociale kwesties, zoals Golfveteranen, hiv/aids en milieu."@nl,
        """Kathy MatteaFichier:WIKI K MATTEA 0289B.jpg Kathleen Alice "Kathy" Mattea (prononcer ma-TAY-a), n\u00e9e le 21 juin 1959 \u00e0 South Charleston en Virginie-Occidentale, est une chanteuse de country am\u00e9ricaine."""@fr;
    owl:sameAs viaf:12498229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathy_Mattea>,
        <http://viaf.org/viaf/12498229>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f29443f1-5712-4be7-a926-1bde47a1d71d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WIKI_K_MATTEA_0289B.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathy_Mattea.
doremus_artist:6c3c3622-e38a-3f9b-a060-4eb878e68340
    dbp:birthPlace dbr:Picardy;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Thomas Gobert (Picardy, c.1600 - 26 September 1672) was a French priest and composer. In 1630 he was a canon at Saint-Quentin, then ma\u00eetre de chapelle at P\u00e9ronne, Somme. In 1635 he was appointed aum\u00f4nier with Armand Jean du Plessis de Richelieu. He succeeded Nicolas Form\u00e9 as sous-ma\u00eetre of the Chapelle royale. Following the death of Jean Veillot, he was one of the four sous-ma\u00eetres with Pierre Robert, Gabriel Expilly and Henry Du Mont. He was charged with the January quarter till 1669."@en,
        "Thomas Gobert est un pr\u00eatre et un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 au d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle en Picardie et mort \u00e0 Paris le 26 septembre 1672."@fr;
    owl:sameAs viaf:42181445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Gobert>,
        <http://viaf.org/viaf/42181445>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Gobert.
doremus_artist:6c3c94ea-7e4d-35ba-901b-6133eb2dd3d2
owl:sameAs viaf:7588226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7588226>.
doremus_artist:6d60d969-5ecd-3a60-a557-4138575bf58c
owl:sameAs viaf:7067614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7067614>.
doremus_artist:6ef36458-e17a-38d6-a9bd-ac7ff79c971f
owl:sameAs viaf:170175070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170175070>.
doremus_artist:6efa8b6f-e94a-3b0a-92c7-f320441c108f
owl:sameAs viaf:163275067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163275067>.
doremus_artist:719612e4-ce08-36ad-b5e2-db69cbcbac74
owl:sameAs viaf:64327177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64327177>.
doremus_artist:72fbe1d7-edb8-33af-9017-ba9e69c5e8c6
    rdfs:comment
        "Jonathan Plowright (born Yorkshire 1959) is a British concert pianist. He was educated at Stonyhurst College, in Lancashire. Plowright was a gold medallist at The Royal Academy of Music, London, where his professor was Alexander Kelly (pianist). He was also a recipient of a Fulbright Scholarship to study at the Peabody Conservatory in Baltimore with Julio Esteban. He championed neglected music from Polish Romantic composers, Stojowski, Paderewski and Melcer, which he has recorded for Hyperion Records. He made the premiere recording of the collaborative suite Homage to Paderewski."@en;
    owl:sameAs viaf:33054309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Plowright>,
        <http://viaf.org/viaf/33054309>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fcfccc1d-5adf-405f-9068-138cfa03f863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Plowright.
doremus_artist:73670b61-171c-3836-9dcb-2c0164a52ff9
owl:sameAs viaf:126912443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126912443>.
doremus_artist:746af63a-7e4b-3c42-bd28-7c85d3caed6a
    owl:sameAs viaf:56818230;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56818230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9216e7c5-fb1e-4c99-8059-aa20f88317e0>.
doremus_artist:74bddb01-315b-3a2e-89ec-833b8d2a7e57
    dbp:birthPlace dbr:Perugia;
    rdfs:comment
        "Enrico Gatti (* 1955 in Perugia) ist ein italienischer Violinist."@de,
        "Enrico Gatti (born 1955) is a violinist, known for playing Baroque music. Gatti was born in Perugia, Italy. He graduated from the Geneva Conservatory as a student of Chiara Banchini and the Royal Conservatory of The Hague with Sigiswald Kuijken. He has been a professor of Baroque violin at several conservatories. He has played with numerous ensembles and founded the Ensemble Aurora, a quartet which plays Baroque music in the traditional style, in 1986."@en,
        "Enrico Gatti (n\u00e9 en 1955 \u00e0 P\u00e9rouse, en Italie) est un violoniste sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique baroque. Il est dipl\u00f4m\u00e9 du Conservatoire de musique de Gen\u00e8ve (\u00e9tudiant de Chiara Banchini) et du Conservatoire royal de La Haye (\u00e9tudiant de Sigiswald Kuijken). Il a \u00e9t\u00e9 professeur de violon baroque dans plusieurs conservatoires. Il a jou\u00e9 avec de nombreux ensembles et a fond\u00e9 en 1986 l'ensemble Aurora, un quatuor jouant principalement de la musique baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:5126187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Gatti>,
        <http://viaf.org/viaf/5126187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf461e1a-7098-4df1-9480-757931e49617>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Gatti.
doremus_artist:750fc39e-4b0b-3085-9db0-247f4acbcb8f
    rdfs:comment
        "Jane Fernande Mayer dite Jane Marnac, n\u00e9e le 8 f\u00e9vrier 1892 \u00e0 Bruxelles (Belgique) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 2 d\u00e9cembre 1976 \u00e0 Paris (16\u00b0), est une actrice belge.Elle fut l'interpr\u00e8te de centaines de r\u00f4les au th\u00e9\u00e2tre et chanta dans de nombreuses op\u00e9rettes et notamment Au temps des valses de No\u00ebl Coward en 1930 \u00e0 l'Apollo.En 1927, elle se marie avec un officier anglais, le major Keith Trevor.Jane Marnac avec son mari et Camille Wyn ont dirig\u00e9 le th\u00e9\u00e2tre de l'Apollo en 1929 et 1930.Elle participa \u00e0 quelques films, dont Paris B\u00e9guin avec Jean Gabin."@fr;
    owl:sameAs viaf:10059562;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jane_Marnac>,
        <http://viaf.org/viaf/10059562>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Marnac,_by_Reutlinger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jane_Marnac.
doremus_artist:75104682-9456-3a7b-95c9-970c6e5cd2f8
    dbp:birthPlace dbr:Timișoara;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ervin Ac\u00e9l (* 3. Juni 1935 in Timi\u0219oara, Rum\u00e4nien; \u2020 24. August 2006 in Wien, \u00d6sterreich) war ein ungarischer Dirigent."@de,
        "Ervin Ac\u00e9l (3 June 1935 \u2013 24 August 2006) was a Romanian conductor and pedagogue, of Jewish-Hungarian descent."@en;
    owl:sameAs viaf:102472701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ervin_Ac\u00e9l_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/102472701>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ervin_Acel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ervin_Acél_(conductor)>.
doremus_artist:75e3f422-efc1-3a4f-a8f2-58c9dbdf9404
owl:sameAs viaf:238385027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/238385027>.
doremus_artist:7623dc75-9988-3782-8cf9-03259ae571d2
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Salvatore Cardillo (1874\u20131947) was an Italian-American composer. Born in Naples, he studied piano and composition in Italy before emigrating in 1903 to the United States as a university graduate. His career encompassed songwriting and movie music. He died in New York. The composer also wrote the songs Barcarola, to a text by Edoardo San Giovanni, and Oi luna (O Silvery Moon), to a text by Riccardo Cordiferro. These were published in 1921 as "Two Neapolitan Songs" by G. Schirmer Inc. in New York."""@en,
        "Salvatore Cardillo (n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1874 \u00e0 Naples, en Campanie - mort le 5 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 New York) est un auteur-compositeur italien qui a mis en musique la c\u00e9l\u00e8bre chanson napolitaine Core 'ngrato (appel\u00e9e parfois \u00ab Catari \u00bb) \u00e9crite en 1911 pour Enrico Caruso. La chanson a \u00e9t\u00e9 par la suite enregistr\u00e9e par de nombreux t\u00e9nors tels Tito Schipa, Benjamino Gigli, Giuseppe Di Stefano, Corelli, Carlo Bergonzi, Domingo, Alfredo Krauss, Jos\u00e9 Carreras, ou Pavarotti."@fr,
        "Studi\u00f2 nella citt\u00e0 natale, diplomandosi in pianoforte, composizione e direzione d'orchestra; nel 1903 emigr\u00f2 negli Stati Uniti. Tra i suoi lavori spicca la celebre canzone napoletana Core 'ngrato, composta sopra un testo scritto nel 1911 da Alessandro Sisca (detto Cordiferro): capace di esprimere in musica la tormentata sofferenza degli emigrati, conseguente alla lontananza dall'Italia, la canzone ebbe un grande successo, che perdura tuttora. In una lettera alla cugina Wanda, riferendosi a Core 'ngrato, Cardillo scrisse: Non \u00e8 per\u00f2 chiaro a quali canzoni vere alluda."@it;
    owl:sameAs viaf:29728687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvatore_Cardillo>,
        <http://viaf.org/viaf/29728687>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvatore_Cardillo.
doremus_artist:76660875-cde9-375c-9760-011058759326
    dbp:birthPlace dbr:Hohenau;
    dbp:deathPlace dbr:Kremsmünster;
    rdfs:comment
        "Georg Pasterwi(t)z, weltliche Vornamen Robert Johannes Ivo (* 7. M\u00e4rz 1730 in Bierh\u00fctte bei Hohenau; \u2020 26. J\u00e4nner 1803 in Kremsm\u00fcnster) war ein \u00f6sterreichischer katholischer Geistlicher und Komponist."@de,
        "Georg Robert von Pasterwitz (7 June 1730 \u2013 26 January 1803) was an Austrian composer and teacher. He was born in Bierh\u00fctten, near Passau. First educated at Niederaltaich, he entered the Benedictine monastery in Kremsm\u00fcnster in 1749. He then enrolled at the University of Salzburg, studying theology, law and mathematics. It was during this time that he met Johann Ernst Eberlin, who became his music teacher. Pasterwitz completed his studies in 1759 and soon started teaching philosophy at the monastery's Ritterakademie, eventually rising to teach courses in mathematics, physics, economics, and political science; since about 1755 he was also active as composer, producing stage works for the monastery almost every year."@en;
    owl:sameAs viaf:29798068;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_von_Pasterwitz>,
        <http://viaf.org/viaf/29798068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_von_Pasterwitz.
doremus_artist:76a2cfed-d6b2-38c2-922a-0e477dea46d3
owl:sameAs viaf:49410941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410941>.
doremus_artist:76c53150-f471-367d-bcc4-2947b4ff22a6
    dbp:birthPlace dbr:New_York;
    rdfs:comment
        "Joanne Shenandoah (born 1958, Oneida) is a singer, composer and acoustic guitarist based in the United States. She is a member of the Wolf Clan; the Oneida Nation is part of the Haudenosaunee (Iroquois Confederacy). Her music is a combination of traditional songs and melodies with a blend of instrumentation. She has recorded more than 15 albums and won numerous awards, including an Honorary Doctorate of Music by Syracuse University in 2002. She received a Grammy Award for her part in the album Sacred Ground: A Tribute to Mother Earth (2005), which had tracks by numerous artists."@en;
    owl:sameAs viaf:64200370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joanne_Shenandoah>,
        <http://viaf.org/viaf/12145542346196640805>,
        <http://viaf.org/viaf/64200370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a815d73-4f50-4df6-9915-473ac4b8bccf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joanne_Shenandoah.
doremus_artist:77034601-15e1-3088-8bca-d47622b8e853
    dbp:birthPlace dbr:Ofatinţi;
    dbp:deathPlace dbr:Petergof;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u062a\u0648\u0646 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 Anton Grigorevich Rubinstein (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0410\u043d\u0442\u00f3\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u00f3\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u00e9\u0439\u043d) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 28 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1829 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a 20 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1894 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0633\u0627\u0646\u062a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0631\u063a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062e \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627\u064a \u0631\u0648\u0628\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646."@ar,
        "Anton Gregorjevitsj Rubinstein (soms ook: Rubin\u0161tejn) (Russisch: \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; Anton Grigorjevitsj Roebinsjtejn; Vichvatinets (thans Moldavi\u00eb), 28 november 1829 \u2013 Peterhof, bij Sint-Petersburg, 20 november 1894) was een Russisch pianist en componist."@nl,
        "Anton Grigorevich Rubinstein (Russian: \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d, tr. Anton Grigorevich Rubinshteyn; November 28 [O.S. November 16] 1829 \u2013 November 20 [O.S. November 8] 1894) was a Russian pianist, composer and conductor who became a pivotal figure in Russian culture when he founded the Saint Petersburg Conservatory. He was the elder brother of Nikolai Rubinstein who founded the Moscow Conservatory."@en,
        "Anton Grigorevich Rubinstein, em russo \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, (Vikhvatinets, 28 de novembro de 1829 \u2014 Peterhof, 20 de novembro de 1894) foi um pianista, compositor e maestro russo."@pt,
        "Anton Grigorievitch Rubinstein (en russe : \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d), n\u00e9 le 28 novembre 1829 \u00e0 Vikhvatinets (en Transnistrie, Moldavie) et mort le 20 novembre 1894 \u00e0 Peterhof, est un pianiste, compositeur et chef d'orchestre russe."@fr,
        "Anton Grigoriewicz Rubinstein, ros. \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (ur. 16 listopada?/28 listopada 1829 we wsi Wychwatyniec w guberni podolskiej, zm. 8 listopada?/20 listopada 1894 w Peterhofie) \u2013 rosyjski pianista, kompozytor i dyrygent. Od roku 1867 odbywa\u0142 tourn\u00e9e koncertowe po Europie. W 1872 odby\u0142 wraz z Henrykiem Wieniawskim tourn\u00e9e po Ameryce, podczas kt\u00f3rego arty\u015bci w ci\u0105gu 8 miesi\u0119cy dali 215 koncert\u00f3w. Uczniem Rubinsteina by\u0142 \u015bwietny polski pianista, kompozytor oraz wynalazca, J\u00f3zef Hofmann."@pl,
        "Anton Grigorjewitsch Rubinstein (russisch \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d, wiss. Transliteration: Anton Grigor'evi\u010d Rubin\u0161tejn; * 16.jul./ 28. November 1829greg. in Wychwatinez/Podolien; \u2020 8.jul./ 20. November 1894greg. in Peterhof bei Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist, Pianist und Dirigent. Er ist der Bruder des Pianisten und Komponisten Nikolai Rubinstein."@de,
        "Ant\u00f3n Grig\u00f3rievich Rubinst\u00e9in (en ruso: \u0410\u043d\u0442o\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433o\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442e\u0439\u043d, romanizaci\u00f3n: Anton Grigor'evi\u010d Rubin\u0161tejn) (Vikhvatinets, Transnistria, 28 de noviembre de 1829-Peterhof, 20 de noviembre de 1894) fue un pianista, compositor y director de orquesta ruso."@es,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d (16 (28) \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1829, \u0412\u044b\u0445\u0432\u0430\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446, \u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 8 (20) \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1894, \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0433\u043e\u0444) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430. \u041d\u0435\u0438\u0441\u0441\u044f\u043a\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u043b\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0443 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30eb\u30d3\u30f3\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0301\u0439\u043d,\u3000Anton Grigoryevich Rubinstein, 1829\u5e7411\u670828\u65e5 - 1894\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u59d3\u306f\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306b\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002 \u5f1f\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u3082\u8457\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f20\u4e16\u7d00\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u3068\u8840\u7e01\u95a2\u4fc2\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5b89\u6771\u00b7\u683c\u91cc\u6208\u91cc\u8036\u7dad\u5947\u00b7\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\uff0c1829\u5e7411\u670828\u65e5\uff0d1894\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f85\u65af\u92fc\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u6307\u63ee\u5bb6\u3002\u83ef\u8a9e\u5730\u5340\u4e00\u822c\u7c21\u7a31\u5176\u70ba\u5b89\u6771\u00b7\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\uff0c\u800c\u4e0d\u662f\u201c\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\u201d\uff0c\u4ee5\u8207\u92fc\u7434\u5bb6\u963f\u5716\u723e\u00b7\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\u76f8\u5340\u5225\u3002 \u5b89\u6771\u00b7\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\u51fa\u751f\u65bcVikhvatinets\uff08\u73fe\u4eca\u5c6c\u65bc\u5fb7\u6d85\u65af\u7279\u6cb3\u6cbf\u5cb8\u5171\u548c\u570b\uff09\u7684\u4e00\u500b\u7336\u592a\u5bb6\u5ead\u4e2d\u3002\u5f88\u5c0f\u7684\u6642\u5019\u5373\u958b\u59cb\u5b78\u92fc\u7434\uff0c\u4e26\u57289\u6b72\u6642\u7b2c\u4e00\u6b21\u767b\u53f0\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u7684\u8001\u5e2b\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u7dad\u6d1b\u71df\uff08Alexander Villoing\uff09\u66fe\u5c07\u4ed6\u5e36\u5f80\u5df4\u9ece\uff0c\u4e26\u5728\u856d\u90a6\u53ca\u674e\u65af\u7279\u9762\u524d\u8868\u6f14\u3002\u4e4b\u5f8c\uff0c\u8207\u4ed6\u7684\u5f1f\u5f1f\u5c3c\u53e4\u840a\u00b7\u9b6f\u8cd3\u65af\u5766\u88ab\u6bcd\u89aa\u5e36\u5f80\u67cf\u6797\uff0c\u8ddf\u96a8Siegfried Dehn\u5b78\u7fd2\u4f5c\u66f2\u53ca\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\uff0c\u4e26\u56e0\u6b64\u53d7\u5230\u5b5f\u5fb7\u723e\u980c\u8207\u9081\u8036\u8c9d\u723e\uff08Giacomo Meyerbeer\uff09\u7684\u8cde\u8b58\u8207\u8cc7\u52a9\u3002 \u4ed6\u65bc1850\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\u958b\u59cb\u4ee5\u92fc\u7434\u5bb6\u7684\u8eab\u4efd\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\uff0c\u6700\u7d42\u5b9a\u5c45\u5728\u8056\u5f7c\u5f97\u5821\u30021862\u5e74\uff0c\u4ed6\u8207\u4ed6\u5f1f\u5f1f\u5c3c\u53e4\u840a\u4e00\u540c\u5275\u7acb\u4e86\u4fc4\u7f85\u65af\u7684\u7b2c\u4e00\u9593\u97f3\u6a02\u5b78\u6821\u2014\u2014\u8056\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Rubinstein>,
        <http://viaf.org/viaf/197535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f4d7f2c-69e9-4795-90f8-024b29a67cbe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rubinstein_repin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Rubinstein.
doremus_artist:776971f1-dc7c-3b8d-8450-a1e9e6f819db
    rdfs:comment
        "Pierre Cad\u00e9ac (fl. 1538\u20131558) was a French composer and probably singer of the Renaissance, active in Gascony. He wrote both sacred and secular vocal music, and had his music published in Paris and Lyons. His most famous work was the chanson Je suis desh\u00e9rit\u00e9e, which many later composers, including Lassus and Palestrina, used as a basis for parody masses."@en,
        "Pierre Cad\u00e9ac est un musicien et compositeur fran\u00e7ais, actif \u00e0 Auch et sans doute dans la r\u00e9gion, vers 1535-1565."@fr;
    owl:sameAs viaf:38034911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Cad\u00e9ac>,
        <http://viaf.org/viaf/38034911>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Cadéac.
doremus_artist:77f9d1ba-60fc-3b17-a07c-46993d651e9b
    dbp:birthPlace dbr:Växjö;
    rdfs:comment
        "Per Tengstrand (born 1968, V\u00e4xj\u00f6, Sweden) is a Swedish pianist."@en,
        "Per Tengstrand est un pianiste su\u00e9dois n\u00e9 en 1968. Laur\u00e9at en 1995 du Concours international Marguerite-Long-Jacques-Thibaud o\u00f9 il fit forte impression et \u00e9galement laur\u00e9at la m\u00eame ann\u00e9e du Concours musical international Reine-Elisabeth-de-Belgique, il s'est vu d\u00e9cerner notamment le premier prix du concours de Cleveland en 1997 et peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands interpr\u00e8tes actuels de niveau international. Son jeu pianistique et son approche artistique des \u0153uvres trahissent une authentique personnalit\u00e9, de plus en plus reconnue par les passionn\u00e9s de l'instrument."@fr,
        "\u041f\u0435\u0440 \u0422\u0435\u043d\u0433\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0434 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Per Tengstrand; \u0440\u043e\u0434. 1968, \u0412\u0435\u043a\u0448\u0451) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0418\u043d\u0433\u0432\u0430\u0440\u0430 \u041f\u043e\u043b\u0441\u0441\u043e\u043d\u0430, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043b\u0435. \u0412 1996 \u0433. \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0435 (\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430), \u0432 1997 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u044d\u0442\u0430 \u0441 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0443\u043d\u044c \u0428\u0430\u043d\u044c\u0448\u0430\u043d\u044c, \u0432 2003 \u0433\u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:226581432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Per_Tengstrand>,
        <http://viaf.org/viaf/226581432>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Per_tengstrand_marinmuseum_20110730.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Per_Tengstrand.
doremus_artist:78055f85-206a-3da2-8bb8-c0c43d314f50
owl:sameAs viaf:4056905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4056905>.
doremus_artist:7811f0dd-b82b-3442-9a67-64c6e29e54bd
owl:sameAs viaf:34222885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34222885>.
doremus_artist:7827a99d-44e2-3f05-bb3a-75851fb65066
owl:sameAs viaf:79674992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79674992>.
doremus_artist:788eef9c-14c0-3b3a-bb8c-5dbd8934092a
owl:sameAs viaf:5121578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121578>.
doremus_artist:78ecb020-80c9-3aa9-8ede-d2a10ebf30ca
owl:sameAs viaf:51951719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51951719>.
doremus_artist:797892c3-7ed3-3641-91ed-58c64ceb976b
owl:sameAs viaf:80071659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80071659>.
doremus_artist:7a078306-db44-399d-b133-5b9749ba726d
    owl:sameAs viaf:66543141;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66543141>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ddb6325-7022-4d30-a585-78a8eab631ab>.
doremus_artist:7a0d5bbf-0f28-33fc-af2c-547d6dcfa3ed
owl:sameAs viaf:14959836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14959836>.
doremus_artist:7a12cff9-6377-3d72-afe6-c1d7bbc3f609
    dbp:birthPlace dbr:Dilbeek;
    rdfs:comment
        "Barthold Kuijken (* 9. M\u00e4rz 1949 in Dilbeek) ist ein belgischer (Travers-)Fl\u00f6tist und Dirigent, spezialisiert in der Interpretation alter Musik auf historischen Instrumenten."@de,
        "Barthold Kuijken (1949) is een Belgisch (Vlaams) fluitist bekend van barokmuziekuitvoeringen op authentieke instrumenten. Samen met zijn broers Wieland Kuijken (cello en viool) en Sigiswald Kuijken (viool) en klavecinist Gustav Leonhardt waren zij pioniers in deze wijze van musiceren. Barthold studeerde fluit aan het Brugse Conservatorium en het Koninklijk Conservatorium van Brussel en Den Haag. Hij deed veel onderzoek op authentieke muziekinstrumenten. Dit vulde hij aan met historisch bronnenonderzoek (17e-19e eeuw) wat hem hielp bij het bespelen van deze instrumenten."@nl,
        "Barthold Kuijken (Dutch pronunciation: [\u02c8b\u0251rt\u0254lt \u02c8k\u0153yk\u0259(n)]; born 8 March 1949, Dilbeek) is a Belgian flautist and recorder player, known for playing baroque music on authentic instruments and particularly known for pioneering this manner of performance with his brothers, cellist and viol player Wieland Kuijken and violinist Sigiswald Kuijken and the harpsichordist Gustav Leonhardt. He teaches baroque flute at the Royal Conservatories of Brussels and The Hague."@en,
        "Barthold Kuijken (nacido en B\u00e9lgica en 1949) es un m\u00fasico belga que toca la flauta barroca y de pico."@es,
        "Barthold Kuijken est un fl\u00fbtiste belge n\u00e9 le 8 mars 1949, sp\u00e9cialiste de la musique baroque sur instruments anciens.Il est le fr\u00e8re du violoniste et chef d'orchestre Sigiswald Kuijken et du gambiste Wieland Kuijken."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Barthold Kuijken; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1949, \u0414\u0438\u043b\u0431\u0435\u043a) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0431\u043b\u043e\u043a\u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u041a\u0451\u0439\u043a\u0435\u043d. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f, \u0413\u0430\u0430\u0433\u0438. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044f \u0438 \u0413\u0430\u0430\u0433\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043a \u0427\u0430\u043b\u043e\u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u044f\u043c\u0438 \u0412\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u043c (\u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c, \u0432\u0438\u043e\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430) \u0438 \u0421\u0438\u0433\u0438\u0441\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e\u043c (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430, \u0430\u043b\u044c\u0442). \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u2014 \u0413\u0430\u0439\u0434\u043d\u0430, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u30d0\u30eb\u30c8\u30eb\u30c8\u30fb\u30af\u30a4\u30b1\u30f3\uff08Barthold Ku\u0133ken, 1949\u5e74 \u30c7\u30a3\u30eb\u30d9\u30fc\u30af - \uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u594f\u8005\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 2\u4eba\u306e\u5144\u30f4\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u3068\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u304c\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u697d\u5668\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306a\u97f3\u697d\u7684\u306a\u74b0\u5883\u306b\u80b2\u3061\u3001\u65e9\u304f\u304b\u3089\u697d\u5668\u306e\u6b74\u53f2\u7684\u306a\u6f14\u594f\u7fd2\u6163\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3064\u3002\u30d6\u30eb\u30c3\u30d8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30c7\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30b0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u7814\u945a\u3092\u7a4d\u3080\u3002\u5e78\u904b\u306b\u3082\u5076\u7136\u306b\u300118\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u304b\u3089\u539f\u5f62\u3092\u7559\u3081\u305f\u307e\u307e\u306e\u30d5\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c8\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u30bd\u3092\u767a\u898b\u3059\u308b\u3002\u53e4\u697d\u5668\u6f14\u594f\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u72ec\u5b66\u306b\u3088\u3063\u3066\u7bc9\u304f\u306b\u3042\u305f\u3063\u3066\u3001\u305d\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u697d\u5668\u306e\u767a\u898b\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u500b\u4eba\u306e\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u3084\u7f8e\u8853\u9928\u306b\u4fdd\u5b58\u3055\u308c\u305f\u5f53\u6642\u306e\u697d\u5668\u3084\u300117\uff5e18\u4e16\u7d00\u306b\u8a18\u3055\u308c\u305f\u53f2\u6599\u306e\u7814\u7a76\u3092\u7a4d\u307f\u91cd\u306d\u305f\u3002 \u5144\u30f4\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30fc\u4e3b\u5bb0\u306e\u300c\u30df\u30e5\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u300d\uff08\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\uff09\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u983b\u7e41\u306b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u306e\u5144\u30f4\u30a3\u30fc\u30e9\u30f3\u30c8\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u306e\u5144\u30b7\u30ae\u30b9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30c9\u30f3\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\uff08\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30f3\u30d6\u30ec\u30b7\u30e5\u30c8\uff09\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u306e\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30cd\u30f3\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3001\u30dc\u30d6\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a2\u30b9\u30da\u30ec\u30f3\u3001\u30eb\u30cd\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30b9\uff08\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\uff09\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85801015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barthold_Kuijken>,
        <http://viaf.org/viaf/85801015>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barthold_Kuijken.
doremus_artist:7a30f4f4-ed9e-3aa2-bc82-d0c39f59758a
    dbp:birthPlace dbr:Atlanta;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eugene Allen Kurtz (27 d\u00e9cembre 1923 \u2013 7 juillet 2006) est un compositeur am\u00e9ricain de musique classique contemporaine."@fr,
        "Eugene Allen Kurtz (December 27, 1923 \u2013 July 7, 2006) was an American composer of contemporary classical music. He received an M.A. in music from the Eastman School of Music in 1949. His instructors included Arthur Honegger, Darius Milhaud, and Max Deutsch. He served as a guest professor of composition at the University of Michigan, the Eastman School of Music, and several other universities. His notable students include John Burke, Roger Briggs, John S. Hilliard, and Robert Morris."@en;
    owl:sameAs viaf:223111061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_Kurtz>,
        <http://viaf.org/viaf/223111061>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugene_Kurtz.
doremus_artist:7a641667-d252-3d2f-a2c6-9ee9542e62d9
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Theodore Baker (* 3. Juni 1851 in New York City; \u2020 13. Oktober 1934 in Dresden) war ein in Deutschland und in den Vereinigten Staaten von Amerika wirkender US-amerikanischer Musikwissenschaftler, \u00dcbersetzer, Verlagslektor und Lexikograph."@de,
        "Theodore Baker (June 3, 1851 \u2013 October 12, 1934) was an American musicologist."@en,
        "Theodore Baker (New York, 3 juin 1851 - Dresde, 12 octobre 1934) est un musicologue am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:27107827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodore_Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/27107827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodore_Baker.
doremus_artist:7ac6be13-0256-3725-a920-94f770847225
    rdfs:comment
        """Hugo E. Peretti (December 6, 1916 \u2013 May 1, 1986) was an American songwriter and record producer. Born in New York City, Peretti began his music career as a teenager, playing the trumpet in the Borscht Belt in upstate New York. He graduated to playing with orchestras, then in the 1950s partnered with his cousin Luigi Creatore to form the Hugo & Luigi songwriting team that evolved to producing records. In 1957 they bought into Roulette Records, where they wrote songs for various artists such as Valerie Carr, and produced major hits for Jimmie Rodgers, including "Honeycomb" (Billboard # 1), "Kisses Sweeter Than Wine" (Billboard # 3), "Oh-Oh, I'm Falling in Love Again", and "Secretly"."""@en;
    owl:sameAs viaf:66733539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Peretti>,
        <http://viaf.org/viaf/66733539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1edc84fc-d7af-401f-876f-954d2a02209e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugo_Peretti.
doremus_artist:7ad84795-d115-3151-a2b6-5017786a9c08
owl:sameAs viaf:173044623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173044623>.
doremus_artist:7b6dd318-92f2-36e9-8e13-cb96bf3fe75a
    owl:sameAs viaf:60173956;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60173956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26b9d0f7-d772-46fa-900e-77087db0aca2>.
doremus_artist:7c8eeed6-e812-3048-b2e8-cb56493d7dc0
    dbp:birthPlace dbr:Tackley;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anthony Rolfe Johnson CBE (* 5. November 1940 in Tackley, Oxfordshire; \u2020 21. Juli 2010 in London) war ein britischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Anthony Rolfe Johnson CBE (5 November 1940 \u2013 21 July 2010) was an English operatic tenor."@en,
        "Anthony Rolfe Johnson, CBE, (Tackley, Oxfordshire, Inglaterra, 5 de noviembre de 1940 \u2013 21 de julio de 2010) fue un celebrado tenor ingl\u00e9s, notable int\u00e9rprete de obras de Bach, Handel, Mozart y Britten."@es,
        "Anthony Rolfe Johnson, n\u00e9 le 5 novembre 1940 \u00e0 Tackley dans l'Oxfordshire et mort le 21 juillet 2010 \u00e0 Londres, est un chanteur d'op\u00e9ra britannique (t\u00e9nor)."@fr,
        "\u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 \u0420\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anthony Rolfe Johnson, 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u0422\u0430\u043a\u043b\u0438, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440 \u2014 21 \u0438\u044e\u043b\u044f 2010) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30bf\u30c3\u30af\u30ea\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5b66\u6821\u3067\u30a8\u30ea\u30b9\u30fb\u30ad\u30fc\u30e9\u30fc\u3068\u30f4\u30a7\u30e9\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011972\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u6642\u306b\u30c7\u30a4\u30e0\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc\u5968\u5b66\u91d1\u304b\u3089\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021973\u5e74\u304b\u30891976\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011975\u5e74\u306b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021978\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d0\u30e9\u3001\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u306a\u3069\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u97f3\u697d\u796d\u306b\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3084\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u542b\u3080\u4e16\u754c\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 1992\u5e74\u306b\u306fCBE\u3092\u53d9\u52f2\u3002 21\u4e16\u7d00\u306b\u5165\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u75c5\u6c17\u306e\u305f\u3081\u306b\u6d3b\u52d5\u306f\u4f4e\u8abf\u306b\u306a\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30c4\u30cf\u30a4\u30de\u30fc\u75c5\u306e\u4ea2\u9032\u306b\u3088\u308a\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66652924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Rolfe_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/66652924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ca42976-ad8d-450d-aa11-72df6ae3a092>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Rolfe_Johnson.
doremus_artist:7cc88667-7564-3acc-836b-45a2fa1bfae5
    rdfs:comment
        "Marko Letonja  (n\u00e9 le 12 ao\u00fbt 1961) est un chef d'orchestre slov\u00e8ne."@fr;
    owl:sameAs viaf:66776441;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marko_Letonja>,
        <http://viaf.org/viaf/66776441>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marko_Letonja.
doremus_artist:7cd4fc22-30d4-39eb-b124-272f454ff20a
owl:sameAs viaf:19891552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891552>.
doremus_artist:7dbe12c7-d343-3737-8bce-c6be49feb4f7
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Christy Doran (* 21. Juni 1949 in Greystones im County Wicklow) ist ein irisch-schweizerischer Jazzmusiker (Gitarrist)."@de,
        "Christy Doran (Dubl\u00edn, Irlanda, 1949) es un guitarrista irland\u00e9s de jazz contempor\u00e1neo, cuya carrera se desarroll\u00f3 desde Lucerna, Suiza."@es,
        "Christy Doran (born 1949) is a jazz guitarist born in Dublin, Ireland and raised in Lucerne, Switzerland. Doran founded OM with Fredy Studer, Urs Leimgrumber, and Bobby Burri in the 1970s; this ensemble recorded for ECM Records. He and Studer also worked together on a Jimi Hendrix tribute project in the 1990s. Doran has worked with a number of well-known free jazz and avant-garde musicians such as Marty Ehrlich, Robert Dick, Ray Anderson, Han Bennink, Albert Mangelsdorff, Louis Sclavis, Marilyn Mazur, Herb Robertson, John Wolf Brennan, Patrice H\u00e9ral, Jamaaladeen Tacuma, and Carla Bley. Doran founded New Bag in 1997, and toured the world from 1998 to 2000 with the ensemble. Doran now teaches at the Musikhochschule at Lucerne."@en,
        "Christy DoranFichier:Christy Doran.jpg Christy Doran en 2007 Christy Doran est un guitariste de jazz, n\u00e9 \u00e0 Dublin, Irlande en activit\u00e9 \u00e0 Lucerne, Suisse. Doran a cr\u00e9\u00e9 OM avec Fredy Studer, Urs Leimgrumber, et Bobby Burri dans les ann\u00e9es 1970; ce groupe a enregistr\u00e9 pour ECM Records . Lui et Studer ont travaill\u00e9 ensemble sur un projet hommage \u00e0 Jimi Hendrix dans les ann\u00e9es 1990.Doran a travaill\u00e9 avec de nombreux musiciens renomm\u00e9s du free jazz et de l'avant-garde tels Marty Ehrlich, Robert Dick, Ray Anderson, Han Bennink, Albert Mangelsdorff, Louis Sclavis, Marilyn Mazur, Herb Robertson, John Wolf Brennan, Patrice H\u00e9ral, Jamaaladeen Tacuma, et Carla Bley.Doran cr\u00e9e New Bag en 1997, et est en tourn\u00e9e mondiale de 1998 \u00e0 2000 avec le groupe."@fr;
    owl:sameAs viaf:34646974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christy_Doran>,
        <http://viaf.org/viaf/34646974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/42794669-24f6-4dbc-8a04-24f87d27a64d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christy_Doran.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christy_Doran.
doremus_artist:7e1c54e7-029c-34ee-86bb-62d8b930f3a2
owl:sameAs viaf:71708103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71708103>.
doremus_artist:7ea3b305-ae59-3234-8163-a9385616abc7
owl:sameAs viaf:213864749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213864749>.
doremus_artist:7ec88e7f-38cf-34ef-a641-dda77192888e
    dbp:birthPlace dbr:Ohio;
    rdfs:comment
        "Chrissie Hynde (Akron (Ohio), 7 september 1951) is een Amerikaanse zangeres, vooral bekend van de rockgroep The Pretenders. Naast zangeres is ze ook songwriter en gitarist. Hynde studeerde aan de Kent State University en verhuisde in 1973 naar Londen en werd journalist bij een muziekblad en werkte in een kledingwinkel. Ze probeert een band te formeren in Parijs in 1975, maar gaat terug naar Akron. In 1978 keert ze terug en dan lukt het wel om een band The Pretenders te formeren. Zij is ook een beroemd vegetari\u00ebr en voorvechtster van dierenrechten."@nl,
        "Chrissie HyndeFichier:Chrissie Hynde 2013.jpg Chrissie Hynde en 2013 Chrissie Hynde, de son vrai nom Christine Ellen Hynde, (7 septembre 1951 \u00e0 Akron, Ohio \u2013 ), est une chanteuse et guitariste am\u00e9ricaine, connue essentiellement en tant que leader et cofondatrice du groupe de rock/new wave The Pretenders."@fr,
        """Christine Ellen "Chrissie" Hynde (born September 7, 1951) is an American musician who is best known as a founding member of the rock band The Pretenders. Inspired by hippie counter-culture, Hynde worked in London with Malcolm McLaren and Vivienne Westwood at their punk-themed clothing store, SEX. In 1978, she formed her own band, The Pretenders, with the late Pete Farndon, the late James Honeyman-Scott and Martin Chambers. As singer, songwriter and guitarist, she has been the only constant member of the band throughout its history. She has also released a number of hits with other musicians including Frank Sinatra and UB40. Hynde and The Pretenders were inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 2005."""@en,
        "Christine Ellen Hynde (Akron, 7 de setembro de 1951), conhecida pelo nome art\u00edstico de Chrissie Hynde, \u00e9 uma musicista estadunidense, conhecida especialmente como l\u00edder da banda The Pretenders. Ela \u00e9 vocalista, compositora e guitarrista. Hynde predominou como a \u00fanica pessoa permanente e em controle no decorrer da hist\u00f3ria da banda The Pretenders. Hynde formou The Pretenders em 1978 juntamente com os m\u00fasicos ingleses James Honeyman-Scott, Pete Farndon e Martin Chambers. Entre muitas desaven\u00e7as, desencontros, mortes e tal, a cantora manteve a linha e lideran\u00e7a do grupo."@pt,
        "Christine Ellen Hynde (ur. 7 wrze\u015bnia 1951 w Akron, Ohio) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i gitarzystka rockowa, liderka zespo\u0142u The Pretenders. W 1985 r. nagra\u0142a wraz z zespo\u0142em UB40 cover piosenki I Got You Babe, dok\u0142adnie po 20 latach od jej wykonania przez duet Sonny & Cher."@pl,
        "Christine Ellen Hynde, conocida como Chrissie Hynde (7 de septiembre de 1951, Akron, Ohio), es una cantante, guitarrista y compositora de rock estadounidense, fundadora y \u00fanico miembro original del grupo The Pretenders."@es,
        "Christine \u201eChrissie\u201c Elaine Hynde (* 7. September 1951 in Akron, Ohio) ist eine US-amerikanische Rocks\u00e4ngerin und Gitarristin. Sie wurde als Frontfrau der britischen Rockband The Pretenders bekannt."@de,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0441\u0438 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chrissie Hynde, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043d \u042d\u043b\u043b\u0435\u043d \u0425\u0430\u0439\u043d\u0434 \u0430\u043d\u0433\u043b. Christine Ellen Hynde; \u0440\u043e\u0434. 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u0410\u043a\u0440\u043e\u043d, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Pretenders. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041a\u0440\u0438\u0441\u0441\u0438 \u0425\u0430\u0439\u043d\u0434 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430. \u041f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043e\u043d\u0430 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0432 \u043f\u0430\u043d\u043a-\u0440\u043e\u043a\u0435 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b\u00bb 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443. \u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c Rolling Stone \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 50-\u0442\u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30c3\u30b7\u30fc\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c9\uff08Chrissie Hynde\u30011951\u5e749\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u30d7\u30ea\u30c6\u30f3\u30c0\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d2\u30c3\u30d4\u30fc\u6587\u5316\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30cf\u30a4\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u3042\u308b\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30fc\u30ec\u30f3\u3068\u30f4\u30a3\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u30d1\u30f3\u30af\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u8863\u6599\u54c1\u5e97SEX\u3067\u50cd\u3044\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30f3\u30c9\u30f3\u3084\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30b9\u30fb\u30cf\u30cb\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u3001\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30fc\u30b9\u3068\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30d7\u30ea\u30c6\u30f3\u30c0\u30fc\u30ba\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30c9\u306f\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u30cf\u30a4\u30f3\u30c9\u306f\u30d7\u30ea\u30c6\u30f3\u30c0\u30fc\u30ba\u4ee5\u5916\u306e\u6d3b\u52d5\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3084UB40\u306a\u3069\u4ed6\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30f3\u30c9\u3068\u30d7\u30ea\u30c6\u30f3\u30c0\u30fc\u30ba\u306f\u30012005\u5e74\u306b\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u897f\u00b7\u6d77\u7279\uff08Chrissie Hynde\uff0c1951\u5e749\u67087\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\u3001\u7d50\u4ed6\u624b\u3001\u97f3\u6a02\u5275\u4f5c\u4eba\uff0c\u540c\u6642\u4e26\u662f\u8457\u540d\u6a02\u968aThe Pretenders\u7684\u4e3b\u97f3\u517c\u7d50\u4ed6\u624b\uff0c\u5979\u65bc\u6a02\u968a\u7684\u5730\u4f4d\u4e2d\u4e00\u76f4\u662f\u552f\u4e00\u4e0d\u8b8a\u7684\u6210\u54e1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84509208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chrissie_Hynde>,
        <http://viaf.org/viaf/84509208>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chrissie_Hynde_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chrissie_Hynde.
doremus_artist:7ee2ee05-f9b5-38aa-9e01-6c21908efb7c
owl:sameAs viaf:29262313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29262313>.
doremus_artist:7f137832-f52c-3c98-9ac1-9e5113d14792
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Francisco Ant\u00f3nio de Almeida (* 1702; \u2020 November 1755) war ein portugiesischer Komponist."@de,
        """Francisco Ant\u00f3nio de Almeida (c. 1702\u20131755) was a Portuguese composer and organist. From 1722 to 1726 he was a royal scholar in Rome. In 1724, Pier Leone Ghezzi drew his caricature, describing him as "a young but excellent composer of concertos and church music who sang with extreme taste". He returned to Portugal in 1726, where he became organist of the Royal and Patriarchal Chapel."""@en,
        "Francisco Ant\u00f3nio de Almeida (c.1702\u20131755?) foi um compositor e organista portugu\u00eas."@pt,
        "Francisco Ant\u00f3nio de Almeida (ca.1702\u20131755?) , compositor portugu\u00e9s del siglo XVIII. Tras un tiempo en Italia introdujo la \u00f3pera en Portugal al representar en Lisboa La Pazienza di Socrate (representada en 1733, s\u00f3lo se conserva el 3\u00aa acto), La Finta Pazza (representada en 1735, perdida) y La Spinalba (representada en 1739), \u00fanica de sus \u00f3peras que se conoce entera. Estas obras est\u00e1n influenciadas por el italianismo, pero adem\u00e1s de su importancia hist\u00f3rica tienen ingenio y frescura."@es,
        "Francisco Ant\u00f3nio de Almeida est un compositeur et organiste portugais, n\u00e9 en 1702 et mort en 1755."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0448\u043a\u0443 \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u0443 \u0434\u0438 \u0410\u043b\u043c\u0435\u0301\u0439\u0434\u0430, \u0438\u043b\u0438 \u0434\u2019\u0410\u043b\u043c\u0435\u0301\u0439\u0434\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Francisco Ant\u00f3nio de Almeida; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1702 \u2014 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1755) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:66657717;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Ant\u00f3nio_de_Almeida>,
        <http://viaf.org/viaf/66657717>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francisco_António_de_Almeida,_compositor.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_António_de_Almeida.
doremus_artist:7f1a22c3-378c-3193-992a-6e34a6a9a712
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Joan Lamote de Grignon (n\u00e9 \u00e0 Barcelone le 7 juillet 1872 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans cette ville le 11 mars 1949) est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur espagnol d'origine catalane."@fr,
        "Joan Lamote de Grignon i Bocquet (Barcelona, 7 de julio de 1872-11 de marzo de 1949), fue un pianista, compositor y director de orquesta espa\u00f1ol. En 1911 fund\u00f3 la Orquesta Sinf\u00f3nica de Barcelona, de la cual fue tambi\u00e9n director. Dirigi\u00f3 la Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn en 1913. Fue el sucesor de Celest\u00ed Sadurn\u00ed en la direcci\u00f3n de la Banda Municipal de Barcelona a partir del 1914, desde donde promocion\u00f3 a los j\u00f3venes int\u00e9rpretes y dot\u00f3 a la Banda de un repertorio notable con gran reconocimiento, incluso en Europa. Tres a\u00f1os m\u00e1s tarde fue nombrado director del Conservatorio Superior de M\u00fasica del Liceo de Barcelona. En 1943 fund\u00f3 la Orquesta Municipal de Valencia, que dirigi\u00f3 hasta 1949."@es,
        "Joan Lamote de Grignon i Bocquet (Catalan pronunciation: [\u0292u\u02c8an la\u02c8m\u0254d d\u0259 \u0261\u027ei\u02c8\u0272\u0254\u0303]; 7 July 1872 \u2013 11 March 1949), was a Spanish pianist, composer and orchestra director."@en;
    owl:sameAs viaf:24819114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Lamote_de_Grignon>,
        <http://viaf.org/viaf/24819114>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Lamote_de_Grignon.
doremus_artist:7fcff245-503a-30ed-9dd6-d452b84af034
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    rdfs:comment
        "Louis Langr\u00e9e (born 11 January 1961 in Mulhouse) is a French conductor. He is the son of organist and theorist Alain Langr\u00e9e. One of his sisters is an amateur cellist."@en,
        "Louis Langr\u00e9e est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Mulhouse le 11 janvier 1961, fils de l'organiste, chef de ch\u0153ur et th\u00e9oricien Alain Langr\u00e9e. Il est actuellement directeur musical du Mostly Mozart Festival au Lincoln Center \u00e0 New York depuis 2002 et Chefdirigent de la Camerata Salzburg depuis 2011."@fr;
    owl:sameAs viaf:22346551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Langr\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/22346551>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LouisLangrée_conducting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Langrée.
doremus_artist:7feef284-6998-303e-a72c-2d01ea725b44
owl:sameAs viaf:305061810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305061810>.
doremus_artist:7ffc93bb-afdc-3229-b2c0-af500666c061
owl:sameAs viaf:29742902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29742902>.
doremus_artist:8011dd4d-cdb8-3469-9d96-b4745dee6c48
    dbp:birthPlace dbr:Montepulciano;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648 \u0623\u0645\u0628\u0631\u0648\u062c\u064a\u0646\u064a  \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0632\u064a\u0627\u0646\u0648 (Angelo Poliziano) \u060c \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u060c \u0627\u0633\u0645 \u0628\u0644\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u0634\u0623 (\u0645\u0648\u0646\u0633 Politianus) (\u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0628\u0648\u0644\u0634\u0627\u0646\u0648\u060c 14 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1454 - \u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c 29 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1494) \u0648\u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0648 \u0625\u0646\u0633\u0627\u0646\u064a \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a."@ar,
        "Angelo Ambrogini (14 July 1454 \u2013 24 September 1494), commonly known by his nickname Poliziano (Italian: [polit\u02c8tsja\u02d0no]; anglicized as Politian; Latin:  Politianus), was an Italian classical scholar and poet of the Florentine Renaissance. His scholarship was instrumental in the divergence of Renaissance (or Humanist) Latin from medieval norms and for developments in philology. His nickname, Poliziano, by which he is chiefly identified to the present day, was derived from the Latin name of his birthplace, Montepulciano (Mons Politianus)."@en,
        "Angelo Ambrogini (14 de julho de 1454 em Montepulciano \u2014 29 de setembro de 1494 em Floren\u00e7a), comumente conhecido como Poliziano (Latim: Politianus), foi um humanista, dramaturgo e poeta de Floren\u00e7a, um dos artistas que reviveram o latim durante o Renascimento. Sua erudi\u00e7\u00e3o foi fundamental na diverg\u00eancia entre o Renascimento Humanista das normas medievais e no desenvolvimento da filologia. Traduziu passagens da Il\u00edada. Utilizou seu poema Manto, escrito em 1480, como introdu\u00e7\u00e3o aos seus estudos sobre Virg\u00edlio. A alcunha na qual ficou conhecido, Poliziano, deriva de seu local de nascimento, Montepulciano, em latim (Mons Politianus)."@pt,
        "Angelo Ambrogini (dit en italien Agnolo Poliziano ou en fran\u00e7ais Ange Politien) n\u00e9 \u00e0 Montepulciano en 1454 et mort \u00e0 Florence en 1494, est un humaniste italien, l'une des grandes figures de la Renaissance."@fr,
        "Angelo Ambrogini, llamado Angelo Poliziano por el monte Pulciano, donde naci\u00f3 (Montepulciano, 14 de julio de 1454 - Florencia, 29 de septiembre de 1494) fue un humanista y poeta italiano."@es,
        "Angelo Poliziano (eigentlich Agnolo Ambrogini, lateinisch Angelus Politianus, Angelus Ambrosini, deutsch auch Politian; * 14. Juli 1454 in Montepulciano; \u2020 29. September 1494 in Florenz) war ein italienischer Humanist und Dichter der Renaissance. Seine Werke waren ma\u00dfgeblich f\u00fcr die Entstehung des humanistischen Lateins."@de,
        "Angelo Poliziano of Angelus Politianus (eigenlijk Angelo degli Ambrogini) (Montepulciano, 14 juli 1454 - Florence, 29 september 1494) was een Italiaans dichter en humanist. Poliziano kwam al op jeugdige leeftijd naar Florence. Hij was een vriend van Lorenzo de' Medici, die hem aanstelde tot leraar van zijn zoons Piero en Giovanni. In 1480 werd hij benoemd tot hoogleraar Grieks en Latijn. Latijnstalige werken van zijn hand zijn onder andere Odae, Silvae (lyrisch-didactische en erotische gedichten), Miscellanea (gewijd aan kwesties van de interpretatie van antieke teksten) en Epistolae (Brieven). Ook heeft hij talloze Latijnse vertalingen uit het Grieks op zijn naam staan, onder andere de eerste vier boeken van Homerus' Ilias (1470-75), het Handboek van Epictetus (1479) en de Historiae van H"@nl,
        "Generalmente considerato il maggiore tra i poeti italiani del XV secolo, membro e fulcro del circolo di intellettuali radunatosi attorno al signore di Firenze, Lorenzo il Magnifico, fu autore di opere in latino, in greco e in volgare, e raggiunse un'ampia competenza filologica e un'ammirevole perfezione formale dello stile. Con lui \u00abl'Umanesimo cominci\u00f2 a manifestarsi non pi\u00f9 nell'ambito dell'impegno civile e politico, a vantaggio - per cos\u00ec dire - degli altri, ma di un'esperienza esclusiva e tutta solitaria di ricerca e affinamento individuale\u00bb."@it,
        "Poliziano Angelo (w\u0142a\u015bciwie Angelo Ambrogini ur. 14 lipca 1454 zm. 24 wrze\u015bnia 1494) \u2013 w\u0142oski pisarz i humanista. Jego rodzicami byli Benedetto Ambrogini i Antonia Salimbeni. By\u0142 poet\u0105, filozofem i filologiem. Pos\u0142ugiwa\u0142 si\u0119 p\u0142ynnie zar\u00f3wno ojczystym j\u0119zykiem w\u0142oskim, jak i grek\u0105 i \u0142acin\u0105. Kanclerz Florencji i profesor tamtejszego uniwersytetu, zwi\u0105zany z dworem ksi\u0105\u017c\u0105t Medici. Nale\u017ca\u0142 do kr\u0119gu Akademii Florenckiej. Jego dzie\u0142a to m.in. nieuko\u0144czony, zapewne z powodu \u015bmierci mo\u017cnego protektora, pisany oktaw\u0105 poemat Stanze per la giostra di Giuliano de'Medici z 1494 i wystawiony w 1480 dramat Favola d\u2019Orfeo. Przet\u0142umaczy\u0142 na \u0142acin\u0119 fragmenty Iliady Homera, co by\u0142o pocz\u0105tkiem jego s\u0142awy. Poliziano napisa\u0142 ponadto zbi\u00f3r Miscellanea (1489), b\u0119d\u0105cy antologi\u0105 glos do tekst\u00f3w autor\u00f3w staro\u017cytnych"@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0410\u043c\u0431\u0440\u043e\u0434\u0436\u0438\u0301\u043d\u0438 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0443 \u041f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0430\u0301\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Angelo Ambrogini detto Poliziano; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1454 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043f\u0443\u043b\u044c\u0447\u0430\u043d\u043e \u2014 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1494 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30dd\u30ea\u30c4\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\uff08Angelo Poliziano 1454\u5e747\u670814\u65e5 - 1494\u5e749\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u4eba\u6587\u4e3b\u7fa9\u8005\u3067\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30e1\u30c7\u30a3\u30c1\u5bb6\u306e\u30d7\u30e9\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3002 \u30e2\u30f3\u30c6\u30d7\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u30ce\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u672c\u540d\u306f\u30a2\u30f3\u30b8\u30a7\u30ed\u30fb\u30a2\u30f3\u30d6\u30ed\u30b8\u30fc\u30cb\u3002\u901a\u79f0\u306e\u30dd\u30ea\u30c4\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u306f\u51fa\u8eab\u5730\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u8aad\u307f\uff08\u30e2\u30f3\u30b9\u30fb\u30dd\u30ea\u30c6\u30a3\u30a2\u30cc\u30b9 Mons Politianus\uff09\u306b\u56e0\u3080\uff08\u3053\u306e\u5730\u306f\u30ef\u30a4\u30f3\u306e\u7523\u5730\u3067\u3042\u308a\u3001\u30dd\u30ea\u30c4\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u3068\u3044\u3046\u30ef\u30a4\u30f3\u3082\u3042\u308b\uff09\u3002 \u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a9\u30ed\u30fb\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30ce\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30e1\u30c7\u30a3\u30c1\u5bb6\u5f53\u4e3b\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u306b\u8a69\u4f5c\u3092\u6559\u3048\u3001\u9577\u7537\u30d4\u30a8\u30ed\u306e\u5bb6\u5ead\u6559\u5e2b\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30c3\u30c4\u30a3\u5bb6\u306e\u9670\u8b00\u306e\u969b\u306b\u3001\u30ed\u30ec\u30f3\u30c4\u30a9\u3092\u9003\u3057\u3066\u547d\u3092\u6551\u3063\u305f\u306e\u306f\u30dd\u30ea\u30c4\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u3060\u3068\u3044\u3046\u3002\u8a9e\u5b66\u306b\u582a\u80fd\u3067\u300120\u6b73\u306b\u3057\u3066\u30db\u30e1\u30ed\u30b9\u306e\u300e\u30a4\u30fc\u30ea\u30a2\u30b9\u300f\u3092\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u306b\u8a33\u3059\u3002\u307e\u305f\u3001\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3001\u30dc\u30c3\u30c6\u30a3\u30c1\u30a7\u30c3\u30ea\u306e\u7d75\u753b\u4f5c\u54c1\u300e\u6625\u300f\u306a\u3069\u306f\u30dd\u30ea\u30c4\u30a3\u30a2\u30fc\u30ce\u306e\u8a69\u306b\u69cb\u60f3\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u3068\u3082\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9867884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Poliziano>,
        <http://viaf.org/viaf/79120561>,
        <http://viaf.org/viaf/9867884>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Angelo_Poliziano_-_Angel_Appearing_to_Zacharias_(detail).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Poliziano.
doremus_artist:8017cd7d-66af-3cc1-8051-6679e5625542
owl:sameAs viaf:71604929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604929>.
doremus_artist:80de99a3-9900-3de9-b0be-a19620b75e2e
owl:sameAs viaf:100365541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100365541>.
doremus_artist:8129cff5-1d1a-3136-9c40-0c3fb8534514
    dbp:birthPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Levine Andrade (/\u02c8\u00e6ndr\u0259d/; AN-dr\u0259d; born 1954) is an Indian born British musician (violin & viola), producer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:10057375;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Levine_Andrade>,
        <http://viaf.org/viaf/10057375>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Levine_Andrade.
doremus_artist:822bd513-4d9c-3a77-90d9-a3c54c0f7309
    dbp:birthPlace dbr:Yaroslavl;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Sergei Michailowitsch Ljapunow (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u043f\u0443\u043d\u043e\u0432, wiss. Transliteration Sergej Michajlovi\u010d Ljapunov; * 18.jul./ 30. November 1859greg. in Jaroslawl; \u2020 8. November 1924 in Paris) war ein russischer Komponist und Pianist."@de,
        "Sergei Mikhailovich Lyapunov (or Liapunov; Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u043f\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432, Russian pronunciation: [s\u02b2\u026ar\u02c8\u0261\u02b2ej m\u02b2\u026a\u02c8xajl\u0259v\u02b2\u026at\u0255 l\u02b2\u026ap\u028a\u02c8nof]; 30 November [O.S. 18 November] 1859 \u2013 8 November 1924) was a Russian composer and pianist."@en,
        "Sergej Michailovitsj Ljapoenov (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u043f\u0443\u043d\u043e\u0432) (Jaroslavl, 30 november 1859 \u2013 Parijs, 8 november 1924) was een Russische componist en pianist. Hij was een broer van de wiskundige Aleksandr Ljapoenov."@nl,
        "Sergue\u00ef Mikha\u00eflovitch Liapounov (en russe : \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u043f\u0443\u043d\u043e\u0432) est un compositeur russe, n\u00e9 le 30 novembre 1859 \u00e0 Iaroslavl et mort le 8 novembre 1924 \u00e0 Paris"@fr,
        "Sergu\u00e9i Mij\u00e1ilovich Liapunov en ruso, \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u043f\u0443\u043d\u043e\u0432 Yaroslavl, 30 de noviembre, 1859 - Par\u00eds, 8 de noviembre, 1924) fue un compositor y pianista ruso. Hermano de Aleksandr Liapunov."@es,
        "Siergiej Lapunow, ros. \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u043f\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432 (ur. 18 listopada?/30 listopada 1859 w Jaros\u0142awiu, zm. 8 listopada 1924 w Pary\u017cu) \u2013 rosyjski kompozytor, dyrygent i pianista. Syn astronoma Michai\u0142a Lapunowa i m\u0142odszy brat matematyka Aleksandra Lapunowa. Do jego najznakomitszych utwor\u00f3w nale\u017c\u0105: 12 etiud transcendentalnych op. 11, napisanych pod wp\u0142ywem Ferenca Liszta, a tak\u017ce pie\u015bni Szczyty g\u00f3r. W 1909 Lapunow skomponowa\u0142 poemat symfoniczny pt. \u017belazowa Wola op. 37 na pami\u0105tk\u0119 setnej rocznicy urodzin jego mistrza, Fryderyka Chopina."@pl,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u043f\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432 (18 (30) \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1859, \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u044c \u2014 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ea\u30e3\u30d7\u30ce\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u043f\u0443\u043d\u043e\u0301\u0432, Sergey Michaylovich Lyapunov, 1859\u5e7411\u670830\u65e5 \u30e4\u30ed\u30b9\u30e9\u30fc\u30f4\u30ea - 1924\u5e7411\u67088\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5144\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u306f\u8457\u540d\u306a\u6570\u5b66\u8005\u3001\u5316\u5b66\u8005\u3002"@ja,
        "\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u7c73\u54c8\u4f0a\u6d1b\u7ef4\u5947\u00b7\u5229\u4e9a\u666e\u8bfa\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u044f\u043f\u0443\u043d\u043e\u0432\uff0c1859\u5e7411\u670830\u65e5\uff0d1924\u5e7411\u67088\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1885\u5e74\u7ed3\u8bc6\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\uff0c\u6b64\u540e\u4e00\u76f4\u6df1\u53d7\u5176\u5f71\u54cd\u30021893\u5e74\uff0c\u4ed6\u4e0e\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u548c\u91cc\u4e9a\u591a\u592b\u4e00\u540c\u641c\u96c6\u6c11\u6b4c\u3002\u4e4b\u540e\u66fe\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u65c5\u884c\u6f14\u51fa\u30021911\u5e74\u4efb\u5723\u5f7c\u5f97\u5821\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6559\u6388\uff0c1923\u5e74\u6d41\u4ea1\u6cd5\u56fd\uff0c\u6b21\u5e74\u75c5\u901d\u4e8e\u5df4\u9ece\u3002 \u5229\u4e9a\u666e\u8bfa\u592b\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u53d7\u674e\u65af\u7279\u548c\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u7684\u5f71\u54cd\u3002\u5176\u4e50\u961f\u4f5c\u54c1\u591a\u91c7\u7528\u6c11\u6b4c\u65cb\u5f8b\uff0c\u540c\u65f6\u6709\u590d\u6742\u7684\u5f62\u5f0f\u3002\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\u5199\u6cd5\u8fd1\u4f3c\u674e\u65af\u7279\uff0c\u4e00\u822c\u9700\u8981\u9ad8\u5ea6\u6f14\u594f\u6280\u5de7\uff0c\u7279\u522b\u662f\u8457\u540d\u7684\u300a\u5341\u4e8c\u9996\u8d85\u6280\u7ec3\u4e60\u66f2\u300b\u3002 \u5229\u4e9a\u666e\u8bfa\u592b\u4e4b\u5144\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5229\u4e9a\u666e\u8bfa\u592b\u662f\u8457\u540d\u7684\u6570\u5b66\u5bb6\uff0c\u7269\u7406\u5b66\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44487907;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Lyapunov>,
        <http://viaf.org/viaf/44487907>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc448b69-a27a-4ee4-8425-4f8c0410ea49>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Winderstein-Liapunov-Vines-Zimmermann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Lyapunov.
doremus_artist:825ef652-1c7b-3768-b888-415d3282f4aa
    owl:sameAs viaf:51878789;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fcd4641-308b-4c9c-aa51-8a0dbb09efdd>.
doremus_artist:830b9292-be4f-31af-95a2-4110db85d599
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Hans Haug (* 27. Juli 1900 in Basel; \u2020 15. September 1967 in Lausanne) war ein schweizerischer Komponist."@de,
        "Hans Haug (27 July 1900 in Basel \u2013 15 September 1967 in Lausanne) was a Swiss composer and conductor, mainly of operas and theatrical music. He also became known as a composer for the classical guitar."@en,
        "Hans Haug, n\u00e9 le 27 juillet 1900 \u00e0 B\u00e2le et mort le 15 septembre 1967, est un musicien et compositeur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:54331038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Haug>,
        <http://viaf.org/viaf/54331038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Haug.
doremus_artist:83786020-7b28-367e-9828-ff8e21c04100
owl:sameAs viaf:34667770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667770>.
doremus_artist:83b4b17c-96f2-3fc9-8407-549767f80768
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Aldo Maccione (* 27. November 1935 in Turin) ist ein italienischer Schauspieler, der seit 1964 in vielen italienischen und franz\u00f6sischen Filmen auftrat."@de,
        "Aldo Maccione (born 27 November 1935) is an Italian film actor. He has appeared in more than 50 films since 1964. He was born in Turin, Italy."@en,
        "Aldo MaccioneFichier:Aldo Maccione Daniel Cande.jpg En 1988 dans Avanti! au Th\u00e9\u00e2tre du Palais royal. Photo : Daniel Cande. Aldo Maccione est un acteur et chanteur italien n\u00e9 le 27 novembre 1935 \u00e0 Turin (Italie). Acteur de com\u00e9die, il a tourn\u00e9 dans son pays d'origine, mais c'est en France qu'il est devenu une vedette et o\u00f9 il a fait l'essentiel de sa carri\u00e8re dans les ann\u00e9es 1970 et les ann\u00e9es 1980."@fr,
        "Fece parte del quintetto comico-musicale de I Brutos. Dopo anni di lavoro nell'ambito del music hall, si afferm\u00f2 come valido comprimario comico in molti film italiani e francesi."@it;
    owl:sameAs viaf:61367509;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aldo_Maccione>,
        <http://viaf.org/viaf/61367509>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldo_Maccione_Daniel_Cande_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aldo_Maccione.
doremus_artist:83d3eb84-395c-35ea-b7dc-fdb9a2ced3b8
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Miguel \u00c1ngel G\u00f3mez Mart\u00ednez (* 17. September 1949 in Granada) ist ein spanischer Dirigent und Komponist. Bereits im Alter von sieben Jahren stand er zum ersten Mal am Dirigentenpult. An den Konservatorien seiner Heimatstadt und in Madrid absolvierte er dann seine musikalische Ausbildung, die er durch Meisterkurse in den USA und das Studium bei Hans Swarowsky in Wien vervollst\u00e4ndigte. F\u00fcr sein k\u00fcnstlerisches Engagement wurde er 1995 durch den spanischen K\u00f6nig Juan Carlos mit dem Komtur-Orden ausgezeichnet."@de,
        "Miguel \u00c1ngel G\u00f3mez Mart\u00ednez (Granada, 17 de septiembre de 1949) es un director de orquesta y compositor espa\u00f1ol. De formaci\u00f3n germana, es conocido por no necesitar partitura para dirigir y por su rigurosidad a la hora de interpretar las obras respetando las intenciones del autor."@es,
        "Miguel \u00c1ngel G\u00f3mez Mart\u00ednez (born 1949 in Granada, Spain) is a Spanish conductor and composer. With Germanic education, he is known for his ability not to need a score when conducting and for his rigour when he interprets works always respecting the composers' intentions."@en,
        "\u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c \u0410\u043d\u0445\u0435\u043b\u044c \u0413\u043e\u043c\u0435\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Miguel \u00c1ngel G\u00f3mez Mart\u00ednez; \u0440\u043e\u0434. 1949, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043a \u043a \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e\u00bb (1973)."@ru,
        "\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30d8\u30eb\u30fb\u30b4\u30e1\u30b9\uff1d\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cd\u30b9\uff08Miguel \u00c1ngel G\u00f3mez Mart\u00ednez, 1949\u5e749\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29720131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_\u00c1ngel_G\u00f3mez_Mart\u00ednez>,
        <http://viaf.org/viaf/29720131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7347fccb-a8b0-4a0b-a7eb-06f3cdf029ec>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Ángel_Gómez_Martínez.
doremus_artist:83f84479-4fc7-391d-a77a-8a59cb7189a4
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Hermann Baumann (Hamburg, 1 augustus 1934) is een Duits hoornist, muziekpedagoog en componist. Baumann was in zijn jeugd actief als zanger en jazzdrummer. Hij stapte hij over naar de hoorn op 17-jarige leeftijd. Hij studeerde bij Fritz Huth en vervolgens speelde hij eerste hoorn in diverse orkesten gedurende 12 jaar, waaronder in de Dortmunder Philharmoniker en het Radio-Sinfonieorchester Stuttgart des SWR."@nl,
        "Hermann Baumann (born 1 August 1934) is a horn player, academic teacher and composer. After starting his musical career as a singer and jazz drummer he switched to horn at the age of 17. He studied with Fritz Huth at the Hochschule f\u00fcr Musik W\u00fcrzburg and then played principal horn in various orchestras for 12 years, including the Dortmunder Philharmoniker and the Stuttgart Radio Symphony Orchestra. Baumann taught at the Folkwang Hochschule in Essen for 30 years and at horn conventions around the world."@en,
        "Hermann Baumann (nace en Hamburgo, Alemania, en 1934) es un virtuoso int\u00e9rprete de trompa, maestro y compositor. Despu\u00e9s de comenzar su carrera musical como cantante y jazzista (con la percusi\u00f3n), \u00e9l se cambia a trompa a los 17 a\u00f1os. Baumann estudi\u00f3 con el eminente maestro y solista Fritz Huth en la Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hamburg. Luego de sus estudios fue la primera trompa en varias orquestas por 12 a\u00f1os. Su carrera como solista comenz\u00f3 luego de ganar la prestigiosa competencia de la ARD en M\u00fanich en 1964. Desde entonces, Baumann ha tocado en muchos solos y \u00e1lbumes de c\u00e1mara."@es,
        "Hermann Baumann, n\u00e9 \u00e0 Hambourg le 1er ao\u00fbt 1934, est un corniste allemand."@fr,
        "Hermann Rudolph Konrad Baumann (* 1. August 1934 in Hamburg) ist ein deutscher Hornist."@de,
        "\u0413\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d \u0411\u0430\u0301\u0443\u043c\u0430\u043d\u043d (\u043d\u0435\u043c. Hermann Baumann; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1934, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0414\u043e\u0440\u0442\u043c\u0443\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30d0\u30a6\u30de\u30f3\uff08Hermann Baumann, 1934\u5e748\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30db\u30eb\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u305f\u306e\u306f20\u4ee3\u306b\u5165\u3063\u3066\u304b\u3089\u3068\u3044\u3046\u3002\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u5728\u7c4d\u4e2d\u306e1964\u5e74\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u30021967\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u8f9e\u3057\u3001\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u306b\u5165\u308b\u3002\u30ca\u30c1\u30e5\u30e9\u30eb\u30fb\u30db\u30eb\u30f3\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u3057\u3066\u9332\u97f3\u3082\u591a\u3044\u30021993\u5e74\u306b\u8133\u6ea2\u8840\u3067\u5012\u308c\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u306f\u5065\u5eb7\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3057\u3066\u3001\u697d\u5668\u3082\u5439\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:101042358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Baumann_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/101042358>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hermann_Baumann.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Hermann_Baumann_(musician)>.
doremus_artist:84cfeedb-5a38-3ee2-81f0-642e1d83a58d
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Corbola;
    rdfs:comment
        "Rosetta Pampanini (2 September 1896 \u2013 2 August 1973) was an Italian soprano, particularly associated with Puccini roles, especially Madama Butterfly."@en;
    owl:sameAs viaf:2657288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosetta_Pampanini>,
        <http://viaf.org/viaf/2657288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosetta_Pampanini.
doremus_artist:85bf240d-40e7-3733-8c8f-c245928e19b9
owl:sameAs viaf:66661486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66661486>.
doremus_artist:85e60b03-1a4e-38b0-a9d8-6b2d1e10c88b
owl:sameAs viaf:300300683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300300683>.
doremus_artist:8618b818-64a1-314f-9321-5adf9aa79983
owl:sameAs viaf:7584271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584271>.
doremus_artist:86235925-e5fe-3ee7-8785-de76843334f2
    rdfs:comment
        "Nassim Maalouf (Arabic: \u0646\u0633\u064a\u0645 \u0645\u0639\u0644\u0648\u0641) (born 1941 in Kafarakab, Lebanon) is a classical trumpet soloist particularly known for his adaptation of the trumpet to Arabic music with the introduction of the quarter tones on the trumpet. Maalouf studied at the Conservatoire de Paris with the great French trumpeter Maurice Andr\u00e9, graduating in 1970. In addition to his career as trumpet soloist, Maalouf has also taught at the National Conservatory in Beirut. Maalouf's son, Ibrahim Maalouf (b. 1980), is also a classically trained trumpeter and plays the quarter-tone trumpet."@en;
    owl:sameAs viaf:24787873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nassim_Maalouf>,
        <http://viaf.org/viaf/24787873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nassim_Maalouf.
doremus_artist:86aa615e-37f6-3a1c-8755-4c0946c5f055
    dbp:birthPlace dbr:Shkodër;
    rdfs:comment
        """\u00c7esk Zadeja (8 June 1927, Shkod\u00ebr \u2013 15 August 1997, Rome) was an Albanian composer. A native of Shkod\u00ebr, he studied in Moscow and did much to promote the arts in Tirana. He is known as "The Father of Albanian Music"."""@en,
        "\u00c7esk Zadeja (ur. 8 czerwca 1927 w Szkodrze, zm. 15 sierpnia 1997 w Rzymie) \u2013 alba\u0144ski muzyk i kompozytor. Pierwsze jego kontakty z muzyk\u0105 wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z nauk\u0105 w gimnazjum w Szkodrze, gdzie gra\u0142 w szkolnym zespole, kierowanym przez Prenka Jakov\u0119. W latach 1941\u20131943 uczy\u0142 si\u0119 w Accademia di Santa Cecilia w Rzymie, pod kierunkiem Umberto Semproniego. Od 1946 r. podj\u0105\u0142 prac\u0119 w redakcji muzycznej rozg\u0142o\u015bni radiowej w Szkodrze. Zadeja zosta\u0142 pochowany na cmentarzu Sharre w Tiranie."@pl;
    owl:sameAs viaf:40470758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c7esk_Zadeja>,
        <http://viaf.org/viaf/40470758>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Çesk_Zadeja.
doremus_artist:86df3f9f-827b-3443-8430-fe0e2dd3a8e2
    owl:sameAs viaf:51895776;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51895776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a8451fa-4d35-4f93-9703-1c8e7c2eab1f>.
doremus_artist:872e86d0-cf4e-3c09-a9d6-9e7cf97dd31d
owl:sameAs viaf:51877400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877400>.
doremus_artist:8788a3e5-2bb7-3a1f-8e5e-c70cd8645081
    dbp:birthPlace dbr:Piedmont;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Einaudi.Ludovico EinaudiFichier:Ludovico Einaudi.jpg Ludovico Einaudi \u00e0 la fin de son concert \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019exposition \u00ab Le patrimoine de Ludovico Einaudi : La Naissance de la R\u00e9publique italienne et la construction de l\u2019Europe \u00bb dans la chapelle Pauline au Palais du Quirinal Ludovico Einaudi (n\u00e9 le 23 novembre 1955 \u00e0 Turin) est un compositeur et pianiste italien dont les pi\u00e8ces de piano sont r\u00e9put\u00e9es pour leurs m\u00e9lodies."@fr,
        "Ludovico Einaudi (Turijn, 23 november 1955) is een Italiaans pianist en componist van eigentijdse klassieke muziek."@nl,
        "Ludovico Einaudi (Turim, 23 de novembro de 1955) \u00e9 um pianista e compositor italiano de m\u00fasica erudita. Depois de treinar no Conservat\u00f3rio de Verdi em Mil\u00e3o e influenciado pelo compositor Luciano Berio no in\u00edcio dos anos 1980, Einaudi iniciou sua carreira como compositor de m\u00fasica erudita e logo incorporou outros estilos e g\u00eaneros, incluindo pop, rock, world music e folk music. Einaudi comp\u00f4s dezenas de m\u00fasicas para filmes e trailers, incluindo Intoc\u00e1veis, I'm Still Here, Doctor Zhivago e Acquario em 1996, pelo qual ganhou a Grolla d'Oro por melhor trilha sonora. Ele possui v\u00e1rios \u00e1lbuns solo de piano e orquestra, como I Giorni em 2001, Nightbook em 2009, e In a Time Lapse em 2013."@pt,
        "Ludovico Einaudi (Tur\u00edn, 23 de noviembre de 1955) es un compositor y pianista italiano que destaca por el desarrollo de frases melodiosas en sus composiciones para piano. Representa uno de los \u00e9xitos de la m\u00fasica new age de los \u00faltimos a\u00f1os, no s\u00f3lo por las ventas de discos, sino tambi\u00e9n por los conciertos realizados por todo el mundo."@es,
        "Ludovico Maria Enrico Einaudi (ital. [ludo\u02c8vi\u02d0ko ei\u02c8naudi], * 23. November 1955 in Turin) ist ein italienischer Komponist und Pianist."@de,
        "Ludovico Maria Enrico Einaudi OMRI (Italian: [ludo\u02c8vi\u02d0ko ei\u02c8naudi]; born 23 November 1955) is an Italian pianist and composer. He trained at the Conservatorio Verdi in Milan and under composer Luciano Berio in the early 1980s. Einaudi began his career as a classical composer, and began incorporating other styles and genres\u2014including pop, rock, world music, and folk music."@en,
        "\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0301\u043a\u043e \u042d\u0439\u043d\u0430\u0301\u0443\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ludovico Einaudi; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1955 \u0432 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0443\u0447\u0430\u043d\u043e \u0411\u0435\u0440\u0438\u043e. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0430\u0432\u0438\u0432 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f- \u0438 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443, \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u042d\u0439\u043d\u0430\u0443\u0434\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u044d\u043c\u0431\u0438\u0435\u043d\u0442. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043c\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0440\u043e\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0441 \u043e\u043f\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u0644\u0648\u062f\u0648\u0641\u064a\u0643\u0648 \u0625\u064a\u0646\u0648\u062f\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: \u0644\u0648\u062f\u0648\u0641\u064a\u0643\u0648 \u0625\u064a\u0646\u0648\u062f\u064a)\u060c (\u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 23 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1955 \u0641\u064a \u062a\u0648\u0631\u064a\u0646\u0648\u060c \u0628\u064a\u062f\u0645\u0648\u0646\u062a) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631. \u0644\u0639\u0628\u062a \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647 \u062f\u0648\u0631\u0627 \u0647\u0627\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0635\u063a\u0631\u0647 \u0644\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 . \u0628\u0639\u062f \u062a\u0639\u0644\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0645\u0646 \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u060c \u0648\u062d\u0635\u0648\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1982 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0646\u0641\u0633\u0647\u060c \u0642\u0627\u0644 \u0627\u0646\u0647 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0646\u062d\u0629 \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0645\u0639 \u0648\u0645\u062a\u0634\u0627\u0628\u0643\u0629 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u064a\u0631\u064a\u0648 \u0644. \u0648\u0623\u062e\u064a\u0631\u0627 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0628\u064a\u0631\u064a\u0648\u060c \u0628\u0639\u062f \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0645\u0646 \u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u060c \u0642\u0636\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u064a\u0624\u0644\u0641 \u0641\u064a \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 1980\u060c \u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646 \u062a\u0639\u0628\u064a\u0631 \u0634\u062e\u0635\u064a \u0641\u064a \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0635\u060c \u0648\u0627\u0644\u0648\u0633\u0627\u0626\u0637 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629\u060c \u062b\u0645 \u0627\u062e\u062a\u0627\u0631 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648."@ar,
        "\u30eb\u30c9\u30f4\u30a3\u30b3\u30fb\u30a8\u30a4\u30ca\u30a6\u30c7\u30a3\uff08Ludovico Einaudi\u30011955\u5e74 -\uff09\u306f\u3001\u30c8\u30ea\u30ce\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002\u65e7\u6765\u306e\u30af\u30e9\u30c3\u30b7\u30c3\u30af\u306b\u30dd\u30c3\u30d7\u3084\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306e\u65b0\u8981\u7d20\u3092\u53d6\u308a\u8fbc\u3093\u3060\u4f5c\u98a8\u304c\u7279\u5fb4\u3002\u6620\u753b\u3084\u30c9\u30e9\u30de\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u30b3\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u7b49\u306b\u3082\u591a\u6570\u306e\u697d\u66f2\u3092\u63d0\u4f9b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7236\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5927\u624b\u51fa\u7248\u793e\u30a8\u30a4\u30ca\u30a6\u30c7\u30a3\u51fa\u7248\u793e\u306e\u5275\u7acb\u8005\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30a8\u30a4\u30ca\u30a6\u30c7\u30a3\uff08\u82f1\u8a9e\u7248\uff09\u3001\u7956\u7236\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5927\u7d71\u9818\u3082\u52d9\u3081\u305f\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30a8\u30a4\u30ca\u30a6\u30c7\u30a3\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja,
        "\u9c81\u591a\u7ef4\u79d1\u00b7\u4f0a\u8afe\u7b2c\uff08Ludovico Einaudi\uff0c1955\u5e7411\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5f53\u4ee3\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u7956\u7236\u8def\u6613\u5409\u00b7\u4f0a\u8bfa\u7b2c\uff08Luigi Einaudi\uff09\u66fe\u4efb\u610f\u5927\u5229\u603b\u7edf\uff081948-1955\uff09\uff0c\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2 Giulio Einaudi \u662f\u610f\u5927\u5229\u8457\u540d\u51fa\u7248\u5bb6\u3002 \u9c81\u591a\u7ef4\u79d1\u00b7\u4f0a\u8afe\u7b2c\u51fa\u751f\u5728\u90fd\u7075\u5e02\uff0c\u5728\u513f\u7ae5\u65f6\u4ee3\uff0c\u5979\u6bcd\u4eb2\u5c31\u7ed9\u4ed6\u5f39\u594f\u94a2\u7434\u3002\u9752\u5e74\u65f6\u4ee3\u4ed6\u5728\u7c73\u5170\u5a01\u5c14\u7b2c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662(Conservatorio Giuseppe Verdi)\u63a5\u53d7\u6b63\u89c4\u97f3\u4e50\u8bad\u7ec3\uff0c\u83b7\u5f97\u4f5c\u66f2\u5b66\u4f4d\u3002\u540e\u6765\u8ddf\u968f\u5362\u897f\u4e9a\u8bfa\u00b7\u8d1d\u91cc\u5965\u7ee7\u7eed\u8fdb\u4fee\u3002\u6700\u521d\u4ed6\u7528\u4e86\u51e0\u5e74\u65f6\u95f4\u4ece\u4e8b\u4f20\u7edf\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u3002\u4ece1980\u5e74\u4ee3\u4e2d\u671f\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u5c1d\u8bd5\u4e2a\u6027\u5316\u7684\u8868\u73b0\u5f62\u5f0f\uff0c\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u7cfb\u5217\u821e\u66f2\u548c\u591a\u5a92\u4f53\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u8fd8\u4e3a\u7535\u5f71\u505a\u914d\u4e50\u3002\u5b9e\u9645\u4e0a\u4ed6\u9996\u5148\u662f\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5f15\u8d77\u4eba\u4eec\u6ce8\u610f\u7684\u30021988\uff0c\u4ed6\u4e3aAndrea De Carlos\u7f16\u5267\u7684\u300aCream Train\u300b\u4e00\u7247\u914d\u66f2\uff0c\u83b7\u5f97\u6210\u529f\u30021990\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u521b\u4f5c\u4e00\u7cfb\u5217\u94a2\u7434\u66f2\uff0c\u9887\u53d7\u6b22\u8fce\u30021996\u5e74\u4ed6\u7684\u9996\u76d8\u94a2\u7434\u66f2\u4e13\u8f91\u300a\u6d77\u6d6a\u300b\uff08Le Onde\uff09\u51fa\u7248\uff0c\u5728\u610f\u5927\u5229\u548c\u82f1\u56fd\u6210\u4e3a\u7545\u9500\u5531\u7247\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u6ce8\u91cd\u6e32\u67d3\u6c14\u6c1b\uff0c\u5177\u6709\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u8272\u5f69\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85864760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludovico_Einaudi>,
        <http://viaf.org/viaf/85864760>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa34b363-79df-434f-a5b8-be4e6898543f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ludovico_Einaudi_ep.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludovico_Einaudi.
doremus_artist:878c90dc-bc22-3efd-a7dd-0c75940e6139
owl:sameAs viaf:107065675; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107065675>.
doremus_artist:87917296-2766-32ab-906d-53149a21247a
owl:sameAs viaf:1663070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1663070>.
doremus_artist:88365317-7082-3daf-bd94-360a57a2dcd7
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Fiorentino. Sergio Fiorentino (n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1927 \u00e0 Naples \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 22 ao\u00fbt 1998) est un pianiste et enseignant italien."@fr,
        "Sergio Fiorentino (* 22. Dezember 1927 in Neapel [amtlicher Geburtstag: 1. Januar 1928]; \u2020 22. August 1998 in Neapel) war ein italienischer Pianist. Laut NDR\u2013Kultur wurden einige seiner Aufnahmen unter dem Pseudonym Fritz Kermann herausgegeben."@de,
        "Sergio Fiorentino (22 December 1927 \u2013 22 August 1998) was a 20th-century Italian classical pianist whose sporadic performing career spanned five decades."@en,
        "\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30d5\u30a3\u30cb\u30c4\u30a3\u30aa\u3068\u30d1\u30aa\u30ed\u30fb\u30c7\u30f3\u30c4\u30a1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011946\u5e74\u306b\u4fee\u4e86\u8a3c\u66f8\u3092\u53d6\u5f97\u30021948\u5e74\u306b\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30bc\u30c3\u30ad\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u53d7\u8b1b\u3059\u308b\u3002 1953\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u5168\u7c73\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u3060\u304c\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u3068\u30a6\u30eb\u30b0\u30a2\u30a4\u3067\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u4e2d\u306b\u3001\u3042\u308f\u3084\u5927\u60e8\u4e8b\u306e\u98db\u884c\u6a5f\u4e8b\u6545\u306b\u4e57\u308a\u5408\u308f\u305b\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7e2e\u5c0f\u305b\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304f\u306a\u308b\u3002\u3053\u308c\u306b\u3088\u3063\u3066\u6bcd\u6821\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3068\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u304a\u3044\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306e\u518d\u51fa\u767a\u3092\u5207\u308a\u3001\u3053\u306e\u9803\uff081958\u5e74\uff5e1965\u5e74\uff09\u306b\u5927\u534a\u306e\u9332\u97f3\u304c\u5236\u4f5c\u3055\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u518d\u3073\u821e\u53f0\u304b\u3089\u9000\u304f\u3068\u3001\u6570\u5c11\u306a\u3044\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u306e\u307f\u7d5e\u3063\u3066\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u518d\u5ea6\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u6307\u5c0e\u3092\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 1993\u5e74\u306b\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3092\u9000\u8077\u3059\u308b\u3068\u3001\u518d\u3073\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u56fd\u5916\u3067\u3044\u3063\u305d\u3046\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u53f0\u6e7e\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u3002\u4ea4\u6e09\u306e\u672b\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3084\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u3082\u5951\u7d04\u304c\u7d50\u3070\u308c\u305f\u304c\u30011998\u5e74\u306b\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u6025\u6b7b\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u3044\u305a\u308c\u306e\u5951\u7d04\u3082\u5b9f\u73fe\u3092\u898b\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:20017044;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergio_Fiorentino>,
        <http://viaf.org/viaf/20017044>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c381617-dd21-4356-bbd1-d356020fcced>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergio_Fiorentino.
doremus_artist:8a086f2c-09e3-3680-a7d4-e9793b402799
owl:sameAs viaf:64262687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64262687>.
doremus_artist:8a1dc893-d94a-364a-9ba6-f5c0998be7b5
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Barray (born 2 November 1931 in Toulouse) is a French comedian and film and television actor."@en,
        "G\u00e9rard Barray, n\u00e9 G\u00e9rard Marcel Louis Baraill\u00e9 le 2 novembre 1931 \u00e0 Toulouse en Haute-Garonne, est un acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "G\u00e9rard Barray; eigentlich G\u00e9rard Marcel Louis Baraill\u00e9 (* 2. November 1931 in Toulouse, Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u0411\u0430\u0440\u0440\u044d (\u0444\u0440. G\u00e9rard Barray, 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041b\u0443\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0440\u0430\u0439\u0435 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Marcel Louis Baraill\u00e9)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7454767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Barray>,
        <http://viaf.org/viaf/7454767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Barray.
doremus_artist:8a5e4be8-b66e-30e7-9d34-4f659a2ded45
owl:sameAs viaf:12561385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12561385>.
doremus_artist:8a5ef8a4-fd89-3929-a1f1-b35ce1c4cd6a
owl:sameAs viaf:27255881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27255881>.
doremus_artist:8ab26952-3cdd-33b1-a86a-d58fad82fb35
owl:sameAs viaf:74040013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74040013>.
doremus_artist:8abe22f9-6e4c-3845-bfab-179da36a146b
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Stefania Maria Woytowicz\u2013Rudnicka (ur. 8 pa\u017adziernika 1922 w Oryninie, zm. 31 sierpnia 2005 w Warszawie) \u2013 jedna z najwybitniejszych polskich \u015bpiewaczek (sopran). C\u00f3rka Micha\u0142a. By\u0142a wychowank\u0105 Wy\u017cszej Szko\u0142y Muzycznej w Krakowie, gdzie uczy\u0142a si\u0119 \u015bpiewu u Stanis\u0142awy Zawadzkiej. W 1950 zdoby\u0142a I nagrod\u0119 na konkursie im. Bacha w Poznaniu. Pocz\u0105tkiem jej kariery by\u0142y zwyci\u0119stwa w Konkursie Bachowskim w Lipsku w 1951 i w konkursie Praskiej Wiosny w 1954. \u015apiewa\u0142a prawie we wszystkich krajach Europy, a tak\u017ce w USA, Australii, Nowej Zelandii i na Dalekim Wschodzie; uczestniczy\u0142a tak\u017ce we wszystkich wa\u017cniejszych festiwalach europejskich. Jej bogaty repertuar obejmowa\u0142 pie\u015bni solowe, utwory kameralne, kantatowe i oratoryjne. Wyst\u0119powa\u0142a wy\u0142\u0105cznie na estradzie koncertowej, odmawiaj\u0105c udzia\u0142u w spe"@pl,
        "Stefania Woytowicz (* 8. Oktober 1922 in Orynyn; \u2020 1. September 2005 in Warschau) war eine polnische S\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Stefania Woytowicz (8 October 1922, Orynyn, Kamianets-Podilskyi Raion \u2013 31 August 2005, Warsaw) was a Polish concert soprano."@en,
        "Stefania Woytowicz (8 de outubro de 1925, na Ucr\u00e2nia - 31 de agosto de 2005, em Vars\u00f3via) foi uma das mais eminentes sopranos polacas. Aluna da Escola de M\u00fasica de Crac\u00f3via, onde estudou canto no Stanis\u0142awa Zawadzka. Em 1950 venceu o pr\u00e9mio no concurso Bach, em Poznan. No in\u00edcio da sua carreira venceu ainda em Leipzig em 1951 e no concurso da Primavera de Praga em 1954. Cantando em quase todos os pa\u00edses europeus, assim como em nos Estados Unidos, Austr\u00e1lia, Nova Zel\u00e2ndia e Extremo Oriente, participou em todos os grandes festivais europeus. Seu rico repert\u00f3rio de can\u00e7\u00f5es inclu\u00eda can\u00e7\u00f5es e \u00e1rias a solo, m\u00fasica de c\u00e2mara e cantatas. Foi a primeira cantora a gravar a Sinfonia n.\u00ba 3 de Henryk G\u00f3recki. Nos anos de 1977 a 1992 foi presidente da Sociedade Musical de Vars\u00f3via."@pt,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0438\u044f \u0412\u043e\u0439\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Stefania Woytowicz; 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u041e\u0440\u0438\u043d\u0438\u043d, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u041a\u0430\u043c\u0435\u043d\u0435\u0446-\u041f\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d \u0425\u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430 \u2014 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2005, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0411\u043e\u043b\u0435\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0412\u043e\u0439\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30cb\u30a2\u30fb\u30f4\u30a9\u30a4\u30c8\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e: Stefania Woytowicz\u30011922\u5e7410\u67088\u65e5 - 2005\u5e748\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6700\u3082\u512a\u308c\u305f\u58f0\u697d\u5bb6\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100317906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefania_Woytowicz>,
        <http://viaf.org/viaf/100317906>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6f46044-8edf-4b33-9668-4a9adb3da361>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefania_Woytowicz.
doremus_artist:8b174c71-ac50-3deb-a2bd-45cfdee67fcd
    owl:sameAs viaf:30686683;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30686683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/635e2a34-a566-47c4-b61d-fa5d203856aa>.
doremus_artist:8ba807fc-65cc-3ee6-be79-983781a5b8bd
owl:sameAs viaf:7646652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7646652>.
doremus_artist:8c63871f-da18-349a-8193-4497ab5f9356
    rdfs:comment
        "Jos van Veldhoven ('s-Hertogenbosch, 1952) is een Nederlands dirigent."@nl,
        "Jos van Veldhoven (* 1952 in \u2019s-Hertogenbosch) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent."@de,
        "Jos van Veldhoven (born 1952, Den Bosch) is a Dutch choral conductor. He studied musicology at the Rijksuniversiteit of Utrecht, and choral and orchestral conducting at the Royal Conservatory, the Hague. He has been artistic director of the Netherlands Bach Society (Nederlandse Bachvereniging) since 1983. In this capacity he regularly gives performances at home and abroad of the major works of Johann Sebastian Bach and his predecessors and contemporaries. In addition he has been the director since 1976 the Utrechts Barok Consort, which he had founded. With his ensembles he has made a great number of radio, television, and CD recordings, and he has appeared in festivals in the Netherlands, many countries in Western Europe, the United States and Japan."@en;
    owl:sameAs viaf:27254922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos_van_Veldhoven>,
        <http://viaf.org/viaf/27254922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos_van_Veldhoven.
doremus_artist:8cc5ec74-9b47-36d5-89b3-5c4193103c96
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Almeda Riddle (November 21, 1898 \u2013 June 30, 1986) was an American folk singer. Born and raised in Cleburne County, Arkansas, she learned music from her father, a fiddler and a teacher of shape note singing. She collected and sang traditional ballads throughout her life, usually unaccompanied. Introduced to a wider public by folklorist John Quincy Wolf and musicologist Alan Lomax, Riddle recorded extensively, and claimed to be able to perform over 500 songs. She was often known as Granny Riddle."@en;
    owl:sameAs viaf:2675329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Almeda_Riddle>,
        <http://viaf.org/viaf/2675329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Almeda_Riddle.
doremus_artist:8d00ef42-c4ce-3c23-87e1-51d49108dcac
owl:sameAs viaf:61744120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744120>.
doremus_artist:8e008cb1-07b5-386b-b579-e209ec623de3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Edgeworth,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Ethelbert NevinFichier:Ethelbert Nevin in high collar.jpg Ethelbert Nevin c.\u20091890 Ethelbert Woodbridge Nevin (n\u00e9 le 25 novembre 1862 \u00e0 Edgeworth (en), en Pennsylvanie \u2013 mort \u00e0 New Haven le 17 f\u00e9vrier 1901) est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain. Son jeune fr\u00e8re Arthur (en) et ses cousins George Balch Nevin (en) et Gordon Balch Nevin (en) \u00e9taient \u00e9galement compositeurs."@fr,
        "Ethelbert Woodbridge Nevin (Edgeworth, 25 november 1862 \u2013 New Haven, 17 februari 1901) was een Amerikaans componist en pianist."@nl,
        "Ethelbert Woodbridge Nevin (November 25, 1862 \u2013 February 17, 1901) was an American pianist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:79167354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ethelbert_Nevin>,
        <http://viaf.org/viaf/79167354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/959bb629-fefd-4e0b-8368-75618ad12998>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ethelbert_Nevin_in_high_collar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ethelbert_Nevin.
doremus_artist:8eedd4a8-5e44-3575-ac47-71594eebc481
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Asnières-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Serge Sauvion (1929\u20132010) was a French actor."@en,
        "Serge Sauvion est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1929 \u00e0 Paris et mort le 13 f\u00e9vrier 2010 \u00e0 Asni\u00e8res-sur-Seine (Hauts-de-Seine). C\u00e9l\u00e8bre aupr\u00e8s du grand public fran\u00e7ais, pour avoir \u00e9t\u00e9 la voix fran\u00e7aise de Peter Falk dans la s\u00e9rie Columbo."@fr;
    owl:sameAs viaf:222894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Serge_Sauvion>,
        <http://viaf.org/viaf/222894>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Serge_Sauvion.
doremus_artist:910ebd77-bcb8-325c-a1bf-dcd0df5da9ba
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2008) \u0623\u0644\u0641\u0631\u064a\u062f \u0628\u0631\u0648\u0646\u064a\u0627\u0648 (3 \u0645\u0627\u0631\u0633 1857 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 - 15 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1934)\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        "Alfred Bruneau (Parijs, 3 maart 1857 - aldaar, 15 juni 1934) - eigenlijk Louis Charles Bonaventure Alfred - was een Frans componist en muziekcriticus, die met name naam maakte in de Franse opera. Hij zorgde voor een verandering van stijl hierin."@nl,
        "Louis Charles Bonaventure Alfred Bruneau (* 3. M\u00e4rz 1857 in Paris; \u2020 15. Juni 1934 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikkritiker."@de,
        "Louis Charles Bonaventure Alfred Bruneau (Par\u00eds, 3 de marzo de 1857 \u2014 Par\u00eds, 15 de junio de 1934) fue un compositor franc\u00e9s que desempe\u00f1\u00f3 un papel clave en la introducci\u00f3n del realismo en la escena oper\u00edstica francesa, adaptando a la m\u00fasica el naturalismo de Emile Zola, quien fue libretista de algunas de sus \u00f3peras."@es,
        "Louis Charles Bonaventure Alfred Bruneau, n\u00e9 \u00e0 Paris le 3 mars 1857 et mort \u00e0 Paris le 15 juin 1934, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il joua un r\u00f4le d\u00e9terminant pour introduire le r\u00e9alisme sur la sc\u00e8ne lyrique fran\u00e7aise, adaptant le naturalisme d'\u00c9mile Zola \u00e0 la musique."@fr,
        "Louis-Charles-Bonaventure-Alfred Bruneau (3 March 1857, in Paris \u2013 15 June 1934, in Paris) was a French composer who played a key role in the introduction of realism in French opera. As a youth, Bruneau studied the cello at the Paris Conservatory, and played in the Pasdeloup orchestra. He soon began to compose, writing a cantata, Genevieve de Paris while still a young man. In 1884 his Ouverture heroique was performed, followed by the choral symphonies, L\u00e9da (1884), La belle au bois dormant (1886). In 1887, he produced his first opera, K\u00e9rim."@en,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0411\u043e\u043d\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0411\u0440\u044e\u043d\u043e (\u0444\u0440. Louis Charles Bonaventure Alfred Bruneau; 1857\u20141934) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434; \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435; \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30ce\u30fc\uff08Alfred Bruneau, 1857\u5e743\u67083\u65e5 \u30d1\u30ea - 1934\u5e746\u670815\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5199\u5b9f\u4e3b\u7fa9\u3084\u81ea\u7136\u4e3b\u7fa9\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u821e\u53f0\u4f5c\u54c1\u3092\u6570\u591a\u304f\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u300e\u30b8\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30b9\u300f\u7d19\u3084\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u300f\u7d19\u306b\u5bc4\u7a3f\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021895\u5e74\u306b\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30fb\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u305f\u3002 \u672c\u540d\u306f\u30eb\u30a4\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30dc\u30ca\u30f4\u30a1\u30f3\u30c1\u30e5\u30fc\u30eb\uff1d\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30ce\u30fc\uff08Louis-Charles-Bonaventure-Alfred Bruneau\uff09\u3068\u9577\u3044\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30c9\u30a5\u30eb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u52a0\u5165\u3057\u305f\u3002\u307e\u3082\u306a\u304f\u4f5c\u66f2\u3082\u624b\u61f8\u3051\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u65e9\u304f\u30821881\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300a\u30d1\u30ea\u306e\u30b8\u30e5\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30f4 Genevi\u00e8ve de Paris\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u30021884\u5e74\u306b\u300a\u82f1\u96c4\u7684\u5e8f\u66f2 Ouverture h\u00e9ro\u00efque\u300b\uff081883\u5e74\uff09\u304c\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306b\u5408\u5531\u4ea4\u97ff\u66f2\u300a\u30ec\u30c0  L\u00e9da \u300b\uff081884\u5e74\u4f5c\u66f2\uff09\u3068\u4ea4\u97ff\u8a69\u300a\u7720\u308c\u308b\u68ee\u306e\u7f8e\u5973 La Belle au bois dormant \u300b\uff081886\u5e74\uff09\u304c\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u30021887\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30b1\u30ea\u30e0 K\u00e9rim\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29531138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Bruneau>,
        <http://viaf.org/viaf/29531138>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Bruneau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Bruneau.
doremus_artist:919d066c-99f8-354f-982f-9003845ce4c3
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    rdfs:comment
        """Christine Roque (born June 7, 1965, in Toulouse, France) is a French singer and a one-hit wonder for her 1987 hit single "Premiers frissons d'amour"."""@en,
        "Christine Roque alias Christine Roques, est une chanteuse et danseuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 7 juin 1965 \u00e0 Toulouse."@fr;
    owl:sameAs viaf:76501342;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christine_Roque>,
        <http://viaf.org/viaf/76501342>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christine_Roque.
doremus_artist:9249b6ec-9225-3d6e-bb70-adc9ee64a1db
owl:sameAs viaf:261818143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261818143>.
doremus_artist:934cf2c5-a741-376a-82f4-4f508137fc02
    dbp:birthPlace dbr:Cape_Town;
    rdfs:comment
        "John Joubert (/d\u0292u\u02d0\u02c8b\u025b\u0259r/ jew-BAIR) (born 20 March 1927) is a British composer of South African descent, particularly of choral works. He has lived in Moseley, a suburb of Birmingham, England, for over 40 years. A music academic at the universities of Hull and Birmingham for 36 years, Joubert took early retirement in 1986 to concentrate on composing and has remained active into his 80s. Though perhaps best known for his choral music, particularly the carols Torches and There is No Rose of Such Virtue and the anthem O Lorde, the Maker of Al Thing, Joubert has composed over 160 works including two symphonies, four concertos and seven operas."@en,
        "John JoubertFichier:JohnJoubert.jpg John Joubert en 2007 R\u00e9pertoire op\u00e9ra, symphonie, oratorio, musique de chambre John Joubert (en anglais [d\u0292u\u02d0\u02c8b\u025b\u0259r]), n\u00e9 le 20 mars 1927 au Cap, est un compositeur britannique d\u2019origine sud-africaine."@fr,
        "John Pierre Herman Joubert (* 20. M\u00e4rz 1927 in Kapstadt) ist ein britischer Komponist s\u00fcdafrikanischer Herkunft. Joubert hatte ersten Musikunterricht bei seiner Mutter, die selbst Klaviersch\u00fclerin von Harriet Cohen gewesen war. Bereits w\u00e4hrend seiner Schulzeit entstanden seine ersten Kompositionen und er erhielt privaten Kompositionsunterricht von William Henry Bell, einem Sch\u00fcler Frederick Corders. Er komponierte Opern und Ballette, Singonien und andere Orchesterwerke, Instrumentalkonzerte, Kirchenmusik und Chorwerke, Klavierst\u00fccke und Kammermusik."@de;
    owl:sameAs viaf:32196049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Joubert_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/32196049>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnJoubert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Joubert_(composer)>.
doremus_artist:9350bf57-9596-31af-ad3e-0b57b00d34aa
owl:sameAs viaf:5119868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5119868>.
doremus_artist:944a0789-6d13-3dc9-959a-d588212b1e9e
owl:sameAs viaf:24792964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792964>.
doremus_artist:948c4cf1-809b-3601-856b-9d31d7e789d3
owl:sameAs viaf:45601310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45601310>.
doremus_artist:95744386-9bdf-34e0-b25a-19e0d43c9dd1
owl:sameAs viaf:32261041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32261041>.
doremus_artist:96c6421e-1342-30df-baf7-9dac7537f19e
    rdfs:comment
        "Finbar Furey (Dublin, 28 september 1946) is een bekende Ierse uilleann pipes speler. Hij is geboren als kind van een travellersfamilie. Zijn vader Ted, paardenhandelaar van beroep, speelde viool en pipes en zijn moeder speelde melodeon (trekzak) en de vijfsnarige banjo. Finbar was jarenlang de lead-singer en uillean-pipesspeler van de The Fureys samen met zijn broers: Eddie Furey, Paul Furey en George Furey. In 1958 speelden Finbar en Eddie samen met hun vader in O'Donoghue's Bar in Dublin. In 1964 werd Finbar nummer \u00e9\u00e9n in het All-Ireland wereldkampioenschap voor uilleann pipes. In 1966 vertrokken Finbar en Eddie naar Schotland en speelden van daaruit in folkclubs en universiteiten in Groot-Brittanni\u00eb en Europa. Een toer in 1969 voerde hen naar de USA. Vanaf 1977 kwam Davey Arthur de broe"@nl,
        "Finbar Furey is a multi-instrumental folk musician, who was born on 28 September 1946 in Dublin City, Ireland. He is best known for his band of brothers The Fureys who were formed in Ballyfermot, Dublin, where they grew up."@en;
    owl:sameAs viaf:29742522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Finbar_Furey>,
        <http://viaf.org/viaf/29742522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfec4640-e9da-46b6-acc5-2b7a773d7c9c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Finbar_Furey_(7015370035).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Finbar_Furey.
doremus_artist:96ca1267-9336-3d37-a8f7-c5eb4997947f
    rdfs:comment
        "Henri Falk, n\u00e9 Henri Falque, le 19 ao\u00fbt 1881 \u00e0 Neuilly-sur-Seine et mort en 1937, avocat \u00e0 la Cour, \u00e9crivain, dramaturge, parolier, librettiste, compositeur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais. D\u00e9cor\u00e9 de la Croix de Guerre apr\u00e8s la Premi\u00e8re Guerre mondiale."@fr;
    owl:sameAs viaf:66510366;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Falk>,
        <http://viaf.org/viaf/66510366>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Falk.
doremus_artist:97146ac5-7ac7-3ad5-8618-943179e2f7e1
owl:sameAs viaf:42052097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42052097>.
doremus_artist:973b3530-484a-30b2-8947-0d76b6660c14
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Port-Marly;
    rdfs:comment
        "Jean Topart (13 de abril de 1922 \u2013 29 de diciembre de 2012) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico, televisivo y de voz de nacionalidad francesa. Fue considerado durante d\u00e9cadas como una de las mejores voces de la televisi\u00f3n francesa."@es,
        "Jean Topart (April 13, 1922 \u2013 December 29, 2012) was a French actor and voice actor. He was considered one of the best known voices on French television for decades. In addition to providing the voices and narration for television series and animated films, Topart often dubbed American and other foreign films into French. Topart was born in Paris, on April 13, 1922. His sister, actress Lise Topart, died in a plane crash in Nice, France, on March 3, 1952."@en,
        "Jean Topart est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 avril 1922 \u00e0 Paris, et mort le 29 d\u00e9cembre 2012 au Port-Marly (Yvelines). Il fut membre de la troupe du TNP de Jean Vilar dans les ann\u00e9es 1950-1960. Il a jou\u00e9 de nombreux r\u00f4les au th\u00e9\u00e2tre, ainsi que dans plusieurs grandes fictions de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise : il est Le Bret aux c\u00f4t\u00e9s de Daniel Sorano dans le fameux Cyrano de Bergerac de Claude Barma \u00e0 No\u00ebl 1960, Sir Williams dans le feuilleton Rocambole de Jean-Pierre Decourt (1964-1965) et \u00c9mile Zola dans \u00c9mile Zola ou la Conscience humaine, de Stellio Lorenzi (1978)."@fr;
    owl:sameAs viaf:42026884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Topart>,
        <http://viaf.org/viaf/42026884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0112efc4-3fdd-4a8e-83f3-f65905f1b334>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Topart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Topart.
doremus_artist:9944c9d8-4d14-3014-ab70-52a80d33a086
    dbp:birthPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "Dong-Suk Kang (born April 28, 1954) is a South Korean violinist."@en,
        "\u041a\u0430\u043d \u0414\u043e\u043d\u0441\u043e\u043a (\u043a\u043e\u0440. \uac15\ub3d9\uc11d; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1954, \u0421\u0435\u0443\u043b) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u0432 1967 \u0433. \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0413\u0430\u043b\u0430\u043c\u044f\u043d\u0430. \u0412 1971 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0432 1975 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0432 1976 \u0433. \u2014 \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:56799191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dong-Suk_Kang>,
        <http://viaf.org/viaf/56799191>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c005347-8c30-48f2-92dc-83f8f190d37d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dong-Suk_Kang.
doremus_artist:997d1290-3607-3bf2-b31e-86cebffc26f8
    dbp:birthPlace dbr:Monaco;
    dbp:deathPlace dbr:Villiers-le-Bel;
    rdfs:comment
        "Honor\u00e9 Fran\u00e7ois Marie Langl\u00e9 (* 1741 in Monaco; \u2020 20. September 1807 in Villiers-le-Bel, D\u00e9partement Val-d\u2019Oise, Frankreich) war ein monegassischer Komponist und Professor. Er studierte am Konservatorium in Neapel und erreichte mit seinen ersten Werken in Italien einen beachtlichen Erfolg. 1768 \u00fcbersiedelte er nach Paris und wurde dort Professor f\u00fcr Harmonielehre am Konservatorium. Als Komponist machte er sich neben seinen Erfolgen in Italien auch w\u00e4hrend der franz\u00f6sischen Revolution einen Namen."@de,
        "Honor\u00e9 Fran\u00e7ois Marie Langl\u00e9 (1741\u20131807) was a French theorist of music of Monegasque origin, author of a Trait\u00e9 d'harmonie et de modulation (Paris: Boyer, 1795). Napoleon named him to the newly founded Paris Conservatoire. His theoretical Trait\u00e9 d'harmonie et de modulation was published at Paris in 1795."@en,
        "Honor\u00e9 Fran\u00e7ois Marie Langl\u00e9 (Monaco, 1741 \u2013 Villiers-le-Bel D\u00e9partement Val-d'Oise, Frankrijk, 20 september 1807) was een Monegaskisch componist, muziektheoreticus en muziekpedagoog."@nl,
        "Honor\u00e9 Fran\u00e7ois Marie Langl\u00e9 fue un compositor y autor de varias obras de teor\u00eda de la m\u00fasica que naci\u00f3 en M\u00f3naco en 1741 y muri\u00f3 en Villiers-le-Bel el 20 de septiembre de 1807."@es,
        "Honor\u00e9 Fran\u00e7ois Marie Langl\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Monaco en 1741 et mort \u00e0 Villiers-le-Bel le 20 septembre 1807, est un compositeur fran\u00e7ais d'origine mon\u00e9gasque."@fr;
    owl:sameAs viaf:17490218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Honor\u00e9_Langl\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/17490218>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HonoreLangle.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Honoré_Langlé.
doremus_artist:99f740a6-19c1-3537-b4fc-015fcdc84207
    dbp:birthPlace dbr:Krasnodar;
    rdfs:comment
        "Vladimir Nikola\u00efevitch Chernov (born September 22, 1953) is a Russian baritone, particularly associated with the Russian and Italian opera repertories."@en,
        """Vladimir \u010cernov nacque in un piccolo paese non distante dalla citt\u00e0 di Krasnodar, nella Russia del sud.Studi\u00f2 al Conservatorio \u010cajkovskij di Mosca, presso il quale si diplom\u00f2.In seguito agli studi, entr\u00f2 nel 1981 a far parte della Kirov Opera, nella citt\u00e0 di Leningrado; lo stesso anno si aggiudic\u00f2 il "Premio Michail Ivanovi\u010d Glinka".Nel 1982 si trasfer\u00ec in Italia, dove lavor\u00f2 presso l'Accademia Teatro alla Scala a fianco di Giulietta Simionato.Un anno dopo, nel 1983, vinse un ulteriore premio nella competizione "Voci Verdiane" tenutasi nella citt\u00e0 natale di Giuseppe Verdi, Busseto."""@it,
        """Vlad\u00edmir Chernov (*22 de septiembre de 1953, Krasnodar, Rusia) es un bar\u00edtono ruso de renombre internacional, particularmente destacado en repertorio eslavo e italiano. Estudio en el Conservatorio Tchaikovsky de Mosc\u00fa pasando a integrar las filas del Kirov en San Petersburgo en 1981. Ganador del certamen Mikhail Glinka, fue becado a La Scala a estudiar con Giulietta Simionato. En 1983, gan\u00f3 el segundo premio en el certamen "Voci Verdiane" en Busseto, Italia despertando inter\u00e9s internacional. En 1987 debut\u00f3 en Covent Garden, La Scala luego en Wiener Staatsoper, Palais Garnier, Roma, Verona, etc."""@es,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u0417\u0430\u0440\u0435\u0432\u043e, \u0410\u0434\u044b\u0433\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u041e) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:117386302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Chernov>,
        <http://viaf.org/viaf/117386302>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Chernov.
doremus_artist:9a14112e-f816-3e5e-a151-62dd90ac8b2a
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Alcuni dei suoi brani pi\u00f9 celebri hanno incontrato un successo internazionale."@it,
        "Despina Malea (gr. \u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u039c\u03ac\u03bb\u03b5\u03b1; ur. 22 lipca 1969 roku), znana pod pseudonimem Despina Vandi (gr. \u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u0392\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae, D\u00e9spoina Vand\u00ed) \u2013 grecka piosenkarka."@pl,
        "Despina Malea Vandi (Grieks: \u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u039c\u03b1\u03bb\u03ad\u03b1 \u0392\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae) (T\u00fcbingen, Duitsland, 22 juli 1969) is een Griekse popzangeres. Vandi's eerste album kwam in 1994 uit. Het album werd echter gediskwalificeerd wegens plagiaat. In 1996 kwam haar tweede album uit."@nl,
        """Despina Vandi (Greek: \u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u0392\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae, pronounced [\u00f0es\u02c8pina \u02c8van\u00f0i]), born as Despina Malea (\u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u039c\u03b1\u03bb\u03ad\u03b1) on 22 July 1969, is a Greek singer of Pontic Greek ancestry. Born in T\u00fcbingen near Stuttgart, Germany, Vandi's family returned to Kavala, Greece when she was six years old. After moving to Athens in the early 1990s, Vandi signed with Minos EMI and released two albums Gela Mou (1994) and Esena Perimeno (1996). She then began an exclusive collaboration with songwriter/producer Phoebus and struck commercial success with her third album, Deka Endoles (1997), followed by the multi-platinum Profities (1999), where she established a more "pop" stage performance style and image, becoming one of the most prominent portrayers of the la\u00efko/pop genre."""@en,
        "Despina Vandi (griechisch \u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u0392\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae, eigentlich Despina Malea (\u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u039c\u03b1\u03bb\u03ad\u03b1), * 22. Juli 1969 in T\u00fcbingen) ist eine griechische S\u00e4ngerin, die allein in Griechenland \u00fcber eine Million Tontr\u00e4ger verkauft hat."@de,
        """Despina Vandi, cuyo nombre real es \u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u039c\u03b1\u03bb\u03ad\u03b1 (romanizado como D\u00e9spoina Mal\u00e9a) es una cantante griega nacida el 22 de julio de 1969 en Tubinga, Alemania. Est\u00e1 casada con el jugador de f\u00fatbol \u039d\u03c4\u03ad\u03bc\u03b7\u03c2 \u039d\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u0390\u03b4\u03b7\u03c2 (Demis Nikolaidis). Ha desarrollado su carrera profesional, principalmente, en Grecia y Chipre, donde es una de las artistas m\u00e1s reconocidas a nivel nacional. Su m\u00fasica mezcla elementos tradicionales griegos con el pop y el dance m\u00e1s modernos. Adem\u00e1s de en su pa\u00eds natal ha tenido importantes \u00e9xitos en Turqu\u00eda, Estados Unidos, Rusia, Australia o varios pa\u00edses \u00e1rabes. Entre sus mayores \u00e9xitos se encuentran sus singles "\u03a5\u03c0\u03bf\u03c6\u03ad\u03c1\u03c9" ("Ypofero"), \u0393\u03b5\u03b9\u03b1 ("Gia), "Come Along Now" o "\u03a5\u03c0\u03ac\u03c1\u03c7\u03b5\u03b9 \u0396\u03c9\u03ae" ("Yparxei Zoi"), \u0393\u03c5\u03c1\u03af\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1 (Girismata), \u03a4\u03bf \u03bd\u03b7\u03c3\u03af (To Nisi) o \u039a\u03ac\u03bd\u03b5 \u039a\u03ac\u03c4\u03b9 (Kane Kati). Despina Vandi h"""@es,
        "Despina Vandi,(em grego: \u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u0392\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae), nascida Despina Malea, 22 de julho de 1969, \u00e9 uma cantora grega famosa principalmente na Gr\u00e9cia e Chipre. Vandi come\u00e7ou a carreira musical em 1994, depois de assinar com a Minos EMI. Ela lan\u00e7ou dois discos com pouco sucesso, antes de iniciar uma colabora\u00e7\u00e3o exclusiva com Phoebus um compositor de not\u00e1vel sucesso comercial com seu terceiro \u00e1lbum Deka Endoles."@pt,
        "D\u00e9spina Vand\u00ed (en grec : \u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u0392\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae), n\u00e9e D\u00e9spina Mal\u00e9a (\u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u039c\u03b1\u03bb\u03ad\u03b1), le 22 juillet 1969, \u00e0 T\u00fcbingen en ex-Allemagne de l'Ouest, est une chanteuse grecque tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre dans son pays et \u00e0 Chypre. Certains de ses titres rencontrent un succ\u00e8s international."@fr,
        "\u0414\u0435\u0441\u043f\u0438\u043d\u0430 \u0412\u0430\u043d\u0434\u0438\u0301 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u0392\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0435\u0441\u043f\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0430 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u039c\u03b1\u03bb\u03ad\u03b1), \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1969, \u0422\u044e\u0431\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u041a\u0438\u043f\u0440\u0435. \u0412 2002 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b\u00bb \u043a\u0430\u043a \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e \u0438\u0442\u043e\u0433\u0430\u043c 2001 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30c7\u30b9\u30d4\u30ca\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\u30a3\uff08\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u8a9e:\u0394\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03b9\u03bd\u03b1 \u0392\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae\u30011969\u5e747\u670822\u65e5 - \u3001\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8-\u30c6\u30e5\u30fc\u30d3\u30f3\u30b2\u30f3\u8fd1\u90ca\u51fa\u8eab\uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u3001\u30ad\u30d7\u30ed\u30b9\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27360867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Despina_Vandi>,
        <http://viaf.org/viaf/27360867>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/VandiDespoina_20070324.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Despina_Vandi.
doremus_artist:9a4b4110-b235-34dc-b0a7-512630e3e5c0
    dbp:birthPlace dbr:Isfahan;
    rdfs:comment
        "Hossein Omoumi (born 1944) is a scholar and teacher of Persian traditional music, who is Maseeh Professor in Persian Performing Arts in the department of music at the University of California, Irvine Claire Trevor School of the Arts. He has performed at many concerts and music festivals as a player of the ney, the traditional reed flute of Iran. He is also known for original work with Persian traditional drums, particularly the tombak and daf. In 1997, Omoumi played the ney for The Sweet Hereafter soundtrack."@en,
        "Hossein Omoumi (n\u00e9 \u00e0 Ispahan en 1944) est un musicien traditionnel iranien. C'est l'un des plus grands joueurs de la fl\u00fbte ney. D\u00e8s ses 14 ans, il a \u00e9tudi\u00e9 le ney avec le ma\u00eetre Hassan Kassayi tandis qu'il \u00e9tudiait le radif vocal avec Mahmoud Karimi. Il a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019Iranian National Radio and Television Broadcasting tout en enseignant au Centre iranien pour la pr\u00e9servation et la diss\u00e9mination de la musique, au Conservatoire national et \u00e0 l'universit\u00e9 de T\u00e9h\u00e9ran."@fr;
    owl:sameAs viaf:71587761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hossein_Omoumi>,
        <http://viaf.org/viaf/71587761>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa56bc41-827e-4981-bc18-eef96a773b5b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hossein_Omoumi.
doremus_artist:9a9a0e02-1b8f-320b-826b-3ba4a64e9869
    owl:sameAs viaf:67840657;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67840657>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ed7bbb1-5689-4347-8dc4-074f495c38b5>.
doremus_artist:9a9f646d-15f9-350a-bed7-9f7f0e7f8af8
owl:sameAs viaf:63994985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63994985>.
doremus_artist:9b277eb7-112e-330f-8b04-88964becaf33
owl:sameAs viaf:29799897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29799897>.
doremus_artist:9bf3afb7-2c71-3f6d-a83a-81d608ac0a09
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Blanquefort,_Gironde>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Emmanuel Dupaty (31 July 1775 \u2013 30 July 1851) was a French playwright, naval officer, chansonnier, journalist and administrator of the Biblioth\u00e8que de l'Arsenal. His brother was the sculptor Louis Dupaty."@en,
        "Louis-Emmanuel-F\u00e9licit\u00e9-Charles Mercier Dupaty (* 30. Juli 1775 in Blanquefort (Gironde); \u2020 29. Juli 1851 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dramatiker, Journalist und S\u00e4nger."@de,
        "Louis-Emmanuel-F\u00e9licit\u00e9-Charles Mercier Dupaty, n\u00e9 \u00e0 Blanquefort (Gironde) le 30 juillet 1775 et mort \u00e0 Paris le 29 juillet 1851, est un auteur dramatique, goguettier et chansonnier fran\u00e7ais, \u00e9galement officier de marine, journaliste et administrateur de la Biblioth\u00e8que de l'Arsenal."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438-\u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c-\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c-Mep\u0441\u044c\u0435 \u0414\u044e\u043f\u0430\u0442\u0438 (\u0444\u0440. Louis-Emmanuel-F\u00e9licit\u00e9-Charles Mercier Dupaty; 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1775, \u0411\u043b\u0430\u043d\u043a\u0444\u043e\u0440\u0442, \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1851, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u00abLa prison militaire\u00bb. \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00abLes valets dans l\u2019antichambre\u00bb (1802), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438 \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043d\u0430\u0432\u043b\u0435\u043a\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0433\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0418\u0437 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b: \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u043c\u0430 \u00abLes d\u00e9lateurs\u00bb (1819) \u0438 \u00abL\u2019art po\u00e9tique pour les jeunes personnes, ou lettres \u00e0 Isaure sur la po\u00e9sie\u00bb (1823\u201424)."@ru;
    owl:sameAs viaf:14769256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Dupaty>,
        <http://viaf.org/viaf/14769256>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dupaty.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Dupaty.
doremus_artist:9c6ec0bb-1d43-35f5-bb51-63972599310a
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0628\u0648\u0631\u0633\u0644 (14 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1913 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0633\u064a\u0644\u064a\u0627 - 12 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2000 \u0641\u064a \u0646\u0648\u064a\u064a \u0633\u0648\u0631 \u0633\u0627\u0646) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0628\u0627\u0639 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 15 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629. \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0637\u063a\u0649 \u0641\u064a \u0623\u063a\u0644\u0628 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u064a\u0645\u0632\u062c \u0641\u064a \u0645\u0639\u0632\u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641. \u0623\u0635\u062f\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0643\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0644\u0641\u0631\u0642 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0628\u064a\u062a\u0644\u0632\u060c \u0648\u0622\u0628\u0627. \u0639\u0645\u0644 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1956 \u06481972 \u0643\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u064a\u0648\u0631\u0648\u0641\u064a\u062c\u0646 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a. \u062a\u062d\u0635\u0644 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627:"@ar,
        "Comunemente considerato come il precursore dell'easy listening, all'inizio degli anni settanta vendette 15 milioni di dischi in tutto il mondo. Tra i maggiori successi incisi con la sua orchestra, figura la versione strumentale del brano dei Platters Only You.Con la sua orchestra incise inoltre altri brani celebri quali Bahia, Blue Tango, Can Can, Emmanuelle, Feelings, My Way, Soleado, ecc. Tra i brani da lui composti, figurano invece Chariot (conosciuta anche nella versione inglese I Will Follow Him), Concorde, Quand il pleut \u00e0 Saint-Tropez , ecc."@it,
        "Franck Pourcel (* 14. August 1913 in Marseille; \u2020 12. November 2000 in Neuilly-sur-Seine) war ein franz\u00f6sischer Bandleader, Komponist und Violinist. Neben Raymond Lef\u00e8vre und Paul Mauriat geh\u00f6rte er und sein Orchester zu den f\u00fchrenden Easy-Listening-Musikern Frankreichs. Viele Jahre war Pourcel auch Orchesterleiter zahlreicher Beitr\u00e4ge beim Eurovision Song Contest. So dirigierte er von 1956 bis 1972 insgesamt 22 Lieder aus Frankreich, Deutschland, Monaco, \u00d6sterreich, Schweden und der Schweiz."@de,
        "Franck Pourcel (11 August 1913 \u2013 12 November 2000) was a French composer, arranger and conductor of Popular music and Classical music."@en,
        """Franck Pourcel (Marseille, 11 de agosto de 1913 \u2014 Neuilly-sur-Seine; 12 de noviembre de 2000) fue un destacado director de orquesta franc\u00e9s. Es tambi\u00e9n, uno de los pocos (posiblemente el \u00fanico a gran escala) directores franceses que tiene reconocimiento en los Estados Unidos. Se gan\u00f3 al p\u00fablico norteamericano con su interpretaci\u00f3n de la c\u00e9lebre y casi sagrada "Only You" en 1959. Compuso en 1975 la m\u00fasica "Concorde" en ocasi\u00f3n del vuelo inaugural del hasta hoy \u00fanico avi\u00f3n de pasajeros supers\u00f3nico, pedido expresamente por Air France."""@es,
        "Franck Pourcel (Marselha, 14 de agosto de 1913 \u2014 Neuilly-sur-Seine, 12 de novembro de 2000) foi um diretor de orquestra franc\u00eas, conhecido por suas vers\u00f5es dos sucessos musicais de seu tempo e de m\u00fasica cl\u00e1ssica."@pt,
        """Franck Pourcel, n\u00e9 Franck Marius Louis Pourcel le 14 ao\u00fbt 1913 \u00e0 Marseille et mort le 12 novembre 2000 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais principalement connu pour ses adaptations orchestrales de musiques c\u00e9l\u00e8bres dans le style easy listening (litt\u00e9ralement : "\u00e9coute facile" en anglais, soit vari\u00e9t\u00e9s)."""@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u041f\u0443\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Franck Pourcel; 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1913, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2000, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043b\u0451\u0433\u043a\u0443\u044e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30d7\u30a5\u30eb\u30bb\u30eb\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30d7\u30fc\u30eb\u30bb\u30eb\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30d7\u30eb\u30bb\u30eb\u3001Franck Pourcel\u30011913\u5e748\u670811\u65e5 - 2000\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:62891357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franck_Pourcel>,
        <http://viaf.org/viaf/62891357>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franck_Pourcel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franck_Pourcel.
doremus_artist:9db2441b-ff81-3fa0-9c7f-09353ee8e812
owl:sameAs viaf:61740436; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61740436>.
doremus_artist:9f8e661d-e19c-3979-beb3-0bb4a6e38e62
    rdfs:comment
        "David Walter, n\u00e9 en 1958 \u00e0 Paris, est un hautbo\u00efste, compositeur, chef d'orchestre, chambriste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:66667563;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_Walter>,
        <http://viaf.org/viaf/266357382>,
        <http://viaf.org/viaf/66667563>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hobo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Walter.
doremus_artist:a0429e24-5117-3290-8779-ab54b6fa2969
owl:sameAs viaf:27258222; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27258222>.
doremus_artist:a0464d10-fcd7-39d6-8448-eba7a7549d80
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Fabas_(Ariège)>;
    rdfs:comment
        "Rosina de P\u00e8ira, n\u00e9e le 3 mars 1933, est une chanteuse de chansons traditionnelles en occitan qui d\u00e9bute sa carri\u00e8re au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970.\u2191 (fr)\u00ab P\u00e8ira, Rosina de \u00bb, notice d'autorit\u00e9 personne n\u00b0 FRBNF13957020, catalogue Bn-Opale Plus, Biblioth\u00e8que nationale de France, cr\u00e9\u00e9e le 13 juillet 1993, modifi\u00e9e le 9 ao\u00fbt 2005"@fr;
    owl:sameAs viaf:27258515;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rosina_de_P\u00e8ira>,
        <http://viaf.org/viaf/27258515>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rosina_de_Pèira.
doremus_artist:a051b29e-befc-3d42-a078-a9e264f943d3
    owl:sameAs viaf:117327950;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117327950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/02f314c0-2136-4172-8ea0-07149c77c722>.
doremus_artist:a162b2d0-4079-3705-9481-5967cf2dc2c0
    rdfs:comment
        "John William Kentish (21 January 1910 \u2013 26 October 2006) was an English operatic tenor. Kentish was born in Blackheath, Kent, and was the elder brother of the painter David Kentish.He died in Chipping Norton, Oxfordshire, aged 96."@en,
        "John William Kentish (21 janvier 1910 - 26 octobre 2006) est un t\u00e9nor anglais n\u00e9 \u00e0 Blackheath dans le comt\u00e9 du Kent et mort \u00e0 Chipping Norton dans le comt\u00e9 du Oxfordshire \u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans. Il \u00e9tait le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du peintre David Kentish."@fr;
    owl:sameAs viaf:2032637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Kentish>,
        <http://viaf.org/viaf/2032637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Kentish.
doremus_artist:a19aacef-61e3-38d3-98f3-02de258c9ab2
    owl:sameAs viaf:113834890;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113834890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/66c72bbc-ec60-4f05-bdf1-4f13d3961278>.
doremus_artist:a1aa64b5-e507-3fe5-8bb8-1373088109d1
    owl:sameAs viaf:87663922;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87663922>,
        <https://musicbrainz.org/artist/07c766d0-7734-4574-ad5a-0798ae57ff5d>.
doremus_artist:a1b83586-247c-3b3f-8aef-5fb5ed6d5c52
    rdfs:comment
        "P\u00e9ter N\u00f3gr\u00e1di (Budapest, 1952) is a Hungarian composer. He studied with P\u00e1l K\u00e1rolyi P\u00e1l, and at the Ferenc Liszt Academy of Music with J\u00f3zsef Soproni."@en;
    owl:sameAs viaf:36814743;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/P\u00e9ter_N\u00f3gr\u00e1di>,
        <http://viaf.org/viaf/36814743>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Péter_Nógrádi.
doremus_artist:a1ddab6d-1388-3279-9749-b48db195a6bc
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        """James Lockhart (born 16 October 1930) is a Scottish conductor, pianist and organist who served as music director for a number of organisations. Lockhart was born on 16 October 1930 in Edinburgh and studied at the Royal College of Music. He worked as a r\u00e9p\u00e9titeur (singing coach) at the St\u00e4dtische B\u00fchnen M\u00fcnster, Germany from 1955 to 1956. He was music director at Welsh National Opera from 1968 to 1972,  and at the opera of the Staatstheater Kassel from 1972 to 1978 \u2014 the first British born person to hold that position with a German opera. He was the Royal College of Music's director of opera from 1986 to 1992. He appeared as a "castaway" on the BBC Radio programme Desert Island Discs on 18 April 1970."""@en,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30cf\u30fc\u30c8\uff08James Lockhart, 1930\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Lockhart_(music_director)>,
        <http://viaf.org/viaf/76500772>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Lockhart_(music_director)>.
doremus_artist:a20eb806-80d9-39ae-8667-1c1fa9f66aa2
    rdfs:comment
        "Lorraine Vaillancourt, n\u00e9e en 1947 \u00e0 Jonqui\u00e8re au Qu\u00e9bec, est une directrice artistique, professeur, chef d'orchestre et pianiste qu\u00e9b\u00e9coise.Elle est fondatrice et directrice artistique du Nouvel ensemble moderne, enseigne \u00e0 la Facult\u00e9 de musique de l\u2019Universit\u00e9 de Montr\u00e9al depuis 1971. Elle est r\u00e9guli\u00e8rement invit\u00e9e \u00e0 diriger divers ensembles et orchestres."@fr;
    owl:sameAs viaf:12500888;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lorraine_Vaillancourt>,
        <http://viaf.org/viaf/12500888>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lorraine_Vaillancourt.
doremus_artist:a2a7972e-c15a-3daa-bbb9-a137149f0fc9
owl:sameAs viaf:91054364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91054364>.
doremus_artist:a331e056-4506-3586-8fb0-5af30e80a131
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        """Famoso soprattutto per la sua potente voce e per le esibizioni live selvaggiamente teatrali, accompagnate da macabri oggetti di scena sul palco (teschi, costumi gotici e simboli vud\u00f9), \u00e8 stato soprannominato "il primo shock rocker". \u00c8 l'autore della celebre canzone I Put a Spell on You."""@it,
        """Jalacy "Screamin' Jay" Hawkins (July 18, 1929 \u2013 February 12, 2000) was an American musician, singer, songwriter, and actor. Famed chiefly for his powerful, operatic vocal delivery and wildly theatrical performances of songs such as "I Put a Spell on You", he sometimes used macabre props onstage, making him an early pioneer of shock rock."""@en,
        """Jalacy Hawkins (18 de julho de 1929, Cleveland, Ohio \u2014 12 de fevereiro de 2000, Neuilly-sur-Seine, Fran\u00e7a), mais conhecido como Screamin' Jay Hawkins, foi um m\u00fasico e ator afro-americano. Famoso por sua poderosa voz e apresenta\u00e7\u00f5es teatrais selvagens de m\u00fasicas como "I Put a Spell on You", Hawkins algumas vezes usou artif\u00edcios macabros em seus shows, o que fez dele um dos precursores do shock rock."""@pt,
        "Jalacy Hawkins, besser bekannt unter dem Namen Screamin' Jay Hawkins (* 18. Juli 1929 in Cleveland, Ohio, USA; \u2020 12. Februar 2000 in Neuilly-sur-Seine, Frankreich) war ein US-amerikanischer Blues-S\u00e4nger, der f\u00fcr seine ausgefallenen Auftritte und Songs wie I Put a Spell on You und Constipation Blues bekannt ist."@de,
        "Jalacy Hawkins, m\u00e1s conocido como Screamin' Jay Hawkins (Cleveland, Ohio, Estados Unidos, 18 de julio, 1929 - Neuilly-sur-Seine, Francia, 12 de febrero, 2000), fue un popular cantante afroamericano estadounidense. Obtuvo un importante \u00e9xito durante la explosi\u00f3n del rock a mediados de los a\u00f1os cincuenta. Conocido por sus circenses actuaciones y est\u00e9tica (en ocasiones macabra), grab\u00f3 uno de los mayores \u00e9xitos de la \u00e9poca, I Put a Spell on You, en 1957."@es,
        "Screamin' Jay Hawkins (Cleveland, 18 juli 1929 \u2013 Parijs, 12 februari 2000) was een Amerikaans zanger. Door zijn macabere optredens, waarbij rook, bommen, vuur en doodskisten werden gebruikt, geldt hij als shockrocker avant la lettre. I Put a Spell on You (1956) was zijn grootste en bekendste hit."@nl,
        "Screamin' Jay Hawkins, de son vrai nom Jalacy Hawkins, est un auteur-compositeur et interpr\u00e8te am\u00e9ricain de rhythm and blues n\u00e9 le 18 juillet 1929 \u00e0 Cleveland dans l'Ohio, aux \u00c9tats-Unis et mort le 12 f\u00e9vrier 2000 \u00e0 Neuilly-sur-Seine."@fr,
        """Screamin' Jay Hawkins, w\u0142a\u015bc. Jalacy Hawkins (ur. 18 lipca 1929 w Cleveland, USA, zm. 12 lutego 2000 w Neuilly-sur-Seine pod Pary\u017cem) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, aktor i kompozytor, prekursor scenicznej formy ekspresji zwi\u0105zanej z estetyk\u0105 grozy, autor znanej piosenki "I Put a Spell on You"."""@pl,
        "\u0421\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439 \u0425\u043e\u043a\u0438\u043d\u0441 (Screamin\u2019 Jay Hawkins, \u00ab\u041e\u0440\u0443\u0449\u0438\u0439\u00bb \u0414\u0436\u0435\u0439 \u0425\u043e\u043a\u0438\u043d\u0441, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f Jalacy J.Hawkins) (1929 \u2014 2000) \u2014 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 \u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u044d\u043d\u0434-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0447\u0435\u0439 \u043c\u043e\u0449\u043d\u044b\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b, \u0432 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u044d\u043a\u0441\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u043a\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0447\u0451\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u044e\u043c\u043e\u0440\u0430 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u043a- \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u041d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u0451\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0448\u043e\u043a-\u0440\u043e\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:46946622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Screamin'_Jay_Hawkins>,
        <http://viaf.org/viaf/46946622>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Screaming_Jay_Hawkins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Screamin'_Jay_Hawkins>.
doremus_artist:a391da99-ab0b-37dc-9886-d0eb73a6d340
owl:sameAs viaf:16636619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16636619>.
doremus_artist:a490dfc9-0465-3d90-ae29-0f10e310f929
owl:sameAs viaf:7598210; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598210>.
doremus_artist:a4cdde36-a6c3-39cc-af91-40e67a2e8b6e
owl:sameAs viaf:87545480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87545480>.
doremus_artist:a4dfd0bd-6bb9-3108-a692-08c759466d4d
    rdfs:comment
        "Gracia de Triana \u00e9tait une chanteuse de flamenco espagnole, n\u00e9e le 26 janvier 1919 \u00e0 S\u00e9ville et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en 1989."@fr;
    owl:sameAs viaf:87155375;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gracia_de_Triana>,
        <http://viaf.org/viaf/87155375>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gracia_de_Triana.
doremus_artist:a52e71c6-a176-3eff-8e02-4e88a463fc77
    owl:sameAs viaf:85938230;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85938230>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03da2ea1-bf64-4052-a15e-d18c6f9f637a>.
doremus_artist:a56abddf-4c6e-3e03-a924-a569ff5ea57b
owl:sameAs viaf:32259837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32259837>.
doremus_artist:a648d401-2ed3-312f-a966-9f24cdbd8b27
owl:sameAs viaf:34649426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649426>.
doremus_artist:a68fb43d-f2d1-3e88-989e-b13c52f24a47
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Enrico Mainardi (* 19. Mai 1897 in Mailand; \u2020 10. April 1976 in M\u00fcnchen) war ein italienischer Cellist, Komponist und Dirigent."@de,
        "Enrico Mainardi (19 May 1897 in Milan \u2013 10 April 1976 in Munich) was an Italian cellist, composer, and conductor. At the age of thirteen, in 1910, Mainardi had already begun his career as a cello virtuoso who toured the concert halls of Europe. He later taught at the Hochschule f\u00fcr Musik in Berlin and the Accademia Nazionale di Santa Cecilia in Rome, and also held summer classes in Salzburg and Lucerne. Pupils of his who later became distinguished included Siegfried Palm, Mikl\u00f3s Per\u00e9nyi, Michael Steink\u00fchler, Heidi Litschauer, Erkki Rautio and Joan Dickson."@en,
        "Enrico Mainardi (n\u00e9 le 19 mai 1897 \u00e0 Milan et mort le 10 avril 1976 \u00e0 Munich) est un violoncelliste, professeur, compositeur et chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041c\u0430\u0439\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Enrico Mainardi; 19 \u043c\u0430\u044f 1897, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1976, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0442\u0431\u0440\u0443\u043d\u043d-\u0430\u043c-\u0425\u0438\u043c\u0437\u0435\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u0443 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0433\u0440\u0438\u043d\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0425\u0443\u0433\u043e \u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0430. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435 \u0443 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041e\u0440\u0435\u0444\u0438\u0447\u0435 \u0438 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0414\u0436\u0430\u043d\u0444\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0438\u043f\u044c\u0435\u0440\u043e. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 1910 \u0433. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0422\u0440\u0438\u043e \u043b\u044c\u0432\u043e\u0432\u00bb \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u042d\u0434\u0432\u0438\u043d\u043e\u043c \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u043e\u043c \u041a\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430\u043c\u043f\u0444\u043e\u043c (\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0441 \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440\u0445\u0430\u043d\u043e\u043c), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0445 (\u0432 \u0442\u0440\u0438\u043e \u0441 \u0418\u043b\u044c\u0434\u0435\u0431\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e \u041f\u0438\u0446\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438 \u0438 \u0410\u0440\u0440\u0438\u0433\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e, \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0441 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d\u043e \u0413\u0430\u0446\u0446\u0435\u043b\u043e\u043d\u0438 \u0438 \u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438; \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0426\u0435\u043a\u043a\u0438 \u0438 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e\u043c \u0411\u0430\u043a\u0445\u0430\u0443\u0441\u043e\u043c). \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u041c\u0430\u043a\u0441\u0430 \u0420\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 \u0438 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442\u0430 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b"@ru,
        """\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30de\u30a4\u30ca\u30eb\u30c7\u30a3(Enrico Mainardi , 1897\u5e745\u670819\u65e5-1976\u5e744\u670810\u65e5)\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u306b\u751f\u307e\u308c\u30014\u6b73\u304b\u3089\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u7236\u304b\u3089\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30de\u30b0\u30ea\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021910\u5e74\u306b\u306f\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e2d\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u7fd2\u5f97\u3057\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d5\u30fc\u30b4\u30fc\u30fb\u30d9\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u3082\u3068\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u306b\u306a\u308b\u508d\u3089\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30af\u30fc\u30ec\u30f3\u30ab\u30f3\u30d7\u3084\u30a8\u30c9\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u3089\u3068\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u306e\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u3002 1933\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u5f8c\u3092\u7d99\u3044\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u79d1\u6559\u6388\u306b\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306e\u6559\u6388\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u30011936\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30df\u30af\u30ed\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30da\u30ec\u30fc\u30cb\u3001\u30b8\u30fc\u30af\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30eb\u30e0\u306a\u3069\u3092\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u30021976\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u300c2\u3064\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300d\u306a\u3069\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u4f5c\u54c1\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u7121\u4f34\u594f\u30c1\u30a7\u30ed\u30bd\u30ca\u30bf "Sonata breve"\u306a\u3069\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:29720079;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Mainardi>,
        <http://viaf.org/viaf/29720079>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Mainardi.
doremus_artist:a6f6ed35-cf6f-3236-af37-9c9d7ff0c202
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clichy,_Hauts-de-Seine>;
    rdfs:comment
        "Pierre Vidal (1927\u20132010) was a French composer and organist."@en,
        "Pierre Vidal, n\u00e9 \u00e0 Clichy le 9 avril 1927 et mort \u00e0 Mersuay (Haute-Sa\u00f4ne) le 5 f\u00e9vrier 2010, est un organiste, compositeur et musicographe fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:56651791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Vidal_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56651791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Vidal_(composer)>.
doremus_artist:a73f65c7-fae0-3384-981a-fb4faf6c1b09
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nerva,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Javier Perianes (born in 1978 in Nerva, Spain) is a classical pianist. He is a participant at many renowned festivals within Spain, including Santander, Granada, Peralada and San Sebasti\u00e1n. He has performed in distinguished concert series throughout the world, having made appearances in New York City's Carnegie Hall, Concertgebouw Amsterdam, the Tchaikovsky Conservatory in Moscow, the Shanghai Conservatory, Madrid's Auditorio Nacional, Palau in Barcelona, recitals at the Ravinia and Gilmore International Festivals in Chicago, La Roque-d'Anth\u00e9ron Festival in France and the Konzerthaus in Berlin."@en,
        "Javier Perianes Granero (Nerva, province de Huelva, Espagne, 23 septembre 1978) est un pianiste espagnol."@fr,
        "Javier Perianes Granero (Nerva, provincia de Huelva, Espa\u00f1a, 23 de septiembre de 1978) es un pianista espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:81100943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Javier_Perianes>,
        <http://viaf.org/viaf/81100943>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Javier_Perianes.
doremus_artist:a79958bf-727d-3d4f-9bdd-b25c4c3f749c
    dbp:birthPlace dbr:County_Cork;
    dbp:deathPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Francis O'Neill (28 ao\u00fbt 1848 - 26 janvier 1936) est un officier de police am\u00e9ricain d'origine irlandaise et collecteur de musique traditionnelle irlandaise."@fr,
        """Francis O'Neill (August 28, 1848\u2013January 28, 1936) was an Irish-born American police officer and collector of Irish traditional music. His biographer Nicholas Carolan referred to him as "the greatest individual influence on the evolution of Irish traditional dance music in the twentieth century"."""@en,
        "Francis O'Neill (Tralibane, County Cork, Ierland, 28 augustus 1848 - Chicago, 26 januari 1936) was een in Ierland geboren Amerikaanse politieofficier en verzamelaar van Ierse traditionele muziek. O'Neill werd geboren in Tralibane, in de buurt van Bantry, County Cork. Op jonge leeftijd hoorde hij de muziek van lokale musici, onder wie Peter Hagarty, Cormac Murphy en Timothy Dowling. Op de leeftijd van 16 werd hij kajuitsjongen op een Engels koopvaardijschip. Op een reis naar New York ontmoette hij Anna Rogers, een jonge emigrante met wie hij later trouwde in Bloomington, Illinois. De O'Neills verhuisden naar Chicago en in 1873 werd O'Neill een politieagent in Chicago. Hij doorliep de rangen snel en uiteindelijk werd hij hoofd van de politie van 1901 tot 1905. Hij had de zeldzame belevenis, "@nl,
        "Francis O\u2019Neill (* 28. August 1848 in Tralibane, County Cork; \u2020 26. Januar 1936 in Chicago) war ein irisch-amerikanischer Polizeioffizier, Musiker und Herausgeber von mehreren Sammlungen traditioneller irischer Musik."@de,
        """\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30aa\u30cb\u30fc\u30eb (Francis O'Neill \u30011848\u5e748\u670828\u65e5\u20131936\u5e741\u670828\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u8b66\u5bdf\u5b98\u3067\u3042\u308a\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d(en:Folk music of Ireland)\u53ce\u96c6\u5bb6(en:Irish music collecting)\u3002\u5f7c\u306e\u4f1d\u8a18\u3092\u66f8\u3044\u305f\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30ab\u30ed\u30e9\u30f3(Nicholas Carolan)\u306f\u3001"19\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3051\u308b\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u4f1d\u7d71\u30c0\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u9032\u5c55\u306b\u500b\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u4eba\u7269"\u3068\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:19988319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_O'Neill>,
        <http://viaf.org/viaf/19988319>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/O'neill.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Francis_O'Neill>.
doremus_artist:a81e57ab-0ef7-3059-b222-d3123b1c9f7b
owl:sameAs viaf:11227407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11227407>.
doremus_artist:a8a8eb3b-73f5-37de-9757-1e43b840df98
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Paul David Wilson (born August 30, 1952) is a songwriter, composer, conductor, and music producer. Most of his professional life has been devoted to music, including composing for radio and TV commercials. He became the president of a start-up record label begun by Frank Thomas, who was then the starring player on the Chicago White Sox baseball team. Wilson suffered a massive and debilitating stroke when he was 46 years old. Due to the terribly limiting effects of aphasia, a common but complicated and severe post-stroke condition, he was for a number of years unable to communicate without great difficulty. His fight back to full functioning has been a decade-long challenge that, although largely successful, in many ways still continues."@en;
    owl:sameAs viaf:49412214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_David_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/49412214>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Piccolo.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_David_Wilson.
doremus_artist:a9a28d4e-cffb-32de-8c71-2062c06d2be3
    rdfs:comment
        "Vadim Tchijik, n\u00e9 en 1975, est un violoniste de musique classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:160165946;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vadim_Tchijik>,
        <http://viaf.org/viaf/160165946>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vadim_Tchijik.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vadim_Tchijik.
doremus_artist:a9c9bd63-84d9-3de0-9553-bde46f83937e
owl:sameAs viaf:85693498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85693498>.
doremus_artist:ab8a3ae2-7deb-307f-bcbd-107f8715ef6e
owl:sameAs viaf:73538882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73538882>.
doremus_artist:ad4be81e-45ec-3f55-a5d4-cb8b63cf9292
owl:sameAs viaf:37108007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37108007>.
doremus_artist:adbec75d-05e4-30ce-95fb-ba954604a7c4
    rdfs:comment
        "Raimo Sirki\u00e4 (Hels\u00ednquia, 7 de Fevereiro de 1951) \u00e9 um cantor de \u00f3pera (tenor) finland\u00eas. \u00c9 diretor art\u00edstico do Festival de \u00d3pera de Savonlinna."@pt,
        "Raimo Sirki\u00e4 (born February 7, 1951 in Finland) is a Finnish operatic tenor whose repertoire ranges from spinto to dramatic. The musical education or Raimo Sirki\u00e4 began at the age of four. He was the Finnish Champion in accordion four times, 1960, 1961, 1962 and 1964. He studied music pedagogics and voice at the Sibelius Academy in Helsinki, and in Rome with Gavarrini and Morelli. He won the prestigious Timo Mustakallio award for young opera singers in 1981. Sirki\u00e4 was awarded the Pro Finlandia medal by the president of Finland in 2003, and the Savonlinna City award 2007."@en;
    owl:sameAs viaf:26662861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raimo_Sirki\u00e4>,
        <http://viaf.org/viaf/26662861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raimo_Sirkiä.
doremus_artist:ae53ab64-b32a-3890-8986-a5a31868e805
    rdfs:comment
        """Vance George (born 1933) is an American choral conductor from Nappanee, Indiana. A prot\u00e9g\u00e9 of Margaret Hillis, Vance George served as choral director of the San Francisco Symphony Chorus for 23 years (1983\u20132006). As guest conductor of the San Francisco Symphony, he led performances of Bach's Mass in B Minor, St Matthew Passion, and St John Passion. The SFS Chorus won its first Emmy Award under George for the 2001 concert production of Stephen Sondheim's "Sweeney Todd" (broadcast on KQED)."""@en;
    owl:sameAs viaf:2660116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vance_George>,
        <http://viaf.org/viaf/2660116>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vance_George.
doremus_artist:aea0905c-5859-39fb-9178-affa8eef2937
owl:sameAs viaf:32186585; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32186585>.
doremus_artist:af7dd702-9cf8-3779-8b5b-d00608ac6e0e
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Era particolarmente apprezzata per le sue interpretationi nel repertorio verista e una delle preferite di Pietro Mascagni che la considerava la Santuzza ideale. Bruna Rasa cre\u00f2 i ruoli di Atte nel Nerone di Mascagni, Cecilia Sagredo in La Sagredo di Franco Vittadini e Chiara d'Assisi nell'oratorio di Licinio Refice del 1926, Trittico francescano. Ha anche cantato il ruolo di Tsaritsa Militrisa nella prima Italiana del lavoro di Nikolai Rimsky-Korsakov La favola dello zar Saltan."@it,
        "Lina Bruna Rasa (24 September 1907 \u2013 October 1984) was an Italian operatic soprano. She was particularly noted for her performances in the verismo repertoire and was a favourite of Pietro Mascagni who considered her the ideal Santuzza. Bruna Rasa created the roles of Atte in Mascagni's Nerone, Cecilia Sagredo in Franco Vittadini's La Sagredo and Saint Clare in Licinio Refice's 1926 oratorio, Trittico Francescano. She also sang the role of Tsaritsa Militrisa in the Italian premiere of Nikolai Rimsky-Korsakov's The Tale of Tsar Saltan."@en,
        "Lina Bruna Rasa (Padua, 1907 - Mil\u00e1n, 1984) fue una soprano dram\u00e1tica italiana conocida por su intensidad, entrega y compenetraci\u00f3n con los personajes que interpret\u00f3. Debut\u00f3 en el teatro Politeama de G\u00e9nova en 1925 en Mefistofele de Arrigo Boito, sucedi\u00e9ndose Milan, Tur\u00edn y El Cairo y triunfando luego en La Scala como Santuzza y Maddalena de Andrea Chenier dirigida por Ettore Panizza. Actu\u00f3 en el teatro Col\u00f3n de Buenos Aires en 1929 como Tosca, La campana sommersa y Andrea Ch\u00e9nier y en el teatro Sol\u00eds de Montevideo."@es,
        "\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30ca\u30fb\u30e9\u30fc\u30b6\uff08Lina Bruna Rasa, 1907\u5e749\u670824\u65e5 - 1984\u5e7410\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54348842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lina_Bruna_Rasa>,
        <http://viaf.org/viaf/54348842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lina_Bruna_Rasa.
doremus_artist:afc6d0e3-f1e6-3ed0-afea-5b1097816db1
owl:sameAs viaf:44509187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509187>.
doremus_artist:b1515114-c169-3b8e-9995-f39e7a1d18e5
owl:sameAs viaf:89820199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89820199>.
doremus_artist:b16c9456-783a-3cb1-a629-a1a4d7e54a67
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jonathan Dove (* 1959 in London) ist ein britischer Komponist."@de,
        "Jonathan Dove (18 juli 1959) is een Brits componist van opera-, koor-, theater-, orkest- en kamermuziek."@nl,
        "Jonathan Dove (born 18 July 1959) is an English composer of opera, choral works, plays, films, and orchestral and chamber music. He has arranged a number of operas for English Touring Opera and the City of Birmingham Touring Opera (now Birmingham Opera Company), including in 1990 an 18-player two-evening adaptation of Wagner's Der Ring des Nibelungen for CBTO. He was Artistic Director of the Spitalfields Festival from 2001 to 2006."@en,
        "Jonathan Dove (nacido el 18 de julio de 1959) es un compositor brit\u00e1nico de \u00f3pera, obras corales, pel\u00edculas y m\u00fasica orquestal y de c\u00e1mara. Ha creado una serie de \u00f3pera para la English Touring Opera y la City of Birmingham Touring Opera (hoy Birmingham Opera Company), incluyendo en 1990 una famosa adaptaci\u00f3n en dos tardes para 18 int\u00e9rpretes de El anillo del nibelungo de Wagner para CBTO. Fue director art\u00edstico del Spitalfields Festival de 2001 a 2006."@es;
    owl:sameAs viaf:118839784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Dove>,
        <http://viaf.org/viaf/118839784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09be51dd-a2ff-4f62-8e66-d5f64b3b75b6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/London,_ROH,_Linbury,_Swanhunter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Dove.
doremus_artist:b17c1adf-3a4a-3a23-af23-7b4a8b4d5a04
    dbp:birthPlace res:Vichy;
    rdfs:comment
        "Bruno Letort est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1963 \u00e0 Vichy.Guitariste chevronn\u00e9, orchestrateur, il publie au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980 une s\u00e9rie d\u2019albums \u00e0 la fronti\u00e8re du jazz et du rock.De Manu Katch\u00e9 \u00e0 No\u00ebl Akchot\u00e9, en passant par Richard Galliano,David Torn, Claude Barth\u00e9lemy, Andr\u00e9 Ceccarelli, Jean-Paul C\u00e9l\u00e9a,  Didier Malherbe, Wally Badarou ou Jean-Claude Petit, il multipliera les collaborations avec des musiciens venus de la sc\u00e8ne jazz et improvis\u00e9e."@fr;
    owl:sameAs viaf:93445030;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Letort>,
        <http://viaf.org/viaf/93445030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc8e1547-7b1d-4732-86f2-2170ac72dcc5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Letort.
doremus_artist:b183a426-87fa-3222-95ef-347dfc358583
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Juan Man\u00e9n (n\u00e9 le 14 mai 1883 \u00e0 Barcelone, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 26 juin 1971) est un violoniste et compositeur espagnol, d'origine catalane."@fr,
        """Juan Man\u00e9n (or Catalan: Joan Man\u00e9n, 14 May 1883 \u2013 26 June 1971) was a Spanish violinist and composer, born in Barcelona. His progress in music was so rapid that his father exhibited him as a piano prodigy. Having studied the violin under Clemente Ibarguren, he suddenly appeared as a violinist, and met with such success that in Germany he was compared to his famous countryman Sarasate. Likewise he attracted much attention as a composer, not only in Spain, but perhaps to even a greater degree in Germany, where he resided at different times for protracted periods. His works comprise: the operas Giovanni di Napoli (1903), Der Fackeltanz (1909) and Ner\u00f3 i Act\u00e9 (1928) with his own libretto; the symphonic poem Nova Catalonia; at least three violin concertos; "Fantasia - Sonata" for guitar; a suit"""@en,
        "Juan Man\u00e9n Planas (en catal\u00e1n, Joan Man\u00e9n i Planas}}, 14 de marzo de 1883 - 26 de junio de 1971) fue un violinista y compositor espa\u00f1ol, nacido en Barcelona. Comenz\u00f3 sus estudios musicales con su padre, un comerciante aficionado a la m\u00fasica, para continuarlos con Clemente Ibarguren, que hab\u00eda sido disc\u00edpulo de Delphin Alard y con Frederic Balart, entonces director del Conservatorio Superior de M\u00fasica de Barcelona. Progres\u00f3 muy r\u00e1pidamente como m\u00fasico debido que su padre le exhibi\u00f3 como pianista y violinista ni\u00f1o prodigio."@es,
        "\u30d5\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30cd\u30f3 (\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e:Juan Man\u00e9n,\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e:Joan Man\u00e9n i Planas \u30b8\u30e5\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30cd\u30f3\u30fb\u30a4\u30fb\u30d7\u30e9\u30ca\u30b9 ,1883\u5e743\u670814\u65e5 - 1971\u5e746\u670826\u65e5)\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u6642\u3088\u308a\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u540c\u56fd\u4eba\u306e\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u3068\u6bd4\u8f03\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u306e\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30ca\u30dd\u30ea\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30ca\u300f\uff081903\uff09\u3001\u300e\u677e\u660e\u306e\u8e0a\u308a\u300f\uff081909\uff09\u3001\u4ea4\u97ff\u8a69\u300e\u65b0\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u300f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u7d44\u66f2\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306e\u300c\u5e7b\u60f3\u30bd\u30ca\u30bf\u300dOp.22\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2658419;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Man\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/2658419>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramon_Casas_-_MNAC-_Joan_Manén-_027612-D_006602.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Manén.
doremus_artist:b1b4408d-1f36-336d-bf45-fd94c42438db
owl:sameAs viaf:5118498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118498>.
doremus_artist:b201dfab-32ae-3f00-a2ba-e28cf0ec5054
owl:sameAs viaf:54185874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54185874>.
doremus_artist:b21d9917-e120-3829-9065-2ccd2007d85f
owl:sameAs viaf:80153340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80153340>.
doremus_artist:b2585d1d-6f88-3361-bf10-e38cd6bb9f74
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Michael Schade (* 23. Januar 1965 in Genf) ist ein kanadisch-deutscher Opern-, Konzert- und Lieders\u00e4nger. Er galt als ein f\u00fchrender Mozart-Tenor der 1990er Jahre. Sein Repertoire umfasst weiterhin Werke von Richard Strauss, Strawinski, Wagner, Rossini, Donizetti und Beethoven."@de,
        "Michael Schade es un tenor l\u00edrico canadiense nacido el 23 de enero de 1965 en Ginebra (Suiza) y criado en Alemania y Canad\u00e1. Uno de los favoritos tenores l\u00edricos de su generaci\u00f3n destacado en recital, \u00f3pera y oratorio especialmente en obras de Mozart, Haydn, Bach, Schubert vive en Toronto con sus cuatro hijos. En marzo de 2007 fue condecorado por el gobierno de Austria junto a la soprano Adrianne Pieczonka con el t\u00edtulo de Kammers\u00e4nger (cantante de la corte), los primeros dos canadienses en merecer tal distinci\u00f3n."@es,
        """Schade attended St. Michael's Choir School in Toronto. Besides the regular Choir School concerts he appeared in a production of Fiddler on the Roof  at Holy Name of Mary High School (then in Mississauga), playing the Russian tenor in "To Life". In March 2007, Schade and Adrianne Pieczonka were the first Canadians awarded the Austrian title of Kammers\u00e4nger. Schade's recording of the St Matthew Passion (Teldec), conducted by Nikolaus Harnoncourt, won the 2002 Grammy Award for Best Choral Performance."""@en,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0428\u0430\u0434\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Michael Schade) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0443\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0435\u0446 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u0438. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0430 Kammers\u00e4nger, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:71588277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Schade>,
        <http://viaf.org/viaf/71588277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06191759-0fa7-4870-b593-4c6c93cddd81>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Salzburger_Festspiele_2012_-_Szene_aus_%22Das_Labyrinth%22.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Schade.
doremus_artist:b25ebc77-bcdf-3c60-b5a1-7a5700e2daf8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newnan,_Georgia>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0622\u0644\u0627\u0646 \u064a\u0648\u062c\u064a\u0646 \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 17 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1958) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0648\u0642\u062f \u0633\u062c\u0644 15 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627. \u0628\u064a\u0639\u062a \u0627\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u062c\u0627\u0643\u0633\u0648\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 80 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0638\u0647\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0644"\u0623\u0641\u0636\u0644 30 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641."""@ar,
        "Alan Eugene Jackson (* 17. Oktober 1958 in Newnan, Georgia) ist mit 30 Country-Nummer-1-Hits und \u00fcber 50 Millionen verkauften Tontr\u00e4gern einer der erfolgreichsten US-amerikanischen Country-S\u00e4nger und -Songwriter."@de,
        "Alan Eugene Jackson (17 de octubre de 1958 en Newnan, Georgia (Estados Unidos)) es un cantautor estadounidense de m\u00fasica country. Mezcla la m\u00fasica honky tonk con los sonidos habituales del country. Influido por el nuevo country tradicional de los a\u00f1os 80, fue uno de los cantantes de country m\u00e1s populares de la d\u00e9cada de los noventa. Ha vendido m\u00e1s de 90 millones de copias de sus discos."@es,
        "Alan Eugene Jackson (Newnan, 17 de Outubro de 1958), \u00e9 um cantor norte-americano e compositor de m\u00fasica country. Seus v\u00e1rios sucessos o tornaram um dos mais c\u00e9lebres cantores de m\u00fasica country dos anos 1990, tendo sido indicado ao hall da fama da m\u00fasica da Ge\u00f3rgia em 2001."@pt,
        "Alan Eugene Jackson (Newnan, 17 oktober 1958) is een Amerikaans (gospel) countryzanger."@nl,
        "Alan Eugene Jackson (born October 17, 1958) is an American singer, songwriter and musician, known for blending traditional honky tonk and mainstream country sounds and penning many of his own hits. He has recorded 15 studio albums, three Greatest Hits albums, two Christmas albums, two Gospel albums and several compilations."@en,
        "Alan Eugene Jackson (n\u00e9 le 17 octobre 1958 \u00e0 Newnan , G\u00e9orgie) est un chanteur am\u00e9ricain de musique country ayant vendu plus de 50 millions de disques. Il est influenc\u00e9 par la country traditionnelle, et il est l'un des plus populaires dans ce genre, pendant les ann\u00e9es 1990, m\u00e9langeant le honky tonk et les sonorit\u00e9s country classiques. Il a compos\u00e9 lui-m\u00eame plusieurs de ses succ\u00e8s. Dans sa carri\u00e8re, il a enregistr\u00e9 une vingtaine d'albums et plusieurs compilations, tous sous le label Arista Nashville. Plus de 50 de ses singles ont atteint le Top 30 (dans la cat\u00e9gorie country) selon le classement du magazine Billboard, dont 25 ont atteint la premi\u00e8re place. Il a re\u00e7u de nombreuses r\u00e9compenses dans le domaine de la musique country. Il participe \u00e9galement au programme Grand Ole Opry, et a \u00e9t\u00e9 i"@fr,
        """Alan Eugene Jackson (ur. 17 pa\u017adziernika 1958 w Newnan) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk country, wokalista i autor tekst\u00f3w. Nagra\u0142 14 album\u00f3w studyjnych, 3 albumy Najwi\u0119kszych Przeboj\u00f3w, 2 albumy \u015bwi\u0105teczne, 2 albumy gospel i kilka kompilacji. Wi\u0119cej ni\u017c 50 jego piosenek pojawi\u0142o si\u0119 na li\u015bcie magazynu Billboard "Top 30 Country Songs". Jackson sprzeda\u0142 ponad 60 milion\u00f3w p\u0142yt na ca\u0142ym \u015bwiecie."""@pl,
        "Ha inciso dodici album in studio e diverse compilation, tutti con etichetta Arista Nashville. Pi\u00f9 di cinquanta dei suoi singoli hanno raggiunto la Top 30 nelle classifiche stilate da Billboard, mentre venticinque hanno raggiunto la posizione numero uno. In carriera fu insignito di molteplici premi. Jackson \u00e8 anche un membro del Grand Ole Opry e nel 2001 \u00e8 entrato a far parte della Georgia Music Hall of Fame."@it,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Eugene Jackson; \u0440\u043e\u0434. 1958) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:7584285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/7584285>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7291957b-c463-4275-a41c-a104c9e2337f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AlanJacksonApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Jackson.
doremus_artist:b31f38a3-999d-38e3-a3b1-4ca20eba833a
owl:sameAs viaf:80162728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80162728>.
doremus_artist:b679cad0-fe5d-3a80-adf1-f3277674ccb1
    rdfs:comment
        """Neil Howlett (born 24 July 1934) is a retired English operatic baritone who has sung leading roles in major opera houses and festivals in the UK and abroad, including the Royal Opera House, Teatro Col\u00f3n, and the English National Opera, where he was the Principal Baritone for seventeen years. Described by John Steane as "a vibrant voice somewhat in the Amato/Franci line", Howlett's repertoire included over 80 roles."""@en;
    owl:sameAs viaf:59272418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Howlett>,
        <http://viaf.org/viaf/59272418>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neil_Howlett.
doremus_artist:b6c2d5cb-ac12-3284-9dc0-cab0fcc86cab
    rdfs:comment
        "Patrick Mason (n\u00e9 le  \u00e0 Wellsville) est un baryton am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:90731174;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Mason>,
        <http://viaf.org/viaf/90731174>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Mason.
doremus_artist:b6cdd996-849e-3ec9-96e0-f5abf1e86d34
    dbp:birthPlace dbr:Sangüesa;
    dbp:deathPlace dbr:Málaga;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Iribarren.Juan Franc\u00e9s de Iribarren Juan Franc\u00e9s de Iribarren, n\u00e9 \u00e0 Sang\u00fcesa en 1699 et mort \u00e0 Malaga le 2 septembre 1767, est un compositeur espagnol de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "Juan Franc\u00e9s de Iribarren (Sang\u00fcesa, 1699 - M\u00e1laga, 2 September 1767) was a Spanish late baroque composer. Iribarren was christened on 24 March 1699 at the Church of St. James the Great in Sang\u00fcesa. He was a choirboy in the capilla real under Jos\u00e9 de Torres, who in 1717 recommended him for the post of organist at the Old Cathedral of Salamanca, where he remained for 16 years until 1733. In 1733 he came second in the competition for maestro de capilla at the Cathedral of Malaga, and was awarded the position when the winner, Manuel Martinez Delgado, died suddenly. In 1741, Irribaren's salary was raised to prevent him taking the post of maestro di cappella of the Cathedral of Valladolid, thereafter he remained until his retirement, a year before his death. He is buried in the cathedral."@en,
        "Juan Franc\u00e9s de Iribarren (Sang\u00fcesa, 1699 - M\u00e1laga, 2 de septiembre de 1767) fue un compositor y organista espa\u00f1ol del Barroco tard\u00edo. Est\u00e1 considerado como uno de los m\u00e1s grandes compositores espa\u00f1oles de los dos primeros tercios del siglo XVIII."@es;
    owl:sameAs viaf:12499490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Franc\u00e9s_de_Iribarren>,
        <http://viaf.org/viaf/12499490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb516652-fcf3-40f6-b2a6-3e7ed785dc57>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Francés_de_Iribarren.
doremus_artist:b722473a-b9e2-312d-aea5-6dac247bd506
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Coalton,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hollywood,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Isham Edgar Jones (31 janvier 1894 - 19 octobre 1956) est un chef d'orchestre Big band, saxophoniste, bassiste et compositeur am\u00e9ricain des ann\u00e9es 1920 - 1930, surtout connu pour ses chansons."@fr,
        "Isham Edgar Jones (Coalton, Ohio, 31 de janeiro de 1894 \u2013 Hollywood, Fl\u00f3rida, 19 de outubro de 1956) foi um saxofonista, baixista, maestro, compositor e l\u00edder de banda norte-americano."@pt,
        "Isham Edgar Jones (January 31, 1894 \u2013 October 19, 1956) was an American bandleader, saxophonist, bassist and songwriter."@en,
        "Isham Jones (* 31. Januar 1894 in Coalton, Ohio; \u2020 19. Oktober 1956 in Hollywood, Florida) war ein amerikanischer Big Band Leader, Multi-Instrumentalist und Songwriter-Komponist von Tanzmusik in den 1920er und 1930er Jahren."@de,
        """Isham Jones (Coalton, 31 januari 1894 - Hollywood, Florida, 19 oktober 1956) was een Amerikaanse bigband-leider, saxofonist, bassist en componist. In de jaren twintig en vroege jaren dertig leidde hij een van de meest populaire dansorkesten. Hij componeerde onder andere "It Had To Be You" en "The One I Love Belongs to Somebody Else"."""@nl,
        "Isham Jones (Dalton, de Iowa, 31 de enero de 1894 - Florida, 19 de octubre de 1956) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista tenor, contrabajista, compositor y director de big band."@es;
    owl:sameAs viaf:59892949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isham_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/59892949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b079bfa4-e713-457d-80df-2bd3ea900144>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IshamJones1922.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isham_Jones.
doremus_artist:b7830f06-26e1-3f46-9e9a-9307bca67f0a
owl:sameAs viaf:34413886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34413886>.
doremus_artist:b7ff376c-279a-3518-b5cb-9aa9aa7033de
owl:sameAs viaf:99336487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99336487>.
doremus_artist:b81757f4-834d-373a-82c2-2ed506b11ab8
    rdfs:comment
        "Walter Herbert (n\u00e9 Seligmann, February 18, 1898 \u2013 September 14, 1975) was an American conductor and impresario of German birth, and also a world champion at contract bridge."@en;
    owl:sameAs viaf:4741190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Herbert_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/4741190>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Austrian_team_72_KB.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Walter_Herbert_(conductor)>.
doremus_artist:b934af40-3e63-3655-94ba-5ed2c770fbc3
owl:sameAs viaf:13721089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13721089>.
doremus_artist:b984800e-ace1-31b0-83e7-0407c1895cab
owl:sameAs viaf:158795571; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158795571>.
doremus_artist:ba9115b6-ee1d-3357-bdb7-798344338e81
owl:sameAs viaf:71587863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71587863>.
doremus_artist:bbd90609-f530-3673-9ebc-7c63d77e7a82
    rdfs:comment
        "Alexandre Sacha Paley est un pianiste, n\u00e9 \u00e0 Kishinev (Moldavie) le 9 janvier 1956."@fr;
    owl:sameAs viaf:39587899;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Paley>,
        <http://viaf.org/viaf/39587899>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Paley.
doremus_artist:bd60942e-e3bb-3567-a1ac-42fe8185cc6c
owl:sameAs viaf:7598366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598366>.
doremus_artist:be5f5a52-e96c-30c0-bc34-092628558b93
    owl:sameAs viaf:49423321;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49423321>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b120dd81-57b5-4076-9d71-6845b0bfc4e6>.
doremus_artist:bed00c49-d6aa-3475-9dba-604b5d80922d
owl:sameAs viaf:64337875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64337875>.
doremus_artist:bf6b92ae-b14e-3670-90b8-14704631e492
owl:sameAs viaf:6395789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6395789>.
doremus_artist:bff6c60f-13f6-3339-a91e-6a0bbbbbd29b
owl:sameAs viaf:59296202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59296202>.
doremus_artist:c01b982e-595d-3783-bb8a-2d6d5e9d1ed5
owl:sameAs viaf:29725253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725253>.
doremus_artist:c02aa229-8224-3a4f-86fb-d26fc548fe0d
owl:sameAs viaf:49022978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49022978>.
doremus_artist:c0bc539d-c6af-348e-b5c2-4c590990c36d
    dbp:birthPlace res:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Christian Favre, n\u00e9 le 23 janvier 1955 \u00e0 Lausanne, est un pianiste soliste et chambriste, compositeur et professeur suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:116726589;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Favre>,
        <http://viaf.org/viaf/116726589>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ChritianFavre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Favre.
doremus_artist:c0e5844d-8a22-32e6-ae8a-2a61507a6081
owl:sameAs viaf:14964410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14964410>.
doremus_artist:c121c424-c884-356a-9305-1527bef64671
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Borne (* 1840 in Montpellier; \u2020 1920 in Toulouse) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist. Borne war Fl\u00f6tist am Grand Th\u00e9\u00e2tre de Bordeaux und Professor f\u00fcr Fl\u00f6te am Konservatorium von Toulouse. Gemeinsam mit dem Fl\u00f6tenbauer Djalma Julliot vervollkommnete er die Klappenmechanik der B\u00f6hm-Fl\u00f6te (E-Mechanik)."@de,
        """Fran\u00e7ois Borne (1840\u20131920), sometimes spelled Bourne, was a French flautist playing with the orchestra of Grand Th\u00e9\u00e2tre de Bordeaux, composer and professor at "Conservatoire de Musique de Toulouse" (High School for Music in Toulouse). He is recognized for technical improvements to the flute. Furthermore, he is remembered today for his composition Fantasie Brillante on Themes from Bizet's Carmen which is a staple of the Romantic flute repertoire."""@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Borne; 1840\u20141920) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0414\u0436\u0430\u043b\u043c\u0430 \u0416\u044e\u043b\u0438\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434 \u0443\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b, \u043f\u044b\u0442\u0430\u044f\u0441\u044c \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0411\u0451\u043c\u0430. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0438-\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:95341193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Borne>,
        <http://viaf.org/viaf/95341193>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Borne.
doremus_artist:c2048ca8-b5b0-3428-89de-835759583439
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Adrian Simon Beers MBE (6 January 1916 \u2013 8 April 2004) was a British double bass player and teacher at the Royal College of Music and the Royal Northern College of Music. He was a principal player in the Philharmonia Orchestra and the English Chamber Orchestra, and a chamber musician, notably in the Melos Ensemble that he helped found."@en;
    owl:sameAs viaf:255666041;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Beers>,
        <http://viaf.org/viaf/255666041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e81d083b-ae5c-41a3-a196-69e658e710ac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Beers.
doremus_artist:c2339c01-f129-3802-89df-0e5dbf5f14cd
owl:sameAs viaf:61557206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61557206>.
doremus_artist:c31ed8e2-3234-3768-b04e-67d4df357b28
    dbp:birthPlace dbr:Le_Grand-Quevilly;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Antoine Girard, sieur de Saint-Amant (September 30, 1594 \u2013 December 29, 1661), French poet, was born near Rouen. Saint-Amant's father was a merchant who had, according to his son's account, been a sailor and had commanded for 22 years "une escadre de la reine Elizabeth"\u2014a vague statement that lacks confirmation. The son obtained a patent of nobility, and attached himself to different great noblemen\u2014the duc de Retz and the comte d'Harcourt among others. He saw military service and sojourned at different times in Italy, in England\u2014a sojourn which provoked from him a violent poetical attack on the country, Albion (1643)--in Poland, where he held a court appointment for two years, and elsewhere. Saint-Amant's later years were spent in France; and he died at Paris."""@en,
        "Marc-Antoine Girard de Saint-Amant (* 30. September 1594 in Rouen; \u2020 29. September 1661 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Lyriker des Barock."@de,
        "Marc-Antoine Girard(se\u00f1or de Saint-Amant) (su seud\u00f3nimo), (30 de septiembre de 1594 - 29 de diciembre de 1661) fue un poeta, militar y diplom\u00e1tico franc\u00e9s, nacido en Grand-Quevilly y fallecido en Par\u00eds. Fue uno de los personajes que iniciaron la Academia Francesa en 1634. Le fue asignado el asiento n\u00famero 22 de los 40 disponibles."@es,
        "Marc-Antoine Girard, sieur de Saint-Amant est un po\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 dans la banlieue de Rouen en septembre 1594 et mort \u00e0 Paris en d\u00e9cembre 1661. Il est l'auteur de po\u00e8mes burlesques, satiriques ou lyriques. Il a fait partie de la toute neuve Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a-\u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0416\u0438\u0440\u0430\u0440 \u0434\u0435 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0410\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d \u0416\u0438\u0440\u0430\u0440, Antoine Girard) (30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1591 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1661), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. C 1627 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u00ab\u0441\u0435\u043d\u044c\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u0435 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0410\u043c\u0430\u043d\u00bb (sieur de Saint-Amant), \u0431\u0435\u0437\u043e \u0432\u0441\u044f\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430 \u0442\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439"@ru;
    owl:sameAs viaf:56616015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_Girard_de_Saint-Amant>,
        <http://viaf.org/viaf/56616015>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_Girard_de_Saint-Amant.
doremus_artist:c3e7dce1-f771-30b6-8c54-c0621ec87f13
owl:sameAs viaf:68826042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68826042>.
doremus_artist:c527c232-57ef-3ad0-ab94-53bf71b19d7f
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Johann Sigismund Kusser or Cousser (baptised 13 February 1660 \u2013 before 17 November 1727) was composer of Hungarian parentage active in Germany, France, and Ireland."@en,
        "Johann Sigismund Kusser, auch Cousser (getauft 13. Februar 1660 in Pre\u00dfburg (heute Bratislava); \u2020 November 1727 in Dublin) war ein Kapellmeister und Komponist ungarischer Abstammung, der in Deutschland, England und Irland wirkte."@de,
        "Johann Sigismund KusserFichier:Defaut.svg Johann Sigismund Kusser (n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1660 \u00e0 Bratislava, alors Presbourg - mort \u00e0 Dublin en novembre 1727) est un compositeur allemand."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0417\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u0301\u043d\u0434 \u041a\u0443\u0301\u0441\u0441\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Sigismund Kusser, \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435 \u0444\u0440. Cousser; 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1660, \u041f\u0440\u0435\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430, \u0421\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1727, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b8\u30ae\u30b9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30af\u30c3\u30b5\u30fc\uff08Johann Sigismund Kusser, 1660\u5e742\u670813\u65e5 - 1727\u5e7411\u6708\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17490447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Kusser>,
        <http://viaf.org/viaf/17490447>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Kusser.
doremus_artist:c55c2ca6-8fb3-3024-8ae9-7fb16bef6b9b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Dawn Upshaw (* 17. Juli 1960 in Nashville, Tennessee) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Dawn Upshaw (Nashville (Tennessee), 17 juli 1960) is een Amerikaans sopraan. Dawn Upshaw begon haar zangcarri\u00e8re op de middelbare school in Park Forest, Illinois. Ze verkreeg haar BA in 1982 op de Illinois Wesleyan University en ging vervolgens zangtechniek studeren bij Ellen Faull aan de Manhattan School of Music in New York, waar ze in 1984 afstudeerde. Voorts volgde ze cursussen bij Jan DeGaetani aan de Aspen (Colorado) Music School. Ze won de Young Concert Artists auditions (1984) aan de Walter W. Naumburg Foundation en was verbonden aan het Metropolitan Opera ontwikkelingsprogramma voor jonge artiesten. Sinds haar debuut in 1984 heeft Dawn Upshaw meer dan 300 uitvoeringen in en met de Metropolitan Opera gegeven."@nl,
        "Dawn Upshaw (Nashville, 17 de Julho de 1960) \u00e9 uma soprano estadounidense. \u00c9 conhecida pelo seu talento que abarca todo o tipo de interpreta\u00e7\u00f5es, desde a \u00f3pera at\u00e9 \u00e0 can\u00e7\u00e3o art\u00edstica, e o seu repert\u00f3rio estende-se desde a m\u00fasica barroca \u00e0 m\u00fasica contempor\u00e2nea. V\u00e1rios compositores, como John Harbison, Esa-Pekka Salonen e Kaija Saariaho, escreveram para ela. Recebeu diversos Grammy por interpreta\u00e7\u00f5es de \u00f3pera."@pt,
        "Dawn Upshaw (Nashville, Tennessee, Estados Unidos, 17 de julio de 1960) es una relevante soprano estadounidense. Destacada por su habilidad para abarcar toda clase de interpretaciones, desde \u00f3pera hasta canci\u00f3n art\u00edstica, su repertorio se extiende desde m\u00fasica barroca hasta m\u00fasica contempor\u00e1nea. Varios compositores, tales como John Harbison, Esa-Pekka Salonen, Osvaldo Golijov y Kaija Saariaho, han escrito para ella."@es,
        "Dawn Upshaw (born July 17, 1960) is an American soprano. The recipient of several Grammy Awards and Edison Prize-winning discs, she performs both opera and art song, and in repertoire from Baroque to contemporary. Many composers, including Henri Dutilleux, Osvaldo Golijov, John Harbison, Esa-Pekka Salonen, John Adams, and Kaija Saariaho, have written for her. In 2007, she was awarded a MacArthur Fellowship."@en,
        "Dawn Upshaw (ur. 17 lipca 1960 w Nashville) \u2212 ameryka\u0144ska sopranistka. Uko\u0144czy\u0142a Manhattan School of Music. Czterokrotnie zdoby\u0142a Nagrod\u0119 Grammy. Przyczyni\u0142a si\u0119 w 1992 do popularyzacji Symfonii pie\u015bni \u017ca\u0142osnych Henryka Miko\u0142aja G\u00f3reckiego, nagrywaj\u0105c j\u0105 dla Nonesuch Records wraz z London Sinfonietta."@pl,
        "Dawn Upshaw est une soprano am\u00e9ricaine, n\u00e9e \u00e0 Nashville (Tennessee) le 17 juillet 1960. Elle se produit sur les plus grandes sc\u00e8nes lyriques internationales dans le r\u00e9pertoire traditionnel, mais est aussi connue pour ses prises de r\u00f4le dans des pi\u00e8ces contemporaines."@fr,
        "\u0414\u043e\u0301\u043d \u0410\u0301\u043f\u0448\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dawn Upshaw; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960, \u041d\u044d\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b, \u0422\u0435\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30c9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30c3\u30d7\u30b7\u30e7\u30a6\uff08Dawn Upshaw, 1960\u5e747\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u300c\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u30bf\u30a4\u30e0\u30ba\u300d\u8a8c\u306b\u300c\u3082\u3063\u3068\u3082\u91cd\u8981\u306a\u6f14\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u8907\u6570\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u3066\u3001\u591a\u304f\u306e\u8457\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c\u5f7c\u5973\u3092\u79f0\u8cdb\u3059\u308b\u8a18\u4e8b\u3092\u5bc4\u305b\u305f\u30022006\u5e74\u304b\u3089\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306e\u58f0\u697d\u79d1\u3067\u4e3b\u4efb\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30022007\u5e749\u670825\u65e5\u306b\u306f\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30b5\u30fc\u8ca1\u56e3\u304b\u3089\u88dc\u52a9\u91d1\u3092\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u7d50\u5a5a\u3057\u30662\u5150\u306e\u6bcd\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u8fd1\u90ca\u3067\u66ae\u3089\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84211844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dawn_Upshaw>,
        <http://viaf.org/viaf/84211844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc199c4d-2e0b-4e35-8fce-1ccc10d2b1fa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Upshaw_dawn_download_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dawn_Upshaw.
doremus_artist:c581562d-d559-372c-aa03-6eb60bb49786
owl:sameAs viaf:46947156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46947156>.
doremus_artist:c5a0859b-35e3-33b6-a8aa-4ec7b21b02bd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Meridian,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Meridian,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "John Alexander (Meridian, 21 octobre 1923 - idem, 8 d\u00e9cembre 1990) \u00e9tait un t\u00e9nor am\u00e9ricain qui jouit d'une longue carri\u00e8re et d\u00e9fendit un vaste r\u00e9pertoire."@fr,
        "John Alexander (October 21, 1923 \u2013 December 8, 1990) was an American operatic tenor who had a substantial career during the 1950s through the 1980s. He had a longstanding relationship with the Metropolitan Opera in New York City, singing with that company every year between 1961 and 1987 for a total of 379 performances. He also periodically performed at the New York City Opera during his career and was a frequent presence at the Philadelphia Lyric Opera Company during the late 1950s and 1960s. Although he spent most of his career in New York City, Alexander occasionally traveled to perform as a guest artist with many of the world's leading opera houses, both in the United States and Europe. He was also an active concert singer throughout his career."@en;
    owl:sameAs viaf:44487710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Alexander_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/44487710>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9356f5a-bc0b-4892-9df2-a0c4fc3f245d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Alexander_1960.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Alexander_(tenor)>.
doremus_artist:c5cf8258-78b6-301b-9d5d-8332c8d85b3c
owl:sameAs viaf:195794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195794>.
doremus_artist:c5d69d59-c496-38a3-8e18-b3656989ad57
owl:sameAs viaf:100917888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100917888>.
doremus_artist:c6aeb17b-c981-3b04-ae5e-aca570913ab3
    owl:sameAs viaf:2672176;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187621879>,
        <http://viaf.org/viaf/2672176>.
doremus_artist:c769584b-2469-3901-96fc-3826c827ffa4
owl:sameAs viaf:71581466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71581466>.
doremus_artist:c77e5190-8847-30df-842b-75e3eb0b3537
owl:sameAs viaf:231905472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231905472>.
doremus_artist:c7d865e2-a554-325a-a8fa-b2564a134620
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Gallot (genannt vieux Gallot de Paris) (* unbekannt; \u2020 nach 1690 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist."@de,
        "Jacques Gallot (or Jacques de Gallot, le vieux Gallot de Paris) (ca. 1625 \u2013 ca. 1695, Paris, France) was a French lutenist and composer. He came from a Parisian family of lutenists and composers. He was a student of Ennemond Gaultier. In Paris, he published Pi\u00e8ces de luth compos\u00e9es sur diff\u00e9rens mode introduced by a brief treatment of the lute. The pieces in this work are organized by tone and include also minuets. Some pieces signed vieux Gallot can be also found in the manuscript II 614 in Musikbibliothek Leipzig. His compositions include musical portraits, such as La Fontange, La Montespan and also tombeaux (Turenne, Cond\u00e9, Madame). He was one of the developers of this musical form."@en,
        "Jacques Gallot (ou Jacques de Gallot, le vieux Gallot de Paris) (ca. 1625, Paris - ca. 1695, Paris, Royaume de France) est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79168582;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Gallot>,
        <http://viaf.org/viaf/79168582>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Gallot.
doremus_artist:c97c3929-5b6d-3416-a46f-70522608e956
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Jason Aldean (* 28. Februar 1977 in Macon, Georgia; b\u00fcrgerlich Jason Aldine Williams) ist ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger. Seine erfolgreichsten Songs sind Why und She's Country."@de,
        "Jason AldeanFichier:Jason Aldean Night Train Tour 2014.jpg Jason Aldine Williams, plus connu sous le nom de Jason Aldean (n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1977 \u00e0 Macon (G\u00e9orgie)), est un chanteur am\u00e9ricain de musique country. Depuis 2005, il collabore avec Broken Bow Records, un label pour lequel il enregistre 4 albums studio et 12 singles. Son premier album \u00e9ponyme, son troisi\u00e8me album intitul\u00e9 Wide Open, et son dernier disque en date, My kinda Party sont certifi\u00e9s disque de platine par la RIAA tandis que son second album, Relentless est certifi\u00e9 disque d'or aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        """Jason Aldine Williams (Macon, 28 de fevereiro de 1977) \u00e9 um m\u00fasico country, conhecido profissionalmente como Jason Aldean. Desde 2005, Aldean trabalha com a gravadora independente Broken Bow Records, que lan\u00e7ou seus quatro \u00e1lbuns e mais doze singles. Seu \u00e1lbum de estr\u00e9ia auto-intitulado, lan\u00e7ado e em 2009, e o disco Wide Open receberam a certifica\u00e7\u00e3o de platina pela Recording Industry Association of America (RIAA), enquanto o CD Relentless de 2007 foi certificado como disco de ouro. Dos seus singles, seis conseguiram chegar ao topo das paradas Hot Country Songs: "Why", "She's Country", "Big Green Tractor", "The Truth", "Don't You Wanna Stay" (com a participa\u00e7\u00e3o de Kelly Clarkson) e "Dirt Road Anthem", e outras seis can\u00e7\u00f5es chegaram ao top 10."""@pt,
        "Jason Aldine Williams (Macon, Georgia, Estados Unidos; 28 de febrero de 1977) es un cantante de m\u00fasica country estadounidense, conocido profesionalmente como Jason Aldean. Desde 2005, ha grabado para Broken Bow Records, un sello discogr\u00e1fico independiente para el que ha lanzado cinco \u00e1lbumes y diecis\u00e9is sencillos."@es,
        "Jason Aldine Williams (born February 28, 1977), known professionally as Jason Aldean, is an American country music singer. Since 2005, Jason Aldean has been signed to Broken Bow Records, a record label for which he has released seven albums and 24 singles. His 2010 album My Kinda Party is certified triple-platinum by the Recording Industry Association of America (RIAA). His 2012 album Night Train is certified double-platinum, while his 2005 self-titled debut, 2007 album Relentless, 2009 album Wide Open, 2014 album Old Boots, New Dirt, and 2016 album They Don't Know are all certified single-platinum."@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u0441\u043e\u043d \u0410\u043b\u0434\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jason Aldean; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1977) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412\u0441\u0435 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 (2005 \u2014 Jason Aldean, 2007 \u2014 Relentless, 2009 \u2014 Wide Open, 2010 \u2014 My Kinda Party \u0438 2012 \u2014 Night Train) \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c RIAA, \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430 Night Train \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 Billboard 200. 9 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u2116 1 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u0421\u0428\u0410 Hot Country Songs: \u00abWhy\u00bb, \u00abShe's Country\u00bb, \u00abBig Green Tractor\u00bb, \u00abThe Truth\u00bb, \u00abDon't You Wanna Stay\u00bb (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 Kelly Clarkson), \u00abDirt Road Anthem\u00bb, \u00abFly Over States\u00bb, \u00abTake a Little Ride\u00bb, \u00abBurnin' It Down\u00bb. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 (Academy of Country Music, Billboard Music Awards, Country Music Association, American Country Awards)."@ru,
        "\u5091\u68ee\u00b7\u5967\u723e\u8fea\u6069\uff08Jason Aldine Williams\uff1b1977\u5e742\u670828\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u4e00\u4f4d\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u57282005\u5e74\u51fa\u9053\uff0c\u8fc4\u4eca\u70ba\u6b62\u5df2\u7d93\u767c\u884c\u4e86\u516d\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\u3002\u4ed6\u57282001\u5e74\u548c\u4ed6\u9ad8\u4e2d\u6642\u4ee3\u7684\u5973\u53cb\u7d50\u5a5a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14515651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jason_Aldean>,
        <http://viaf.org/viaf/14515651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f24df11a-7e35-4979-a4db-a3b2a170ce27>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jason_Aldean_Night_Train_Tour_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jason_Aldean.
doremus_artist:cae114f0-8798-3c48-9718-6bd81738dd49
    dbp:birthPlace dbr:San_Miguel_de_Tucumán;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Era nota anche con il soprannome La Negra."@it,
        "Hayd\u00e9e Mercedes Sosa (San Miguel de Tucum\u00e1n, 9 juli 1935 - Buenos Aires, 4 oktober 2009) was een Argentijnse zangeres, die zeer populair was in Latijns-Amerika en bewonderd werd om haar intense stem. Haar bijnaam was La Negra."@nl,
        """Hayd\u00e9e Mercedes Sosa (Spanish pronunciation: [mer\u02c8se\u00f0es \u02c8sosa]; 9 July 1935 \u2013 4 October 2009), sometimes known as La Negra (literally: The Black (female)), was an Argentine singer who was popular throughout Latin America and many countries outside the region. She was born on Argentina's Independence Day. With her roots in Argentine folk music, Sosa became one of the preeminent exponents of nueva canci\u00f3n. She gave voice to songs written by many Latin American songwriters. Her music music made people hail her as the "voice of the voiceless ones", and "the voice of America"."""@en,
        "Hayd\u00e9e Mercedes Sosa (ur. 9 lipca 1935 w San Miguel de Tucum\u00e1n, zm. 4 pa\u017adziernika 2009 w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ska pie\u015bniarka. Niezmiernie popularna w ca\u0142ej Ameryce \u0141aci\u0144skiej, przez swoich wielbicieli zwana \u201eLa Negra\u201d (\u201eCzarna\u201d). Zacz\u0119\u0142a \u015bpiewa\u0107 bardzo wcze\u015bnie, ju\u017c w wieku pi\u0119tnastu lat zdoby\u0142a nagrod\u0119 rozg\u0142o\u015bni radiowej. W 2008 zosta\u0142a ambasadorem dobrej woli UNICEF. Zmar\u0142a w niedziel\u0119, 4 pa\u017adziernika 2009, w wieku 74. lat."@pl,
        "Hayd\u00e9e Mercedes Sosa, (Tucum\u00e1n, 9 de julio de 1935 - Buenos Aires, 4 de octubre de 2009) conocida como Mercedes Sosa, fue una cantante de m\u00fasica folcl\u00f3rica argentina, reconocida en Am\u00e9rica, considerada la mayor exponente del folklore argentino, cumbre de la Historia de la m\u00fasica folcl\u00f3rica de Argentina y una de las principales e infaltables cantantes de la m\u00fasica popular de Latinoam\u00e9rica. Se la conoce como La Voz de Am\u00e9rica Latina."@es,
        "Hayd\u00e9e Mercedes Sosa, von ihrem Publikum liebevoll La Negra (\u201edie Schwarze\u201c) genannt (* 9. Juli 1935 in San Miguel de Tucum\u00e1n, Argentinien; \u2020 4. Oktober 2009 in Buenos Aires), war eine S\u00e4ngerin s\u00fcdamerikanischer Folklore und politischer Protestlieder. Sie f\u00e4llt unter die Nuevos Cancioneros (speziell in Argentinien \u201eDie neuen Liedermacher\u201c, sonst meist nur Nueva Canci\u00f3n \u201eNeues Lied\u201c), einer politischen Stilrichtung des Folklore, entstanden in der Provinz Mendoza. Armando Tejada G\u00f3mez, Manuel Oscar Matus und Tito Francia werden ebenfalls dazu gez\u00e4hlt."@de,
        """Mercedes Sosa (San Miguel de Tucum\u00e1n, 9 de julho de 1935 \u2014 Buenos Aires, 4 de outubro de 2009) foi uma cantora argentina, uma das mais famosas na Am\u00e9rica Latina. A sua m\u00fasica tem ra\u00edzes na m\u00fasica folcl\u00f3rica argentina. Ela se tornou uma das expoentes do movimento conhecido como Nueva canci\u00f3n. Apelidada de La Negra pelos f\u00e3s, devido \u00e0 ascend\u00eancia amer\u00edndia (no exterior acreditava-se erroneamente que era devido a seus longos cabelos negros), ficou conhecida como a voz dos "sem voz"."""@pt,
        "Mercedes SosaFichier:Mercedes Sosa, by Annemarie Heinrich.jpg Mercedes Sosa dans les ann\u00e9es 1960, portrait d'Annemarie Heinrich. Hayd\u00e9e Mercedes Sosa (San Miguel de Tucum\u00e1n, 9 juillet 1935 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Buenos Aires le 4 octobre 2009), est une chanteuse argentine mieux connue sous le nom de Mercedes Sosa. Tr\u00e8s populaire dans toute l'Am\u00e9rique latine, elle est appel\u00e9e La Negra (La Noire) par ses admirateurs."@fr,
        "\u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0301\u0434\u0435\u0441 \u0421\u043e\u0301\u0441\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Haydee Mercedes Sosa, 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0422\u0443\u043a\u0443\u043c\u0430\u043d \u2014 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2009, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441, \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u041b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438\u00bb, \u00ab\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u0431\u0435\u0437\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445\u00bb, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u00bb."@ru,
        """\u0645\u0631\u0633\u064a\u062f\u0633 \u0633\u0648\u0633\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Mercedes Sosa) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1935 -4 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2009) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629. \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629. \u0628\u062c\u0630\u0648\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0623\u0633\u0633\u062a \u0645\u0639 \u0632\u0648\u062c\u0647\u0627 \u0645\u0627\u0639\u0631\u0641 "\u0628\u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629" (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: nueva canci\u00f3n). \u0623\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0639\u062c\u0628\u0648\u0647\u0627 \u0644\u0642\u0628 \u0644\u0627\u0646\u064a\u063a\u0631\u0627 "La Negra" \u0623\u0648 "\u0627\u0644\u0633\u0648\u062f\u0627\u0621" \u0643\u0646\u0627\u064a\u0629 \u0639\u0646 \u0634\u0639\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0648\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u0633\u062f\u0644\u060c \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0644\u0642\u0628\u062a "\u0628\u0635\u0648\u062a \u0627\u0644\u0623\u063a\u0644\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0627\u0645\u062a\u0629". \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0645\u0632\u062c \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0628\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627\u060c \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0627\u062a\u0633\u0645\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0646\u0648\u0639."""@ar,
        "\u30e1\u30eb\u30bb\u30c7\u30b9\u30fb\u30bd\u30fc\u30b5\uff08Hayd\u00e9e Mercedes Sosa, 1935\u5e747\u67089\u65e5 - 2009\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ed\u30fc\u30ec\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u8776\u4f0a\u00b7\u6885\u8cfd\u5fb7\u65af\u00b7\u7d22\u85a9\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aHayd\u00e9e Mercedes Sosa\uff0c1935\u5e747\u67089\u65e5\uff0d2009\u5e7410\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u963f\u6839\u5ef7\u5723\u7c73\u683c\u5c14-\u5fb7\u56fe\u5e93\u66fc\uff0c\u6c11\u8b20\u6b4c\u624b\uff0c\u88ab\u4eba\u7a31\u70ba\u9ed1\u5973\u58eb\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aLa Negra\uff09\uff0c\u662f\u963f\u6839\u5ef7\u65b0\u6c11\u6b4c\u904b\u52d5\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aNueva canci\u00f3n\uff09\u7684\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14968654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mercedes_Sosa>,
        <http://viaf.org/viaf/14968654>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mercedes_Sosa,_by_Annemarie_Heinrich.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mercedes_Sosa.
doremus_artist:cb891fcb-1dfd-3699-96d8-d77827b536d8
    rdfs:comment
        "Georg Katzer (* 10. Januar 1935 in Habelschwerdt, Schlesien) ist ein deutscher Komponist. Er war einer der Pioniere elektronischer Neuer Musik in der DDR."@de,
        "Georg Katzer (born 10 January 1935) is a German composer. He was one of the pioneers of electronic new music in the German Democratic Republic (East Germany or GDR)."@en;
    owl:sameAs viaf:74655223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Katzer>,
        <http://viaf.org/viaf/74655223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3013b191-017d-4fd6-bff9-64ecec817b18>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georg_katzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Katzer.
doremus_artist:cd1448e3-bf77-321b-b4af-14c5472dfc38
owl:sameAs viaf:29741776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741776>.
doremus_artist:cd1a95d2-03df-3d1d-9c6c-6aa30acec0b3
owl:sameAs viaf:61756109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61756109>.
doremus_artist:cd70b119-f333-3cd6-b10b-a4a54b16f315
    owl:sameAs viaf:79173812;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79173812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Federico_Ibarra_Groth.
doremus_artist:ceab8e02-d22b-3527-aa13-76e2d4445f45
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "J\u00e1nos F\u00fcrst (8 August 1935 \u2013 3 January 2007) was a Hungarian-born conductor and violinist. J\u00e1nos F\u00fcrst originally studied the violin at the Franz Liszt Academy of Music in his native Budapest. After the 1956 Soviet invasion of Hungary, he continued studies at the conservatory in Brussels. He attended the Conservatoire de Paris and there won a Premier Prix. He took a job in 1958 with the Radio \u00c9ireann Symphony Orchestra, and developed his career as an orchestra leader."@en,
        "J\u00e1nos F\u00fcrst (8 ao\u00fbt 1935 Budapest, 3 janvier 2007 Paris) est un chef d'orchestre et un violoniste n\u00e9 hongrois."@fr,
        "J\u00e1nos F\u00fcrst (ur. 1935 w Budapeszcie \u2013 zm. 3 stycznia 2007 w Pary\u017cu) \u2013 znany w\u0119gierski dyrygent i koncertmistrz. Studiowa\u0142 w renomowanej Akademii im. Franciszka Liszta w Budapeszcie, a nast\u0119pnie studiowa\u0142 w paryskim Konserwatorium Muzycznym, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142 z wyr\u00f3\u017cnieniem. Pocz\u0105tkowo gra\u0142 na skrzypcach. W 1963 r. za\u0142o\u017cy\u0142 Irish Chamber Orchestra i wcieli\u0142 w rol\u0119 dyrygenta, kt\u00f3ra sta\u0142a si\u0119 jego pasj\u0105 i powo\u0142aniem \u017cyciowym. Debiutowa\u0142 w Londynie w 1972 r., a zyskuj\u0105c popularno\u015b\u0107 i uznanie wyst\u0105pi\u0142 z czo\u0142owymi brytyjskimi orkiestrami : London Symphony Orchestra oraz Royal Philharmonic Orchestra."@pl,
        "J\u00e1nos F\u00fcrst [\u02c8ja\u02d0no\u0283 \u02c8fyrst] (* 8. August 1935 in Budapest; \u2020 3. Januar 2007 in Paris) war ein ungarischer Violinist und Dirigent. F\u00fcrst studierte Violine an der Franz-Liszt-Musikakademie in Budapest und sp\u00e4ter am Pariser Konservatorium. Danach war er als Konzertmeister t\u00e4tig. 1963 gr\u00fcndete er das Irish Chamber Orchestra, 1966 wurde er Konzertmeister des Ulster Orchestra. Sp\u00e4ter wirkte er als Dirigent in Malm\u00f6, Aalborg, Dublin, Marseille und beim Stadtorchester Winterthur. Zu dem war er Erster Gastdirigent des Philharmonischen Orchesters Helsinki."@de,
        "\u30d5\u30e5\u30eb\u30b9\u30c8\u30fb\u30e4\u30fc\u30ce\u30b7\u30e5\uff08F\u00fcrst J\u00e1nos, 1935\u5e748\u67088\u65e5 - 2007\u5e741\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56802505;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_F\u00fcrst>,
        <http://viaf.org/viaf/56802505>,
        <https://musicbrainz.org/artist/858959eb-1fc3-4696-ac4f-131e272c3f45>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:János_Fürst.
doremus_artist:cecaf13a-27aa-33f3-8e52-470aa9219546
owl:sameAs viaf:200208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200208>.
doremus_artist:cf8dadc9-c30f-3ff8-a330-088586b18fe5
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Maricá,_Rio_de_Janeiro>;
    rdfs:comment
        "Sylvia Telles (* 27. August 1934 in Rio de Janeiro; \u2020 17. Dezember 1966 in Maric\u00e1), auch bekannt unter dem Namen Silvinha Telles, war eine bekannte brasilianische S\u00e4ngerin der Bossa Nova in den 1950er und 1960er Jahren. Sie ist die Schwester des Komponisten und S\u00e4ngers M\u00e1rio Telles und Mutter der S\u00e4ngerin Cl\u00e1udia Telles."@de,
        """Sylvia Telles (August 27, 1934 \u2013 December 17, 1966) was a Brazilian jazz samba and bossa nova singer of the 1950s and 1960s. Perhaps one of the most highly spoken of singers of the time, Telles preceded the advent of bossa nova, and then began covering songs by such influential composers as Antonio Carlos Jobim, and worked with others such as Luiz Bonf\u00e1. She also did several tribute albums to Antonio Carlos Jobim. One of the most famous classic bossa nova songs was written for her by Jobim, its namesake her nickname - "Dindi". By the early 1960s, she had made her first trip to the United States, recording U.S.A. with Barney Kessel (among others) for Philips. Her husband, producer Aloysio de Oliveira, proved instrumental in her later signing to Odeon and Elenco, two labels where he worked. """@en,
        "Sylvia Telles (Rio de Janeiro, 27 ao\u00fbt 1935 - Marica, 17 d\u00e9cembre 1966), \u00e9galement connue comme Sylvinha, est une chanteuse br\u00e9silienne et l'un des interpr\u00e8tes du d\u00e9but de la bossa nova. Selon un article publi\u00e9 dans O Globo sign\u00e9 par John Maximus, Sylvinha \u00e9tait l'un des meilleurs interpr\u00e8tes de la musique br\u00e9silienne moderne, avec Dick Farney, Lucio Alves."@fr,
        "Sylvia Telles (Rio de Janeiro, 27 de agosto de 1934 \u2014 Maric\u00e1, 19 de dezembro de 1966), tamb\u00e9m conhecida como Sylvinha Telles, Dindi foi uma cantora brasileira e uma das int\u00e9rpretes dos prim\u00f3rdios da bossa nova. A maioria de seus discos est\u00e1 fora de cat\u00e1logo, o que dificulta o seu conhecimento pelas gera\u00e7\u00f5es recentes. Por\u00e9m, ocasionalmente \u00e9 lan\u00e7ada uma compila\u00e7\u00e3o com algumas de suas in\u00fameras grava\u00e7\u00f5es."@pt;
    owl:sameAs viaf:17422790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvia_Telles>,
        <http://viaf.org/viaf/17422790>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3808f065-7214-4a9d-a97b-16873cdd4442>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvia_Telles.
doremus_artist:cfff29dd-3db3-32b4-a320-751fd74515fb
owl:sameAs viaf:22860310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22860310>.
doremus_artist:d01237fd-09da-31b3-a5e5-eb5f2cd5c32b
    owl:sameAs viaf:44511819;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a576cbea-20f8-46a8-a91d-8bca135b7ba0>.
doremus_artist:d0303eb4-4599-3a49-be2f-c5b4d26a0e08
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Rochelle,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Nicolas (Oreste) Flagello (New York City, 15 maart 1928 - New Rochelle, 16 maart 1994) was een Amerikaans componist, pianist en dirigent."@nl,
        "Nicolas Flagello (* 15. M\u00e4rz 1928 in New York City; \u2020 16. M\u00e4rz 1994 in New Rochelle) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Nicolas Flagello (15 de marzo de 1928 \u2013 16 de marzo de 1994) fue un compositor estadounidense de m\u00fasica cl\u00e1sica, uno de los \u00faltimos en desarrollar un modo personal de expresi\u00f3n basado completamente en los principios y t\u00e9cnicas del romanticismo tard\u00edo europeo."@es,
        "Nicolas Oreste Flagello (March 15, 1928 \u2013 March 16, 1994), was an American composer and conductor of classical music. He was one of the last American composers to develop a distinctive mode of expression based wholly on the principles and techniques of European late-Romanticism."@en,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30d5\u30e9\u30b8\u30a7\u30ed\uff08Nicolas Flagello\u30011928\u5e743\u670815\u65e5 - 1994\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u97f3\u697d\u597d\u304d\u306a\u5bb6\u65cf\u3067\u3001\u5144\u5f1f\u306e\u30a8\u30b8\u30aa\u30fb\u30d5\u30e9\u30b8\u30a7\u30ed\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fc\u30cb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u30021955\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a4\u30eb\u30c7\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d4\u30c4\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021974\u5e74\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300e\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\u53d7\u96e3\u66f2\u300f\u306a\u3069\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u98a8\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30cb\u30fc\u30cb\u304b\u3089\u53d7\u3051\u7d99\u3044\u3060\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u5f37\u304f\u30012\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30012\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 1980\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u306b\u5909\u6027\u75be\u60a3\u306e\u305f\u3081\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u306e\u4e2d\u65ad\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u30011994\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30ed\u30b7\u30a7\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:45244941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Flagello>,
        <http://viaf.org/viaf/45244941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c018575e-a22f-4705-894f-40bacb1d12f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Flagello.
doremus_artist:d08cc49d-d73f-3d3e-bc1b-109564fe7218
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vasili Ivanovich Vainonen, also spelled Vasily (Russian: \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0439\u043d\u043e\u0301\u043d\u0435\u043d) (1901-1964), was a renowned Soviet choreographer, mainly for the Kirov Ballet, now known as the Mariinsky Ballet, with which he worked from 1930 to 1938. Vainonen choreographed several other ballets, one of the most notable being the first full-length staging of Dimitri Shostakovich's The Golden Age. He also spent a total of eight years with the Bolshoi Ballet."@en,
        "Vassili Vainonen, n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1901 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg (Russie) et mort le 23 mars 1964 \u00e0 Moscou (URSS), est un danseur, librettiste et chor\u00e9graphe sovi\u00e9tique, appr\u00e9ci\u00e9 pour le classicisme de ses \u0153uvres."@fr,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0439\u043d\u043e\u0301\u043d\u0435\u043d (1901\u20141964) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1939). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 (1947, 1949)."@ru;
    owl:sameAs viaf:11009884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasili_Vainonen>,
        <http://viaf.org/viaf/11009884>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vasili_Vainonen.
doremus_artist:d0b04846-08e8-36ba-a667-74d8d1f7da50
owl:sameAs viaf:76524979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524979>.
doremus_artist:d12d9e24-0c28-30ed-84cc-c1c4adf61424
owl:sameAs viaf:79762945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79762945>.
doremus_artist:d1935d4b-9a26-3992-9055-4f934c316126
    rdfs:comment
        "Weiss began his musical studies at the Preucil School of Music in Iowa City, Iowa. When his family moved to Lyndhurst, Ohio, he continued his piano studies with Carol Lubetkin, and later with pianist and composer Edith Reed. He attended the Interlochen Arts Camp between 1991 and 1995, winning the concerto competition each year. Between 1995-2000 he studied with Paul Schenly, Reinberger Chair in Piano and Head of the Piano Department at the Cleveland Institute of Music. Also during these years he attended summer music festivals and workshops at Pianofest in the Hamptons, the Sergei Babayan International Piano Academy, the Perlman Music Program, and Music Academy of the West. In 2004 he graduated from the Juilliard School in New York earning a Bachelor of Music degree. At Juilliard, he studi"@en;
    owl:sameAs viaf:232439612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Orion_Weiss>,
        <http://viaf.org/viaf/232439612>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OrionWeiss1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Orion_Weiss.
doremus_artist:d2be10ed-f2dc-356f-9546-3eab7b5cca09
owl:sameAs viaf:79718698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79718698>.
doremus_artist:d3139a47-fd75-3b9f-a8f3-5944658dd215
    owl:sameAs viaf:76500475;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76500475>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d59ce86d-2cc3-49be-be12-3eb4dde6e1ed>.
doremus_artist:d39c4044-4131-3a99-ac1b-67207dfd8099
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Magnus Gustaf Adolf Lindberg (* 27. Juni 1958 in Helsinki) ist ein finnischer Komponist."@de,
        "Magnus Gustaf Adolf Lindberg (27 de junio de 1958 en Helsinki) es un compositor finland\u00e9s. Estudi\u00f3 en la Academia Sibelius de Helsinki con Einojuhani Rautavaara y Paavo Heininen, inici\u00e1ndose con el piano. Heininen animaba a sus alumnos para que mirasen m\u00e1s all\u00e1 de la est\u00e9tica conservadora y nacionalista finlandesa que prevalec\u00eda, y explorasen las obras de la vanguardia europea."@es,
        "Magnus Gustaf Adolf Lindberg (Helsinki, 27 juni 1958) is een Finse componist en pianist. Lindbergs studeerde aan de Sibelius Akademie bij Einojuhani Rautavaara en Paavo Heininen. In eerste instantie piano maar later ook compositie. Daarnaast bezocht hij zomercursussen in Siena (bij Franco Donatoni) en Darmstadt (bij Brian Ferneyhough). Nadat hij afgestudeerd was (1981), ging hij in de leer bij Vinko Globokar en G\u00e9rard Grisey aan het IRCAM te Parijs. Hij bestudeerde ook het Japanse slagwerk, en punkrock in Berlijn. Van 2009 tot 2012 was hij huiscomponist van het New York Philharmonic."@nl,
        "Magnus Gustaf Adolf Lindberg (born 27 June 1958) is a Finnish composer and pianist. He was the New York Philharmonic's composer-in-residence from 2009 to 2012 and is the London Philharmonic Orchestra's composer-in-residence from the beginning of the 2014/15 season."@en,
        "Magnus Lindberg (Helsinki, 27 de junho de 1958) \u00e9 um pianista e compositor finland\u00eas. \u00c9 o atual compositor-em-resid\u00eancia da Filarm\u00f4nica de Nova Iorque."@pt,
        "Magnus LindbergFichier:Magnus Lindberg 3811.jpg Magnus Lindberg lors d'une master class \u00e0 Trondheim, 2006 Magnus Gustaf Adolf Lindberg (n\u00e9 le 27 juin 1958 \u00e0 Helsinki) est un compositeur finlandais."@fr,
        "\u041c\u0430\u0433\u043d\u0443\u0441 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Magnus Gustaf Adolf Lindberg; 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1958, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30de\u30b0\u30cc\u30b9\u30fb\u30ea\u30f3\u30c9\u30d9\u30eb\u30a4\uff08Magnus Lindberg\uff0c1958\u5e746\u670827\u65e5 - ,\u767a\u97f3\u306f\u30de\u30cb\u30e5\u30b9\u30fb\u30ea\u30f3\u30c9\u30d9\u30ea\u3068\u805e\u304d\u53d6\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90593377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magnus_Lindberg>,
        <http://viaf.org/viaf/90593377>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca23d6ea-6e57-4636-b285-4dd35fc354d3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Magnus_Lindberg_3811.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magnus_Lindberg.
doremus_artist:d4242bc7-2f05-39ee-81ae-9e8a987b86c6
owl:sameAs viaf:17989703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17989703>.
doremus_artist:d4e8b2d5-5e12-3645-bf48-eaafa96e29a5
    owl:sameAs viaf:68565738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Abrahams>,
        <http://viaf.org/viaf/68565738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Abrahams.
doremus_artist:d53fe661-1598-3c45-b719-f024349a56dc
owl:sameAs viaf:46949746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949746>.
doremus_artist:d70942b7-5ae9-31bf-ba1f-16c6084080bb
    dbp:birthPlace dbr:Horadiz;
    dbp:deathPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        "Seyid Shushinski (Azerbaijani: Seyid \u015eu\u015finski), born Mir Mohsun Seyid Ibrahim oglu Shushinski (12 April 1889, Horadiz \u2013 1 November 1965, Baku), was an Azerbaijani khananda folk singer."@en,
        "\u0421\u0435\u0438\u0434 \u0428\u0443\u0448\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041c\u0438\u0440 \u041c\u043e\u0445\u0441\u0443\u043d-\u0430\u0433\u0430 \u0421\u0435\u0438\u0434 \u0418\u0431\u0440\u0430\u0433\u0438\u043c \u043e\u0433\u043b\u044b \u0428\u0443\u0448\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1889 \u2014 1 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1965) \u2014 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446-\u0445\u0430\u043d\u0435\u043d\u0434\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u0443\u0448\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0414\u0436\u0430\u0431\u0431\u0430\u0440\u0430 \u041a\u0430\u0440\u044c\u044f\u0433\u0434\u044b\u043e\u0433\u043b\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:233040482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Seyid_Shushinski>,
        <http://viaf.org/viaf/233040482>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Seyid_Shushinski.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Seyid_Shushinski.
doremus_artist:d88ae827-eb04-3a5e-8bca-8c88ac05b992
owl:sameAs viaf:12496318; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496318>.
doremus_artist:d8a426c5-497a-3fa8-b0a3-384b8040ea43
owl:sameAs viaf:160122039; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160122039>.
doremus_artist:d939a173-4d79-3b8b-b200-0e471b610539
    dbp:birthPlace dbr:Verneuil-sur-Avre;
    rdfs:comment
        "Pascal Quignard (* 23. April 1948 in Verneuil-sur-Avre, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Er z\u00e4hlt zu den wichtigsten Gegenwartsautoren Frankreichs, ist in Deutschland aber weitgehend unbekannt. Sein 2002 erschienenes Werk Les Ombres errantes erhielt den Prix Goncourt, den bekanntesten franz\u00f6sischen Literaturpreis. Sein Roman Tous les matins du monde (dt.: Die siebente Saite) wurde von Alain Corneau unter demselben Titel mit Gerard D\u00e9pardieu 1991 verfilmt."@de,
        """Pascal Quignard (French: [ki\u0272a\u0281]; born 23 April 1948) is a French writer born in Verneuil-sur-Avre, Eure. In 2002 his novel Les Ombres errantes won the Prix Goncourt, France's top literary prize. Terrasse \u00e0 Rome (Terrasse in Rome), received the French Academy prize in 2000. In 1980 Carus had been awarded the "Prix des Critiques"."""@en,
        "Pascal Quignard (ur. 23 kwietnia 1948 w Verneuil-sur-Avre) \u2013 francuski pisarz, eseista i t\u0142umacz. Laureat Nagrody Goncourt\u00f3w z 2002 za ksi\u0105\u017ck\u0119 Les Ombres Errantes (B\u0142\u0119dne cienie). Pochodzi z rodziny inteligenckiej, jego rodzice byli profesorami filologii klasycznej, ma troje rodze\u0144stwa. Dzieci\u0144stwo sp\u0119dzi\u0142 w Hawrze."@pl,
        "Pascal Quignard, nacido el 23 de abril de 1948 en Verneuil-sur-Avre, es un importante escritor franc\u00e9s. Adem\u00e1s fue un indagador musical; violonchelista, fundador del Festival de \u00d3pera y Teatro Barroco de Versalles, que dirigi\u00f3; tambi\u00e9n escribi\u00f3 el guion del film Tous les matins du monde. En 1994 abandon\u00f3 todos los cargos p\u00fablicos, y se aisl\u00f3 por completo para centrarse en la escritura."@es,
        "Pascal Quignard, n\u00e9 le 23 avril 1948 \u00e0 Verneuil-sur-Avre dans l'Eure, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 laur\u00e9at du prix Goncourt 2002 pour Les Ombres errantes, publi\u00e9 chez Grasset. Violoncelliste, il a fond\u00e9 le Festival d'op\u00e9ra et de th\u00e9\u00e2tre baroques de Versailles. L'un de ses livres les plus connus est certainement le court roman Tous les matins du monde, dont le succ\u00e8s est li\u00e9 \u00e0 la version cin\u00e9matographique r\u00e9alis\u00e9e par Alain Corneau."@fr,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c \u041a\u0438\u043d\u044c\u044f\u0440 (\u0444\u0440. Pascal Quignard) (\u0440\u043e\u0434. 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u0412\u0435\u0440\u043d\u0451\u0439-\u0441\u044e\u0440-\u0410\u0432\u0440, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u042d\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (2002). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044b \u00ab\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d\u00bb (1986), \u00ab\u041b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u044b \u0428\u0430\u043c\u0431\u043e\u0440\u0430\u00bb (1989), \u00ab\u0412\u0441\u0435 \u0443\u0442\u0440\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430\u00bb (1991)."@ru,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30ad\u30cb\u30e3\u30fc\u30eb\uff08Pascal Quignard\u30011948\u5e744\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 1948\u5e74\u3001\u30a6\u30fc\u30eb\u770c\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002 2000\u5e74\u306b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u8cde\u30012002\u5e74\u306b\u30b4\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5df4\u65af\u5361\u00b7\u57fa\u4e9e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPascal Quignard\uff09\uff081948\u5e744\u670823\u65e5\uff0d\uff09\u6cd5\u570b\u5c0f\u8aaa\u5bb6\uff0c\u8457\u4f5c\u8c50\u5bcc\u591a\u6a23\uff0c\u5c0d\u65bc\u54f2\u5b78\u3001\u6b77\u53f2\u3001\u97f3\u6a02\u5404\u65b9\u9762\u90fd\u6709\u7814\u7a76\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:109400350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Quignard>,
        <http://viaf.org/viaf/109400350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascal_Quignard.
doremus_artist:db424a65-2004-36ba-9b16-70f585625b4c
owl:sameAs viaf:38185124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38185124>.
doremus_artist:db68b651-9b8d-3146-a090-ed86bbc89fd3
    owl:sameAs viaf:185589595;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121304753>,
        <http://viaf.org/viaf/122322515>,
        <http://viaf.org/viaf/172498566>,
        <http://viaf.org/viaf/185589595>,
        <http://viaf.org/viaf/294039705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5016dc21-b116-44f1-873d-c3d8c4084633>.
doremus_artist:dc3c1b37-7208-39bc-bfa1-f4bb88a42d2b
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Peter Schneider (* 26. M\u00e4rz 1939 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Peter Schneider (26 de marzo de 1939, Viena, Austria), es un director de orquesta austr\u00edaco especializado en el repertorio oper\u00edstico alem\u00e1n, destacadamente las \u00f3peras de Richard Wagner."@es,
        "Peter Schneider (born 26 March 1939, in Vienna, Austria) is an Austrian conductor and opera administrator. Schneider served as kapellmeister of the Deutsche Oper am Rhein, D\u00fcsseldorf-Duisburg from 1961 to 1968; general music director of the Bremer Philharmoniker from 1978 to 1985; opera director and general music director of Nationaltheater Mannheim from 1985-1987; and general music director of the Bayerische Staatsoper orchestra, M\u00fcnchen from 1993-1998. Schneider sang as a member of the Vienna Boys Choir as a youth, and was named honorary conductor of the Vienna State Opera in 2004."@en,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c0\u30fc\uff08Peter Schneider, 1939\u5e743\u670826\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24789973;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Schneider_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/24789973>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e2af517-16c8-4e11-8347-6fc802dcd1fd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Schneider_(conductor)>.
doremus_artist:dcb9f55e-165d-3652-83ca-a1fb040cca3a
owl:sameAs viaf:15716765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15716765>.
doremus_artist:de3010a0-63ea-3e35-bf48-670678e89a8d
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Berta Foersterov\u00e1 (n\u00e9e Lautererov\u00e1, sometimes styled Bertha Laurer or Berta Foersterov\u00e1-Lautererov\u00e1) (born Prague, January 11, 1869 - died there April 9, 1936) was a Czech operatic soprano active in Germany. The wife of composer Josef Bohuslav Foerster, she met him while appearing at the Hamburg State Opera. She created the role of Desdemona in the Czech premiere of Giuseppe Verdi's Otello, and sang Tatiana in the Czech premiere of Pyotr Ilyich Tchaikovsky's Eugene Onegin; she also appeared in the world premiere of Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k's The Jacobin."@en,
        "Bertha Foerster-Lauterer (* 11. Januar 1869 in Prag; \u2020 9. April 1936 in Prag) war eine S\u00e4ngerin (Sopran). Bertha Lauterer war seit 1887 am Prager Nationaltheater als Opernsolistin t\u00e4tig. 1888 heiratete sie den Komponisten Josef Bohuslav Foerster. 1893 engagierte Gustav Mahler sie an die Hamburger Oper."@de;
    owl:sameAs viaf:84385110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berta_Foersterov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/84385110>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bertha_Lauterer_Vilimek.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Berta_Foersterová.
doremus_artist:de940e93-585c-3be7-b571-914383fcc838
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Algiers,_Algeria>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Eddy Marnay (* 18. Dezember 1920 in Algier, Algerien als Edmond David Bacri; \u2020 3. Januar 2003 in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Songwriter, Texter und Komponist algerischer Herkunft. Er gewann mit Un Jour, Un Enfant 1969 den Eurovision Song Contest."@de,
        "Eddy Marnay, de son vrai nom Edmond Bacri, n\u00e9 \u00e0 Alger, en Alg\u00e9rie, le 18 d\u00e9cembre 1920 et mort le 3 janvier 2003 \u00e0 Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine), est un parolier et chanteur fran\u00e7ais. On compte \u00e0 son actif l'\u00e9criture d'environ 4000 chansons. Il a \u00e9t\u00e9 administrateur \u00e0 la SACEM de 1990 \u00e0 1997 ainsi qu'\u00e0 la SODRAC au Qu\u00e9bec. Il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 chevalier de la L\u00e9gion d'honneur en 1993."@fr,
        "Eddy Marnay, the professional name of Edmond Bacri, (Algiers, 18 December 1920 \u2013 3 January 2003), was a French songwriter. In his career, he wrote more than 4000 songs, including works for \u00c9dith Piaf, Frida Boccara and C\u00e9line Dion. He was joint winner, as lyricist, of the Eurovision Song Contest in 1969 for Un Jour, Un Enfant, sung by Frida Boccara. He also wrote the title song for Charlie Chaplin's 1957 film A King in New York. C\u00e9line Dion named one of her sons after him in 2010."@en;
    owl:sameAs viaf:51470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eddy_Marnay>,
        <http://viaf.org/viaf/51470>,
        <https://musicbrainz.org/artist/041be8f4-2422-4d23-88ca-c8eecc9933ed>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0d940c3-e3f8-48f0-882f-7eac6201f59d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eddy_Marnay.
doremus_artist:dec969b5-ac86-3dbf-807b-5a4824b2b6b2
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Peter R\u00f6sel (* 2. Februar 1945 in Dresden) ist ein deutscher Konzertpianist."@de,
        "Peter R\u00f6sel (born February 2, 1945 in Dresden) is a German concert pianist."@en,
        "Peter R\u00f6sel, n\u00e9 \u00e0 Dresde le 2 f\u00e9vrier 1945, est un pianiste allemand."@fr,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0420\u0451\u0437\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Peter R\u00f6sel; \u0440\u043e\u0434. 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1945, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041b\u044c\u0432\u0430 \u041e\u0431\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u044f \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430. \u0412 1963 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0443 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435 \u0432 \u0413\u0414\u0420; \u0432 1966 \u0433. \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0448\u0435\u0441\u0442\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e, \u0432 1968 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043d\u0430 \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u041f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30ec\u30fc\u30bc\u30eb\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Peter R\u00f6sel\u30011945\u5e742\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44486285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_R\u00f6sel>,
        <http://viaf.org/viaf/44486285>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_roesel_31.10.15.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Rösel.
doremus_artist:df68d4be-f2e3-3114-a110-aa014fd65af5
    owl:sameAs viaf:118463526;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118463526>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b57bc6ab-47ce-46e0-8650-47d62e9fc427>.
doremus_artist:dfdb0a7e-76a6-39d3-a47c-2e9e8a3469a8
owl:sameAs viaf:47069444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47069444>.
doremus_artist:e10a30c7-35b5-3577-b211-7e344e061913
owl:sameAs viaf:54341440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341440>.
doremus_artist:e1de5b5c-54c0-3080-8258-d73d550f3dc2
owl:sameAs viaf:59347876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59347876>.
doremus_artist:e2cd0e89-7a90-399d-bdbc-fc77cb6ad091
    dbp:birthPlace dbr:Valencia;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9s Perell\u00f3 de Segurola (27 March 1874 - 23 January 1953) was a Spanish operatic bass who performed as Andr\u00e9s de Segurola."@en,
        "Andr\u00e9s Perell\u00f3 de Segurola (27 de mar\u00e7o 1874-23 de janeiro 1953) foi um baixo espanhol."@pt,
        "Andr\u00e9s Perell\u00f3 de Segurola (Valencia, 27 de marzo de 1874 - Barcelona, 23 de enero de 1953) fue un bar\u00edtono espa\u00f1ol."@es,
        "Andr\u00e9s Perell\u00f3 de Segurola(* 27. M\u00e4rz 1874 in Valencia, Spanien; \u2020 23. Januar 1953 in Barcelona) war ein spanischer Operns\u00e4nger (Bass) und Filmschauspieler."@de,
        "Andr\u00e9s de Segurola, de son vrai nom Andr\u00e9s Perell\u00f3 de Segurola, n\u00e9 le 27 mars 1874 \u00e0 Valence (Espagne) et mort le 23 janvier 1953 \u00e0 Barcelone, est un chanteur lyrique espagnol, basse. Il est consid\u00e9r\u00e9 par de nombreux critiques comme un des grands chanteurs d'op\u00e9ra. Il a par ailleurs jou\u00e9 dans des dizaines de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:22337921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9s_de_Segurola>,
        <http://viaf.org/viaf/22337921>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andres_de_Segurola_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrés_de_Segurola.
doremus_artist:e2e74046-8766-3d85-8f10-7145720fd390
owl:sameAs viaf:247975132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247975132>.
doremus_artist:e33e45dd-12fc-3ea7-9980-d30fabe310c1
owl:sameAs viaf:44489517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44489517>.
doremus_artist:e3c254ad-601f-3d9a-9e8a-c11af4fcd601
owl:sameAs viaf:76507988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76507988>.
doremus_artist:e3ef5a05-1467-3919-84a7-a2414b1860e6
owl:sameAs viaf:56802837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802837>.
doremus_artist:e52d389a-dd28-3539-8efd-67dd6eb9d628
owl:sameAs viaf:44484149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44484149>.
doremus_artist:e656331f-7d6d-38ab-8c95-b5fe0ba9ab0a
owl:sameAs viaf:47025304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025304>.
doremus_artist:e6647f4d-978e-3336-a799-61882b77eae8
    dbp:birthPlace dbr:Soriano_nel_Cimino;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Francesco Soriano (* 1548 oder 1549 in Soriano nel Cimino nahe Viterbo; \u2020 19. Juli 1621 in Rom) war ein italienischer Komponist der Sp\u00e4trenaissance. Er war bedeutendes Mitglied der R\u00f6mischen Schule in der ersten Generation nach Giovanni Pierluigi da Palestrina."@de,
        "Francesco Soriano (Soriano nel Cimino, 1548 or 1549 \u2013 Rome, 19 July 1621) was an Italian composer of the Renaissance. He was one of the most skilled members of the Roman School in the first generation after Palestrina. Soriano worked with Felice Anerio to revise the Roman Gradual in accordance with the needs of the Counter-Reformation; this work was left incomplete by Palestrina."@en,
        "Francesco SorianoFrancesco SurianoFichier:Francesco Soriano.png Francesco Soriano Francesco Soriano (ou Suriano) (n\u00e9 \u00e0 Soriano nel Cimino en 1549 \u2013 mort \u00e0 Rome en 1621) est un compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:197705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Soriano>,
        <http://viaf.org/viaf/197705>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Soriano.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Soriano.
doremus_artist:e6795f96-b1c7-3844-ac6f-6b8ad05cba7d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_Texas>;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (novembre 2013). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        """Daniel Irvin "Dan" Rather, Jr. (born October 31, 1931) is an American journalist and the former news anchor for the CBS Evening News. He is now managing editor and anchor of the television news magazine Dan Rather Reports on the cable channel AXS TV. Rather was anchor of the CBS Evening News for 24 years, from March 9, 1981, to March 9, 2005. He also contributed to CBS's 60 Minutes. Rather became embroiled in controversy about a disputed news report involving President George W. Bush's Vietnam-era service in the National Guard and subsequently left CBS Evening News in 2005, and he left the network altogether after 43 years in 2006."""@en,
        "Daniel Irvin Rather (31 de Outubro de 1931, Wharton, Texas) \u00e9 um jornalista norte-americano. Dan Rather tornou-se conhecido do grande p\u00fablico norte-americano gra\u00e7as ao bom trabalho que fez aquando do assassinato, em Dallas, do presidente John Fitzgerald Kennedy em Novembro de 1963."@pt,
        "Daniel Irvin Rather Jr. (* 31. Oktober 1931 in Wharton, Wharton County, Texas) ist ein US-amerikanischer Journalist. Er war 24 Jahre lang (vom 9. M\u00e4rz 1981 bis zum 9. M\u00e4rz 2005) Nachrichtensprecher der CBS-Abendnachrichten. Danach arbeitete er f\u00fcr die CBS-Sendung 60 Minutes. Mitte 2006 verlie\u00df Rather CBS."@de,
        "Daniel Irvin Rather, Jr (ur. 31 pa\u017adziernika 1931 w Wharton) \u2013 jeden z najs\u0142ynniejszych dziennikarzy ameryka\u0144skich, wieloletni anchorman CBS Evening News (1981-2005)."@pl,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0418\u0440\u0432\u0438\u043d \u00ab\u0414\u044d\u043d\u00bb \u0420\u0430\u0437\u0435\u0440 (\u0440\u043e\u0434. 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0440\u0430\u043d\u044c\u0448\u0435 \u0432\u0451\u043b \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0444\u0438\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0442\u0435\u043b\u0435\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0421\u0438-\u0411\u0438-\u042d\u0441 (CBS). \u0420\u0430\u0437\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 CBS \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 24 \u043b\u0435\u0442, \u0441 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435 CBS 60 \u043c\u0438\u043d\u0443\u0442. \u0420\u0430\u0437\u0435\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430\u043b \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 CBS Evening News \u0432 2005, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u0442\u044f\u043d\u0443\u0442 \u0432 \u0441\u043f\u043e\u0440 \u043e \u0440\u0435\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e \u0412\u044c\u0435\u0442\u043d\u0430\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0411\u0443\u0448\u0430, \u0438 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b CBS \u0432 2006. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0449\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043d \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0442\u0435\u043b\u0435\u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c: \u00ab\u041a\u0430\u0436\u0434\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0441 \u2014 \u0441\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u0438!\u00bb. \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043e\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 Dan Rather Reports \u043d\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0435 AXS TV."@ru,
        """\u062f\u0627\u0646\u064a\u0627\u0644 \u0625\u064a\u0631\u0641\u0646 "\u062f\u0627\u0646" \u0631\u0627\u0630\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (Daniel Irvin "Dan" Rather, Jr.) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 31 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1931\u0645) \u0647\u0648 \u0635\u064f\u062d\u0641\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u064f\u0630\u064a\u0639 \u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0633\u0627\u0628\u0642 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c  \u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0633\u064a \u0628\u064a \u0625\u0633 (CBS Evening News). \u064a\u0634\u063a\u0644 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u064f\u062d\u0631\u0631 \u0648\u0645\u064f\u0630\u064a\u0639 \u0644\u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u062a\u0644\u064a\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u062a\u0642\u0627\u0631\u064a\u0631 \u062f\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0630\u064a\u0631 (Dan Rather Reports) \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0646\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636\u064a\u0629 \u062a\u0644\u064a\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0625\u064a\u0647 \u0625\u0643\u0633 \u0625\u0633 (AXS TV). \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0630\u064a\u0631 \u0645\u064f\u0630\u064a\u0639\u064b\u0627 \u0625\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0633\u064a \u0628\u064a \u0625\u0633 (CBS Evening News) \u0644\u0645\u062f\u0629 24 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627\u060c \u0645\u0646 9 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 1981\u0645\u060c \u0648\u062d\u062a\u0649 9 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 2005\u0645. \u0643\u0645\u0627 \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c 60 \u062f\u0642\u064a\u0642\u0629 (60 Minutes) \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0628\u0643\u0629 \u0642\u0646\u0648\u0627\u062a \u0633\u064a \u0628\u064a \u0625\u0633. \u0645\u0646 \u0646\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649\u060c \u062a\u0648\u0631\u064e\u0651\u0637 \u0631\u0627\u0630\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0635\u0631\u0627\u0639\u064d \u0634\u062f\u064a\u062f\u064d \u062d\u0648\u0644 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u0631\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0625\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062c\u062f\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u062d\u062f\u062b \u0639\u0646 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u062e\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0628\u0648\u0634 \u0641\u064a \u062d\u0631\u0628 \u0641\u064a\u062a\u0646\u0627\u0645 \u0641\u064a \u0642\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062d\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u060c \u0645\u0645\u064e\u0651\u0627 \u062a\u0631\u062a\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0646\u0633\u062d\u0627\u0628\u0647 \u0645\u0646 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0633\u064a """@ar,
        """\u201c\u30c0\u30f3\u201d\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30e9\u30b6\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Daniel Irvin "Dan" Rather Jr.\u30011931\u5e7410\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30b8\u30e3\u30fc\u30ca\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30b9\u30ad\u30e3\u30b9\u30bf\u30fc\u3002"""@ja,
        """\u4e39\u5c3c\u723e\u00b7\u6b50\u6587\u00b7\u201c\u4e39\u201d\u00b7\u62c9\u745f\uff08Daniel Irvin "Dan" Rather, Jr.\uff0c1931\u5e7410\u670831\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u8a18\u8005\u3001\u65b0\u805e\u4e3b\u64ad\u3002\u66fe\u4efb\u7f8e\u570b\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u5ee3\u64ad\u516c\u53f8\u7684CBS\u665a\u9593\u65b0\u805e\u7684\u7576\u5bb6\u4e3b\u64ad\uff0c\u6b64\u5916\u4e5f\u662f\u65b0\u805e\u96dc\u8a8c\u7bc0\u76ee\u300a60\u5206\u9418\u300b\u7684\u4e3b\u6301\u4eba\u3002\u66fe\u4efb\u7f8e\u806f\u793e\u8a18\u8005\uff0c\u99d0\u9054\u62c9\u65af\u3001\u4f26\u6566\u3001\u897f\u8d21\uff08\u73fe\u8d8a\u5357\u80e1\u5fd7\u660e\u5e02\uff09\u7279\u6d3e\u54e1\u3002\u56e0\u5831\u5c0e\u5e03\u5e0c\u7e3d\u7d71\u9003\u907f\u5175\u5f79\u7684\u65b0\u805e\u5f15\u767c\u722d\u8b70\uff0c\u65bc2005\u5e743\u67089\u65e5\u5f8c\u544a\u5225\u4e3b\u64ad\u53f0\uff0c\u81ea1981\u5e743\u67089\u65e5\u767b\u4e0a\u665a\u9593\u65b0\u805e\u7576\u5bb6\u4e3b\u64ad\u7b97\u8d77\uff0c\u64d4\u4efb\u6b64\u4e00\u8077\u4f4d\u9577\u905424\u5e74\u6574\u3002 1980\u5e74\u4ee3\u82071990\u5e74\u4ee3\u9593\uff0c\u4e39\u00b7\u62c9\u745f\u8207ABC\u65b0\u805e\u7684\u5f7c\u5f97\u00b7\u8a79\u5be7\u65af\u4ee5\u53caNBC\u65b0\u805e\u7684\u6e6f\u59c6\u00b7\u5e03\u6d1b\u8003\u88ab\u5408\u7a31\u70ba\u65b0\u805e\u754c\u7684\u300c\u4e09\u5de8\u982d\u300d\u3002\u4e09\u4eba\u5404\u81ea\u5728\u81ea\u5df1\u7684\u983b\u9053\u4e3b\u6301\u65d7\u8266\u665a\u9593\u65b0\u805e\u7bc0\u76ee\u8d85\u904e\u4e8c\u5341\u8f09\uff0c\u4e14\u4e09\u4eba\u90fd\u76f8\u7e7c\u5728\u4e0d\u5230\u4e00\u5e74\u5167\u540c\u6642\u9000\u4f11\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:17424838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Rather>,
        <http://viaf.org/viaf/17424838>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Rather_Peabody.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Rather.
doremus_artist:e6b198c0-85bc-30f1-9fea-6c994ec00d4b
owl:sameAs viaf:42049600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049600>.
doremus_artist:e71cd3a7-3103-340d-be58-fc91dfae4316
    dbp:birthPlace dbr:Yerevan;
    rdfs:comment
        "Marianna Shirinyan (\u0544\u0561\u0580\u056b\u0561\u0576\u0576\u0561 \u0547\u056b\u0580\u056b\u0576\u0575\u0561\u0576; born September 25, 1978), is an Armenian-Danish musician and prizewinner of various musical contests."@en;
    owl:sameAs viaf:1178889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marianna_Shirinyan>,
        <http://viaf.org/viaf/1178889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marianna_Shirinyan.
doremus_artist:e7a4d86a-9a32-3baf-863d-551379e5d601
owl:sameAs viaf:46754440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46754440>.
doremus_artist:e8f3d009-e029-3c84-adde-8f3e02b971bd
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:7th_arrondissement_of_Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Lavagne (* 12. Juli 1913 in Paris; \u2020 21. M\u00e4rz 2014 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Andr\u00e9 Lavagne (12 July 1913 \u2013 21 March 2014) was a French composer. He mostly worked on short movies, such as: L'amour maternel chez les animaux  (1944) and Un amour de parapluie (1951). He was born in Paris. Lavagne died from natural causes on 21 March 2014 in Paris. He was 100 years old."@en,
        "Andr\u00e9 Lavagne (12 de julio de 1913 - 21 de marzo de 2014) fue un compositor franc\u00e9s. Trabaj\u00f3 sobre todo en pel\u00edculas cortas, tales como: L'amour maternel chez les animaux (1944) y Un amour de parapluie (1951). Naci\u00f3 en Par\u00eds. Lavagne muri\u00f3 de causas naturales el 21 de marzo de 2014 en Par\u00eds. \u00c9l ten\u00eda 100 a\u00f1os."@es,
        "Andr\u00e9 Lavagne, n\u00e9 le 12 juillet 1913 \u00e0 Paris et mort le 21 mars 2014 \u00e0 Paris, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61590281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Lavagne>,
        <http://viaf.org/viaf/61590281>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Lavagne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Lavagne.
doremus_artist:e9c56678-2cb7-3d65-b806-56a4f50e04d7
owl:sameAs viaf:34769798; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34769798>.
doremus_artist:ea15114e-7198-3df6-b3d9-ba45542b9a7d
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Italy;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Martinelli.Elsa MartinelliFichier:Elsa Martinelli 1964.JPG En 1964 Elsa Martinelli, pseudonyme d'Elsa Tia, n\u00e9e le 30 janvier 1935 \u00e0 Grosseto en Toscane, Italie, est une actrice italienne."@fr,
        "Elsa Martinelli (Grosseto, 30 de enero de 1935) es una actriz italiana. Su nombre real es Elsa Tia. En 1953 se traslad\u00f3 con su familia desde su Toscana natal a Roma, donde fascin\u00f3 al modisto Roberto Capucci y, gracias a \u00e9l, comenz\u00f3 su carrera como modelo de moda. En la d\u00e9cada de 1950 comenz\u00f3 a participar en pel\u00edculas. Fue especialmente importante su participaci\u00f3n en el western Pacto de honor (The Indian Fighter, 1955), dirigido por Andr\u00e9 de Toth y protagonizado por Kirk Douglas y Walter Matthau. Fue el propio Douglas quien quiso que Martinelli actuara tras haber visto una foto suya en una revista norteamericana. En 1956 gan\u00f3 en el Festival Internacional de Cine de Berl\u00edn un oso de plata a la mejor actriz por su papel en Donatella de Mario Monicelli."@es,
        "Elsa Martinelli (born Elisa Tia; 30 January 1935) is an Italian actress and former fashion model."@en,
        "Elsa Martinelli (nome art\u00edstico de Elsa Tia) (Grosseto, 3 de agosto de 1932 ou 30 de janeiro de 1935) \u00e9 uma atriz italiana. Come\u00e7ou sua carreira em Roma, como modelo, depois fazendo pequenos pap\u00e9is em filmes italianos. Em 1953, foi para Nova York sem saber ingl\u00eas e com U$20 no bolso atr\u00e1s de uma carreira de modelo e atriz nos Estados Unidos e tr\u00eas anos depois conseguiu seu primeiro papel importante em Hollywood no filme The Indian Fighter, com Kirk Douglas, descoberta por ele na capa de uma revista de moda. No mesmo ano, Elsa ganhou o Urso de Prata de Melhor Atriz no Festival de Berlim, no papel principal de Donatella, de Mario Monicelli."@pt,
        "Elsa Martinelli, eigentlich Elsa Tia, (* 30. Januar 1935 in Grosseto, Toskana) ist eine italienische Filmschauspielerin."@de,
        "Elsa Martinelli, w\u0142a\u015bciwie: Elisa Tia  (ur. 30 stycznia 1935 w Grosseto w Toskanii) \u2013 w\u0142oska aktorka filmowa i telewizyjna; modelka. W 1956 by\u0142a pierwsz\u0105 laureatk\u0105 nagrody Srebrnego Nied\u017awiedzia dla najlepszej aktorki na 6. Mi\u0119dzynarodowym Festiwalu Filmowym w Berlinie za rol\u0119 w filmie Donatella (1956) w re\u017cyserii Mario Monicelliego."@pl,
        "\u042d\u043b\u044c\u0437\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Elsa Martinelli; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1932 (1935?), \u0413\u0440\u043e\u0441\u0441\u0435\u0442\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0444\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30b6\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cd\u30c3\u30ea (Elsa Martinelli, 1935\u5e741\u670813\u65e5 - ) \u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71324656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elsa_Martinelli>,
        <http://viaf.org/viaf/71324656>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elsa_Martinelli_1964.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elsa_Martinelli.
doremus_artist:ea29b350-532f-33a8-b822-8a0f42a59ae3
    rdfs:comment
        "Henri Martelli est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Bastia le 25 f\u00e9vrier 1895. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Paris le 15 juillet 1980."@fr;
    owl:sameAs viaf:15036551;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Martelli>,
        <http://viaf.org/viaf/15036551>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Martelli.
doremus_artist:eb3d057d-3581-3a1c-8f22-f65e03e2267a
    owl:sameAs viaf:22330222;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22330222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c1a1171-1c95-472e-bb1f-9da89d19ea4a>.
doremus_artist:eb781566-2330-361b-8575-5ad9e22dedf9
owl:sameAs viaf:64215699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64215699>.
doremus_artist:ebe438f9-bae9-3165-83f6-cf5560c0c376
owl:sameAs viaf:211234448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/211234448>.
doremus_artist:ec4feef0-3f17-3119-a999-2eea4d2f2328
    owl:sameAs viaf:46973337;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973337>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c949b5b4-c0a5-4554-a1b7-e0b19843b062>.
doremus_artist:eca48925-c8af-36db-a23d-2598ff1674de
owl:sameAs viaf:221876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221876>.
doremus_artist:ecce3f64-1a5f-3b4d-8b2a-8aa640123e14
    dbp:birthPlace dbr:Heidelberg;
    rdfs:comment
        "Moritz Eggert (* 25. November 1965 in Heidelberg) ist ein deutscher Komponist und Pianist."@de,
        "Moritz Eggert (born November 25, 1965 in Heidelberg) is a German composer and pianist."@en,
        "Moritz Eggert est un pianiste et compositeur allemand, cr\u00e9ateur de nombreux op\u00e9ras, n\u00e9 \u00e0 Heidelberg le 25 novembre 1965."@fr,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30a8\u30c3\u30b2\u30eb\u30c8\uff08Moritz Eggert\u30011965\u5e7411\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29733795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moritz_Eggert>,
        <http://viaf.org/viaf/29733795>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moritz_Eggert.
doremus_artist:ecf17772-f611-3ba1-b772-76e1e9059f64
owl:sameAs viaf:100301217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100301217>.
doremus_artist:ed11e426-66ea-3718-8229-c25da913df13
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    dbp:deathPlace dbr:Westminster;
    rdfs:comment
        "John Hilton (ca. 1599 \u2013 1657) was an English early Baroque composer. He is best known for his books Ayres or Fa-Las for Three Voices and Catch That Catch Can."@en,
        "John Hilton (der J\u00fcngere) (* 1599 vermutlich in Cambridge; \u2020 1657 vermutlich in Westminster (London)) war ein englischer Komponist und Musiker."@de;
    owl:sameAs viaf:65168437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Hilton_the_younger>,
        <http://viaf.org/viaf/65168437>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Hilton_-_Arise,_fair_sun_-_British_Library_Add_MS_11608_f34v.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Hilton_the_younger.
doremus_artist:eefdcc05-251d-3b39-822a-c1943e53dd15
owl:sameAs viaf:111526470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111526470>.
doremus_artist:ef9f9f6f-b6d0-3e99-a5b7-24d9f29fb266
    owl:sameAs viaf:80274967;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80274967>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Radu_Mihileanu.
doremus_artist:efcbd1b7-9d61-332f-a991-bfc946bb7721
owl:sameAs viaf:93299661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93299661>.
doremus_artist:efd9c7c8-96d2-3929-8aa2-d22ae1df4a13
    dbp:birthPlace dbr:Amiens;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0648\u0644 \u0628\u0648\u0631\u062c\u064a\u0647 \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0623\u0645\u064a\u0627\u0646 \u0641\u064a 2 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1852 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u0649 \u0628\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 25 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1935."@ar,
        """Paul Bourget [pol bu\u0280\u0292\u025b] (ur. 2 wrze\u015bnia 1852 zm. 25 grudnia 1935) \u2013 francuski pisarz. Autor powie\u015bci psychologicznych m.in. La Terre promise. W 1894 r. wybrany do Akademii Francuskiej.Paul Bourget uchodzi za jednego z najwi\u0119kszych powie\u015bciopisarzy ko\u0144ca XIX w. i pocz\u0105tk\u00f3w w. XX. Krytyk literacki Pierre de Boisdeffre stwierdza: "kto by chcia\u0142 pozna\u0107 nasze obyczaje w latach 1889 - 1914 powinien odwo\u0142a\u0107 si\u0119 do takich dokument\u00f3w jak powie\u015bci Paula Bourgeta"."""@pl,
        "Paul Bourget, n\u00e9 \u00e0 Amiens le 2 septembre 1852 et mort \u00e0 Paris le 25 d\u00e9cembre 1935, est un \u00e9crivain et essayiste catholique fran\u00e7ais issu d\u2019une famille originaire d\u2019Ard\u00e8che. Ayant donn\u00e9 le signal d\u2019une r\u00e9action contre le naturalisme en litt\u00e9rature, Bourget est d\u2019abord tent\u00e9 par le roman d\u2019analyse exp\u00e9rimental. La finesse de ses \u00e9tudes de m\u0153urs et de caract\u00e8res s\u00e9duit le public mondain qu\u2019il fr\u00e9quente dans les salons parisiens de la Troisi\u00e8me R\u00e9publique. Ses premiers romans \u2013 Cruelle \u00e9nigme (1885), Un crime d'amour (1886) et Mensonges (1887) \u2013 ont ainsi un grand retentissement aupr\u00e8s d\u2019une jeune g\u00e9n\u00e9ration en qu\u00eate de r\u00eave de modernit\u00e9."@fr,
        "Paul Charles Bourget (Amiens, 2 de septiembre de 1852 - Par\u00eds, 25 de diciembre de 1935) fue un escritor franc\u00e9s, novelista prol\u00edfico, dramaturgo y ensayista. Cr\u00edtico de su \u00e9poca, fue tambi\u00e9n un cat\u00f3lico ferviente y miembro activo de la Academia francesa."@es,
        "Paul Charles Joseph Bourget (* 2. September 1852 in Amiens; \u2020 25. Dezember 1935 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, der vor allem als Romancier t\u00e4tig war."@de,
        "Paul Charles Joseph Bourget (Amiens, 2 de setembro de 1852 \u2013 Paris, 25 de dezembro de 1935) foi um romancista e cr\u00edtico liter\u00e1rio franc\u00eas, autor de romances psicol\u00f3gicos. Bourget exerceu grande influ\u00eancia nas letras francesas no per\u00edodo que antecedeu o naturalismo, o qual combateu. Ele representava o tradicionalismoo e a ordem moral, o que, posteriormente, o levaria a adotar as doutrinas da Action Fran\u00e7aise (AF)."@pt,
        "Paul Charles Joseph Bourget (Amiens, 2 september 1852 \u2013 Parijs, 25 december 1935) was een Frans schrijver."@nl,
        "Paul Charles Joseph Bourget (French: [bu\u0281\u0292\u025b]; 2 September 1852 \u2013 25 December 1935) was a French novelist and critic."@en,
        "Si pose in polemica rispetto alle correnti culturali e letterarie predominanti in quel periodo: il naturalismo e il razionalismo. Egli trovava che tali correnti riducessero la vita spirituale al solo aspetto deterministico escludendo cos\u00ec aspetti molto pi\u00f9 importanti.Ebbe notevole fama in tutta Europa grazie ai suoi romanzi, fra i quali I nostri atti ci seguono e Il senso della morte."@it,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0411\u0443\u0440\u0436\u0435 (\u0444\u0440. Paul Bourget; 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1852 \u2014 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0440\u0445\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b, \u043f\u043e \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430, \u00ab\u043f\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d 1889 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00ab\u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:29530799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Bourget>,
        <http://viaf.org/viaf/29530799>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Bourget_7.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Bourget.
doremus_artist:effb22db-586b-35b5-ac79-909692990773
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Anita Gillette (* 16. August 1936 in Baltimore, Maryland als Anita Luebben) ist eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Anita Gillette (Baltimore (Maryland), 16 augustus 1936), geboren als Anita Luebben, is een Amerikaanse actrice."@nl,
        "Anita Gillette (Baltimore, Maryland, 16 de Agosto de 1936) \u00e9 uma actriz norte-americana, mais not\u00e1vel por seu trabalho na Broadway e como celebridade convidada em v\u00e1rios game shows. Gillette nasceu Anita Luebben em Baltimore, Maryland, a filha de Juanita (nascida Wayland) e John Alfred Luebben. Criada na suburbana Rossville, formou-se na Escola Secund\u00e1ria Kenwood. Gillette estudou no Conservat\u00f3rio de Peabody e fez sua estreia na Broadway em Gypsy:A Musical Fable em 1959, ao lado de Patti luPone. Cr\u00e9ditos adicionais da Broadway incluem Carnival!, All American, Mr. President, Kelly, Jimmy, Guys and Dolls, Don't Drink the Water, Cabaret, They're Playing Our Song, Brighton Beach Memoirs, e Chapter II, para o qual ela foi nomeada para o Tony Award de Melhor Actriz em uma Pe\u00e7a Teatral. Ela receb"@pt,
        "Anita Gillette (born August 16, 1936) is an American actress. She is notable for her extensive Broadway credits, her many appearances as a celebrity guest on television game shows, her guest-starring and recurring roles in American television series and for her roles in feature films."@en,
        "\u30a2\u30cb\u30bf\u30fb\u30b8\u30ec\u30c3\u30c8\uff08 Anita Gillette\u30011936\u5e748\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002\u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c1\u30e2\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u672c\u540d\u306fAnita Leubben\u3002 1959\u5e74\u306b\u30d6\u30ed\u30fc\u30c9\u30a6\u30a7\u30a4\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46971450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anita_Gillette>,
        <http://viaf.org/viaf/46971450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anita_Gillette.
doremus_artist:f065a548-a792-3f1d-a84b-dd6067ddb8b3
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis-Pierre Baour (24 March 1770 \u2013 18 December 1854) was a French poet and writer. He wrote under the names Pierre-Marie-Fran\u00e7ois Baour-Lormian, Louis-Pierre-Marie-Fran\u00e7ois, Pierre-Marie-Fran\u00e7ois-Louis or Pierre-Marie-Louis Baour-Lormian."@en,
        "Louis-Pierre-Marie-Fran\u00e7ois Baour-Lormian (* 24. M\u00e4rz 1770 in Toulouse; \u2020 18. September 1854 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Dichter. Baour-Lormian \u00fcbersetzte Torquato Tassos La Gerusalemme liberata (1575) unter dem Titel Befreites Jerusalem (La J\u00e9rusalem d\u00e9livr\u00e9e, Toulouse 1795, 1819 \u00fcberarbeitet). Er lie\u00df sich in Paris nieder und machte sich durch seine Satiren und Epigramme bald einen Namen. 1801 ver\u00f6ffentlichte er seine \u00dcbersetzung von James Macphersons Ossian, barde du troisi\u00e8me si\u00e8cle: po\u00e9sies galliques en vers fran\u00e7ais, eine \u00dcbersetzung in Versen, die den Ossianismus in Mode brachte."@de,
        "Pierre-Marie-Fran\u00e7ois Baour-Lormian, n\u00e9 Louis-Pierre[r\u00e9f. n\u00e9cessaire] Baour (Toulouse, 24 mars 1770 \u2014 Paris, 18 d\u00e9cembre 1854) est un po\u00e8te et \u00e9crivain fran\u00e7ais, membre de l\u2019Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0411\u0430\u0443\u0440-\u041b\u043e\u0440\u043c\u0438\u0430\u043d (1770\u20141854) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:46756933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Marie-Fran\u00e7ois_Baour-Lormian>,
        <http://viaf.org/viaf/46756933>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maison_natale_de_Pierre_Baour-Lormian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Marie-François_Baour-Lormian.
doremus_artist:f0ab03a6-f253-3210-9da5-bd9911fca999
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fu un virtuoso dell'organo e del clavicembalo."@it,
        "Louis-Claude Daquin (Paris, 4 de julho de 1694 - Paris, 15 de junho de 1772) foi um compositor, organista e cravista franc\u00eas do per\u00edodo barroco. Aos seis anos, Daquin tocou diante de Lu\u00eds XVI e, aos oito, regeu sua pr\u00f3pria obra coral Beatus Vir. Crianca prod\u00edgio, prosseguiu brilhante carreira na sociedade parisiense culta como improvisador no cravo e \u00f3rg\u00e3o. Algumas de suas improvisa\u00e7\u00f5es faziam parte de seu Nouveau livre de noels, mas as poucas outras obras remanescentes apenas sugerem talento. \u00c0s vezes sua m\u00fasica mostra ecos de Couperin, mas em geral \u00e9 bastante original, como em Trois Cadences, em que usa em trinado triplo. Sua obra mais conhecida \u00e9 a animada Le Coucou, de seu livro para cravo de 1735, Livre de pieces de clavecin. Em 1739, se tornou organista da Chapelle Royale. Em 1755, t"@pt,
        "Louis-Claude Daquin (lub d'Acquin) (ur. 4 lipca 1694 w Pary\u017cu, zm. 15 czerwca 1772 tam\u017ce) - kompozytor francuski pochodzenia \u017cydowskiego, dzia\u0142aj\u0105cy w epoce baroku, przedstawiciel stylu galant, wirtuoz organ\u00f3w i klawesynu. Powszechnie znana jest jego ilustracyjna miniatura Kuku\u0142ka (Le coucou). Pochodzi\u0142 z rodziny konwertowanych na katolicyzm \u017byd\u00f3w, wywodz\u0105cej si\u0119 z W\u0142och. Daquin by\u0142 cudownym dzieckiem, kt\u00f3re w wieku lat sze\u015bciu wyst\u0119powa\u0142o przed kr\u00f3lem Francji Ludwikiem XV. W wieku lat dwunastu zosta\u0142 organist\u0105 w Sainte-Chapelle i by\u0142 przez jaki\u015b czas uczniem Louisa Marchanda."@pl,
        "Louis-Claude Daquin (o d'Acquin), (4 de julio de 1694 \u2013 15 de junio de 1772) fue un compositor franc\u00e9s de ra\u00edces jud\u00edas del per\u00edodo barroco. Fue un virtuoso del clavec\u00edn y el \u00f3rgano."@es,
        "Louis-Claude Daquin (oder d\u2019Acquin), (* 4. Juli 1694 in Paris; \u2020 15. Juni 1772 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist des Barock. Er war ein virtuoser Organist und Cembalist."@de,
        "Louis-Claude Daquin (or D'Aquino, d'Aquin, d'Acquin; July 4, 1694 \u2013 June 15, 1772) was a French composer of Jewish ancestry, writing in the Baroque and Galant styles. He was a virtuoso organist and harpsichordist."@en,
        "Louis-Claude Daquin (ou D'Aquin), n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 juillet 1694, et mort \u00e0 Paris le 15 juin 1772, est un compositeur, organiste et claveciniste fran\u00e7ais. Louis-Claude Daquin est le fils de Claude Daquin, bourgeois de Paris d'origine juive, et d\u2019Anne Tiersant. Les Daquin sont des d'Aquino venus d'Italie. Un de ses grands oncles est professeur d'h\u00e9breu au Coll\u00e8ge de France. Il commence une carri\u00e8re d\u2019enfant prodige en \u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la cour de Louis XIV \u00e0 l\u2019\u00e2ge de six ans, comme avant lui \u00c9lisabeth Jacquet, sa marraine, et Jean-Fran\u00e7ois Dandrieu."@fr,
        "Louis-Claude d'Aquin of Louis-Claude Daquin (Parijs, 4 juli 1694 \u2013 Parijs, 15 juni 1772) was een Franse componist, organist en klavecimbelspeler. Hij was een muzikaal wonderkind, dat op 6-jarige leeftijd al voor koning Lodewijk XIV speelde en op 12-jarige leeftijd werd benoemd tot organist van het Parijse Petit St. Antoine. In 1727 versloeg hij Rameau voor de post van organist van de St. Paul en in 1739 volgde hij Dandrieu op als organist van de Koninklijke Kapel. Zijn oeuvre bestaat onder meer uit de cantate La Rose, stukken voor klavecimbel, waaronder Le Coucou en composities voor orgel."@nl,
        "\u0414\u0430\u043a\u0435\u043d \u041b\u0443\u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434 (\u0444\u0440. Louis-Claude Daquin, 4.7.1694, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u2248 15.6.1772, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435), \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0414\u0430\u043a\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u043a\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0420\u0430\u0431\u043b\u0435 \u043f\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0432 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0436 \u0434\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441. \u0414\u0430\u043a\u0435\u043d \u0440\u0430\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0412 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e\u043c XIV. \u041a\u0440\u0451\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u044c\u044e \u0414\u0430\u043a\u0435\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0416\u0430\u043a\u0435 \u0434\u0435 \u043b\u044f \u0413\u0435\u0440\u0440. \u0421 1739 \u2014 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b, \u0430 \u0441 1755 \u2014 \u0432 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0412\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30a4\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30ab\u30f3\uff08Louis-Claude Daquin, 1694\u5e747\u67084\u65e5 - 1772\u5e746\u670815\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3084\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u306e\u7df4\u9054\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u6d17\u793c\u540d\u306e\u3072\u3068\u3064\u300c\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u300d\u306f\u3001\u7fa9\u7406\u306e\u53d4\u6bcd\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c8\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30b1\uff1d\u30c9\uff1d\u30e9\uff1d\u30b2\u30fc\u30eb\u306e\u540d\u58f0\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u697d\u5668\u88fd\u9020\u5bb6\u306e\u4e00\u65cf\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5e7c\u5c11\u671f\u304b\u3089\u795e\u7ae5\u306e\u540d\u3092\u307b\u3057\u3044\u307e\u307e\u306b\u3057\u30016\u6b73\u3067\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u305f\u3081\u306b\u5fa1\u524d\u6f14\u594f\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u300212\u6b73\u306e\u3068\u304d\u3001\u30b5\u30f3\u30c8\u30b7\u30e3\u30da\u30eb\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u5ea7\u3092\u63d0\u4f9b\u3055\u308c\u308b\u304c\u305d\u308c\u3092\u62d2\u5426\u3001\u30d7\u30c1\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021727\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e9\u30e2\u30fc\u3092\u51fa\u3057\u629c\u304d\u3001\u30b5\u30f3\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3001\u305d\u308c\u304b\u30895\u5e74\u5f8c\u306b\u306f\u30b3\u30eb\u30c9\u30ea\u30a8\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021739\u5e74\u306b\u306f\u738b\u5bae\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u7740\u4efb\u30011755\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30eb\u306e\u5f8c\u3092\u8972\u3063\u3066\u3001\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\u5927\u8056\u5802\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u624b\u306b\u3057\u305f\u3002 \u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u30014\u3064\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u7d44\u66f2\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u53ca\u3073\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30ce\u30a8\u30eb\u96c6\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001air \u00e0 boire\uff08\u9152\u98f2\u307f\u5504\uff09 \u304c\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u6709\u540d\u306a\u306e\u304c\u3001\u300c\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30ce\u30a8\u30ebNo\u00ebl Suisse \u300d\u3068\u300c\u30ab\u30c3\u30b3\u30a6\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Claude_Daquin>,
        <http://viaf.org/viaf/17407126>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b340e4c-7804-4cda-b734-028954386b92>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis-Claude_Daquin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Claude_Daquin.
doremus_artist:f0b5251f-7715-316f-a36f-abde48161b1b
owl:sameAs viaf:94484701; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94484701>.
doremus_artist:f172e810-f2b9-3a19-8f4d-af65490d65d9
owl:sameAs viaf:37125084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125084>.
doremus_artist:f18773d2-3eb4-3538-a262-98df886f1082
    owl:sameAs viaf:114473901;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114473901>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1ab0d530-3977-4400-92cc-65e5fefd52f5>.
doremus_artist:f1fa0b11-d764-3a37-b955-982fdbc6a8af
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Thomas Larcher (* 16. September 1963 in Innsbruck) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist und Pianist."@de,
        "Thomas Larcher (Innsbruck, 16 september 1963) is een Oostenrijks componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "Thomas Larcher (born 16 September 1963 in Innsbruck) is an Austrian composer and pianist."@en,
        "Thomas Larcher, n\u00e9 \u00e0 Innsbruck le 16 septembre 1963, est un compositeur autrichien de musique contemporaine."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041b\u0430\u0440\u0445\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Thomas Larcher; \u0440\u043e\u0434. 1963, \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0644\u0627\u0631\u0634\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Thomas Larcher) (\u0648. 1963 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0625\u0646\u0633\u0628\u0631\u0648\u0643 ."@ar,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30e9\u30eb\u30d2\u30e3\u30fc (Thomas Larcher, 1963\u5e749\u670816\u65e5\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af - )\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:6114064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Larcher>,
        <http://viaf.org/viaf/6114064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a69e1ec1-6787-4f7a-82a2-e2a3fe079d5f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Larcher.
doremus_artist:f20d51b8-8ae5-37ce-80bf-a375f3767378
    owl:sameAs viaf:14961462;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14961462>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08602315-ec54-4918-b446-efd6e9c6c9b6>.
doremus_artist:f292a01e-cbfe-39b2-ba5d-dd339de84c53
    dbp:birthPlace dbr:Huskvarna;
    rdfs:comment
        "Alf Ragnar Sten Henrikson (9 July 1905 in Huskvarna \u2013 9 May 1995 in S\u00f6dra \u00c4ngby) was a Swedish author, poet and translator, known for his interest in language and for his broad general knowledge. He wrote a number of books about popular science and history, and for many years he was part of the staff of Dagens Nyheter, where he published short poems about current events or other topics."@en,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444 \u0420\u0430\u0433\u043d\u0430\u0440 \u0421\u0442\u0435\u043d \u0425\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Alf Ragnar Sten Henrikson) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u00ab\u0414\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441 \u041d\u044e\u0445\u0435\u0442\u0435\u0440\u00bb. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u00ab\u0414\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441 \u041d\u044e\u0445\u0435\u0442\u0435\u0440\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:54191757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alf_Henrikson>,
        <http://viaf.org/viaf/54191757>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Qvarsebo_Alf_Henrikson_01.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alf_Henrikson.
doremus_artist:f30ff6e4-53fa-39b8-8bed-ea6f2bd3a48f
    owl:sameAs viaf:17415163;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415163>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e3e7a4b7-bb04-45a6-a0a2-09e60a6e64fa>.
doremus_artist:f42a35b5-a944-3530-92b8-0c47081a27de
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Slatina,_Croatia>;
    rdfs:comment
        "Milko Kelemen (* 30. M\u00e4rz 1924 in Podravska Slatina) ist ein in Deutschland lebender kroatischer Komponist. Er begr\u00fcndete 1959 die Zagreber Biennale, deren Ehrenpr\u00e4sident er ist. In Slatina werden j\u00e4hrlich im Mai die Milko-Kelemen-Tage veranstaltet, wo vor allem seine Kammermusikwerke aufgef\u00fchrt werden. Kelemen war Professor f\u00fcr Komposition an der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst Stuttgart. F\u00fcr seine Leistungen als Komponist erhielt er zahlreiche Ehrungen."@de,
        "Milko Kelemen (born March 30, 1924) is a Croatian composer."@en,
        "Milko Kelemen (n\u00e9 le 30 mars 1924  \u00e0 Slatina) est un compositeur croate. Il est l'auteur d'un Concertino pour contrebasse et piano."@fr,
        "\u041c\u0438\u0301\u043b\u043a\u043e \u041a\u0435\u0301\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d (\u0445\u043e\u0440\u0432. Milko Kelemen; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1924, \u0421\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0430, \u041a\u0421\u0425\u0421) \u2014 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1950 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0443\u043b\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432 \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0442\u0442\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 (1953\u20141954), \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 (1958\u20141960), \u0421\u0438\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435, \u0432 Siemens-Studios f\u00fcr electronische Musik (\u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) (1966\u20141968). \u0421 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0417\u0430\u0433\u0440\u0435\u0431\u0435, \u0441 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0424\u0420\u0413. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f"@ru,
        "\u30df\u30eb\u30b3\u30fb\u30b1\u30ec\u30e1\u30f3\uff08Milko Kelemen, 1924\u5e743\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30dd\u30c9\u30e9\u30f4\u30b9\u30ab\u30fb\u30b9\u30e9\u30c1\u30ca\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002 1959\u5e74\u306b\u30b6\u30b0\u30ec\u30d6\u30fb\u30d3\u30a8\u30f3\u30ca\u30fc\u30ec\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u796d\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u529f\u52b4\u52f2\u7ae0\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d1\u30ea\u3067\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3068\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\u306b\u4ed8\u304f\u3002\u697d\u8b5c\u305d\u306e\u3082\u306e\u3092\u8907\u96d1\u306b\u66f8\u304f\u306e\u3067\u306f\u306a\u304f\u3066\u3001\u5358\u7d14\u306b\u66f8\u3044\u3066\u3082\u8907\u96d1\u306b\u805e\u3053\u3048\u308b\u3001\u8a00\u308f\u308c\u308b\u300c\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u69d8\u5f0f\u300d\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3080\u3084\u307f\u306b\u697d\u8b5c\u3092\u8907\u96d1\u5316\u30fb\u7d75\u753b\u5316\u3057\u306a\u3044\u3068\u3044\u3046\u4e3b\u5f35\u3067\u3001\u305d\u306e\u8003\u3048\u65b9\u306f\u5f8c\u8f29\u306e\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30c3\u30d8\u30f3\u30de\u30f3\u306b\u5f15\u304d\u7d99\u304c\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u6559\u6388\u306e\u9000\u5b98\u5f8c\u3082\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306b\u6b8b\u308a\u3001\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30fb\u30af\u30eb\u30c4\u6307\u63ee\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30ae\u30c3\u30b7\u30e5\u5ba4\u5185\u5408\u5531\u56e3\u306a\u3069\u3068\u65b0\u4f5c\u306e\u5408\u5531\u66f2\u306a\u3069\u3082\u767a\u8868\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7d42\u751f\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30a2\u30dd\u30ab\u30ea\u30d7\u30c6\u30a4\u30ab\u300d\u3084\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300c\u6708\u306b\u4eca\u65e5\u306f\u300d\u3068\u4f5c\u66f2\u8005\u306f\u8a9e\u308b\u304c\u3001\u4f5c\u54c1\u306f\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u30fb\u5ba4\u5185\u697d\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u7ba1\u5f26\u697d\u4f34\u594f\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u307e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306f\u5b9a\u5e74\u307e\u3067\u300c\u73fe\u4ee3\u697d\u5668\u6cd5\u300d\u3092\u6559\u3048\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u306e\u9038\u6750\u3082\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u3082\u8457\u540d\u3067\u4f55\u4eba\u304b\u306e\u5f1f\u5b50\u305f\u3061\u304c\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306b\u5b66\u3073\u306b\u6765\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116440208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milko_Kelemen>,
        <http://viaf.org/viaf/116440208>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kelemen_030.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milko_Kelemen.
doremus_artist:f47302b9-fbd0-33d5-aa8f-cc00ea14f009
owl:sameAs viaf:88565710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565710>.
doremus_artist:f478c535-992b-3575-896b-1553a476b5b5
owl:sameAs viaf:73582033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73582033>.
doremus_artist:f4e4dfa6-b944-30ac-9cdd-7081a1927895
    dbp:birthPlace dbr:Ottoman_Empire;
    rdfs:comment
        "Sadettin Kaynak (1895\u20133 February 1961) was a prominent composer of Turkish classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:51873706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sadettin_Kaynak>,
        <http://viaf.org/viaf/51873706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sadettin_Kaynak.
doremus_artist:f4f816f4-af62-35b8-a96e-ce1fc0fea0e1
owl:sameAs viaf:64064176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64064176>.
doremus_artist:f600193d-4cbf-36fb-9749-c87286925318
    dbp:birthPlace dbr:Polignano_a_Mare;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2007) \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u064a\u0643\u0648 \u0645\u0648\u062f\u0648\u0646\u064a\u0648 (Domenico Modugno)\u060c (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0628\u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a \u0641\u064a 9 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1928 - \u062a\u0648\u0641\u064a \u0628\u062c\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0644\u0645\u0628\u064a\u062f\u0648\u0632\u0627 6 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1994). \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u060c \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a."@ar,
        "Considerato uno dei padri della canzone italiana e uno tra i pi\u00f9 prolifici artisti in generale, avendo scritto e inciso circa 230 canzoni, interpretato 38 film per il cinema e 7 per la televisione, nonch\u00e9 recitato in 13 spettacoli teatrali, condotto alcuni programmi televisivi, e vinto quattro Festival di Sanremo: universalmente nota \u00e8 la prima di tali quattro vittorie, quella del 1958 (primo cantautore in gara nella storia della manifestazione) con Nel blu dipinto di blu, ma ribattezzata quasi subito dal pubblico Volare, destinata a diventare una delle canzoni italiane pi\u00f9 conosciute, se non la pi\u00f9 conosciuta al mondo, tanto da vendere 800 000 copie in Italia e oltre 22 milioni nel mondo. Modugno \u00e8 anche uno dei due cantanti italiani (l'altro \u00e8 Renato Carosone), ad aver venduto dischi neg"@it,
        "Domenico Modugno (* 9. Januar 1928 in Polignano a Mare; \u2020 6. August 1994 auf Lampedusa) war ein italienischer S\u00e4nger und Songwriter. Auch als Schauspieler trat er in Erscheinung."@de,
        """Domenico Modugno (Italian pronunciation: [do\u02c8me\u02d0niko mo\u02c8du\u0272\u0272o]; 9 January 1928 \u2013 6 August 1994) was an Italian singer, songwriter, actor, guitarist, and later in life, a member of the Italian Parliament. He is known for his 1958 international hit song "Nel blu dipinto di blu". He is considered the first Italian cantautore."""@en,
        "Domenico Modugno (Polignano a Mare, 9 de enero de 1928 - Lampedusa, 6 de agosto de 1994) fue un cantautor, compositor, guitarrista y actor italiano. Represent\u00f3 en varias ocasiones a Italia en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n. Fue tambi\u00e9n diputado y dirigente del Partido Radical italiano."@es,
        "Domenico Modugno (Polignano a Mare, 9 de janeiro de 1928 \u2014 Lampedusa, 6 de agosto de 1994) foi um dos mais importantes cantores italianos do s\u00e9culo XX. Desde jovem que queria tornar-se ator. Depois de cumprir o servi\u00e7o militar, frequentou uma escola de atores e mais tarde surgiu em v\u00e1rios filmes. Depois de entrar no filme Il Mantello Rosso, tornou-se cantor. Em 1960 foi acusado de plagiar um compositor de \u00f3pera, mas foi ilibado dessa acusa\u00e7\u00e3o. Modugno venceu o Festival de San Remo quatro vezes e participou duas vezes no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o em 1959 e 1966."@pt,
        "Domenico Modugno (Polignano a Mare, 9 januari 1928 - Lampedusa, 6 augustus 1994) was een Italiaanse zanger en acteur. Hij werd vooral bekend door zijn lied Nel blu dipinto di blu, beter bekend als Volare."@nl,
        "Domenico Modugno (n\u00e9 \u00e0 Polignano a Mare dans la province de Bari le 9 janvier 1928 - mort \u00e0 Lampedusa, 6 ao\u00fbt 1994) est un chanteur, compositeur et acteur italien qui a fait conna\u00eetre des m\u00e9lodies \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1950, dont la fameuse Nel blu dipinto di blu (mieux connue sous le titre de sa reprise en anglais, Volare). C'est en 1958 qu'il triomphe avec Nel blu dipinto di blu au Festival de San Remo avec Johnny Dorelli. Cette chanson qui repr\u00e9sente l'Italie \u00e0 l'Eurovision se classe 3e et remporte l'ann\u00e9e suivante un Grammy Award."@fr,
        "Domenico Modugno (ur. 9 stycznia 1928 w Polignano a Mare, zm. 6 sierpnia 1994 w Lampedusie) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, kompozytor i aktor, cz\u0142onek w\u0142oskiego parlamentu, dwukrotny laureat Nagrody Grammy za rok 1958 w kategoriach: nagranie i piosenka roku za utw\u00f3r \u201eNel blu dipinto di blu (Volare)\u201d, czterokrotny zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki W\u0142oskiej w San Remo (1958, 1959, 1962, 1966), zwyci\u0119zca Festiwalu Piosenki Neapolita\u0144skiej (1964), trzykrotny reprezentant W\u0142och podczas Konkursu Piosenki Eurowizji (1958, 1959, 1966)."@pl,
        "\u0414\u043e\u043c\u0435\u0301\u043d\u0438\u043a\u043e \u041c\u043e\u0434\u0443\u0301\u043d\u044c\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Domenico Modugno; 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u044c\u044f\u043d\u043e-\u0430-\u041c\u0430\u0440\u0435 \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1994, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u041b\u0430\u043c\u043f\u0435\u0434\u0443\u0437\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412 1958 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0437\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e Nel Blu Dipinto di Blu (Volare)."@ru,
        "\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30e2\u30c9\u30a5\u30fc\u30cb\u30e7\uff08Domenico Modugno\u30011928\u5e741\u67089\u65e5-1994\u5e748\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u56fd\u4f1a\u8b70\u54e1\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118278683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Modugno>,
        <http://viaf.org/viaf/118278683>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8e60837-e646-4f18-8f92-27d1173511b0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Partitissima_modugno67.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Modugno.
doremus_artist:f62381a9-906e-3c95-af68-049691b1a345
owl:sameAs viaf:234236931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/234236931>.
doremus_artist:f62fbfce-08f9-3889-b450-b0d9aa6296fa
    owl:sameAs n0:e6b838b9-7138-4609-a15b-99ed8f94a7a1;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/e6b838b9-7138-4609-a15b-99ed8f94a7a1>.
doremus_artist:f7e9a501-f4df-392d-97a9-03cad727fd17
owl:sameAs viaf:59339587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59339587>.
doremus_artist:f87a0301-bb47-3ba6-a0f1-1e0ebfd6857f
    dbp:birthPlace dbr:Jerez_de_la_Frontera;
    rdfs:comment
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder (15 December 1882 - 11 October 1968) was a Spanish composer."@en,
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder (Jerez de la Frontera, C\u00e1diz, 15 december 1882 \u2013 aldaar, 11 oktober 1968), was een Spaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder (Jerez de la Frontera, C\u00e1diz, 16 de diciembre de 1882 - Jerez de la Frontera, 11 de octubre de 1968) fue un compositor espa\u00f1ol, padre del tambi\u00e9n compositor Manuel Alejandro (nacido como Manuel \u00c1lvarez-Beigbeder P\u00e9rez en 1933). Actualmente en el n\u00famero 56 de la calle Larga de su ciudad natal existe una placa que recuerda su nacimiento."@es,
        "Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder, est un compositeur espagnol n\u00e9 \u00e0 Jerez de la Frontera (Province de Cadix) le 15 d\u00e9cembre 1882 et mort dans cette ville le 11 octobre 1968. Il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Madrid avec Bartolom\u00e9 P\u00e9rez Casas et avec Manuel Manrique de Lara (es). Il s'est consacr\u00e9 \u00e0 la direction d'orchestre d'harmonie, \u00e9tant durant de nombreuses ann\u00e9es directeur de l'orchestre d'harmonie de Jerez. Il s'est \u00e9galement consacr\u00e9 \u00e0 l'enseignement de la musique. Son \u0153uvre poss\u00e8de un cachet andalous."@fr,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30ec\u30b9\u30fb\u30d9\u30a4\u30b0\u30d9\u30c7\u30eb\uff08Germ\u00e1n \u00c1lvarez Beigbeder, 1882\u5e7412\u670815\u65e5 - 1968\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ab\u30c7\u30a3\u30b9\u770c\u30d8\u30ec\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d5\u30ed\u30f3\u30c6\u30fc\u30e9\u51fa\u8eab\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u30d0\u30eb\u30c8\u30ed\u30e1\u30fb\u30da\u30ec\u30b9\u30fb\u30ab\u30b5\u30b9\u3068\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30de\u30f3\u30ea\u30b1\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30e9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d8\u30ec\u30b9\u306e\u5e02\u6c11\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u9577\u5e74\u306e\u9593\u52d9\u3081\u3042\u3052\u3001\u307e\u305f\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306b\u3082\u71b1\u5fc3\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30b7\u30a2\u98a8\u306e\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2735755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Germ\u00e1n_\u00c1lvarez_Beigbeder>,
        <http://viaf.org/viaf/2735755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Germán_Álvarez_Beigbeder.
doremus_artist:f8d44cbc-1bcc-3ea7-a0c1-5aaaecdfabf3
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Edward Downes, CBE (Birmingham, Reino Unido, 17 de junio de 1924 - Z\u00farich, Suiza, 10 de julio de 2009) fue un director de orquesta brit\u00e1nico. Distinguido director ingl\u00e9s que condujo la orquesta del Covent Garden durante 50 temporadas totalizando casi 1000 representaciones. Trabaj\u00f3 con la Orquesta Filarm\u00f3nica de la BBC durante 40 a\u00f1os e inaugur\u00f3 la \u00d3pera de S\u00eddney, Australia. Era director de la orquesta de la Radio de Holanda hasta 1983 y director em\u00e9rito de la BBC. Fue condecorado Sir en 1991. La pareja tuvo dos hijos, Caractacus y Boudicca."@es,
        "Edward Thomas \u00ab Ted \u00bb Downes (n\u00e9 \u00e0 Birmingham le 17 juin 1924, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 juillet 2009 en Suisse) est un chef d'orchestre anglais, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'op\u00e9ra. Il a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9 au Royal Opera House en 1952, et avec l'Op\u00e9ra d'Australie \u00e0 partir de 1970. Il \u00e9tait \u00e9galement bien connu pour sa longue collaboration avec l'Orchestre philharmonique de la BBC et pour avoir travaill\u00e9 avec le Netherlands Radio Symphony. Dans le domaine de l'op\u00e9ra, il \u00e9tait particuli\u00e8rement connu comme un chef d'orchestre de Verdi."@fr,
        "Sir Edward Downes (* 17. Juni 1924 in Birmingham; \u2020 10. Juli 2009 in Z\u00fcrich) war ein britischer Dirigent. Obwohl er im Alter von 15 Jahren aus Geldmangel den Schulbesuch abbrechen musste, konnte er dank eines Stipendiums an der Birmingham University Englisch und Musik studieren. Am Royal College of Music belegte er ein Aufbaustudium. Er spielte Englischhorn und kam Mitte der 1940er Jahre in Opernauff\u00fchrungen als Orchestermusiker zum Einsatz. Mit einem Carnegie-Stipendium konnte er bei Hermann Scherchen, damals Chefdirigent des Studioorchesters beim Schweizer Rundfunk, das Dirigieren erlernen. Er dirigierte ab 1952 regelm\u00e4\u00dfig am Royal Opera House, wo er unter anderem 25 der 28 von Giuseppe Verdi komponierten Opern auff\u00fchrte. Bei der Auff\u00fchrung der Oper Katerina Ismailowa 1963 kam es zu eine"@de,
        """Sir Edward Thomas ("Ted") Downes, CBE (17 June 1924 \u2013 10 July 2009) was an English conductor, specialising in opera. He was associated with the Royal Opera House from 1952, and with Opera Australia from 1970. He was also well known for his long working relationship with the BBC Philharmonic and for working with the Netherlands Radio Orchestra. Within the field of opera, he was particularly known as a conductor of Verdi. He and his wife, Lady (Joan) Downes, committed assisted suicide at the Dignitas clinic in Switzerland on 10 July 2009, an event that received significant media coverage."""@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c0\u30a6\u30f3\u30ba\uff08Sir Edward Thomas Downes, CBE, 1924\u5e746\u670817\u65e5 \u2013 2009\u5e747\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u300c\u30c6\u30c3\u30c9 (Ted)\u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u305f\u30022009\u5e74\u306b\u3001\u75c5\u306b\u4fb5\u3055\u308c\u305f\u592b\u4eba\u3068\u3068\u3082\u306b\u5c0a\u53b3\u6b7b\u3092\u9078\u3076\u3068\u3057\u3066\u3001\u56fd\u5916\u3067\u81ea\u6bba\u3042\u308b\u3044\u306f\u5fc3\u4e2d\u3092\u9042\u3052\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u5185\u3067\u5927\u3005\u7684\u306b\u5831\u9053\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100257002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Downes>,
        <http://viaf.org/viaf/100257002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edward_Downes.
doremus_artist:f95070a5-282e-3cd7-86d1-108631dca16c
owl:sameAs viaf:78665660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78665660>.
doremus_artist:f99d3b26-55c1-3fdd-b5e6-a8941b2a3fe8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Il suo vero nome era Sonia Flis.A lei si deve la nascita del termine "d\u00e9mod\u00e9", coniato nel 1976."""@it,
        "Sonia Rykiel (* 25. Mai 1930 in Paris; \u2020 25. August 2016 ebenda) war eine franz\u00f6sische Modesch\u00f6pferin. Sie wurde auch die \u201eK\u00f6nigin des Strick\u201c genannt, da sie in der Pariser Modewelt ab den 1970er Jahren erfolgreich ihre hochpreisigen Strickkollektionen vermarkten konnte. Ihr modisches Markenzeichen waren unter anderem Streifen in ihren Stricksachen."@de,
        "Sonia Rykiel (Parijs, 25 mei 1930 \u2013 aldaar, 25 augustus 2016) was een Frans modeontwerpster."@nl,
        "Sonia Rykiel (Paris, 25 de maio de 1930-ib\u00eddem, 25 de agosto de 2016) foi uma desenhadora francesa. Rykiel foi pertencente ao movimento do pr\u00eat \u00e0 porter que tornou-se popular nos anos 1970 gra\u00e7as a seus desenhos pensados para mulheres que procuravam comodidade e liberdade de movimento. Ao longo de sua traject\u00f3ria, converteu-se em toda uma institui\u00e7\u00e3o em  Fran\u00e7a."@pt,
        "Sonia Rykiel (Par\u00eds, 25 de mayo de 1930-ib\u00eddem, 25 de agosto de 2016) fue una dise\u00f1adora francesa. Perteneciente al movimiento del pr\u00eat \u00e0 porter que se populariz\u00f3 en los a\u00f1os 1970 gracias a sus dise\u00f1os pensados para mujeres que buscaban comodidad y libertad de movimiento. A lo largo de su trayectoria se convirti\u00f3 en toda una instituci\u00f3n en Francia."@es,
        """Sonia Rykiel (n\u00e9e Flis; French pronunciation: \u200b[s\u0254n.ja \u0281i.kj\u025bl]; 25 May 1930 \u2013 25 August 2016) was a French fashion designer and writer. She created the Poor Boy Sweater, which was featured on the cover of French Elle magazine. Her knitwear designs and new fashion techniques led her to be dubbed the "Queen of Knits". The Sonia Rykiel label was founded in 1968 upon the opening of her first store, making clothing, accessories and fragrances. Rykiel was also a writer and her first book was published in 1979. In 2012, Rykiel revealed that she was suffering from Parkinson's. She died from complications of the disease on 25 August 2016."""@en,
        "Sonia Rykiel z domu Flis (ur. 25 maja 1930 w Pary\u017cu, zm. 25 sierpnia 2016 tam\u017ce) \u2013 francuska projektantka mody, aktorka oraz pisarka. Za\u0142o\u017cycielka domu mody sygnowanego jej imieniem i nazwiskiem. Urodzi\u0142a si\u0119 w rodzinie \u017byd\u00f3w pochodz\u0105cych z Polski i Rumunii, kt\u00f3rzy wyemigrowali do Francji. W 1953 roku wysz\u0142a za m\u0105\u017c za Sama Rykiela, w\u0142a\u015bciciela sklepu odzie\u017cowego. Projektowanie zacz\u0119\u0142a w latach 60. XX wieku, nast\u0119pnie w 1968 roku otworzy\u0142a pierwszy w\u0142asny butik w Pary\u017cu. W nast\u0119pnym dziesi\u0119cioleciu rozszerzy\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rynek kosmetyczny. Otrzyma\u0142a wiele nagr\u00f3d, wyr\u00f3\u017cnie\u0144 i odznacze\u0144, m.in.: Oscara przyznanego przez Fashion Group International of New York w 1986 roku, a w grudniu 2001 roku francuski Ordre national du M\u00e9rite."@pl,
        "Sonia Rykiel, n\u00e9e Sonia Flis le 25 mai 1930 \u00e0 Paris et morte le 25 ao\u00fbt 2016 dans sa ville natale, est une grande couturi\u00e8re et designer fran\u00e7aise. Fondatrice de la maison de couture Sonia Rykiel, surnomm\u00e9e \u00ab la reine du tricot \u00bb, inventrice de la \u00ab d\u00e9mode \u00bb, elle a fait l'apologie du noir et des rayures, invent\u00e9 les coutures \u00e0 l'envers, l'absence d'ourlets et de doublures, les premiers joggings sophistiqu\u00e9s en velours, les messages inscrits et surtout la maille qui \u00e9pouse le corps des femmes."@fr,
        "\u0421\u043e\u043d\u044f \u0420\u0438\u043a\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Sonia Rykiel, 25 \u043c\u0430\u044f 1930 \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2016) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0443\u0442\u044e\u0440\u044c\u0435."@ru,
        "\u0633\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0631\u064a\u0643\u064a\u0627\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Sonia Rykiel)\u200f (25 \u0645\u0627\u064a\u0648 1930 - 25 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016)\u060c \u0647\u064a \u0645\u0635\u0645\u0645\u0629 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629. \u0623\u0633\u0633\u062a \u0633\u0646\u0629 1968 \u062f\u0627\u0631 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627."@ar,
        "\u30bd\u30cb\u30a2\u30fb\u30ea\u30ad\u30a8\u30eb\uff08Sonia Rykiel, 1930\u5e745\u670825\u65e5 - 2016\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u8840\u3092\u3072\u304f\u3002\u666e\u6bb5\u7740\u3060\u3063\u305f\u30cb\u30c3\u30c8\u3092\u30d5\u30a1\u30c3\u30b7\u30e7\u30ca\u30d6\u30eb\u306b\u5909\u8c8c\u3055\u305b\u3001\u300c\u30cb\u30c3\u30c8\u306e\u5973\u738b\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u3063\u305f\u30021983\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5316\u7701\u304b\u3089\u82b8\u8853\u6587\u5316\u52f2\u7ae0\u3092\u53d7\u52f2\u3057\u305f\u3002\u81ea\u3089\u306e\u540d\u524d\u3068\u540c\u540d\u306e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u6301\u3064\u3002\u6669\u5e74\u306f\u30d1\u30fc\u30ad\u30f3\u30bd\u30f3\u75c5\u3092\u60a3\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u306e\u75c5\u304c\u5143\u30672016\u5e748\u670825\u65e5\u5348\u524d5\u6642\u3001\u30d1\u30ea\u306e\u81ea\u5b85\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u6851\u9e97\u5361\u00b7\u91cc\u57fa\u8036\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aSonia Rykiel\uff0c1930\u5e745\u670825\u65e5\uff0d2016\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u56fd\u65f6\u5c1a\u8bbe\u8ba1\u5e08\uff0c\u4f5c\u5bb6\uff0c\u7ef0\u53f7\u201c\u9488\u7ec7\u5973\u738b\u201d\u3002\u91cc\u57fa\u8036\u767c\u660e\u4e86\u7f85\u7d0b\u7dca\u8eab\u904b\u52d5\u886b\uff08Poor Boy sweater\uff09\uff0c\u9019\u7a2e\u904b\u52d5\u886b\u767b\u4e0a\u4e86\u6cd5\u570b\u96dc\u8a8cElle\u7684\u5c01\u9762\u88ab\u91cd\u9ede\u63a8\u85a6\u3002\u5979\u7684\u91dd\u7e54\u54c1\u8207\u5d84\u65b0\u7684\u6642\u88dd\u88fd\u9020\u5de5\u85dd\u4f7f\u5979\u5f97\u5230\u4e86\u201c\u91dd\u7e54\u5973\u738b\u7684\u7dbd\u865f\u201d\u30021968\u5e74\uff0c\u5979\u4ee5\u81ea\u5df1\u7684\u540d\u5b57\u5efa\u7acb\u54c1\u724c\uff0c\u958b\u4e86\u7b2c\u4e00\u5bb6\u5546\u5e97\u3002\u4ed6\u5011\u88fd\u9020\u670d\u88dd\uff0c\u914d\u98fe\u548c\u9999\u6c34\u3002\u91cc\u57fa\u8036\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5979\u57281979\u5e74\u51fa\u7248\u4e86\u7b2c\u4e00\u672c\u66f8\u3002\u5979\u521b\u9020\u7684\u65f6\u5c1a\u98ce\u683c\u4ee3\u8868\u4e00\u79cd\u54f2\u5b66\uff0c\u5851\u9020\u4e86\u201c\u6211\u7684\u8eab\u4f53\u6211\u505a\u4e3b\u201d\u7684\u81ea\u7531\u5973\u6027\u98ce\u5ea6\u3002\u5979\u6210\u4e3a\u65f6\u5c1a\u8bbe\u8ba1\u5e08\u6e90\u4e8e\u5076\u7136\uff1a\u5979\u572860\u5e74\u4ee3\u6000\u7b2c\u4e00\u4e2a\u5b69\u5b50\u65f6\uff0c\u56e0\u4e3a\u6ca1\u6709\u5408\u9002\u7684\u670d\u88c5\u800c\u81ea\u5df1\u8bbe\u8ba1\u5b55\u5987\u65f6\u88c5\u53d7\u5230\u5f88\u591a\u5b55\u5987\u7684\u559c\u7231\u3002\u540e\u6765\u5979\u5728\u5df4\u9ece\u62c9\u4e01\u533a\u5f00\u4e86\u4e00\u95f4\u81ea\u5df1\u7684\u670d\u88c5\u5e97\uff0c\u5728\u6a71\u7a97\u4e2d\u5c06\u4e66\u7c4d\u548c\u670d\u88c5\u6446\u5728\u4e00\u8d77\u3002\u5979\u8ba4\u4e3a\u65f6\u5c1a\u548c\u6587\u5b66\u6c38\u8fdc\u65e0\u6cd5\u5206\u5f00\u3002Bottega Veneta\u7684\u5275\u610f\u7e3d\u76e3Tomas Maier\u66fe\u8868\u793a\uff0c\u300cSonia Rykiel\u662f\u4f4d\u975e\u5e38\u5e7d\u9ed8\u7684\u5973\u58eb\uff0c\u5979\u4e0d\u50c5\u958b\u5275\u4e86\u5168\u65b0\u7684\u6642\u88dd\u98a8\u683c\uff0c\u4ee5\u6642\u88dd\u70ba\u7576\u4ee3\u5973\u6027\u91cd\u65b0\u5b9a\u7fa9\u4f55\u8b02\u81ea\u7531\u3002\u300d\u30022016\u5e748\u670825\u65e5\u5979\u7684\u5973\u5152\u5ba3\u5e03\u5979\u5728\u5df4\u9ece\u5bd3\u6240\u901d\u4e16\u7684\u6d88\u606f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64011411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonia_Rykiel>,
        <http://viaf.org/viaf/64011411>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonia_Rykiel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonia_Rykiel.
doremus_artist:f9a9b9ef-a673-3bdc-8069-7867ed4191e6
owl:sameAs viaf:104149029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104149029>.
doremus_artist:f9dc68d9-399c-374e-a88a-1261801a6f6d
owl:sameAs viaf:34655226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34655226>.
doremus_artist:fa3ad832-70fb-323a-94c8-5e0ff522a732
owl:sameAs viaf:76544893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76544893>.
doremus_artist:fb44f2ca-2d11-3cb5-a219-1b22f405bd9a
    owl:sameAs viaf:42038387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42038387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/131b73d6-049f-43d7-b072-8eb71bffc78d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fazl_Say.
doremus_artist:fc5c843d-cb6a-307a-a995-65fecd29d57d
owl:sameAs viaf:66750138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66750138>.
doremus_artist:fcb67e5a-d293-3d8a-acf7-a655d884de43
owl:sameAs viaf:46966966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46966966>.
doremus_artist:fd09b03c-850a-3c73-9096-619f074224a7
    rdfs:comment
        "Robert Normandeau (* 11. M\u00e4rz 1955 in Qu\u00e9bec) ist ein kanadischer Komponist elektroakustischer und akusmatischer Musik."@de,
        "Robert Normandeau (11 mars 1955, Qu\u00e9bec, Canada) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Montr\u00e9al, Canada."@fr,
        "Robert Normandeau (born March 11, 1955) is a Canadian electroacoustic music composer. Born in Quebec City, Quebec, Normandeau studied at the Universit\u00e9 Laval in Quebec City, and at the Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, where he studied with Marcelle Desch\u00eanes and Francis Dhomont. He currently is living in Montreal, Quebec, where he was appointed Professor of Electroacoustic Music Composition in 1999. With the release of Puzzles (empreintes DIGITALes, IMED 0575, 2005) he was the first on the label to embrace the short-lived high-quality if impractical DVD Audio format."@en;
    owl:sameAs viaf:27259081;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Normandeau>,
        <http://viaf.org/viaf/27259081>,
        <https://musicbrainz.org/artist/486fe3de-b4ca-415a-b2e9-c25135a62bea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Normandeau.
doremus_artist:fd770940-0bb8-3c65-b90f-53febf9aebef
owl:sameAs viaf:58825220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58825220>.
doremus_artist:fd771a94-0ce5-37f2-9102-7769f1c3dbf9
    rdfs:comment
        """David Josefowitz (1918-2015), originaire d'Europe de l'Est, \u00e9tait un des fondateurs de la firme de disques "Concert Hall". Il \u00e9tait aussi violoniste et devint chef d'orchestre en Europe puis en Angleterre."""@fr,
        "David Josefowitz CBE (25 December 1918 - 10 January 2015) was the founder of the London Soloists Chamber Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:12511103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Josefowitz>,
        <http://viaf.org/viaf/12511103>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Josefowitz.
doremus_artist:fd8e8624-305d-3fb2-8f9d-b712ef586f8e
    dbp:birthPlace re:Q4417223;
    dbp:deathPlace dbr:USSR;
    rdfs:comment
        "Lidia Andra\u00e9yevn Rusl\u00e1nova (a veces escrito L\u00eddiya o Lydia; en ruso, \u041b\u0438\u0434\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430; 27 de octubre de 1900, Sar\u00e1tov \u2013 21 de septiembre de 1973, Moc\u00fas) fue una de las m\u00e1s importantes y aclamadas int\u00e9rpretes de la m\u00fasica folcl\u00f3rica de Rusia.s"@es,
        "Lidia Andreyevna Ruslanova (sometimes spelt Lidiya or Lydia, Russian: \u041b\u0438\u0434\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430; 27 October 1900, Saratov Governorate \u2013 21 September 1973, Moscow) was one of the greatest and best-loved performers of Russian folk songs."@en,
        "Lidia Andre\u00efevna Rouslanova (en russe : \u041b\u0438\u0434\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430), n\u00e9e le 27 octobre 1900 dans le gouvernement de Saratov et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 21 septembre 1973 \u00e0 Moscou, est une c\u00e9l\u00e8bre chanteuse russe de chansons populaires."@fr,
        "Lidija Andrejewna Ruslanowa (Vereinzelt auch Lydia und Lidiya, Russisch: \u041b\u0438\u0434\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430; * 27. Oktober 1900 in Czernowka, Gouvernement Saratow; \u2020 21. September 1973 in Moskau) war eine erfolgreiche und ihrerzeit \u00e4u\u00dferst ber\u00fchmte sowjetische Folklores\u00e4ngerin."@de,
        "\u041b\u0438\u0301\u0434\u0438\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0430 (\u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0441\u043a\u043e\u0432\u044c\u044f \u0410\u043d\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041b\u0435\u0301\u0439\u043a\u0438\u043d\u0430-\u0413\u043e\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430; 14 (27) \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0427\u0435\u0440\u043d\u0430\u0432\u043a\u0430, \u0421\u0435\u0440\u0434\u043e\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u0421\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (27 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942). \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438. \u041b\u0438\u0434\u0438\u044f \u0420\u0443\u0441\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420, \u0430 \u0435\u0451 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u044d\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:7582774;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lidia_Ruslanova>,
        <http://viaf.org/viaf/7582774>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lidia_Ruslanova.
doremus_artist:fea16759-a558-3c7a-914d-9dcd21136e91
owl:sameAs viaf:34778613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34778613>.
doremus_artist:ff0dfde2-a446-383d-b735-bbf302b37651
    owl:sameAs viaf:71600998;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71600998>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8aa4e374-ba7c-484d-ae1f-cecfc80498e8>.
doremus_artist:ff8f10e1-d58a-3814-83be-b1afc2d9a2f8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Everett,_Washington>;
    rdfs:comment
        """Kenneth Clark "Kenny" Loggins (* 7. Januar 1948 in Everett, Washington) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Gitarrist und Songwriter."""@de,
        """Kenneth Clark "Kenny" Loggins (born January 7, 1948) is an American singer-songwriter and guitarist. His early songwriting compositions were recorded with the Nitty Gritty Dirt Band in 1970, which led to seven albums, performing as the group Loggins and Messina from 1972 to 1977. As a solo artist, Loggins experienced a string of soundtrack successes, including an Academy award nomination for "Footloose" in 1984. His early soundtrack contributions date back to the film A Star Is Born in 1976, and for much of the 1980s and 90s, he was known as "The Soundtrack King". Finally Home was released in 2013, shortly after Loggins formed the group Blue Sky Riders with Gary Burr and Georgia Middleman."""@en,
        """Kenneth Clark Loggins (Everett (Washington), 7 januari 1948) is een Amerikaans singer-songwriter. Loggins groeide op in Californi\u00eb. In 1968 was hij kortstondig lid van de psychedelische-rockgroep The Electric Prunes. Hij had verschillende hits in de jaren '70 en jaren '80. Hij werd ook bekend als de ene helft van het duo Loggins and Messina. Ook schreef hij voor andere artiesten. Hij schreef samen met Michael McDonald "What a Fool Believes" (1978-1979), dat de eerste plaats van de Billboard Hot 100 haalde. Loggins zong onder meer de soundtrack van de films Caddyshack en Top Gun. Loggins was in 2013 de diskjockey van Grand Theft Auto V zijn radio "Los Santos Rock Radio"."""@nl,
        "Kenneth Clark Loggins (Everett, Washington, em 7 de janeiro de 1948) \u00e9 um cantor, compositor e guitarrista norte-americano. Na adolesc\u00eancia mudou-se para Los Angeles e l\u00e1 come\u00e7ou a trilhar seu caminho no mundo da m\u00fasica. O primeiro disco dele, Celebrate Me Home, saiu em 1977 e fez um bom sucesso na \u00e9poca."@pt,
        """Kenneth Clark Loggins (ur. 7 stycznia 1948 w Everett) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, muzyk, kompozytor. Urodzi\u0142 si\u0119 w Everett w Waszyngtonie. We wczesnych latach 70. gra\u0142 w zespole Gator Creek. Kontynuowa\u0142 karier\u0119 razem z Jimem Messin\u0105, graj\u0105c jako duet pod nazw\u0105 Loggins and Messina, co trwa\u0142o do 1976 r. W 1977 r. wyda\u0142 sw\u00f3j debiutancki, solowy album Celebrate Me Home, kt\u00f3ry zawiera\u0142 przeb\u00f3j "I Believe In Love". Nightwatch \u2013 popularny album wydany w 1978 r. zawiera\u0142 utw\u00f3r "Whenever I Call You Friend", duet z Stevie Nicks. Kolejnym kr\u0105\u017ckiem by\u0142 Keep The Fire z 1979 r. Hitem by\u0142a tytu\u0142owa piosenka oraz "This Is It"."""@pl,
        """Kenneth Clark Loggins, conocido tambi\u00e9n como Kenny Loggins es un cantautor estadounidense, nacido el 7 de enero de 1948 en Everett, Washington. Tiene canciones tan conocidas como "Danger Zone" (tema de la pel\u00edcula Top Gun), y "I'm Free (Heaven helps the man)" y "Footloose" (de la pel\u00edcula del mismo nombre). En sus inicios tocaba junto a Jim Messina, quien ven\u00eda de Buffalo Springfield, formando el d\u00fao Loggins & Messina, entre 1972 a 1978. Particip\u00f3 del grupo de artistas que conformaron la canci\u00f3n We Are The World para Usa for Africa en 1985.Tambi\u00e9n fue DJ de la radio "Los Santos Rock Radio" del videojuego Grand Theft Auto V, creado por Rockstar Games."""@es,
        "Kenny Loggins (n\u00e9 Kenneth Clark Loggins le 7 janvier 1948) est un chanteur et guitariste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442 \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a \u00ab\u041a\u0435\u043d\u043d\u0438\u00bb \u041b\u043e\u0433\u0433\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kenneth Clark \u00abKenny\u00bb Loggins; \u0440\u043e\u0434. 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1948) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru,
        "\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30ae\u30f3\u30b9\uff08Kenny Loggins\uff09\u306e\u540d\u3067\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u30fb\u30ed\u30ae\u30f3\u30b9\uff08Kenneth Clark Loggins, 1948\u5e741\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u7279\u306b\u300c\u30d5\u30c3\u30c8\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\u3084\u300c\u30c7\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30be\u30fc\u30f3\u300d\u306a\u3069\u306e\u6620\u753b\u4e3b\u984c\u6b4c\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30671980\u5e74\u4ee3\u306b\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Loggins>,
        <http://viaf.org/viaf/14958831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15042d2b-2d4c-4451-a96a-6f547642de13>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Loggins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Loggins.
