@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://cs.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:004b22b7-d269-3323-9807-e65426914312
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Nicholas Georgiadis  (* 14. September 1923 in Athen; \u2020 10. M\u00e4rz 2001 in London) war ein griechisch-britischer Maler, B\u00fchnen- und Kost\u00fcmbildner, der bekannt f\u00fcr seine Arbeiten f\u00fcr Ballettauff\u00fchrungen, insbesondere in Zusammenarbeit mit Kenneth MacMillan, ist."@de,
        "Nicholas Georgiadis CBE (Greek: \u039d\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u0393\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03b9\u03ac\u03b4\u03b7\u03c2; 14 September 1923 \u2013 10 March 2001) was a Greek painter, stage and costume designer, best known for his work in ballet, particularly in collaboration with Kenneth MacMillan."@en;
    owl:sameAs viaf:47859565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Georgiadis>,
        <http://viaf.org/viaf/47859565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Georgiadis.
doremus_artist:0066e4ba-7f4a-39f9-aa98-a2050a5c0a01
    rdfs:comment
        "Cecil Edwin James (10 April 1913 \u2013 13 January 1999) was a prominent English bassoonist born in London to a musical family. His father Wilfred (1878-1941) was a bassoonist in the Queen's Hall Orchestra and professor at the Royal College of Music. His uncle Edwin (1861-1921), also a fine bassoonist, was a founding member of the London Symphony Orchestra in 1904. His uncle Frank was second trumpet with the BBC Symphony Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:56820232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cecil_James>,
        <http://viaf.org/viaf/56820232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6736f9f9-bc4b-4542-99dd-9ad83d083c23>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cecil_James.
doremus_artist:00704d7f-779d-38cb-be18-e60e3a06b9b5
owl:sameAs viaf:35250298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35250298>.
doremus_artist:00fa7a2a-32b9-3873-8188-7ce7c60a9819
    dbp:deathPlace dbr:Sanok;
    rdfs:comment
        "Sebastian von Felsztyn (auch Sebastianus de Felstin, Sebastianus Felstinensis, Sebastian Felstynski, Sebastian z Felsztyna, Roxolanus z Felsztyna), (* zwischen 1480 und 1490 in Felsztyn; \u2020 nach 1552 (?) in Sanok (?) ) war ein polnischer Musiktheoretiker und Komponist."@de,
        "Sebastian z Felsztyna (also Sebastian de Felstin, Sebastian Herburt) (c. 1480/1490? \u2013 after 1543) was a Polish composer and music theorist, regarded as the greatest Polish composer of the early 16th century."@en,
        "Sebastian z Felsztyna zwany Felszty\u0144czykiem (ur. ok. 1485 w Felsztynie - zm. ok. 1544 w Sanoku) \u2013 polski kompozytor epoki renesansu."@pl,
        "\u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d \u0438\u0437 \u0424\u0435\u043b\u044c\u0448\u0442\u044b\u043d\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0424\u0435\u043b\u044c\u0448\u0442\u044b\u043d\u0447\u0438\u043a (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Sebastian z Felsztyna, Felszty\u0144czyk, Felstiniensis; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1485, \u0424\u0435\u043b\u044c\u0448\u0442\u044b\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0441. \u0421\u043a\u0435\u043b\u0435\u0432\u043a\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c\u0431\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1544, \u0421\u0430\u043d\u043e\u043a) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:52495005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sebastian_z_Felsztyna>,
        <http://viaf.org/viaf/52495005>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sebastianus_de_Felstin_Modus_regulariter_accentuandi_lectiones.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sebastian_z_Felsztyna.
doremus_artist:01226384-32bc-3773-b298-1d91ddbd616e
owl:sameAs viaf:54474281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54474281>.
doremus_artist:013e8e10-8edc-39d0-90f5-60e593b28826
    owl:sameAs viaf:37118459;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37118459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df66124c-0c71-40ca-b5c1-0992c1f57f39>.
doremus_artist:0159344d-0564-3866-8bbf-6a611ba8c7e1
    rdfs:comment
        "Georg Abraham Schneider (n\u00e9 le 19 avril 1770 \u00e0 Darmstadt, mort le 19 janvier 1839 \u00e0 Berlin) est un corniste, compositeur et ma\u00eetre de chapelle prussien."@fr;
    owl:sameAs viaf:2744787;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georg_Abraham_Schneider>,
        <http://viaf.org/viaf/2744787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d37c6861-0127-4ae0-9890-ab5d9c917064>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georg_Abraham_Schneider.
doremus_artist:0241b8ff-24a0-3c03-b936-971eab661117
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    dbp:deathPlace dbr:Duchy_of_Aquitaine;
    rdfs:comment
        "Era il terzo dei cinque figli maschi del re d'Inghilterra, duca di Normandia, conte del Maine, d'Angi\u00f2 e di Turenna, Enrico II d'Inghilterra, e della duchessa d'Aquitania e Guascogna e contessa di Poitiers, Eleonora d'Aquitania.Venne considerato un eroe ai suoi tempi e come tale fu descritto successivamente in molte opere letterarie."@it,
        "Ricardo I (Oxford, 8 de setembro de 1157 \u2013 Ch\u00e2lus, 6 de abril de 1199), tamb\u00e9m conhecido como Ricardo Cora\u00e7\u00e3o de Le\u00e3o por sua grande reputa\u00e7\u00e3o como guerreiro e l\u00edder militar, foi o Rei da Inglaterra de 6 de julho de 1189 at\u00e9 sua morte. Tamb\u00e9m foi Duque da Normandia, Aquit\u00e2nia e Gasconha, Senhor do Chipre, Conde de Anjou, Maine e Nantes e Suserano da Bretanha em v\u00e1rios momentos durante o mesmo per\u00edodo. Ele era o terceiro filho do rei Henrique II de Inglaterra e da rainha Leonor da Aquit\u00e2nia."@pt,
        "Ricardo I de Inglaterra (n. Palacio de Beaumont, Oxford, 8 de septiembre de 1157-Ch\u00e2lus, Limousin, Francia, 6 de abril de 1199), conocido como Ricardo Coraz\u00f3n de Le\u00f3n (en franc\u00e9s Richard C\u0153ur de Lion, en ingl\u00e9s Richard the Lionheart, en occitano Ricar C\u00f2r de Leon), fue rey de Inglaterra entre 1189 y 1199, siendo el tercer hijo del rey Enrique II de Inglaterra y de Leonor de Aquitania."@es,
        "Richard I (8 September 1157 \u2013 6 April 1199) was King of England from 6 July 1189 until his death. He also ruled as Duke of Normandy, Aquitaine and Gascony, Lord of Cyprus, Count of Poitiers, Anjou, Maine, and Nantes, and Overlord of Brittany at various times during the same period. He was the third of five sons of King Henry II of England and Duchess Eleanor of Aquitaine. He was known as Richard C\u0153ur de Lion or Richard the Lionheart because of his reputation as a great military leader and warrior. He was also known in Occitan as Oc e No (Yes and No), because of his reputation for terseness."@en,
        "Richard I Leeuwenhart (Engels en Frans: Richard C\u0153ur de Lion, Engels ook wel: Lionhearted, Occitaans: Ricard C\u00f2r de Leon) (Oxford, 8 september 1157 \u2013 Ch\u00e2lus bij Limoges (Frankrijk), 6 april 1199) was koning van Engeland van 1189 tot 1199 en nam als kruisvaarder deel aan de Derde Kruistocht. Hij was de tweede zoon van Hendrik II en Eleonora van Aquitani\u00eb. Richard stond ook bekend als een troubadour die zijn liederen schreef in het Occitaans, zijn moedertaal. Hoewel hij koning van Engeland was, sprak hij zelf geen Engels, maar Occitaans en Frans."@nl,
        "Richard I. (genannt L\u00f6wenherz, franz\u00f6sisch Richard Ier C\u0153ur de Lion, englisch Richard I the Lionheart, eigentlich Richard Plantagen\u00eat; * 8. September 1157 in Oxford; \u2020 6. April 1199 in Ch\u00e2lus) war von 1189 bis zu seinem Tod K\u00f6nig von England. Von 1172 bis zum Jahr seiner Kr\u00f6nung war Richard Herzog von Aquitanien. Danach hielt er neben der K\u00f6nigsw\u00fcrde noch die Titel Graf von Maine, Herzog der Normandie und Graf von Anjou. Richard war der dritte Sohn K\u00f6nig Heinrichs II. von England und der Eleonore von Aquitanien."@de,
        "Richard Ier d'Angleterre dit C\u0153ur de Lion (8 septembre 1157, palais de Beaumont \u00e0 Oxford \u2013 6 avril 1199, ch\u00e2teau de Ch\u00e2lus Chabrol) fut roi d'Angleterre, duc de Normandie, duc d'Aquitaine, comte de Poitiers, comte du Maine et comte d'Anjou de 1189 \u00e0 sa mort en 1199. Fils d\u2019Henri II d'Angleterre et d\u2019Ali\u00e9nor d'Aquitaine, Richard est \u00e9lev\u00e9 dans le duch\u00e9 d'Aquitaine \u00e0 la cour de sa m\u00e8re, ce qui lui vaut dans sa jeunesse le surnom de Poitevin. Il devient comte de Poitiers \u00e0 l'\u00e2ge de onze ans et duc d\u2019Aquitaine lors de son couronnement \u00e0 Limoges. Apr\u00e8s la mort subite de son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 le roi Henri le Jeune en 1183, il devient h\u00e9ritier de la couronne d\u2019Angleterre, mais aussi de l\u2019Anjou, de la Normandie et du Maine. Pendant son r\u00e8gne, qui dure dix ans, il ne s\u00e9journe que quelques mois dans le roy"@fr,
        "Ryszard I Lwie Serce (ang. Richard the Lionheart, fr. Richard C\u0153ur de Lion) (ur. 8 wrze\u015bnia 1157, zm. 6 kwietnia 1199) \u2013 kr\u00f3l Anglii od 1189. Syn Henryka II Plantageneta i Eleonory Akwita\u0144skiej. W latach 1190-1192 by\u0142 jednym z dow\u00f3dc\u00f3w trzeciej wyprawy krzy\u017cowej. Uwi\u0119ziony w Austrii w czasie drogi powrotnej, nast\u0119pnie przekazany cesarzowi Henrykowi VI. Zosta\u0142 uwolniony w 1194 roku. Zgin\u0105\u0142, walcz\u0105c z francuskim kr\u00f3lem Filipem II Augustem o angielskie posiad\u0142o\u015bci we Francji."@pl,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 I \u041b\u044c\u0432\u0438\u043d\u043e\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard the Lionheart, \u0444\u0440. Richard C\u0153ur de Lion, 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1157, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1199, \u0428\u0430\u043b\u044e, \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u043e\u0432. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 II \u0438 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0438\u043d\u0438 \u0410\u043b\u0438\u0435\u043d\u043e\u0440\u044b \u0410\u043a\u0432\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439. \u0423 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u044c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 (\u043d\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435, \u043a\u0430\u043a \u041b\u044c\u0432\u0438\u043d\u043e\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0434\u0446\u0435) \u2014 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0414\u0430-\u0438-\u041d\u0435\u0442 (\u043e\u043a\u0441. Oc-e-No), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e \u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u0438\u0442\u044c \u0432 \u0442\u0443 \u0438\u043b\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443\u044e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0443."@ru,
        "\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 (8 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1157 - 6 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1199) \u0645\u0644\u0643 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0630 6 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1189 \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647. \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0643\u0645 \u0643\u062f\u0648\u0642 \u0644\u0646\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646\u062f\u064a (\u0628\u0627\u0633\u0645 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639) \u0648\u062f\u0648\u0642 \u0623\u0642\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u063a\u0627\u0633\u0643\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0633\u064a\u062f \u0642\u0628\u0631\u0635 \u0648\u0643\u0648\u0646\u062a \u0623\u0646\u062c\u0648 \u0648\u0645\u064a\u0646 \u0648\u0646\u0627\u0646\u062a \u0648\u0633\u064a\u062f \u0639\u0645\u0648\u0645 \u0628\u0631\u064a\u062a\u0627\u0646\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0641\u062a\u0631\u0627\u062a \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0647\u062f\u0647(). \u0648\u0642\u062f \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0644\u0642\u0628 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0642\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0642\u0628\u0644 \u062a\u062a\u0648\u064a\u062c\u0647 \u0628\u0641\u0636\u0644 \u0633\u0645\u0639\u062a\u0647 \u0643\u0642\u0627\u0626\u062f \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a \u0648\u0645\u062d\u0627\u0631\u0628 \u0639\u0638\u064a\u0645. \u0648\u0633\u0645\u0651\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u0648\u0646 \u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u062a\u0627\u0631."@ar,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c91\u4e16\uff08Richard I, 1157\u5e749\u67088\u65e5 - 1199\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d7\u30e9\u30f3\u30bf\u30b8\u30cd\u30c3\u30c8\u671d\uff08\u30a2\u30f3\u30b8\u30e5\u30fc\u671d\uff09\u7b2c2\u4ee3\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1189\u5e74 - 1199\u5e74\uff09\u3002\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc2\u4e16\u306e\u4e09\u7537\uff08\u7b2c4\u5b50\uff09\u3002\u6bcd\u306f\u30a2\u30ea\u30a8\u30ce\u30fc\u30eb\u30fb\u30c0\u30ad\u30c6\u30fc\u30cc\u3002\u5983\u306f\u30d9\u30ec\u30f3\u30ac\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ca\u30f4\u30a1\u30fc\u30eb\uff08\u30ca\u30d0\u30e9\u738b\u30b5\u30f3\u30c1\u30e76\u4e16\u306e\u5a18\uff09\u3002 \u751f\u6daf\u306e\u5927\u90e8\u5206\u3092\u6226\u95d8\u306e\u4e2d\u3067\u904e\u3054\u3057\u3001\u305d\u306e\u52c7\u731b\u3055\u304b\u3089\u7345\u5b50\u5fc3\u738b\uff08Richard the Lionheart\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306fC\u0153ur de Lion\uff09\u3068\u79f0\u3055\u308c\u3001\u4e2d\u4e16\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u304a\u3044\u3066\u9a0e\u58eb\u306e\u6a21\u7bc4\u3068\u305f\u305f\u3048\u3089\u308c\u305f\u304c\u300110\u5e74\u306e\u5728\u4f4d\u4e2d\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u6ede\u5728\u3059\u308b\u3053\u3068\u308f\u305a\u304b6\u304b\u6708\u3067\u3001\u305d\u306e\u7d71\u6cbb\u671f\u9593\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u6226\u4e89\u3068\u5192\u967a\u306b\u660e\u3051\u66ae\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u7406\u67e5\u4e00\u4e16\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRichard I\uff0c1157\u5e749\u67088\u65e5\uff0d1199\u5e744\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u4e2d\u4e16\u7d00\u8457\u540d\u7684\u82f1\u683c\u5170\u56fd\u738b\u4ee5\u53ca\u5341\u5b57\u8ecd\u540d\u5c07\u3002\u56e0\u5176\u5728\u6230\u722d\u4e2d\u7e3d\u662f\u4e00\u99ac\u7576\u5148\uff0c\u7336\u5982\u7345\u5b50\u822c\u52c7\u731b\uff0c\u56e0\u6b64\u5f97\u5230\u300c\u7345\u5fc3\u738b\u300d\u7684\u7a31\u865f\uff0c\u82f1\u6587\uff1aRichard the Lionheart\u3002\u7e31\u5176\u4e00\u751f\u620e\u99ac\u5f13\u5200\uff0c\u71b1\u5ff1\u6295\u8eab\u65bc\u5341\u5b57\u8ecd\u6771\u5f81\u7684\u8a31\u591a\u6230\u5f79\u4e4b\u4e2d\uff0c\u70ba\u7b2c\u4e09\u6b21\u5341\u5b57\u519b\u4e1c\u5f81\u4f5c\u51fa\u4e86\u5353\u8d8a\u8ca2\u737b\uff1b\u751a\u81f3\u9084\u65bc\u963f\u8607\u592b\u4e00\u5f79\u4e2d\u64ca\u6f70\u7a46\u65af\u6797\u5927\u8ecd\uff0c\u6253\u7834\u4e86\u7a46\u65af\u6797\u7d71\u5e25\u85a9\u62c9\u4e01\u300c\u4e0d\u6557\u8ecd\u795e\u300d\u7684\u795e\u8a71\uff0c\u4f7f\u5176\u6210\u70ba\u4e2d\u4e16\u7d00\u6700\u5091\u51fa\u7684\u5c07\u9818\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64016139;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_I_of_England>,
        <http://viaf.org/viaf/64016139>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Church_of_Fontevraud_Abbey_Richard_I_effigy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_I_of_England.
doremus_artist:02d5fa73-3c21-3143-b67a-e6ec7513cfda
    dbp:deathPlace dbr:Blois;
    rdfs:comment
        "Antoine de F\u00e9vin (* um 1470 in Arras; \u2020 Ende 1511 oder Anfang 1512 in Blois) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Kleriker der Renaissance."@de,
        "Antoine de F\u00e9vin (ca. 1470 \u2013 late 1511 or early 1512) was a Netherlandish composer of the Renaissance. He was active at the same time as Josquin des Prez, and shares many traits with his more famous contemporary."@en,
        "Antoine de F\u00e9vin (environ 1470 \u2013 fin 1511 ou d\u00e9but 1512) est un compositeur franco-flamand, \u00e0 l'\u00e9poque de Josquin des Pr\u00e9s, avec lequel il partage bien des traits."@fr;
    owl:sameAs viaf:3285407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_de_F\u00e9vin>,
        <http://viaf.org/viaf/3285407>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_de_Févin.
doremus_artist:030f4e93-e4db-3066-a72a-f7f424b7bb97
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Burbank,_California>;
    rdfs:comment
        "Annoverato come uno dei principali cineasti del XX secolo e riconosciuto come il padre dei film d'animazione, Walt Disney ha inoltre creato Disneyland, il primo e pi\u00f9 famoso dei parchi a tema. \u00c8 altres\u00ec noto per la sua grande abilit\u00e0 nella narrazione di storie, per essere stato una grande stella televisiva e uno dei pi\u00f9 grandi artisti del XX secolo nel campo dell'intrattenimento; il suo contributo pi\u00f9 grande alla settima arte risiede per\u00f2 probabilmente nell'aver portato allo stato dell'arte il rapporto fra immagine e musica. Con i suoi collaboratori ha creato molti dei pi\u00f9 famosi personaggi dei cartoni animati del mondo; uno di questi, Topolino, \u00e8 secondo molti il suo alter ego."@it,
        """Walter Elias "Walt" Disney (/\u02c8d\u026azni/; December 5, 1901 \u2013 December 15, 1966) was an American entrepreneur, animator, voice actor and film producer. A pioneer of the American animation industry, he introduced several developments in the production of cartoons. As a film producer, Disney holds the record for most Academy Awards earned by an individual, having won twenty-two Oscars from 59 nominations. He was presented with two Golden Globe Special Achievement Awards and an Emmy Award, among other honors. Several of his films are included in the National Film Registry by the Library of Congress."""@en,
        """Walter Elias "Walt" Disney (Chicago, 5 de dezembro de 1901 \u2014 Los Angeles, 15 de dezembro de 1966) foi um produtor cinematogr\u00e1fico, cineasta, diretor, roteirista, dublador, animador, empreendedor, filantropo e co-fundador da The Walt Disney Company. Tornou-se famoso por seu pioneirismo no ramo das anima\u00e7\u00f5es com a Disney, tendo produzido o primeiro longa-metragem de anima\u00e7\u00e3o, Branca de Neve e os Sete An\u00f5es (1937), e pelos seus personagens de desenho animado, como Mickey e Pato Donald. Ele tamb\u00e9m \u00e9 o idealizador dos parque tem\u00e1ticos sediado nos Estados Unidos: Disneyl\u00e2ndia e Walt Disney World Resort.  Ao longo da sua vida foi e \u00e9 um s\u00edmbolo da industria da anima\u00e7\u00e3o e um \u00edcone da cultura popular."""@pt,
        """Walter Elias "Walt" Disney (Chicago, Illinois; 5 de diciembre de 1901 - Burbank, California; 15 de diciembre de 1966) fue un productor, director, guionista y animador estadounidense. Figura capital de la historia del cine de animaci\u00f3n infantil, est\u00e1 considerado un \u00edcono internacional gracias a sus importantes contribuciones a la industria del entretenimiento durante gran parte del siglo XX, famoso por personajes como el Pato Donald o Mickey Mouse. Fund\u00f3 junto a su hermano Roy O. Disney la compa\u00f1\u00eda Walt Disney Productions, que a\u00f1os despu\u00e9s se convirti\u00f3 en la m\u00e1s c\u00e9lebre productora del campo de la animaci\u00f3n y en la actualidad es la mayor compa\u00f1\u00eda de medios de comunicaci\u00f3n y entretenimiento del mundo. Esta corporaci\u00f3n, que se conoce hoy con el nombre de The Walt Disney Company, es una empresa"""@es,
        "Walter Elias (Walt) Disney (Chicago, 5 december 1901 \u2013 Los Angeles, 15 december 1966) was een Amerikaans filmproducent, filmregisseur, scenarioschrijver, stemacteur, animator, zakenman, entertainer, internationaal icoon en een filantroop. Disney overleed op 15 december 1966 aan de gevolgen van longkanker, een paar jaar voorafgaand aan de opening van het Walt Disney World Resort in Florida."@nl,
        "Walter Elias Disney dit Walt Disney, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1901 \u00e0 Chicago (Illinois) et mort le 15 d\u00e9cembre 1966 \u00e0 Burbank (Californie), est connu comme producteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, acteur et animateur am\u00e9ricain de dessins anim\u00e9s. Il fonda en 1923 la soci\u00e9t\u00e9 Walt Disney Company et devint petit \u00e0 petit l'un des producteurs de films les plus c\u00e9l\u00e8bres. Walt Disney est aussi le cr\u00e9ateur du premier \u00ab parc \u00e0 th\u00e8mes \u00bb, inventant ce concept."@fr,
        "Walter Elias \u201eWalt\u201c Disney (* 5. Dezember 1901 in Chicago, Illinois; \u2020 15. Dezember 1966 in Burbank, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Filmproduzent, der unter anderem Naturfilme produzierte und Zeichentrickfiguren erfand. Mit seinen Figuren und Filmen sowie sp\u00e4ter mit seinen Themenparks war er eine der pr\u00e4gendsten und meistgeehrten Pers\u00f6nlichkeiten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Walter Elias \u201eWalt\u201d Disney (ur. 5 grudnia 1901 w Chicago, zm. 15 grudnia 1966 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski producent filmowy, re\u017cyser, scenarzysta, aktor dubbingowy, animator, przedsi\u0119biorca, wizjoner i filantrop. Jeden z najwi\u0119kszych tw\u00f3rc\u00f3w przemys\u0142u rozrywkowego w historii, legenda animacji i filmu. Zdoby\u0142 rekordow\u0105 liczb\u0119 59 nominacji do Oscar\u00f3w, z czego zdoby\u0142 r\u00f3wnie\u017c rekordow\u0105 liczb\u0119 22 statuetek, siedmiokrotny zdobywca Nagrody Emmy. Wraz z bratem, Royem Oliverem Disneyem, za\u0142o\u017cyli wsp\u00f3lnie przedsi\u0119biorstwo Walt Disney Productions, znan\u0105 obecnie pod nazw\u0105 The Walt Disney Company, najwi\u0119ksz\u0105 korporacj\u0119 mediow\u0105 \u015bwiata."@pl,
        "\u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0423\u043e\u043b\u0442 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0441\u043d\u044f\u043b 111 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0435\u0449\u0451 576 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0414\u0438\u0441\u043d\u0435\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u044b 26 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u044d\u0442\u043a\u0430\u043c\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u00bb (\u0430\u0431\u0441\u043e\u043b\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0418\u0440\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0422\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441\u043e\u043c \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f\u043c\u0438."@ru,
        """\u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0627\u0633 "\u0648\u0627\u0644\u062a" \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Walt Disney) \u0631\u062c\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u0633\u062a\u060c \u0648\u0623\u062e\u0635\u0627\u0626\u064a \u0631\u0633\u0648\u0645 \u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1901. \u064a\u064f\u0639\u062f \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644\u060c \u0643\u0645\u0627 \u064a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0623\u064a\u0642\u0648\u0646\u0629 \u062b\u0642\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0628\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0641\u064a\u0647 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0634\u062a\u064f\u0647\u0631\u062a \u0628\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0645\u062b\u0644 \u0645\u064a\u0643\u064a \u0645\u0627\u0648\u0633 \u0648\u0628\u0637\u0648\u0637. \u0623\u0633\u0633 \u0647\u0648 \u0648\u0623\u062e\u0648\u0647 \u0631\u0648\u064a \u0623\u0648\u0644\u064a\u0641\u0631 \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a \u062f\u064a\u0632\u0646\u064a \u0628\u0627\u0639\u062a\u0628\u0627\u0631\u0647\u0645\u0627 \u0642\u0637\u0628\u064a \u0631\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062d\u0648\u0644\u062a \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629\u064b \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u0631\u0643\u0629\u060c \u0648\u062a\u064f\u0639\u062f \u0628\u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631\u0641\u064a\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u060c \u0648\u062a\u064f\u0642\u062f\u0631 \u0628\u0639\u0627\u0626\u062f\u0627\u062a \u0633\u0646\u0648\u064a\u0629 \u062a\u0635\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0634\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u0627\u0631\u0627\u062a."""@ar,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\uff08Walt Disney, 1901\u5e7412\u67085\u65e5 - 1966\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30fb\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30bf\u30fc\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u58f0\u512a\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3001\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6709\u540d\u306a\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u30ad\u30e3\u30e9\u30af\u30bf\u30fc\u300c\u30df\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30de\u30a6\u30b9\u300d\u306e\u751f\u307f\u306e\u89aa\u3067\u3042\u308a\u3001\u5144\u306e\u30ed\u30a4\u30fbO\u30fb\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u3068\u5171\u540c\u3067\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30fb\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30fb\u30ab\u30f3\u30d1\u30cb\u30fc\u306f350\u5104\u30c9\u30eb\u306e\u53ce\u5165\u3092\u6301\u3064\u56fd\u969b\u7684\u306a\u5927\u4f01\u696d\u306b\u767a\u5c55\u3057\u305f\u3002 \u672c\u540d\u306f\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30a4\u30e9\u30a4\u30a2\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\uff08Walter Elias Disney\uff09\u3002\u4e00\u65cf\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u304b\u3089\u306e\u79fb\u6c11\u3067\u3042\u308a\u3001\u59d3\u306e\u300c\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u300d\u306e\u7531\u6765\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30c9\u30b9\u770c\u306e\u30a4\u30ba\u30cb\u30fc\u3067\u3001\u5f8c\u306b\u82f1\u8a9e\u98a8\u306b\u76f4\u3055\u308c\u305f\u3002\u30a4\u30e9\u30a4\u30a2\u30b9\u306f\u7236\u540d\u3002"@ja,
        """\u83ef\u723e\u7279\u00b7\u4f0a\u5229\u4e9e\u65af\u00b7\u300c\u83ef\u7279\u300d\u8fea\u58eb\u5c3c\uff08\u82f1\u8bed\uff1aWalter Elias "Walt" Disney\uff0c1901\u5e7412\u67085\u65e5\uff0d1966\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u9999\u6e2f\u53c8\u8b6f\u548c\u8def\u8fea\u58eb\u5c3c\uff0c\u65bc1901\u5e7412\u67085\u65e5\u51fa\u751f\u5728\u7f8e\u570b\u4f0a\u5229\u8afe\u4f0a\u5dde\u829d\u52a0\u54e5\uff0c\u8207\u4e09\u54e5\u7f85\u4f0a\u00b7\u8fea\u58eb\u5c3c\u70ba\u83ef\u7279\u8fea\u58eb\u5c3c\u516c\u53f8\u5171\u540c\u5275\u59cb\u4eba\u3002\u4ed6\u662f\u4e16\u754c\u6700\u8457\u540d\u7684\u7684\u96fb\u5f71\u88fd\u7247\u4eba\u3001\u5c0e\u6f14\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u914d\u97f3\u6f14\u54e1\u548c\u52d5\u756b\u5e2b\u4e4b\u4e00\uff0c\u81f3\u4eca\u70ba\u6b62\u4ecd\u662f\u4e16\u754c\u4e0a\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u734e\u6700\u591a\u7684\u4eba\u3002 \u83ef\u7279\u00b7\u8fea\u58eb\u5c3c\u7684\u5f88\u591a\u4f5c\u70ba\u8b93\u4ed6\u6210\u70ba\u5168\u7403\u8457\u540d\u7684\u4eba\uff0c\u5305\u62ec\u4ed6\u5275\u9020\u4e86\u300a\u767d\u96ea\u516c\u4e3b\u300b\u3001\u300a\u6728\u5076\u5947\u9047\u8a18\u300b\u7b49\u5f88\u591a\u77e5\u540d\u7684\u96fb\u5f71\uff0c\u9084\u6709\u7c73\u8001\u9f20\u7b49\u52d5\u756b\u89d2\u8272\uff0c\u4e5f\u662f\u4ed6\uff0c\u8b93\u8fea\u58eb\u5c3c\u6a02\u5712\u6210\u70ba\u53ef\u80fd\uff0c\u958b\u5275\u4e86\u4e3b\u984c\u6a02\u5712\u9019\u7a2e\u5f62\u5f0f\uff0c\u800c\u4e14\u4ed6\u5728\u96fb\u8996\u7bc0\u76ee\u300a\u8fea\u58eb\u5c3c\u5947\u5999\u4e16\u754c\u300b\uff08\u539f\u540dDisneyland\uff09\u7684\u4e3b\u6301\u8b93\u7121\u6578\u7f8e\u570b\u4eba\u6c11\u7121\u6cd5\u5fd8\u61f7\u3002\u4ed6\u7372\u5f97\u4e8648\u500b\u5967\u65af\u5361\u734e\u63d0\u540d\u548c7\u500b\u827e\u7f8e\u734e\u3002\u83ef\u7279\u67092\u500b\u5973\u5152\uff0c\u5176\u4e2d\u4e8c\u5973\u5152\u662f\u9818\u990a\u7684\u3002 \u83ef\u7279\u00b7\u8fea\u58eb\u5c3c\u4e8e1966\u5e7412\u670815\u65e5\u56e0\u80ba\u764c\u91ab\u6cbb\u7121\u6548\u6b7b\u53bb\uff0c\u6b64\u6642\u4ed6\u9084\u5728\u70ba\u4f4d\u65bc\u4f5b\u7f85\u91cc\u9054\u5dde\u7684\u83ef\u7279\u8fea\u58eb\u5c3c\u4e16\u754c\u5ea6\u5047\u5340\u64cd\u52de\uff0c\u8a72\u5ea6\u5047\u5340\u65bc\u4ed6\u6b7b\u5f8c5\u5e74\u3001\u65bc1971\u5e74\u958b\u5e55\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:36927108;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walt_Disney>,
        <http://viaf.org/viaf/305132748>,
        <http://viaf.org/viaf/36927108>,
        <https://musicbrainz.org/artist/560416d7-c8f8-4a1b-b555-ef2b93528fb5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walt_Disney_1946.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walt_Disney.
doremus_artist:0315982c-c718-3b84-a31e-a218f4ebfb42
    dbp:birthPlace dbr:Delden;
    dbp:deathPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        """El conde Unico Wilhelm van Wassenaer (Delden, Holanda, 2 de noviembre de 1692 \u2014 La Haya, 9 de noviembre de 1766) fue un diplom\u00e1tico y compositor holand\u00e9s. Su obra m\u00e1s importante fueron los "Concerti Armonici" que por mucho tiempo fueron atribuidos a Pergolesi. Van Wassenaer estudi\u00f3 leyes y otros cursos en Leiden. En 1723 contrajo nupcias con Dodnea Luc\u00eda van Goslinga, con quien tuvo tres hijos."""@es,
        "Hrabia Unico Wilhelm van Wassenaer (Vassenaer) (ur. 2 listopada 1692, Delden \u2013 zm. 9 listopada 1766, Haga) \u2013 holenderski dyplomata, polityk i kompozytor. Autor dzie\u0142a Concerti Armonici, kt\u00f3re do niedawna przypisywano nies\u0142usznie Giovanni Pergolesiemu."@pl,
        "Le comte Unico Wilhelm van Wassenaer (n\u00e9 le 2 novembre 1692, \u00e0 Delden, Provinces-Unies - mort le 9 novembre 1766 \u00e0 la Haye) est un diplomate et compositeur hollandais de musique baroque. Ses compositions les plus importantes qui subsistent sont les \u00ab Concerti Armonici \u00bb, faussement attribu\u00e9s au compositeur italien Giovanni Battista Pergolesi (1710-1736) jusqu'en 1979."@fr,
        "Nato nel castello di Twickel, Overijssel poi battezzato a Delden; all'et\u00e0 di quindici anni accompagn\u00f2 suo padre, ambasciatore dei Paesi Bassi, alla corte di D\u00fcsseldorf, e poi si trasfer\u00ec all'Aia nel 1709 per studiare legge all'Universit\u00e0 di Leida. Divent\u00f2 un membro del Ministero della Marina e della Compagnia Inglese delle Indie Orientali. Fu ambasciatore a Parigi nel 1744 e a Colonia, nel 1746."@it,
        "Unico Wilhelm rijksgraaf van Wassenaer Obdam (Delden, 30 oktober 1692 - Den Haag, 9 november 1766) was een Nederlands diplomaat, bestuurder en componist. Daarbij gold hij als een uitstekend organisator bij de sanering van de Balije Utrecht van de Duitse Orde."@nl,
        "Unico Wilhelm, Count van Wassenaer Obdam (30 October 1692 - 9 November 1766) was a Dutch nobleman who was a diplomat, composer, and administrator. He reorganized the Bailiwick of Utrecht of the Teutonic Order. His most important surviving compositions are the Concerti Armonici, which until 1980 had been misattributed to the Italian composer Giovanni Battista Pergolesi (1710-1736) and to Carlo Ricciotti (1681-1756)."@en,
        "Unico Willem Reichsgraf van Wassenaer Obdam (* 2. November 1692 in Delden, Provinz Overijssel; \u2020 6. November 1766 in Den Haag) war ein niederl\u00e4ndischer Adliger, Diplomat und Komponist des Sp\u00e4tbarocks."@de,
        "\u30e6\u30cb\u30b3\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30c3\u30bb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30c0\u30e0\u4f2f\u7235\uff08Unico Wilhelm rijksgraaf van Wassenaer Obdam, 1692\u5e7411\u67082\u65e5\u3001\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u9023\u90a6\u5171\u548c\u56fd\u30c7\u30eb\u30c7\u30f3Delden - 1766\u5e7411\u67089\u65e5\u3001\u30c7\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30b0\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u8cb4\u65cf\u30fb\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u300a\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30e2\u30cb\u30b3\u300b\u306f\u3001\u6700\u8fd1\u307e\u3067\u8aa4\u3063\u3066\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\u4f5c\u66f2\u3068\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002 \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u8ecd\u4eba\u30e4\u30b3\u30d6\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30c3\u30bb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30c0\u30e0\uff08Jacob van Wassenaer Obdam\uff09\u306e\u5b50\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30eb\u30c7\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u540c\u540d\u306e\u7956\u7236\u30e4\u30b3\u30d6\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30c3\u30bb\u30ca\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30d6\u30c0\u30e0\uff08Jacob van Wassenaer Obdam\uff09\u3082\u8ecd\u4eba\u3067\u516b\u5341\u5e74\u6226\u4e89\u3001\u82f1\u862d\u6226\u4e89\u3092\u6226\u3044\u629c\u3044\u305f\u3002 \u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u3067\u6cd5\u5b66\u306a\u3069\u3092\u5b66\u3073\u30011723\u5e74\u306b\u8cb4\u65cf\u306e\u5973\u6027\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u30013\u4eba\u306e\u5b50\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u30021725\u5e74\u304b\u30891740\u5e74\u306e\u9593\u306b\u300a\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30e2\u30cb\u30b3\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u304c\u3001\u8cb4\u65cf\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u81ea\u3089\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u3066\u51fa\u7248\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u671b\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u3042\u308b\u3044\u306f\u3001\u81ea\u3089\u306e\u4f5c\u66f2\u80fd\u529b\u3092\u7591\u3063\u3066\u3044\u305f\u306e\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u7d50\u5c40\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30011740\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u30e7\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Carlo Ricciotti\u30011681\u5e74 - 1756\u5e74\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u306e\u3067\u3001\u5f53\u521d\u306f\u30ea\u30c3\u30c1\u30e7\u30c3\u30c6\u30a3\u304c\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:224892746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Unico_Wilhelm_van_Wassenaer>,
        <http://viaf.org/viaf/224892746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b07e499-da41-4a93-b3c2-4c77ce40c5cf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Unico_Wilhelm_van_Wassenaer-Obdam_door_George_de_Marees_1697-1776.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Unico_Wilhelm_van_Wassenaer.
doremus_artist:03270615-14a6-3773-bf33-eb7d85491271
owl:sameAs viaf:48144601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48144601>.
doremus_artist:034d53a2-d092-3993-94d0-071db0ebf817
    dbp:birthPlace dbr:Recife;
    dbp:deathPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        """Walter Jos\u00e9 Wanderley Mendon\u00e7a (Recife, Brasil 12 de mayo de 1932- San Francisco, EE. UU. 4 de septiembre de 1986), conocido como Walter Wanderley, fue un organista, pianista y compositor brasile\u00f1o de jazz y bossa nova. Entre sus \u00e9xitos m\u00e1s famosos est\u00e1n los temas " Batucada y Samba de Ver\u00e3o del compositor Marcos Valle."""@es,
        "Walter Wanderley (* 12. Mai 1932 in Recife, Brasilien; \u2020 4. September 1986 in San Francisco) war ein brasilianischer Organist und Pianist, der mit seiner Latin- und Bossa Nova-Musik bekannt wurde."@de,
        """Walter Wanderley (Recife, 12 de maio de 1932 \u2014 S\u00e3o Francisco, 4 de setembro de 1986) foi um organista brasileiro. Foi casado com a cantora Isaurinha Garcia. Fez hist\u00f3ria nos EUA vendendo mais de 1 milh\u00e3o de c\u00f3pias no seu cd de lan\u00e7amento "Rain Forest". Walter teve reconhecimento internacional pelo trabalho realizado com a cantora Astrud Gilberto, com a qual dividiu os cr\u00e9ditos de A Certain Smile, a Certain Sadness e, da\u00ed em diante, consolidou sua carreira no meio jazz\u00edstico californiano e americano, algo impressionante entre tantos mestres do g\u00eanero."""@pt,
        "Walter Wanderley /\u02c8v\u0252nd\u0259rle\u026a/ (born Walter Jose Wanderley Mendon\u00e7a, 12 May 1932 \u2013 4 September 1986) was an organist and pianist, best known for his lounge and bossa nova music. Wanderley was born in Recife, Brazil. Already famous in his native country by the late 1950s, he became an internationally renowned star in the mid-1960s through his collaboration with the singer Astrud Gilberto.He recorded six albums on the Verve label between 1966 and 1968. Three of those albums, Rain Forest, Cheganca and Astrud Gilberto's A Certain Smile, A Certain Sadness, were with a trio consisting of Wanderley, Claudio Slon (drums) and Jose Marino (bass) and were produced in the United States by Creed Taylor, who initially brought the trio to the U.S. to record at the persuasion of Tony Bennett. Wanderley's U"@en,
        "Walter Wanderley \u00e9tait un organiste et pianiste, c\u00e9l\u00e8bre interpr\u00e8te de bossa nova, n\u00e9 \u00e0 Recife (Br\u00e9sil) en 1932 et mort \u00e0 San Francisco en 1986."@fr,
        "\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ef\u30f3\u30c0\u30ec\u30a4\uff08Walter Wanderley\u30011931\u5e745\u670812\u65e5 - 1986\u5e749\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30ec\u30b7\u30d5\u30a7\u751f\u307e\u308c\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u540d\u524d\u8868\u8a18\u306f\u82f1\u8a9e\u306b\u8fd1\u3044\u8aad\u307f\u3067\u3001\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ef\u30f3\u30c0\u30ec\u30fc\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u306b\u5f93\u3048\u3070\u3001\u30f4\u30a1\u30a6\u30c6\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\u30eb\u30ec\u30a4\u306a\u3069\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002 \u5f7c\u306e\u540d\u524d\u306f\u300160\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u308970\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u65e5\u672c\u3067\u3082\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30b3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u304c\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30b5\u30de\u30fc\u30fb\u30b5\u30f3\u30d0\uff08\u539f\u984c\uff1aSamba de Ver\u00e3o - \u30b5\u30f3\u30d0\u30fb\u30b8\u30fb\u30f4\u30a7\u30e9\u30a5\u30f3\u3001\u82f1\u984c\uff1aSo nice - \u30bd\u30fc\u30fb\u30ca\u30a4\u30b9\u3001\u539f\u984c\u306e\u76f4\u8a33\u306f\u590f\u306e\u30b5\u30f3\u30d0\uff09\u3092\u3001\u6b4c\u306a\u3057\u306e\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30a5\u30eb\u30e1\u30f3\u30bf\u30eb\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u304c\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002 \u900f\u660e\u611f\u306e\u3042\u308b\u6dbc\u3057\u3052\u306a\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u304c\u7279\u5fb4\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17423001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Wanderley>,
        <http://viaf.org/viaf/17423001>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Wanderley.
doremus_artist:03e41b73-d982-349d-8b00-56373d06fc65
    owl:sameAs viaf:90762266;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90762266>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:arnas_Nakas.
doremus_artist:04795b4c-1849-31cd-ab73-464a667d83a9
owl:sameAs viaf:37193484; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37193484>.
doremus_artist:047c651e-ea32-325b-92a0-b4d17879f821
owl:sameAs viaf:37042852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37042852>.
doremus_artist:04a19284-a5cf-3f4c-a1e7-cb197df9646a
owl:sameAs viaf:314785072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314785072>.
doremus_artist:052e6aca-8e7e-3505-983d-a0b7d970e57a
    owl:sameAs viaf:39576576;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39576576>,
        <https://musicbrainz.org/artist/541d84b9-a81a-4556-bdd8-36775ff1f313>.
doremus_artist:05a036c8-40a0-38ca-9274-0b4250c91f84
owl:sameAs viaf:47080910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47080910>.
doremus_artist:05b272ae-63cd-3006-abd7-1959b3de0a23
owl:sameAs viaf:207618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207618>.
doremus_artist:05d2ccd7-fa10-38a4-bb75-dc5840bb4119
owl:sameAs viaf:71602260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602260>.
doremus_artist:062dbb6e-7f18-390f-bab8-1fc465aa51f4
owl:sameAs viaf:56614103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56614103>.
doremus_artist:0680d3bf-5e33-3a10-af4f-be148c76cfe9
    dbp:birthPlace dbr:Siguiri;
    dbp:deathPlace dbr:Camp_Boiro;
    rdfs:comment
        "Fod\u00e9ba Ke\u00efta (* 19. Januar 1921 in Siguiri; \u2020 27. Mai 1969 im Camp Boiro) war ein guineischer Schriftsteller, Dramatiker, Komponist und Politiker. 1948 gr\u00fcndete Fod\u00e9ba Keita w\u00e4hrend seines Jura-Studiums in Paris die Band Sud Jazz, nach seiner R\u00fcckkehr nach Guinea rief er 1950 die Les Ballets africains ins Leben und publizierte den Gedichtband Po\u00e8mes africains sowie den Roman Le Ma\u00eetre d\u2019\u00e9cole (1952)."@de,
        "Fod\u00e9ba Ke\u00efta (1921-1969) est un \u00e9crivain, dramaturge, compositeur et homme politique guin\u00e9en. N\u00e9 \u00e0 Siguiri le 19 janvier 1921, il cr\u00e9e en 1948 un orchestre nomm\u00e9 Sud Jazz.Il suit des \u00e9tudes de droit \u00e0 Paris, puis retourne en Guin\u00e9e o\u00f9 il fonde les Ballets africains en 1950. Simultan\u00e9ment, il publie un recueil de Po\u00e8mes africains (1950) et un roman intitul\u00e9 Le Ma\u00eetre d\u2019\u00e9cole (1952). Il aurait \u00e9crit sur les murs de sa cellule du camp Boiro : \u00ab J\u2019\u00e9tais charg\u00e9 d\u2019arr\u00eater tous ceux qui \u00e9taient susceptibles d\u2019exprimer la volont\u00e9 du peuple \u00bb. Il laisse un fils, Sidikiba Keita."@fr,
        "Fod\u00e9ba Ke\u00efta (January 19, 1921 in Siguiri \u2013 May 27, 1969 at Camp Boiro) was a Guinean dancer, musician, writer, playwright, composer and politician. Founder of the first professional African theatrical troupe, Theatre Africain, he also arranged Libert\u00e9, the national anthem of Guinea."@en;
    owl:sameAs viaf:27158608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fod\u00e9ba_Ke\u00efta>,
        <http://viaf.org/viaf/27158608>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fodéba_Keïta.
doremus_artist:06b963c2-74ba-391b-8164-79afc0c0b94b
    rdfs:comment
        "Albert Doyen, n\u00e9 le 3 avril 1882 \u00e0 Vendresse dans les Ardennes et mort le 22 octobre 1935, \u00e9tait un musicien fran\u00e7ais.\u2191 Ne  pas confondre avec Albert-Lucien Doyen (A. L. Doyen), compositeur et \u00e9diteur de musique originaire de Wattrelos  qui a \u00e9t\u00e9 prim\u00e9 aux concours de Bruxelles (Belgique), Lille, Saint-Etienne, Roubaix et Paris.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"@fr;
    owl:sameAs viaf:32264699;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_Doyen>,
        <http://viaf.org/viaf/32264699>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_Doyen.
doremus_artist:072ae564-90f5-31cc-b9bf-50796e696a5c
owl:sameAs viaf:39707538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39707538>.
doremus_artist:0794cf9c-ac0b-3256-98d6-424475d204bd
owl:sameAs viaf:10033745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10033745>.
doremus_artist:0837dac6-7dc9-3004-ba81-8e818f6380dc
owl:sameAs viaf:267802712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267802712>.
doremus_artist:0842149e-dec3-33b5-84b5-bf06fd48de6d
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Carmen Mathews est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 8 mai 1914 \u00e0 Philadelphie, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 31 ao\u00fbt 1995 \u00e0 Redding (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Carmen Sylvia Mathews (May 8, 1911 \u2013 August 31, 1995) was an American actress in theater, television, and movies with a career spanning 55 years. She was born in Philadelphia. She studied first at Bennett Junior College and then in London at the Royal Academy of Dramatic Art. She began her professional acting appearance with the Stratford-on-Avon Shakespearean Company before moving back to the United States. Her Shakespearean roles included Ophelia in Hamlet and the Queen in Richard II. Her film credits include Butterfield 8 (1960), A Rage to Live (1965), Rabbit, Run (1970), Sounder (1972), Top of the Hill (1980) and Daniel (1983). Matthews also appeared in six episodes of the 1955-65 Alfred Hitchcock Presents TV series , as well as the 1963 TV series The Fugitive. One of her more famous r"@en;
    owl:sameAs viaf:51900346;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Mathews>,
        <http://viaf.org/viaf/51900346>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Mathews.
doremus_artist:0904de1e-ca02-37b2-aa60-cad39e4383a2
owl:sameAs viaf:120196045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120196045>.
doremus_artist:094c915b-058f-3501-b858-668afe9af367
owl:sameAs viaf:118759303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118759303>.
doremus_artist:0951819c-a94f-357e-a261-7e8e3556e7d3
owl:sameAs viaf:18806253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18806253>.
doremus_artist:095c5e72-2eb2-3466-972e-1382e4894a17
owl:sameAs viaf:101030769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101030769>.
doremus_artist:09a051c9-e84a-3dd9-87bc-dba11fec51f6
    dbp:birthPlace dbr:Nalchik;
    rdfs:comment
        "Iouri Temirkanov\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u0442\u0443\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043c\u0438\u0440\u043a\u0430\u043d\u043e\u0432Fichier:\u0422\u0435\u043c\u0438\u0440\u043a\u0430\u043d\u043e\u0432.jpg Iouri Khatou\u00efevitch Temirkanov (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u0442\u0443\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043c\u0438\u0440\u043a\u0430\u043d\u043e\u0432; ISO 9 : \u00dbrij Hatuevi\u010d Temirkanov), n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1938 \u00e0 Naltchik dans la R\u00e9publique socialiste sovi\u00e9tique autonome kabardino-balkare, est un chef d'orchestre russe d'origine tcherkesse."@fr,
        "Joeri Chatoejevitsj Temirkanov (Russisch: \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u0442\u0443\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043c\u0438\u0440\u043a\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432) (Naltsjik, (de Kaukasus), 10 december 1938) is een Russisch dirigent. Joeri Temirkanov is sinds 1988 de muzikaal directeur en eerste dirigent van het Sint-Petersburgs Philharmonisch Orkest. In 1967 maakte Joeri Temirkanov zijn debuut bij het Leningrads Philharmonisch Orkest waar hij gevraagd werd als assistent van Jevgeni Mravinski. In 1968 werd hij benoemd als eerste dirigent van het Leningrad Symfonieokest waar hij tot bleef tot zijn benoeming als muzikaal directeur van de Kirov Opera in 1976."@nl,
        "Juri Chatujewitsch Temirkanow (russisch \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u0442\u0443\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043c\u0438\u0440\u043a\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432; * 10. Dezember 1938 in Naltschik, damals Kabardino-Balkarische Autonome Sozialistische Sowjetrepublik, Sowjetunion) ist ein russischer Dirigent."@de,
        "Yuri Jat\u00faevich Temirk\u00e1nov (10 de diciembre de 1938) es un director de orquesta ruso. En 1966 fue el ganador del primer premio en el Concurso de Directores de Orquesta de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Fue director principal de la Teatro Mariinski desde 1977 hasta 1988. Desde este \u00faltimo a\u00f1o es director musical y director principal de la Orquesta Filarm\u00f3nica de San Petersburgo. Desde 1978 dirigi\u00f3 la Orquesta Filarm\u00f3nica Real y fue el director invitado principal en 1979, llegando a director principal en 1992 y dej\u00e1ndola para ser director laureado en 1998. Desde 1999 hasta 2006 dirigi\u00f3 la Orquesta Sinf\u00f3nica de Baltimore."@es,
        "Yuri Khatuevich Temirkanov (Russian: \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u0442\u0443\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043c\u0438\u0440\u043a\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432; Kabardian: \u0422\u0435\u043c\u044b\u0440\u043a\u044a\u0430\u043d \u042e\u0440\u0438\u0439; born December 10, 1938) is a Russian conductor of Circassian (Kabardian) origin. Yuri Temirkanov has been the Music Director and Chief Conductor of the Saint Petersburg Philharmonic since 1988."@en,
        "Yuri Khatuevich Temirkanov (em russo: \u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u0442\u0443\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043c\u0438\u0440\u043a\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432) (Nalchik, 10 de dezembro de 1938) \u00e9 um maestro russo de origem circassiana (cabardina). Foi o Diretor Musical e Maestro Chefe da Filarm\u00f4nica de S\u00e3o Petersburgo, desde 1988."@pt,
        "\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u0442\u0443\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043c\u0438\u0440\u043a\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (\u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0434.-\u0447\u0435\u0440\u043a. \u0422\u0435\u043c\u044b\u0440\u043a\u044a\u0430\u043d \u042e\u0440\u0438\u0439; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1938, \u041d\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0441 1988 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1981). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1976, 1985), \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c. \u041c. \u0418. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1971) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1999). \u0421 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430 \u0420\u0435\u0440\u0438\u0445\u043e\u0432. \u041f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c\u00bb."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30c6\u30df\u30eb\u30ab\u30fc\u30ce\u30d5\uff08Yuri Khatuevich Temirkanov\u3014\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u0442\u0443\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043c\u0438\u0440\u043a\u0430\u043d\u043e\u0432\u3015, 1938\u5e7412\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u5c24\u91cc\u00b7\u6377\u7c73\u723e\u5361\u8afe\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u042e\u0301\u0440\u0438\u0439 \u0425\u0430\u0442\u0443\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0435\u043c\u0438\u0440\u043a\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\uff0c1938\u5e7412\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u5207\u723e\u514b\u65af\u4eba\u3002 \u81ea1988\u5e74\u4ee5\u4f86\uff0c\u5c24\u91cc\u00b7\u6377\u7c73\u723e\u5361\u8afe\u592b\u662f\u8056\u5f7c\u5f97\u5821\u611b\u6a02\u6a02\u5718\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u548c\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79168548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Temirkanov>,
        <http://viaf.org/viaf/79168548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ba3cdeb-e53f-4841-8bbb-e6a1758eb46a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Темирканов.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Temirkanov.
doremus_artist:09ca9627-5608-3542-832b-96bcd9027c4b
owl:sameAs viaf:57537703; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57537703>.
doremus_artist:09d59ece-7628-3296-8a8b-35070e47c3cd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gary,_Indiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ann_Arbor,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "William Albright (October 20, 1944 \u2013 September 17, 1998) was an American composer, pianist and organist. Albright was born in Gary, Indiana, and began learning the piano at the age of five, and attended the Juilliard Preparatory Department (1959\u201362), the Eastman School of Music (1962\u201363) and the University of Michigan (1962\u201370), where he studied composition with Ross Lee Finney and George Rochberg, and organ with Marilyn Mason. He interrupted his studies for the 1968\u201369 academic year when he received a Fulbright scholarship to study with Olivier Messiaen in Paris. Upon his graduation in 1970 he was appointed to the faculty of the University of Michigan, where he taught until his death from liver failure in Ann Arbor, Michigan in 1998 ()."@en;
    owl:sameAs viaf:56877135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Albright_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/56877135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3fe17bfd-df10-4068-8ea5-e045299d4741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Albright_(musician)>.
doremus_artist:0a7d0051-fcb5-3711-8fd7-a12e150e11d1
owl:sameAs viaf:12583803; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12583803>.
doremus_artist:0af4a41e-2dce-3dfb-96d4-81e7c389ba15
owl:sameAs viaf:46971387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971387>.
doremus_artist:0bc63040-a390-3b3a-b9b2-565beaac13de
owl:sameAs viaf:55904979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55904979>.
doremus_artist:0c0700be-ef94-3c05-921e-083a2cbc7399
owl:sameAs viaf:66733161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66733161>.
doremus_artist:0ca2f0ab-2281-3e47-9aee-b02c3732d1c0
    dbp:birthPlace dbr:Rotterdam;
    rdfs:comment
        "Arie van Beek (Rotterdam, 1951) is een hedendaags Nederlands muziekpedagoog en dirigent. Hij is de zoon van de dirigent en langjarige secretaris van de Bond van Orkestdirigenten (BvO) Joost van Beek."@nl,
        "Arie van Beek (born 1951) is a contemporary Dutch music teacher and conductor."@en,
        "Arie van Beek (nacido en Rotterdam en 1951) es un director de orquesta y percusionista neerland\u00e9s. En la actualidad, es director musical de la Orchestre d'Auvergne y principal director invitado del Doelen Ensemble."@es,
        "Arie van Beek est un chef d'orchestre n\u00e9erlandais n\u00e9 \u00e0 Rotterdam en 1951."@fr;
    owl:sameAs viaf:79178761;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arie_van_Beek>,
        <http://viaf.org/viaf/79178761>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arie_van_Beek.
doremus_artist:0cb0ed25-7f2f-3927-9dac-b33e1b8ec42e
owl:sameAs viaf:310724968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310724968>.
doremus_artist:0ce453e7-fcbd-3867-9a1f-277ddb67d014
owl:sameAs viaf:74018899; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74018899>.
doremus_artist:0cfac541-8e6c-33e3-9d7b-10fde9464448
    owl:sameAs viaf:49257623;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49257623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae354cb8-cdea-4d14-8457-ac2b9bfbb001>.
doremus_artist:0d08f31f-88f8-3580-b87b-4cd989a2f4a6
    dbp:birthPlace dbr:Aquitaine;
    dbp:deathPlace dbr:Chartres;
    rdfs:comment
        "Fulbert (* um 950 in Italien oder Frankreich, vermutlich in Aquitanien oder in der Di\u00f6zese Laudun, heute Laon; \u2020 10. April 1028 oder 1029 in Chartres) war von 1006 bis 1028 Bischof in Chartres. Er war in Reims Sch\u00fcler von Gerbert von Aurillac."@de,
        "Fulbert de Chartres (vers 970 - \u2020 le 10 avril 1028), saint de l'\u00c9glise catholique, fut le 54e \u00e9v\u00eaque de Chartres \u00e0 partir de 1006, professeur c\u00e9l\u00e9br\u00e9, administrateur et b\u00e2tisseur."@fr,
        "Fulbert of Chartres (French: Fulbert de Chartres; 952-970\u201310 April 1028) was the Bishop of Chartres from 1006 to 1028 and a teacher at the Cathedral school there. He was responsible for the advancement of the Nativity of the Virgin's feast day on September 8 and for one of the many reconstructions of the Cathedral of Chartres. Most of the available information about him is found in the letters he wrote from 1004\u20131028 to both secular and religious figures of the day."@en,
        """Fulbert van Chartres (tussen 952 en 970 - 10 april 1028) was van 1006 tot 1028 bisschop van de kathedraal van Chartres. Hij was leraar aan de kathedraalschool van Chartres. Hij was verantwoordelijk voor de bevordering van de viering van de feestdag van de "Geboorte van de Maagd". Ook was hij verantwoordelijk voor een van de vele reconstructies van de kathedraal van Chartres. Het merendeel van de informatie die we over Fulbert hebben ontlenen wij aan de brieven die hij tussen 1004 en 1028 aan zowel seculiere als religieuze tijdgenoten schreef."""@nl,
        "Fulbert z Chartres (ur. ok. 960, zm. 10 kwietnia 1028) \u2013 francuski \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, teolog i filozof, biskup Chartres od 1006. Potomek biednej rodziny, ucze\u0144 szko\u0142y katedralnej w Reims i wychowanek p\u00f3\u017aniejszego papie\u017ca Sylwestra II. Od oko\u0142o 990 mieszka\u0142 w Chartres, gdzie naucza\u0142 w miejscowej szkole katedralnej. By\u0142 kolejno kanonikiem, kanclerzem kurii biskupiej, a od 1006 roku biskupem. Jako biskup okaza\u0142 si\u0119 przeciwnikiem symonii i rozjemc\u0105 spor\u00f3w. Doradca francuskiego kr\u00f3la Roberta II Pobo\u017cnego. Jest autorem list\u00f3w, kaza\u0144, traktat\u00f3w teologiczno-literackich i hymn\u00f3w. By\u0107 mo\u017ce napisa\u0142 \u017cywot Auberta z Cambrai. Jest autorem hymnu Jutrzni po oktawie Wielkanocy \u201eWy, ch\u00f3ry nowego Jeruzalem\u201d (Chorus novae Jerusalem). Odbudowa\u0142 zniszczon\u0105 po\u017carem katedr\u0119 (do dzisiejszego stanu)."@pl,
        "Fulberto de Chartres (St. Fulbert) (v. 960 - 1028) obispo de Chartres, amigo y disc\u00edpulo de Gerberto de Aurillac. Santo de la Iglesia cat\u00f3lica. Su festividad es el 10 de abril. Es el fundador y la personalidad m\u00e1s eminente de la Escuela de Chartres. Sabio de renombre, docente en ciencias profanas, te\u00f3logo y cient\u00edfico, ha pasado a la historia por ser el maestro de obras de la reconstrucci\u00f3n de la espl\u00e9ndida catedral de Chartres, despu\u00e9s del incendio en la noche del 7 de septiembre 1020. Muere el 10 de abril 1028. Desde el 10 de abril 1861, la Iglesia celebra su festividad en esta fecha."@es,
        "Fulberto de Chartres (em latim: Fulbertus Carnotensis; em franc\u00eas: Fulbert de Chartres) foi um bispo de Chartres entre 1006 e 1028, onde lecionou na escola catedr\u00e1tica local. Foi o respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o da festa Natividade da Virgem (8 de setembro) e por uma das muitas reconstru\u00e7\u00f5es da Catedral de Chartres. A maior parte das informa\u00e7\u00f5es que temos sobre Fulberto est\u00e3o nas cartas que escreveu entre 1004 e 1028, endere\u00e7adas a v\u00e1rias importantes figuras de sua \u00e9poca, seculares e religiosas."@pt,
        "\u00c8 venerato come santo dalla Chiesa cattolica che ne celebra la memoria il 10 aprile."@it,
        "\u0424\u0443\u0301\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0428\u0430\u0440\u0442\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Fulbertus Karnotensis, \u043e\u043a.980 \u2014 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044c 1028) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442. \u041d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0430 \u0428\u0430\u0440\u0442\u0440\u0430 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044e \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 XII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0451\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0428\u0430\u0440\u0442\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:41811055;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fulbert_of_Chartres>,
        <http://viaf.org/viaf/41811055>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fulbert_of_Chartres.
doremus_artist:0d3ecdf3-00ed-3077-a473-b54b5efc8d38
owl:sameAs viaf:80120126; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80120126>.
doremus_artist:0d9b77f4-1e4d-3e46-86c7-36e84363356e
owl:sameAs viaf:44353971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44353971>.
doremus_artist:0dc3dd2d-dd93-39b1-ac2c-d1767f631bd2
    dbp:birthPlace dbr:Vermont;
    rdfs:comment
        "Dan Tyminski (n\u00e9 Daniel John Tyminski le 20 juin 1967) est un compositeur, chanteur et musicien am\u00e9ricain de bluegrass. Membre du groupe Alison Krauss and Union Station, il a lanc\u00e9 deux albums solo : Carry Me Across the Mountain (2000) et Wheels (2008). Il est surtout connu pour sa version de la chanson Man of Constant Sorrow, jou\u00e9e dans le film O Brother, Where Art Thou?. Il est \u00e9galement le chanteur du titre Hey Brother de Avicii. En tout, il a remport\u00e9 14 Grammy awards pour ses projets de groupe et solo."@fr,
        """Daniel John "Dan" Tyminski (born June 20, 1967) is an American bluegrass composer, vocalist, and instrumentalist. He is a member of the band Alison Krauss and Union Station and has released two solo albums, Carry Me Across the Mountain (2000), on the Doobie Shea Records label, and Wheels (2008), on the Rounder Records label."""@en,
        "Daniel John (Dan) Tyminski (Rutland, 20 juni 1967) is een Amerikaans bluegrasszanger, componist en muzikant. Hij speelt bij de band van Alison Krauss, Union Station en bracht in 2000 en 2008 ook twee solo albums uit. In 2013 zong hij de internationale hit van Avicii, Hey Brother, van op diens album True in. Voordien had hij al bekendheid opgebouwd door in de film O Brother, Where Art Thou? de liedjes voor het personage Ulysses Everett McGill (een rol van George Clooney) in te zingen, waaronder Man of Constant Sorrow."@nl,
        "Daniel \u201eDan\u201c Tyminski (* 20. Juni 1967 in Rutland, Vermont) ist ein US-amerikanischer Bluegrass-Musiker (Gesang, Mandoline und Gitarre)."@de;
    owl:sameAs viaf:17517303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dan_Tyminski>,
        <http://viaf.org/viaf/17517303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8bc3f026-e781-43d7-98ca-8dae8d89b25a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dan_Tyminski_for_Wikipedia.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dan_Tyminski.
doremus_artist:0ded8c2e-626b-3c03-9bbd-85fcd17b8961
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Bernhard Sekles (* 20. M\u00e4rz 1872 in Frankfurt am Main; \u2020 8. Dezember 1934 ebenda) war ein deutscher Komponist, Dirigent, Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Bernhard Sekles (20 March 1872 \u2013 8 December 1934) was a German composer, conductor, pianist and pedagogue."@en,
        "Bernhard SeklesFichier:Sekles1913.jpg Bernhard Sekles c.\u20091913 Bernhard Sekles (n\u00e9 le 20 mars 1872 \u00e0 Francfort-sur-le-Main \u2013 mort le 8 d\u00e9cembre 1934 dans la m\u00eame ville) est un compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue allemand. Paul Hindemith, Rudi Stephan, Theodor W. Adorno, Max Rudolf et Erich Schmid ont \u00e9t\u00e9 ses \u00e9l\u00e8ves."@fr;
    owl:sameAs viaf:77125305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Sekles>,
        <http://viaf.org/viaf/77125305>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sekles1913.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Sekles.
doremus_artist:0dfcc60a-2a2c-34e6-a70f-f7ba8b4273f6
owl:sameAs viaf:10273003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10273003>.
doremus_artist:0e82fa12-28fc-33ca-8f2f-bc4dad712673
owl:sameAs viaf:29718974; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29718974>.
doremus_artist:0eb0a9b0-96d5-3934-ac9c-01a109f242fa
owl:sameAs viaf:305912026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305912026>.
doremus_artist:0ec60dab-3790-375e-9904-5e9612cb7a9e
    dbp:birthPlace dbr:French_Third_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Axel Corti (* 7. Mai 1933 in Paris als Axel Fuhrmanns; \u2020 29. Dezember 1993 in Oberndorf, Land Salzburg, \u00d6sterreich) war ein \u00f6sterreichischer Regisseur und Publizist."@de,
        "Axel Corti (born Axel Fuhrmanns, 7 May 1933 \u2014 29 December 1993) was an Austrian screenwriter, film director and radio host."@en,
        "Axel Corti n\u00e9 le 7 mai 1933 \u00e0 Paris et mort le 29 d\u00e9cembre 1993 \u00e0 Oberndorf bei Salzburg, Autriche est un \u00e9crivain et un r\u00e9alisateur autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:208678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Axel_Corti>,
        <http://viaf.org/viaf/208678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Axel_Corti.
doremus_artist:0eeab105-8ddd-381d-82f0-385094df4f1a
    dbp:birthPlace dbr:Oss;
    rdfs:comment
        "Michel van der Aa (* 10. M\u00e4rz 1970 in Oss, Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Komponist neuer Musik, Filmemacher und Theaterregisseur. Sein Werk umfasst Kammermusik, Orchesterwerke, Ballettmusik, Opern und Kurzfilme."@de,
        "Michel van der Aa (Dutch pronunciation: [\u02ccmix\u0259l v\u0251n d\u0259r \u02c8a\u02d0]; born 10 March 1970) is a Dutch composer of contemporary classical music."@en,
        "Michel van der Aa (Oss, 10 de mar\u00e7o de 1970), \u00e9 um compositor e diretor holand\u00eas de M\u00fasica cl\u00e1ssica contempor\u00e2nea, tendo estudado como engenheiro de grava\u00e7\u00e3o no Conservat\u00f3rio Real de Haia, e estudou composi\u00e7\u00e3o com Diderik Wagenaar, Gilius van Bergeijk e Louis Andriessen."@pt,
        "Michel van der Aa (Oss, 10 maart 1970) is een Nederlandse componist. In zijn werk speelt het theatrale en visuele aspect van muziek een belangrijke rol. Daarbij maakt hij veelvuldig gebruik van opnamemedia als onderdeel van zijn uitvoeringen. Tot zijn bekendste werken behoren Between (1997), One (2002), Passage (2002) en After life (2006). Van der Aa won diverse prijzen in binnen- en buitenland, waaronder de Matthijs Vermeulenprijs (2004) en de Paul Hindemith-Prijs (2006)."@nl,
        "Michel van der Aa (n\u00e9 le 10 mars 1970 \u00e0 Oss, aux Pays-Bas) est un compositeur n\u00e9erlandais de musique contemporaine. Il a \u00e9tudi\u00e9 au Conservatoire royal de La Haye aupr\u00e8s de Louis Andriessen.En 1999, il a eu le Prix international Gaudeamus des compositeurs. En 2013, il a re\u00e7u le Grawemeyer Award pour Up-close. Il est l'auteur de l'op\u00e9ra de chambre One (2002) et de l'op\u00e9ra After Life (2006)."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0410\u0430 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Michel van der Aa; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1970, \u041e\u0441\u0441, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0411\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0442) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0645\u064a\u0634\u064a\u0644 \u0641\u0627\u0646 \u062f\u064a\u0631 \u0622\u0627 (\u062a\u0646\u0637\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629: [\u02ccmix\u0259l v\u0251n d\u0259r \u02c8a:]; \u0648\u0644\u062f 10 \u0645\u0627\u0631\u0633 1970) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 contemporary classical music \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a."@ar,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\uff08\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u3001Michel van der Aa, 1970\u5e743\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u300c\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30a2\u30fc\u300d\u3067\u4e00\u7d9a\u304d\u306e\u59d3\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61841990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_van_der_Aa>,
        <http://viaf.org/viaf/61841990>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_van_der_Aa.
doremus_artist:0efefa19-163b-34d6-bf6b-d3d5e4da1759
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Messina;
    rdfs:comment
        """Giuseppe Mosca (1772 in Naples \u2013 1839 in Messina) was an Italian opera composer, the older brother of Luigi Mosca, also an opera composer. He is mainly remembered as the composer who said that Rossini copied in La pietra del paragone the "crescendo" from his opera "I pretendenti delusi"."""@en,
        "Giuseppe Mosca (N\u00e1poles, 1772 - Mesina, 14 de septiembre de 1839) fue un compositor italiano, hermano del compositor Luigi Mosca."@es;
    owl:sameAs viaf:12624856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Mosca>,
        <http://viaf.org/viaf/12624856>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Mosca.
doremus_artist:0f14e6bb-4f0a-36d5-b040-d4df8f83251e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Oren Bloedow (born July 3, 1965 in New York City) is an American singer, guitarist, and composer. He founded the band Elysian Fields in 1995 with Jennifer Charles. His father, Jerry Bloedow, b. 1928, is a playwright, poet and film editor, whose theater, the Hardware Poet's Playhouse, was a fixture in the New York avante-garde scene in the 1950s and early 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:51939225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oren_Bloedow>,
        <http://viaf.org/viaf/51939225>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oren_Bloedow.
doremus_artist:0f3acb4a-e9be-3a0c-a57b-cba617a8e96b
owl:sameAs viaf:64429667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64429667>.
doremus_artist:0f502e11-8eb2-3c3d-bac0-1fb8f4f2410e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Constantine,_Algeria>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/L'Île-Rousse>;
    rdfs:comment
        "Jean N\u00e9groni (1920\u20132005) was a French actor."@en,
        "Jean N\u00e9groni est un com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Constantine le 4 d\u00e9cembre 1920 et mort \u00e0 L'\u00cele-Rousse le 28 mai 2005 (\u00e0 84 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:54333401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_N\u00e9groni>,
        <http://viaf.org/viaf/54333401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Négroni.
doremus_artist:0fd56d0e-6afc-36f3-a9fa-4acaa0d42544
owl:sameAs viaf:100988431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100988431>.
doremus_artist:0ff116cc-2b6a-3477-9320-e1d59ef09485
owl:sameAs viaf:7583283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7583283>.
doremus_artist:100c76f3-7063-3740-b815-29f8e779f633
owl:sameAs viaf:56866146; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56866146>.
doremus_artist:1012e0bf-2d5a-3ec1-bcc8-a71b9636114e
    rdfs:comment
        "Janine Solane est une danseuse, chor\u00e9graphe et p\u00e9dagogue fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1912 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 17 avril 2006.Figure importante de la danse des ann\u00e9es 1940, elle avait \u00e9tudi\u00e9 la danse classique, la danse expressionniste et le style d'Isadora Duncan, \u00e9laborant ensuite un langage chor\u00e9graphique personnel, appel\u00e9 danse classique naturelle, en rapport \u00e9troit avec la musique.En 1932, elle ouvre une \u00e9cole baptis\u00e9e Ma\u00eetrise de danse Janine Solane."@fr;
    owl:sameAs viaf:223442297;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Janine_Solane>,
        <http://viaf.org/viaf/223442297>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Janine_Solane.
doremus_artist:102920f3-505f-3a26-b210-3c3063e75261
owl:sameAs viaf:69185717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69185717>.
doremus_artist:1041c68d-cc6c-3cbe-b065-c417b47f3b5d
owl:sameAs viaf:64342181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64342181>.
doremus_artist:107d2077-7a5c-36de-80ce-2219c512412a
    dbp:birthPlace dbr:Falces;
    rdfs:comment
        """Compositore e docente di sassofono al "Reale Conservatorio Superiore di Musica" di Madrid. Nasce a Falces in Navarra nel 1929 ed inizia in tenera et\u00e0 gli studi musicali. Debutta come saxofonista a nove anni.Si esibisce in Spagna e in tourn\u00e9e all'estero e, al suo ritorno, nel 1964, inizia gli studi accademici al Conservatorio di Madrid, dove fissa la sua residenza. Approfondisce i suoi studi di armonia e composizione nel 1972 al Berklee College of Music di Boston. Insegna saxofono al Reale Conservatorio di Madrid dal 1978 fino al pensionamento, nel 1994."""@it,
        "Pedro Iturralde (* 3. Juli 1929 in Falces, Spanien) ist ein spanischer Saxofonist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Pedro Iturralde (Falces, Navarra, 13 de julio de 1929) es un m\u00fasico saxofonista de jazz espa\u00f1ol. Es profesor Catedr\u00e1tico del Real Conservatorio Superior de M\u00fasica de Madrid donde ense\u00f1\u00f3 saxof\u00f3n desde 1978 hasta su jubilaci\u00f3n en 1994."@es,
        "Pedro Iturralde, born 1929, is a Spanish saxophonist, saxophone teacher and composer. He began his musical studies with his father and performed in his first professional engagements on saxophone at age eleven. He graduated from the Royal Conservatory of Music in Madrid, where he studied clarinet, piano, and harmony. He appeared in Spain and abroad as a soloist with the Spanish National Orchestra under the baton of Fr\u00fchbeck de Burgos, Celibidache, Markevitch, and others."@en,
        """Pedro IturraldeFichier:Pedro Iturralde.jpg Pedro Iturralde (Falces, Navarra, 1929) est un saxophoniste de jazz espagnol. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des figures majeures du jazz espagnol. Il a \u00e9t\u00e9 l'un des cr\u00e9ateurs du "flamenco-jazz" et le premier \u00e0 introduire la guitare flamenca dans un contexte musical jazz. Il est \u00e9galement renomm\u00e9 comme interpr\u00e8te du r\u00e9pertoire classique pour saxophone, et comme compositeur, notamment de pi\u00e8ces pour saxophone."""@fr;
    owl:sameAs viaf:51882260;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pedro_Iturralde>,
        <http://viaf.org/viaf/51882260>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2962fedb-a5b5-4c17-a39d-8db257d48cd9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pedro_Iturralde.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pedro_Iturralde.
doremus_artist:10addc6f-6772-3d3d-933e-8647cfc7f35d
    dbp:birthPlace dbr:Gorizia;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Fausto Romitelli (* 1. Februar 1963 in Gorizia; \u2020 27. Juni 2004 in Mailand) war ein italienischer Komponist. Romitelli studierte Komposition am Conservatorio Giuseppe Verdi in Mailand und besuchte anschlie\u00dfend Kurse an der Accademia Chigiana di Siena bei Franco Donatoni und der Scuola Civica di Milano. 1991 ging er nach Paris, wo er Sch\u00fcler von Hugues Dufourt und G\u00e9rard Grisey war und Studien am IRCAM betrieb, wo er von 1993 bis 1995 compositeur en recherche war."@de,
        "Fausto Romitelli (1 February 1963 \u2013 27 June 2004) was an Italian composer."@en,
        "Fausto Romitelli (1 de febrero 1963 - 27 de mayo 2004) fue un compositor italiano. Estudi\u00f3 composici\u00f3n en el Conservatorio Giuseppe Verdi en Mil\u00e1n y tom\u00f3 cursos tanto en la Accademia Chigiana de Siena, con Franco Donatoni, como en la Scuola Civica de Mil\u00e1n. Sus obras han sido interpretadas en festivales tales como el Festival d\u2019Automne (Paris), Ultima Helsinki, Steirischen Herbst (Graz), Venice Biennale y el Darmst\u00e4dter Ferienkurse. Su opera An Index of Metals (2003) gan\u00f3 el Premio Franco Abbiati en el a\u00f1o 2004. Muri\u00f3 el a\u00f1o 2004, a los 41 a\u00f1os de edad, de c\u00e1ncer."@es,
        "Fausto Romitelli, n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1963 \u00e0 Gorizia, dans le Frioul-V\u00e9n\u00e9tie julienne, et mort le 27 juin 2004 \u00e0 Milan, est un compositeur italien."@fr,
        "\u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u043e \u0420\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fausto Romitelli; 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1963, \u0413\u043e\u0440\u0438\u0446\u0438\u044f \u2014 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 2004, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30df\u30c6\u30c3\u30ea\uff08Fausto Romitelli, 1963\u5e742\u67081\u65e5 - 2004\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61774574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fausto_Romitelli>,
        <http://viaf.org/viaf/61774574>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fausto_Romitelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fausto_Romitelli.
doremus_artist:10ca033d-bca6-34a3-b11d-1c8d1390cc08
    rdfs:comment
        "David Campbell (born 15 April 1953), is a British clarinetist. Campbell is internationally recognised as one of Britain's finest musicians and was described by the doyen of British clarinettists, Jack Brymer, as 'the finest player of his generation'. David Campbell is also passionate about music education. He holds positions as a Director of Winds at Canterbury Christ Church University and Head of Woodwind at Westminster School. David has been Artistic Director of MusicFest Aberystwyth since 2002 and is Course Director of the International Clarinet Course at Harrogate."@en,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30d9\u30eb\uff08David Campbell, 1953\u5e744\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u9577\u304f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u306e\u4e3b\u50ac\u3059\u308b\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3068\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5206\u91ce\u306b\u9032\u51fa\u3059\u308b\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3092\u30b7\u30c6\u30a3\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u3068\u9332\u97f3\u3057\u305f\u306e\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u72ec\u594f\u66f2\u96c6\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u300c\u4e16\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306e\u305f\u3081\u306e\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u300d\u7b49\u306e\u97f3\u6e90\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c1\u5927\u5b66\u3084\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30b9\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6728\u7ba1\u697d\u5668\u3092\u6559\u3048\u3001\u30a2\u30d9\u30ea\u30b9\u30c8\u30a6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79364025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Campbell_(British_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/79364025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Campbell_(British_musician)>.
doremus_artist:10cdeb95-29fd-3e24-a91f-833394f11661
owl:sameAs viaf:305372959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305372959>.
doremus_artist:10ef3e24-d593-3e45-843b-6708b20023d0
owl:sameAs viaf:47071094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47071094>.
doremus_artist:115dc683-70b5-3a3b-bb36-09a2a57115c8
    dbp:birthPlace dbr:Tarnów;
    dbp:deathPlace dbr:Poznań;
    rdfs:comment
        "Nel 1940 si trasfer\u00ec in Palestina, maturando ivi la decisione di convertirsi al cattolicesimo; viaggi\u00f2 quindi in Italia e torn\u00f2 in Polonia nel 1948. La sua opera pi\u00f9 importante \u00e8 la tetralogia Ges\u00f9 di Nazareth, romanzo storico."@it,
        "Roman Brandstaetter (* 3. Januar 1906 in Tarn\u00f3w, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 28. September 1987 in Posen) war ein polnischer Schriftsteller."@de,
        "Roman Brandstaetter (January 3, 1906 \u2013 September 28, 1987) was an award-winning Polish-Jewish writer, poet, playwright, journalist and translator."@en,
        "Roman Brandstaetter (ur. 3 stycznia 1906 w Tarnowie, zm. 28 wrze\u015bnia 1987 w Poznaniu) \u2013 polski pisarz, poeta, dramaturg i t\u0142umacz. Znawca Biblii."@pl,
        "\u0420\u043e\u043c\u0430\u043d \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0448\u0442\u0435\u0442\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Roman Brandstaetter; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1906 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0435\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:120695789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roman_Brandstaetter>,
        <http://viaf.org/viaf/120695789>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roman_Brandstaetter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roman_Brandstaetter.
doremus_artist:1182f654-994a-377e-baab-abb8b7750219
    owl:sameAs viaf:100267599;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100267599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/54a42c67-2f58-4a80-8a5f-424a0eecd106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Brion_Gysin.
doremus_artist:11cc32fa-b59e-309f-a412-e7ad3530c025
owl:sameAs viaf:26412106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26412106>.
doremus_artist:1214eb96-0ed0-3385-8bfb-6e35730d2822
    rdfs:comment
        "Dennis Drew Arundell (22 July 1898 in Finchley, London \u2013 10 December 1988 in Camden, London) was a British actor, librettist, opera scholar, translator, producer, director, conductor and composer of incidental music."@en;
    owl:sameAs viaf:56977002;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dennis_Arundell>,
        <http://viaf.org/viaf/56977002>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Dennis_Arundell.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dennis_Arundell.
doremus_artist:12819ef9-7ca5-3c8d-9b64-9b14e38da5d0
    rdfs:comment
        "Julie d'Aim\u00e9, de son vrai nom Julie Gaillard d'Aim\u00e9, est n\u00e9e le 17 juin 1977 \u00e0 Boulogne-Billancourt. Elle est la fille du parolier et producteur Philippe Gaillard d'Aim\u00e9 et par cons\u00e9quent la petite-fille de F\u00e9lix Gaillard d'Aim\u00e9, homme politique, Ministre des Finances et Pr\u00e9sident du Conseil en 1957-1958 durant la IVe R\u00e9publique.Elle a une formation de danseuse et de com\u00e9dienne. Elle est actuellement paroli\u00e8re et chanteuse."@fr;
    owl:sameAs viaf:24866757;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Julie_d'Aim\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/24866757>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Julie_d'Aimé>.
doremus_artist:1296f1e9-bf06-3698-87ee-e6a7058d6dd9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Justino D\u00edaz (born January 29, 1940) is a Puerto Rican operatic bass-baritone. In 1963, D\u00edaz won an annual contest held at the Metropolitan Opera of New York, becoming the first Puerto Rican to obtain such an honor and as a consequence, made his Metropolitan debut on October 1963 in Verdi's Rigoletto as Monterone."@en,
        "Justino D\u00edaz (n\u00e9 le 29 janvier 1940 \u00e0 San Juan, Porto Rico) est un baryton-basse am\u00e9ricain d'origine portoricaine et de renomm\u00e9e internationale."@fr;
    owl:sameAs viaf:85092366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Justino_D\u00edaz>,
        <http://viaf.org/viaf/85092366>,
        <https://musicbrainz.org/artist/960b8f33-f87b-4086-8a07-839f6cf43640>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Justino_Díaz.
doremus_artist:13f27d89-e768-3f93-ba85-4b43a7ac028e
    owl:sameAs viaf:5118054;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118054>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Ktitel_Kucha.
doremus_artist:1444c597-60f0-3075-bcf3-3831b4a08c67
owl:sameAs viaf:29098980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29098980>.
doremus_artist:14494309-66c8-3f85-99ce-c68e3d2d5f0a
    dbp:birthPlace dbr:Eisenstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Eisenstadt;
    rdfs:comment
        "Graf, sp\u00e4ter F\u00fcrst Paul (oder Pal) I. Esterh\u00e1zy de Galantha (* 8. September 1635 in Eisenstadt im Burgenland; \u2020 26. M\u00e4rz 1713 ebenda) war kaiserlicher Feldmarschall und erster F\u00fcrst der Magnatenfamilie Esterh\u00e1zy."@de,
        "Le prince Paul Ier Esterh\u00e1zy de Gal\u00e1ntha (en hongrois : gal\u00e1nthai herceg Esterh\u00e1zy P\u00e1l ; en allemand : Paul F\u00fcrst Esterh\u00e1zy von Gal\u00e1ntha), n\u00e9 le 8 septembre 1635 et mort le 26 mars 1713 \u00e0 Kismarton (actuel Eisenstadt), est le premier prince de la famille Esterh\u00e1zy, Magnat  du royaume de Hongrie; militaire, b\u00e2tisseur, po\u00e8te, m\u00e9c\u00e8ne, collectionneur, humaniste, claveciniste et compositeur."@fr,
        "Paul (P\u00e1l) I Esterh\u00e1zy (ur. 8 wrze\u015bnia 1655 w Eisenstadt, zm. 26 marca 1713 tam\u017ce) \u2013 ksi\u0105\u017c\u0119, feldmarsza\u0142ek austriacki, poeta i kompozytor. Cz\u0142onek rodu Esterh\u00e1zy. Syn Miko\u0142aja Esterh\u00e1zyego i Christiny Ny\u00e1ry; mia\u0142 2 braci i 4 siostry. Nauki pobiera\u0142 w szko\u0142ach jezuit\u00f3w. Po \u015bmierci brata w roku 1652 w s\u0142u\u017cbie pa\u0144stwowej. W 1655 o\u017ceni\u0142 si\u0119 z Ursul\u0105 Esterh\u00e1zy, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 18 dzieci. Wkr\u00f3tce po \u015bmierci pierwszej \u017cony w 1682 roku, po\u015blubi\u0142 Ev\u0119 Th\u00f6k\u00f6ly, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 jeszcze siedmioro dzieci."@pl,
        "Paul I, Prince Esterh\u00e1zy of Gal\u00e1ntha (full German name: Paul F\u00fcrst Esterh\u00e1zy von Galantha; full Hungarian name: gal\u00e1nthai herceg Esterh\u00e1zy P\u00e1l) (8 September 1635 \u2013 26 March 1713) was the first Prince Esterh\u00e1zy of Gal\u00e1ntha from 1687 to 1713, Palatine of the Kingdom of Hungary from 1681 to 1713, and an Imperial Field Marshal. Paul was also an accomplished poet, harpsichordist, and composer. He actively participated in various battles against the Ottoman Turks during the Fourth Austro-Turkish War (1663\u20131664) and the Great Turkish War (1662\u20131669). Paul is credited with establishing the wealth, power, and influence of the Princely House of Esterh\u00e1zy."@en,
        "\u041a\u043d\u044f\u0437\u044c \u041f\u0430\u043b I \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0445\u0430\u0437\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Paul F\u00fcrst Esterh\u00e1zy von Galantha; \u0432\u0435\u043d\u0433. gal\u00e1nthai herceg Esterh\u00e1zy P\u00e1l; 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1635 \u2014 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1713) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043d\u044f\u0437\u044c \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u0430 \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0445\u0430\u0437\u0438 (1687), \u043f\u0430\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 (\u0441 1681), \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u043c\u0430\u0440\u0448\u0430\u043b. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0442\u0443\u0440\u043e\u043a \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0427\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b (1663\u20141664) \u0438 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b (1662\u20141669). \u041d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0443\u0433\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30cf\u30fc\u30b8 / \u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30cf\u30fc\u30b8\u30fb\u30d1\u30fc\u30eb\uff08Eszterh\u00e1zy P\u00e1l, Paul von Esterh\u00e1zy, 1635\u5e74 - 1713\u5e74\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u8ecd\u5143\u5e25\u3002\u30aa\u30b9\u30de\u30f3\u5e1d\u56fd\u8ecd\u3068\u95d8\u3063\u305f\u529f\u7e3e\u306b\u3088\u308a\u3001\u4faf\u7235\u306b\u53d9\u3055\u308c\u305f\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u56fd\u526f\u738b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22327154;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_I,_Prince_Esterh\u00e1zy>,
        <http://viaf.org/viaf/22327154>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Esterházy_pál.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_I,_Prince_Esterházy>.
doremus_artist:146f0279-330d-3067-8227-5469b140e56c
owl:sameAs viaf:100750674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100750674>.
doremus_artist:146f05ca-a19d-32a7-9bd9-a2edadb59195
owl:sameAs viaf:13488888; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13488888>.
doremus_artist:147cdee4-b013-3fd0-8ed9-b945f3e520fd
    dbp:birthPlace dbr:Finland;
    dbp:deathPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Einojuhani Rautavaara (Acerca de este sonido /\u02c8\u025bi\u032fn\u0254juh\u0251ni \u02c8r\u0251u\u032ft\u0251v\u0251\u02d0r\u0251/ (?\u00b7i) Helsinki, Finlandia, 9 de octubre de 1928-ib\u00eddem, 27 de julio de 2016) fue un compositor finland\u00e9s de m\u00fasica contempor\u00e1nea y uno de los m\u00e1s importantes de su pa\u00eds despu\u00e9s de Jean Sibelius."@es,
        "Einojuhani Rautavaara (Fichier:Speaker Icon.svg audio) est un compositeur finlandais n\u00e9 le 9 octobre 1928 \u00e0 Helsinki et mort le 27 juillet 2016 dans la m\u00eame ville."@fr,
        """Einojuhani Rautavaara (Finnish: [\u02c8\u025bi\u032fn\u0254juh\u0251ni \u02c8r\u0251u\u032ft\u0251v\u0251\u02d0r\u0251] ; 9 October 1928 \u2013 27 July 2016) was a Finnish composer of classical music. He is among the most notable Finnish composers since the time of Jean Sibelius (1865-1957). Rautavaara wrote a great number of works spanning various styles. Having written early works using 12-tone serial techniques, his later music may be described as neo-romantic and mystical. His major works include Cantus Arcticus and Symphony No. 7 "Angel of Light"."""@en,
        "Einojuhani Rautavaara (Helsinki, 9 oktober 1928 \u2013 aldaar, 27 juli 2016) was een Finse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Einojuhani Rautavaara Zum Anh\u00f6ren bitte klicken! [\u02c8\u025bi\u032fn\u0254juh\u0251ni \u02c8r\u0251u\u032ft\u0251v\u0251\u02d0r\u0251] (* 9. Oktober 1928 in Helsinki; \u2020 27. Juli 2016 ebenda) war ein finnischer Komponist, der vor allem durch sinfonische Werke bekannt wurde. Er gilt als einer der bedeutendsten zeitgen\u00f6ssischen finnischen Komponisten."@de,
        "\u042d\u0439\u043d\u043e\u044e\u0445\u0430\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0443\u0442\u0430\u0432\u0430\u0430\u0440\u0430 (\u0444\u0438\u043d. Einojuhani Rautavaara; 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 2016, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30a4\u30ce\u30e6\u30cf\u30cb\u30fb\u30e9\u30a6\u30bf\u30f4\u30a1\u30fc\u30e9\uff08Einojuhani Rautavaara 1928\u5e7410\u67089\u65e5 - 2016\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u56fd\u306b\u304a\u3051\u308b\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u306a\u304b\u3067\u306f\u4ee3\u8868\u7684\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u57c3\u8bfa\u7ea6\u54c8\u5c3c\u00b7\u52b3\u5854\u74e6\u62c9\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aEinojuhani Rautavaara\uff0c1928\u5e7410\u67089\u65e5\uff0d2016\u5e747\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u4e4b\u540e\u82ac\u5170\u6700\u51fa\u540d\u7684\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u66fe\u8ddf\u968f\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u585e\u6b23\u65af\u3001\u79d1\u666e\u5170\u7b49\u5b66\u4e60\u3002\u65e9\u671f\u91c7\u7528\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u6280\u6cd5\u521b\u4f5c\u3002\u4f46\u540e\u6765\u5f62\u6210\u4e86\u72ec\u7279\u7684\u7a7a\u7075\u3001\u8131\u4fd7\u7684\u98ce\u683c\u3002\u4ed6\u7684\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u4ea4\u54cd\u66f2\u3001\u6b4c\u5267\uff08\u5176\u4e2d\u300a\u6587\u68ee\u7279\u300b\u8bb2\u8ff0\u8377\u5170\u753b\u5bb6\u51e1\u00b7\u9ad8\u7684\u6545\u4e8b\uff09\uff0c\u4ee5\u53ca\u201c\u9e1f\u9e23\u534f\u594f\u66f2\u201d\u300a\u5317\u6781\u4e4b\u6b4c\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89611830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Einojuhani_Rautavaara>,
        <http://viaf.org/viaf/89611830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb94bbf5-b2b3-4a5a-bcab-7ba8b60cccea>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rautavaara_sep_2003_helsinki.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Einojuhani_Rautavaara.
doremus_artist:14b2b574-67ab-3e50-a373-1961759f345e
owl:sameAs viaf:263178275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263178275>.
doremus_artist:14cb7351-4e77-3d46-bc6e-240e9a0cc547
owl:sameAs viaf:85764824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85764824>.
doremus_artist:16214055-7420-3eb3-98ac-624b59a4fbe6
    dbp:birthPlace dbr:Presidencies_and_provinces_of_British_India;
    rdfs:comment
        """Peter Eardley Sarstedt (born 10 December 1941), briefly billed as Peter Lincoln, is a Northern Indian-born British singer-songwriter and multi-instrumentalist. He has recorded a number of successful albums and singles since the 1960s. Although his music is classified as pop, it generally encompasses ballads derived from traditional folk music rather than rock and roll. He is best known for writing and performing the single "Where Do You Go To (My Lovely)?", which topped the UK Singles Chart in 1969 and won an Ivor Novello Award."""@en,
        "Peter Sarstedt (* 10. Dezember 1941 in Delhi, Britisch-Indien) ist ein britisch-indischer Singer-Songwriter und Gitarrist. Sarstedt wurde in der damaligen britischen Kolonie als Sohn englischer Gro\u00dfgrundbesitzer (Tee-Anbau) geboren. Infolge der indischen Unabh\u00e4ngigkeit zog erst der Vater und dann die Mutter mit Peter und seinen drei Br\u00fcdern 1954 nach England. Noch vor seiner Ankunft starb Peters Vater. Sein Hit Where Do You Go To (My Lovely) wird im Film The Darjeeling Limited und vor allem in dessen \u201eProlog\u201c Hotel Chevalier (beide aus dem Jahre 2007) prominent eingesetzt."@de,
        "Peter Sarstedt (Delhi, 12 december 1941) is een Brits-Indiase singer/songwriter. Begin 1969 scoorde hij een wereldhit met Where do you go to my lovely. Peter is een broer van Robin Sarstedt, die in 1976 twee hits scoorde (My resistance is low en Let's fall in love) en ook van Richard Sarstedt. Deze scoorde in het Verenigd Koninkrijk onder de naam Eden Kane een aantal grote hits, zoals Well I ask you dat in 1961 daar de eerste plaats behaalde. Peter Sarstedt scoorde na zijn grote succes nog eenmaal een hit met Frozen orange juice, in juni 1969."@nl,
        "Peter Sarstedt, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te anglais n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1941 \u00e0 Delhi en Inde."@fr;
    owl:sameAs viaf:54358825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Sarstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/54358825>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Sarstedt.
doremus_artist:165b5365-0e54-3e77-a3f7-7ecad38e45d9
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    dbp:deathPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Bench\u00e9 abbia collaborato con artisti di diverse etichette discografiche, dalle Supremes ai Temptations, Cosby \u00e8 principalmente conosciuto come l'autore di molti dei primi successi di Stevie Wonder, inclusi My Cherie Amour, I Was Made to Love Her e Uptight (Everything's Alright). Cosby fu anche sassofonista, membro del gruppo musicale Funk Brothers, musicisti della Motown. \u00c8 morto nel 2002 all'et\u00e0 di 73 anni, in seguito a complicazioni derivate dall'operazione per l'inserimento di un bypass. Nel 2006 \u00e8 stato inserito nella Songwriters Hall of Fame."@it,
        """Henry R. "Hank" Cosby (May 12, 1928 \u2013 January 22, 2002) was an American musician, songwriter and record producer for Motown. Born in Detroit, Michigan, Cosby worked with many of Motown's artists, from the Supremes to the Temptations, and is best known for producing many of Stevie Wonder's early hits, including "My Cherie Amour", "I Was Made to Love Her", and "Uptight (Everything's Alright)". He co-wrote and co-produced "The Tears of a Clown", a #1 hit for Smokey Robinson & the Miracles. Cosby was also a prominent member of Motown's Funk Brothers studio band, playing saxophone."""@en,
        """\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b3\u30b9\u30d3\u30fc\uff08Henry R. "Hank" Cosby 1928\u5e745\u670812\u65e5 \u2013 2002\u5e741\u670822\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3001\u4e3b\u306b\u30e2\u30fc\u30bf\u30a6\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:87586142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Cosby>,
        <http://viaf.org/viaf/87586142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Cosby.
doremus_artist:166085f2-9557-3233-bdd3-f919e932e9c1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Baron,_Oise>;
    rdfs:comment
        "Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard (* 9. Juni 1865 in Paris; \u2020 3. September 1914 in Baron, Oise), war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        """Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard (French pronunciation: \u200b[lysj\u0251\u0303 d\u0259ni \u0261ab\u0281ij\u025bl albe\u0281ik ma\u0272a\u02d0\u0281]; 9 June 1865 \u2013 3 September 1914) was a French composer, sometimes referred to as the "French Bruckner", though there are significant differences between the two composers. Magnard became a national hero in 1914 when he refused to surrender his property to German invaders and died defending it."""@en,
        "Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard (Parijs, 9 juni 1865 \u2013 Baron, 3 september 1914) was een Franse componist."@nl,
        "Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard (Par\u00eds, 9 de junio de 1865 \u2013 Baron, Oise, 3 de septiembre de 1914) fue un compositor franc\u00e9s, a veces conocido como \u00abel Bruckner franc\u00e9s\u00bb, aunque hay diferencias significativas entre ambos compositores. Magnard se convirti\u00f3 en un h\u00e9roe nacional en 1914 cuando se neg\u00f3 a entregar su propiedad a los invasores alemanes y muri\u00f3 defendi\u00e9ndola."@es,
        "Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard, n\u00e9 \u00e0 Paris, dans le 18e arrondissement, le 9 juin 1865 et mort \u00e0 Baron, dans l'Oise, le 3 septembre 1914, est un compositeur fran\u00e7ais, parfois surnomm\u00e9 le \u00ab Bruckner fran\u00e7ais \u00bb."@fr,
        "\u30ea\u30e5\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30c9\u30cb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30ea\u30af\u30fb\u30de\u30cb\u30e3\u30fc\u30eb\uff08Lucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard, 1865\u5e746\u67089\u65e5 \u30d1\u30ea - 1914\u5e749\u67083\u65e5 \u30aa\u30ef\u30fc\u30ba\u770c\u30d0\u30ed\u30f3\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4f5c\u98a8\u306b\u5171\u901a\u70b9\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u306a\u3044\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u304c\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u3060\u3051\u306e\u7406\u7531\u304b\u3089\u3001\u71b1\u70c8\u306a\u652f\u6301\u8005\u304c\u300c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u300d\u3068\u547c\u3076\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u8def\u897f\u5b89\u00b7\u4f46\u5c3c\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5c14\u00b7\u963f\u5c14\u4f2f\u91cc\u514b\u00b7\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aLucien Denis Gabriel Alb\u00e9ric Magnard\uff0c1865\u5e747\u67089\u65e5\uff0d1914\u5e749\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\uff0c\u540e\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u9a6c\u65af\u5185\u3002\u7ed3\u8bc6\u4e39\u7b2c\u540e\u6df1\u53d7\u5f71\u54cd\uff0c\u5e76\u4ece\u5176\u5b66\u4e60\u30021896\u5e74\u5728\u5723\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\u30021914\u5e74\u4e00\u6218\u7206\u53d1\u3002\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5c14\u4e3a\u4fdd\u62a4\u4f4f\u5b85\uff0c\u5f00\u67aa\u6253\u6b7b\u5165\u4fb5\u7684\u5fb7\u519b\uff0c\u7ed3\u679c\u4e0d\u5e78\u88ab\u6740\u5bb3\u3002 \u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5c14\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u53d7\u5f17\u5170\u514b\u548c\u4e39\u7b2c\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u5e38\u7528\u5faa\u73af\u4e3b\u9898\u5199\u6cd5\uff0c\u7ed3\u6784\u5b8f\u5927\u590d\u6742\uff0c\u591a\u4f7f\u7528\u5bf9\u4f4d\uff0c\u97f3\u4e50\u8bed\u8a00\u4e25\u8083\u5d07\u9ad8\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u6cd5\u56fd\u7684\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u201d\u3002\u5728\u751f\u524d\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e0d\u53d7\u6b22\u8fce\uff0c\u591a\u4e3a\u81ea\u8d39\u51fa\u7248\u3002\u73b0\u5728\u4ed6\u7684\u8bb8\u591a\u4f5c\u54c1\uff0c\u7279\u522b\u662f\u56db\u90e8\u4ea4\u54cd\u66f2\u5df2\u5f97\u5230\u8d8a\u6765\u8d8a\u591a\u7684\u4e0a\u6f14\u673a\u4f1a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54287318;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alb\u00e9ric_Magnard>,
        <http://viaf.org/viaf/54287318>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucien_Albéric_Magnard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albéric_Magnard.
doremus_artist:1665d31b-6526-36c5-a795-6f81b0fb0dd3
owl:sameAs viaf:80822801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80822801>.
doremus_artist:16b50614-7aca-387a-890c-a6fc24360859
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Posillipo;
    rdfs:comment
        """Domenico Barbaia (also spelled Barbaja; 10 August 1777 \u2013 19 October 1841) was best known as an opera Italian impresario. An energetic man, Barbaia, who was born in Milan, began his career by running a coffee shop. He made his first fortune by creating (or at least taking the credit for creating) a special kind of coffee with frothing milk, the "Barbajada", probably the first "cappuccino." This drink, and a variation with hot chocolate like Bicerin, became so popular in Milan that the erstwhile waiter was able to open a string of coffee houses in the city that all featured his novel concoction."""@en,
        "Domenico Barbaja (* 1778 in Mailand; \u2020 16. Oktober 1841 in Posillipo (Neapel)) war ein Italienischer Impresario und Opernintendant. Barbaja war in seiner Jugend als Kellner t\u00e4tig, wirkte sp\u00e4ter auch als Zirkusdirektor und wurde durch seine T\u00e4tigkeit als Theaterimpresario um das Jahr 1820 in Italien und \u00d6sterreich \u00e4u\u00dferst einflussreich. Er f\u00fchrte gleichzeitig Opernh\u00e4user in Neapel (Teatro San Carlo), Mailand (La Scala) und Wien (K\u00e4rntnertortheater)."@de,
        "Domenico Barbaja (ou Barbaia ; Milan, 10 ao\u00fbt 1777 \u2013 Pausilippe, 19 octobre 1841) est surtout connu comme un impresario d'op\u00e9ra italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:64747908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Barbaia>,
        <http://viaf.org/viaf/64747908>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domenico_Barbaja-1820s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Barbaia.
doremus_artist:16d413b9-e11d-37f7-ad74-9c401d863848
owl:sameAs viaf:29742068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29742068>.
doremus_artist:178df1fd-913d-3667-9d79-e013be6de8c9
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Carl Czerny (* 21. Februar 1791 in Wien; \u2020 15. Juli 1857 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Pianist und Klavierp\u00e4dagoge."@de,
        "Carl Czerny (21 de febrero de 1791 - 15 de julio de 1857) fue un pianista, compositor y profesor austriaco. Tuvo entre sus maestros a Clementi, Hummel, Salieri y Beethoven y entre sus alumnos a Franz Liszt y Sigismund Thalberg. M\u00e1s recordado por sus libros de estudios para piano, la producci\u00f3n musical de Czerny es amplia y se encuentra en un proceso de redescubrimiento."@es,
        "Carl Czerny (German: [karl \u02c8t\u0283\u025brni]; 21 February 1791 \u2013 15 July 1857) was an Austrian composer, teacher, and pianist of Czech origin whose vast musical production amounted to over a thousand works. His books of studies for the piano are still widely used in piano teaching."@en,
        "Carl Czerny (Viena, 21 de fevereiro de 1791 - Viena, 15 de julho de 1857) foi um pianista, compositor e professor austr\u00edaco. Czerny teve entre seus professores de m\u00fasica, Clementi, Hummel, Salieri e Beethoven e, entre seus alunos, Franz Liszt. Czerny \u00e9 mais conhecido atualmente por seus livros de exerc\u00edcios e estudos para piano. Entretanto, a produ\u00e7\u00e3o musical de Carl Czerny \u00e9 vasta, abrangendo diversos g\u00e9neros musicais, e vem passando por um processo de redescoberta."@pt,
        "Carl Czerny (Wenen, 21 februari 1791 \u2014 Wenen, 15 juli 1857) was een Oostenrijkse componist, pianist en pianopedagoog. Hij is vooral bekend door zijn pedagogische composities. Czerny kreeg aanvankelijk pianoles van zijn vader - een bekende pianovirtuoos - en hij was op tienjarige leeftijd al een briljante pianist; daarom werd hij leerling van Ludwig van Beethoven. Hij gaf zijn eerste optreden in 1800 met het pianoconcert in c mineur, K.V.491 van Mozart. In 1812 speelde hij de Weense premi\u00e8re van het vijfde pianoconcert van Beethoven, het Keizersconcert. Czerny studeerde verder bij Muzio Clementi en Johann Nepomuk Hummel alsook Antonio Salieri. Hij trad echter zelden op in concerten."@nl,
        "Carl Czerny (r\u00f3wnie\u017c Karl; w\u0142a\u015bciwie: Karel; ur. 21 lutego 1791, zm. 15 lipca 1857) \u2013 austriacki pianista, kompozytor i nauczyciel pochodzenia czeskiego. Do dzi\u015b jest pami\u0119tany za swoje etiudy na fortepian, kt\u00f3re wci\u0105\u017c stanowi\u0105 podstawowy materia\u0142 pedagogiczny w kszta\u0142ceniu pianist\u00f3w. Czerny urodzi\u0142 si\u0119 w Wiedniu. Najpierw bra\u0142 lekcje gry na fortepianie u swojego ojca, potem tak\u017ce u Johanna Nepomuka Hummela, Antonia Salieriego i Ludwiga van Beethovena. By\u0142 cudownym dzieckiem, po raz pierwszy wyst\u0105pi\u0142 publicznie w wieku 8 lat, zagra\u0142 w\u00f3wczas koncert fortepianowy Mozarta."@pl,
        "Carl Czerny, n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1791 \u00e0 Vienne o\u00f9 il est mort le 15 juillet 1857, est un compositeur et pianiste autrichien."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0427\u0435\u0301\u0440\u043d\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Carl Czerny, 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1791, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1857, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f; \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u044d\u0442\u044e\u0434\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0644 \u062a\u0634\u064a\u0631\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Carl Czerny) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u062a\u0634\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0635\u0644\u062a \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0627\u062a\u064f\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0641 \u0639\u0645\u0644. \u0648\u0645\u0627 \u0632\u0627\u0644\u062a \u062a\u064f\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0651\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0651\u0641\u0647\u0627 \u0641\u064a \u062a\u062f\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u062d\u062a\u0651\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 21 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1791 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627\u060c \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u064a\u064e\u062f \u0627\u0644\u0645\u064f\u0644\u062d\u0651\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u062c \u0641\u0627\u0646 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631\u064d \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 \u0627\u0644\u064066 \u0641\u064a 15 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1857."@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\uff08Carl Czerny \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: [karl \u02c8t\u0283\u025brni], 1791\u5e742\u670821\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u20101857\u5e747\u670815\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u65b9\u306e\u7956\u5148\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30b9\u30e9\u30f4\u4eba\u3067\u3001\u82d7\u5b57\u306e\u7db4\u308a\u306f\u5143\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e: \u010cerny\uff08\u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3001\u610f\u5473\u306f\u300c\u9ed2\u300d\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u3082\u767a\u97f3\u306f\u30c1\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3060\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u3068\u767a\u97f3\u30fb\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u4e8b\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u8f66\u5c14\u5c3c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aCarl Czerny\uff0c1791\u5e742\u670821\u65e5\uff0d1857\u5e747\u670815\u65e5)\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5057493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Czerny>,
        <http://viaf.org/viaf/5057493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fb1c27b3-a54c-4c23-b554-9e989a955b39>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Czerny_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Czerny.
doremus_artist:17b0d76e-308c-3610-8181-ae6f51064673
    owl:sameAs viaf:29796242;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232714722>,
        <http://viaf.org/viaf/29796242>.
doremus_artist:17c2e06e-abf2-3386-ba6a-e59103cba8f4
    rdfs:comment
        """Delaine Alvin "Delaney" Bramlett (July 1, 1939 \u2013 December 27, 2008) was an American singer, songwriter, musician, and producer. Bramlett's five-decade career reached peaks in creativity, performance, and notoriety in partnership with his then-wife Bonnie Bramlett in a revolving troupe of professional musicians and rock superstars dubbed Delaney & Bonnie & Friends."""@en,
        "Delaney Bramlett (1 de julho de 1939 \u2014 27 de dezembro de 2008) foi um cantor, compositor, m\u00fasico e produtor americano. Os momentos mais c\u00e9lebres e criativos de seus quarenta anos de carreira ocorreram quando da parceria com sua ent\u00e3o esposa Bonnie Bramlett em uma trupe de m\u00fasicos profissionais e astros do rock conhecida como Delaney, Bonnie & Friends. Delaney morreu em 2008 em decorr\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es resultantes de uma cirurgia de ves\u00edcula biliar."@pt,
        "Delaney Bramlett (ur. 1 lipca 1939 w Pontotoc w stanie Mississippi \u2013 zm. 27 grudnia 2008 w Los Angeles) - ameryka\u0144ski wokalista, muzyk i producent muzyczny."@pl;
    owl:sameAs viaf:71817242;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Delaney_Bramlett>,
        <http://viaf.org/viaf/71817242>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Delaney_&_Bonnie.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Delaney_Bramlett.
doremus_artist:17fd50e7-8306-323a-af15-08928867bc89
    dbp:birthPlace res:Guelma;
    dbp:deathPlace res:Toulon;
    rdfs:comment
        "Henri M\u00e9dus est un chanteur d'op\u00e9ra fran\u00e7ais, n\u00e9 le 21 octobre 1904 \u00e0 Guelma (Alg\u00e9rie) et mort le 11 novembre 1985 \u00e0 Toulon (Var).Membre de la troupe de l'Op\u00e9ra de Paris \u00e0 partir de 1933, il s'illustra particuli\u00e8rement dans les r\u00f4les de \u00ab basse noble \u00bb : La Fl\u00fbte enchant\u00e9e (Sarastro), Samson et Dalila (le Vieillard h\u00e9breu), A\u00efda (Ramfis), Rigoletto (Sparafucile), La Juive (le cardinal de Brogni), Les Huguenots (Marcel), L'Enl\u00e8vement au s\u00e9rail (Osmin), Boris Godounov (Pim\u00e8ne, Varlaam), La Walkyrie (Hunding), Le Chevalier \u00e0 la rose (le baron Ochs)."@fr;
    owl:sameAs viaf:24789726;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_M\u00e9dus>,
        <http://viaf.org/viaf/24789726>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pv31.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Médus.
doremus_artist:184f6ccc-3ee4-3c94-b4a1-66bcd0213221
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Hal David (Nova Iorque, 25 de maio de 1921 - Los Angeles, 1 de setembro de 2012) foi um compositor norte-americano. A maioria de seu trabalho foi feito em parceria com Burt Bacharach, com quem ele comp\u00f4s can\u00e7\u00f5es de sucesso para Gene Pitney nos anos 60. Entre suas composi\u00e7\u00f5es mais conhecidas est\u00e3o: De acordo com a Sociedade Americana de Compositores, Autores e Editores, Hal David morreu em Los Angeles de complica\u00e7\u00f5es decorrentes de um derrame."@pt,
        "Hal David (Nueva York, Estados Unidos, 25 de mayo de 1921 - 1 de septiembre de 2012) fue un letrista estadounidense.Conocido por su colaboraci\u00f3n con el m\u00fasico Burt Bacharach, autores de numerosos \u00e9xitos musicales en la d\u00e9cada de 1960."@es,
        "Hal David, n\u00e9 le 25 mai 1921 \u00e0 New York et mort le 1er septembre 2012 \u00e0 Los Angeles, est un parolier am\u00e9ricain connu pour sa collaboration avec Burt Bacharach avec lequel il a \u00e9crit de nombreuses chansons qui sont devenus des classiques tels que Raindrops Keep Fallin' on My Head, I Say a Little Prayer, Anyone Who Had a Heart ou Walk on By. Il a re\u00e7u un Oscar de la meilleure chanson originale."@fr,
        """Harold Lane "Hal" David (May 25, 1921 \u2013 September 1, 2012) was an American lyricist. He grew up in Brooklyn, New York City. He was best known for his collaborations with composer Burt Bacharach and his association with Dionne Warwick."""@en,
        """Harold Lane David (New York, 25 mei 1921 \u2013 Los Angeles, 1 september 2012) was een Amerikaans tekstschrijver die grote bekendheid kreeg door zijn langdurige samenwerking met de componist Burt Bacharach. Hits van Bacharach en David zijn onder meer "Raindrops Keep Fallin' on My Head", "This Guy's in Love with You", "I'll Never Fall in Love Again", "Do You Know the Way to San Jose", "Walk On By", "What the World Needs Now Is Love", "I Say a Little Prayer", "(There's) Always Something There to Remind Me", "One Less Bell to Answer", en "Anyone Who Had a Heart"."""@nl,
        "Harold Lane \u201eHal\u201c David (* 25. Mai 1921 in New York City; \u2020 1. September 2012 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Songtexter, dessen Songs in Zusammenarbeit mit Burt Bacharach sehr erfolgreich waren und zahlreiche Auszeichnungen erhielten."@de,
        """\u0425\u044d\u043b \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Harold Lane "Hal" David; 25 \u043c\u0430\u044f 1921, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u043e\u0442\u043d\u0438 \u0448\u043b\u044f\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u044b, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (1969) \u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1970). \u0421 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0411\u0430\u043a\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u043c. \u0411\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u041f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439."""@ru,
        "\u30cf\u30eb\u30fb\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\uff08Hal David\u3001\u672c\u540d\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30ec\u30a4\u30f3\u3001Harold Lane\u30011921\u5e745\u670825\u65e5 - 2012\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d0\u30ab\u30e9\u30c3\u30af\u3068\u306e\u5171\u4f5c\u3067\u4e3b\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85492226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hal_David>,
        <http://viaf.org/viaf/85492226>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41f5d2cd-672b-460e-8ab6-e29db2f1e088>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hal_David,_ASCAP_concert,_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hal_David.
doremus_artist:18bcef28-fcf5-3245-97e8-cb96e2a73dc3
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Princes_Risborough;
    rdfs:comment
        "Alfredo Campoli (20 October 1906 \u2013 27 March 1991) was an Italian-born British violinist, often known simply as Campoli. He was noted for the beauty of the tone he produced from the violin. Campoli spent his childhood and much of his career in England."@en,
        "Alfredo Campoli (Rome, 20 octobre 1906 \u2013 Princes Risborough, 27 mars 1991) est un violoniste britannique, italien de naissance, souvent d\u00e9sign\u00e9 simplement Campoli. Il \u00e9tait r\u00e9put\u00e9 pour la beaut\u00e9 de sa sonorit\u00e9 produite au violon. Campoli a pass\u00e9 son enfance et une grande partie de sa carri\u00e8re en Angleterre."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30f3\u30dd\u30ea\uff08Alfredo Campoli\u30011906\u5e7410\u670820\u65e5 - 1991\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u5e2b\u3060\u3063\u305f\u7236\u304b\u3089\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u30021911\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u30011919\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30b0\u30e2\u30a2\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u30cd\u30ea\u30fc\u30fb\u30e1\u30eb\u30d0\u3084\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30d0\u30c3\u30c8\u3068\u3044\u3063\u305f\u5f80\u5e74\u306e\u540d\u6b4c\u624b\u305f\u3061\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u968f\u884c\u3057\u305f\u30021930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u81ea\u3089\u30b5\u30ed\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3084\u653e\u9001\u7b49\u3092\u901a\u3058\u3066\u540d\u58f0\u3092\u9ad8\u3081\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f1953\u5e74\u306b\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011956\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021955\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d6\u30ea\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u30021986\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3002 \u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306e\u8a66\u5408\u306e\u70ba\u306b\u8a2a\u308c\u3066\u3044\u305f\u30d7\u30ea\u30f3\u30b7\u30ba\u30fb\u30ea\u30ba\u30d0\u30e9\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10035894;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfredo_Campoli>,
        <http://viaf.org/viaf/10035894>,
        <https://musicbrainz.org/artist/af56bbbf-58da-4105-a4df-24b9dc9d9d58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfredo_Campoli.
doremus_artist:18d2311e-9bfe-3817-bd5b-6f29e4731ff6
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Georges Wilson (* 16. Oktober 1921 in Champigny-sur-Marne; \u2020 3. Februar 2010 in Rambouillet) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Georges Wilson (16 October 1921 \u2013 3 February 2010) was a French film and television actor. He is the father of French actor Lambert Wilson. Wilson was born in Champigny-sur-Marne, Seine (now Val-de-Marne) as the illegitimate son of a French father and an Irish mother. His professional surname, Wilson, derives from his Irish grandmother; his birthname has not been made public. He was nominated for a BAFTA Film Award, and also nominated for a C\u00e9sar Award. Georges Wilson's last film was Mesrine: Public Enemy Number One. Georges Wilson died in Rambouillet in 2010, aged 88, from undisclosed causes."@en,
        "Georges Wilson (Champigny-sur-Marne, 7 de outubro de 1921 - 3 de fevereiro de 2010) foi um ator de cinema e televis\u00e3o franc\u00eas. Era pai do ator Lambert Wilson."@pt,
        "Georges Wilson (son vrai nom Georges Willson), n\u00e9 le 6 octobre 1921 \u00e0 Champigny-sur-Marne (Val-de-Marne), et mort au centre hospitalier de Rambouillet (Yvelines), le 3 f\u00e9vrier 2010, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais. Il est le p\u00e8re de Jean-Marie (musicien de jazz) et de l'acteur Lambert Wilson."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Georges Wilson, 1921\u5e7410\u670816\u65e5 - 2010\u5e742\u67083\u65e5 \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76385673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/76385673>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Wilson.
doremus_artist:19301bb3-c8a4-36fc-a64d-4e531657570c
owl:sameAs viaf:2668203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2668203>.
doremus_artist:196443dd-e9f0-3671-9e99-a9a9340dde71
owl:sameAs viaf:94259468; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94259468>.
doremus_artist:1987e430-30f6-3564-acca-bacdfe4d8d78
    dbp:birthPlace res:Dijon;
    rdfs:comment
        "Yves Jamait, n\u00e9 le 28 octobre 1961 \u00e0 Dijon, est un chanteur, auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49465344;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Jamait>,
        <http://viaf.org/viaf/49465344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48d46fcb-9c99-4ae4-966c-827733437990>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yves_Jamait_-_Fête_de_l'Humanité_2014_-_016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Jamait.
doremus_artist:199076d0-485b-32ce-ac0a-6d9335e288f7
    dbp:birthPlace res:Bastia;
    rdfs:comment
        "Laure Limongi, n\u00e9e  \u00e0 Bastia le 21 f\u00e9vrier 1976, est une \u00e9ditrice et \u00e9crivaine fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:19899605;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laure_Limongi>,
        <http://viaf.org/viaf/19899605>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laure_Limongi_-_13_mars_2014.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laure_Limongi.
doremus_artist:19c58425-91ae-3359-83df-ba26dd70c915
owl:sameAs viaf:29719234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719234>.
doremus_artist:1a003dc8-8a40-33f2-b46f-c6bbfac99369
owl:sameAs viaf:79612059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79612059>.
doremus_artist:1ad12b7f-6e08-3a67-95e8-77922b4c14fe
owl:sameAs viaf:79830633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79830633>.
doremus_artist:1ae48aa7-e62d-3f88-ba5a-ce54ff534f4b
owl:sameAs viaf:100317232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317232>.
doremus_artist:1b0c8ad1-c04f-350b-a824-773ee05693ce
owl:sameAs viaf:56872704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56872704>.
doremus_artist:1c03e2e6-0ff8-36c2-9d58-052f978d3474
    dbp:birthPlace res:Villeneuve-sur-Lot;
    dbp:deathPlace res:Rouen;
    rdfs:comment
        "Michel de Villers de Montaug\u00e9 dit Michel de Villers (n\u00e9 le 13 juillet 1926 \u00e0 Villeneuve-sur-Lot, Lot-et-Garonne et mort le 25 octobre 1992 \u00e0 Rouen, Seine-Maritime) est un saxophoniste de jazz fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste du saxophone baryton mais jouant \u00e9galement du saxophone alto et de la clarinette."@fr;
    owl:sameAs viaf:17424988;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_de_Villers>,
        <http://viaf.org/viaf/17424988>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4bad9269-610c-476c-b038-5b16282db7ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_de_Villers.
doremus_artist:1c9b885f-35fa-30c4-b6fd-3d34220fc3f5
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Nanette Joan Workman (born 20 November 1945, Brooklyn, New York, United States) is today a singer-songwriter, actress and author, who has been based in Quebec, Canada during much of her career. She holds dual citizenship in both the United States and Canada. She was raised by musician parents in Jackson, Mississippi where she began her first performances. She mainly performs in French although raised as a native English speaker. During her career she has recorded together with numerous well-known musicians in the U.S., Canada, England, and France and been recognized in Mississippi both by being elected to that state's Musicians Hall of Fame and having a Francophone house named after her at the state university."@en,
        "Nanette Workman, de son vrai nom Joan Workman, est une chanteuse et actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 20 novembre 1945 \u00e0 Brooklyn (\u00c9tats-Unis). Elle a grandi \u00e0 Jackson (Mississippi) et y a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re. Elle chante en fran\u00e7ais et en anglais, et est devenue une star au Qu\u00e9bec apr\u00e8s sa rencontre avec Tony Roman en 1965. Elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 une des choristes du groupe britannique Les Rolling Stones et de Johnny Hallyday."@fr;
    owl:sameAs viaf:11707264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nanette_Workman>,
        <http://viaf.org/viaf/11707264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05e50b57-3a97-4872-88a3-86715c347b81>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nanette_Workman.
doremus_artist:1ccd41ba-0e7f-3310-9753-4bb9f7d4a704
    owl:sameAs viaf:40708471;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40708471>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uro_Lajovic.
doremus_artist:1d156358-acce-39ae-838d-267cde3c98ad
owl:sameAs viaf:27383093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27383093>.
doremus_artist:1d269813-971c-37cb-8cab-74b98e5ef01b
    dbp:birthPlace re:Q1355318;
    dbp:deathPlace dbr:Coburg;
    rdfs:comment
        "Johann Caspar Kummer (* 10. Dezember 1795 in Erlau bei Schleusingen; \u2020 31. Mai 1870 in Coburg), auch Gaspard Kummer (G. Kummer), war ein deutscher Fl\u00f6tist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge der sp\u00e4ten Wiener Klassik."@de,
        "Johann Caspar Kummer (Erlau, 10 december 1795 - Coburg, 31 mei 1870) was een Duits fluitist, componist en muziekpedagoog van de late Weense klassieke periode. Caspar Kummer werkte vanaf 1835 als fluitist in de slotkapel van de Hertog van Saksen-Coburg en Gotha in Coburg. Vanaf 1854 had hij de leiding over de kapel. Tot zijn leerlingen behoorden onder anderen Wilhelm Popp, Friedrich Kiel (1838-39) en Felix Draeseke (1850-1852)."@nl,
        "Kaspar Johann Kummer (1795\u20131870) fue un flautista alem\u00e1n, profesor y compositor. Kummer naci\u00f3 el 10 de diciembre de 1795 en Erlau en Thuringia (Sankt Killian.) Aprendi\u00f3 por su cuenta a tocar la flauta mientras aprend\u00eda a tocar el viol\u00edn, la trompa, la trompeta, el clarinete, el fagot, el oboe, el violoncello y el contrafagot. Sus obras publicadas superan los 150 opus, la mayor\u00eda incluyen la flauta como instrumento, pero tambi\u00e9n compuso lieder, etc. Tuvo adem\u00e1s varios estudiantes, incluyendo a Friedrich Kiel and Felix Draeseke. Muri\u00f3 en mayo de 1870, probablemente el d\u00eda 21, en Coburgo."@es,
        "Kaspar Johann Kummer (1795\u20131870) was a German flautist, professor and composer. Kummer was born December 10, 1795 in Erlau in Thuringia (in Sankt Kilian.)  He taught himself the flute while learning violin, horn, trumpet, clarinet, bassoon, oboe, cello and double bassoon. Kummer was taught by Neumeister for a year, then took training in music theory from the Cantor of Schleusingen, Gottlob Abraham St\u00e4ps. From 1835, he worked as a flautist at the chapel of the Duke of Saxe-Coburg and Gotha, and took over direction of their orchestra in 1854. He died in May 1870, probably 21 May, in Coburg."@en,
        "\u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440 (\u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440) \u041a\u0443\u043c\u043c\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Caspar (Gaspard) Kummer; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1795, \u042d\u0440\u043b\u0430\u0443, \u0428\u043b\u0435\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d \u2014 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1870, \u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0421\u0430\u043a\u0441\u0435\u043d-\u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433-\u0413\u043e\u0442\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u041a\u0443\u043c\u043c\u0435\u0440 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438. \u0423\u0436\u0435 \u0432 18 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0435\u043d-\u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433-\u0413\u043e\u0442\u0430, \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 (1855), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u041b\u0443\u0438 \u0414\u0440\u0443\u044d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u044d\u0442\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e, \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0451 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c. \u0414\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b, \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438, \u044d\u0442\u044e\u0434\u044b. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:7654413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kaspar_Kummer>,
        <http://viaf.org/viaf/7654413>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kaspar_Kummer.
doremus_artist:1d86b3e5-a5cd-3c1a-be7b-b27f9614a41d
    rdfs:comment
        "Charles Goulet est un chanteur, directeur de th\u00e9\u00e2tre et administrateur n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge, Belgique le 4 avril 1902 et mort \u00e0 Montr\u00e9al, Canada le 12 mars 1976."@fr;
    owl:sameAs viaf:103972665;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Charles_Goulet>,
        <http://viaf.org/viaf/103972665>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Goulet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charles_Goulet.
doremus_artist:1e3086c7-0ca6-357e-9800-93abb63e9d5e
    dbp:birthPlace dbr:Covent_Garden;
    rdfs:comment
        "Polly Young (also known as Mary Young, Maria Young, Polly Barth\u00e9lemon and Maria Barth\u00e9lemon) (7 July 1749 \u2013 20 September 1799) was an English soprano, composer and keyboard player. She was part of a well-known English family of musicians that included several professional singers and organists during the 17th and 18th centuries. Her husband, Fran\u00e7ois-Hippolyte Barth\u00e9l\u00e9mon, was a composer and violinist, and their daughter, Cecilia Maria Barth\u00e9lemon, was also a composer and opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:64316553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Polly_Young>,
        <http://viaf.org/viaf/64316553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Polly_Young.
doremus_artist:1e3bf545-4291-3deb-9257-b01ab52d55f1
    rdfs:comment
        "Lawrence Ball (born 17 September 1951) is an English musician and composer who lives in North London. He produces multi-media compositions, performs in concert, and also works as a private tutor in mathematics, music theory and physics."@en;
    owl:sameAs viaf:252140510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Ball>,
        <http://viaf.org/viaf/252140510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Ball.
doremus_artist:1e87067e-052e-32c5-b1be-5c0827dc70e7
owl:sameAs viaf:79658642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79658642>.
doremus_artist:1ea06ef2-533a-390c-8c89-69759f42cfd2
    rdfs:comment
        "Lakshmi Shankar (* 16. Juni 1926 in Jamshedpur; \u2020 30. Dezember 2013 in Kalifornien) war eine bekannte indische S\u00e4ngerin, die klassische indische Musik interpretierte. Sie gilt als eine der anerkanntesten S\u00e4ngerinnen der indischen klassischen Musik und die erste klassische indische S\u00e4ngerin, die indische Vokalmusik im Westen popularisierte."@de,
        "Lakshmi Shankar (Jamshedpur, 16 de junio de 1926 - California, 30 de diciembre de 2013), nacida en una familia Brahmin, fue una cantante cl\u00e1sica hindustan\u00ed de la Patiala Gharana, una de las m\u00e1s famosas y veneradas del pa\u00eds por su interpretaci\u00f3n de khyal, thumri y bhajans. Comenz\u00f3 su carrera como bailarina en 1939 en Madras (Chennai) en el estilo Bharata Natyam de Guru Kandappa Pillai, cas\u00e1ndose con Rajandra, el hermano de Uday Shankar, creador de la troupe danzante. Debido a pleuresia dej\u00f3 de bailar para dedicarse al canto."@es,
        "Lakshmi Shankar (born Lakshmi Sastri, 16 June 1926 \u2013 30 December 2013) was a noted Hindustani classical vocalist of the Patiala Gharana. She was known for her performances of khyal, thumri, and bhajans. She was the sister-in-law of sitar player Ravi Shankar and the mother-in-law of violinist L. Subramaniam (her daughter Viji (Vijayashree Shankar) Subramaniam being his first wife)."@en,
        "Lakshmi Shankar est une chanteuse indienne, n\u00e9e Lakshmi Sastri en 1926 \u00e0 Mambalam (en) (Madras, Inde), morte le 30 d\u00e9cembre 2013. Lakshmi Shankar est une interpr\u00e8te de la Patiala gharana (en), r\u00e9put\u00e9e pour ses interpr\u00e9tations de thumri et de khyal. Elle a d'abord \u00e9t\u00e9 form\u00e9e \u00e0 la danse (le bharata natyam). Elle a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve du danseur et chor\u00e9graphe Uday Shankar. Une maladie l'a oblig\u00e9e \u00e0 mettre un terme \u00e0 sa carri\u00e8re de danseuse et l'a amen\u00e9e au chant. Ayant \u00e9pous\u00e9 Rajendra Shankar, l'un des fr\u00e8res de Uday, elle est la belle-s\u0153ur de Ravi Shankar."@fr;
    owl:sameAs viaf:71586307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lakshmi_Shankar>,
        <http://viaf.org/viaf/71586307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/178956b7-d2c0-46e7-a2db-b6ed19d74284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lakshmi_Shankar.
doremus_artist:1f21f421-45b4-3057-a27d-f4fa25b584b7
    dbp:birthPlace dbr:Wandsworth;
    dbp:deathPlace dbr:Greenwich;
    rdfs:comment
        "Albert Lancaster Lloyd (29 February 1908 \u2013 29 September 1982), usually known as A. L. Lloyd or Bert Lloyd, was an English folk singer and collector of folk songs, and as such was a key figure in the folk music revival of the 1950s and 1960s. While Lloyd is most widely known for his work with British folk music, he had a keen interest in the music of Spain, Latin America, Southeastern Europe and Australia. He recorded at least six discs of Australian Bush ballads and folk music."@en,
        "Albert Lancaster Lloyd (Londen, 29 februari 1908 - Greenwich, 29 september 1983) is een van de grote figuren in de geschiedenis van de Engelse volksmuziek/folk. Lloyds vroegste herinnering aan het ouderlijk huis in Sussex is het gezamenlijk zingen van zijn ouders en van de in hun nabijheid kamperende travellers. Zijn ouders zijn vroeg overleden en als zestienjarige ging hij in 1924 naar Australi\u00eb als assisted migrant, zijn passage werd betaald door het British Legion. Lloyd verbleef 9 of 10 jaar in Nieuw-Zuid-Wales, Australi\u00eb, voornamelijk als werker bij de schapenboeren."@nl;
    owl:sameAs viaf:42036338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/A._L._Lloyd>,
        <http://viaf.org/viaf/42036338>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03c06e76-fc28-4fff-88c6-e4ac43f34c0f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/A._L._Lloyd>.
doremus_artist:1f233a95-fcad-3031-bf84-d6e7ad64801e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Doroth\u00e9e (born 14 July 1953 in Paris), the stage name of Fr\u00e9d\u00e9rique Hosched\u00e9, is a French singer and television presenter."@en,
        "Doroth\u00e9e eigentl. Fr\u00e9d\u00e9rique Hosched\u00e9 (* 14. Juli 1953 in Paris) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin, Moderatorin und Schauspielerin. Sie ist in Frankreich vor allem als Moderatorin ber\u00fchmt. Das deutsche Publikum kennt sie eher als Schauspielerin. In Fran\u00e7ois Truffauts letztem Antoine Doinel-Film Liebe auf der Flucht spielt sie nach der Scheidung des Paares Antoine und Christine die neue Flamme von Truffauts Alter Ego Antoine. Eine weitere Filmrolle hatte sie 1980 in Robert Enricos Auch M\u00f6rder haben sch\u00f6ne Tr\u00e4ume (Pile ou face)."@de,
        "Doroth\u00e9e w\u0142a\u015bciwie Fr\u00e9d\u00e9rique Hosched\u00e9 (ur. 14 lipca 1953 w Pary\u017cu) \u2013 francuska piosenkarka, aktorka i prezenterka telewizyjna."@pl,
        "Doroth\u00e9e, de sa v\u00e9ritable identit\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9rique Hosched\u00e9, n\u00e9e le 14 juillet 1953 \u00e0 Paris, est une chanteuse, actrice, et animatrice de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise."@fr,
        "Em 1988, Doroth\u00e9e participou das s\u00e9ries Sekai Ninja Sen Jiraiya como a ninja Catherine nos epis\u00f3dios 29, 31, 40 e tamb\u00e9m da s\u00e9rie Choujuu Sentai Liveman, no epis\u00f3dio 30."@pt,
        "Fr\u00e9d\u00e9rique Hosched\u00e9, mucho m\u00e1s conocida como Doroth\u00e9e, (Par\u00eds, el 14 de julio de 1953). Es una cantante, actriz, productora y presentadora de televisi\u00f3n francesa."@es,
        "\u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0435 (\u0444\u0440. Doroth\u00e9e; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1953, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f."@ru,
        "\u30c9\u30ed\u30c6\uff08Doroth\u00e9e\u30011953\u5e747\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u512a\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30d1\u30fc\u30bd\u30ca\u30ea\u30c6\u30a3\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doroth\u00e9e>,
        <http://viaf.org/viaf/19865052>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ee06aa0-3fd8-4bb3-aecf-de0374d8dadf>,
        <https://musicbrainz.org/artist/702828ac-05ed-4e90-bd3f-712bbfd47dc1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dorothée_1992.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothée.
doremus_artist:1f5c698c-c415-3229-8dbc-ff96aff0143f
owl:sameAs viaf:34668780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668780>.
doremus_artist:1f75ee78-236b-3bbf-8d00-4303896dc31d
owl:sameAs viaf:29436113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29436113>.
doremus_artist:1f7a1778-1d72-3808-ad01-f46c8d4a2c44
owl:sameAs viaf:12637598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12637598>.
doremus_artist:1fbd65c7-ef32-330a-a84f-fd65f3ce944c
owl:sameAs viaf:29795861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29795861>.
doremus_artist:1fc66604-5116-3e25-85f4-eac3987c4663
    rdfs:comment
        "Charles Draper (23 October 1869 \u2013 21 October 1952) was a British classical clarinetist, sometimes described as the grandfather of English clarinetists. Draper was born in Odcombe, Somerset. He came from a musical family, his father and brother, having been cellists and clarinetists, respectively. In 1888, he studied with Henry Lazarus, and he won a scholarship to the Royal College of Music where he continued as a student of Lazarus until the latter's retirement. He also studied for a year under Julian Egerton. He premiered Stanford's Clarinet Concerto in 1903 with the Bournemouth Municipal Orchestra. Stanford's Clarinet Sonata was also dedicated to Draper. Draper was also a notable teacher, teaching at the Royal College of Music, Trinity College of Music, and Guildhall School of Music & Dr"@en,
        "\u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u0440\u0435\u0301\u0439\u043f\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Charles Draper; 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1869, \u041e\u0434\u043a\u043e\u043c\u0431, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0442 \u2014 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1952, \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u0442\u043e\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b\u0430 \u0414\u0440\u0435\u0439\u043f\u0435\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430, \u041f\u043e\u043b\u0430, \u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435. \u0412 1888 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u041b\u0430\u0437\u0430\u0440\u0443\u0441\u0430 \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u2014 \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0435\u0449\u0451 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u042d\u0434\u0436\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430. \u0412\u0441\u0451 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0414\u0440\u0435\u0439\u043f\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0441 \u0443\u043f\u0440\u043e\u0449\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u043f\u0430\u043d\u043e\u0432, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0413\u043e\u043c\u0435\u0441\u0430, \u043e\u043d \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0411\u0451\u043c\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:5129179;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Draper_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/5129179>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Draper_(musician)>.
doremus_artist:1fcc0c7a-cb83-36ea-98d5-824688f54b85
owl:sameAs viaf:184198650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/184198650>.
doremus_artist:1fcf1832-7764-3a07-8eaf-bef8d9fb89e6
owl:sameAs viaf:76631942; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76631942>.
doremus_artist:201520b6-1066-38a9-9357-c9816520a3a3
owl:sameAs viaf:51898638; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51898638>.
doremus_artist:202b20d9-9360-3c76-b4ee-3ba3c30a893f
    rdfs:comment
        "Victor Desarzens est un chef d'orchestre suisse, n\u00e9 le 27 octobre 1908 \u00e0 Ch\u00e2teau-d'\u0152x (dans le canton de Vaud) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1986 \u00e0 Villette (Lavaux) (dans le canton de Vaud)"@fr;
    owl:sameAs viaf:195891;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Victor_Desarzens>,
        <http://viaf.org/viaf/195891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fd3f8fb-3018-4ccf-9d50-ca3515aa3148>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Victor_Desarzens.
doremus_artist:2057ceab-04c8-39a6-b241-72f174875c52
owl:sameAs viaf:46464856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46464856>.
doremus_artist:207037f9-13d9-335c-a6bd-3b96492b7359
owl:sameAs viaf:34723002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34723002>.
doremus_artist:207c3b34-1e30-38cf-8366-e1d02811bcc4
owl:sameAs viaf:69122225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69122225>.
doremus_artist:20957497-fa5e-3c0c-bbcb-eac691dae60c
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Jim Jacobs (born October 7, 1942) is an American composer, lyricist, and writer for the theatre. He is known for writing the book, lyrics and music, with Warren Casey, for the stage and film musical Grease."@en,
        "Jim Jacobs (n\u00e9 le 7 octobre 1942 \u00e0 Chicago) est un compositeur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:66659292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jim_Jacobs>,
        <http://viaf.org/viaf/66659292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a776dbe-8be6-4319-9cdd-09cfbfb6a3d9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jim_Jacobs.
doremus_artist:20e8d141-6c10-3f37-8b94-9dce47308103
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9s D\u00edaz (born 1964) is cellist and winner the First Prize in the 1986 Naumburg International Cello Competition. His numerous orchestral appearances include engagements with the Atlanta Symphony, performances with the American Symphony at Carnegie Hall, the symphony orchestras of Milwaukee, Seattle, Rochester, the Boston Pops and Esplanade Orchestras, the Chicago Symphony at the Ravinia Festival and the National Symphony Orchestra. Among the highlights of D\u00edaz's recent seasons are tours of Taiwan, Hong Kong, Korea, Japan, Hawaii and Canada and appearances in Chile, Venezuela, Argentina, and the Dominican Republic. He has also appeared with Russia's Saratov Symphony and toured in New Zealand with the New Zealand Chamber Orchestra. Currently, he is Associate Professor at Southern Methodis"@en;
    owl:sameAs viaf:27385524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9s_D\u00edaz_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/27385524>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Andrés_Díaz_(cellist)>.
doremus_artist:21036ed0-2e75-34a5-a4ea-04aef0e8abe0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Irvington,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Arthur Frackenpohl (born April 23, 1924) is an American composer and Professor Emeritus at the Crane School of Music at the State University of New York at Potsdam. Frackenpohl was born in New Jersey. He holds degrees from the Eastman School of Music (BA, MA) and McGill University (DM). He studied composition at Tanglewood in 1948 with Darius Milhaud and with Nadia Boulanger at Fontainebleau in 1950, where he was awarded the First Prize in Composition. In 1949, Frackenpohl joined the faculty of the Crane School of Music at the State University of New York at Potsdam. From 1961 until his retirement, he served there as Professor of Music and Coordinator of Keyboard Courses, receiving the SUNY Chancellor\u2019s Award for Excellence in Teaching in 1982."@en;
    owl:sameAs viaf:85690514;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Frackenpohl>,
        <http://viaf.org/viaf/85690514>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Frackenpohl.
doremus_artist:211312ba-ff5a-3f56-adda-a921ba3fd402
    dbp:birthPlace dbr:Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:Santa_Cruz_de_Tenerife;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2009) \u0625\u0631\u0646\u0633\u062a\u0648 \u0644\u064a\u0643\u0648\u0646\u0627 (6 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1895 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0628\u0627 - 29 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1963 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0643\u0648\u0628\u064a\u0627\u064b \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "Ernesto Lecuona (* 6. August 1895 in Guanabacoa, Kuba; \u2020 29. November 1963 in Santa Cruz de Tenerife, Teneriffa, Kanarische Inseln) war einer der bedeutendsten kubanischen Komponisten und Musiker des 20. Jahrhunderts und wurde oft als \u201ekubanischer Gershwin\u201c bezeichnet."@de,
        "Ernesto Lecuona (Ernesto Lecuona y Casado), n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1895 \u00e0 Guanabacoa, pr\u00e8s de la Havane et mort le 29 novembre 1963 \u00e0 Santa Cruz de Tenerife (\u00eeles Canaries), est un compositeur et pianiste cubain."@fr,
        """Ernesto Lecuona (ur. 7 sierpnia 1896 w Guanabacoa, zm. 29 listopada 1963 w Santa Cruz de Tenerife) \u2013 kuba\u0144ski kompozytor, pianista i lider orkiestry. By\u0142 cudownym dzieckiem. Sw\u00f3j pierwszy utw\u00f3r skomponowa\u0142 maj\u0105c 11 lat. Pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119 nagra\u0142 w 1917. W 1913 uko\u0144czy\u0142 konserwatorium w Hawanie. Jako lider popularnej orkiestry tanecznej Lecuona Cuban Boys przemierzy\u0142 Ameryk\u0119 \u0141aci\u0144sk\u0105, USA i Europ\u0119. Komponowa\u0142 zarzuele, musicale, pie\u015bni, muzyk\u0119 filmow\u0105 i radiow\u0105. Napisa\u0142 m.in. suit\u0119 "Andalucia", z kt\u00f3rej pochodzi s\u0142ynna "Malague\u00f1a"."""@pl,
        "Ernesto Lecuona y Casado (Spanish pronunciation: [e\u027e\u02c8nesto le\u02c8kwona]; August 6, 1895 \u2013 November 29, 1963) was a Cuban composer and pianist of worldwide fame. He composed over six hundred pieces, mostly in the Cuban vein, and was a pianist of exceptional skill. His father was Canarian and his mother was Cuban."@en,
        "Ernesto Sixto de la Asunci\u00f3n Lecuona Casado ( Havana, 6 de agosto de 1895 - Santa Cruz de Tenerife, 29 de novembro de 1963 ) foi um pianista e compositor cubano. Era irm\u00e3o de Ernestina Lecuona Casado."@pt,
        """Ernesto Sixto de la Asunci\u00f3n Lecuona Casado (Guanabacoa, (Ciudad de La Habana), 6 augustus 1895 \u2013 Santa Cruz de Tenerife, 29 november 1963) was een belangrijk Cubaans componist en pianist en werd vaak als "Cubaanse Gershwin" betiteld."""@nl,
        "Ernesto Sixto de la Asunci\u00f3n Lecuona Casado (Guanabacoa, Cuba, 6 de agosto de 1895-Santa Cruz de Tenerife, Canarias, 29 de noviembre de 1963) fue un int\u00e9rprete y compositor de m\u00fasica cubano."@es,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e \u041b\u0435\u043a\u0443\u043e\u043d\u0430-\u0438-\u041a\u0430\u0441\u0430\u0434\u043e, \u0438\u0441\u043f. Ernesto Lecuona y Casado (6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1895, \u0413\u0443\u0430\u043d\u0430\u0431\u0430\u043a\u043e\u0430, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0433. \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430, \u041a\u0443\u0431\u0430 \u2014 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1963, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041a\u0440\u0443\u0441-\u0434\u0435-\u0422\u0435\u043d\u0435\u0440\u0438\u0444\u0435, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 600 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30ec\u30af\u30aa\u30fc\u30ca (Ernesto Lecuona, 1896\u5e748\u67086\u65e5 - 1963\u5e7411\u670829\u65e5) \u306f\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u300220\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u697d\u58c7\u3067\u306f\u3001\u591a\u65b9\u9762\u306b\u308f\u305f\u308b\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30d0\u30f3\u30c9\u30fb\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7e70\u308a\u5e83\u3052\u305f\u3002"@ja,
        "\u57c3\u5185\u65af\u6258\u00b7\u83b1\u5e93\u7eb3\u00b7\u5361\u8428\u591a\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aErnesto Lecuona y Casado \uff0c1895\u5e748\u67086\u65e5\uff0d1963\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u53e4\u5df4\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u300211\u5c81\u5f00\u59cb\u4f5c\u66f2\uff0c16\u5c81\u5c31\u5728\u54c8\u74e6\u90a3\u4e00\u6240\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u4efb\u6559\u30021916\u5e74\u8d74\u7f8e\u4e3e\u884c\u94a2\u7434\u72ec\u594f\u4f1a\uff0c\u83b7\u5f97\u597d\u8bc4\uff0c\u540e\u53c8\u5230\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u6f14\u51fa\u3002\u56de\u56fd\u540e\u4ed6\u81f4\u529b\u4e8e\u521b\u4f5c\u821e\u66f2\uff0c\u540c\u65f6\u4e5f\u5199\u4e86\u8bb8\u591a\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u5361\u65af\u7279\u7f57\u4e0a\u53f0\u540e\u6d41\u4ea1\u56fd\u5916\uff0c\u5352\u4e8e\u52a0\u90a3\u5229\u7fa4\u5c9b\u3002\u83b1\u5e93\u7eb3\u662f\u6700\u8457\u540d\u7684\u53e4\u5df4\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ed6\u7684\u94a2\u7434\u4f5c\u54c1\u662f\u53e4\u5df4\u821e\u66f2\u8282\u594f\u4e0e\u6b27\u6d32\u548c\u58f0\u7684\u5b8c\u7f8e\u7ed3\u5408\u3002\u521b\u4e8e1929\u5e74\u4f26\u5df4\u821e\u66f2\u300a\u897f\u4f2f\u6d85\u300b\uff08Siboney\uff09\u4e5f\u662f\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56796772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Lecuona>,
        <http://viaf.org/viaf/56796772>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lecuona_white_ink.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_Lecuona.
doremus_artist:21818763-66e7-322d-841d-c5468123b6f4
owl:sameAs viaf:229376383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229376383>.
doremus_artist:21a1725e-7a05-398d-af99-cb33d540c415
owl:sameAs viaf:74047302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74047302>.
doremus_artist:21ea2e42-878a-38c9-a047-a9716bf9f74c
    dbp:birthPlace dbr:Herzliya;
    rdfs:comment
        "Chen Reiss (Hebrew: \u05d7\u05df \u05e8\u05d9\u05d9\u05e1\u200e\u200e; born 1979, Herzliya, Israel) is an Israeli operatic soprano. Her paternal grandparents have Hungarian ancestry, and her maternal grandparents have Turkish and Syrian ancestry. One of four children in her family, she began piano studies at age 5, ballet at age 7, and voice lessons at age 14. She decided to focus on vocal studies by age 16."@en,
        "Chen Reiss (geboren 1978 in Herzliya) ist eine israelische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:51987908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chen_Reiss>,
        <http://viaf.org/viaf/51987908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chen_Reiss.
doremus_artist:21f931b2-f9ba-3b64-a298-96d0ecce4079
owl:sameAs viaf:63899627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63899627>.
doremus_artist:22070aae-e3c0-3345-baf3-54255bc1e659
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Lidia Borda (* 18. April 1966 in Buenos Aires) ist eine argentinische Tangos\u00e4ngerin. Borda studierte Kunst, Schauspiel und Gesang und sammelte erste Erfahrungen als Schauspielerin in der alternativen Szene von Buenos Aires. Durch die Bekanntschaft mit Luis Cardei wurde ihr Interesse f\u00fcr Tangomusik geweckt, und sie erarbeitete sich ein Repertoire von Tangokompositionen aus den 1930er und 1940er Jahren, darunter viele, die von Frauen komponiert oder gesungen worden und weitgehend in Vergessenheit geraten waren."@de,
        "Lidia Borda (San Mart\u00edn, 18 de abril de 1966) es una cantante de tangos y docente argentina. Su familia proviene de Lincoln (provincia de Buenos Aires).Es la menor de varios hermanos m\u00fasicos. Antes de decidirse a cantar estudi\u00f3 Bellas Artes y teatro. Estudia canto desde la adolescencia. A los seis a\u00f1os me acuerdo de que escuchaba los discos de Pink Floyd que pon\u00eda mi hermano Alejandro, los de Mikis Theodorakis que tra\u00eda Luis, a Mercedes Sosa por mi mam\u00e1, y mucho pero mucho tango en la casa de mi viejo. Lidia Borda, entrevista Estudi\u00f3 canto con Nora Faiman. Lidia Borda, entrevista"@es,
        "Lidia Borda (born 1966) is an Argentine tango singer. Lidia Borda whom the \u201cRolling Stone Magazine\u201d described as \u201cthe best tango singer of the present\u201d is regarded as the best female voice in the last decades, and she has been widely acclaimed. Lidia has been inspired by the pioneer interpreters of tango but at the same time she is a modern and original interpreter with a classic and unconventional repertoire that rescues beautiful pages of the genre, inexplicably forgotten."@en;
    owl:sameAs viaf:90959704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lidia_Borda>,
        <http://viaf.org/viaf/90959704>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4aebcf99-7bbd-4833-9d65-9bc9c18e28a0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lidia_Borda.
doremus_artist:22380fae-1104-30eb-8204-d342927733b3
    owl:sameAs viaf:39375533;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39375533>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6aa4bb26-36f8-4a96-8328-4810a4e9a617>.
doremus_artist:223e20e6-774a-3130-9ee3-6501a9b3fa1f
    dbp:birthPlace dbr:Santiago_de_Cuba;
    rdfs:comment
        "Manuel Barrueco (* 16. Dezember 1952 in Santiago de Cuba) ist ein kubanischer Gitarrist."@de,
        "Manuel Barrueco (1952, Santiago de Cuba) \u00e9 um violonista cubano e professor do Peabody Conservatory, em Baltimore, Maryland. Tem se apresentado nos Estados Unidos, Europa e Jap\u00e3o. Manuel Barrueco \u00e9 reconhecido internacionalmente como uma das figuras mais influentes na cena do viol\u00e3o cl\u00e1ssico atual."@pt,
        "Manuel Barrueco (Santiago de Cuba, Cuba, 16 de diciembre de 1952) es guitarrista cl\u00e1sico y profesor en el Conservatorio de Peabody."@es,
        "Manuel Barrueco (born December 16, 1952) is a Cuban classical guitarist. During three decades of concert performances he has performed and recorded across the United States and has been involved in many successful collaborations. In addition, he teaches at the Peabody Institute in Baltimore, Maryland."@en,
        "Manuel Barrueco, guitariste classique cubain n\u00e9 \u00e0 Santiago de Cuba le 16 d\u00e9cembre 1952, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain (1967)"@fr;
    owl:sameAs viaf:59513995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Barrueco>,
        <http://viaf.org/viaf/59513995>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d66b94e-8f4f-49c9-a295-16ae0d464c4f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Barrueco.
doremus_artist:22a7e73e-fe97-345a-96a3-a757ed4e6901
    dbp:birthPlace dbr:Oudenaarde;
    dbp:deathPlace dbr:Mainz;
    rdfs:comment
        "Gaspar van Weerbeke (* um 1445 in Oudenaarde, Flandern; \u2020 nach 1517 in Mainz (unsicher)) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Gaspar van Weerbeke (Oudenaarde, omstreeks 1455 - Mainz(?)), na 1517) was een componist en zanger uit de school der Nederlandse polyfonisten."@nl,
        "Gaspar van Weerbeke (c.\u20091445 \u2013 after 1516) was a Netherlandish composer of the Renaissance. He was of the same generation as Josquin des Prez, but unique in his blending of the contemporary Italian style with the older Burgundian style of Dufay."@en,
        "Gaspar van Weerbeke, n\u00e9 vers 1445 et mort apr\u00e8s 1516, est un compositeur de musique de l'\u00e9cole franco-flamande. Issu de la m\u00eame g\u00e9n\u00e9ration que Josquin des Pr\u00e9s, il \u00e9tait cependant unique par sa fa\u00e7on de m\u00ealer le style italien de l'\u00e9poque avec celui de l'\u00e9cole bourguignonne de Guillaume Dufay."@fr,
        "\u30ac\u30b9\u30d1\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\u30d9\u30b1\uff08Gaspar van Weerbeke, 1445\u5e74\u3054\u308d - 1517\u5e74\u4ee5\u964d\uff09\u306f\u3001\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u3068\u540c\u4e16\u4ee3\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\u3089\u306e\u3088\u308a\u53e4\u3044\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306b\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u3092\u72ec\u81ea\u306b\u6298\u8877\u3055\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88076257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaspar_van_Weerbeke>,
        <http://viaf.org/viaf/88076257>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaspar_van_Weerbeke.
doremus_artist:22e45364-3721-36ee-b358-fc9a24e506c2
    rdfs:comment
        "Mikko Ky\u00f6sti Heini\u00f6 (18 mei 1948) is een Fins componist en musicoloog. Heini\u00f6 kreeg zijn muzikale opleiding van Joonas Kokkonen (Finland) en Witold Szalonek in Berlijn. Hij studeerde tevens piano. Hij studeerde in 1977 af aan de Sibelius Akademie. In 1984 studeerde hij af in musicologie aan de Universiteit van Helsinki. Hij kon vrijwel direct aan de slag als professor musicologie aan de Universiteit van Turku (1986), werd voorzitter van de Vereniging van Finse componisten in 1992 en was huiscomponist van het Turku Philharmonisch Orkest in 1997."@nl,
        "Mikko Ky\u00f6sti Heini\u00f6 (born 18 May 1948) is a Finnish composer and musicologist."@en;
    owl:sameAs viaf:51785638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikko_Heini\u00f6>,
        <http://viaf.org/viaf/51785638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikko_Heiniö.
doremus_artist:232c6808-bae1-3907-a847-158005805229
owl:sameAs viaf:50633347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50633347>.
doremus_artist:235db7bb-f7f9-3526-a368-29bf1360b907
    dbp:birthPlace dbr:Ontario;
    dbp:deathPlace dbr:Guernsey;
    rdfs:comment
        "Robert Joseph Farnon (* 24. Juli 1917 in Toronto, Kanada; \u2020 22. April 2005 auf der Insel Guernsey) war ein kanadischer Komponist, Dirigent, Arrangeur und Trompeter."@de,
        "Robert Joseph Farnon (Toronto, Canada, 24 juli 1917 - 23 april 2005) was een Canadese componist van vooral lichte orkestmuziek. Hij was ook dirigent, arrangeur en trompettist. Hij schreef onder meer voor tv en film. Hij werd gezien als een van de beste arrangeurs van zijn tijd, de jaren vijftig en zestig. In zijn latere leven legde hij zich meer toe op serieuzer werk. Zo schreef hij drie symfonie\u00ebn. Met zijn arrangementen had hij veel invloed op tijdgenoten, onder wie Quincy Jones. Dirigent Andr\u00e9 Previn noemde Farnon de 'beste componist voor strijkers ter wereld'. Farnon won verschillende Canadese en Britse prijzen en onderscheidingen."@nl,
        "Robert Joseph Farnon CM(July 24, 1917 \u2013 April 23, 2005) was a Canadian-born composer, conductor, musical arranger and trumpet player. As well as being a composer of original works (often in the light music genre), he was commissioned by film and television producers for theme and incidental music. In later life he composed a number of more serious orchestral works, including three symphonies, and was recognised with four Ivor Novello awards and the Order of Canada."@en,
        "Robert Joseph Farnon est un compositeur, chef d'orchestre, arrangeur et trompettiste canadien, n\u00e9 \u00e0 Toronto (Ontario) le 24 juillet 1917 \u2013 mort \u00e0 Guernesey, dans les \u00eeles Anglo-Normandes, le 23 avril 2005."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0430\u0440\u043d\u043e\u043d CM (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Farnon) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 Ivor Novello."@ru;
    owl:sameAs viaf:49407867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Farnon>,
        <http://viaf.org/viaf/49407867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93d586fd-4828-41e4-85f7-c2848ea989d7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Farnon.
doremus_artist:23a36032-103b-3a96-808b-20edc30a6555
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Elizeth A Divina Moreira Cardoso (Rio de Janeiro, 16 de julio de 1920 \u2014 7 de mayo de 1990) fue una cantante, y actriz brasile\u00f1a. Fue conocida por su nombre art\u00edstico A Divina, Elizeth es considerada una de las mayores int\u00e9rpretes de la m\u00fasica brasile\u00f1a y de las m\u00e1s talentosas cantantes de todos los tiempos, reverenciada por el p\u00fablico y la cr\u00edtica."@es,
        "Elizeth Cardoso Elizeth Moreira Cardoso, dite Elizeth Cardoso, est une chanteuse br\u00e9silienne n\u00e9e \u00e0 Rio de Janeiro le 16 juillet 1920 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans la m\u00eame ville le 7 mai 1990. Au Br\u00e9sil on la surnommait A divina (La divine, en portugais). Elle appara\u00eet comme actrice dans quelques rares films, dont Cora\u00e7\u00e3o materno, de Gilda de Abreu, sorti en 1951."@fr,
        "Elizeth Moreira Cardoso (Rio de Janeiro, 16 de julho de 1920 \u2014 7 de maio de 1990) foi uma cantora brasileira. Conhecida como A Divina, Elizeth \u00e9 considerada uma das maiores int\u00e9rpretes da m\u00fasica brasileira, al\u00e9m de um das mais talentosas cantoras de todos os tempos, reverenciada pelo p\u00fablico e pela cr\u00edtica nacional e internacional."@pt,
        "Elizeth Moreira Cardoso (sometimes listed as Elizete Cardoso) (Rio de Janeiro, July 16, 1920 \u2013 May 7, 1990), was a singer and actress of great renown in Brazil. Born in Rio de Janeiro, her father was a serenader who played guitar, and her mother was an amateur singer. Elizete began working at an early age and between 1930 and 1935 was a store clerk and hairdresser among other things. She was discovered by Jacob do Bandolim at her 16th birthday party, to which he was brought by her cousin Pedro, a popular figure among the musicians of the day. Jac\u00f3 took her to R\u00e1dio Guanabara where, in spite of her father\u2019s initial opposition, she appeared on the Programa Suburbano with Vicente Celestino, Araci de Almeida, Moreira da Silva, Noel Rosa and Mar\u00edlia Batista on August 18, 1936. The week after sh"@en,
        "\u30a8\u30ea\u30bc\u30c3\u30c1\u30fb\u30e2\u30ec\u30a4\u30e9\u30fb\u30ab\u30eb\u30c9\u30fc\u30be\uff08Bp\uff1aElizeth Moreira Cardoso, 1920\u5e747\u670816\u65e5 - 1990\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30fb\u30ea\u30aa\u30c7\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:152699499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elizete_Cardoso>,
        <http://viaf.org/viaf/152699499>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41deaf18-1aec-46fb-baad-4b0381c3160f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elizete_Cardoso.
doremus_artist:23d92b0c-0d74-3fe8-9cf2-1cdcf922d06f
owl:sameAs viaf:7598782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7598782>.
doremus_artist:23dc3495-57cd-3fdb-af88-6701b04cbcd9
owl:sameAs viaf:116724670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116724670>.
doremus_artist:24834380-d373-322c-bbd7-7281326bea62
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Clint Eastwood (prononc\u00e9 en anglais : /kl\u026ant istw\u028ad/), n\u00e9 le 31 mai 1930 \u00e0 San Francisco (Californie), est un acteur, r\u00e9alisateur, compositeur et producteur de cin\u00e9ma am\u00e9ricain. Autodidacte, il entre gr\u00e2ce \u00e0 des amis au studio Universal o\u00f9 il interpr\u00e8te d\u2019abord de petits r\u00f4les dans des s\u00e9ries B, puis l\u2019un des r\u00f4les phares d'une longue s\u00e9rie, Rawhide. Il est alors remarqu\u00e9 par Sergio Leone qui l\u2019embauche pour la Trilogie du dollar (Pour une poign\u00e9e de dollars, Et pour quelques dollars de plus et Le Bon, la Brute et le Truand). Devenu c\u00e9l\u00e8bre, il interpr\u00e8te de nombreux r\u00f4les, d\u2019abord pour Universal, puis pour Warner Bros., notamment ceux de L'Inspecteur Harry. En 1968, il devient producteur avec la cr\u00e9ation de la soci\u00e9t\u00e9 Malpaso et r\u00e9alise son premier film en 1971, avec Un frisson dans la nu"@fr,
        """Clinton "Clint" Eastwood Jr. (born May 31, 1930) is an American actor, filmmaker, musician, and political figure. After earning success in the Western TV series Rawhide, he rose to international fame with his role as the Man with No Name in Sergio Leone's Dollars trilogy of spaghetti Westerns during the 1960s, and as antihero cop Harry Callahan in the five Dirty Harry films throughout the 1970s and 1980s. These roles, among others, have made Eastwood an enduring cultural icon of masculinity."""@en,
        """Clinton "Clint" Eastwood, Jr. (S\u00e3o Francisco, 31 de maio de 1930) \u00e9 um ator, cineasta e produtor dos Estados Unidos famoso pelos seus pap\u00e9is t\u00edpicos em filmes de a\u00e7\u00e3o como um cara dur\u00e3o e anti-her\u00f3i, principalmente como o Homem sem nome da Trilogia dos D\u00f3lares nos filmes western spaghetti de Sergio Leone dos anos 60, e interpretando o Inspetor 'Dirty' Harry Callahan na s\u00e9rie de filmes Dirty Harry, das d\u00e9cadas de 1970 e 1980,e fez agora um filme que retrata o que ele fez em janeiro de 2009,consegui-o aterrar um avi\u00e3o que tinha vindo do aeroporto L\u00e1 Guardi\u00e3 no rio Hudson ,porque uma ninhada de p\u00e1ssaros deixaram os dois motores sem funcionar."""@pt,
        "Clinton (Clint) Eastwood (San Francisco, 31 mei 1930) is een Amerikaans filmacteur, filmproducent, filmregisseur en politicus. Eastwood heeft in diverse grote films gespeeld en later ook zelf grote films geregisseerd en geproduceerd. Verder heeft hij zich op latere leeftijd in de politiek begeven, onder andere als burgemeester."@nl,
        "Clinton Eastwood Jr. (* 31. Mai 1930 in San Francisco, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Filmschauspieler, Regisseur, Produzent, Komponist und Politiker. Als wortkarger Western- und Actionheld avancierte er ab den 1960er Jahren zu einem weltweit erfolgreichen Star. Mittlerweile ist er auch ein renommierter Filmregisseur und -produzent. Mitunter, vornehmlich f\u00fcr seine eigenen Filme, komponiert er auch Filmmusik. Von 1986 bis 1988 war er B\u00fcrgermeister der kalifornischen Kleinstadt Carmel."@de,
        "Clinton Eastwood Jr. (ur. 31 maja 1930 w San Francisco) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, re\u017cyser, producent i kompozytor filmowy. Wielokrotny zdobywca najwa\u017cniejszych nagr\u00f3d filmowych \u2013 Oscar\u00f3w i Z\u0142otych Glob\u00f3w, a tak\u017ce Palmy Palm (Festiwal w Cannes). Odznaczony Narodowym Medalem Sztuki."@pl,
        "Clinton \u00abClint\u00bb Eastwood Jr. (San Francisco, California, 31 de mayo de 1930) es un actor, director, productor, m\u00fasico y compositor estadounidense. Su primer papel relevante fue como secundario en el reparto de la serie de televisi\u00f3n Rawhide (1959\u20131966). Alcanz\u00f3 la fama interpretando al Hombre sin nombre en los spaghetti western conocidos como Trilog\u00eda del d\u00f3lar que dirigi\u00f3 Sergio Leone en la d\u00e9cada de 1960 \u2014Por un pu\u00f1ado de d\u00f3lares, La muerte ten\u00eda un precio y El bueno, el feo y el malo\u2014 y a Harry Callahan en la serie de pel\u00edculas de Harry el Sucio durante los 70 y 80. Estos papeles, entre otros, lo convirtieron en un icono cultural de cierto tipo de masculinidad."@es,
        "Fu lanciato in Italia negli anni sessanta con la cosiddetta trilogia del dollaro del regista Sergio Leone. Affermatosi poi anche in patria come protagonista di film d'azione, tra il 1971 ed il 1988 ha interpretato cinque volte il ruolo dell'ispettore Harry Callaghan, nella nota serie di Dirty Harry."@it,
        "\u041a\u043b\u0438\u0301\u043d\u0442\u043e\u043d (\u041a\u043b\u0438\u043d\u0442) \u0418\u0301\u0441\u0442\u0432\u0443\u0434-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Clinton \u00abClint\u00bb Eastwood, Jr., \u0440\u043e\u0434. 31 \u043c\u0430\u044f 1930, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u043e\u0442 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438: \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u00bb \u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00ab\u041d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0418\u0440\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0422\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430\u00bb \u0437\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (2009). \u0427\u043b\u0435\u043d \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        "\u0643\u0644\u064a\u0646\u062a \u0625\u064a\u0633\u062a\u0648\u0648\u062f (\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Clint Eastwood) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 31 \u0645\u0627\u064a\u0648 1930 \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 4 \u0645\u0631\u0627\u062a\u060c \u0627\u062b\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0639\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0627\u062b\u0646\u062a\u064a\u0646 \u0639\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645\u060c \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0625\u064a\u0633\u062a\u0648\u0648\u062f \u0631\u0645\u0632\u0627 \u0644\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0625\u0646 \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0646 \u0631\u0645\u0632\u0627\u064b \u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0646\u0641\u0633\u0647\u0627."@ar,
        "\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Clint Eastwood\u3001\u672c\u540d\uff1aClinton Eastwood, Jr.\uff08\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff09\u30011930\u5e745\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u3001\u30b5\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3002\u516c\u79f0\u8eab\u9577193 cm\uff086\u30d5\u30a3\u30fc\u30c84\u30a4\u30f3\u30c1\uff09\u3002 \u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u6570\u591a\u304f\u306e\u897f\u90e8\u5287\u3084\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u6620\u753b\u306b\u51fa\u6f14\u3002\u81ea\u8eab\u6700\u5927\u306e\u5f53\u305f\u308a\u5f79\u3067\u3042\u308b\u30cf\u30ea\u30fc\u30fb\u30ad\u30e3\u30e9\u30cf\u30f3\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u305f\u300e\u30c0\u30fc\u30c6\u30a3\u30cf\u30ea\u30fc\u300f\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3067\u30b9\u30fc\u30d1\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u4e0d\u52d5\u306e\u3082\u306e\u3068\u3057\u305f\u3002\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3082\u300e\u8a31\u3055\u308c\u3056\u308b\u8005\u300f\u300e\u30df\u30ea\u30aa\u30f3\u30c0\u30e9\u30fc\u30fb\u30d9\u30a4\u30d3\u30fc\u300f\u3067\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u4f5c\u54c1\u8cde\u3068\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u76e3\u7763\u8cde\u30922\u5ea6\u53d7\u8cde\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4eba\u7269\u3068\u76ee\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u5c0f\u67ef\u6797\u9813\u00b7\u4f0a\u65af\u5a01\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aClinton "Clint" Eastwood, Jr.\uff0c1930\u5e745\u670831\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u773e\u4eba\u719f\u77e5\u7684\u514b\u6797\u00b7\u4f0a\u65af\u5a01\u7279\uff0c\u4e5f\u88ab\u7f51\u53cb\u6635\u79f0\u4e3a\u4e1c\u6728\uff0c\u4ed6\u662f\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\u3001\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u96fb\u5f71\u88fd\u7247\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8207\u653f\u6cbb\u4eba\u7269\u3002\u4f0a\u65af\u5a01\u7279\u57281955\u5e74\u9996\u5ea6\u53c3\u8207B\u7d1a\u7247\u7684\u6f14\u51fa\uff0c\u6b63\u5f0f\u9032\u8ecd\u597d\u840a\u5862\uff0c\u4ee5\u96fb\u8996\u5287\u300aRawhide\u300b\u7684\u56fa\u5b9a\u73ed\u5e95\u6253\u958b\u77e5\u540d\u5ea6\uff0c\u57281960\u5e74\u4ee3\u6f14\u51fa\u585e\u5409\u6b50\u00b7\u674e\u6602\u5c3c\u57f7\u5c0e\u7684\u7fa9\u5927\u5229\u5f0f\u897f\u90e8\u7247\u300c\u7121\u540d\u5ba2\u4e09\u90e8\u66f2\u300d\u5f8c\u5bb6\u55bb\u6236\u66c9\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u5c1a\u67091970\u5e74\u4ee3\u52301980\u5e74\u4ee3\u7684\u9435\u6f22\u5211\u8b66\u300a\u7dca\u6025\u8ffd\u6355\u4ee4\u300b\u7cfb\u5217\uff0c\u7531\u65bc\u53c3\u6f14\u592a\u591a\u52d5\u4f5c\u7247\uff0c\u56e0\u800c\u88ab\u5851\u9020\u6210\u9817\u5177\u4ee3\u8868\u6027\u7684\u87a2\u5e55\u9435\u6f22\u3002 \u4f0a\u65af\u5a01\u7279\u57281967\u5e74\u6210\u7acb\u300c\u99ac\u723e\u5e15\u7d22\u88fd\u7247\u516c\u53f8\u300d\uff08Malpaso Productions\uff09\uff0c\u88fd\u4f5c\u81ea\u5df1\u53c3\u6f14\u7684\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u3002\u4ed6\u57281986\u5e74\u52301988\u5e74\u4e4b\u9593\uff0c\u4ee5\u7121\u9ee8\u6d3e\u8eab\u4efd\u7576\u9078\u52a0\u5dde\u5361\u6885\u723e\u6d77\u93ae\u93ae\u9577\u3002\u4f0a\u65af\u5a01\u7279\u8207\u4e94\u540d\u5973\u5b50\u751f\u4e0b\u4e03\u500b\u5b69\u5b50\uff0c\u4e0d\u904e\u4ed6\u53ea\u7d50\u904e\u5169\u6b21\u5a5a\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:84033457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clint_Eastwood>,
        <http://viaf.org/viaf/84033457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc5dc215-bb90-4579-a13a-3a564b265546>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ClintEastwoodSept10TIFF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clint_Eastwood.
doremus_artist:2486e725-208b-340e-b239-432f15ef4d3f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingdom_of_Poland_(1916–18)>;
    dbp:deathPlace dbr:West_Germany;
    rdfs:comment
        "Henryk Szeryng (22 de septiembre de 1918 \u2013 3 de marzo de 1988) violinista de origen polaco, naturalizado mexicano."@es,
        "Henryk Szeryng (Vars\u00f3via, 1918 - Kassel, 1988) foi um renomado violinista, pedagogo, filantropo e diplomata da Pol\u00f4nia, tendo-se tornado mais tarde cidad\u00e3o mexicano. Era filho de um rico industrial, e com tr\u00eas anos j\u00e1 come\u00e7ava a ter li\u00e7\u00f5es de piano de sua m\u00e3e. Com sete anos escolheu o violino como seu instrumento. Seu primeiro professor foi Maurice Frenkel, assistente de Leopold Auer. Depois, influenciados por Bronislaw Huberman, seus pais o levaram para estudar com Carl Flesch em Berlim. Ele venceu o Concurso Carl Flesch em 1931 e prosseguiu seus estudos em Paris com Jacques Thibaud e Gabriel Bouillon no Conservat\u00f3rio de Paris, recebendo o Primeiro Pr\u00eamio em 1937, o que o inseriu definitivamente na escola francesa de violino. Tamb\u00e9m estudou composi\u00e7\u00e3o com Nadia Boulanger, e atrav\u00e9s dela c"@pt,
        "Henryk Szeryng (ur. 22 wrze\u015bnia 1918 w Warszawie, zm. 3 marca 1988 w Kassel) \u2013 polski skrzypek mieszkaj\u0105cy od 1946 na sta\u0142e w Meksyku."@pl,
        "Henryk Szeryng (usually pronounced HEN-rik SHEH-ring) (22 September 1918 \u2013 3 March 1988) was a Polish-Mexican violinist and composer."@en,
        "Henryk Szeryng (\u017belazowa Wola, 22 september, 1918 \u2013 Kassel, 8 maart, 1988) was een Pools violist van Joodse afkomst."@nl,
        "Henryk Szeryng [\u02c8\u0283\u025br\u0268\u014bk] (* 22. September 1918 in \u017belazowa Wola; \u2020 3. M\u00e4rz 1988 in Kassel) war ein Geiger polnischer Herkunft, der seit 1946 in Mexiko lebte."@de,
        "Henryk SzeryngFichier:Henryk Szeryng (1964).jpg Henryk Szeryng, n\u00e9 le 22 septembre 1918 \u00e0 \u017belazowa Wola en Pologne et mort le 3 mars 1988, est un violoniste mexicain d'origine polonaise."@fr,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u043a \u0428\u0435\u0301\u0440\u0438\u043d\u0433 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Henryk Szeryng; 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918, \u0416\u0435\u043b\u044f\u0437\u043e\u0432\u0430-\u0412\u043e\u043b\u044f, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1988, \u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c, \u0424\u0420\u0413, \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u041c\u0435\u0445\u0438\u043a\u043e) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0435."@ru,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30b7\u30a7\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Henryk Szeryng\u30011918\u5e749\u670822\u65e5 - 1988\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3067\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306a\u4f7f\u7528\u697d\u5668\u306f1743\u5e74\u88fd\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30b9\u300c\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u300d\u3002 5\u6b73\u3088\u308a\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30027\u6b73\u3088\u308a\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30d5\u30ec\u30f3\u30b1\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30011929-32\u5e74\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30571937\u5e74\u306b\u540c\u6821\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u5c1a\u30011933\u5e74\u306b\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u540c\u5e74\u304b\u30891939\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4ea1\u547d\u653f\u5e9c\u306e\u305f\u3081\u306b\u901a\u8a33\u3092\u52e4\u3081\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u9023\u5408\u56fd\u8ecd\u306e\u305f\u3081\u306b\u6170\u554f\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3046\u3002\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u304a\u3051\u308b\u6170\u554f\u6f14\u594f\u306e\u5408\u9593\u306b\u3001\u540c\u5730\u306e\u5927\u5b66\u306b\u8077\u3092\u5f97\u30011946\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u305f\u304c\u30011954\u5e74\u306b\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8ee2\u6a5f\u304c\u8a2a\u308c\u305f\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u304c\u3001\u304d\u308f\u3081\u3066\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3001\u4f59\u751f\u3092\u5e45\u5e83\u3044\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306e\u3046\u3061\u306b\u904e\u3054\u3059\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021988\u5e74\u306b\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u3066\u5ba2\u6b7b\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u514b\u00b7\u8c22\u6797\uff081918\u5e749\u670822\u65e5\uff0d1988\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u88d4\u58a8\u897f\u54e5\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27253341;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henryk_Szeryng>,
        <http://viaf.org/viaf/27253341>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henryk_Szeryng_(1964).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henryk_Szeryng.
doremus_artist:249cd956-bbb4-3237-886d-819c5dad664c
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Marina Rebeka (* 1980 in Riga) ist eine lettische Opern-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Marina Rebeka (born 1980) is a Latvian opera, song and concert soprano."@en,
        "Marina Rebeka (n\u00e9e en 1980 \u00e0 Riga) est une soprano lettone."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430 (\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Marina Rebeka) \u2014 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:299645050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marina_Rebeka>,
        <http://viaf.org/viaf/299645050>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marina_Rebeka.
doremus_artist:24c3bde6-4554-311d-993e-f2bcdfc63146
owl:sameAs viaf:88564603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88564603>.
doremus_artist:2523873f-c7c9-30a8-94ab-493933c20bcf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dinuba,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Rosa_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Claramae Turner (n\u00e9e Haas, October 28, 1920 - May 18, 2013) was an American operatic contralto, perhaps best known for her appearance in the film Carousel (1956), adapted from the Rodgers and Hammerstein stage musical of the same name."@en,
        "\u30af\u30e9\u30e9\u30e1\u30a4\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc\uff08Claramae Turner\u3001\u65e7\u59d3\uff1a\u30cf\u30fc\u30b9 (Haas)\u30011920\u5e7410\u670828\u65e5 - 2013\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u3067\u3001\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9&\u30cf\u30de\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306b\u3088\u308b\u540c\u540d\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3092\u539f\u4f5c\u3068\u3057\u305f1956\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u56de\u8ee2\u6728\u99ac\u300f\u30d8\u306e\u51fa\u6f14\u306a\u3069\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74041507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claramae_Turner>,
        <http://viaf.org/viaf/74041507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claramae_Turner.
doremus_artist:252c1376-52a7-3431-89d9-91f3c2886843
owl:sameAs viaf:2894995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2894995>.
doremus_artist:25547a2e-d321-3cc1-a89c-ea3815053c92
owl:sameAs viaf:22332227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22332227>.
doremus_artist:25b11bfd-c997-39c4-8acc-9c27a534cb36
    owl:sameAs viaf:49443482;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49443482>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8de16649-8471-4215-93ba-40eb0515e56d>.
doremus_artist:25d7afba-5944-3b15-9851-4d33904ffe2f
owl:sameAs viaf:103052156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103052156>.
doremus_artist:268f17c9-9c81-381e-9f3d-1974cd2c0a6d
    dbp:birthPlace dbr:Digne-les-Bains;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Arnoux (1884\u20131973) was a French screenwriter."@en,
        "Alexandre Arnoux (27 de Fevereiro de 1884, Digne-les-Bains, Alpes - 4 de Janeiro de 1973, Boulogne-Billancourt) foi um romancista e dramaturgo franc\u00eas. Foi filho de professo e inspetor da Academia. Sua obra, muito variada, \u00e9 composta de poemas, narra\u00e7\u00f5es inspiradas na guerra, romances fant\u00e1sticos fortemente marcados por ci\u00eancia e m\u00fasica, teatro e ensaios. Em 1913, publicou na B\u00e9lgica La belle et la b\u00eate, com o formato de teatro. Esta obra inspirou Jean Cocteau a criar o filme hom\u00f4nimo de 1946, com Jean Marais. O matem\u00e1tico Evariste Galois inspirou Les Algorithmes de 1921."@pt,
        "Alexandre Arnoux (27 f\u00e9vrier 1884 \u00e0 Digne-les-Bains - 4 janvier 1973 \u00e0 Boulogne-Billancourt) est un romancier et un dramaturge fran\u00e7ais, membre de l\u2019acad\u00e9mie Goncourt (1947). Il a obtenu le Grand prix national des Lettres 1956 avec le roman Roi d'un jour."@fr,
        "La sua opera molto varia \u00e8 d'uno stile ammirevole, dotato di una sensibilit\u00e0 raffinata. Scrisse poesie (tre raccolte di versi, 1906-1909), racconti ispirati dalla guerra, romanzi fantastici fortemente segnati da scienza e musica, drammi, saggi. Il matematico \u00c9variste Galois gli ispir\u00f2 Les Algorithmes (1921). La nuit de Saint-Barnab\u00e9 gli permise di esprimersi nel contesto dell'Acad\u00e9mie Goncourt (1947). Fu autore del romanzo di fantascienza Le r\u00e8gne du bonheur."@it,
        "Paul-Alexandre Arnoux (* 27. November 1884 in Digne-les-Bains; \u2020 5. Januar 1973 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und \u00dcbersetzer (so von Goethes Faust II und Calder\u00f3ns Das Leben ein Traum). Obwohl in Fachkreisen als meisterhafter Stilist ger\u00fchmt, wurde Arnoux selbst bislang (2010) nicht ins Deutsche \u00fcbersetzt."@de;
    owl:sameAs viaf:6650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Arnoux>,
        <http://viaf.org/viaf/6650>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Arnoux.
doremus_artist:269905b8-2490-3507-825a-18d1dbc0ba98
owl:sameAs viaf:38752184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38752184>.
doremus_artist:26ba94c8-d222-3b2c-8f0f-b3a1a7342bbd
    dbp:birthPlace dbr:Arnhem;
    dbp:deathPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "Beinum nasceu em Arnhem numa fam\u00edlia de m\u00fasicos: o seu av\u00f4 paterno foi o maestro de uma banda militar, seu pai tocou contra-baixo na orquestra sinf\u00f4nica local, a orquestra de Arnhem, e seu irm\u00e3o foi um violinista. Ele recebeu as primeiras li\u00e7\u00f5es de violino e piano desde cedo e trabalhou na orquestra de Arnhem como violinista em 1918. Ele estudou no conservat\u00f3rio de Amsterd\u00e3, onde conduziu muitos concertos amadores e ele tamb\u00e9m conduziu concertos de coral na igrej\u00e3 S\u00e3o Nicolau em Amsterd\u00e3."@pt,
        "Eduard Alexander van Beinum (* 3. September 1900 in Arnhem; \u2020 13. April 1959 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Dirigent."@de,
        "Eduard Alexander van Beinum (ur. 3 wrze\u015bnia 1900 w Arnhem, zm. 13 kwietnia 1959 w Amsterdamie) \u2013 dyrygent holenderski. W m\u0142odo\u015bci by\u0142 altowiolist\u0105 orkiestry w Arnhem. Studiowa\u0142 dyrygentur\u0119 i kompozycj\u0119 w konserwatorium w Amsterdamie. Wyst\u0119powa\u0142 jako dyrygent Toonkunst Koor w Schiedam i jako pianista-kameralista. Od 1927 roku by\u0142 kierownikiem orkiestry w Arnhem, p\u00f3\u017aniej dyrygentem znakomitej amsterdamskiej Concertgebouw. Po drugiej wojnie \u015bwiatowej, od 1947 roku, przez dwa sezony przewodzi\u0142 Londy\u0144skiej Orkiestrze Filharmonicznej. Wyst\u0119powa\u0142 te\u017c w USA zar\u00f3wno ze swoj\u0105 Concertgebouw, jak i z filharmonikami z Los Angeles. By\u0142 znanym popularyzatorem muzyki Antona Brucknera. Zmar\u0142 nagle, na atak serca, podczas prac z muzykami Concertgebouw nad I symfoni\u0105 Brahmsa."@pl,
        "Eduard van Beinum (* 3 de septiembre de 1900 en Arnhem; \u2020 13 de abril de 1959 en Amsterdam) fue un director de orquesta holand\u00e9s."@es,
        "Eduard van Beinum (Arnhem, 3 september 1900 \u2013 Amsterdam, 13 april 1959) was een Nederlandse dirigent."@nl,
        "Eduard van Beinum (Dutch pronunciation: [\u02c8\u025bdu\u032f\u0251rd \u028b\u0251n \u02c8b\u025bi\u032fn\u0259m]; 3 September 1901 \u2013 13 April 1959, Amsterdam) was a Dutch conductor."@en,
        "Eduard van Beinum est un chef d'orchestre n\u00e9erlandais, n\u00e9 le 3 septembre 1900 \u00e0 Arnhem et mort le 13 avril 1959 \u00e0 Amsterdam."@fr,
        "Suo nonno era direttore di una banda musicale militare, mentre suo padre suonava il contrabbasso nell'Orchestra di Arnhem. Inizi\u00f2 gli studi di violino e pianoforte gi\u00e0 nei primi anni d'et\u00e0. Entr\u00f2 nell'Orchestra di Arnhem come violinista nel 1918. Spesso si esibiva con il fratello Co, anch'egli violinista, in duetti per violino e pianoforte. Entrato al Conservatorio di Amsterdam, acquis\u00ec esperienza nella conduzione dirigendo degli ensembles dilettantistici a Schiedam e Zutphen e dirigendo il coro della chiesa di San Nicola ad Amsterdam."@it,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0439\u043d\u0443\u043c (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Eduard Alexander van Beinum, \u041c\u0424\u0410: [\u02c8e\u02d1dy\u02ccw\u0251rt v\u0251m\u02c8b\u025bin\u028fm], \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 [\u02c8e\u02d1dy\u02ccw\u0251rtf\u0251m\u02c8b\u025bin\u028fm]; 3 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1901, \u0410\u0440\u043d\u0435\u043c \u2014 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1959, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432: \u0434\u0435\u0434 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0439\u043d\u0443\u043c\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0435 \u0432 \u0410\u0440\u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0438 \u0442\u0440\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0439\u043d\u0443\u043c\u0430. \u0415\u0449\u0451 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0439\u043d\u0443\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u0430\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u044f."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30a4\u30cc\u30e0 (Eduard van Beinum, 1901\u5e749\u67083\u65e5 - 1959\u5e744\u670813\u65e5) \u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501737;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_van_Beinum>,
        <http://viaf.org/viaf/76501737>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b08de38a-93a9-4bf0-8da6-c22ab0bb1ef7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_van_Beinum_(1954).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_van_Beinum.
doremus_artist:26fd0b17-cf04-3e16-a9f9-9d271a1b405d
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    rdfs:comment
        "Elli Medeiros (* 18. Januar 1956 in Montevideo) ist eine uruguayische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Elli Medeiros (Montevideo, 18 de enero de 1956) es una cantante y actriz uruguaya."@es,
        "Elli Medeiros (born 18 January 1956 in Montevideo, Uruguay) is a singer and actress."@en,
        "Elli Medeiros est une chanteuse et actrice uruguayenne n\u00e9e \u00e0 Montevideo, Uruguay le 18 janvier 1956."@fr;
    owl:sameAs viaf:56797000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elli_Medeiros>,
        <http://viaf.org/viaf/56797000>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c86c8f07-8e29-4adf-a8f8-69cd65093291>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elli_Medeiros_-_Cannes_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elli_Medeiros.
doremus_artist:279ce3e6-710b-3ffb-aeec-000c627c3719
owl:sameAs viaf:19867396; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19867396>.
doremus_artist:27dc1a9d-e529-3126-9a50-c7b5766b8738
owl:sameAs viaf:78400712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78400712>.
doremus_artist:27e38878-4b80-35ba-b41e-3d2a22a5e277
    dbp:birthPlace dbr:Bishopbriggs;
    dbp:deathPlace dbr:Suffolk;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0646 \u0622\u0634\u0631 \u0633\u0627\u064a\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0628\u062c\u0627\u0643 \u0628\u0631\u0648\u0633 (\u0648. 14 \u0645\u0627\u064a\u0648 1943- \u062a. 25 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2014) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a."@ar,
        "Jack Bruce, w\u0142a\u015bc. John Symon Asher Bruce (ur. 14 maja 1943 w Bishopsbriggs, zm. 25 pa\u017adziernika 2014 w Suffolk) \u2013 brytyjski kompozytor, wokalista i basista zespo\u0142u Cream, w sk\u0142ad kt\u00f3rego wchodzili Jack Bruce, Eric Clapton i Ginger Baker. Wcze\u015bniej gra\u0142 u Alexisa Cornera w formacji Blues Incorporated, po rozpadzie Cream gra\u0142 w w grupie Bruce, West & Laing. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z Rory Gallagherem, Mickiem Taylorem, Manfredem Mannem, Grahamem Bondem, Uczestniczy\u0142 tak\u017ce w nagraniach p\u0142yt m.in. Johna Mayalla, Lou Reeda, Franka Zappy, Charliego Wattsa z The Rolling Stones i Billa Warda z Black Sabbath."@pl,
        "John Simon Asher (Jack) Bruce (Bishopbriggs, 14 mei 1943 \u2013 Suffolk, 25 oktober 2014), beter bekend als Jack Bruce was bassist en zanger. In 1962 begon Bruce te spelen bij de Londense Blues Incorporated, de groep van Alexis Korner waarvan ook drummer Ginger Baker, saxofonist Dick Heckstall-Smith, organist Graham Bond en zanger Long John Baldry deel uitmaakten. De groep werd in 1963 ontbonden en Bruce ging spelen bij het Graham Bond Quartet. In 1965 werden, onder de naam The Graham Bond Organisation, twee albums uitgebracht. In datzelfde jaar verliet Bruce de groep en trad toe tot John Mayall's Bluesbreakers. Hij bleef niet lang lid maar hij was wel te horen op Blues Breakers with Eric Clapton (1966), het doorbraakalbum van de groep. Na zijn Bluesbreakersperiode werd hij in 1966 kortstondig "@nl,
        "John Symon Asher \"Jack\" Bruce (14 May 1943 \u2013 25 October 2014) was a Scottish musician, singer and songwriter known primarily for his contributions to the British supergroup Cream, which also included guitarist-singer Eric Clapton and drummer Ginger Baker. In March 2011 Rolling Stone readers selected him as the eighth greatest bass guitarist of all time. \"Most musicians would have a very hard time distinguishing themselves if they wound up in a band with Eric Clapton and Ginger Baker,\" the magazine said at the time, \"but Jack Bruce was so gifted on the bass that he did it with ease.\""@en,
        """John Symon Asher "Jack" Bruce (Bishopbriggs, 14 de maio de 1943 \u2014 Suffolk, 25 de outubro de 2014) foi um baixista, cantor e compositor brit\u00e2nico nascido na Esc\u00f3cia. Ele come\u00e7ou sua carreira tocando com a banda de Graham Bond no come\u00e7o dos anos 60. O grupo fazia vers\u00f5es de variados estilos musicais, desde o bebop ao rhythm and blues, passando pelo blues. Entre seus integrantes estava Ginger Baker."""@pt,
        """John Symon Asher "Jack" Bruce (Bishopbriggs, Escocia, 14 de mayo de 1943-Suffolk, Inglaterra, 25 de octubre de 2014) fue un compositor, cantante y multi-instrumentalista brit\u00e1nico, principalmente conocido por ser el cantante y bajista del power trio brit\u00e1nico Cream, entre 1966 y 1968."""@es,
        "John Symon Asher Bruce dit Jack Bruce (n\u00e9 le 14 mai 1943 dans le comt\u00e9 de Lanarkshire en \u00c9cosse et mort le 25 octobre 2014), est un musicien britannique (bassiste, harmoniciste, violoncelliste et aussi pianiste), chanteur et compositeur principalement connu pour avoir \u00e9t\u00e9 membre du groupe Cream."@fr,
        "John Symon Asher \u201eJack\u201c Bruce (* 14. Mai 1943 in Bishopbriggs, Schottland; \u2020 25. Oktober 2014 in Suffolk) war ein britischer Rock-, Blues- und Jazzmusiker. Er spielte haupts\u00e4chlich E-Bass, aber auch Cello, Piano und Mundharmonika, sang und schrieb Songs. Bekannt wurde er als Gr\u00fcndungsmitglied von Cream."@de,
        """\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u042d\u0448\u0435\u0440 \u00ab\u0414\u0436\u0435\u043a\u00bb \u0411\u0440\u044e\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Symon Asher "Jack" Bruce; 14 \u043c\u0430\u044f 1943 \u2014 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435. \u0417\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f Cream. \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c Rolling Stone. \u0421 1969 \u043f\u043e 1976 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b \u043d\u0435\u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u043c \u0421\u0430\u043d\u0434\u0430 (\u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u044c 1,27 \u043a\u043c\u00b2). \u0414\u0436\u0435\u043a \u0411\u0440\u044e\u0441 \u0441\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0421\u0443\u0444\u0444\u043e\u043b\u043a 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430."""@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30a2\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\uff08\u82f1\u8a9e: John Symon Asher Bruce, 1943\u5e745\u670814\u65e5 - 2014\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30af\u30ea\u30fc\u30e0\u3067\u306f\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u3001\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306a\u3069\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30f3\u30d7\u3092\u5927\u97f3\u91cf\u3067\u9cf4\u3089\u3057\u3001\u5e38\u306b\u30d9\u30fc\u30b9\u30bd\u30ed\u306e\u3088\u3046\u306a\u72b6\u614b\u3067\u5f3e\u304f\u30d9\u30fc\u30b9\u30d7\u30ec\u30a4\u306f\u540c\u4e16\u4ee3\u53ca\u3073\u5f8c\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u9054\u306b\u307e\u3067\u3082\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100316939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Bruce>,
        <http://viaf.org/viaf/100316939>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94a24504-3548-4bde-a89b-273d277d194e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Bruce.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Bruce.
doremus_artist:2822e8ec-5ff0-3c27-880d-6606bda2d5c8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Diego,_California>;
    rdfs:comment
        "David Lee Grayson, Jr. (born February 27, 1964 in San Diego, California) is a former professional American football player who played linebacker for five seasons for the Cleveland Browns and San Diego Chargers. Grayson played college football at Fresno State and prepped at Lincoln High in Southeast San Diego.Grayson's father, Dave Grayson,played three years in the AFL with the Dallas Texans, the Kansas City Chiefs and the Oakland Raiders and then 6 years in the NFL after the two leagues merged."@en;
    owl:sameAs viaf:44457646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Grayson_(American_football)>,
        <http://viaf.org/viaf/44457646>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Grayson_(American_football)>.
doremus_artist:2832761d-6c29-349a-b709-37f6ee883f67
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chiva,_Valencia>;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Luis Antonio Garc\u00eda Navarro (* 30. April 1941 in Chiva, Provinz Valencia; \u2020 10. Oktober 2001 in Madrid) war ein spanischer Dirigent."@de,
        "Luis Antonio Garc\u00eda Navarro (30 April 1941 in Chiva, Valencian Community, Spain \u2013 10 October 2001 in Madrid, Spain), was a Spanish conductor."@en,
        "Luis Antonio Garc\u00eda Navarro (30 avril 1941 - 10 octobre 2001) n\u00e9 \u00e0  Chiva, pr\u00e8s de Valence, est un chef d\u2019orchestre espagnol surtout connu pour sa direction d\u2019op\u00e9ra."@fr,
        "Luis Antonio Garc\u00eda Navarro (Chiva (Valencia); 30 de abril de 1941 \u2013\u2020 Madrid; 10 de octubre de 2001) fue un director de orquesta espa\u00f1ol. Se form\u00f3 como director, entre otros, con el reputado maestro de directores Hans Swarowski en Viena. Su carrera se vio impulsada en 1967 al ganar el concurso internacional de Besan\u00e7on. A partir de ese momento dirige regularmente importantes orquestas internacionales. Con la misma orquesta y en el mismo escenario se despedir\u00eda de la \u00f3pera en marzo de 2001 dirigiendo Parsifal de Richard Wagner. Garc\u00eda Navarro fallecer\u00eda en octubre de ese mismo a\u00f1o."@es,
        "\u041b\u0443\u0438\u0441 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u043e (\u0438\u0441\u043f. Luis Antonio Garc\u00eda Navarro; 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1941, \u0427\u0438\u0432\u0430 \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2001, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0433\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e. \u0412 1967 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0431\u0435\u0437 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f. \u0412\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u042d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0440\u0430\u0439\u0445\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u30fb\u30ca\u30d0\u30ed\uff08Luis Antonio Garc\u00eda Navarro, 1941\u5e744\u670830\u65e5 - 2001\u5e7410\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u770c \u30c1\u30d0\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30e9\u30a4\u30d2\u30e3\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021967\u5e74\u306e\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u90e8\u9580\u3067\u512a\u52dd\u30021970\u5e74\u304b\u30891974\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30ec\u30f3\u30b7\u30a2\u5e02\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011976\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u5404\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021987\u5e74\u304b\u3089\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011991\u5e74\u306b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u5e02\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021997\u5e74\u304b\u3089\u30c6\u30a2\u30c8\u30ed\u30fb\u30ec\u30a2\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116758569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luis_Antonio_Garc\u00eda_Navarro>,
        <http://viaf.org/viaf/116758569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12a95289-89a8-4c70-b64f-178a3d0604f5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luis_Antonio_García_Navarro.
doremus_artist:283db454-f254-3c4f-a8a6-1510c8324446
owl:sameAs viaf:39622752; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39622752>.
doremus_artist:2849194f-b2c7-34d3-aa2a-6852d5443029
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Karen Mantler (* 1966 in New York City, New York) ist eine amerikanische Jazzmusikerin. Die Tochter von Carla Bley und Michael Mantler begleitete ihre Eltern seit ihrer Geburt bei deren Konzertreisen. Vierj\u00e4hrig wirkte sie bei der Aufnahme des Albums Escalator over the Hill ihrer Mutter mit. Sie erlernte das Glockenspiel und war von 1977 bis 1980 Mitglied der Carla Bley Band. W\u00e4hrend des Studiums am Berklee College of Music wechselte sie zur Orgel und zum Klavier."@de,
        "Karen Mantler (born 25 April 1966, New York City, New York, United States) is an American jazz musician (piano, organ, chromatic harmonica), singer and composer. She is the daughter of Carla Bley and Michael Mantler. Her musical debut consisted of contributing vocals on Carla Bley\u2019s albums Escalator Over the Hill (1971) and Tropic Appetites (1972). She then continued performing and recording on glockenspiel, organ and chromatic harmonica in many of Carla Bley\u2019s ensembles and projects from 1977 on to the present."@en;
    owl:sameAs viaf:42030253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karen_Mantler>,
        <http://viaf.org/viaf/42030253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df5d32e6-4339-48be-850b-aca0babff553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karen_Mantler.
doremus_artist:286742fa-0d9c-3200-b6f2-7da4ca4a66c6
owl:sameAs viaf:199693908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199693908>.
doremus_artist:28873fb5-5c30-3c17-8c47-a3863a6dcd7c
    rdfs:comment
        "Pierre Akendengu\u00e9, n\u00e9 le 25 avril 1943 \u00e0 Aouta (Gabon), est un chanteur, musicien et po\u00e8te gabonais. Il a fait ses \u00e9tudes en France."@fr,
        """Pierre-Claver Akendengu\u00e9 (born April 25, 1943) is a musician and composer of Gabon. In 1997, he received his country's "Prix d'excellence" at the Africa Music awards in Libreville, honoring his body of work. He also serves as a cultural advisor for the government of Gabon. Born on the island of Awuta, which is located just off the coast from Port-Gentil, Akendengu\u00e9 went to school in Port-Gentil, then studied psychology at the University of Caen in France during the 1960s. While in France, he met singer Mireille, who encouraged his musical interests."""@en,
        "Pierre-Claver Akendengu\u00e9 (nascido em 25 de abril de 1943) \u00e9 um m\u00fasico e compositor do Gab\u00e3o. Tamb\u00e9m atua como conselheiro cultural para o governo do Gab\u00e3o. Nascido na ilha de Aouta, que est\u00e1 localizado no sudoeste do Gab\u00e3o, Akendengu\u00e9 frequentou a escola em Port-Gentil, em seguida, estudou psicologia na Universidade de Caen (fr), na Fran\u00e7a durante a d\u00e9cada de 1960. Enquanto na Fran\u00e7a, ele conheceu a cantora Mireille Hartuch, que incentivou seus interesses musicais. Em 1986, ele recebeu um doutorado da Universidade de Paris por seu estudo da religi\u00e3o e da educa\u00e7\u00e3o entre o Nkomi."@pt;
    owl:sameAs viaf:54336892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Akendengu\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/54336892>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a9db5ff3-1561-4e1f-aa83-8eb04f7275eb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre-akendegue.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Akendengué.
doremus_artist:289a0b1c-06a0-3345-b5c8-da425bf6a5bb
    rdfs:comment
        "Asger Lund Christiansen  (1927\u20131998) was a Danish cellist and composer. He trained at the Royal Danish Academy of Music, graduating in 1946. Alongside Bl\u00f8ndal Erling Bengtsson, he was his generation's most recognized Danish cellist. In 1957-1995 he played with musicians such as Tutter Givskov, Mogens Ludolph and Mogens Bruun in Copenhagen and also as a soloist, teacher and organizer, he has had a major influence. From 1965-1987, he was a teacher and later professor at the Royal Danish Academy of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:71582230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Asger_Lund_Christiansen>,
        <http://viaf.org/viaf/71582230>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Asger_Lund_Christiansen.
doremus_artist:29244a5a-38b5-36d0-99a3-b0a818355986
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "Justin Robert Currie (* 11. Dezember 1964 in Glasgow, Schottland) ist ein britischer S\u00e4nger und Songwriter, der vor allem durch die Band Del Amitri, deren Frontman und \u201eGesicht\u201c er war, bekannt wurde."@de,
        "Justin Robert Currie (born 11 December 1964) is a Scottish singer and songwriter, best known as a founding member of the band Del Amitri and, along with Iain Harvie, is one of only two members of the group to be present throughout its entire existence."@en;
    owl:sameAs viaf:79790174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Justin_Currie>,
        <http://viaf.org/viaf/79790174>,
        <https://musicbrainz.org/artist/043fac0c-5e97-443d-b39b-2df54ee619d2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Justincurrie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Justin_Currie.
doremus_artist:292d1035-d583-3413-ad2a-375517fd119f
owl:sameAs viaf:114294290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114294290>.
doremus_artist:29325b5c-1b0a-3de3-900e-8ddbb5d0814b
owl:sameAs viaf:24799784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799784>.
doremus_artist:2968e557-b046-371a-9638-c7ca4f4c5dae
    rdfs:comment
        "Dr David Skinner is Director of Music at Sidney Sussex College, Cambridge. He co-founded the Cardinall's Musick and Magdala. Skinner was educated at the University of Edinburgh and Christ Church, Oxford from where he received his DPhil in 1995: a biography of Nicholas Ludford and a critical edition of Ludford's antiphons. He has taught at the universities of Oxford, Glasgow, Cambridge and Royal Holloway College. He was a member of Christ Church Cathedral choir for six years, as an academical clerk and a lay clerk."@en;
    owl:sameAs viaf:134170068;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Skinner_(musicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/134170068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Skinner_(musicologist)>.
doremus_artist:29d42422-9add-3dee-95c3-06c2b72219d4
owl:sameAs viaf:61812246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812246>.
doremus_artist:2a0911f7-733e-3f38-b697-527135f0467a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Bj\u00f8rn Howard Kruse (* 14. August 1946 in London) ist ein norwegischer Komponist und Jazzmusiker. Kruse wuchs in England, den USA und Norwegen auf. Er studierte 1967\u20131968 an der University of California, Los Angeles und der Norges Musikkh\u00f8gskole (1972\u20131977). Er arbeitete zwischen 1968 und 1971 als professioneller Musiker in den USA und lebt seit 1972 als Komponist in Norwegen. Zwanzig Jahre war er hier auch als Jazzsaxophonist, -komponist und -arrangeur, Produzent und Studiomusiker aktiv."@de,
        "Bj\u00f8rn Howard Kruse (born 14 August 1946 in London, England) is a Norwegian painter and contemporary composer. He is also professor of composition at the Norwegian Academy of Music in Oslo."@en;
    owl:sameAs viaf:100995733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bj\u00f8rn_Kruse>,
        <http://viaf.org/viaf/100995733>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bjørn_Kruse_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjørn_Kruse.
doremus_artist:2a364537-c211-3eb2-b012-8948039320d4
    dbp:birthPlace dbr:Veliko_Tarnovo;
    rdfs:comment
        "Krassimira Stojanowa (bulgarisch \u041a\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0421\u0442\u043e\u044f\u043d\u043e\u0432\u0430; * 16. August 1962 in Weliko Tarnowo, Bulgarien) ist eine bulgarische Operns\u00e4ngerin im Stimmfach Sopran."@de,
        "Krassimira Stoyanova ( Veliko Tarnovo, Bulgaria, 16 de agosto de 1962) es una soprano b\u00falgara de relevancia internacional, especializada como soprano Spinto"@es,
        "Krassimira Stoyanova (\u041a\u0440\u0430\u0441\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0421\u0442\u043e\u044f\u043d\u043e\u0432\u0430) (born in Veliko Tarnovo, 16 August 1962) is a Bulgarian soprano. She is particularly well known for the title role in La Juive. She was awarded the Austrian title of Kammers\u00e4ngerin in 2009."@en;
    owl:sameAs viaf:7587398;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Krassimira_Stoyanova>,
        <http://viaf.org/viaf/7587398>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Krassimira_Stoyanova.
doremus_artist:2a6fae9d-0b60-3816-9498-d5c3a370dcd8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Ynez,_California>;
    rdfs:comment
        """Martin Louis "Marty" Paich (January 23, 1925 \u2013 August 12, 1995) was an American pianist, composer, arranger, record producer, music director, and conductor. In a career spanning half a century, he worked in these capacities for such artists as Frank Sinatra, Barbra Streisand, Sarah Vaughan, Stan Kenton, Ella Fitzgerald, Mel Torm\u00e9, Ray Charles, Gary Crosby, Spirit, Johnny Rivers, Aretha Franklin, Linda Ronstadt, Al Hirt, Jack Jones, Neil Diamond, Stan Getz, Sammy Davis Jr, Michael Jackson, Art Pepper, Ethel Azama, Mahalia Jackson, Linda Lawson, Toto (his son David is a founding member of that band), and many others."""@en,
        "Marty Paich (* als Martin Louis Paich am 23. Januar 1925 in Oakland, Kalifornien; \u2020 12. August 1995 in Santa Ynez, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist, Komponist, Arrangeur und Produzent des Modern Jazz und des West Coast Jazz. In seiner f\u00fcnfzig Jahre w\u00e4hrenden Karriere arbeitete Marty Paich mit K\u00fcnstlern wie Frank Sinatra, Barbra Streisand, Sarah Vaughan, Stan Kenton, Ella Fitzgerald, Mel Torm\u00e9, Ray Charles, Aretha Franklin, Linda Ronstadt, Stan Getz, Sammy Davis Jr, Michael Jackson, Art Pepper und vielen anderen."@de,
        "Marty Paich, de son vrai nom Martin Louis Paich, n\u00e9 \u00e0 Oakland en Californie le 11 juin 1920 et mort \u00e0 Santa Ynez le 12 ao\u00fbt 1995 est un pianiste, arrangeur, chef d'orchestre et producteur am\u00e9ricain. Il est un des grands arrangeurs du Jazz West Coast dans les ann\u00e9es 1950. Il est le p\u00e8re de l'artiste David Paich, fondateur du groupe de rock Toto."@fr,
        "Marty Paich, w\u0142a\u015bc. Martin Louis Paich (ur. 23 stycznia 1925 w Oakland, zm. 12 sierpnia 1995 w Santa Ynez, w stanie Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski pianista, kompozytor, aran\u017cer, producent, kierownik muzyczny i dyrygent."@pl,
        """\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9"\u30de\u30fc\u30c6\u30a3" \u30da\u30a4\u30c1 (Martin Louis "Marty" Paich\u30011925\u5e741\u670823\u65e5 \u2013 1995\u5e748\u670812\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u534a\u4e16\u7d00\u306b\u304a\u3088\u3076\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u00b7\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\u3001\u30d0\u30fc\u30d6\u30e9\u00b7\u30b9\u30c8\u30e9\u30a4\u30b5\u30f3\u30c9\u3001\u30b5\u30e9\u00b7\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u00b7\u30b1\u30f3\u30c8\u30f3\u3001\u30a8\u30e9\u00b7\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u3001\u30e1\u30eb\u00b7\u30c8\u30fc\u30e1\u3001\u30ec\u30a4\u00b7\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u3001\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u00b7\u30ea\u30d0\u30fc\u30b9\u3001\u30a2\u30ec\u30b5\u00b7\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30ea\u30f3\u3001\u30ea\u30f3\u30c0\u00b7\u30ed \u200b\u200b\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u3001\u30a2\u30eb\u00b7\u30cf\u30fc\u30c8\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u00b7\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\u3001\u30cb\u30fc\u30eb\u00b7\u30c0\u30a4\u30a2\u30e2\u30f3\u30c9\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u00b7\u30b2\u30c3\u30c4\u3001\u30b5\u30df\u30fc\u00b7\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u00b7\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\u3001\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u00b7\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u3001\u30a2\u30fc\u30c8\u00b7\u30da\u30c3\u30d1\u30fc\u3001\u30a8\u30bb\u30eb\u30fb\u30a2\u30b6\u30de\u3001\u30de\u30d8\u30ea\u30a2\u00b7\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u3001TOTO(\u606f\u5b50\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30da\u30a4\u30c1\u304c\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc)\u306a\u3069\u306b\u95a2\u308f\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:17408431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marty_Paich>,
        <http://viaf.org/viaf/17408431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a930f043-c1ee-4bc3-8b9c-921f36f04844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marty_Paich.
doremus_artist:2a80069a-69ee-35c3-8bbb-f17f3b4371cd
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ha scritto di s\u00e9: Fra i suoi successi figurano Drums, The Crimson Parson (sul massacro di Sand Creek) e Marijuana Blues."@it,
        "Peter La Farge (born Oliver Albee La Farge, April 30, 1931 \u2013 October 27, 1965) was a New York-based folksinger and songwriter of the 1950s and 1960s. He is known best for his affiliations with Bob Dylan and Johnny Cash."@en;
    owl:sameAs viaf:28655506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_La_Farge>,
        <http://viaf.org/viaf/28655506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7524c033-a61e-4632-90d4-321a1d4735bd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_LaFarge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_La_Farge.
doremus_artist:2a829c26-8f7d-3ec0-b6a3-ce109d1019df
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Orleans,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        "Mary Gauthier (New Orleans, 11 de marzo de 1962) es una cantante estadounidense de los g\u00e9neros americana, folk y alternative country."@es,
        "Mary Gauthier (ausgesprochen: Go-shay; * 11. M\u00e4rz 1962 in New Orleans, Louisiana) ist eine US-amerikanische Country- und Folk-Songwriterin."@de,
        "Mary Gauthier (prononciation goshay) est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te am\u00e9ricaine. Mary Gauthier est n\u00e9e le 11 mars 1962 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans en Louisiane. Elle a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par une famille de Thibodaux et a v\u00e9cu \u00e0 B\u00e2ton-Rouge toujours en Louisiane, pendant une quinzaine d'ann\u00e9e. Apr\u00e8s une adolescence et une vie de jeune adulte mouvement\u00e9e et des ann\u00e9es de gal\u00e8re, elle commence \u00e0 \u00e9crire et composer \u00e0 l'\u00e2ge de 35 ans au moment o\u00f9 elle tient un restaurant cadien \u00e0 Boston qui s'appelait Dixie Kitchen qui est aussi le titre de son premier CD. Elle vend, ensuite, les parts de son restaurant pour produire son deuxi\u00e8me CD Drag Queens in Limousines. Elle vit actuellement \u00e0 Nashville."@fr,
        "Mary Gauthier, (New Orleans, Louisiana, 11 maart 1962) is een Amerikaanse singer-songwriter."@nl,
        "Mary Veronica Gauthier (/\u02c8\u0261o\u028a\u0283e\u026a/ GOH-shay; born March 11, 1962) is an American folk singer-songwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:7598117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Gauthier>,
        <http://viaf.org/viaf/7598117>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1efadc05-01b5-4a39-9c6f-da5c975276dd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mary_Gauthier_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Gauthier.
doremus_artist:2aadb74a-6740-328a-b75c-75931ce3404f
owl:sameAs viaf:36872246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36872246>.
doremus_artist:2ae4ea58-8aa2-3002-9f05-3d8b60e91713
owl:sameAs viaf:19234773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19234773>.
doremus_artist:2aea1ce7-e4e0-3d83-af9f-688f4061757f
owl:sameAs viaf:24888386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24888386>.
doremus_artist:2b22851b-a238-3556-b8cc-9c1b144966a7
owl:sameAs viaf:165985765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165985765>.
doremus_artist:2b4b3400-5e9e-359b-a7f9-8213c1e7881f
owl:sameAs viaf:42050375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050375>.
doremus_artist:2b86fb0e-dbb2-335c-979b-7cf852c84a7a
    owl:sameAs viaf:187846443;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100312873>,
        <http://viaf.org/viaf/187846443>.
doremus_artist:2be8b338-79ba-3bd0-aea7-58688d18a9a7
owl:sameAs viaf:61860731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61860731>.
doremus_artist:2c2c7a8e-40f9-3e12-99f2-6abcde289d4d
owl:sameAs viaf:12636779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12636779>.
doremus_artist:2c5959d4-2522-3c32-9d9d-6b5b803c93d7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Plaistow,_Newham>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Trinidad,_Colorado>;
    rdfs:comment
        """Ronald Frederick "Ronnie" Lane (1 April 1946 \u2013 4 June 1997) was an English musician, songwriter, and producer who is best known as the bass guitarist and founding member of two prominent English rock and roll bands: the Small Faces where he was nicknamed "Plonk" (1965\u201369), and, after losing the band's frontman, the Faces, with two new members added to the line-up (from the Jeff Beck Group), who dubbed him "Three-Piece" (1969\u201373). For his work in both Small Faces and Faces, Lane was inducted posthumously into the Rock and Roll Hall of Fame in 2012."""@en,
        """Ronald Frederick "Ronnie" Lane (1 de abril de 1946 \u2014 4 de junho de 1997) foi um cantor, compositor e baixista brit\u00e2nico. \u00c9 mais conhecido por sua associa\u00e7\u00e3o com duas bandas de rock brit\u00e2nicas de destaque, The Small Faces (1965-1969) e The Faces (1970-1975)."""@pt,
        """Ronald Frederick "Ronnie" Lane (n. 1 de abril de 1946, Plaistow, Inglaterra - m. 4 de junio de 1997, Colorado, Estados Unidos) fue un cantante y m\u00fasico de rock ingl\u00e9s. Fue miembro de bandas como Small Faces y Faces."""@es,
        """Ronald Frederick \u201eRonnie\u201c Lane (* 1. April 1946 in Plaistow, London; \u2020 4. Juni 1997 in Trinidad, Colorado, USA), Spitzname Plonk, war ein britischer Rockmusiker, der vor allem als Bassist, Songschreiber und Gr\u00fcnder der Bands Small Faces und The Faces bekannt wurde. 1973 verlie\u00df Lane die Faces, um die Hit-Singles How Come und The Poacher sowie das Album Anymore For Anymore aufzunehmen. Mit seiner Band Slim Chance und einer bunten Zirkus- und Musik-Show \u2013 "the Passing Show" \u2013 zog er 1974 durch Gro\u00dfbritannien. Finanziell war das Unternehmen ein Desaster."""@de,
        "Ronald Lane (dit \u00ab Ronnie \u00bb) est un chanteur et bassiste de rock britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 1er avril 1946 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 juin 1997 \u00e0 Trinidad. Ancien bassiste de The Small Faces et plus tard de The Faces, Ronnie Lane quitta ces deux groupes quand il sentit que leur esprit \u00e9tait mort, ce qui lui donna la r\u00e9putation d'un artiste sans compromis. Dans les ann\u00e9es 1970, il sortit plusieurs albums solo."@fr,
        "Ronnie Lane, geboren als Ronald Frederick Lane (Plaistow (Newham), 1 april 1946 - Trinidad (Colorado), 4 juni 1997), was een Brits muzikant, songwriter en muziekproducent. Hij maakte deel uit van de Small Faces en The Faces. Halverwege de jaren zeventig werd bij hem multiple sclerose vastgesteld. Na zijn vertrek bij The Faces richtte hij de band Slim Chance op. Daarnaast heeft hij enkele soloalbums opgenomen en met verschillende artiesten gewerkt, onder wie Ron Wood en Pete Townshend."@nl,
        """\u30ed\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u300c\u30ed\u30cb\u30fc\u300d\u30ec\u30fc\u30f3(Ronald Frederick "Ronnie" Lane, 1946\u5e744\u67081\u65e5 - 1997\u5e746\u67084\u65e5)\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b9\u30e2\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30b9(1965-69)\u304a\u3088\u3073\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30ba(1970-75)\u306e\u5275\u7acb\u8005\u3001\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306f1973\u5e74\u306b\u30d5\u30a7\u30a4\u30bb\u30ba\u3092\u8131\u9000\u3057\u3001\u81ea\u3089\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b9\u30ea\u30e0\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\u30b9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:22339018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronnie_Lane>,
        <http://viaf.org/viaf/22339018>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronnie_Lane.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronnie_Lane.
doremus_artist:2c9df419-9565-3509-ad3f-29d9eddd8a01
owl:sameAs viaf:163415442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163415442>.
doremus_artist:2cc8e4de-9c15-3030-b11b-93cea83f13f0
    rdfs:comment
        "Yves Devernay, n\u00e9 \u00e0 Tourcoing le 9 mai 1937, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1990 dans la m\u00eame ville, est un organiste, improvisateur et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49410514;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Devernay>,
        <http://viaf.org/viaf/49410514>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grandes-Orgues,_Notre-Dame_de_Paris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Devernay.
doremus_artist:2ce839aa-c6ed-3e77-827a-59c7d01ffb5b
owl:sameAs viaf:69116207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69116207>.
doremus_artist:2d155478-2b5e-3b8c-ade0-1fc5c7068bc7
owl:sameAs viaf:24310399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24310399>.
doremus_artist:2d1c1da6-8ff1-3136-9c10-73cc5353f6c9
    dbp:birthPlace dbr:Oklahoma;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Claremont,_California>;
    rdfs:comment
        "Gail Thompson Kubik (* 15. September 1914 in South Coffeyville, Oklahoma; \u2020 20. Juli 1984 in Claremont, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Geiger und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Gail Thompson Kubik (5 septembre 1914, South Coffeyville (en) (Oklahoma) \u2013 20 juillet 1984, Covina (Californie) est un compositeur am\u00e9ricain, violoniste, et enseignant. Il a notamment gagn\u00e9 le prix Pulitzer de musique de 1952."@fr,
        "Gail Thompson Kubik (September 5, 1914, South Coffeyville, Oklahoma \u2013 July 20, 1984, Covina, California) was an American composer, music director, violinist, and teacher."@en,
        "Gail Thompson Kubik (South Coffeyville, 5 september 1914 \u2013 Covina, 20 juli 1984) was een Amerikaanse componist, muziekpedagoog, dirigent en violist. Zijn vader Henry Kubik sr. was van Boheemse afkomst en zijn moeder Evalyn Thompson was een door Ernestine Schumann-Heink opgeleide zangeres."@nl,
        "\u30b2\u30a4\u30eb\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d3\u30c3\u30af\uff08Gail Thompson Kubik\u30011914\u5e749\u67085\u65e5 - 1984\u5e747\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30af\u30e9\u30db\u30de\u5dde\u30b5\u30a6\u30b9\u30b3\u30d5\u30a3\u30fc\u30d3\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ec\u30aa\u30fb\u30b5\u30ef\u30d3\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\u3068\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u306e\u30e2\u30f3\u30de\u30b9\u5927\u5b66\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u6559\u3048\u305f\u4ed6\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u3084\u30b9\u30af\u30ea\u30d7\u30b9\u5927\u5b66\u306a\u3069\u3067\u97f3\u697d\u53f2\u3092\u8b1b\u7fa9\u3057\u305f\u30021940\u5e74\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u51fa\u3066NBC\u306b\u4f5c\u66f2\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3068\u3057\u3066\u5165\u793e\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u6226\u4e89\u60c5\u5831\u5c40\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u308a\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u30fb\u6307\u63ee\u3092\u884c\u3063\u305f\u30021952\u5e74\u3001\u300e\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\u3067\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u97f3\u697d\u90e8\u9580\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021963\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a9\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\u770c\u30f4\u30ca\u30b9\u30af\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24867369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gail_Kubik>,
        <http://viaf.org/viaf/24867369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gail_Kubik.
doremus_artist:2d329bcf-f25f-3ee2-bf92-35b40f98bbfd
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Camberley;
    rdfs:comment
        "George Abraham Grierson (* 7. Januar 1851, Glenageary, Irland; \u2020 9. M\u00e4rz 1941, Camberley, Vereinigtes K\u00f6nigreich) war ein britischer Orientalist und Linguist."@de,
        "Sir George Abraham Grierson OM KCIE (7 January 1851 \u2013 9 March 1941) was an Irish administrator and linguist in India. He worked in the Indian Civil Services but an interest in philology and linguistics led him to pursue studies in the languages and folklore of India during his postings in Bengal and Bihar. He published numerous studies in the journals of learned societies and wrote several books during his administrative career but proposed a formal linguistic survey at the Oriental Congress in 1886 at Vienna. The Congress recommended the idea to the British Government and he was appointed superintendent of the newly created Linguistic Survey of India in 1898. He continued the work until 1928, surveying people across the British Indian territory, documenting spoken languages, recording voi"@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c \u0413\u0440\u0438\u0440\u0441\u043e\u043d, OM, KCIE (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Abraham Grierson; 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1851, \u0413\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u0433\u0438\u0440\u0438, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d, \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1941, \u041a\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u043b\u0438\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0443\u0440\u0440\u0435\u0439, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u043d\u0433\u0432\u0438\u0441\u0442-\u0438\u043d\u0434\u043e\u043b\u043e\u0433 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439."@ru,
        "\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u5dde\u30b0\u30ec\u30ca\u30ae\u30e3\u30ea\u30fc\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u7236\u3068\u7956\u7236\uff08\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\uff09\u306f\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u306e\u6709\u540d\u306a\u5370\u5237\u30fb\u51fa\u7248\u696d\u8005\u3060\u3063\u305f\u3002 \u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u30ab\u30f3\u30d0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30d3\u30fc\u30ba\u5b66\u6821\u3067\u3001\u3064\u3044\u3067\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u5927\u5b66\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u6570\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021871\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30c9\u9ad8\u7b49\u6587\u5b98\u306e\u8cc7\u683c\u3092\u975e\u5e38\u306b\u512a\u79c0\u306a\u6210\u7e3e\u3067\u5f97\u305f\u3002\u307e\u305f\u30c0\u30d6\u30ea\u30f3\u3067\u306e2\u5e74\u9593\u306e\u6e96\u5099\u671f\u9593\u4e2d\u306b\u30b5\u30f3\u30b9\u30af\u30ea\u30c3\u30c8\u3068\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\u30fc\u8a9e\u3067\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u306e\u8cde\u3092\u5f97\u305f\u30021873\u5e74\u306b\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u30d9\u30f3\u30ac\u30eb\u5dde\u306b\u5230\u7740\u3057\u3001\u30d3\u30cf\u30fc\u30eb\u306e\u30d0\u30f3\u30ad\u30d7\u30fc\u30eb\u306b\u914d\u5c5e\u3055\u308c\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u30d1\u30c8\u30ca\u306e\u9577\u5b98\u3001\u30d3\u30cf\u30fc\u30eb\u5dde\u306e\u30a2\u30d8\u30f3\u6a5f\u95a2\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021898\u5e74\u306b\u306f\u65b0\u3057\u304f\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u305f\u30a4\u30f3\u30c9\u8a00\u8a9e\u8abf\u67fb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u300c\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u56f3\u66f8\u3092\u8abf\u3079\u305f\u308a\u5b66\u8005\u306b\u76f8\u8ac7\u3059\u308b\u4fbf\u5b9c\u306e\u305f\u3081\u300d\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u5f15\u3063\u8d8a\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u304c\u30a4\u30f3\u30c9\u9ad8\u7b49\u6587\u5b98\u3092\u9000\u8077\u3057\u305f1903\u5e74\u307e\u3067\u306b\u3001\u5927\u90e8\u5206\u306e\u30c7\u30fc\u30bf\u53ce\u96c6\u304c\u5b8c\u4e86\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u6b8b\u308a\u306e30\u5e74\u3092\u304b\u3051\u3066\u3001\u53ce\u96c6\u3055\u308c\u305f\u81a8\u5927\u306a\u91cf\u306e\u8cc7\u6599\u3092\u7de8\u96c6\u3057\u305f\u3002 \u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u5b66\u8853\u7684\u8457\u4f5c\u3092\u751f\u6daf\u51fa\u7248\u3057\u3064\u3065\u3051\u305f\uff1a\u30d3\u30cf\u30fc\u30eb\u306e\u65b9\u8a00\u3084\u8fb2\u6c11\u306e\u751f\u6d3b\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u8a9e\u6587\u5b66\u3001\u30d0\u30af\u30c6\u30a3\u3001\u8a00\u8a9e\u5b66\u306b\u3064\u3044\u3066\u306a\u3069\u3002 \u540c\u6642\u4ee3\u306e\u5b66\u8005\u306f\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u304c\u4e0d\u4e8c\u4e00\u5143\u8ad6\u306b\u51b7\u6de1\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3092\u6279\u5224\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u4e0d\u4e8c\u4e00\u5143\u8ad6\u3092\u300c\u30d1\u30f3\u30c7\u30a3\u30c3\u30c8\u306e\u5b97\u6559\u300d\u3068\u307f\u306a\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u4e00\u65b9\u3067\u30b0\u30ea\u30a2\u30bd\u30f3\u306f\u300c\u5730\u65b9\u306e\u6c11\u8846\u306e\u4e00\u795e\u6559\u7684\u306a\u4fe1\u5fc3\u3078\u306e\u6696\u304b\u3044\u8a55\u4fa1\u300d\u3092\u660e\u304b\u306b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71437040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Abraham_Grierson>,
        <http://viaf.org/viaf/71437040>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_A_Grierson_NPGx78693.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Abraham_Grierson.
doremus_artist:2d741f95-8fd4-3f69-8361-e3d9c3e618c4
    owl:sameAs viaf:36911192;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36911192>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Akerc.
doremus_artist:2d8733c6-f18b-3276-8fce-8aede049bac8
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Carlo Colombara (born 1964 in Bologna, Italy) is an Italian operatic bass. He has sung leading roles in many major opera houses including Teatro alla Scala (Milan, Italy); the Vienna State Opera (Vienna, Austria); the Real Teatro di San Carlo (Naples, Italy); the Arena di Verona (Verona, Italy); the Royal Opera House (London, United Kingdom), and The Metropolitan Opera (New York City, New York, United States)."@en,
        "Carlo Colombara (n. Bolonia; 1966) es un bajo italiano, destacado int\u00e9rprete en el repertorio verdiano."@es;
    owl:sameAs viaf:88572923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Colombara>,
        <http://viaf.org/viaf/88572923>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Colombara.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Colombara.
doremus_artist:2e04ccba-aef5-3a1c-b335-6e21a3a1a90a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_Jamaica>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Wellington_Hospital,_London>;
    rdfs:comment
        "John Holt (Kingston, 11 juli 1947 \u2013 Londen, 19 oktober 2014) was een Jamaicaans reggaezanger en liedjesschrijver, die zoveel klassiekers op zijn naam heeft staan dat hij wordt gezien als de stamvader van de Jamaicaanse muziek."@nl,
        """John Holt (nascido John Kenneth Holt, Kingston, 11 de julho de 1947) \u00e9 um cantor e compositor de reggae jamaicano. Nascido na regi\u00e3o de Greenwich Farm, na capital jamaicana, John Holt come\u00e7ou no mundo da m\u00fasica aos 12 anos, quando participou de concursos de m\u00fasica, muitos comuns na Jamaica daquele tempo. Mas ele ficaria conhecido ao se juntar ao grupo de rocksteady The Paragons, em 1964, substituindo originalmente o l\u00edder da banda, Leroy Stamp. Na voz de Holt, foi lan\u00e7ada a can\u00e7\u00e3o "The Tide Is High" em 1967, que depois seria gravada com grande \u00eaxito comercial pelo grupo de rock brit\u00e2nico Blondie. Ainda pelos Paragons, ele gravou alguns sucessos nas paradas jamaicanas, como "Tonight", "Ali Baba", "I See Your Face" e "Wear You to the Ball"."""@pt,
        "John Holt John Holt est un chanteur de reggae jama\u00efcain n\u00e9 le 11 juillet 1947 \u00e0 Kingston et mort le 19 octobre 2014 \u00e0 Londres."@fr,
        "John Kenneth Holt (ur. 11 lipca 1947 w Kingston, zm. 19 pa\u017adziernika 2014 w Londynie) \u2013 jamajski wokalista reggae. W latach 1964\u20131970 by\u0142 wokalist\u0105 The Paragons, z kt\u00f3rymi nagra\u0142 m.in. mi\u0119dzynarodowy przeb\u00f3j The Tide is High (spopularyzowany przez ameryka\u0144sk\u0105 grup\u0119 Blondie). W latach 70. rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 solow\u0105, w 1974 nagra\u0142 sw\u00f3j najpopularniejszy album 1000 Volts of Holt. W latach 80. zapu\u015bci\u0142 dreadlocki i sta\u0142 si\u0119 zaanga\u017cowanym rastafarianinem. W 1983 odni\u00f3s\u0142 sukces albumem Police in Helicopter. By\u0142 \u017conaty, mia\u0142 dziesi\u0119cioro dzieci."@pl,
        "Winston Holt CD (11 July 1947 \u2013 19 October 2014), better known as John Holt, was a reggae singer and songwriter from Jamaica who first found fame as a member of The Paragons, before establishing himself as a solo artist."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30db\u30eb\u30c8\uff08\u82f1: John Holt\u30011947\u5e747\u670811\u65e5 - 2014\u5e7410\u670819\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30de\u30a4\u30ab\u306e\u30ad\u30f3\u30b0\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u30ec\u30b2\u30a8\u306e\u6b4c\u624b\u30021963\u5e74\u306b\u300c\u30a2\u30a4\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30c9\u30fb\u30a2\u30fb\u30c6\u30a3\u30a2\u300d\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d1\u30e9\u30b4\u30f3\u30ba\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306b\u300c\u30bf\u30a4\u30c9\u30fb\u30a4\u30ba\u30fb\u30cf\u30a4\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37108990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Holt_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/37108990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38d64df7-5b7f-42ca-9d98-9541640ca84f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Holt_(singer)>.
doremus_artist:2e8506b8-a62d-3b76-bdb0-78014bc1ceb3
    dbp:birthPlace dbr:Suresnes;
    rdfs:comment
        "Catherine Ringer (* 18. Oktober 1957 im Pariser Vorort Suresnes) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin, T\u00e4nzerin und wurde als Singer-Songwriterin des Progressive Rock und (Avantgarde) Pop Duos Les Rita Mitsouko bekannt."@de,
        "Catherine Ringer (18 de outubro de 1957) \u00e9 uma cantora, compositora, dan\u00e7arina e atriz francesa."@pt,
        "Catherine Ringer (Suresnes, 18 oktober 1957) is de zangeres van de Franse pop-rockgroep Les Rita Mitsouko. Deze groep vormde ze samen met Fred Chichin in 1980 in Parijs."@nl,
        "Catherine Ringer (born 18 October 1957, Suresnes, France) is a French singer, musician, songwriter, dancer, choreographer, actress, and co-founder of Les Rita Mitsouko."@en,
        "Catherine Ringer, n\u00e9e le 18 octobre 1957 \u00e0 Suresnes (Hauts-de-Seine, France), est une chanteuse multi-instrumentiste de rock, auteur, compositeur et actrice fran\u00e7aise. Entre 1979 et 2007, elle a form\u00e9 avec Fred Chichin (1954-2007) le groupe Les Rita Mitsouko."@fr;
    owl:sameAs viaf:197444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Ringer>,
        <http://viaf.org/viaf/197444>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4912212f-1b27-4b65-9d4d-bf6df4963272>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_Ringer_(cropped).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Ringer.
doremus_artist:2f047faf-c18d-3d56-8ab4-3c500efd5ad6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ruan,_County_Clare>;
    rdfs:comment
        "Sharon Shannon (* 12. November 1968 in Corofin, County Clare) ist eine irische Folk-Musikerin."@de,
        "Sharon Shannon (Corofin (County Clare), 12 november 1968) is een Ierse muzikante, die voornamelijk bekend is als accordeoniste. Het betreft hier de diatonische, wisseltonige accordeon. In Nederland liever harmonica of trekzak genoemd, in Engeland en Ierland aangeduid als melodeon. Daarnaast speelt ze ook tin whistle en viool. Ze werd geboren in het dorpje Ruan bij Corrofin (County Clare). Van jongs af aan speelde Shannon muziek met haar 2 zussen, Mary (op banjo) en Majella (op viool) en haar broer Garry, die dwarsfluit speelde."@nl,
        "Sharon Shannon (Ruan, del County Clare, 12 de noviembre de 1968) es una cantante irlandesa conocida en especial por su trabajo con el acorde\u00f3n y por su t\u00e9cnica de viol\u00edn. Tambi\u00e9n toca la flauta irlandesa y el melode\u00f3n. Su \u00e1lbum de 1991, Sharon Shannon, es el m\u00e1s vendido en Irlanda de su m\u00fasica tradicional."@es,
        "Sharon Shannon (born 8 June 1968) is an Irish musician best known for her work with the accordion and for her fiddle technique. She also plays the tin whistle and melodeon. Her debut album, in 1991, Sharon Shannon was the best-selling album of traditional Irish music ever released there. Beginning with Irish folk music, her work demonstrates a wide-ranging number of musical influences, including reggae, cajun music, Portuguese music, and French Canadian music. Her single What You Make It (da, da, da, da) featured hip hop music artists. She won the lifetime achievement award at the 2009 Meteor Awards."@en,
        "Sharon Shannon (ur. 12 listopada 1968 w Ruan, hrabstwo Clare) \u2013 irlandzka instrumentalistka. Najbardziej znana z gry na akordeonie i skrzypcach. Gra tak\u017ce na fla\u017colecie i harmonijce r\u0119cznej. Jej album z 1991 Sharon Shannon jest najlepiej sprzedaj\u0105cym si\u0119 albumem muzyki irlandzkiej kiedykolwiek tam wydanym. Jej muzyka ukazuje szerokie wp\u0142ywy wielu gatunk\u00f3w takich jak reggae, muzyka cajun, muzyka portugalska i muzyka francusko-kanadyjska. Jej singel What You Make It (da, da, da, da) nagrany zosta\u0142 z hip-hopowym wykonawc\u0105. Otrzyma\u0142a nagrod\u0119 za dorobek artystyczny na Meteor Music Awards w 2009 roku."@pl,
        "Sharon Shannon \u00e8 principalmente nota per le sue esibizioni di musica folk con fisarmonica e violino, ma si \u00e8 anche dedicata a strumenti tipici irlandesi come il tin whistle e il melodeon. Nel 1991 ha pubblicato il suo primo album, Sharon Shannon, che \u00e8 uno degli album di musica tradizionale irlandese di maggior successo fino ad oggi. I generi musicali dai quali Sharon Shannon ha tratto ispirazione spaziano dal reggae al cajun e alla musica francese e portoghese. Un suo pezzo, Cavan Potholes, \u00e8 la sigla finale della trasmissione Geo & Geo, in onda su RAI 3."@it,
        "Sharon Shannon, n\u00e9e le 12 novembre 1968 \u00e0 Corofin, en Irlande, est une musicienne irlandaise. Elle est surtout connue comme accord\u00e9oniste et violoniste mais elle joue aussi du tin whistle et du m\u00e9lod\u00e9on. Son album \u00e9ponyme sorti en 1991 est l'album de musique traditionnelle irlandaise le plus vendu au monde. Son \u0153uvre est influenc\u00e9e par de nombreux styles musicaux : de la musique folk irlandaise au reggae, en passant par la musique cajun, portugaise et qu\u00e9b\u00e9coise. Son single What You Make It (da, da, da, da) est une collaboration avec des artistes hip hop."@fr;
    owl:sameAs viaf:38595151;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharon_Shannon>,
        <http://viaf.org/viaf/38595151>,
        <https://musicbrainz.org/artist/107bbb89-98a3-406d-bf03-ba7d09c6a6f0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sharon_Shannon_smiling.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sharon_Shannon.
doremus_artist:2f20b4e6-e8b6-326f-933e-49dec527d54f
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Christof Prick (* 1946 in Hamburg) ist ein deutscher Dirigent und Hochschullehrer."@de,
        """Christof Prick (born 1946), who uses the name Christof Perick in English-speaking countries, is a German orchestra conductor. His father was the concertmaster of the Hamburg Philharmonic. Perick's conducting posts include: 
*  1974-1977: Saarl\u00e4ndisches Staatsorchester Saarbr\u00fccken 
*  1977-1985: Badische Staatskapelle 
*  1992-1995: Los Angeles Chamber Orchestra 
*  1993-1996: Niedersaechsisches Staatsorchester und Staatsoper (Hannover) 
*  2001-2010: Charlotte Symphony Orchestra 
*  2006-2011: Bayerisches Staatstheater Nuremberg Perick and his wife Ulrike, an actress, make their home in Germany."""@en,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0440\u0438\u043a (\u043d\u0435\u043c. Christof Prick; \u0440\u043e\u0434. 1946), \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u041f\u0435\u0440\u0438\u043a, \u0430\u043d\u0433\u043b. Christof Perick) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u0412\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0411\u0440\u044e\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430-\u0420\u044e\u0433\u0433\u0435\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0412 1974\u20141977 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u043c \u0421\u0430\u0430\u0440\u0431\u0440\u044e\u043a\u043a\u0435\u043d\u0430. \u0412 1977\u20141985 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0443. \u0412 1992\u20141995 \u0433\u0433. \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1993\u20141996 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 2001\u20142010 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0428\u0430\u0440\u043b\u043e\u0442\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0421 2006 \u0433. \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0421 1992 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0441 1999 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:58223713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christof_Perick>,
        <http://viaf.org/viaf/58223713>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christof_Perick.
doremus_artist:2f256c8d-2f9b-3e09-b2ac-edfbea0f61eb
    rdfs:comment
        "Cornelia Samuelis (born 1972 in Gernsbach, Germany) is a German Soprano. She began her musical training at the age of six by studying violin and singing in various choirs.From 1991 she studied school music and violin with Heiner Eckels at the Musikhochschule in Detmold. In 1996 she took up singing studies with and Mechthild B\u00f6hme at the same school, finishing them in 2000. She supplemented her formal studies with master-classes with Klesie Kelly and Dietrich Fischer-Dieskau, as well as private lessons with Peter Jacoby, Thomas Quasthoff and Ulla Groenewold."@en;
    owl:sameAs viaf:119293848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cornelia_Samuelis>,
        <http://viaf.org/viaf/119293848>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cornelia_Samuelis.
doremus_artist:2f4ac42b-3e0b-345b-a872-10f36807d1a4
    rdfs:comment
        "Simon Eine, n\u00e9 en 1936, est un acteur fran\u00e7ais qui est soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise form\u00e9 au Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique classe de Jean Yonnel."@fr;
    owl:sameAs viaf:61737161;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Simon_Eine>,
        <http://viaf.org/viaf/61737161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Simon_Eine.
doremus_artist:2f577057-ce8f-31ec-91ab-babae5e6c5cb
    owl:sameAs n0:cc203b12-2ead-4e42-a828-9af206d9b25e;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/cc203b12-2ead-4e42-a828-9af206d9b25e>.
doremus_artist:2f796c43-1484-3d79-8d84-d21679ffb81b
    dbp:birthPlace res:Bouches-du-Rhône;
    rdfs:comment
        "Laure Favre-Kahn, n\u00e9e en Arles le 24 octobre 1976 est une pianiste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:79172216;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laure_Favre-Kahn>,
        <http://viaf.org/viaf/79172216>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Laure_Favre-Kahn.
doremus_artist:2fb8da2f-90ad-3987-8942-a768aff4824b
    rdfs:comment
        """Anthony Hewitt (born in 1971) is a classical pianist from the Lake District, England. Described by The Gramophone as "a remarkably gifted artist", and by Alfred Brendel as "a young pianist of remarkable talent", Hewitt now combines his busy concert schedule with the duties of directing the Ulverston International Music Festival."""@en;
    owl:sameAs viaf:53978062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Hewitt>,
        <http://viaf.org/viaf/53978062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Hewitt.
doremus_artist:2fc427a6-9d7a-3da6-8627-028d55aad337
owl:sameAs viaf:10110321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10110321>.
doremus_artist:305eabc9-e5a4-3931-b530-4b858301b19f
owl:sameAs viaf:13440742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13440742>.
doremus_artist:3077c57e-5587-371f-ad6b-54326b9c8012
    owl:sameAs viaf:12497042;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12497042>,
        <https://musicbrainz.org/artist/11447f02-6069-4b98-a11e-34159b728a66>.
doremus_artist:308b4f3d-3bb9-3cdc-ac26-29b27020b884
owl:sameAs viaf:19957434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19957434>.
doremus_artist:30b49883-ce81-38f4-b0de-98558dcd8cff
    owl:sameAs viaf:2737933;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2737933>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a3abb58-f733-4247-9c59-34b7396494e0>.
doremus_artist:30c14509-e63e-3671-a573-13d37ebd3ac7
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    rdfs:comment
        "Lukas Ammann (* 29. September 1912 in Basel) ist ein Schweizer Schauspieler, der insbesondere durch seine Titelrolle in der Fernsehserie Graf Yoster gibt sich die Ehre bekannt wurde."@de,
        "Lukas Ammann (born 29 September 1912) is a Swiss actor who appeared mainly in German and Swiss films and television shows. He continued to work steadily for over 60 years. He is best known for his title role in the German television series Graf Yoster."@en;
    owl:sameAs viaf:8074923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lukas_Ammann>,
        <http://viaf.org/viaf/8074923>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lukas_Ammann.
doremus_artist:31a9ebbc-1c6d-38f1-a589-36c2be573684
    owl:sameAs viaf:32190266;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8bd1b7d-7396-4b71-a755-9828d49c2c87>.
doremus_artist:31e3d6f9-8db0-3479-b164-d72e54a6133d
    dbp:birthPlace dbr:Auckland_City;
    dbp:deathPlace dbr:Waiheke_Island;
    rdfs:comment
        "Edwin Carr (Auckland City, 10 augustus 1926 - Waiheke-eiland, 27 maart 2003) was een pianist, componist en dirigent uit Nieuw-Zeeland."@nl,
        "Edwin Carr MNZM (10 August 1926 \u2013 27 March 2003) was a composer of classical music from New Zealand."@en,
        "Edwin Carr est un compositeur n\u00e9o-z\u00e9landais, n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1926 \u00e0 Auckland, et mort le 27 mars 2003 sur l'\u00cele Waiheke."@fr,
        "Edwin Carr, MNZM (* 10. August 1926 in Auckland City; \u2020 27. M\u00e4rz 2003 auf Waiheke Island) war ein neuseel\u00e4ndischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Edwin James Nairn Carr (Auckland, 10 de agosto de 1926 \u2014 Isla Waiheke, 27 de marzo de 2003) fue un compositor y director de orquesta neoceland\u00e9s."@es,
        "\u57c3\u5fb7\u6e29\u00b7\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5948\u6069\u00b7\u5361\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aEdwin James Nairn Carr\uff0c1926\u5e748\u670810\u65e5\uff0d2003\u5e743\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u65b0\u897f\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u66fe\u53d7\u6559\u4e8e\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u5229\u5c14\u672c\u548c\u672c\u6770\u660e\u00b7\u5f17\u5170\u514b\u5c14\uff0c\u540e\u6765\u5230\u610f\u5927\u5229\u548c\u5fb7\u56fd\uff0c\u66fe\u88ab\u5361\u5c14\u00b7\u5965\u5c14\u592b\u6559\u8fc7\u3002\u8fd4\u56de\u5927\u6d0b\u6d32\u540e\u4ece\u4e8b\u6559\u5b66\u53ca\u4f5c\u66f2\u3002\u4f5c\u54c1\u4f53\u88c1\u6bd4\u8f83\u5e7f\u6cdb\uff0c\u662f\u65b0\u897f\u5170\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:277920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edwin_Carr_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/277920>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edwin_Carr.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edwin_Carr_(composer)>.
doremus_artist:321e2088-2e3e-39ba-85cf-fceae5e21f73
owl:sameAs viaf:10057745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057745>.
doremus_artist:326c91ea-ff49-3488-bc1d-3c75ec6b8e58
    rdfs:comment
        "Sylvia Fisher (18 April 1910 \u2013 25 August 1996) was an Australian operatic soprano whose stage career was made in England, who was especially distinguished in German opera, and who created the role of Miss Wingrave in Benjamin Britten's Owen Wingrave in 1971."@en;
    owl:sameAs viaf:12503598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvia_Fisher>,
        <http://viaf.org/viaf/12503598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99ae011c-96cb-47bf-85cf-8f0fb2b7e610>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvia_Fisher.
doremus_artist:3311eee5-dd63-344d-b66f-80f6beb46e94
owl:sameAs viaf:89020900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89020900>.
doremus_artist:3332c464-88c7-338d-a6bd-1cd8b5bb249b
owl:sameAs viaf:51956017; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956017>.
doremus_artist:337b0907-6d77-34bc-9e27-1877635aba80
    rdfs:comment
        "Perry Morris Robinson (New York, 17 septembre 1938) est un clarinettiste de jazz et compositeur am\u00e9ricain. Il est le fils du compositeur Earl Robinson."@fr,
        "Perry Morris Robinson (Nova Iorque, 17 de setembro de 1938) \u00e9 um clarinetista e compositor de jazz americano Ele \u00e9 filho do compositor Earl Robinson."@pt,
        "Perry Morris Robinson (born September 17, 1938, New York City, United States) is an American jazz clarinetist and composer. He is the son of the noted composer Earl Robinson."@en,
        "Zweite Stadtaktion ZMF2016 jm11278.jpgPerry Morris Robinson (* 17. September 1938 in New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzklarinettist. Seine Musizierhaltung verbindet Elemente der abstrakten Improvisation und der Jazztradition mit dem Klezmer und Volksliedhaften."@de;
    owl:sameAs viaf:85401408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Perry_Robinson>,
        <http://viaf.org/viaf/85401408>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b0ed54b-6350-4325-960f-42557e0cbcdf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Perry_Robinson.
doremus_artist:339c11af-9116-3097-b877-cc3434e20e1d
owl:sameAs viaf:49236617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49236617>.
doremus_artist:33bacc51-9ed2-3094-bc52-8b04c4532c67
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Figlio di un musicista della banda reale, Attwood nacque a Londra. All'et\u00e0 di nove anni divenne corista della Cappella Reale, dove ricevette la formazione musicale da James Nares e Edmund Ayrton. Nel 1783 venne mandato a studiare all'estero a spese del Principe di Galles (Giorgio IV), che era rimasto favorevolmente impressionato dall'abilit\u00e0 del ragazzo al clavicembalo. Dopo due anni a Napoli, Attwood si trasfer\u00ec a Vienna e qui divenne uno degli allievi migliori di Mozart. Al suo ritorno a Londra, nel 1787, venne nominato per breve tempo musicista da camera del Principe di Galles. Nel 1796 venne assunto come organista nella Cattedrale di San Paolo, e nello stesso anno ebbe la nomina a compositore della Cappella Reale. La sua carica a corte venne confermata da un'ulteriore nomina, quella di"@it,
        "Thomas Attwood (23 November 1765 \u2013 24 March 1838) was an English composer and organist."@en,
        "Thomas Attwood (Londres, 23 de novembro de 1765 \u2013 Londres, 24 de mar\u00e7o de 1838) foi um compositor e organista ingl\u00eas."@pt,
        "Thomas Attwood (getauft 23. November 1765 in London; \u2020 28. M\u00e4rz 1838 ebenda) war ein englischer Komponist und Organist."@de,
        "Thomas Attwood, baptis\u00e9 \u00e0 Londres le 23 novembre 1765, mort \u00e0 Chelsea le 24 mars 1838, est un compositeur britannique."@fr,
        "\u0422\u043e\u0301\u043c\u0430\u0441 \u042d\u0301\u0442\u0442\u0432\u0443\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Attwood; 1765-1838) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0433\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Thomas Attwood 1765\u5e7411\u670823\u65e5 - 1838\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32194412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Attwood_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/32194412>,
        <https://musicbrainz.org/artist/773fc828-dcab-4781-b389-d263441c4cdf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Attwood_(composer).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Attwood_(composer)>.
doremus_artist:33e05807-0f9a-39e4-8c55-be04785671cc
    dbp:birthPlace dbr:Katrineholm;
    rdfs:comment
        "Martin Sturf\u00e4lt (born in Katrineholm, 1979) is a Swedish classical pianist."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0421\u0442\u0443\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c\u0442 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Martin Sturf\u00e4lt; \u0440\u043e\u0434. 1979, \u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d\u0435\u0445\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0438 \u0413\u0438\u043b\u0434\u0445\u043e\u043b\u043b\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435; \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0420\u043e\u043d\u0430\u043d\u0430 \u041e\u2019\u0425\u043e\u0440\u044b. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0441 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0440\u043a \u042d\u043b\u0434\u0435\u0440, \u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041c\u0430\u043d\u0446\u0435, \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u0432: \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u043c \u042d\u043a\u0431\u0435\u0440\u0433\u043e\u043c \u0438 \u0441 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041c\u0430\u043a\u043b\u0430\u0443\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:283015209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Sturf\u00e4lt>,
        <http://viaf.org/viaf/283015209>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Sturfält.
doremus_artist:33ecb39d-fda9-30d4-8cd8-8f3827559324
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pontiac,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Geri Allen (* 12. Juni 1957 in Detroit, Michigan) ist eine US-amerikanische Jazz-Pianistin, Komponistin, Musikethnologin und Hochschullehrerin."@de,
        "Geri Allen (Pontiac, 12 de junio de 1957) es una pianista de jazz y profesora de m\u00fasica estadounidense."@es,
        "Geri Allen (born June 12, 1957) is an American composer, educator, and jazz pianist, raised in Detroit, Michigan, and educated in the Detroit Public Schools. Allen has worked with many of the greats of modern music, including Ornette Coleman, Ron Carter, Tony Williams, Dave Holland, Jack DeJohnette, and Charles Lloyd. She cites her primary influences to be her parents, Mount Vernell Allen Jr, and Barbara Jean Allen, and her primary musical influences to be mentors Marcus Belgrave, Donald Walden, and Betty Carter, as well as pianists Herbie Hancock, Mary Lou Williams, Hank Jones, Alice Coltrane, Cecil Taylor, Thelonious Monk, McCoy Tyner, Bud Powell, and mentor Dr. Billy Taylor. Allen is an Associate Professor of Music and the Director of the Jazz Studies Program at the University of Pittsb"@en,
        "Geri Allen est une pianiste am\u00e9ricaine de jazz, n\u00e9e \u00e0 Pontiac (Michigan) le 12 juin 1957."@fr,
        "Nel corso della sua carriera, ha collaborato, tra gli altri, con Ornette Coleman, Ron Carter, Tony Williams, Dave Holland, Jack DeJohnette e Charles Lloyd."@it;
    owl:sameAs viaf:24788982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geri_Allen>,
        <http://viaf.org/viaf/24788982>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d688d75-12e3-481d-bd0d-e4b0cf6cd719>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geri-allen-by-pablo-secca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geri_Allen.
doremus_artist:34077fe7-bf36-3103-bef9-881ad876fd90
owl:sameAs viaf:51887504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887504>.
doremus_artist:342ac9c1-efd2-3d83-8574-4b992a50b70f
    owl:sameAs viaf:57712251;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57712251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Petras_Geniuas.
doremus_artist:342ee73d-e787-33a3-a1bd-4bfb1cda4a76
    dbp:birthPlace dbr:Białystok;
    rdfs:comment
        "Hanna Kulenty (* 18. M\u00e4rz 1961 in Bia\u0142ystok) ist eine polnische Komponistin Zeitgen\u00f6ssischer Musik. Seit 1992 lebt und arbeitet Hanna Kulenty abwechselnd in Arnheim (Niederlande) und Warschau (Polen)."@de,
        "Hanna Kulenty (Bia\u0142ystok, 18 maart 1961) is een Poolse componist van hedendaagse klassieke muziek. Sinds 1992 woont en werkt ze zowel in Warschau (Polen) als in Arnhem (Nederland)."@nl,
        "Hanna Kulenty (born Bia\u0142ystok, March 18, 1961) is a Polish composer of contemporary classical music. Since 1992, she has worked and lived both in Warsaw (Poland) and in Arnhem (Netherlands)."@en,
        "Hanna Kulenty (ur. 18 marca 1961 w Bia\u0142ymstoku) z domu Szmydyngier; polska kompozytorka. Od 1992 r. mieszka w Warszawie oraz w Arnhem."@pl;
    owl:sameAs viaf:117436765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hanna_Kulenty>,
        <http://viaf.org/viaf/117436765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hanna_Kulenty.
doremus_artist:348b670f-0076-3c94-807c-3a11b77b22b7
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Antonio Membrado (born 21 March 1935) is a Spanish classical guitarist and composer resident in France since 1959. He was a student of Andr\u00e9s Segovia and gave many concerts in France and abroad."@en,
        "Antonio Membrado est un guitariste espagnol n\u00e9 \u00e0 Madrid le 21 mars 1935. Il s'installe en France en 1959 o\u00f9 il vit toujours (2007). \u00c9l\u00e8ve d'Andr\u00e9s Segovia, il fait partie de la g\u00e9n\u00e9ration de guitaristes h\u00e9ritiers du renouveau initi\u00e9 par leur ma\u00eetre et se produit dans de nombreuses salles de concert en France et \u00e0 l'international."@fr;
    owl:sameAs viaf:35872792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Membrado>,
        <http://viaf.org/viaf/35872792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Membrado.
doremus_artist:34910b79-fce7-3b95-9fda-43d78540021c
    rdfs:comment
        "Burhan \u00d6\u00e7al est un  musicien turc n\u00e9 le 25 avril 1953 \u00e0 Kirklareli (en Thrace ), qui vit actuellement entre Istanbul et Zurich. Jouant comme concertiste depuis ses six ans, il est principalement percussionniste (darbuka, davoul, bendir, kos ou batterie) mais chante et joue aussi des instruments \u00e0 corde (baglama, tanbur et ud) ."@fr;
    owl:sameAs viaf:10042737;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Burhan_\u00d6\u00e7al>,
        <http://viaf.org/viaf/10042737>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burhan_ocal_20080916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Burhan_Öçal.
doremus_artist:349f112a-5eee-33fd-8123-53303bdc12a4
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Madrid,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Osvaldo Nicol\u00e1s Ferrara, connu sous le nom de sc\u00e8ne Waldo de los R\u00edos (n\u00e9 le 7 septembre 1934 \u00e0 Buenos Aires et mort le 28 mars 1977 (\u00e0 42 ans) \u00e0 Madrid) est un pianiste, chef d'orchestre, compositeur, arrangeur, et producteur de musique argentin."@fr,
        "Waldo de los R\u00edos (* 7. September 1934 in Buenos Aires, Argentinien; \u2020 28. M\u00e4rz 1977 in Madrid, Spanien) war ein argentinischer Pianist, Orchesterleiter, Arrangeur und Komponist."@de,
        """Waldo de los R\u00edos (7 September 1934 \u2013 28 March 1977) was an Argentine composer, conductor and arranger. De los Rios was born as Osvaldo Nicholas Ferrara in Buenos Aires into a musical family; his father was a musician and his mother a well known folk singer; he studied composition and arranging at the National Conservatory of Music under Alberto Ginastera and Teodoro Fuchs. He was inspired by an eclectic range of music and formed a musical group called "The Waldos" which crossed folk music with electronic sounds. De los Rios turned to work in cinema and film sound tracks where his compositions were heard in the 1967 film Pampa Salvaje, for which he received a prestigious award from the Argentine Cinematographic Association. He relocated to the USA in 1958 and then to Spain in 1962."""@en,
        "Waldo de los R\u00edos (7 de septiembre de 1934, Buenos Aires, Argentina \u2013 28 de marzo de 1977, Madrid, Espa\u00f1a) fue el seud\u00f3nimo de Osvaldo Nicol\u00e1s Ferraro, pianista, compositor, arreglista y director de orquesta argentino."@es,
        "Waldo de los R\u00edos (7 september 1934 - 28 maart 1977) was een Argentijns pianist en componist."@nl;
    owl:sameAs viaf:2657578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Waldo_de_los_R\u00edos>,
        <http://viaf.org/viaf/2657578>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8c890bc-0bc2-4c27-ba4b-11e6ab01a24b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Waldo_de_los_Ríos.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Waldo_de_los_Ríos.
doremus_artist:351bfd79-2289-3c15-a9d5-8e003f8ef7aa
    rdfs:comment
        "Jean-Paul C\u00e9l\u00e9a, n\u00e9 le 6 janvier 1951 \u00e0 Philippeville (aujourd'hui Skikda en Alg\u00e9rie), est un contrebassiste fran\u00e7ais de jazz et de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:39561253;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Paul_C\u00e9l\u00e9a>,
        <http://viaf.org/viaf/39561253>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d0a56e40-98fc-4484-80a7-48fd6f8a6dc4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Paul_Céléa.
doremus_artist:353183be-c3a5-3f66-85cd-639aa7b9e012
    dbp:birthPlace dbr:Boghni;
    rdfs:comment
        "Akli Yahiatene (born in 1933) is an Algerian singer. He was born in A\u00eft-Mendes, near Boghni (wilaya of Tizi Ouzou), and emigrated to France in the 1950s, where he worked in Citro\u00ebn plants and supported the Algerian Front de lib\u00e9ration nationale (FLN), for which he was put in jail several times where he composed many songs. His popularity lasted from the 1950s to the 1970s."@en,
        "Akli Yahyaten, n\u00e9 en 1933 \u00e0 A\u00eft-Mendes pr\u00e8s de Boghni, en Alg\u00e9rie, est un chanteur alg\u00e9rien de musique kabyle. \u00c9migr\u00e9 en France dans les ann\u00e9es 1950, il travaille comme man\u0153uvre sp\u00e9cialis\u00e9 dans les usines Citro\u00ebn et commence \u00e0 fr\u00e9quenter le milieu artistique du Quartier latin (Slimane Azem, Zerrouki Allaoua, Cheikh El Hasnaoui)."@fr;
    owl:sameAs viaf:32189918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Akli_Yahiatene>,
        <http://viaf.org/viaf/32189918>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Akli_Yahiatene.
doremus_artist:3554944e-7096-3839-93c1-fd562b1cb6a6
    dbp:birthPlace dbr:Växjö;
    rdfs:comment
        "G\u00f6ran S\u00f6llscher (* 31. Dezember 1955 in V\u00e4xj\u00f6) ist ein schwedischer klassischer Gitarrist."@de,
        "G\u00f6ran S\u00f6llscher (born 31 December 1955) is a Swedish award-winning virtuoso classical guitarist known for his broad range of musical interpretations, ranging from Bach to the Beatles. S\u00f6llscher's international career began during his years of education at the Royal Conservatory of Copenhagen in Copenhagen, Denmark when at the age of 23, he won the Concours International de Guitare in Paris, 1978. He was signed by German record label Deutsche Grammophon, the largest label featuring classical guitarists. As of 2005, S\u00f6llscher had released 19 records which altogether have sold over a million copies."@en,
        "G\u00f6ran S\u00f6llscher, n\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 1955 \u00e0 V\u00e4xj\u00f6, en Su\u00e8de est un guitariste classique."@fr,
        "\u30a4\u30a7\u30e9\u30f3\u30fb\u30bb\u30eb\u30b7\u30a7\u30eb\uff08G\u00f6ran S\u00f6llscher, 1955\u5e7412\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002\u30a4\u30e7\u30e9\u30f3\u30fb\u30bb\u30eb\u30b7\u30a7\u30eb\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u304b\u3089\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3092\u89e3\u91c8\u3057\u3001\u6f14\u594f\u3059\u308b\u306e\u304c\u7279\u5fb4\u300211\u5f26\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5119085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00f6ran_S\u00f6llscher>,
        <http://viaf.org/viaf/5119085>,
        <https://musicbrainz.org/artist/918bf939-1e0f-47fd-9a14-9f0ca15a76b9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Göran_Söllscher.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Göran_Söllscher.
doremus_artist:355d924f-263e-36f5-b3c2-c6ad3901b190
    dbp:birthPlace dbr:La_Granadella;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Emili Pujol Vilarrub\u00ed (10 September 1886 \u2013 21 November 1980) was a composer, guitarist and a leading teacher of the classical guitar."@en,
        "Emilio Pujol Vilarrubi (Granadella, 1886 \u2014 1980) foi um compositor, violonista e professor espanhol. \u00c9 considerado por muitos como principal pedagogo] da guitarra (viol\u00e3o) do s\u00e9culo XX. Come\u00e7ou seus estudos com Francisco T\u00e1rrega no Conservat\u00f3rio de Barcelona em 1901, quando ele tinha 15 anos de idade. Leccionou no Conservat\u00f3rio de Lisboa."@pt,
        "Emilio Pujol Vilarrubi (kat. Emili Pujol i Vilarrub\u00ed; * 7. April 1886 in La Granadella/Provinz Lleida in Katalonien; \u2020 15. November 1980 in Barcelona) war ein spanischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Emilio Pujol Vilarrubi, n\u00e9 le 7 avril 1886 \u00e0 La Granadella, mort le 15 novembre 1980 \u00e0 Barcelone, est un guitariste, compositeur et p\u00e9dagogue espagnol. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve de Francisco Tarrega qui est le grand th\u00e9oricien de la guitare classique. Sur la base des travaux de Tarrega, il \u00e9crivit une m\u00e9thode pour l'apprentissage de cet instrument de musique (Escuela Razonada de la Guitarra)."@fr,
        "Emilio Pujol Vilarrub\u00ed (1886 - 1980) fue un guitarrista cl\u00e1sico, compositor y un music\u00f3logo espa\u00f1ol destacado."@es,
        "Si forma come chitarrista nella scuola di Francisco Tarrega, da cui eredita anche la predilezione nel pizzicare le corde con il polpastrello piuttosto che con l'unghia. Nel 1909 inizia la sua carriera concertistica, a cui presto si affianca quella di compositore, di maestro e di musicologo della chitarra; diventer\u00e0 uno dei pi\u00f9 apprezzati didatti nell'ambito della chitarra classica. Ha mantenuto l'insegnamento della chitarra al Conservatorio di Lisbona per pi\u00f9 di vent'anni (dal 1946 al 1969), e fu personalmente invitato da Andr\u00e9s Segovia a tenere corsi di perfezionamento presso la prestigiosa Accademia Chigiana di Siena. Ha composto 124 opere originali e redatto pi\u00f9 di 275 trascrizioni e arrangiamenti per chitarra, attingendo in particolare dal repertorio rinascimentale per vihuela (Narvaez"@it,
        "\u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u043e \u041f\u0443\u0445\u043e\u043b\u044c \u0412\u0438\u043b\u0430\u0440\u0440\u0443\u0431\u0438 (\u043a\u0430\u0442. Em\u00edli Pujol Vilarrub\u00ed; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1886, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435\u043b\u043b\u0430 \u2015 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1980, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2015 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0438\u0443\u044d\u043b\u0435, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0443\u0445\u043e\u043b\u044c \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u0438\u0443\u044d\u043b\u044b \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0451. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u043e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u043d\u0438\u0433, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0422\u0430\u0440\u0440\u0435\u0433\u0438 (1960)."@ru,
        "\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30d7\u30b8\u30e7\u30eb\uff08Emilio Pujol, 1886\u5e744\u67087\u65e5 - 1980\u5e7411\u670815\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5730\u65b9\u30ea\u30a7\u30a4\u30c0\u770c\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30a8\u30df\u30ea\u30aa\u30fb\u30d7\u30b8\u30e7\u30eb\u30fb\u30d3\u30e9\u30eb\u30d3\uff08Emilio Pujol Vilarrubi\uff09\u3002\u30d5\u30a1\u30df\u30ea\u30fc\u30fb\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u65e5\u672c\u8a9e\u570f\u3067\u306f\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ea\u30e3\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u3092\u5199\u3057\u3066\u300c\u30d7\u30db\u30fc\u30eb\u300d\u307e\u305f\u306f\u300c\u30d7\u30db\u30eb\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120156228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilio_Pujol>,
        <http://viaf.org/viaf/120156228>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilio_Pujol.
doremus_artist:356c3cfe-637e-3c22-9f8a-b3abba49ae88
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Leo Kottke (* 11. September 1945 in Athens, Georgia) ist ein US-amerikanischer Virtuose auf der akustischen sechs- und zw\u00f6lfsaitigen Gitarre, der in seiner mehr als 45-j\u00e4hrigen Karriere stilbildend f\u00fcr eine Reihe nachfolgender Gitarristen wurde. Kottke verschmolz Folk-, Country-, Bluegrass- und Blueseinfl\u00fcsse zu einem charakteristischen Fingerpicking-Stil polyphoner Musik, die besonders zu Beginn stark von der Bottleneck-Technik gepr\u00e4gt war. Ab den 1980er Jahren nahm Kottke viel von der New-Age-Instrumentalmusikbewegung vorweg und wird oft als Teil der American-Primitivism-Bewegung gesehen \u2013 zum Teil weil er bei John Faheys Takoma Records Label unter Vertrag stand. Kottke hatte lange mit gesundheitlichen Beschwerden zu k\u00e4mpfen, unter anderem mit partieller Taubheit und Sehnenentz\u00fcndungen a"@de,
        "Leo Kottke (born September 11, 1945, Athens, Georgia, U.S.) is an acoustic guitarist. He is known for a fingerpicking style that draws on blues, jazz, and folk music, and for syncopated, polyphonic melodies. He overcame a series of personal obstacles, including partial loss of hearing and a nearly career-ending bout with tendon damage in his right hand to emerge as a widely recognized master of his instrument. He currently resides in the Minneapolis area with his family."@en,
        """Leo Kottke, n\u00e9 le 11 septembre 1945 \u00e0 Athens dans l'\u00e9tat de Georgie, \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique, est un guitariste acoustique. Il utilise des techniques de fingerpicking, s'inspirant de genre musicaux comme le blues, le jazz, et la musique folk, avec ses rythmes syncop\u00e9s et les sons polyphoniques qu'il arrive \u00e0 produire avec ses guitares signature six et douze cordes. Il se servira tr\u00e8s souvent de l'accordage en open tuning. Marcel Dadi lui consacrera un morceau dans dadis 2 portant le titre "Song for Leo" expliquant dans les tablatures jointes au vinyl comment s'accorder et jouer dans le style de Leo. Leo Kottke a r\u00e9ussi \u00e0 surmonter une s\u00e9rie d'obstacles personnels comme la perte partielle de l'audition et une fin de carri\u00e8re pr\u00e9matur\u00e9e li\u00e9e \u00e0 une tendinite aig\u00fce de la main droite."""@fr;
    owl:sameAs viaf:56725619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Kottke>,
        <http://viaf.org/viaf/56725619>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_Kottke_6-16-07_Photo_by_Anthony_Pepitone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Kottke.
doremus_artist:35c81575-aea3-3f90-9af5-babb999abbea
owl:sameAs viaf:232649382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232649382>.
doremus_artist:35d953d9-dbeb-35d9-a0f7-ea682129b11a
owl:sameAs viaf:36913731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36913731>.
doremus_artist:36162b22-f18a-315a-8bb7-413f5f769799
owl:sameAs viaf:84212275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84212275>.
doremus_artist:3642d37a-cf29-3d45-890e-bd6e7de0caba
owl:sameAs viaf:80239947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80239947>.
doremus_artist:3680ac4c-17fa-3fc2-858e-0963f9d19b3f
owl:sameAs viaf:152150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/152150>.
doremus_artist:36fb1177-5d00-3dfa-9f65-3223038e86b0
    dbp:birthPlace dbr:Thiruvarur;
    dbp:deathPlace dbr:Madras_Presidency;
    rdfs:comment
        """Kakarla Tyagabrahmam (4 May 1767 \u2013 6 January 1847) or Saint Tyagaraja, also known as Ty\u0101gayya in Telugu, was one of the greatest composers of Carnatic music or Indian classical music. He was a prolific composer and highly influential in the development of the classical music tradition. Tyagaraja composed thousands of devotional compositions, most in Telugu and in praise of Lord Rama, many of which remain popular today. Of special mention are five of his compositions called the Pancharatna Kritis (English: "five gems"), which are often sung in programs in his honour."""@en,
        "Kakarla Tyagabrahmam (en telug\u00fa, \u0c24\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c17\u0c30\u0c3e\u0c1c\u0c41; distrito de Kurnool el 4 de mayo de 1767 - distrito de Thanjavur, 6 de enero de 1847), conocido como Tyagaraja, fue uno de los m\u00e1s notables compositores de m\u00fasica carn\u00e1tica de la India."@es,
        "Ty\u0101gar\u0101ja, Telugu: \u0c36\u0c4d\u0c30\u0c40 \u0c24\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c17\u0c30\u0c3e\u0c1c \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c2e\u0c3f (1767 - 1847) was een componist van Carnatische muziek, die samen met zijn tijdgenoten Muthuswami Dikshitar en Syama Sastri de drie-eenheid vormt van de gouden eeuw van Carnatische muziek (circa 1800 tot 1900). Hij droeg in hoge mate bij in de ontwikkeling van de Carnatische muziek. Tyagaraja componeerde honderden liederen, de meeste ter ere van de Rama.De composities zijn erg populair tot op vandaag. Vijf van zijn composities worden de 'vijf juwelen' (pancharatna kritis) genoemd. Deze vijf worden vaak gezongen op festivals ter ere van Tyagaraja."@nl,
        "\u0422\u044c\u044f\u0433\u0430\u0440\u0430\u0301\u0434\u0436\u0430 (\u0442\u0435\u043b\u0443\u0433\u0443 \u0c24\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c17\u0c30\u0c3e\u0c1c\u0c41, Ty\u0101gar\u0101jar IAST, 4 \u043c\u0430\u044f 1767, \u0422\u0438\u0440\u0443\u0432\u0430\u0440\u0443\u0440 \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1847) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u041c\u0443\u0442\u0443\u0441\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0414\u0438\u043a\u0448\u0438\u0442\u0430\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0428\u044c\u044f\u043c\u043e\u0439 \u0428\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0443 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u044d\u0440\u044b \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u0440\u043d\u0430\u0442\u0430\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0422\u044c\u044f\u0433\u0430\u0440\u0430\u0434\u0436\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0438\u043b \u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0438 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u2014 \u0432\u043e \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u0420\u0430\u043c\u044b. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0438\u0437 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u00ab\u041f\u0430\u043d\u0447\u0430\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430-\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u00bb (\u00ab\u041f\u044f\u0442\u044c \u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u00bb)."@ru,
        "\u0643\u0627\u0643\u0627\u0631\u0644\u0627 \u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u0628\u0631\u0627\u0647\u0645\u0627\u0645 \u060c (\u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 4 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 1767\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 6 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1847\u0645)\u060c \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641 \u0628Ty\u0101gar\u0101ju. \u064a\u064f\u0639\u062f \u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u064a\u0627 (Tyagayya) \u0648Ty\u0101gar\u0101jar \u0623\u062d\u062f \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u0646\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0639 \u0623\u0642\u0631\u0627\u0646 \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0645\u0627\u062a\u0648\u062b\u0648\u0627\u0645\u064a \u062f\u064a\u0643\u0634\u064a\u062a\u0627\u0631 (Muthuswami Dikshitar) \u0648\u0633\u0627\u064a\u0645\u0627 \u062a\u0634\u0627\u0633\u062a\u0631\u064a (Shyama Shastry) \u0645\u062b\u0644\u062b \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u0646\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629 (Trinity of Carnatic music). \u0643\u0645\u0627 \u064a\u064f\u0639\u0631\u0641 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0648\u062d\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0631\u0646\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u064f\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0628\u0645\u0639\u0646\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0645\u0629 \u0648\u0644\u0647 \u062f\u0648\u0631 \u0641\u0639\u0651\u0627\u0644 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0639\u064f\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062c\u0646\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f. \u0648\u0642\u0627\u0645 \u062a\u064a\u0627\u062c\u0627\u0631\u062c\u0627 (Tyagaraja) \u0628\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0622\u0644\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u0651\u062f\u064a\u0651\u0629\u060c \u0645\u0639\u0638\u0645\u0647\u0627 \u062c\u0627\u0621 \u0641\u064a \u062a\u0639\u0638\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0647 \u0631\u0627\u0645\u0627 (Rama) \u0648\u0645\u0639\u0638\u0645\u0647\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0634\u0627\u0626\u0639\u064b\u0627 \u062d\u062a\u0649 \u0641\u064a \u0623\u064a\u0627\u0645\u0646\u0627 \u0647\u0630\u0647. \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0630\u0643\u0631\u0647\u0627 \u0628\u0635\u0641\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u062a\u064f\u0633\u0645\u0649 \u0627\u0646\u0634\u0631\u062a\u0646\u0627 \u0643\u0631\u064a\u062b\u064a\u0633 (Pancharatna Krithis) (\u0648\u062a\u0639\u0646\u064a \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: '\u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0647\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633') \u0648\u063a\u0627\u0644\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0627 \u064a\u062a\u0645 \u062a\u0634\u063a\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0645\u062c"@ar,
        "\u8482\u4e9a\u683c\u62c9\u8d3e\uff08\u6cf0\u5362\u56fa\u8bed\uff1a\u0c36\u0c4d\u0c30\u0c40 \u0c24\u0c4d\u0c2f\u0c3e\u0c17\u0c30\u0c3e\u0c1c \u0c38\u0c4d\u0c35\u0c3e\u0c2e\u0c3f\uff1b\u62c9\u4e01\u8f6c\u5199\uff1aTy\u0101gar\u0101ja\uff0c1767\u5e74-1847\u5e74\uff09\u662f\u5370\u5ea6\u5361\u90a3\u63d0\u514b\u97f3\u4e50\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u8fde\u540cMuthuswami Dikshitar\u548cSyama Sastri\u88ab\u8a89\u4e3a\u5361\u90a3\u63d0\u514b\u97f3\u4e50\u4e09\u5927\u5e08\u3002\u4ed6\u521b\u4f5c\u7684\u6b4c\u66f2\u6570\u4ee5\u767e\u8ba1\uff0c\u5927\u591a\u6b4c\u9882\u5370\u5ea6\u6559\u795e\u7f57\u6469\uff0c\u5bf9\u5370\u5ea6\u97f3\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\u5f71\u54cd\u6df1\u8fdc\u3002 \u8482\u4e9a\u683c\u62c9\u8d3e\u6700\u8457\u540d\u7684\u4e94\u9996\u66f2\uff08pancaratnam\u201c\u4e94\u5b9d\u77f3\u201d\uff09\u6bcf\u5e74\u5728\u7eaa\u5ff5\u4ed6\u7684\u6d3b\u52a8\uff08Ty\u0101gar\u0101ja \u0101r\u0101dhana\uff09\u4e0a\u6f14\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:45107277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tyagaraja>,
        <http://viaf.org/viaf/45107277>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thyagaraja1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tyagaraja.
doremus_artist:370bf4f7-ecaf-37af-a40a-0a91c747b93b
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Moisan (30 avril 1960 - ) est un saxophoniste, un clarinettiste et un chef d'orchestre qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:51710662;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Moisan>,
        <http://viaf.org/viaf/51710662>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Moisan.
doremus_artist:38b9cf40-4212-3768-b44e-6482fdf9403f
owl:sameAs viaf:27320351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27320351>.
doremus_artist:39130ee6-b9d1-36f5-9982-cd434d6a5574
owl:sameAs viaf:49432664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49432664>.
doremus_artist:39223845-9f18-3801-9ad9-8be3942ba863
owl:sameAs viaf:43274980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43274980>.
doremus_artist:3940bd91-b337-315b-9d11-552bb07fb437
owl:sameAs viaf:78365596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78365596>.
doremus_artist:3ab8b586-938c-3a70-82eb-01829f78be0d
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Gerzensee;
    rdfs:comment
        "Antal Dor\u00e1ti (/\u02c8\u0252nt\u0252l \u02c8dora\u02d0ti/ Budapest, 9 de abril de 1906 - Gerzensee, Suiza, 13 de noviembre de 1988) fue un director de orquesta de origen h\u00fangaro. Obtuvo la ciudadan\u00eda estadounidense en 1947. Recibi\u00f3 la Orden del Imperio Brit\u00e1nico."@es,
        "Antal Dor\u00e1ti (9 de Abril de 1906 - 13 de Novembro de 1988) foi um maestro e compositor h\u00fangaro. Dor\u00e1ti nasceu em Budapeste, Hungria, onde seu pai era violinista da Orquestra Filarm\u00f4nica de Budapeste. Ele estudou na Academia de M\u00fasica Franz Liszt composi\u00e7\u00e3o com Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly e Leo Weiner e piano com B\u00e9la Bart\u00f3k. Ele fez sua estr\u00e9ia como maestro em 1921 na \u00d3pera Real de Budapeste. Em 1941 ele foi nomeado o maestro principal da orquestra do Teatro de Ballet Estadunidense, permanecendo no cargo at\u00e9 1945. De 1945 at\u00e9 1948 ele foi o maestro da Orquestra Sinf\u00f4nica de Dallas. Em 1947 ele naturalizou-se cidad\u00e3o estadunidense.. De 1949 at\u00e9 1960 ele foi o principal maestro da Orquestra Sinf\u00f4nica de Minneapolis. De 1963 at\u00e9 1966 ele foi o maestro da Orquestra Sinf\u00f4nica da BBC, com qual ele fez sua per"@pt,
        "Antal Dor\u00e1ti (Boedapest, 9 april 1906 \u2013 Gerzensee (Zwitserland), 13 november 1988) was een dirigent en componist van Hongaarse afkomst."@nl,
        "Antal Dor\u00e1ti (ou Antal Dorati) est un chef d'orchestre hongrois naturalis\u00e9 am\u00e9ricain (en 1947), n\u00e9 le 9 avril 1906 \u00e0 Budapest et mort le 13 novembre 1988 \u00e0 Gerzensee (Suisse)."@fr,
        "Antal Dor\u00e1ti [\u02c8\u0252nt\u0252l \u02c8dora\u02d0ti] (ur. 9 kwietnia 1906 w Budapeszcie, zm. 13 listopada 1988 w Gerzensee, Szwajcaria) \u2013 w\u0119giersko-ameryka\u0144ski dyrygent i kompozytor."@pl,
        "Antal Dor\u00e1ti [\u02c8\u0252nt\u0252l \u02c8dora\u02d0ti], KBE (* 9. April 1906 in Budapest; \u2020 13. November 1988 in Gerzensee, Schweiz) war ein ungarisch-amerikanischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Antal Dor\u00e1ti, KBE (9 April 1906 \u2013 13 November 1988) was a Hungarian-born conductor and composer who became a naturalized American citizen in 1943."@en,
        "\u0410\u0301\u043d\u0442\u0430\u043b \u0414\u043e\u0301\u0440\u0430\u0442\u0438 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Dor\u00e1ti Antal; 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1988, \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u043d\u0437\u0435\u0435, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0417\u0435\u0444\u0442\u0438\u0433\u0435\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438. \u0412 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0422\u0438\u0431\u043e\u0440\u043e\u043c \u0428\u0435\u0440\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u043b\u044b \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30c9\u30e9\u30c6\u30a3\uff08Antal Dor\u00e1ti, \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u8868\u8a18\uff1aDor\u00e1ti Antal, 1906\u5e744\u67089\u65e5 - 1988\u5e7411\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3084\u5317\u6b27\u3067\u306e\u6d3b\u8e8d\u304c\u9577\u304f\u3001\u307e\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5973\u738b\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u304b\u3089\u30ca\u30a4\u30c8\u306b\u53d9\u4efb\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u59bb\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u306a\u30a4\u30eb\u30bc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a2\u30eb\u30da\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24786931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antal_Dor\u00e1ti>,
        <http://viaf.org/viaf/24786931>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aba54319-1b8e-44b1-837a-5f415a3ea129>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antal_Dorati_(1962).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antal_Doráti.
doremus_artist:3b15d212-ff2f-3745-9baa-c76ffc308d59
owl:sameAs viaf:72513980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72513980>.
doremus_artist:3bb7d89a-051f-369b-a0c9-99eb546b18c5
owl:sameAs viaf:301332980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301332980>.
doremus_artist:3c0d7fe9-6efc-3f3e-b9e7-7176010bedbe
owl:sameAs viaf:12446973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12446973>.
doremus_artist:3c1581ee-98c1-31c7-8749-a0e793c1d495
    dbp:birthPlace dbr:Siena;
    rdfs:comment
        "Patrizia Ciofi (born 7 June 1967) is an Italian operatic Coloratura soprano ."@en,
        "Patrizia Ciofi, nacida en Casole d'Elsa, Siena, el 7 de junio de 1967, es una soprano De coloratura de \u00f3pera italiana. Est\u00e1 casada con el director de orquesta Luciano Acocella. Estudi\u00f3 en el Istituto Musicale Pietro Mascagni en Livorno, y recibi\u00f3 clases magistrales en la Accademia Musicale Chigiana, Siena, con Carlo Bergonzi y Shirley Verrett. Su debut oper\u00edstico tuvo lugar en Giovanni Sebastiano de Gino Negri, en el Teatro Comunale, Florence, y su debut en La Scala ocurri\u00f3 en 1997 con La traviata, dirigida por Riccardo Muti; volvi\u00f3 a La Scala en L'elisir d'amore en 1997, y de nuevo 2001."@es,
        "Patrizia Ciofi, n\u00e9e \u00e0 Sienne, le 7 juin 1967, est une soprano italienne."@fr,
        "Specialista del Rossini brillante, e in generale dell'opera italiana della prima met\u00e0 dell'Ottocento, la sua voce duttile, legata a buone doti interpretative, le ha consentito di affrontare con disinvoltura anche il repertorio della musica barocca."@it,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0301\u0446\u0438\u044f \u0427\u043e\u0301\u0444\u0438 (\u0427\u0438\u043e\u0444\u0438), (\u0438\u0442\u0430\u043b. Patrizia Ciofi; \u0440\u043e\u0434. 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1967, \u041a\u0430\u0437\u043e\u043b\u0435-\u0434\u2019\u042d\u043b\u044c\u0441\u0430, \u0421\u0438\u0435\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85617991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrizia_Ciofi>,
        <http://viaf.org/viaf/85617991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrizia_Ciofi.
doremus_artist:3c2c4bca-be2a-3350-a22f-8d5e1df0a409
    rdfs:comment
        "Alice Reichen (Emilia, Alice, Ida Reichenbach) (n\u00e9e en Suisse \u00e0 Gen\u00e8ve le 3 janvier 1895 et morte \u00e0 Limeil-Br\u00e9vannes (Val-de-Marne) le 7 juin 1976), est une actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:102406522;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alice_Reichen>,
        <http://viaf.org/viaf/102406522>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alice_Reichen.
doremus_artist:3ced68e2-ea69-3bd1-a443-af48d44aa1fc
owl:sameAs viaf:32207945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32207945>.
doremus_artist:3d2d2b34-f1ab-30f3-be2f-057895bb646b
owl:sameAs viaf:15104628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15104628>.
doremus_artist:3d591597-a467-3377-9222-a67839ff3493
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Dinh Gilly (19 July 1877 \u2013 19 May 1940) was a French-Algerian operatic baritone and teacher."@en,
        "Dinh Gilly, n\u00e9 \u00e0 Alger le 19 juillet 1877 et mort \u00e0 Londres le 19 mai 1940 (\u00e0 62 ans), est un chanteur lyrique baryton franco-alg\u00e9rien, aussi professeur."@fr;
    owl:sameAs viaf:75230228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dinh_Gilly>,
        <http://viaf.org/viaf/75230228>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dinh_Gilly.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dinh_Gilly.
doremus_artist:3d5a439e-068d-3bd5-8231-6afa4e05fabc
owl:sameAs viaf:2790369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2790369>.
doremus_artist:3d7bcf65-2938-378b-92c9-962fc279e818
    rdfs:comment
        "A lui, durante gli anni venti, si deve l'ideazione, o forse solo lo sviluppo in collaborazione, del gaohu, strumento musicale derivato dall'erhu, cambiandone l'altezza, utilizzando corde in acciaio invece che in seta e cambiando la posizione di esecuzione spostandola dalla coscia a quella tra le ginocchia. Nel 1930 ha composto Luna autunnale sopra il lago calmo (\u5e73\u6e56\u79cb\u6708S) che rimane una delle opere pi\u00f9 note di musica cantonese."@it,
        """Lu Wencheng (1898-1981) fut un compositeur et musicien, consid\u00e9r\u00e9 comme un ma\u00eetre de la musique cantonaise et de la musique populaire du Guangdong. Le gaohu fut d\u00e9velopp\u00e9 par lui, en augmentant les hauteurs du erhu et en rempla\u00e7ant les cordes de soie par des cordes m\u00e9talliques, ainsi qu'en modifiant la fa\u00e7on de jouer. Il a compos\u00e9 "Lune d'automne sur un lac sans vagues" dans les ann\u00e9es trente, rest\u00e9 depuis comme un classique de la musique cantonaise."""@fr,
        "L\u00fc Wencheng (\u5415\u6587\u6210, pinyin: L\u01da W\u00e9nch\u00e9ng, or Lui Man Sing in Cantonese) (1898-1981) was a Chinese composer and musician. He is considered to have been a master of Cantonese music (Guangdong yinyue) and Guangdong folk music. The gaohu was developed, or co-developed, by him in the 1920s from the erhu by raising its pitch and using steel strings instead of silk, and changing its playing position from on the thigh to between the knees. He composed Autumn Moon Over Calm Lake (\u5e73\u6e56\u79cb\u6708) in the 1930s and it remains one of the best known works of Cantonese music."@en,
        """\u5442\u6587\u6210\uff081898\u5e743\u670812\u65e5\uff0d1981\u5e748\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u7cb5\u66f2\u3001\u7cb5\u5287\u6f14\u54e1\u3001\u6a02\u5e2b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6a02\u5668\u5de5\u85dd\u5bb6\uff0c\u7956\u7c4d\u5ee3\u6771\u4e2d\u5c71\u3002\u5f8c\u79fb\u5c45\u4e0a\u6d77\uff0c\u4e00\u00b7\u4e8c\u516b\u4e8b\u8b8a\u5f8c\u79fb\u5c45\u9999\u6e2f\u3002 \u66fe\u70ba\u7cb5\u5287\u6f14\u54e1\uff0c\u64c5\u5531\u5b50\u5589\uff0c\u5de5\u65e6\u884c\uff0c\u66fe\u8207\u859b\u89ba\u5148\u7b49\u9304\u88fd\u7cb5\u5287\u5531\u7247\u3002\u80fd\u6f14\u594f\u63d0\u7434\u3001\u4e8c\u5f26\u3001\u5589\u7ba1\u3001\u6930\u80e1\u3001\u53e4\u7b8f\u3001\u4e8c\u80e1\u3001\u79e6\u7434\u3001\u6728\u7434\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u3001\u92fc\u7434\u3001\u7d50\u4ed6\uff0c\u66fe\u9304\u88fd\u5668\u6a02\u5408\u594f\u548c\u7368\u594f\u5531\u7247\u3002 1920\u5e74\u4ee3\u5728\u4e0a\u6d77\u8207\u53f8\u5f92\u5922\u5dd6\u767c\u660e\u9ad8\u80e1\uff0c\u9ad8\u80e1\u70ba\u5ee3\u6771\u97f3\u6a02\u91cd\u8981\u7684\u9818\u594f\u6a02\u5668\u3002 \u97f3\u6a02\u4f5c\u54c1\uff1a 
*  \u300a\u5e73\u6e56\u79cb\u6708\u300b 
*  \u300a\u6b65\u6b65\u9ad8\u300b 
*  \u300a\u8549\u77f3\u9cf4\u7434\u300b 
*  \u300a\u9752\u6885\u7af9\u99ac\u300b 
*  \u300a\u71ed\u5f71\u6416\u7d05\u300b 
*  \u300a\u5c90\u5c71\u9cf3\u300b 
*  \u300a\u6f01\u6b4c\u665a\u5531\u300b 
*  \u300a\u9192\u7345\u300b 
*  \u300a\u9ce5\u9a5a\u55a7\u300b \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:42151851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00fc_Wencheng>,
        <http://viaf.org/viaf/42151851>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lü_Wencheng.
doremus_artist:3df557b8-b59b-36fd-9e28-076b49aefd18
    owl:sameAs viaf:85549464;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85549464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b98f267-a203-4e69-a6cb-996d4cfecaf7>.
doremus_artist:3ea448f0-2223-3f3b-ab01-3a581e569719
owl:sameAs viaf:121699410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121699410>.
doremus_artist:3f5c0e32-055c-3bb1-8d61-f3bfc1b3fbe6
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Leo Borchard (* 31. M\u00e4rz 1899 in Moskau; \u2020 23. August 1945 in Berlin; urspr\u00fcnglich Lew Lwowitsch Borchard, russisch: \u041b\u0435\u0432 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0433\u0430\u0440\u0434) war ein russischer Dirigent und kurzzeitiger Leiter der Berliner Philharmoniker."@de,
        "Leo Borchard (31 de marzo de 1899 en Mosc\u00fa, 23 de agosto de 1945 en Berl\u00edn) fue un director de orquesta ruso y brevemente director musical de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn. Naci\u00f3 en Mosc\u00fa en el seno de una familia alemana, y creci\u00f3 en San Petersburgo donde recibi\u00f3 una s\u00f3lida educaci\u00f3n musical. En 1920, despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n Rusa de 1917, emigr\u00f3 a Alemania. Fue asistente de Otto Klemperer en la \u00d3pera de Kroll en Berl\u00edn, y dirigi\u00f3 la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn por primera vez en enero de 1933. En 1935, el r\u00e9gimen Nazi le prohibi\u00f3 por ser pol\u00edticamente inelegible."@es,
        "Leo Borchard (en russe : \u041b\u0435\u0432 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0433\u0430\u0440\u0434, Lev Lvovitch Borchard) est un chef d'orchestre russe, n\u00e9 le 31 mars 1899 \u00e0 Moscou et mort le 23 ao\u00fbt 1945 \u00e0 Berlin."@fr,
        "Leo Borchard ou Lew Ljewitsch Borchard (Moscou, 31 de mar\u00e7o de 1899 \u2014 Berlim, 23 de agosto de 1945) foi um maestro russo naturalizado alem\u00e3o, tendo sido diretor art\u00edstico e regente titular da Orquestra Filarm\u00f4nica de Berlim por um breve per\u00edodo de tempo. Borchard era filho de pais alem\u00e3es, tendo crescido em S\u00e3o Petersburgo, onde recebeu uma s\u00f3lida educa\u00e7\u00e3o musical. Em 1920, ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o Russa, emigrou para a Alemanha. Foi assistente de Otto Klemperer na \u00d3pera Kroll em Berlim. Leo Borchard foi alvejado acidentalmente por um soldado estadunidense na capital alem\u00e3, o que causou a sua morte."@pt,
        """Lev Ljevitsj "Leo" Borchard (Russisch: \u041b\u0435\u0432 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0433\u0430\u0440\u0434) (Moskou, 31 maart 1899 - Berlijn, 23 augustus 1945) was een Russisch dirigent en gedurende korte tijd chef-dirigent van de Berliner Philharmoniker."""@nl,
        """Lew Ljewitsch "Leo" Borchard (31 March 1899 \u2013 23 August 1945) was a German-Russian conductor and briefly musical director of the Berlin Philharmonic."""@en,
        "\u041b\u0435\u043e \u0411\u043e\u0440\u0445\u0430\u0440\u0434 (\u041b\u0435\u0432 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0433\u0430\u0440\u0434, \u043d\u0435\u043c. Leo Borchard, \u043f\u043e \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0413. \u0418\u043e\u043d\u043a\u0438\u0441, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0432; 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1899, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u0421 1920 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u042d\u0440\u0434\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0445\u0435\u043d\u0430. \u0411\u044b\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u041e\u0442\u0442\u043e \u041a\u043b\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u041a\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0412 1930 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0445\u0435\u043d\u0430 \u0437\u0430 \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0438 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 1933 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0411\u044b\u043b \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u043c \u0411\u043b\u044f\u0445\u0435\u0440\u043e\u043c, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0411\u043b\u044f\u0445\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u043a\u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u00bb (\u043f\u043e \u0414\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443). \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432"@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30dc\u30eb\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\uff08Leo Borchard, 1899\u5e743\u670831\u65e5 \u2013 1945\u5e748\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u5927\u6226\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u964d\u4f0f\u5f8c\u3001\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u306b\u4ee3\u308f\u308a\u3001\u66ab\u5b9a\u7684\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f"@ja,
        """\u91cc\u5967\u00b7\u6ce2\u67e5\u5fb7\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aLew Lwowitsch "Leo" Borchard\uff0c\u4fc4\u8bed\uff1a\u041b\u0435\u0432 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0433\u0430\u0440\u0434\uff0c1899\u5e743\u670831\u65e5\uff0d1945\u5e748\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u83ab\u65af\u79d1\u7684\u5fb7\u570b\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u5e2b\u5f9e\u8d6b\u723e\u66fc\u00b7\u820d\u723e\u8208\uff0c\u66fe\u4efb\u67cf\u6797\u611b\u6a02\u6a02\u5718\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:54355918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Borchard>,
        <http://viaf.org/viaf/54355918>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0620cac4-d10e-45ba-8a9c-8ef7d5b8a23c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Borchard.
doremus_artist:3fc2d212-23a0-35ae-bea8-7881d26a6485
    rdfs:comment
        "John Herald (September 6, 1939 \u2013 July 18, 2005) was an American folk and bluegrass songwriter, solo and studio musician, and one-time member of The Greenbriar Boys trio."@en;
    owl:sameAs viaf:17406371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Herald>,
        <http://viaf.org/viaf/17406371>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91914598-2c5a-42c8-8017-301fbbb44853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Herald.
doremus_artist:3fcf15d6-faef-3557-90c5-b70a583c564e
owl:sameAs viaf:54349306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54349306>.
doremus_artist:4030cb3c-022b-3ae1-a637-b334acd46f95
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a \u062f\u064a \u0646\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a  \u0623\u0648  \u0645\u0627\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a \u062f\u064a \u0623\u0646\u063a\u0644\u0648\u0645  (11 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1492 - 21 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1549)\u060c \u0642\u0631\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0644\u0643 \u0646\u0627\u0641\u0627\u0631\u060c \u0648\u0623\u062e\u062a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0647\u064a \u0648\u0634\u0642\u064a\u0642\u0647\u0627 \u0645\u0647\u062a\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0627\u0644\u0648\u0646\u0627\u062a \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647\u0645 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0627\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a \u062c\u062f\u0629 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0622\u0644 \u0628\u0648\u0631\u0628\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0628\u0646\u062a\u0647\u0627 \u062c\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0629 \u0647\u0646\u0631\u064a \u0645\u0646 \u0646\u0627\u0641\u0627\u0631\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0645\u0644\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0644\u0648\u0643 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0645\u0646 \u0622\u0644 \u0628\u0648\u0631\u0628\u0648\u0646. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0645\u0627\u0631\u063a\u0631\u064a\u062a \u062f\u064a \u0646\u0627\u0641\u0627\u0631\u064a"@ar,
        "Era figlia di Carlo di Valois, conte di Angoul\u00eame, e di Luisa di Savoia e quindi sorella del re di Francia Francesco I."@it,
        "Margarete von Navarra (auch Margarete von Angoul\u00eame, franz\u00f6sisch Marguerite de Navarre; * 11. April 1492 in Angoul\u00eame; \u2020 21. Dezember 1549 in Odos) war die Tochter des Grafen Karl von Angoul\u00eame und \u00e4ltere Schwester K\u00f6nig Franz\u2019 I. von Frankreich. Durch Heirat wurde sie 1509 Herzogin von Alen\u00e7on und 1527 K\u00f6nigin von Navarra. Sie f\u00f6rderte Dichter, K\u00fcnstler und Gelehrte und war auch selbst Schriftstellerin. Ihr bekanntestes literarisches Werk ist das Heptam\u00e9ron."@de,
        "Margaretha van Valois (of van Angoul\u00eame, naar de titel van haar vader Karel, die graaf van Angoul\u00eame was), (Angoul\u00eame, 11 april 1492 \u2013 Odos, 21 december 1549) wordt ook wel Margaretha van Navarra genoemd. Haar hof in Navarra was een ontmoetingsplaats voor letterkundigen, onder wie Fran\u00e7ois Rabelais. Zelf is ze als schrijver vooral bekend om L'Heptam\u00e9ron (1558), een originele collectie van 72 verhalen in de stijl van Boccaccio. Ze schreef ook toneelstukken en gedichten."@nl,
        "Margarida de Angoul\u00eame (11 de abril de 1492 \u2014 21 de dezembro de 1549), ou Margarida de Navarra como \u00e9 chamada, ou \u00e0s vezes Margarida de Valois, irm\u00e3 do rei Francisco I, nasceu em Angoul\u00eame e morreu no castelo d\u2019Odos, estando sepultada em Pau. Escreveu L'Heptam\u00e9ron, reuni\u00e3o de narrativas ao modelo do Decamer\u00e3o, publicada postumamente."@pt,
        "Margarita de Angulema, llamada tambi\u00e9n Margarita de Francia, Margarita de Navarra o Margarita de Orleans (Angulema, Francia, 11 de abril de 1492 - Odos, Altos Pirineos, 21 de diciembre de 1549), fue una noble francesa, princesa de la primera rama de Orleans de la dinast\u00eda de los capetos, duquesa consorte de Alen\u00e7on (1509-1525) y reina consorte de Navarra (1527-1549)."@es,
        "Marguerite de Navarre (French: Marguerite d'Angoul\u00eame, Marguerite d'Alen\u00e7on; 11 April 1492 \u2013 21 December 1549), also known as Marguerite of Angoul\u00eame and Margaret of Navarre, was the princess of France, Queen of Navarre, and Duchess of Alen\u00e7on and Berry. She was married to Henry II of Navarre. Her brother became King of France, as Francis I, and the two siblings were responsible for the celebrated intellectual and cultural court and salons of their day in France."@en,
        "Marguerite de Navarre, appel\u00e9e \u00e9galement Marguerite d\u2019Angoul\u00eame ou Marguerite d'Alen\u00e7on, est n\u00e9e le 11 avril 1492 \u00e0 Angoul\u00eame et morte le 21 d\u00e9cembre 1549 \u00e0 Odos-en-Bigorre. Elle joue un r\u00f4le capital au cours de la premi\u00e8re partie du XVIe si\u00e8cle : elle exerce une influence profonde en diplomatie et manifeste un certain int\u00e9r\u00eat pour les id\u00e9es nouvelles, encourageant les artistes tant \u00e0 la Cour de France qu'\u00e0 N\u00e9rac. S\u0153ur du roi Fran\u00e7ois Ier, elle est la m\u00e8re de Jeanne d'Albret (reine de Navarre et m\u00e8re du futur roi Henri IV). Elle est aussi connue pour \u00eatre, apr\u00e8s Christine de Pisan et Marie de France, l'une des premi\u00e8res femmes de lettres fran\u00e7aises, surnomm\u00e9e la dixi\u00e8me des muses, notamment pour son recueil de nouvelles connu aujourd'hui sous le titre L'Heptam\u00e9ron."@fr,
        "Ma\u0142gorzata z Nawarry, zwana r\u00f3wnie\u017c jako Ma\u0142gorzata z Angoul\u00eame (ur. 11 kwietnia 1492, zm. 21 grudnia 1549) \u2013 ma\u0142\u017conka kr\u00f3la Henryka II z Nawarry i kr\u00f3lowa tego pa\u0144stwa. Jako patronka humanist\u00f3w i reformator\u00f3w oraz autorka literacka, by\u0142a wybitn\u0105 postaci\u0105 francuskiego renesansu. Samuel Putnan nazwa\u0142 j\u0105 pierwsz\u0105 nowoczesn\u0105 kobiet\u0105. Po \u015bmierci pierwszego m\u0119\u017ca w 1525, Ma\u0142gorzata wysz\u0142a za Henryka II, kr\u00f3la Nawarry. Urodzi\u0142a mu c\u00f3rk\u0119, Joann\u0119 d'Albret (kr\u00f3low\u0105 Nawarry, \u017con\u0119 Antoniego de Burbon-Vend\u00f4me i matk\u0119 kr\u00f3la Francji Henryka IV)."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0301\u0442\u0430 \u041d\u0430\u0432\u0430\u0301\u0440\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Marguerite de Navarre; 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1492, \u0410\u043d\u0433\u0443\u043b\u0435\u043c \u2014 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1549, \u041e\u0434\u043e\u0441, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0422\u0430\u0440\u0431\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430, \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u0430 I, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d-\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0434\u0435 \u0412\u0430\u043b\u0443\u0430 (\u0444\u0440. Marguerite de Valois), \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0410\u043d\u0433\u0443\u043b\u0435\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Marguerite d\u2019Angoul\u00eame) \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0444\u0440. Marguerite de France)."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30ca\u30f4\u30a1\u30eb\uff08Marguerite de Navarre, 1492\u5e744\u670811\u65e5 - 1549\u5e7412\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ca\u30d0\u30e9\u738b\u30a8\u30f3\u30ea\u30b12\u4e16\u306e\u738b\u5983\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u6587\u82b8\u306e\u5e87\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u81ea\u8eab\u3082\u300e\u30a8\u30d7\u30bf\u30e1\u30ed\u30f3\u300f\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u308b\u8af8\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u6587\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef1\u4e16\u306e\u59c9\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c0\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\u30e0\uff08Marguerite d'Angoul\u00eame\uff09\u3001\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\uff08Marguerite d'Orl\u00e9ans\uff09\u3001\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\uff08Marguerite de France\uff09\u3001\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30ed\u30ef\uff08Marguerite de Valois\uff09\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\uff08\u3053\u308c\u3089\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30ea2\u4e16\u306e\u5a18\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u540c\u3058\u3088\u3046\u306b\u547c\u3070\u308c\u308b\u4eba\u7269\u304c\u8907\u6570\u5b58\u5728\u3059\u308b\uff09\u3002 \u30a2\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\u30e0\u4f2f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\uff08\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u516c\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u306e\u7525\u306b\u5f53\u305f\u308b\uff09\u3068\u3001\u30b5\u30f4\u30a9\u30a4\u30a2\u516c\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd2\u4e16\u306e\u5a18\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u306e\u5a18\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\u30e0\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021496\u5e74\u30013\u6b73\u306e\u6642\u306b\u7236\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u3068\u6b7b\u5225\u3057\u305f\u3002 1509\u5e74\u3001\u5f1f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff08\u5f53\u6642\u306f\u30a2\u30f3\u30b0\u30ec\u30fc\u30e0\u4f2f\uff09\u306b\u6b21\u3050\u738b\u4f4d\u7d99\u627f\u6a29\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a2\u30e9\u30f3\u30bd\u30f3\u516c\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb4\u4e16\u3068\u6700\u521d\u306e\u7d50\u5a5a\u3092\u3057\u305f\u30022\u4eba\u306e\u9593\u306b\u5b50\u4f9b\u306f\u751f\u307e\u308c\u305a\u30011525\u5e74\u306b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb4\u4e16\u304c\u65e9\u4e16\u3057\u3066\u30a2\u30e9\u30f3\u30bd\u30f3\u5bb6\u306f\u65ad\u7d76\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u739b\u683c\u4e3d\u7279\u00b7\u5fb7\u00b7\u90a3\u74e6\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMarguerite de Navarre\uff09\uff0c\uff081492\u5e74\uff0d1549\u5e74\uff09\uff0c\u53c8\u7a31\u70ba\u6602\u53e4\u840a\u59c6\u7684\u746a\u683c\u9e97\u7279\u3002\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u6b27\u6d32\u6cd5\u56fd\u8d35\u65cf\u4e4b\u4e00\u3002\u746a\u683c\u9e97\u7279\u662f\u6602\u53e4\u840a\u59c6\u4f2f\u7235\u67e5\u7406\u8207\u59bb\u5b50\u85a9\u4f0f\u4f9d\u7684\u9732\u6613\u65af\u7684\u9577\u5973\u3001\u5f1f\u5f1f\u70ba\u6cd5\u570b\u6602\u53e4\u840a\u59c6\u738b\u671d\u570b\u738b\u6cd5\u862d\u7d22\u74e6\u4e00\u4e16\u3002 \u746a\u683c\u9e97\u7279\u4e3a\u8457\u540d\u4f5c\u5bb6\u4e0e\u6587\u4eba\u7684\u4fdd\u62a4\u8005\u3002\u5979\u9189\u5fc3\u4e8e\u6587\u5316\u6c99\u9f99\u4e8b\u4e1a\uff0c\u540c\u65f6\u4ea6\u4e3a\u827a\u672f\u5bb6\u4e0e\u4f5c\u5bb6\u5927\u529b\u63d0\u4f9b\u8d5e\u52a9\u3002\u5728\u5f53\u65f6\u7684\u6cd5\u56fd\u4ee5\u53ca\u6b27\u6d32\u5747\u4ea7\u751f\u4e86\u6781\u4e3a\u91cd\u5927\u7684\u5f71\u54cd\u529b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89797196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marguerite_de_Navarre>,
        <http://viaf.org/viaf/89797196>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marguerite_d'Angoulême.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marguerite_de_Navarre.
doremus_artist:404d3df4-5039-35c4-9947-59d3b81f630d
owl:sameAs viaf:73557005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73557005>.
doremus_artist:4099cfa7-de31-37bc-b96f-38c1887d5044
owl:sameAs viaf:2724425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2724425>.
doremus_artist:40c1a94d-8b91-3323-b3c4-08ff106a1531
    dbp:birthPlace res:Parme;
    rdfs:comment
        """Michele Pertusi est un chanteur d'op\u00e9ra (basse et baryton-basse) italien n\u00e9 \u00e0 Parme le 12 janvier 1965.Il a fait ses \u00e9tudes au Conservatoire de Parme avec Mauro Uberti, et a d\u00e9croch\u00e9 un dipl\u00f4me sup\u00e9rieur de chant et de piano. Il a aussi suivi l'enseignement de Carlo Bergonzi, Arrigo Pola et Rodolfo Celetti. Il d\u00e9bute sa carri\u00e8re le 19 d\u00e9cembre 1984 au th\u00e9\u00e2tre communal de Mod\u00e8ne par le r\u00f4le de Silva dans Ernani, \u00e0 seulement 19 ans, apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le concours "voci verdiane"."""@fr;
    owl:sameAs viaf:101590195;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michele_Pertusi>,
        <http://viaf.org/viaf/101590195>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michele_Pertusi.
doremus_artist:40eef78e-7468-3b1e-86fb-f3ddb086e935
    dbp:birthPlace dbr:Witten;
    rdfs:comment
        "Ingeborg Danz (* 1961 in Witten an der Ruhr) ist eine deutsche Opern-, Oratorien-, Lied- und Konzerts\u00e4ngerin (Alt/Mezzosopran)."@de,
        "Ingeborg Danz (born 1961 in Witten) is a German mezzo-soprano and alto concert singer."@en;
    owl:sameAs viaf:116000018;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingeborg_Danz>,
        <http://viaf.org/viaf/116000018>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingeborg_Danz.
doremus_artist:411948ae-e44b-3ca0-9afa-fb72380ea977
owl:sameAs viaf:71001878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71001878>.
doremus_artist:41769d55-4b73-32d0-af8d-06008b5e61e7
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        """Lotfi Bouchnak (Tunisian Arabic:  \u0644\u0637\u0641\u064a \u0628\u0648\u0634\u0646\u0627\u0642\u200e, Bosnian: Lutfi Bo\u0161njak) (born on January 18, 1952) is a Tunisian singer, ud player, composer and public figure. He is considered one of the best tenors in the Middle East, North Africa, and the Arab world and has been dubbed as Tunisia's "Pavarotti"."""@en,
        "Lotfi Bouchnak (\u0644\u0637\u0641\u064a \u0628\u0648\u0634\u0646\u0627\u0642), \u00e9galement orthographi\u00e9 Lotfi Bouchnaq, n\u00e9 le 18 janvier 1954 \u00e0 Tunis, est un chanteur, oudiste et compositeur tunisien \u00e9l\u00e8ve de La Rachidia. Il est \u00e9galement ambassadeur de la paix aupr\u00e8s de l'ONU depuis le 12 juillet 2004 et ambassadeur honorifique du Festival de la chanson orientale \u00e0 Sarajevo depuis mars 2004."@fr,
        "\u0644\u0637\u0641\u064a \u0628\u0648\u0634\u0646\u0627\u0642 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 8 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1952, \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629) \u0647\u0648 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0639\u0648\u062f \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0646\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0634\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0633\u0641\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0648\u0627\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0633\u0646\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u0629 2004."@ar;
    owl:sameAs viaf:29727569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lotfi_Bouchnak>,
        <http://viaf.org/viaf/29727569>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lotfi_Bouchnak.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lotfi_Bouchnak.
doremus_artist:41868327-97e9-3498-903c-d6568e67ad1e
owl:sameAs viaf:22238785; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22238785>.
doremus_artist:419ae670-d215-3007-b50c-1f31a528e162
owl:sameAs viaf:19935877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19935877>.
doremus_artist:422d4f87-1597-362e-b694-ce46ccc6e0f3
owl:sameAs viaf:61743332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743332>.
doremus_artist:425de64b-5ec7-32f5-9540-99f765a3bb8d
    dbp:birthPlace dbr:San_Vito_dei_Normanni;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Leonardo (Lionardo) Ortensio Salvatore de Leo (ur. 5 sierpnia 1694 w San Vito degli Schiavi (obecnie San Vito dei Normanni), zm. 31 pa\u017adziernika 1744 w Neapolu) \u2013 w\u0142oski kompozytor, organista i nauczyciel, przedstawiciel szko\u0142y neapolita\u0144skiej w muzyce."@pl,
        "Leonardo Leo (* 5. August 1694 (nach Piccinni 1701) in San Vito degli Schiavoni, dem heutigen San Vito dei Normanni; \u2020 31. Oktober 1744 in Neapel) war ein italienischer Komponist des Barock."@de,
        "Leonardo Leo (5 August 1694 \u2013 31 October 1744), more correctly Lionardo Oronzo Salvatore de Leo, was a Neapolitan Baroque composer."@en,
        "Leonardo Leo (San Vito degli Schiavoni, 5 augustus 1694 - 31 oktober 1744), tevens Lionardo Oronzo Salvatore de Leo genaamd, was een Italiaans componist van barokmuziek."@nl,
        "Leonardo LeoFichier:Leonardo Leo.jpg Lionardo Oronzo Salvatore de Leo, connu sous le nom abr\u00e9g\u00e9 de Leonardo Leo (n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1694 \u00e0 San Vito degli Schiavoni, devenue San Vito dei Normanni, dans l'actuelle province de Brindisi, qui fait alors partie du Royaume de Naples et mort \u00e0 Naples le 31 octobre 1744) est un compositeur de musique baroque italien."@fr,
        "Leonardo Ortensio Salvatore de Leo (San Vito dei Normanni, 5 de agosto de 1694 \u2013 N\u00e1poles, 31 de octubre de 1744), compositor italiano, uno de los grandes nombres de la Escuela musical napolitana."@es,
        "Leonardo Ortensio Salvatore de Leo (San Vito dei Normanni, 5 de agosto de 1694 \u2013 N\u00e1poles, 31 de outubro de 1744) foi um compositor barroco italiano, pertencente \u00e0 Escola musical napolitana."@pt,
        "\u00c8 fra i grandi nomi della Scuola musicale napoletana."@it,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0430\u0440\u0434\u043e \u041e\u0440\u0442\u0435\u043d\u0437\u0438\u043e \u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0435 \u0414\u0438 \u041b\u0435\u043e (5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1694, \u0421\u0430\u043d-\u0412\u0438\u0442\u043e-\u0434\u0435\u043b\u044c\u0438-\u0421\u043a\u044c\u044f\u0432\u0438, \u2014 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1744, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30ec\u30fc\u30aa\uff08\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30ec\u30aa\u3001Leonardo Leo, \u30d5\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\uff1aLionardo Oronzo Salvatore de Leo, 1694\u5e748\u67085\u65e5 - 1744\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonardo_Leo>,
        <http://viaf.org/viaf/56796786>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leonardo_Leo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonardo_Leo.
doremus_artist:42dd06fe-b35a-3cda-a3c3-c201399d6f64
    rdfs:comment
        """Baltazarino di Belgioioso (lub Balthazar de Beaujoyeux) \u2013 w\u0142oski skrzypek i "valet de chambre" Katarzyny Medycejskiej, \u017cyj\u0105cy w XVI wieku. By\u0142 tw\u00f3rc\u0105 dworskich spektakli F\u00eates i balet\u00f3w dworskich, z kt\u00f3rych najs\u0142awniejszym by\u0142 Ballet comique de la Reyne, wystawiony w 1581."""@pl,
        "Balthasar de Beaujoyeulx (Belgioioso, ca. 1535 - Parijs, ca. 1587), ook gekend als Balthasar de Beaujoyeux en Baldassare de Belgiojoso was een Italiaans violist, componist en choreograaf. In 1555 verhuisde hij naar Parijs om aan het hof van Catharina de' Medici te dienen. Daar maakte hij in 1581 het Ballet comique de la reine, dat algemeen geldt als het eerste balletstuk."@nl,
        "Balthasar de Beaujoyeulx (also Balthasar de Beaujoyeux), originally Baldassare de Belgiojoso (d. ca. 1587, Paris) was an Italian violinist, composer, and choreographer."@en,
        "Balthazar de Beaujoyeulx [Beaujoyeux], nomm\u00e9 aussi en italien Baldassarino da Belgioioso [Baltazarini], est un violoniste et chor\u00e9graphe d'origine italienne et naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, n\u00e9 vers 1535 et mort vers 1589."@fr,
        "Balthazar de Beaujoyeulx, originalmente Baldassare da Belgioioso (Piamonte, siglo XVI \u2014 Par\u00eds, 1587), fue un compositor y core\u00f3grafo franc\u00e9s de origen italiano. En 1555 parti\u00f3 de Italia hacia Par\u00eds y se uni\u00f3 a la corte de Catalina de M\u00e9dici como violinista. All\u00ed organiz\u00f3 ferias extraoficiales y se volvi\u00f3 sirviente de la familia real, principalmente a disposici\u00f3n de Enrique II de Francia, que le cambi\u00f3 el nombre y le otorg\u00f3 la nacionalidad francesa."@es,
        "\u30d0\u30eb\u30bf\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30dc\u30fc\u30b8\u30e7\u30ef\u30a4\u30e6\u30fc\uff08Balthasar de Beaujoyeulx\u3001\u307e\u305f\u306fBalthasar de Beaujoyeux\u300116\u4e16\u7d00\u521d\u982d - 1587\u5e74\u9803\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u632f\u4ed8\u5bb6\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u5983\u30ab\u30c8\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c9\u30fb\u30e1\u30c7\u30a3\u30b7\u30b9\u306b\u4ed5\u3048\u3001\u6700\u521d\u306e\u5bae\u5ef7\u30d0\u30ec\u30a8\uff08\u30d0\u30ec\u30fb\u30c9\u30fb\u30af\u30fc\u30eb\uff09\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u300e\u738b\u5983\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u300f\u306a\u3069\u3092\u632f\u308a\u4ed8\u3051\u305f\u3053\u3068\u306a\u3069\u3067\u821e\u8e0a\u53f2\u306b\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110857058;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Balthasar_de_Beaujoyeulx>,
        <http://viaf.org/viaf/110857058>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ballet_1582.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Balthasar_de_Beaujoyeulx.
doremus_artist:42ef9840-a354-3a91-bc5e-d56baba7e17f
    dbp:birthPlace re:Q10718570;
    rdfs:comment
        "Lisa Larsson (* 14. Februar 1967 in V\u00e4xj\u00f6 f\u00f6rsamling, Kronobergs l\u00e4n) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Lisa Larsson (born 1967) is a Swedish classical soprano singer."@en;
    owl:sameAs viaf:54343457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Larsson>,
        <http://viaf.org/viaf/54343457>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Larsson.
doremus_artist:436392e0-3f04-3555-89a3-95c9e92e64b8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Modesto,_California>;
    rdfs:comment
        "Carol Neblett (born February 1, 1946 in Modesto, California) is an American operatic soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:66654127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carol_Neblett>,
        <http://viaf.org/viaf/66654127>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da3d4bbf-e292-4663-bc4b-3e9900628ea6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carol_Neblett.
doremus_artist:43c85b48-bafa-3f91-9665-fbe44fa9cee4
    dbp:birthPlace dbr:Latvia;
    rdfs:comment
        "Andris Nelsons (* 18. November 1978 in Riga) ist ein lettischer Dirigent und designierter Gewandhauskapellmeister ab 2018."@de,
        """Andris Nelsons (Riga, 18 november 1978) is een dirigent uit Letland. Nelsons komt uit een gezin van musici. Zijn moeder heeft een ensemble voor oude muziek opgericht, zijn vader is dirigent, cellist en muziekleraar en zijn stiefvader is koordirigent. Op vijfjarige leeftijd namen zijn ouders hem mee naar een opvoering van Tannh\u00e4user van Wagner, waarvan de muziek een hypnotiserend effect op hem had: "Ik huilde toen Tannh\u00e4user stierf. Ik geloof nog altijd dat dit de belangrijkste gebeurtenis uit mijn jeugd was"."""@nl,
        "Andris Nelsons (born 18 November 1978) is a Latvian conductor. He is currently the music director of the Boston Symphony Orchestra and the music director-designate of the Gewandhausorchester Leipzig."@en,
        "Andris Nelsons (n\u00e9 le 18 novembre 1978) est un chef d\u2019orchestre letton."@fr,
        "Andris Nelsons es un director de orquesta let\u00f3n nacido en 1978. En la actualidad, y desde 2014, es el director titular de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Boston."@es,
        "\u0410\u0301\u043d\u0434\u0440\u0438\u0441 \u041d\u0435\u0301\u043b\u0441\u043e\u043d\u0441 (\u0440\u043e\u0434. 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1978, \u0420\u0438\u0433\u0430) \u2014 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435 \u0432 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0422\u0438\u0442\u043e\u0432\u0430, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0441\u0430 \u042f\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0438 \u0419\u0438\u043e\u0440\u043c\u044b \u041f\u0430\u043d\u0443\u043b\u044b. \u0412 2006\u20142009 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u0435\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435, \u041b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435. \u0421 16 \u043c\u0430\u044f 2013 \u2013 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ea\u30b9\u30fb\u30cd\u30eb\u30bd\u30f3\u30b9\uff08Andris Nelsons, 1978\u5e7411\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59411995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andris_Nelsons>,
        <http://viaf.org/viaf/59411995>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andris_Nelsons.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andris_Nelsons.
doremus_artist:43fb04b9-4dbb-35f0-89a7-3bce6b2f5ebe
    dbp:birthPlace dbr:Fossano;
    dbp:deathPlace dbr:Saluzzo;
    rdfs:comment
        "Jan Juwenalis Ancina (ur. 19 pa\u017adziernika 1545, zm. 30 sierpnia 1604) \u2013 w\u0142oski b\u0142ogos\u0142awiony Ko\u015bcio\u0142a katolickiego, filipin, biskup Saluzzo."@pl,
        "The Blessed John Juvenal Ancina, C.O., (Italian: Giovanni Giovenale Ancina) (19 October 1545 \u2013 30 August 1604) was an Italian bishop who belonged to the Congregation of the Oratory, as well being a scholar and music composer. He was known also as an orator. He was beatified by the Catholic Church in the late 19th century."@en;
    owl:sameAs viaf:76514358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Juvenal_Ancina>,
        <http://viaf.org/viaf/76514358>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Juvenal_Ancina.
doremus_artist:44b10edd-505f-3a41-b302-aa44fba69ae9
    rdfs:comment
        "Erik Van Nevel is a Belgian singer and conductor. He is the nephew of Paul Van Nevel. He pursued instrumental and vocal studies at the Lemmensinstituut in Leuven, the Koninklijk Conservatorium (Brussels) and the Koninklijk Conservatorium (Antwerp). Van Nevel has concentrated on Flemish Renaissance repertoire, recording for Flemish labels Accent, Eufoda and Etcetera. A major recording milestone was the 10-CD collection of Flemish polyphony produced for Davidsfonds to accompany the book Flemish Polyphony by musicologist Ignace Bossuyt."@en,
        "Erik Van Nevel ist ein belgischer S\u00e4nger und Dirigent. Er ist ein Neffe von Paul Van Nevel. Er studierte Musik am Lemmensinstituut in Leuven, am K\u00f6nigliches Konservatorium Br\u00fcssel und am K\u00f6nigliches Konservatorium Antwerpen. Van Nevels Schwerpunkt lag auf der fl\u00e4mischen Musik der Renaissance. Eine wichtige Aufnahme von ihm ist die 10-CD-Reihe fl\u00e4mischer Polyphonie zum Buch Flemish Polyphony von dem Musikwissenschaftler Ignace Bossuyt. Er war Direktor des Forschungsprojekts Klang der Kathedrale \u00fcber akustische und Auff\u00fchrungsraumkonflikte."@de;
    owl:sameAs viaf:39573517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erik_Van_Nevel>,
        <http://viaf.org/viaf/39573517>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erik_Van_Nevel.
doremus_artist:451182f6-341b-32ff-bcc1-6594a92e9df2
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:Baden_bei_Wien;
    rdfs:comment
        "(\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442) \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0414\u043e\u043f\u043b\u0435\u0440 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Albert Ferenc Doppler; \u043d\u0435\u043c. (Albert) Franz Doppler; 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1821, \u041b\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1883, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0414\u044f\u0434\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u0440\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0414\u043e\u043f\u043b\u0435\u0440\u0430 (1857\u20131927)."@ru,
        "Albert Franz Doppler (16 October 1821 \u2013 27 July 1883), was a flute virtuoso and a composer best known for his flute music. He also wrote one German and several Hungarian operas for Budapest, all produced with great success. His ballet music was popular during his lifetime."@en,
        "Albert Franz Doppler (Hongaars: (Albert) Ferenc Doppler) (Lemberg (nu Lviv geheten (Polen, nu Oekra\u00efne), 16 oktober 1821 \u2013 Baden bei Wien, Oostenrijk, 27 juli 1883) was een Oostenrijks-Hongaars fluitvirtuoos, dirigent en componist, die het bekendst is door zijn composities voor fluit. Hij schreef ook een Duitstalige opera, een aantal opera's in het Hongaars en een aantal balletten. Deze stukken waren destijds erg succesvol, maar zijn daarna in de vergetelheid geraakt."@nl,
        "Albert Franz Doppler (Lemberg, Imperio austr\u00edaco, 16 de octubre de 1821 - Baden bei Wien, Austria, 27 de julio de 1883) fue un virtuoso de la flauta y un compositor conocido sobre todo por su m\u00fasica para este instrumento. Escribi\u00f3 una \u00f3pera en alem\u00e1n y varias en h\u00fangaro que fueron estrenadas en Budapest con notable \u00e9xito. Su m\u00fasica para ballet tambi\u00e9n goz\u00f3 de popularidad en la \u00e9poca."@es,
        "Albert Franz Doppler, Albert Ferenc Doppler, (* 16. Oktober 1821 in Lemberg, Galizien; \u2020 27. Juli 1883 in Baden bei Wien) war ein \u00f6sterreichisch-ungarischer Komponist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Albert Franz Doppler, en hongrois Albert Ferenc Doppler (Lviv, Galicie, Autriche-Hongrie 16 octobre 1821 \u2013 Baden bei Wien, Autriche-Hongrie, 27 juillet 1883), est un fl\u00fbtiste virtuose et un compositeur austro-hongrois, surtout connu pour sa musique pour fl\u00fbte. Il est aussi l'auteur d'op\u00e9ras \u2013 un en allemand et d'autres en hongrois \u2013, et de plusieurs ballets. Ses compositions, qui de son vivant rencontr\u00e8rent un tr\u00e8s vif succ\u00e8s, tomberont par la suite quelque peu dans l'oubli."@fr,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30c9\u30c3\u30d7\u30e9\u30fc\uff08\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Doppler Albert Ferenc\uff1bAlbert Franz Doppler\u30011821\u5e7410\u670816\u65e5 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u9818\u30ac\u30ea\u30c4\u30a3\u30a2\u30fb\u30eb\u30f4\u30d5 \u2013 1883\u5e747\u670827\u65e5 \u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u66f2\u3067\u6709\u540d\u306a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3060\u304c\u751f\u524d\u306f\u3001\u3080\u3057\u308d\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30d0\u30ec\u30a8\u306a\u3069\u306e\u821e\u53f0\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a55\u4fa1\u304c\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a7\u30ec\u30f3\u30c4\u306e\u300e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u72c2\u8a69\u66f2\u300f\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1828\u5e74\u304b\u30891831\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u7236\u89aa\u304b\u3089\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u308b\u300218\u6b73\u3067\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u304b\u3089\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5730\u4f4d\u3078\u3068\u6607\u308a\u8a70\u3081\u30011864\u5e74\u304b\u30891867\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u79d1\u306e\u6559\u6388\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u3084\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3092\u8981\u3059\u308b\u83ef\u9e97\u306a\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5c0f\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u4e8c\u91cd\u594f\u66f2\u3084\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u4e8c\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3068\u3044\u3063\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u5144\u5f1f\u3068\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e2d\u3092\u5e2d\u5dfb\u3057\u305f\u3001\u5f1f\u30ab\u30fc\u30eb\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u6771\u6d0b\u7684\u306a\u66f2\u60f3\u3092\u3082\u3064\u300e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u7530\u5712\u5e7b\u60f3\u66f2\u300f\u4f5c\u54c126\u304c\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u6cd5\u862d\u8332\u00b7\u675c\u666e\u52d2\uff08Albert Franz Doppler\uff0c1821\u5e7410\u670816\u65e5\uff0d1883\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u662f\u5967\u5730\u5229\u862d\u5821\uff08Lemberg\uff0c\u73fe\u70cf\u514b\u862d\u5229\u7dad\u592b\uff09\u51fa\u8eab\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u662f\u6539\u7de86\u9996\u674e\u65af\u7279\u7684\u92fc\u7434\u66f2\u300e\u5308\u7259\u5229\u72c2\u60f3\u66f2\u300f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66651550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Doppler>,
        <http://viaf.org/viaf/66651550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c442d6b-fb3b-4428-ac80-3acdb27a7b92>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Doppler_by_Ágost_Elek_Canzi_1853.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Doppler.
doremus_artist:45a08ee8-c843-385f-acbb-624912cdd505
owl:sameAs viaf:51900691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900691>.
doremus_artist:45fa0832-c80b-336f-b0e7-d012839c8d85
owl:sameAs viaf:32227397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32227397>.
doremus_artist:470de8cb-5fc3-3d16-96ee-84b9e739812a
    rdfs:comment
        "Francesco Venturini (* um 1675; \u2020 18. April 1745 in Hannover) war Violinist und Komponist."@de,
        """Francesco Venturini (c. 1675 - April 18, 1745, Hanover) was a musician and Baroque composer of unclear origin. In 1698 he became violinist in the court chapel of Electorate of Hanover, where he had married in the previous year. There is some evidence suggesting that he originated from present-day Belgium because his sons are recorded in the baptismal register as "Bruxellensis" (= from Brussels). In 1714, Venturini was named Kapellmeister, head of the court orchestra, and held this post until his death. He was a renowned composer in his time. He created chamber music, concerts and other works essentially in the suite form. His Concertos Op. 1 were printed 1715 by Estienne Roger in Amsterdam."""@en,
        """Francesco Venturini (ur. ok. 1675, zmar\u0142 18 kwietnia 1745 w Hanowerze ) \u2013 skrzypek i kompozytor barokowy, pawodopodobnie pochodzenia walo\u0144skiego lub francuskiego. W 1698 zosta\u0142 skrzypkiem w kapeli ksi\u0105\u017c\u0119cej w Hanowerze, gdzie rok wcze\u015bniej si\u0119 o\u017ceni\u0142. O jego wcze\u015bniejszym \u017cyciu i kraju pochodzenia, nie wiadomo nic pewnego. Czy pochodzi z W\u0142och, na co by mog\u0142o wskazywa\u0107 jego nazwisko, nie jest pewne. Pewne wskaz\u00f3wki sugeruj\u0105, \u017ce pochodzi z terenu dzisiejszej Belgii \u2013 w ksi\u0119dze chrzt\u00f3w da\u0142 swoim synom przydomek "Bruxellensis" (z Brukseli). Muzyki uczy\u0142 go prawdopodobnie jego francuski poprzednik, Jean-Baptiste Farinel (1655-1726). W Hanowerze awansowa\u0142 do roli kapelmistrza ksi\u0105\u017c\u0119cego w roku 1714 i sprawowa\u0142 t\u0119 funkcj\u0119 a\u017c do \u015bmierci. Jego synowie i \u2013 prawdopodobnie \u2013 wnuk byli p\u00f3\u017aniej aktywni"""@pl,
        "Francesco Venturini est un compositeur et violoniste d'origine wallone ou fran\u00e7aise, n\u00e9 autour de 1675 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1745."@fr;
    owl:sameAs viaf:61845641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Venturini>,
        <http://viaf.org/viaf/61845641>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Venturini.
doremus_artist:4826e4eb-52ee-3ce2-b03d-8dcbbe533f73
    dbp:birthPlace dbr:Kingston_upon_Hull;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Robin_Hood's_Bay>;
    rdfs:comment
        "Lal Waterson (15 February 1943 \u2013 4 September 1998) was an English folksinger and songwriter. She sang with, among others, The Watersons, The Waterdaughters and Blue Murder. She was born in Hull, East Riding of Yorkshire and died suddenly in Robin Hood's Bay, of cancer diagnosed only ten days before. 'Lal Waterson's voice was stark but captivating, her songs lyrically ambitious and melodically powerful.'"@en;
    owl:sameAs viaf:32284111;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lal_Waterson>,
        <http://viaf.org/viaf/32284111>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8d42dc4e-36ea-4b89-9f85-6dc865e88c3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lal_Waterson.
doremus_artist:484e63d2-b1e1-34b3-9bd0-22ba827367cf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brühl_(Rhineland)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Brühl_(Rhineland)>;
    rdfs:comment
        "Helmut M\u00fcller-Br\u00fchl (28 June 1933 \u2013 2 January 2012) was a German conductor. M\u00fcller-Br\u00fchl was a pupil of Hermann Abendroth, the founder of Cologne Chamber Orchestra. In 1958, M\u00fcller-Br\u00fchl invited this orchestra to be the principal orchestra for concerts given at his family home, Schloss Br\u00fchl. In 1964, the orchestra's conductor, Erich Kraak, invited M\u00fcller-Br\u00fchl to be chief conductor, and M\u00fcller-Br\u00fchl led the orchestra until 2008. M\u00fcller-Br\u00fchl also successfully collaborated with Takako Nishizaki on the \u201cDiscovery\u201d album of violin concertos by the Chevalier de Saint-Georges. M\u00fcller-Br\u00fchl died on January 2, 2012 following a long illness. He was 78."@en,
        "Helmut M\u00fcller-Br\u00fchl (28 de junio de 1933 \u2013 2 de enero de 2012) fue un director de orquesta alem\u00e1n. M\u00fcller-Br\u00fchl fue alumno de Hermann Abendroth, el fundador de la Orquesta de C\u00e1mara de Colonia. En 1958 M\u00fcller-Br\u00fchl invit\u00f3 a esta orquesta a ser la orquesta principal para los conciertos ofrecidos en su casa familiar, Schloss Br\u00fchl. En 1964 el director de la orquesta, Erich Kraak, invit\u00f3 a M\u00fcller-Br\u00fchl a ser el director principal, y M\u00fcller-Br\u00fchl llev\u00f3 la orquesta hasta 2008. Asimismo, M\u00fcller-Br\u00fchl colabor\u00f3 con \u00e9xito con Takako Nishizaki en el \u00e1lbum Discovery de conciertos para viol\u00edn de Chevalier de Saint-Georges."@es,
        "Helmut M\u00fcller-Br\u00fchl (Br\u00fchl, 28 juin 1933 \u2013 Br\u00fchl, 2 janvier 2012) est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "Helmut Peter M\u00fcller-Br\u00fchl (* 28. Juni 1933 in Br\u00fchl; \u2020 2. Januar 2012 ebenda) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "\u0413\u0435\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442 \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440-\u0411\u0440\u044e\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Helmut Peter M\u00fcller-Br\u00fchl; 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1933, \u0411\u0440\u044e\u043b\u044c (\u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434) \u2014 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2012, \u0411\u0440\u044e\u043b\u044c (\u0420\u0435\u0439\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434)) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0438 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0435, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u041d\u0438\u043f\u043f\u0435\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0413\u044e\u0440\u0446\u0435\u043d\u0438\u0445-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044e \u0438 \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0432 \u0411\u043e\u043d\u043d\u0435, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u043c\u0435\u0448\u0430\u043b \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0443 \u044e\u043d\u043e\u0448\u0438 \u0442\u0443\u0431\u0435\u0440\u043a\u0443\u043b\u0451\u0437, \u0438 \u041c\u044e\u043b\u043b\u0435\u0440-\u0411\u0440\u044e\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d \u0432 \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044e, \u0432 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0431\u0435\u043d\u0435\u0434\u0438\u043a\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0430\u0431\u0431\u0430\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0414\u0438\u0441\u0435\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435. \u041d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0432 \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435, \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0428\u043d\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440\u0445\u0430\u043d\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u043e\u043d\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439 \u0443 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0420\u0430\u0442\u0446\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041b\u044e\u0442\u0446\u0435\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0443 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0428\u043c\u0438\u0434\u0442\u0430-\u0413\u0451\u0440\u0433\u0430, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0443\u044f\u0441\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30e9\u30fc=\u30d6\u30ea\u30e5\u30fc\u30eb\uff08Helmut M\u00fcller-Br\u00fchl, 1933\u5e746\u670828\u65e5\u30fbBr\u00fchl - 2012\u5e741\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011964\u5e74\u4ee5\u6765\u3001\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\u304c\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u30b1\u30eb\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u305d\u306e\u540d\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u306f\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u3067\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u57fa\u672c\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u4efb\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u3067\u3001\u30b1\u30eb\u30f3\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3068\u3082\u306bJ.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306a\u3069\u306e\u9332\u97f3\u3092\u9032\u3081\u305f\u3002\u307e\u3058\u3081\u3067\u8aa0\u5b9f\u306a\u6f14\u594f\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002 2012\u5e741\u67082\u65e5\u3001\u75c5\u6c17\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b7b\u53bb\u300278\u6b73\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35626608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_M\u00fcller-Br\u00fchl>,
        <http://viaf.org/viaf/35626608>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e90054d-5055-49e6-a04a-b06958ba7917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helmut_Müller-Brühl.
doremus_artist:48924cbb-7c57-3735-bf7d-029e21ef8861
owl:sameAs viaf:36480852; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36480852>.
doremus_artist:48a1e196-2ab0-33b1-b66a-6629dacb0c15
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Soviet_Federative_Socialist_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Estonia;
    rdfs:comment
        "Georg Ots (21 March 1920 in Petrograd \u2013 5 September 1975 in Tallinn, Estonia) was an Estonian singer."@en,
        "Georg Ots (en russe: \u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0442\u0441, Gueorg Karlovitch Ots), n\u00e9 le 21 mars 1920 \u00e0 Petrograd (aujourd'hui Saint-P\u00e9tersbourg) et mort le 5 septembre 1975 \u00e0 Tallin, est un chanteur d'op\u00e9ra et de chansons estonien et sovi\u00e9tique. Il \u00e9tait baryton et extr\u00eamement populaire dans les ann\u00e9es 1950-1970 dans toute l'URSS. Il re\u00e7ut deux fois le prix Staline (en 1950 et en 1952). Il \u00e9tait le fils du t\u00e9nor Karl Ots (1882-1961)."@fr,
        "Georg Ots russisch \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0442\u0441; (21. Januar 1920 in Petrograd, Sowjetrussland \u2013 5. September 1975 in Tallinn, Estnische SSR) war ein sowjetisch-estnischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "\u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0442\u0441 (\u044d\u0441\u0442. Georg Ots; 1920 \u2014 1975) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1960). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 (1950, 1952) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1968)."@ru;
    owl:sameAs viaf:50306677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Ots>,
        <http://viaf.org/viaf/50306677>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Ots.
doremus_artist:48e55c00-37ea-3c2a-a566-eac0b66b8029
owl:sameAs viaf:17426916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17426916>.
doremus_artist:490f5285-4428-3254-9021-79a70614fb68
owl:sameAs viaf:44487074; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487074>.
doremus_artist:494b8b00-2ae4-3199-823d-350aac726c32
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edgard Marie Raymond Rouleau (* 4. Juni 1904 in Br\u00fcssel, Belgien; \u2020 11. Dezember 1981 in Paris, Frankreich) war ein belgischer Schauspieler und Regisseur mit Hauptbet\u00e4tigungsfeld in Frankreich."@de,
        "Raymond Rouleau (14 June 1904 \u2013 1 December 1981) was a Belgian actor and film director. He appeared in 49 films between 1928 and 1979. He also directed 22 films between 1932 and 1981."@en,
        "Raymond Rouleau (4 de junio de 1904 \u2013 11 de diciembre de 1981) fue un actor y director teatral y cinematogr\u00e1fico belga."@es,
        "Raymond Rouleau Raymond Rouleau (de son vrai nom Edgar Rouleau) est un acteur et r\u00e9alisateur belge n\u00e9 le 4 juin 1904 \u00e0 Bruxelles et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1981 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:151414432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Rouleau>,
        <http://viaf.org/viaf/151414432>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Rouleau.
doremus_artist:496dcc64-ec10-334e-8397-9970f57d2c89
owl:sameAs viaf:49419450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49419450>.
doremus_artist:49e23d65-fd9f-37ed-a397-66bfdf4316eb
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    rdfs:comment
        """Alex Szilasi (born in Parma in 1968) is a Hungarian-Italian pianist. He graduated from the Ferenc Liszt Academy of Music in Budapest in 1993, where his professors were Ferenc Rados, S\u00e1ndor Falvai and P\u00e9ter Solymos. Szilasi gave his first recital in 1977 in Budapest. He has been a regular participant at international music festivals and has given concerts in England, Germany, France, Italy, Switzerland, Austria, Turkey, Russia, USA, South Korea, Canada and Poland. In 2001, he became the director of the "Esther" collection and the complete edition of Chopin, presented by Editions Fuzeau (France).47"""@en;
    owl:sameAs viaf:54415328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Szilasi>,
        <http://viaf.org/viaf/54415328>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alex_Szilasi.
doremus_artist:4a035247-bf97-38e2-8a04-0bcb35190e8b
owl:sameAs viaf:86414746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86414746>.
doremus_artist:4a579f2e-9ed3-3bf1-ba01-fd96cbf7961a
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Corbiau (* 19. September 1941 in Br\u00fcssel) ist ein belgischer Filmregisseur. Corbiau studierte Regie am Institut des Arts de Diffusion (Institut f\u00fcr Rundfunkkunst) in Br\u00fcssel. Im Jahr 1968 trat er in die Dienste der Rundfunkanstalt RTBF und f\u00fchrte Regie in \u00fcber 50 Fernsehreportagen. Corbiau lebt in Br\u00fcssel."@de,
        "G\u00e9rard Corbiau (Brussel, 19 september 1941) is een Belgisch filmregisseur en scenarist. Zijn films Le Ma\u00eetre de musique en Farinelli werden genomineerd voor de Oscar voor beste niet-Engelstalige film. In 2001 werd hij Officier de l'Ordre des Arts et des Lettres."@nl,
        "G\u00e9rard Corbiau (French: [k\u0254\u0281bjo]; born 19 September 1941) is a Belgian film director. Corbiau was born in Brussels, Belgium. He is best known for his costume dramas about music, Le ma\u00eetre de musique (1987), Farinelli (1994) and Le roi danse (2000). Two of them (Le ma\u00eetre de musique and Farinelli) were nominated for the Academy Award for Best Foreign Language Film. He currently lives in Belgium and is working on several projects."@en,
        "G\u00e9rard Corbiau est un r\u00e9alisateur belge n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 19 septembre 1941."@fr,
        "Nel 1989 il suo film Il maestro di musica e nel 1995 il suo film Farinelli - Voce regina sono stati nominati all'Oscar al miglior film straniero."@it,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b3\u30eb\u30d3\u30aa\uff08G\u00e9rard Corbiau, 1941\u5e749\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u59bb\u306e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u3068\u5171\u306b\u811a\u672c\u3092\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:86424098;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Corbiau>,
        <http://viaf.org/viaf/86424098>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gérard_CORBIAU_au_festival_du_film_Historique_de_Waterloo_en_octobre_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Corbiau.
doremus_artist:4a8290da-2f2f-3275-bfb3-92ed36ab1ef0
owl:sameAs viaf:46714207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46714207>.
doremus_artist:4ae07fe9-f0e8-3be2-9e50-1226fa198f89
owl:sameAs viaf:39578874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39578874>.
doremus_artist:4b01fd1c-67e1-33f6-8d18-d0307b4ce5a2
    dbp:birthPlace dbr:Chalon-sur-Saône;
    rdfs:comment
        "Florent Pagny (* 6. November 1961 in Chalon-sur-Sa\u00f4ne, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger. Er hat au\u00dferdem als Schauspieler gearbeitet u. a. 1986 in Die Frau meines Lebens an der Seite von Jane Birkin. Im Jahr 2005 trat er in Paris bei Live 8 auf."@de,
        """Florent Pagny (Chalon-sur-Sa\u00f4ne, Francia 6 de noviembre de 1961) es un cantante franc\u00e9s. Tambi\u00e9n se ha consagrado como actor, apareciendo en varias pel\u00edculas francesas. Ha grabado en numerosos idiomas como el franc\u00e9s, italiano, espa\u00f1ol e ingl\u00e9s y sus grandes \u00e9xitos incluyen "N'importe quoi", "Savoir aimer", "Ma Libert\u00e9 de penser" (todos ellos #1 en Francia) y "Caruso" (#2 en Francia)."""@es,
        """Florent Pagny (born 6 November 1961 in Chalon-sur-Sa\u00f4ne) is a French musician and actor. He records his work in French, Italian, Spanish and English, and his greatest hits include "N'importe quoi", "Savoir aimer", "Ma Libert\u00e9 de penser" (all three were #1 in France) and "Caruso" (#2 in France). As of 2013, he has sold more than 5 million singles and 10 million albums, becoming the 17th best selling artist in France in the period between 1955 and 2013."""@en,
        "Florent Pagny est un chanteur et acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 6 novembre 1961 \u00e0 Chalon-sur-Sa\u00f4ne (Sa\u00f4ne-et-Loire). Chanteur de rock et de pop, on peut citer parmi ses plus grands succ\u00e8s N'importe quoi, Si tu veux m'essayer, Caruso, Savoir aimer, Et un jour une femme, Ma libert\u00e9 de penser, et L\u00e0 o\u00f9 je t'emm\u00e8nerai. Au total, il a vendu plus de 15 millions de disques. C'est \u00e9galement une personnalit\u00e9 t\u00e9l\u00e9visuelle : il fait partie du jury de The Voice, la plus belle voix en France depuis le d\u00e9but de l'\u00e9mission en 2012."@fr,
        "\u0424\u043b\u043e\u0440\u0430\u043d \u041f\u0430\u043d\u044c\u0438 (\u0444\u0440. Florent Pagny; \u0440\u043e\u0434. 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u0428\u0430\u043b\u043e\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041f\u043e\u0451\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0432\u0430\u0440\u044c\u0435\u0442\u0435. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:75949213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florent_Pagny>,
        <http://viaf.org/viaf/75949213>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5a9e7a0-04fe-42ae-965a-4c857ab22978>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Florent_Pagny_-_Forest_National_2014_(2).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florent_Pagny.
doremus_artist:4b0bff8e-031d-34e8-bc9f-3a0f04a315ed
owl:sameAs viaf:53637345; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53637345>.
doremus_artist:4b9d5482-6c63-34be-903a-38aca93c9ee0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Běleč_(Kladno_District)>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Anton\u00edn Kammel (21 avril 1730 \u2013 5 octobre 1784) est un compositeur et violoniste boh\u00e9mien. Son \u0153uvre la plus connue est son deuxi\u00e8me quatuor \u00e0 cordes."@fr,
        "Anton\u00edn Kammel (April 21, 1730 \u2013 5 October 1784 or 1785) was a composer and violinist. His best-known composition is String Quartet no. 2. Kammel was born at B\u011ble\u010d, now in the Czech Republic. He was part of the social circle of the leading 18th century London concert impresarios, Johann Christian Bach and Carl Friedrich Abel. He also performed at provincial musical festivals, leading the orchestra at Salisbury in 1771. He died in London in 1784/5."@en,
        "Anton\u00edn Kammel - auch Kamel, Kammell, Kamml, Khaml, Cammell (* 21. April 1730 in B\u011ble\u010d; \u2020 5. Oktober 1785 in London) war ein tschechischer Violinist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:32261664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_Kammel>,
        <http://viaf.org/viaf/32261664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonín_Kammel.
doremus_artist:4c1371f7-25b7-357b-ad8e-1d23bb5820da
owl:sameAs viaf:39600033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39600033>.
doremus_artist:4c279b42-add2-3be2-adbc-cbd04b75ea50
owl:sameAs viaf:7709395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7709395>.
doremus_artist:4d07bc5f-3342-3c1e-adb8-6b66d9152657
owl:sameAs viaf:49320232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49320232>.
doremus_artist:4d2439b8-8090-303d-84c0-021a9b20c793
    rdfs:comment
        "Norman Platt est un chef d'orchestre britannique, n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1920 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 janvier 2004.\u2191 http://www.classissima.com/fr/people/Norman_Platt"@fr;
    owl:sameAs viaf:37103137;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Norman_Platt>,
        <http://viaf.org/viaf/37103137>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Norman_Platt.
doremus_artist:4d64ae2a-54c7-3546-9557-d186b9df4866
owl:sameAs viaf:29787430; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29787430>.
doremus_artist:4d82dab1-6512-364e-ba1c-4d5151cdd2c4
owl:sameAs viaf:58012242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58012242>.
doremus_artist:4db4f314-88c6-3eed-9927-074c13bdbcf8
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Deslog\u00e8res n\u00e9e le 9 mai 1929 \u00e0 Boulogne-Billancourt est une ondiste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:56798634;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Deslog\u00e8res>,
        <http://viaf.org/viaf/56798634>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Françoise_Deslogères.
doremus_artist:4e08e6ab-06cd-3a7b-a09a-aeb5eeaee65a
owl:sameAs viaf:75024486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75024486>.
doremus_artist:4e8834ce-800d-3cae-a8b1-184157cb2a0f
owl:sameAs viaf:42034202; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034202>.
doremus_artist:4ebe21fe-aeec-35be-bb15-de768f2db0e0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilkes-Barre,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Lou Teicher (Louis Milton Teicher, * 24. August 1924 in Wilkes-Barre, Pennsylvania; \u2020 3. August 2008 in Highlands, North Carolina) war ein US-amerikanischer Pianist. Teicher trat in den 1960er Jahren gemeinsam mit dem Pianisten Arthur Ferrante als Ferrante & Teicher auf. Bekannt wurden sie durch ihre blumigen Interpretationen der Titelmelodien von Filmen wie Das Appartement, Exodus, West Side Story (\u201eTonight\u201c) und Midnight Cowboy."@de,
        """Louis Milton Teicher (August 24, 1924, Wilkes-Barre, Pennsylvania \u2013 August 3, 2008, Highlands, North Carolina) was an American piano player, half of the duo Ferrante & Teicher. "No one was more blessed than I to have Lou Teicher as my best friend since we met at the Juilliard School of Music at the ages of 9 and 6. Although we were two individuals, at the twin pianos our brains worked as one. Lou was certainly one of the world's most gifted pianists. I will miss him dearly and as pianists it's ironic how we both ended up living on keys," his longtime partner Arthur Ferrante, who lived on Longboat Key, Florida, said in a statement at the time of Teicher's death. Ferrante subsequently died on September 19, 2009."""@en,
        "Louis Milton Teicher (Wilkes-Barre, Pensilv\u00e2nia, 24 de agosto de 1924 \u2014 Highlands, Carolina do Norte, 3 de agosto de 2008) foi um pianista norte-americano. Formou, juntamente com o pianista Arthur Ferrante, um duo chamado Ferrante & Teicher, durante a d\u00e9cada de 1960. Teicher faleceu de insufici\u00eancia card\u00edaca em sua casa de ver\u00e3o. Ele tinha 83 anos. Teicher foi um residente de Englewood Cliffs, Nova J\u00e9rsia, na d\u00e9cada de 1970."@pt;
    owl:sameAs viaf:51874032;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Teicher>,
        <http://viaf.org/viaf/51874032>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7896f3b-0e9d-4575-ba41-68756e73ce57>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Teicher.
doremus_artist:4f1a1eb8-fb86-39fa-b950-36842b30def9
    dbp:birthPlace dbr:Nanjing;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "No\u00ebl Dayton Lee (Nanking, 25 december 1924 \u2013 Parijs, 15 juli 2013) was een Amerikaans-Frans componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "No\u00ebl Lee (25 de diciembre de 1924 - 15 de julio de 2013) fue un pianista cl\u00e1sico y compositor estadounidense que vivi\u00f3 en Par\u00eds, Francia. Nacido en 1924 en Nanjing, China, Lee estudi\u00f3 m\u00fasica en Lafayette, Indiana, y luego asisti\u00f3 a la Universidad de Harvard, a estudiar con Walter Piston, Irving Fine, y Tillman Merritt y fue tambi\u00e9n un estudiante de la Escuela de M\u00fasica Longy a principios de 1940. Despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial, viaj\u00f3 a Par\u00eds, donde estudi\u00f3 m\u00fasica con Nadia Boulanger y fue amigo de Douglas Allanbrook. Compuso orquestales, de c\u00e1mara, piano, vocal, y m\u00fasica de cine. Adem\u00e1s, complet\u00f3 varias obras para piano de Franz Schubert sin terminar, y cadencias compuestas para conciertos para piano de Wolfgang Amadeus Mozart y Ludwig van Beethoven. \u00c9l tambi\u00e9n fue bien conocido por "@es,
        "No\u00ebl Lee (December 25, 1924 \u2013 July 15, 2013) was an American classical pianist and composer. Born in 1924 in Nanjing, China, Lee studied music in Lafayette, Indiana, then attended Harvard University, studying with Walter Piston, Irving Fine, and Tillman Merritt and was also a student at the Longy School of Music in the early 1940s. Following World War II, he traveled to Paris where he studied music with Nadia Boulanger and was a friend of Douglas Allanbrook. He composed orchestral, chamber, piano, vocal, and film music. In addition, he completed several unfinished piano works by Franz Schubert, and composed cadenzas for piano concertos by Wolfgang Amadeus Mozart and Ludwig van Beethoven. He was also well known for his piano accompaniment."@en,
        "No\u00ebl Lee, n\u00e9 \u00e0 Nankin (Chine) le 25 d\u00e9cembre 1924 et mort \u00e0 Paris le 15 juillet 2013 (\u00e0 88 ans), est un pianiste et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30ea\u30fc\uff08No\u00ebl Lee, 1924\u5e7412\u670825\u65e5 - 2013\u5e747\u670815\u65e5 \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e2d\u56fd\u30fb\u5357\u4eac\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5dde\u30e9\u30d5\u30a1\u30a4\u30a8\u30c3\u30c8\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d1\u30ea\u5728\u4f4f\u3002 5\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u5b66\u3073\u30016\u6b73\u3067\u516c\u958b\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3046\u3002\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u9032\u307f\u3001\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d4\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u30a2\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u30f3\u3001\u30c6\u30a3\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30e1\u30ea\u30c3\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u6e21\u4ecf\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u307e\u305f\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3076\u30021953\u5e74\u306b\u30ea\u30ea\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u58f0\u697d\u66f2\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u672a\u5b8c\u6210\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u88dc\u7b46\u3057\u3001\u307e\u305f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u306e\u30ab\u30c7\u30f3\u30c4\u30a1\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30011955\u5e74\u3088\u308a\u767a\u8868\u3057\u3066\u304d\u305fLP\u3084CD\u306a\u3069\u306e\u9332\u97f3\u306f185\u70b9\u306b\u4e0a\u308a\u3001\u305d\u306e\u3046\u306113\u70b9\u304c\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u5e45\u5e83\u304f\u3001\u30b4\u30c3\u30c8\u30b7\u30e3\u30eb\u30af\u3001\u30de\u30af\u30c0\u30a6\u30a7\u30eb\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3069\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3001\u3042\u3089\u3086\u308b\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3092\u5f3e\u304d\u3053\u306a\u3059\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u300140\u66f2\u306e\u5354\u594f\u7684\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u3002 \u30d6\u30e9\u30f3\u30c0\u30a4\u30b9\u5927\u5b66\u3001\u30b3\u30fc\u30cd\u30eb\u5927\u5b66\u3001\u30c0\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u5927\u5b66\u306b\u3066\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88075928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/No\u00ebl_Lee>,
        <http://viaf.org/viaf/88075928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cc73d1b-d00b-40ca-9fe5-4631fa520c71>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noël_Lee.
doremus_artist:4f5808d2-6263-3eb0-ab72-e6fb52808540
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Julie Zenatti (* 5. Februar 1981 in Paris) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin, die durch ihre Rolle der Fleur-de-Lys im Musical Notre Dame de Paris von Luc Plamondon und Riccardo Cocciante bekannt wurde."@de,
        "Julie Zenatti (Parijs, 5 februari 1981) is een Franse zangeres en theateractrice. Ze speelde de rol van Fleur-de-Lys en Esmeralda in de musical Notre-Dame de Paris."@nl,
        "Julie Zenatti (ur. 5 lutego 1981 w Pary\u017cu) \u2013 francuska piosenkarka. Zadebiutowa\u0142a w wieku 16 lat w oryginalnej obsadzie musicalu Notre-Dame de Paris w roli Fleur-De-Lys Pierwszym, kt\u00f3ry uwierzy\u0142 w jej g\u0142os by\u0142 Lenny Krawitz, kt\u00f3ry zaprosi\u0142 j\u0105 (13-latk\u0119) do udzia\u0142u w nagraniu dw\u00f3ch piosenek (\u201e...nie bardzo zdawa\u0142am sobie spraw\u0119 co to oznacza, zna\u0142am go, bo moja siostra s\u0142ucha\u0142a jego p\u0142yt, ale by\u0142am dzieckiem, nie rozumia\u0142am, wi\u0119c nie by\u0142o mi\u0119dzy nami tej bariery podziwu. Nie powiem \u017ce to m\u00f3j najlepszy przyjaciel, bo to by by\u0142o k\u0142amstwo, ale te kilka godzin wsp\u00f3lnej pracy to wspania\u0142e wspomnienia...\u201d).Jako 16-latka trafi\u0142a na eliminacje do musicalu Notre Dame de Paris, przesz\u0142a przes\u0142uchania, ale potem narodzi\u0142 si\u0119 problem. Luc Plamondon i Richard Cocciante musieli b\u0142aga\u0107 jej rodzic\u00f3w, \u017ceby "@pl,
        "Julie Zenatti est une chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 5 f\u00e9vrier 1981 \u00e0 Paris, d\u00e9couverte par son interpr\u00e9tation de Fleur-de-Lys dans la com\u00e9die musicale Notre-Dame de Paris."@fr,
        "Julie Zenatti, (born 5 February 1981), is a French singer celebrity. She first played the role of Fleur-de-Lys and later Esmeralda on stage for the musical Notre-Dame de Paris. Zenatti was involved with Notre-Dame de Paris co-star Patrick Fiori from 2002 to 2006 and the pair were engaged for two years. She's a judge of the reality competition X Factor France."@en,
        "\u00c8 divenuta celebre per la sua interpretazione di Fiordaliso nella versione francese del 1998 dello spettacolo Notre-Dame de Paris."@it,
        "\u0416\u044e\u043b\u0438\u0301 \u0417\u0435\u043d\u0430\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0444\u0440. Julie Zenatti, 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1981 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u0424\u043b\u0451\u0440-\u0434\u0435-\u041b\u0438\u0441, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u042d\u0441\u043c\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434\u044b \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0435 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430 \u00ab\u041d\u043e\u0442\u0440-\u0414\u0430\u043c \u0434\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u00bb. \u0416\u044e\u043b\u0438 \u2014 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 Les Enfoir\u00e9s \u0441 2003 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e 2009."@ru;
    owl:sameAs viaf:5132699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julie_Zenatti>,
        <http://viaf.org/viaf/5132699>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julie-Zenatti-Réunion-1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julie_Zenatti.
doremus_artist:5016ad07-15cf-3503-8d8c-c7efba2bb458
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour l\u2019article homonyme, voir Rieti pour la ville italienne. Vittorio RietiFichier:Defaut.svg Vittorio Rieti (n\u00e9 le 28 janvier 1898 \u00e0 Alexandrie, en \u00c9gypte et mort le 19 f\u00e9vrier 1994 \u00e0 New York) est un compositeur italien de musique classique."@fr,
        "Vittorio Rieti (Italian: [\u02c8rje\u02d0ti] ; January 28, 1898 \u2013 February 19, 1994) was a Jewish-Italian composer. Born in Alexandria, Egypt, Rieti moved to Milan to study economics. He subsequently studied in Rome under Respighi and Casella, and lived there until 1940. In 1925, he temporarily moved to Paris and composed music for George Balanchine's ballet for Diaghilev's Ballets Russes, Barabau. He met his wife in Alexandria, Egypt. He was a cousin of actor Vittorio Rietti. His music is tonal and neo-classical with a melodic and elegant style."@en,
        "\u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e \u0420\u0438\u0435\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vittorio Rieti; 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1898, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u044f \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1994) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u043a\u0443 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c, \u0440\u0435\u0448\u0438\u0432 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435 \u0443 \u041e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0438\u0433\u0438, \u0414\u0436\u0430\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041c\u0430\u043b\u0438\u043f\u044c\u0435\u0440\u043e \u0438 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e \u041a\u0430\u0437\u0435\u043b\u043b\u044b, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0424\u0440\u0443\u0433\u0430\u0442\u0442\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30ea\u30a8\u30c6\u30a3\uff08Vittorio Rieti, 1898\u5e741\u670828\u65e5 \u2013 1994\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ea\u30a2\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u79fb\u6c11\u306e\u7b2c3\u4e16\u4ee3\u3068\u3057\u3066\u751f\u308c\u308b\u30021917\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u7d4c\u6e08\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30d5\u30eb\u30ac\u30c3\u30bf\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30aa\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30ce\u30fb\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u30ae\u3084\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30ea\u30d4\u30a8\u30ed\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30bc\u30c3\u30e9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021925\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u77e5\u898b\u3092\u5e83\u3081\u308b\u3002 1939\u5e74\u306b\u6226\u706b\u3092\u907f\u3051\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u6e21\u308a\u30011944\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u306e\u30cf\u30f3\u30bf\u30fc\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3084\u30dc\u30eb\u30c1\u30e2\u30a2\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u306a\u3069\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u516d\u4eba\u7d44\u306b\u611f\u5316\u3055\u308c\u3066\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3092\u4fe1\u5949\u3057\u3001\u8abf\u7684\u3067\u65cb\u5f8b\u7684\u9b45\u529b\u306b\u5bcc\u3080\u512a\u96c5\u306a\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u3092\u8cab\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66729802;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Rieti>,
        <http://viaf.org/viaf/66729802>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vittorio_Rieti.
doremus_artist:501fce04-bda5-3116-884f-f85960c859e0
    rdfs:comment
        """H\u00e9ctor Facundo "Lito" Vitale (* 1. Dezember 1961 in Villa Adelina, Provinz Buenos Aires) ist ein argentinischer Rockmusiker, der als Keyboarder und Pianist, Schlagzeuger und Komponistaktiv ist. 1975 gr\u00fcndete Vitale die Los M\u00fasicos Independientes Asociados (MIA), ein Projekt, an dem insgesamt etwa 50 Musiker, au\u00dferdem auch Tontechniker, Beleuchter usw. mitwirkten. Bis 1979 entstanden hier vier Alben. In dieser Zeit war er auch Mitglied von Luis Alberto Spinettas Band Spinetta Jade und arbeitete mit Dino Salvazi und Manolo Ju\u00e1rez zusammen."""@de,
        "H\u00e9ctor Facundo Vitale (born December 1, 1961, Villa Adelina, Buenos Aires province), known as Lito Vitale, is an Argentine musician, composer and arranger."@en,
        "H\u00e9ctor Facundo Vitale, m\u00e1s conocido como Lito Vitale, (Villa Adelina, provincia de Buenos Aires 1 de diciembre de 1961), es un compositor, pianista, productor arreglista argentino."@es,
        "Lito Vitale, nome art\u00edstico de H\u00e9ctor Facundo Vitale (Villa Adelina, prov\u00edncia de Buenos Aires, 01 de dezembro de 1961]]) \u00e9 um m\u00fasico, pianista e arranjador argentino. Recebeu o prestigiado Premio Konex em duas oportunidades."@pt;
    owl:sameAs viaf:51901811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lito_Vitale>,
        <http://viaf.org/viaf/51901811>,
        <https://musicbrainz.org/artist/800b68a2-7cb8-424f-af00-179e32d3dce0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lito_Vitale_en_vivo.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lito_Vitale.
doremus_artist:50ae6bc8-bb24-36dd-ba6a-86859dcfe4e1
owl:sameAs viaf:8592306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8592306>.
doremus_artist:514ee746-abd5-32a3-a26c-7dad802841f0
owl:sameAs viaf:170194050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170194050>.
doremus_artist:516c66f5-bfc5-3822-abc8-95919f438155
    rdfs:comment
        "Florentine Mulsant est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 27 mars 1962 \u00e0 Dakar."@fr;
    owl:sameAs viaf:118650351;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Florentine_Mulsant>,
        <http://viaf.org/viaf/118650351>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Florentine_Mulsant.
doremus_artist:51813cb8-36b7-3451-bf5d-88b93b1270d2
    dbp:birthPlace dbr:Batumi;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Odysseas Dimitriadis (July 7, 1908 \u2013 April 28, 2005) was a Greek and Soviet classical music conductor. During his 70-year career, Odysseas had conducted a number of the world's leading orchestras, as well as being a main conductor of Georgia, USSR state orchestra and the Bolshoy Theatre orchestra. In 1980 he conducted during the opening and closing ceremony of the 1980 Summer Olympics, held in Moscow. He has received a number of awards and titles, including Ambassador of Hellenism, National Artist of the Soviet Union and Golden Medal of Athens."@en,
        "\u041e\u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0410\u0445\u0438\u043b\u043b\u0435\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0430\u0301\u0434\u0438 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10dd\u10d3\u10d8\u10e1\u10d4\u10d8 \u10d3\u10d8\u10db\u10d8\u10e2\u10e0\u10d8\u10d0\u10d3\u10d8; 1908\u20142005) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1958)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32187904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Odysseas_Dimitriadis>,
        <http://viaf.org/viaf/32187904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Odysseas_Dimitriadis.
doremus_artist:5186b511-d8c6-37ee-b7d4-f1ce37238858
owl:sameAs viaf:273118; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/273118>.
doremus_artist:51971477-b964-34ad-a514-21f2a1c567a4
    dbp:birthPlace dbr:Giessen;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Friedrich R\u00fcbsam (* 16. Oktober 1946 in Gie\u00dfen) ist ein deutscher Organist, Pianist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Wolfgang Friedrich R\u00fcbsam (born October 16, 1946, in Gie\u00dfen, Germany) is a German-American organist, pianist, composer and pedagogue."@en,
        "Wolfgang R\u00fcbsam est un organiste, pianiste, compositeur et p\u00e9dagogue musical allemand, n\u00e9 le 16 octobre 1946 \u00e0 Gie\u00dfen. Il est entre autres \u00e9l\u00e8ve de Marie-Claire Alain, Helmut Walcha\u2026 (voir et/ou traduire l\u2019article en langue allemande)"@fr,
        "Wolfgang R\u00fcbsam ha ricevuto la sua formazione musicale in Europa da Erich Ackermann, Helmut Walcha e Marie-Claire Alain e negli Stati Uniti da Robert T. Anderson. Ha insegnato organo nella Northwestern University di Chicago dal 1974 e dal 1981 \u00e8 stato organista dell'Universit\u00e0 di Chicago. Ha avuto il primo riconoscimento internazionale nel 1973, anno in cui si \u00e8 aggiudicato il Gran Prix di Chartres, per l'interpretazione. La sua carriera da allora si \u00e8 arricchita di cento registrazioni, molte delle quali hanno ricevuto premi."@it;
    owl:sameAs viaf:85881644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_R\u00fcbsam>,
        <http://viaf.org/viaf/85881644>,
        <https://musicbrainz.org/artist/100b939f-8b65-4e57-9568-854f7ab44027>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Rübsam.
doremus_artist:51b29acd-35c4-353b-8124-08837b0f2064
owl:sameAs viaf:100330518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100330518>.
doremus_artist:51bd0db2-c610-33ff-a5f2-3a7d01152d39
    dbp:birthPlace dbr:Carora;
    dbp:deathPlace dbr:Venezuela;
    rdfs:comment
        "Rodrigo Riera (* 19. September 1923 in Carora, Lara; \u2020 9. August 1999 in Barquisimento, Lara) war ein venezolanischer Gitarrist und Komponist. Riera war als Gitarrist Autodidakt. Er war bereits beim Rundfunk aufgetreten, als er 1945 nach Caracas kam, wo er bei Ra\u00fal Borges studierte. 1952 ging er nach Spanien und wurde am Real Conservatorio Superior de M\u00fasica y Declamaci\u00f3n in Madrid Sch\u00fcler von Regino S\u00e1inz de la Maza. 1954 besuchte er die Meisterklasse von Andr\u00e9s Segovia an der Accademia Musicale Chigiana in Siena."@de,
        "Rodrigo Riera (19 September 1923 \u2013 19 August 1999), was a Venezuelan guitarist and composer. He wrote a vital and important body of works for the guitar, inspired by and dedicated to the rich musical legacy of his region in the Lara state (Capital city: Barquisimeto) in Western Venezuela, displaying a loving nationalism that led him to be associated with the work of Antonio Lauro but with a technique that is more accessible to beginners and intermediate guitar players. Lastly, he had an important career as a concert guitarist, but his recordings are relatively scarce and hard to find."@en,
        "Rodrigo Riera (Carora, Estado Lara, Venezuela, 19 de septiembre de 1923 - Barquisimeto, Estado Lara, 19 de agosto de 1999 ), fue un guitarrista y compositor venezolano de origen muy humilde y grandes m\u00e9ritos art\u00edsticos. Autor de un importante c\u00famulo de obras para la guitarra cl\u00e1sica, inspiradas y dedicadas al patrimonio musical de su regi\u00f3n natal en el Estado Lara en Venezuela. Su escritura nacionalista lo asocian con el trabajo de Antonio Lauro pero la t\u00e9cnica es m\u00e1s accesible a guitarristas principiantes e intermedios."@es;
    owl:sameAs viaf:3894083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodrigo_Riera>,
        <http://viaf.org/viaf/3894083>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c46fc309-4438-4205-a1a9-ed5f84f5239b>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Stick-Riera.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodrigo_Riera.
doremus_artist:51f24c3c-9f67-3209-bc59-6809eb010f6c
    dbp:birthPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
        "A causa di un'encefalite causata dal virus dell'herpes simplex soffre di amnesia anterograda e retrograda. La sua storia \u00e8 narrata nei documentari Equinox: Prisoner of Consciousness (1986, con Jonathan Miller) e The Man with the 7 Second Memory (2005, prodotto da ITV). La moglie Deborah ha pubblicato nel 2005 un libro dal titolo Forever Today."@it,
        "Clive Wearing (* 11. Mai 1938) ist ein britischer Musikwissenschaftler, Dirigent und Keyboarder, der seit 1985 an einer praktisch vollst\u00e4ndigen Amnesie leidet."@de,
        "Clive Wearing (11 May 1938) is a British musicologist, conductor, tenor and keyboardist who suffers from chronic anterograde and retrograde amnesia. He lacks the ability to form new memories, and also cannot recall aspects of his past memories, frequently believing that he has only recently awoken from a coma."@en,
        "Clive Wearing (1938) is een Engelsman die bekend geworden is door een acuut en langdurig geval van volledige anterograde - en zware retrograde amnesie. Voor Wearing betekent dit dat hij nieuwe gebeurtenissen niet langer dan seconden of hooguit minuten kan onthouden en dat hij ook veel van vroeger is vergeten. Het procedurele geheugen van Wearing lijkt nog intact. Hij speelt nog regelmatig piano zonder zich echter te kunnen herinneren ooit les te hebben gehad."@nl,
        "Clive Wearing es un director de orquesta brit\u00e1nico nacido en 1938, que debido a un herpes simple tipo 1(HSV-1) el cual deriv\u00f3 despu\u00e9s a una encefalitis en 1985, sufri\u00f3 graves lesiones en el hipocampo, las cuales afectaron su memoria d\u00e1ndole 7 segundos de retenci\u00f3n de esta, adem\u00e1s de haber perdido los recuerdos anteriores, por tanto Clive no solo sufre de amnesia anter\u00f3grada (incapacidad para recordar hechos ocurridos despu\u00e9s de la aparici\u00f3n del agente causante) sino que tambi\u00e9n amnesia retr\u00f3grada (incapacidad para recordar hechos ocurridos antes de la aparici\u00f3n del agente)"@es;
    owl:sameAs viaf:24813390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clive_Wearing>,
        <http://viaf.org/viaf/24813390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clive_Wearing.
doremus_artist:5237d16e-5ab7-3fef-b924-6e9d881df363
    rdfs:comment
        "Vladimir Yampolsky (1905\u20131965) was a Russian pianist who served as David Oistrakh's accompanist in several recordings."@en,
        "\u30c1\u30a7\u30eb\u30ab\u30fc\u30b9\u30a3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a8\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011920\u5e74\u3088\u308a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u30021940\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30a4\u30ed\u30f3\u30fb\u30dd\u30ea\u30a2\u30ad\u30f3\u3068\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u307f\u3001\u30dd\u30ea\u30a2\u30ad\u30f3\u306e\u6b7b\u5f8c\u306f\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30aa\u30a4\u30b9\u30c8\u30e9\u30d5\u306e\u5c02\u5c5e\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30b1\u30e1\u30ed\u30f4\u30a9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22331313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Yampolsky>,
        <http://viaf.org/viaf/22331313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Yampolsky.
doremus_artist:5283a6ff-beb6-3a37-9cef-ca0d01a12ce4
owl:sameAs viaf:12213906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12213906>.
doremus_artist:536d49a9-ddd1-37e5-8b01-9309a62a2d61
    rdfs:comment
        "Yves Castagnet, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1964, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais. Depuis 1988, il est titulaire de l'orgue de ch\u0153ur de la Cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:119213590;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Castagnet>,
        <http://viaf.org/viaf/119213590>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Castagnet.
doremus_artist:540835f4-8802-3b8e-8fdd-82e789155cdc
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "John Forsell, born Carl Johan Jacob Forsell (6 November 1868 \u2013 30 May 1941), was a prominent Swedish baritone, opera administrator and teacher of voice. He was the leading baritone of the Royal Swedish Opera (RSO) from 1896\u20131918, and thereafter sang roles periodically with the company until his last stage performance in 1938. From 1923-1939 he served as the director of the RSO. He also sang leading roles as a guest artist with opera companies internationally, drawing particular acclaim for his portrayal of the title character in Wolfgang Amadeus Mozart's Don Giovanni."@en,
        "\u0419\u043e\u043d \u0424\u043e\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b\u044c (\u0448\u0432\u0435\u0434. John Forsell, \u0438\u043b\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b \u042e\u0445\u0430\u043d \u042f\u043a\u043e\u0431 \u0424\u043e\u0440\u0441\u0435\u043b\u043b\u044c \u0448\u0432\u0435\u0434. Carl Johan Jacob Forsell; 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1868, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 1941, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:7582607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Forsell>,
        <http://viaf.org/viaf/7582607>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Forsell,_John_-_porträtt_med_signatur_-_AF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Forsell.
doremus_artist:544cc4e6-7a19-3bb1-b031-bd0dfb491d1b
owl:sameAs viaf:61809951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61809951>.
doremus_artist:545f4af5-a074-395d-8f84-b9f6ddd6298e
owl:sameAs viaf:159941743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159941743>.
doremus_artist:549e18ef-4cdb-3d35-b296-6442dc8f0ce7
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Belzig;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Carl Gottlieb Reissiger (ou Rei\u00dfiger) est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Belzig le 31 janvier 1798 et mort \u00e0 Dresde le 7 novembre 1859."@fr,
        "Carl Gottlieb Rei\u00dfiger (* 31. Januar 1798 in Belzig; \u2020 7. November 1859 in Dresden) war ein deutscher Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Carl Gottlieb Rei\u00dfiger (also Karl Reissiger, Carl Reissiger, Karl Rei\u00dfiger) (31 January 1798, Belzig \u2013 7 November 1859, Dresden) was a German Kapellmeister and composer."@en,
        "Carl Gottlieb Rei\u00dfiger (soms ook: Carl Gottlob) (Belzig, 31 januari 1798 \u2013 Dresden, 7 november 1859) was een Duits componist, muziekpedagoog en dirigent. Zijn vader Christian Gottlieb Rei\u00dfiger was cantor in Belzig. Ook zijn broer Friedrich August Rei\u00dfiger, een leerling van Siegfried Dehn, was componist."@nl,
        "Studi\u00f2 musica alla Thomasschule di Lipsia, sotto la guida di Johann Gottfried Schicht e di Peter von Winter. Nel 1821 si rec\u00f2 a Vienna per approfondire gli studi con Antonio Salieri, e contemporaneamente affront\u00f2 anche il corso di teologia. In seguito si trasfer\u00ec in Francia ed in Italia e nel 1824 venne incaricato dai regnanti prussiani di indagare sull'insegnamento musicale effettuato in Italia. Nel 1826 fond\u00f2 il Conservatorio dell'Aja e nello stesso periodo prese il posto di Carl Maria von Weber come maestro di cappella di corte a Dresda."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0413\u043e\u0442\u043b\u0438\u0431 \u0420\u0430\u0439\u0441\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Carl Gottlieb Reissiger; 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1798, \u0411\u0435\u043b\u044c\u0446\u0438\u0433 \u2015 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1859, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2015 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30e9\u30a4\u30b7\u30ac\u30fc\uff08Carl Gottlieb Reissiger, 1798\u5e741\u670831\u65e5 - 1859\u5e7411\u67087\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 1798\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f53\u521d\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u5927\u5b66\u3067\u795e\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u5ba2\u6b7b\u3057\u305f\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021859\u5e74\u306b\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3059\u308b\u307e\u3067\u3053\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300c\u30ea\u30a8\u30f3\u30c4\u30a3\u300d\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f19\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3084\u300123\u66f2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Gottlieb_Reissiger>,
        <http://viaf.org/viaf/76501272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65d5f697-ec54-4526-80e9-0baba6cd0668>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Cr125ivl2page3.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Gottlieb_Reissiger.
doremus_artist:5501a3f2-7cac-3968-8172-6eb940b877ac
owl:sameAs viaf:2313516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2313516>.
doremus_artist:55863cb8-2eb8-3b99-a558-cc37c41ced38
    rdfs:comment
        "Rafael Andia (30 de noviembre de 1942) es un guitarrista franc\u00e9s."@es,
        "Rafael Andia (born November 30, 1942) is a French guitarist."@en,
        "Rafael Andia, n\u00e9 le 30 novembre 1942, est un guitariste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74036604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Andia>,
        <http://viaf.org/viaf/74036604>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Andia.
doremus_artist:5588595a-2aec-3a61-88ae-7c222f98b3ad
    owl:sameAs viaf:39566344;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39566344>,
        <http://viaf.org/viaf/99736999>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28147f3c-4c4f-43b3-aa39-061d4cfa2a0f>.
doremus_artist:5648308c-0adf-3dde-8067-b3bd899a7f32
    owl:sameAs viaf:121908272;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121908272>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e28043cc-ed78-47f7-a7bf-806e52d61539>.
doremus_artist:56574c7e-2711-3a98-baea-34544f7d9596
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Georges Eug\u00e8ne Emile van Parys (* 7. Juni 1902 in Paris; \u2020 28. Januar 1971 ebenda) war ein \u00fcberaus schaffensfreudiger, franz\u00f6sischer Filmkomponist."@de,
        "Georges Van Parys (7 June 1902 in Paris \u2013 27 January 1971 in Paris) was a French composer of film music and operettas. Among his musical influences were the group Les Six, Maurice Ravel, and Claude Debussy. Later in his career he served as vice-president of the Soci\u00e9t\u00e9 des auteurs, compositeurs et \u00e9diteurs de musique.He is buried in the cemetery at Villiers-sur-Marne."@en,
        "Georges van Parys (7 de junio de 1902 \u2013 29 de enero de 1971) fue un compositor cinematogr\u00e1fico, de operetas y de m\u00fasica ligera, de nacionalidad francesa. Conocido por sus canciones populares, tuvo una carrera que se extendi\u00f3 desde los a\u00f1os 1930 a los 1970."@es,
        "Georges van Parys (Parijs, 7 juni 1902 - Parijs, 29 januari 1971) was een Frans filmmuziekcomponist die meer dan 200 films van muziek voorzag. Hij schreef ook operettes, salonmuziek en muziek voor chansons. Zijn carri\u00e8re overspande vijftig jaar (de periode 1922-1972)."@nl,
        "Georges van Parys est un compositeur fran\u00e7ais de musique de film, d'op\u00e9rette et de musique l\u00e9g\u00e8re, n\u00e9 le 7 juin 1902 \u00e0 Paris 10e, ville o\u00f9 il est mort le 29 janvier 1971. Georges van Parys a marqu\u00e9 son \u00e9poque par des chansons populaires qui sont \u00e0 l'image de sa personnalit\u00e9 : un musicien de Paris. Sa carri\u00e8re s'\u00e9tend des ann\u00e9es 1930 aux ann\u00e9es 1970."@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0432\u0430\u043d \u041f\u0430\u0440\u0438\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Georges van Parys; 7 \u0438\u044e\u043d\u044f 1902, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1971, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:37103706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Van_Parys>,
        <http://viaf.org/viaf/37103706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Van_Parys.
doremus_artist:5694b544-b852-386c-bd7e-1d02f200dba0
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_France;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_France;
    rdfs:comment
        "Jean de La Bruy\u00e8re (* 16. August 1645 in Paris; \u2020 10. Mai 1696 in Versailles) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Der als Moralist zu den gro\u00dfen franz\u00f6sischen Klassikern gerechnete Autor stammte aus einer b\u00fcrgerlichen, wohl erst seit kurzem in Paris ans\u00e4ssigen Familie und erhielt nach einem Jurastudium in Orl\u00e9ans 1665 die Zulassung als Anwalt am h\u00f6chsten Pariser Gericht, dem Parlement. 1671 beerbte er mit seinen drei j\u00fcngeren Geschwistern einen reichen Onkel und kaufte 1673 in Caen ein Amt in der Finanzverwaltung, das ihn pro forma adelte, ihm aber keine Pr\u00e4senz vor Ort abverlangte. Er lebte vielmehr weiter als Rentier in Paris und dilettierte als Privatgelehrter."@de,
        "Jean de La Bruy\u00e8re (French: [\u0292\u0251\u0303 d\u0259 la b\u0281yj\u025b\u0281]; 16 August 1645 \u2013 11 May 1696) was a French philosopher and moralist."@en,
        "Jean de La Bruy\u00e8re (Parijs, 16 augustus 1645 - Versailles, 10 mei 1696) was een Frans schrijver en moralist. Hij werd vooral bekend door zijn werk Les Caract\u00e8res de Th\u00e9ophraste, traduits du grec, avec les caract\u00e8res ou les m\u0153urs de ce si\u00e8cle met satirische portretten van zijn tijdgenoten."@nl,
        "Jean de La Bruy\u00e8re (Par\u00eds, 16 de agosto de 1645-Versalles, 10 de mayo de 1696) fue un escritor y moralista franc\u00e9s. La Bruy\u00e8re se hizo c\u00e9lebre con una sola obra: Les Caracteres ou les Moeurs de ce si\u00e8cle (1688). Compuesta por un conjunto de piezas literarias breves, constituye una cr\u00f3nica esencial del esp\u00edritu del siglo XVII."@es,
        """Jean de La Bruy\u00e8re nasceu em Paris em 16 agosto 1645 e morreu em Versalhes em 10 de Maio de 1696. \u00c9 um moralista franc\u00eas.La Bruy\u00e8re \u00e9 famoso por uma \u00fanica obra, dos Personagens ou costumes do s\u00e9culo (Les Caract\u00e8res ou les M\u0153urs de ce si\u00e8cle) (1688) . Este livro, composto de um conjunto de pe\u00e7as curtas de literatura, \u00e9 uma cr\u00f4nica do esp\u00edrito essencial do s\u00e9culo XVII. La Bruyere foi um dos escritores do passado que destacou o "estilo" da literatura, desenvolvendo um fraseado r\u00edtmico em que os efeitos de ruptura s\u00e3o fundamentais. Este estilo incentiva a leitura em voz alta, indicando o estado de atividade dos ju\u00edzos morais pela opera\u00e7\u00e3o ret\u00f3rica obtida atrav\u00e9s da leitura em voz alta para o p\u00fablico. La Bruyere dedica uma se\u00e7\u00e3o inteira a caracteres de eloqu\u00eancia perversos. Muitos autores t\u00eam s"""@pt,
        "Jean de La Bruy\u00e8re, n\u00e9 \u00e0 Paris le 17 ao\u00fbt 1645 et mort \u00e0 Versailles le 11 mai 1696, est un moraliste fran\u00e7ais. La Bruy\u00e8re est c\u00e9l\u00e8bre pour une \u0153uvre unique, Les Caract\u00e8res ou les M\u0153urs de ce si\u00e8cle (1688). Cet ouvrage, constitu\u00e9 d\u2019un ensemble de br\u00e8ves pi\u00e8ces litt\u00e9raires, compose une chronique essentielle de l\u2019esprit du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        """Studiowa\u0142 prawo, p\u00f3\u017aniej pracowa\u0142 w skarbowo\u015bci; w 1684 wst\u0105pi\u0142 do s\u0142u\u017cby francuskiego wodza, ksi\u0119cia Kondeusza. Opublikowa\u0142 Charaktery, czyli Przymioty Teofrasta (1688); ostateczna wersja dzie\u0142a z 1696, zatytu\u0142owana Charaktery, zawiera\u0142a satyryczne portrety wsp\u00f3\u0142czesnych i ostr\u0105 krytyk\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa, co przysporzy\u0142o autorowi wielu wrog\u00f3w. Przeciwnicy blokowali jego wyb\u00f3r do Akademii Francuskiej, ale ostatecznie zosta\u0142 wybrany w 1693. Pod koniec \u017cycia wyjecha\u0142 do Lyonu, gdzie opublikowa\u0142 ostatni rozdzia\u0142 "Charakter\u00f3w..", w kt\u00f3rym przyzna\u0142, i\u017c krytykowane przez niego wcze\u015bniej przymioty natury ludzkiej nie powinny podlega\u0107 tak ostrym ocenom neguj\u0105c tym samym swoje wcze\u015bniejsze przemy\u015blenia."""@pl,
        "\u0416\u0430\u043d \u0434\u0435 \u041b\u0430\u0431\u0440\u044e\u0439\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jean de La Bruy\u00e8re; 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1645, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 10 \u043c\u0430\u044f 1696, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0644\u0627\u0628\u0631\u0648\u064a\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jean de La Bruy\u00e8re) \u0623\u062f\u064a\u0628 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u064b\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a 16 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 \u0639\u0627\u0645 1645. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0644\u064a\u0627\u0646\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0644\u0645 \u064a\u0645\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0645\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0646\u0635\u0631\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0638\u0627\u0626\u0641 \u0627\u0644\u0625\u062f\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627. \u062e\u0627\u0644\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0644\u0648\u064a \u062f\u064a \u0628\u0648\u0631\u0628\u0648\u0646 \u0648\u0623\u0647\u0644\u0647 \u0648\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u064a\u0648\u0644\u0647\u0645 \u0648\u0639\u064a\u0648\u0628\u0647\u0645\u060c \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0645\u064a\u0646\u064b\u0627 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1688\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0646\u0634\u0640\u0631 \u062a\u0631\u062c\u0645\u0629 \u0644\u0643\u062a\u0640\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0627\u0626\u0640\u0639 \u0644\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0625\u063a\u0631\u064a\u0642\u064a \u062b\u064a\u0648\u0641\u0631\u0627\u0633\u062a\u0648\u0633. \u062b\u0645 \u0623\u062a\u0628\u0639\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0630\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628  \u0637\u0628\u0627\u0626\u0639 \u0648\u0639\u0627\u062f\u0627\u062a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0628\u0645\u062b\u0628\u0629 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0642\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0642\u062f \u062d\u0642\u0642 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u0646\u062c\u0627\u062d\u064b\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0645\u0627 \u062f\u0641\u0639 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u062b\u0631\u0627\u0621\u0647 \u0648\u0625\u062f\u062e\u0627\u0644 \u0625\u0636\u0627\u0641\u0627\u062a \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0628\u062f\u0621\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0627\u0645 1689 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0634\u0631\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1696."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30e9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30a4\u30a8\u30fc\u30eb\uff08\u4ecf: Jean de La Bruy\u00e8re, 1645\u5e748\u670816/17\u65e5 - 1696\u5e745\u670810\u65e5/11\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30e2\u30e9\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 17\u4e16\u7d00\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5bae\u5ef7\u4eba\u305f\u3061\u3092\u63cf\u304d\u3001\u4eba\u751f\u3092\u6df1\u304f\u6d1e\u5bdf\u3057\u305f\u8457\u66f8\u300e\u30ab\u30e9\u30af\u30c6\u30fc\u30eb\u300f(\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Les Caract\u00e8res ou les M\u0153urs de ce si\u00e8cle)\uff08\u548c\u8a33: \u300e\u4eba\u3055\u307e\u3056\u307e\u300f\uff09\uff081688\u5e74\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c1a\u00b7\u5fb7\u00b7\u62c9\u5e03\u9b6f\u8036\uff08Jean de La Bruy\u00e8re\uff0c1645\u5e748\u670816\u65e5\uff0d1696\u5e745\u670811\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u54f2\u5b78\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3002\u4ee5\u63cf\u5beb17\u4e16\u7d00\u6cd5\u570b\u5bae\u5ef7\u4eba\u58eb\uff0c\u6df1\u523b\u6d1e\u5bdf\u4eba\u751f\u7684\u8457\u4f5c\u300e\u54c1\u683c\u8ad6\u300f\uff08Les Caract\u00e8res ou les M\u0153urs de ce si\u00e8cle\uff09\u77e5\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44301038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_de_La_Bruy\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/44301038>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_de_La_Bruyère.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_de_La_Bruyère.
doremus_artist:5746c646-b9e1-3f8c-9ce6-0ff08f9802c7
owl:sameAs viaf:22263666; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22263666>.
doremus_artist:5771e3f2-5db4-3dff-b61c-29f643df48a1
owl:sameAs viaf:29728246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29728246>.
doremus_artist:57d358eb-6187-36d6-abfb-80ec009132d9
owl:sameAs viaf:54062964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54062964>.
doremus_artist:57f327ca-ff6f-33c5-a683-dd22091095be
owl:sameAs viaf:238717399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/238717399>.
doremus_artist:581064b3-07d6-3379-bfdb-3207aaafc621
    dbp:birthPlace dbr:Campania;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir De Filippo. Eduardo De Filippo (n\u00e9 le 24 mai 1900 \u00e0 Naples - mort le 31 octobre 1984 (\u00e0 84 ans) \u00e0 Rome) est un dramaturge, un po\u00e8te, un acteur, un r\u00e9alisateur et un sc\u00e9nariste, italien."@fr,
        "Eduardo De Filippo (* 24. Mai 1900 in Neapel; \u2020 31. Oktober 1984) war ein italienischer Schauspieler und Theaterautor. Daneben war er auch als Drehbuchautor und Filmregisseur t\u00e4tig."@de,
        "Eduardo De Filippo (24 May 1900 \u2013 31 October 1984) was an Italian actor, playwright, screenwriter, author and poet, best known for his Neapolitan works Filumena Marturano and Napoli Milionaria."@en,
        "Eduardo De Filippo (N\u00e1poles, 24 de maio de 1900 \u2014 Roma, 31 de outubro de 1984) foi um comedi\u00f3grafo, ator, dramaturgo e cineasta italiano."@pt,
        "Eduardo De Filippo (N\u00e1poles, 24 de mayo de 1900 - Roma, 31 de octubre de 1984) fue un actor, dramaturgo, director y c\u00f3mico italiano. Fue uno de los mayores hombres de teatro del siglo XX."@es,
        "Eduardo De Filippo (ur. 24 maja 1900 w Neapolu, zm. 31 pa\u017adziernika 1984 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski aktor teatralny i filmowy, re\u017cyser, senator. Pochodzi\u0142 z rodziny o aktorskich tradycjach, z bran\u017c\u0105 t\u0105 zwi\u0105zany by\u0142 jego ojciec, Eduardo Scarpetta. Eduardo De Filippo debiutowa\u0142 na scenie w jego zespole w wieku czternastu lat. P\u00f3\u017aniej wsp\u00f3lnie z siostr\u0105 Titin\u0105 i bratem Peppinem wsp\u00f3\u0142tworzyli grup\u0119 teatraln\u0105, wystawiaj\u0105c g\u0142\u00f3wnie komedie w tym pisane w dialekcie neapolita\u0144skim. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 przez pewien czas z Luigim Pirandello. By\u0142 autorem licznych sztuk teatralnych, m.in. Neapol, miasto milioner\u00f3w, Filomena Marturano, K\u0142amstwo ma kr\u00f3tkie nogi, Wielka magia."@pl,
        "Riconosciuto universalmente come uno dei pi\u00f9 grandi artisti ed intellettuali del Novecento, \u00e8 stato autore di numerose opere teatrali da lui stesso messe in scena e interpretate e, in seguito, tradotte e rappresentate da altri anche all'estero.Autore prolifico e versatile, lavor\u00f2 nella sua lunga carriera anche nel cinema con gli stessi ruoli ricoperti nell'attivit\u00e0 teatrale. Per i suoi alti meriti artistici e i contributi alla cultura, fu nominato senatore a vita dal Presidente della Repubblica Sandro Pertini. Fu anche candidato per il Premio Nobel per la letteratura."@it,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0414\u0435 \u0424\u0438\u043b\u0438\u0301\u043f\u043f\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Eduardo De Filippo; 24 \u043c\u0430\u044f 1900 \u2014 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1984) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\uff08Eduardo De Filippo, 1900\u5e745\u670824\u65e5 - 1984\u5e7410\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002 \u59c9\u306b\u5973\u512a\u306e\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\u3001\u5f1f\u306b\u4ff3\u512a\u3067\u30da\u30c3\u30d4\u30fc\u30ce\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30da\u30c3\u30d4\u30fc\u30ce\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22162393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_De_Filippo>,
        <http://viaf.org/viaf/22162393>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduardo_De_Filippo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_De_Filippo.
doremus_artist:582dd520-a9fb-3770-bced-e0682997a386
owl:sameAs viaf:12512936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12512936>.
doremus_artist:586991d4-ca2d-35d9-a00e-09cce681808d
owl:sameAs viaf:168666540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168666540>.
doremus_artist:589e38f2-b708-32fe-80a0-8e1ddc897b06
    dbp:birthPlace dbr:Vertova;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Andrea Nozzari (27 February 1776 \u2013 12 December 1832) was an Italian tenor. Nozzari was born in Vertova and studied in Bergamo and Rome. He is notable for the principal roles written for him by Gioachino Rossini and mostly premiered in Domenico Barbaia's theatres in Naples. These were: He also premi\u00e8red the title roles in Giovanni Pacini's Alessandro nelle Indie (1824) and Donizetti's Alfredo il grande, and roles in operas by Michele Carafa, Manuel Garc\u00eda, Johann Simon Mayr, Saverio Mercadante, Nicola Antonio Manfroce and Stefano Pavesi. He died in Naples."@en,
        "Andrea Nozzari (27 f\u00e9vrier 1776 - 12 d\u00e9cembre 1832) n\u00e9 \u00e0 Vertova, est un un t\u00e9nor italien."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430 \u041d\u043e\u0434\u0437\u0430\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Andrea Nozzari; 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1776, \u0412\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1832, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:37180601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrea_Nozzari>,
        <http://viaf.org/viaf/37180601>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrea_Nozzari.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrea_Nozzari.
doremus_artist:58cd8e41-5491-34c5-84ab-a392b1eafe59
    rdfs:comment
        "Antonio de Souza, mais conhecido como Milton Banana (Rio de Janeiro, 23 de abril de 1935 \u2014 Rio de Janeiro, 15 de maio de 1999) foi um baterista brasileiro, um dos principais da bossa nova. Autodidata, aprendeu a tocar bateria sozinho e jovem come\u00e7ou a tocar na noite do Rio de Janeiro na d\u00e9cada de 1950. Dada a sua habilidade, n\u00e3o foi dif\u00edcil se enturmar com a turma da bossa nova. Por isso, acompanhou v\u00e1rios m\u00fasicos, entre eles Lu\u00eds E\u00e7a, Johnny Alf, Roberto Menescal, Carlos Lyra, Baden Powell, S\u00e9rgio Mendes, Lu\u00eds Bonf\u00e1 e Bola Sete. Em 1959 participou da grava\u00e7\u00e3o de Chega de Saudade, considerado o primeiro \u00e1lbum da bossa nova, por Jo\u00e3o Gilberto. Tocou outras vezes com Tom e Jo\u00e3o, participando do show do Carnegie Hall em Nova Iorque em 1962. Tamb\u00e9m participou do hist\u00f3rico disco Getz/Gilberto, "@pt,
        "Milton Banana (* 23. April 1935 in Rio de Janeiro; \u2020 22. Mai 1999 ebenda) war ein brasilianischer Perkussionist und einer der f\u00fchrenden Schlagzeuger des Bossa Nova."@de,
        "Milton Banana (born Ant\u00f4nio de Souza) (23 April 1935 \u2013 22 May 1998) was a bossa nova jazz drummer. A self-taught musician, he is best known for his collaboration with Jo\u00e3o Gilberto and Stan Getz and for his work with the trio he founded."@en,
        "Milton Banana, geboren als Ant\u00f3nio de Souza, (Rio de Janeiro, 23 april 1935 - aldaar, 22 mei 1999) was een Braziliaanse percussionist en drummer die actief was in de bossa nova. Hij ontwikkelde de bossa nova-drumstijl en werkte veel met Jo\u00e3o Gilberto samen."@nl;
    owl:sameAs viaf:35673323;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milton_Banana>,
        <http://viaf.org/viaf/35673323>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95f25a1f-b233-4570-b660-3e13a18e4948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milton_Banana.
doremus_artist:58d98f0b-29bd-3a60-9854-134ac1a78b11
owl:sameAs viaf:2803765; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2803765>.
doremus_artist:58fbfda4-3851-3387-a1b2-e48c0e31258c
    rdfs:comment
        "Jan Michiels, n\u00e9 en 1966 \u00e0 Izegem, est un pianiste et professeur de musique belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:77377811;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jan_Michiels>,
        <http://viaf.org/viaf/77377811>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jan_Michiels.
doremus_artist:5a66ccf7-77ad-3e24-b32c-8b0bc0ac8fee
owl:sameAs viaf:2801493; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2801493>.
doremus_artist:5ab379c9-42bc-3c4e-8bd3-06ef2094882e
owl:sameAs viaf:56796900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56796900>.
doremus_artist:5abe31a4-57d7-394c-bf69-1f85173c9537
    owl:sameAs viaf:66732496;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314800604>,
        <http://viaf.org/viaf/66732496>.
doremus_artist:5ae78af4-f2b7-35ab-aab1-b05db0018a1e
    rdfs:comment
        "C\u00e9dric Dumond est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 19 septembre 1969."@fr;
    owl:sameAs viaf:57426530;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/C\u00e9dric_Dumond>,
        <http://viaf.org/viaf/57426530>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cédric_Dumont.
doremus_artist:5b4330f7-e65b-302e-a620-bacc93a1978a
owl:sameAs viaf:51880914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880914>.
doremus_artist:5b64ed37-56a0-3599-8ffd-9331b6ccb953
owl:sameAs viaf:113836580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113836580>.
doremus_artist:5b94af37-6b5b-39e1-bb60-cbe6eafb95bf
owl:sameAs viaf:41494072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41494072>.
doremus_artist:5ba82d9f-8284-3a38-92a0-4ab548e0a381
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Malvern,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        "Susan Dunn (born July 23, 1954) is a Grammy Award-winning American spinto soprano who has performed in many of the world's finest opera houses, concert halls, and theaters in operas, oratorios, and concert performances. Dunn is particularly admired for her portrayals of Verdi heroines. She currently lives in Durham, North Carolina where she works as a professor of vocal music at Duke University."@en;
    owl:sameAs viaf:100316372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Dunn>,
        <http://viaf.org/viaf/100316372>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c211b251-84b2-4279-8c04-0cb9287f9bb0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_Dunn.
doremus_artist:5be02788-e242-31c4-a33f-4149ca4e1fa7
owl:sameAs viaf:27260830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27260830>.
doremus_artist:5bfa9ce6-ca78-3e2c-97e0-be139ee3619c
owl:sameAs viaf:39667862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39667862>.
doremus_artist:5c63e7d4-17bb-320e-bf55-595f81c4ef2a
owl:sameAs viaf:26299269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26299269>.
doremus_artist:5cbd6c2f-09d3-3901-9564-01e6d101884d
    rdfs:comment
        "Evgueniy Alexiev (Bulgaria, 1967), es un bar\u00edtono franc\u00e9s."@es,
        "Evgueniy Alexiev (born May 5, 1967 in Bulgaria) is a French operatic baritone. He has lived in Bordeaux since 1992."@en,
        "Evgueniy Alexiev \u00e9 um cantor l\u00edrico franc\u00eas."@pt,
        "Evgueniy Alexiev, (en bulgare : \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0435\u0432), est un baryton fran\u00e7ais, n\u00e9 en Bulgarie en 1967. Il vit depuis 1992 \u00e0 Bordeaux et poursuit une carri\u00e8re internationale."@fr,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0435\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1967, \u0421\u043b\u0438\u0432\u0435\u043d, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:2732339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evgueniy_Alexiev>,
        <http://viaf.org/viaf/2732339>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evgueniy_Alexiev.
doremus_artist:5cf9cd2a-4a67-300f-904c-18614d8abfd1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Judith Anne Nelson, geboren Manes, (Evanston, Illinois, 10 september 1939 - San Francisco, 28 mei 2012) is een Amerikaanse sopraan."@nl,
        """Judith Anne Nelson, n\u00e9e Manes (10 September 1939 \u2013 28 May 2012) was an American soprano, noted for her performances of baroque music at the beginning of the "early music revival" of the 1970s and 1980s. Nelson was born in Evanston, Illinois. She graduated with a degree in music from St. Olaf College in Northfield, Minnesota in 1961. On August 5 of the same year she married Alan H. Nelson, with whom she moved to Berkeley, California. Nelson died, aged 72, in Albany, California."""@en,
        "Judith Nelson, n\u00e9e Judith Anne Manes le 10 septembre 1939 \u00e0 Evanston (Illinois), morte le 28 mai 2012, est une soprano am\u00e9ricaine sp\u00e9cialis\u00e9e dans la musique baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:84684586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Nelson>,
        <http://viaf.org/viaf/84684586>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Nelson.
doremus_artist:5d43506e-607d-3568-8d48-173caa122264
    owl:sameAs viaf:100925496;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100925496>,
        <http://viaf.org/viaf/104240235>.
doremus_artist:5d70a7a1-84fa-3273-b396-f2312be0f591
owl:sameAs viaf:88959020; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88959020>.
doremus_artist:5d86f1de-5593-331a-8b33-2bc1c2d363b5
owl:sameAs viaf:19879982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19879982>.
doremus_artist:5d92d392-51f5-3e68-804e-94b24260334b
owl:sameAs viaf:87563480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87563480>.
doremus_artist:5dbe0f6b-896b-39e5-9973-eb38ca912ee7
    rdfs:comment
    "Isabelle Moretti est une harpiste classique fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:117241757;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Isabelle_Moretti>,
        <http://viaf.org/viaf/117241757>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isabelle_Moretti.
doremus_artist:5e1ba317-d38c-32e9-a7eb-eb37be3a249b
owl:sameAs viaf:98451351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98451351>.
doremus_artist:5e363fd7-6048-38b9-a28d-8458d6ae5d20
    dbp:birthPlace dbr:Eindhoven;
    rdfs:comment
        "Helena Hubertina Johanna (Lenny) Kuhr  (ur. 22 lutego 1950 w Eindhoven) \u2013 holenderska piosenkarka, muzyk i autorka tekst\u00f3w."@pl,
        "Helena Hubertina Johanna (Lenny) Kuhr (Eindhoven, 22 februari 1950) is een Nederlands singer-songwriter."@nl,
        "Lenny Kuhr (* 22. Februar 1950 in Eindhoven) ist eine niederl\u00e4ndische S\u00e4ngerin."@de,
        """Lenny Kuhr (Eindhoven, 22 de fevereiro de 1950) \u00e9 uma cantora e compositora holandesa. Em 1967, Lenny Kuhr iniciou a carreira de cantora nos Pa\u00edses Baixos, cantando temas da chanson tradicional francesa. No Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1969 representou os Pa\u00edses Baixos com a can\u00e7\u00e3o "De Troubadour" com letra de David Hartsema, m\u00fasica dela, e a orquestra\u00e7\u00e3o foi conduzida por Franz de Kok. Ela foi uma das quatro vencedoras desse ano."""@pt,
        "Lenny Kuhr (born 22 February 1950 in Eindhoven) is a Dutch singer-songwriter. In 1967 she started a singing career in the Netherlands, performing songs in the French chanson tradition. In 1969 she represented the Netherlands in the Eurovision Song Contest with her composition De Troubadour (lyrics by David Hartsema; orchestra conducted by Franz de Kok). She was one of the four winners that year. In the early seventies Kuhr was more successful in France than in her home country. She topped the French charts in 1972 with the song Jesus Christo and performed in the shows of Georges Brassens."@en,
        "Lenny Kuhr (n\u00e9e le 22 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Eindhoven) est une chanteuse n\u00e9erlandaise. En 1969, elle remporte \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec trois autres concurrentes le Concours Eurovision de la chanson avec le titre De troubadour \u00e0 Madrid. Les trois autres laur\u00e9ates sont Frida Boccara pour la France, Lulu pour le Royaume-Uni et Salom\u00e9 pour l'Espagne.Ses plus grands succ\u00e8s aux Pays-Bas sont les titres Jesus Christo (1972), De Generaal (1974) et Visite (avec les Poppys en 1980).Au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970, elle se produit en tourn\u00e9e en France avec Georges Brassens."@fr,
        "Lenny Kuhr es una cantante y compositora holandesa nacida en Eindhoven el 22 de febrero de 1950, una de las cuatro ganadoras del Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n 1969 en Madrid."@es,
        "\u041b\u0435\u043d\u043d\u0438 \u041a\u044e\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Lenny Kuhr, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1950, \u042d\u0439\u043d\u0434\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1969 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0421\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 1967 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430. \u0412 1969 \u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u0432 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0435\u0449\u0451 \u0441 \u0442\u0440\u0435\u043c\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438. \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abDe Troubadour\u00bb, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0432\u0443\u0445\u0441\u043e\u0442\u044b\u043c \u043f\u043e \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0443 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u043d\u0438\u043a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0436\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0434\u043e \u041a\u044e\u0440, \u043d\u0435 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 (\u0443 \u041b\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0438\u043c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430)."@ru;
    owl:sameAs viaf:222926829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lenny_Kuhr>,
        <http://viaf.org/viaf/222926829>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64ce0b93-22c7-4a0a-8660-b02fcea9bfb7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LennyKuhr1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lenny_Kuhr.
doremus_artist:5e424788-4f94-3611-b5de-f09d15afe0de
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Martial Solal (* 23. August 1927 in Algier) ist ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist des Modern Jazz. Er gilt seit den 1950er Jahren als f\u00fchrender Jazz-Pianist Frankreichs. Urspr\u00fcnglich ist er stark von Bud Powell beeinflusst, bezieht aber die Stilistik Lennie Tristanos ein. Marcus Gammel stellt neben seiner brillanten Technik \u201esein Nuancenreichtum, seine Vorliebe f\u00fcr starke Kontraste und seine Spontaneit\u00e4t hervor.\u201c Als Komponist hat er \u201eeine sehr dichte, farbenreiche Klangsprache entwickelt, die immer wieder erfolgreich die Grenzen zwischen Jazz und zeitgen\u00f6ssischer Kompositionsmusik \u00fcberschreitet.\u201c"@de,
        "Martial Solal (Algiers, 23 augustus 1927) is een Frans jazzpianist, componist en dirigent.Hij werd bekend door de muziek die hij schreef voor de film \u00c0 bout de souffle (1960) van Jean-Luc Godard. Hij is be\u00efnvloed door Horace Silver. Vanaf 1968 heeft Solal veel opgetreden met Lee Konitz. Daarnaast bleef hij met Pedersen en Humair optreden. Ook gaf hij soloconcerten. Van een serie van 30 soloconcerten die in 1993-1994 voor Radio France werden opgenomen, werd de dubbel-cd Improvise Pour Musique France uitgebracht. In 1982 begon hij zijn eigen bigband, Dodecaband, en in 2006 de Newdecaband."@nl,
        "Martial Solal (born August 23, 1927, Algiers, French Algeria) is a French jazz pianist and composer, who is probably best known for the music he wrote for Jean-Luc Godard's debut feature film Breathless (\u00c0 bout de souffle, 1960)."@en,
        "Martial Solal est un pianiste de jazz, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Alger le 23 ao\u00fbt 1927."@fr,
        "Martial Solal naci\u00f3 el 23 de agosto de 1927 en Argel, Argelia. Es un compositor y pianista franc\u00e9s de jazz. Sobre todo es conocido por la m\u00fasica que escribi\u00f3 para la banda sonora de la pel\u00edcula de Jean-Luc Godard \u00c0 bout de souffle."@es;
    owl:sameAs viaf:54333850;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martial_Solal>,
        <http://viaf.org/viaf/54333850>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13b00208-fff9-4dbd-bfc1-f769c182fbf8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Solal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martial_Solal.
doremus_artist:5e6df5d3-8a96-36e4-bec8-e36c37df6d04
    dbp:birthPlace dbr:Modugno;
    dbp:deathPlace dbr:Bari;
    rdfs:comment
        "Franco Casavola (13 July 1891, Modugno, near Bari \u2013 7 July 1955, Bari) was a Futurist composer and theorist."@en,
        "Franco Casavola (n\u00e9 le 13 juillet 1891 \u00e0 Modugno et mort le 7 juillet 1955 \u00e0 Bari) est un compositeur, chef d'orchestre, critique d'art et \u00e9crivain italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:49217990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franco_Casavola>,
        <http://viaf.org/viaf/49217990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81439f62-43b9-43e3-99ea-e489b4a1cc97>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franco_Casavola.
doremus_artist:5f220996-109b-3321-8d3a-0c148dafe343
    rdfs:comment
        """Georges Kazazian (Arabic: \u062c\u0640\u0648\u0631\u062c \u0643\u0627\u0632\u0627\u0632\u064a\u0627\u0646\u200e\u200e) (born 25 Jan 1953) is an Egyptian-Armenian composer and oud player. As of May 2010, he had published a dozen albums. He was born in Cairo and has mostly worked there. The musicians he works with are usually Egyptian also. His music doesn't fit an established genre label, but on one of his albums he calls it "Egyptian Jazz"\u2014a label suffering from the diversity of music that may be called Jazz. Despite having a fair amount of Arabic Takht aethetics, his music has more appeal in Europe than in the Arab world, as evidenced by where his presence and absence is on the Internet today. Albums currently in print include Sabil (1991), Sagate (1997), Sajaya (1997), Nil Sangit (1999), Suite "al Gan\u00fbb" (1999, 3-CD set), Monaga (2001), Azraq (2002), Dayra Jazz"""@en;
    owl:sameAs viaf:224106666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Kazazian>,
        <http://viaf.org/viaf/224106666>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Kazazian.
doremus_artist:5f6ae759-fd0e-3ff5-9593-0f393da92261
owl:sameAs viaf:303064150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/303064150>.
doremus_artist:5f90b4c1-99e3-3249-8798-44dc412a3929
owl:sameAs viaf:39631821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39631821>.
doremus_artist:605c331e-a14a-306f-875b-4ae7dedc7a3d
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Viviana Sofronitsky (Russian: \u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f) is a Russian-born Canadian classical pianist. Born in Moscow, her father was the noted Soviet-Russian pianist Vladimir Sofronitsky. She started her music studies at the Central Music School, and went on to earn a doctorate from the Moscow Conservatory. In the Soviet Union she worked with both then-current early music ensembles, Madrigal and The Chamber Music Academy (directed by Alexei Lubimov), while also touring as a solo artist in Moscow, Leningrad, Kiev, Minsk, Sverdlovsk, etc."@en,
        "Viviana Sofronitsky (russisch \u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f, Wiwijana Wladimirowna Sofronizkaja; * in Moskau) ist eine russisch-kanadische Pianistin."@de,
        "Viviana Sofronitsky es una pianista ruso-canadiense. Naci\u00f3 en Mosc\u00fa, en la familia del ilustre pianista ruso Vladimir Sofronitsky. Empez\u00f3 sus estudios musicales en la Central Music School y consigui\u00f3 el t\u00edtulo de doctora en el Conservatorio de Mosc\u00fa. Trabaj\u00f3 en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica con los primeros ensambles, activos en aquel entonces, 'Madrigal' y 'The Chamber Music Academy', dirigidos por Alexei Lubimov, adem\u00e1s de ir de gira como solista en Mosc\u00fa, Leningrado, Kiev, Minsk, Sverdlovsk, etc. Viviana Sofronitsky es ciudadana canadiense desde 1994."@es,
        "Viviana Vladimirovna Sofronitsky (en russe : \u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f) est une pianiste russe et canadienne, n\u00e9e \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique)."@fr,
        "\u0412\u0438\u0432\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f (\u0440. 1960) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0414\u043e\u0447\u044c \u0421\u043e\u0444\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u041c. \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439) \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u041d. \u0413\u0443\u0440\u0435\u0435\u0432\u043e\u0439-\u0412\u0435\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439). \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0430\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430\u043d\u0442\u0443\u0440\u044b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u041f\u043e\u043b\u043e\u0446\u043a\u0435. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u00ab\u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0433\u0430\u043b\u00bb \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u044f \u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u00ab\u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u041b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u044b \u0413\u0440\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d\u043a\u043e. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435, \u041a\u0438\u0435\u0432\u0435, \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a\u0435, \u0421\u0432\u0435\u0440\u0434\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0435 \u0438 \u0442. \u0434."@ru,
        "\u8587\u8587\u5b89\u5a1c\u00b7\u7d22\u592b\u7f57\u5c3c\u8328\u57fa\uff08Viviana Sofronitsky\uff09\uff0c\u4fc4\u7f85\u65af\u7c4d\u52a0\u62ff\u5927\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u83ab\u65af\u79d1\u8457\u540d\u94a2\u7434\u5bb6\u4f5b\u62c9\u8fea\u7c73\u5c14\u00b7\u7d22\u592b\u7f57\u5c3c\u8328\u57fa\u7684\u5bb6\u5ead\u4e2d\u3002\u6700\u521d\u5728\u4e2d\u592e\u97f3\u4e50\u5b66\u6821\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u800c\u540e\u83b7\u5f97\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u535a\u58eb\u5b66\u4f4d\u3002\u5728\u524d\u82cf\u8054\u65f6\u671f\uff0c\u5979\u4e0e\u5f53\u65f6\u7684\u4e24\u4e2a\u7531\u963f\u5217\u514b\u8c22\u00b7\u9c81\u6bd4\u83ab\u592b\uff08Alexei Lubimov\uff09\u6307\u5bfc\u7684\u53e4\u4e50\u5408\u594f\u56e2\u201c\u7267\u6b4c\uff08Madrigal\uff09\u201d\u548c\u201c\u5ba4\u5185\u4e50\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff08The Chamber Music Academy\uff09\u201d\u5408\u4f5c\uff0c\u540c\u65f6\u4f5c\u4e3a\u72ec\u594f\u827a\u672f\u5bb6\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u3001\u5217\u5b81\u683c\u52d2\u3001\u57fa\u8f85\u3001\u660e\u65af\u514b\u548c\u65af\u7ef4\u5c14\u5fb7\u6d1b\u592b\u65af\u514b\u7b49\u5730\u8fdb\u884c\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\u3002 1989\u5e74\uff0c\u8587\u8587\u5b89\u5a1c\u79fb\u5c45\u7f8e\u56fd\uff0c\u5e76\u5728\u4fc4\u4ea5\u4fc4\u5dde\u7684\u6b27\u67cf\u6797\u5b66\u9662\uff08Oberlin College Conservatory of Music\uff09\u5de5\u4f5c\u30021990\u5e74\u79fb\u5c45\u52a0\u62ff\u5927\uff0c\u5728\u591a\u4f26\u591a\u4e0e\u5854\u83f2\u5c14\u5df4\u6d1b\u514b\u7ba1\u5f26\u4e50\u961f\uff08Tafelmusik Baroque Orchestra\uff09\u7684\u591a\u540d\u6210\u5458\u5408\u4f5c\uff0c\u79ef\u6781\u5f00\u5c55\u4e2a\u4eba\u6f14\u51fa\u548c\u4e13\u8f91\u5f55\u5236\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u5979\u4e5f\u662f\u591a\u4f26\u591a\u5b66\u9662\u97f3\u4e50\u4f1a\u7cfb\u5217\uff08Academy Concert Series, Toronto\uff09\u7684\u521b\u59cb\u4eba\u548c\u9996\u4f4d\u827a\u672f\u6307\u5bfc\u3002\u5979\u4e8e1994\u5e74\u6210\u4e3a\u52a0\u62ff\u5927\u516c\u6c11\u3002 1999\u5e74\uff0c\u8587\u8587\u5b89\u5a1c\u83b7\u5f97\u8377\u5170\u6d77\u7259\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff08Royal Conservatory of The Hague\uff09\u7684\u5927\u952e\u7434\u548c\u53e4\u94a2\u7434\u53e4\u5178\u4e50\u6f14\u594f\u5b66\u4f4d\u4ee5\u53ca\u53e4\u4e50\u6559\u5b66\u5b66\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:47004793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viviana_Sofronitsky>,
        <http://viaf.org/viaf/47004793>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viviana_Sofronitsky_wiki.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viviana_Sofronitsky.
doremus_artist:60bc718a-14e4-340f-9778-cbcc2cf072f6
    dbp:birthPlace res:Beyrouth;
    rdfs:comment
        "Issa Hassan (arabisch \u200f\u0639\u064a\u0633\u0649 \u062d\u0633\u0646\u200e) (oder auch nur Issa mit K\u00fcnstlernamen) (* 25. Dezember 1970 in Beirut) ist ein kurdischer Musiker und Komponist. Seine Gro\u00dfeltern waren Auswanderer aus der T\u00fcrkei."@de,
        "Issa Hassan (born December 25, 1970 in Beirut, Lebanon), is a Kurdish musician and music composer. His grandparents emigrated to Lebanon as exiles from Kurdistan in Southeastern Anatolia. Issa is considered to have produced a new style of Kurdish music by mixing flamenco and jazz with Kurdish rhythms and musical forms.He currently lives in Paris and has participated in numerous international music festivals."@en,
        "Issa Hassan (d. 25 Aral\u0131k 1970, Beyrut), K\u00fcrt m\u00fczisyen, \u015fark\u0131c\u0131 ve bestek\u00e2r. Issa'n\u0131n dedenin Mardin Omer\u00ee (\u00d6merli)'den s\u00fcrg\u00fcn\u00fcyle, aile \u00e7e\u015fitli g\u00fcvenlik nedenlerinden dolay\u0131 Beyrut'a kadar yol al\u0131r. Issa Beyrut'ta d\u00fcnyaya gelir. 11 ya\u015f\u0131nda Beyrut K\u00fcrt K\u00fclt\u00fcr derne\u011finde gen\u00e7 folklorik dans\u00e7\u0131lar aras\u0131nda yer al\u0131r. Issa 14 ya\u015f\u0131ndayken ise Beyrut'dan Fransa'ya g\u00f6\u00e7 eder .\u00c7e\u015fitli m\u00fczik gruplar\u0131nda yer ald\u0131ktan sonra kendi yolunu \u00e7izmeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r."@tr,
        "Issa Hassan dit Issa (n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1970 d'une famille kurde \u00e0 Beyrouth, Liban), est un musicien, chanteur et compositeur. Depuis 1984, Issa vit en France, il joue du bouzouk et chante. Issa a pouss\u00e9 la technique du bouzouk et en a modernis\u00e9 le son et le langage en le propulsant dans d'autres univers musicaux par son interpr\u00e9tation."@fr,
        "\u0418\u0441\u0441\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0430\u043d, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c \u2014 \u0418\u0441\u0441\u0430, \u043a\u0443\u0440\u0434. Issa Hassan (25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1970, \u0411\u0435\u0439\u0440\u0443\u0442, \u041b\u0438\u0432\u0430\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u0434 \u043a\u0443\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0435; \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0438 \u0442\u0443\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u0438.\u0418\u0441\u0441\u0430 \u2014 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041e\u043d \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0439 \u0441 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:64200729;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Issa_Hassan>,
        <http://viaf.org/viaf/64200729>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Issa_Hassan.
doremus_artist:61249d12-aed8-300b-bebf-6fa836541210
owl:sameAs viaf:181556354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/181556354>.
doremus_artist:614aa003-ad0e-335e-9422-6d168f79f42b
owl:sameAs viaf:96459414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96459414>.
doremus_artist:6197efef-3a4c-301b-ac1e-f79138d4f53e
    owl:sameAs n0:137934c0-f01c-4142-a799-3c44576bfc0d;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/137934c0-f01c-4142-a799-3c44576bfc0d>.
doremus_artist:6221fd8e-4b1a-3e89-88a9-dccdf89885d4
owl:sameAs viaf:37113243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37113243>.
doremus_artist:62b21e46-7d87-32c5-8551-e082e46e809a
owl:sameAs viaf:53314059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53314059>.
doremus_artist:636bd51c-bd03-3586-81aa-dc5b483f2638
    owl:sameAs viaf:2673996;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2673996>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ed388506-6af1-40df-ba44-4c090eb4ae72>.
doremus_artist:63e16401-e11a-3487-8289-f45b3706e07d
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Finghin Collins (born 31 March 1977) is an Irish pianist. He won first prize at the Clara Haskil International Piano Competition in Vevey, Switzerland, in 1999, and has performed with many of the world's leading orchestras and conductors."@en,
        "Finghin Collins est un pianiste irlandais n\u00e9 \u00e0 Dublin le 31 mars 1977. Il commence ses \u00e9tudes musicales \u00e0 l'\u00e2ge de six ans au sein de la Royal Irish Academy of Music de Dublin dans la classe de John O'Conor et obtient en juin 1999 son dipl\u00f4me avec f\u00e9licitations du jury. Il effectue ensuite trois ann\u00e9es d'\u00e9tudes de virtuosit\u00e9 aupr\u00e8s de Dominique Merlet au Conservatoire de Gen\u00e8ve et remporte en juin 2002 le premier Prix avec distinction ainsi que le Prix Georges-Filipinetti. Finghin Collins remporte en septembre 1999 le Concours international de piano Clara-Haskil."@fr,
        "\u0424\u0438\u043d\u0433\u0438\u043d \u041a\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Finghin Collins; \u0440\u043e\u0434. 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1977) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041e\u2019\u041a\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043b\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0441 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u0432 2002 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1990-\u0445 \u0433\u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445, \u043d\u0430\u0438\u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u2014 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0425\u0430\u0441\u043a\u0438\u043b (1999)."@ru;
    owl:sameAs viaf:49425258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Finghin_Collins>,
        <http://viaf.org/viaf/49425258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/713896a6-d3f1-44bb-8faa-4f99fdad6000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Finghin_Collins.
doremus_artist:644c004d-bba5-30ee-ab30-2318b4cdcb8a
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Arturo Toscanini (* 25. M\u00e4rz 1867 in Parma; \u2020 16. Januar 1957 in New York) war ein italienischer Dirigent und gilt allgemein als einer der bedeutendsten Orchesterleiter seiner Zeit."@de,
        "Arturo Toscanini (Italian: [ar\u02c8tu\u02d0ro toska\u02c8ni\u02d0ni]; March 25, 1867 \u2013 January 16, 1957) was an Italian conductor. He was one of the most acclaimed musicians of the late 19th and of the 20th century, renowned for his intensity, his perfectionism, his ear for orchestral detail and sonority, and his photographic memory. He was at various times the music director of La Scala Milan, the Metropolitan Opera in New York, and the New York Philharmonic Orchestra. Later in his career he was appointed the first music director of the NBC Symphony Orchestra (1937\u201354), and this led to his becoming a household name (especially in the United States) through his radio and television broadcasts and many recordings of the operatic and symphonic repertoire."@en,
        "Arturo Toscanini (Parma, 25 de Mar\u00e7o de 1867 - 16 de Janeiro de 1957) foi um maestro italiano. Um dos mais aclamados m\u00fasicos do s\u00e9culo XIX e XX, ele foi renomeado pela sua brilhante intensidade, seu inquieto perfeccionismo, sua fenomenal ouvido para detalhes e sonoridade da orquestra e sua mem\u00f3ria fotogr\u00e1fica. Ele \u00e9 especialmente considerado um competente int\u00e9rprete das obras de Giuseppe Verdi, Ludwig van Beethoven, Johannes Brahms e Richard Wagner."@pt,
        "Arturo Toscanini (Parma, 25 maart 1867 - New York, 16 januari 1957) was een Italiaanse dirigent."@nl,
        "Arturo Toscanini (Parma, Reino de Italia, 25 de marzo de 1867 - Nueva York, Estados Unidos, 16 de enero de 1957) fue un m\u00fasico italiano, considerado por muchos de sus contempor\u00e1neos (cr\u00edticos, colegas y p\u00fablico en general) y por muchos cr\u00edticos de la actualidad como el m\u00e1s grande director de orquesta de su \u00e9poca y del siglo XX. Era c\u00e9lebre por su brillante intensidad, su incansable perfeccionismo, su prodigioso o\u00eddo y su memoria fotogr\u00e1fica, que le permit\u00eda corregir errores de los miembros de la orquesta que hab\u00edan sido inadvertidos durante d\u00e9cadas por sus colegas."@es,
        "Arturo Toscanini (n\u00e9 \u00e0 Parme, le 25 mars 1867 - mort \u00e0 Riverdale dans le Bronx \u00e0 New York, le 16 janvier 1957) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "Arturo Toscanini (ur. 25 marca 1867 w Parmie, zm. 16 stycznia 1957 w Nowym Jorku) \u2013 w\u0142oski dyrygent. Studiowa\u0142 w konserwatoriach Parmy i Mediolanu gr\u0119 na wiolonczeli. Karier\u0119 rozpoczyna\u0142 w Brazylii jako wiolonczelista w zespole w\u0119drownej opery. Zadebiutowa\u0142 jako dyrygent 26 czerwca 1886 roku w Rio de Janeiro, gdy zesp\u00f3\u0142 odm\u00f3wi\u0142 wyst\u0119pu pod kierownictwem dotychczasowego dyrygenta; m\u0142ody Toscanini poprowadzi\u0142 wtedy z pami\u0119ci Aid\u0119, co spotka\u0142o si\u0119 du\u017cym uznaniem publiczno\u015bci. Ostatnie lata \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 w Nowym Jorku."@pl,
        "Considerato uno dei pi\u00f9 grandi direttori di ogni epoca per l'omogeneit\u00e0 e la brillante intensit\u00e0 del suono, la fenomenale cura dei dettagli, l'instancabile perfezionismo e la memoria visiva prodigiosa, viene ritenuto in particolare uno dei pi\u00f9 autorevoli interpreti di Verdi, Beethoven, Brahms e Wagner. Fu uno dei pi\u00f9 acclamati musicisti della fine del XIX e della prima met\u00e0 del XX secolo, acquisendo fama internazionale anche grazie alle trasmissioni radiofoniche e televisive e alle numerose incisioni come direttore musicale della NBC Symphony Orchestra."@it,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0301\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Arturo Toscanini; 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1867, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430 \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1957, \u0420\u0438\u0432\u0435\u0440\u0434\u0435\u0439\u043b, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\uff08Arturo Toscanini, 1867\u5e743\u670825\u65e5 - 1957\u5e741\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u963f\u56fe\u7f57\u00b7\u6258\u65af\u5361\u5c3c\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aArturo Toscanini\uff0c1867\u5e743\u670825\u65e5\uff0d1957\u5e741\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u6307\u6325\u827a\u672f\u5728\u4e16\u754c\u4e0a\u6709\u7740\u6781\u5927\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u76f4\u523020\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\u8fd8\u59cb\u7ec8\u5360\u6709\u7edd\u5bf9\u7edf\u6cbb\u7684\u5730\u4f4d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19867298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturo_Toscanini>,
        <http://viaf.org/viaf/19867298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da96be23-ef88-420e-8173-3efb7fd995cc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arturo_Toscanini_-_de_Augostini_bw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arturo_Toscanini.
doremus_artist:65131592-2f2d-3283-8023-b9c17fc4a7a8
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "La soprano sueca Nina Stemme (Estocolmo, 11 de mayo de 1963) es una cantante de \u00f3pera famosa como soprano l\u00edrico-dram\u00e1tica."@es,
        "Nina Maria Stemme (* 11. Mai 1963 in Stockholm als Nina Maria Th\u00f6ldte) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin im Stimmfach Dramatischer Sopran."@de,
        """Nina Maria Stemme (born Nina Maria Th\u00f6ldte on May 11, 1963) is a Swedish dramatic soprano opera singer. Stemme "is regarded by today's opera fans as our era's greatest Wagnerian soprano". In 2010, Michael Kimmelman wrote of one of Stemme's performances in Richard Wagner's opera Die Walk\u00fcre, "As for Br\u00fcnnhilde, Nina Stemme sang gloriously. It's hard to recall anyone's sounding more commanding or at ease in the part, and that includes Kirsten Flagstad"."""@en,
        "Nina Stemme (n\u00e9e le 11 mai 1963 \u00e0 Stockholm) est une soprano su\u00e9doise sp\u00e9cialiste des r\u00f4les de soprano dramatique, et g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9e comme la plus grande Isolde actuelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:39358984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nina_Stemme>,
        <http://viaf.org/viaf/39358984>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nina_Stemme.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nina_Stemme.
doremus_artist:65550363-b9ed-3d40-85dc-700a8ccbaf90
owl:sameAs viaf:39540838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39540838>.
doremus_artist:655ed4f8-e2f4-3bdc-85d7-c566840b95c6
owl:sameAs viaf:56815705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56815705>.
doremus_artist:65861d86-7b07-3802-8b30-0b0448883566
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Colfax,_Washington>;
    rdfs:comment
        "Morten Johannes Lauridsen (* 27. Februar 1943 in Colfax, Washington) ist ein amerikanischer Komponist."@de,
        "Morten Johannes Lauridsen (born February 27, 1943) is an American composer. A National Medal of Arts recipient (2007), he was composer-in-residence of the Los Angeles Master Chorale (1994\u20132001) and has been a professor of composition at the University of Southern California Thornton School of Music for 50 years."@en,
        "Morten Lauridsen (Colfax, (Washington), 27 februari 1943) is een Amerikaans componist."@nl,
        "Morten Lauridsen (Colfax, 27 de febrero de 1943 ) es un compositor estadounidense de ascendencia danesa."@es,
        "Morten Lauridsen (n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1943 \u00e0 Colfax (Washington)) est un compositeur am\u00e9ricain d'ascendance danoise. C'est depuis longtemps un professeur de composition \u00e0 l'\u00e9cole de musique Thornton de l'Universit\u00e9 de Californie du Sud (University of Southern California, abr\u00e9g\u00e9 USC), et il fut pr\u00e9sident du d\u00e9partement de composition entre 1990 et 2002. Il grandit \u00e0 Portland (Oregon) et y suit des cours au Whitman College et \u00e0 l'USC o\u00f9 il \u00e9tudie la composition. Parmi ses premiers professeurs se trouvent Ingolf Dahl, Halsey Stevens, Robert Linn, and Harold Owen."@fr,
        "Morten Lauridsen (ur. 27 lutego 1943 w Colfax) \u2013 ameryka\u0144ski dyrygent, kompozytor muzyki powa\u017cnej, wyk\u0142adowca uniwersytecki."@pl,
        "\u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30ea\u30bc\u30f3\uff08Morten Lauridsen, 1943\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5dde\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30aa\u30ec\u30b4\u30f3\u5dde\u306e\u30dd\u30fc\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30c3\u30c8\u30de\u30f3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3068\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u306b\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u306f\u30a4\u30f3\u30b4\u30eb\u30d5\u30fb\u30c0\u30fc\u30eb\u3001\u30cf\u30eb\u30bc\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30b9\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ea\u30f3\u3001\u30cf\u30ed\u30eb\u30c9\u30fb\u30aa\u30fc\u30a8\u30f3\u3089\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3001\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u4f5c\u66f2\u79d1\u6559\u6388\u3002 \u30e2\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30ea\u30bc\u30f3\u306e\u5408\u5531\u66f2\u306f\u73fe\u5728\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u5e83\u304f\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40291310;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Morten_Lauridsen>,
        <http://viaf.org/viaf/40291310>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9197f075-be71-49c0-b93b-4d71d1b8114d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Morten_Lauridsen_George_W_Bush.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Morten_Lauridsen.
doremus_artist:65a9d370-bc30-361f-aba7-6e56c8b3a9eb
owl:sameAs viaf:29724922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724922>.
doremus_artist:65f66abc-05db-30d7-8b93-4b068aef239a
owl:sameAs viaf:59282656; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59282656>.
doremus_artist:66bc9e4c-4f9d-3e6e-a60f-bc31d8464b9b
owl:sameAs viaf:74051861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74051861>.
doremus_artist:674ac46a-6bd1-3623-97b6-1ac022dad1fc
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
    "Kurt Huber (born 4 May 1937) is a Swiss tenor for concert and Lieder."@en;
    owl:sameAs viaf:100989536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Huber_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/100989536>,
        <http://viaf.org/viaf/203995733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kurt_Huber_(tenor)>.
doremus_artist:67d01d94-6cab-3f8a-90e7-3de2ee59547f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Framingham,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Gordon Mumma (* 30. M\u00e4rz 1935 in Framingham, Massachusetts) ist ein zeitgen\u00f6ssischer US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Gordon Mumma (born March 30, 1935, in Framingham, Massachusetts) is an American composer. He is known most for his work with electronics, many devices of which he builds himself, and for his performances on horn."@en,
        "Gordon Mumma est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine n\u00e9 le 30 mars 1935 \u00e0 Framingham, dans le Massachusetts. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 le piano et la trompette, Gordon Mumma commence sa carri\u00e8re en tant que trompettiste au sein d'orchestres symphoniques ou de musique de chambre.De 1953 \u00e0 1966 il vit \u00e0 Ann Arbor, Michigan, o\u00f9 se constitue un important groupe d'artistes parmi lesquels on trouve les compositeurs Robert Ashley, George Cacioppo, Roger Reynolds, Donald Scavarda, et Bruce Wise, les architectes Harold Borkin et Joseph Wehrer, le r\u00e9alisateur George Manupelli ainsi que les peintres-sculpteurs Mary Ashley et Milton Cohen."@fr,
        "Viene considerato uno dei pionieri dell'arte multimediale. Studi\u00f2 nell'Universit\u00e0 del Michigan nel 1952 interrompendo gli studi dopo un anno. Le sue prime composizioni, ispirate alla musica di compositori tradizionali, (Bach, Haydn, Bart\u00f3k, Schoenberg, Webern, Ives) erano eseguite da complessi di pianoforti. Ha lavorato come professore di musica nell'Universit\u00e0 della California, Santa Cruz ed al Mills College, dove ha guadagnato alcuni titoli d'onore per la sua professione."@it;
    owl:sameAs viaf:34642045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gordon_Mumma>,
        <http://viaf.org/viaf/34642045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc86b14c-a740-4200-bdeb-e3260715bc45>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gordon_Mumma.
doremus_artist:6803175e-4f66-3f12-945b-0ed800ef84ee
owl:sameAs viaf:29741155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741155>.
doremus_artist:6871c17d-bac8-3430-8fe0-a89207ebdd30
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Edwin York Bowen (* 22. Februar 1884 in London; \u2020 23. November 1961 ebenda) war ein englischer Pianist und Komponist."@de,
        "Edwin York Bowen (22 February 1884 \u2013 23 November 1961) was an English composer and pianist. Bowen\u2019s musical career spanned more than fifty years during which time he wrote over 160 works. As well as being a pianist and composer, Bowen was a talented conductor, organist, violist and horn player. Despite achieving considerable success during his lifetime, many of the composer\u2019s works remained unpublished and unperformed until after his death in 1961. Bowen\u2019s compositional style is widely considered as \u2018Romantic\u2019 and his works are often characterized by their rich harmonic language. He was one of the most notable English composers of piano music of his time."@en,
        "Edwin York Bowen n\u00e9 \u00e0 Crouch Hill (un quartier de Londres), le 22 f\u00e9vrier 1884 et mort dans cette m\u00eame ville, le 23 novembre 1961 est un compositeur et pianiste britannique. Outre le piano, Bowen \u00e9tait un interpr\u00e8te accompli au cor et \u00e0 l'alto ; il jouait de l'orgue et dirigeait l'orchestre. Bowen a beaucoup apport\u00e9 \u00e0 la musique britannique, notamment par ses compositions et son r\u00f4le p\u00e9dagogique \u00e0 la Royal Acamedmy of Music o\u00f9 il est professeur de piano de 1909, jusqu'\u00e0 1959."@fr,
        "Edwin Yorke Bowen (Crouch Hill (Londen), 22 februari 1884 \u2013 Londen, 11 november 1961), bekend als York Bowen, was een Brits componist en pianist die ook dirigent, organist, violist en hoornist was."@nl,
        "York Bowen (Crouch End, Londres 1884-1961), nacido Edwin Yorke Bowen, fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica y pianista ingl\u00e9s."@es,
        "\u042d\u0301\u0434\u0432\u0438\u043d \u0419\u043e\u0440\u043a \u0411\u043e\u0301\u0443\u044d\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edwin York Bowen; 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1884, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30dc\u30a6\u30a8\u30f3\uff08Edwin York Bowen\u30011884\u5e742\u670822\u65e5 - 1961\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30af\u30e9\u30a6\u30c1\u30fb\u30a8\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u5b66\u3073\u3001\u5f8c\u306b\u305d\u3053\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u3059\u3070\u3089\u3057\u3044\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u305d\u3057\u3066\u591a\u4f5c\u3067\u30de\u30a4\u30ca\u30fc\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u305f\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u754c\u3067\u306e\u5f7c\u306e\u8a55\u4fa1\u306f\u82e5\u3044\u3053\u308d\u304b\u3089\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u307e\u3067\u306f\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u3088\u3046\u306a\u73fe\u4ee3\u7684\u306a\u8a9e\u6cd5\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304c\u597d\u610f\u7684\u306a\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u5f7c\u306e\u8a55\u4fa1\u306f\u4f4e\u4e0b\u3057\u3066\u3044\u3063\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3092\u591a\u304f\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u3001\u629c\u7c8b\u3067\u81ea\u4f5c\u81ea\u6f14\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300e24\u306e\u524d\u594f\u66f2\u300f\u306f\u30ab\u30a4\u30db\u30b9\u30eb\u30fc\u30fb\u30b7\u30e3\u30d7\u30eb\u30b8\u30fb\u30bd\u30e9\u30d6\u30b8\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3001\u30bd\u30e9\u30d6\u30b8\u81ea\u8eab\u304b\u3089\u7d76\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002\u8fd1\u5e74\u3067\u306f\u3001\u305d\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u306e\u6f14\u594f\u3082\u80fd\u304f\u3059\u308b\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30cf\u30d5\u306e\u6821\u8a02\u306b\u3088\u308b\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u697d\u8b5c\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u57c3\u5fb7\u6e29\u00b7\u7ea6\u514b\u00b7\u9c8d\u6587\uff08\u82f1\u8bed\uff1aEdwin York Bowen\uff0c1884\u5e742\u670822\u65e5\uff0d1961\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74060663;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/York_Bowen>,
        <http://viaf.org/viaf/74060663>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bed50ca7-386d-43bb-abc4-f9f397feb708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:York_Bowen.
doremus_artist:688edd42-7749-394c-bb6a-7eff999dd0b2
owl:sameAs viaf:12591435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12591435>.
doremus_artist:689b3ccd-fbf5-38aa-a85a-5d28620c82ba
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "L\u00e1szl\u00f3 Lajtha (Hungarian pronunciation: [\u02c8la\u02d0slo\u02d0 \u02c8l\u0252jt\u0252]; 30 June 1892 \u2013 16 February 1963) was a Hungarian composer, ethnomusicologist and conductor."@en,
        "L\u00e1szl\u00f3 Lajtha [\u02c8la\u02d0slo\u02d0 \u02c8l\u0252jt\u0252] (* 30. Juni 1892 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 16. Februar 1963 ebenda) war ein ungarischer Komponist."@de,
        "L\u00e1szl\u00f3 Lajtha est un compositeur, ethnomusicologue, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue hongrois, n\u00e9 le 30 juin 1892 \u00e0 Budapest (Hongrie), o\u00f9 il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une crise cardiaque le 16 f\u00e9vrier 1963."@fr,
        "\u041b\u0430\u0441\u043b\u043e \u041b\u0430\u0439\u0442\u0430 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Lajtha L\u00e1szl\u00f3; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1892, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1963, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30a4\u30bf\u30fb\u30e9\u30fc\u30b9\u30ed\u30fc\uff08Lajtha L\u00e1szl\u00f3, 1892\u5e746\u670830\u65e5 - 1963\u5e742\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3001\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u3001\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u30fb\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30e9\u3001\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u30fb\u30be\u30eb\u30bf\u30fc\u30f3\u3068\u5171\u540c\u3067\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u6c11\u8b21\u306e\u9332\u97f3\u306e\u5199\u8b5c\u3068\u5206\u6790\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u5c40\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u308b\u304c\u30011956\u5e74\u306e\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u52d5\u4e71\u3092\u652f\u63f4\u3057\u305f\u3068\u3057\u3066\u89e3\u96c7\u3055\u308c\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f9\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u300110\u66f2\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u30013\u3064\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u300e\u9752\u3044\u5e3d\u5b50\u300f\u306a\u3069\u304c\u3042\u308a\u3001\u4ed6\u306b\u3082\u591a\u304f\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u5668\u697d\u3001\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30e9\u30a4\u30bf\u306f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u91cd\u8981\u306a\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u56fd\u5185\u5916\u3078\u306e\u516c\u6f14\u3092\u7981\u6b62\u3057\u305f\u5171\u7523\u4e3b\u7fa9\u4f53\u5236\u306e\u6291\u5727\u306e\u7d50\u679c\u3001\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u306e\u306f\u8fd1\u5e74\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12496855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00e1szl\u00f3_Lajtha>,
        <http://viaf.org/viaf/12496855>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lajtha_László_1920_körül.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:László_Lajtha.
doremus_artist:6906e1f5-f107-3b0a-9602-fe94bb7caf0d
    rdfs:comment
        "Laurie Lewis (born September 28, 1950 in Long Beach, California), is an American bluegrass musician."@en;
    owl:sameAs viaf:69172546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurie_Lewis>,
        <http://viaf.org/viaf/69172546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f719a57-2f15-428b-ae7c-d62f72a21467>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurie_Lewis_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurie_Lewis.
doremus_artist:69369110-ad17-31ac-b9cf-ab6e492180a0
owl:sameAs viaf:27253105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27253105>.
doremus_artist:694a1f58-4281-3bf4-a2e0-d60e3459c8e5
    owl:sameAs viaf:231671202;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231671202>,
        <http://viaf.org/viaf/627144783170790386958>.
doremus_artist:696c915e-f8ba-359c-87db-591b7ebc1249
owl:sameAs viaf:267874035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267874035>.
doremus_artist:697c6cd9-5c03-39a5-87fb-ea7eeb80e97c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Maurice Yvain (* 12. Februar 1891 in Paris; \u2020 27. Juli 1965 in Suresnes) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        """Maurice Yvain (12 February 1891 \u2013 27 July 1965) was a French composer, noted for his operettas of the 1920s and 1930s, some of which were written for Mistinguett, at one time the best-paid female entertainer in the world. In the 1930s and 1940s he became a major success in the United States and several of his pieces appeared in the famous Ziegfeld Follies on Broadway. He also composed music for several films of notable directors such as Anatole Litvak, Julien Duvivier and Henri-Georges Clouzot and his music blended with the then "spirit of Paris"."""@en,
        "Maurice Yvain est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1891 dans le 2e arrondissement de Paris et mort le 27 juillet 1965 (\u00e0 74 ans) \u00e0 Suresnes."@fr;
    owl:sameAs viaf:71579815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Yvain>,
        <http://viaf.org/viaf/71579815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5622a060-c54d-4622-98f2-d20a9c94bfbd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cabaret_des_Quat'z'Arts...jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Yvain.
doremus_artist:6a1cee56-5e55-3f81-895d-ece0055b2dd5
    owl:sameAs viaf:58105734;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58105734>,
        <https://musicbrainz.org/artist/832e461c-1433-4db3-9ba1-9862a628d809>.
doremus_artist:6a224aa8-6fab-367b-9378-85e7dfc915ff
    rdfs:comment
        "Henry Jay Lewis (Los Angeles, Californi\u00eb, 16 oktober 1932 - 26 januari 1996) was een Amerikaanse contrabassist en orkestdirigent."@nl,
        "Henry Jay Lewis (October 16, 1932 \u2013 January 26, 1996) was an African-American double-bassist and orchestral conductor. At age 16, he joined the Los Angeles Philharmonic, becoming the first African-American instrumentalist in a major symphony orchestra."@en,
        "Henry Lewis (* 16. Oktober 1932 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 26. Januar 1996 in New York) war ein afro-amerikanischer Dirigent."@de,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08Henry Lewis\u30011932\u5e7410\u670816\u65e5 - 1996\u5e741\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\u306b\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3001\u306e\u3061\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u3058\u305f\u3002 \u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30ba\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30e1\u30fc\u30bf\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u304b\u30891979\u5e74\u307e\u3067\u3001\u6b4c\u624b\u306e\u30de\u30ea\u30ea\u30f3\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u3068\u5a5a\u59fb\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79075828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Lewis_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/79075828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b142c14-a64b-4e76-ad57-721ae62a3a71>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marilyn_Horne_and_Henry_Lewis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Henry_Lewis_(musician)>.
doremus_artist:6a398940-130b-3222-a19c-518ef5154f75
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Laurence Rosenthal (* 4. November 1926 in Detroit, Michigan, USA) ist ein US-amerikanischer Komponist f\u00fcr Filmmusiken."@de,
        "Laurence Rosenthal (Detroit, Michigan, 4 de Novembro de 1926) \u00e9 um compositor americano que criaram as bandas sonoras cl\u00e1ssicas para os filmes de ac\u00e7\u00e3o. Para a adicionar as nossas prepara\u00e7\u00f5es para a m\u00fasica. Depois criaram as bandas sonoras cl\u00e1ssicas para o cinema. Como no filme: Mete\u00f3ro (Meteor) (1979)."@pt,
        "Laurence Rosenthal (born November 4, 1926) is an American composer, arranger and conductor for theater, television and film."@en,
        "Laurence Rosenthal est un compositeur am\u00e9ricain de musiques de films, n\u00e9 le 4 novembre 1926 \u00e0 D\u00e9troit, dans le Michigan (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:37103320;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurence_Rosenthal>,
        <http://viaf.org/viaf/37103320>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a64caa33-e42e-46ef-9647-11c400a79836>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurence_Rosenthal.
doremus_artist:6b4b1183-156b-3b46-87e1-487b71730a8f
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Cyro Baptista (* 23. Dezember 1950 in S\u00e3o Paulo) ist ein brasilianischer Jazzperkussionist. Baptista kam 1980 in die USA und lie\u00df sich in New York nieder. Er trat mit Paquito D\u2019Rivera auf und arbeitete seit Mitte der 1980er Jahre und in den 1990er Jahren mit John Zorn zusammen. Weitere Partner in dieser Zeit waren Laurie Anderson und Herbie Mann. Als Sideman arbeitete er mit den brasilianischen der S\u00e4ngerin Marisa Monte und mit Caetano Veloso und Tom Z\u00e9.W\u00e4hrend der 1990er Jahre trat Baptista mehrfach mit den Jazzs\u00e4ngerinnen Cassandra Wilson und Holly Cole auf. Er wirkte an f\u00fcnf mit einem Grammy ausgezeichneten Alben mit: Yo-Yo Mas Obrigado Brazil, Cassandra Wilsons Blue Light Til Dawn, The Chieftains\u2019 Santiago, Ivan Lins\u2019 A Love Affair und Herbie Hancocks Gershwin\u2019s World."@de,
        "Cyro Baptista (S\u00e3o Paulo, 23 de Dezembro de 1950) \u00e9 um Percussionista brasileiro de jazz. Mora e trabalha nos Estados Unidos desde 1980."@pt,
        "Cyro Baptista (born December 23, 1950) is a Brazilian musician, teacher, and recording artist specializing in percussion in the genres of jazz and world music. Born in S\u00e3o Paulo, Brazil, Baptista arrived in the U.S. in 1980 with a scholarship to the Woodstock-based Creative Music Studio. He has recorded and toured regularly with popular musicians and groups. Baptista creates many of the percussion instruments he plays."@en,
        "Cyro Baptista, n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1950 \u00e0 S\u00e3o Paulo, est un percussionniste de jazz et de musiques du monde br\u00e9silien."@fr,
        "Nel corso della sua carriera ha collaborato con Trey Anastasio, John Zorn, Laurie Anderson, Derek Bailey, Gato Barbieri, Daniel Barenboim, Kathleen Battle, David Byrne, Dr. John, Brian Eno, Melissa Etheridge, Wynton Marsalis, Bobby McFerrin, Robert Palmer, Carlos Santana, Tim Sparks, Spyro Gyra, Sting, James Taylor, Michael Tilson Thomas, Yo-Yo Ma, Caetano Veloso, Cassandra Wilson e altri."@it;
    owl:sameAs viaf:88078546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyro_Baptista>,
        <http://viaf.org/viaf/88078546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f3b9a0e-fd13-453b-a5e7-8dc43ad8d795>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cyro_Baptista_(2734678863).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyro_Baptista.
doremus_artist:6ca6d028-6b00-344e-b8f8-363e77458a45
owl:sameAs viaf:39587708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587708>.
doremus_artist:6ce084e1-e94c-3814-a722-825664b687ac
owl:sameAs viaf:168126932; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168126932>.
doremus_artist:6d10f70e-3e8f-3440-811f-761f5ec1b391
    dbp:birthPlace dbr:Oran;
    rdfs:comment
        "Marcel P\u00e9r\u00e8s (* 15. Juli 1956) ist ein franz\u00f6sischer Kirchenmusiker, Komponist, Musikwissenschaftler. Er leitet das Ensemble Organum."@de,
        "Marcel P\u00e9r\u00e8s (1956) es un music\u00f3logo, compositor, organista, cantante y director coral franc\u00e9s conocido sobre todo por dirigir al grupo de m\u00fasica medieval Ensemble Organum."@es,
        """Marcel P\u00e9r\u00e8s (born 15 July 1956, Oran, Algeria) is a French musicologist, composer, choral director and singer, and the founder of the early music group Ensemble Organum. He is an authority on Gregorian and pre-Gregorian chant. In 1982 he founded Ensemble Organum, a group specialising in "pre- and para-Gregorian" chant. P\u00e9r\u00e8s' compositions include Le Livre des morts \u00e9gyptiens ("The Egyptian Book of the Dead"), written in 1979, and Mysteria Apocalypsis."""@en,
        "Marcel P\u00e9r\u00e8s (n\u00e9 le 15 juillet 1956, \u00e0 Oran en Alg\u00e9rie) est un musicologue, compositeur, directeur de ch\u0153ur, organiste et chanteur fran\u00e7ais. Il est le fondateur et directeur de l'Ensemble Organum."@fr,
        "Marcel P\u00e9r\u00e8s (ur. 15 lipca 1956 w Oran, Algieria) \u2013 francuski muzykolog, kompozytor, re\u017cyser i dyrektor ch\u00f3ru, wokalista. Za\u0142o\u017cyciel grupy muzycznej Ensemble Organum. Jest autorytetem w teorii i wykonaniu chora\u0142u gregoria\u0144skiego. W 1982 roku za\u0142o\u017cy\u0142 Ensemble Organum, grup\u0119 specjalizuj\u0105c\u0105 si\u0119 w \u015bpiewie gregoria\u0144skim i para-gregoria\u0144skim. Grupa zosta\u0142a oparta na dorobku muzycznym trzech \u015bredniowiecznych klasztor\u00f3w: w S\u00e9nanque, Royaumont i Moissac."@pl;
    owl:sameAs viaf:88041666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_P\u00e9r\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/88041666>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bc2ad4d-e6cc-453a-84bb-7818edd3fa04>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Pérès.
doremus_artist:6d1dc73c-063e-39fe-8d4b-37e33fe62095
owl:sameAs viaf:34642066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34642066>.
doremus_artist:6d501c8e-bc01-3075-b5e4-e0c962df4253
owl:sameAs viaf:85585591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85585591>.
doremus_artist:6d72df33-286a-3601-a64c-6b8437578e67
owl:sameAs viaf:227451614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227451614>.
doremus_artist:6d7d9bce-e72a-352d-a5dd-0c5fa4f5632e
    rdfs:comment
        "Eric Crees (* 1952 in London, England) ist erster Posaunist des Royal Opera House in Covent Garden. Er war zuvor 27 Jahre lang erster Posaunist des London Symphony Orchestra (LSO). Er ist ein bekannter Lehrer, Arrangeur und Komponist f\u00fcr Blechbl\u00e4sermusik."@de,
        "Eric Crees (born 1952) was appointed Principal Trombone of the Royal Opera House, Covent Garden (London) in 2000. Before that he spent twenty-seven years at the London Symphony Orchestra, twenty as Co-Principal Trombone. He is also a noted brass conductor, composer, arranger and teacher. Since 2011 Eric has been the artistic director of the live brass ensemble The Symphonic Brass of London. Notable recordings"@en;
    owl:sameAs viaf:37125835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Crees>,
        <http://viaf.org/viaf/37125835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Crees.
doremus_artist:6d91a1a6-c716-3619-96ca-e68bcb01079c
owl:sameAs viaf:69140342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69140342>.
doremus_artist:6db9f88c-59ac-3333-85f2-3ee437295017
    rdfs:comment
        "Marguerite Cassan (Marguerite Jeanne H\u00e9l\u00e8ne Cassan, n\u00e9e \u00e0 Nice (Alpes-Maritimes) le 28 Mars 1923 - D\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Cr\u00e9teil (Val-de-Marne) le 22 Avril 1989) est une com\u00e9dienne et sc\u00e9nariste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:214142;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marguerite_Cassan>,
        <http://viaf.org/viaf/214142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marguerite_Cassan.
doremus_artist:6dc87e56-37de-30aa-b068-faf64dcb0103
owl:sameAs viaf:51880876; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880876>.
doremus_artist:6dfcebc1-1eea-3fa8-aa93-68a6871323b7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ventura,_California>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Candace Hogan (November 13, 1961 \u2013 May 6, 2016), known professionally as Candye Kane, was an American blues singer and entertainer. She entered a successful music career after being a pornographic actress during porn's golden age. She was recognized as an award-winning singer, songwriter, and performer in the blues and jazz genres. She was included in the books Rolling Stone Guide to Jazz and Blues, Elwood's Blues by Dan Aykroyd, The Blueshound Guide to Blues, AllMusic, and other blues books and periodicals."@en,
        "Candye Hogan, dite Candye Kane, est une chanteuse de blues am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 13 novembre 1961 \u00e0 Ventura en Californie et morte le 6 mai 2016 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "Candye Kane (* 13. November 1961 als Candace Hogan in Ventura, Kalifornien; \u2020 6. Mai 2016 in Los Angeles, Kalifornien) war eine US-amerikanische Blues-S\u00e4ngerin. Mitte der 1980er Jahre zeitweilig im Stripper- und Pornofilm-Genre t\u00e4tig, deckte sie als Musikerin, Songschreiberin und Interpretin unterschiedliche Spielweisen ab \u2013 vom Swing-betonten Rhythm\u2019n\u2019Blues der Sp\u00e4tvierziger \u00fcber klassischen Chicago Blues bis hin zu Rockabilly-artigen Spielvarianten."@de,
        "Candye Kane (Ventura, California, 13 de noviembre de 1961 \u2013 Los \u00c1ngeles, California, 6 de mayo de 2016) fue una cantante, compositora e int\u00e9rprete de blues y de jazz estadounidense. Fue incluida en los libros Rolling Stone Guide to Jazz and Blues y Elwood's Blues de Dan Aykroyd."@es,
        "\u041a\u044d\u0301\u043d\u0434\u0430\u0439 \u041a\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Candye Kane; 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1961, \u0412\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 2016) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u0440\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:42033515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Candye_Kane>,
        <http://viaf.org/viaf/42033515>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CandyeKane01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Candye_Kane.
doremus_artist:6e081e5d-8f92-3f6c-a273-cb18ddb8afb5
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:Valenciennes;
    rdfs:comment
        "Jean Cosmos, de son v\u00e9ritable nom Jean Gaudrat, n\u00e9 \u00e0 Paris le 14 juin 1923 et mort le 26 ao\u00fbt 2014 dans la m\u00eame ville, est un adaptateur, auteur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais.\u2191 \u00ab D\u00e9c\u00e8s de Jean Cosmos \u00bb, Soci\u00e9t\u00e9 des auteurs et compositeurs dramatiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:81082594;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Cosmos>,
        <http://viaf.org/viaf/81082594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa454bb6-698c-41d3-b4ee-ff41412bd9d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Cosmos.
doremus_artist:6e9cbab3-1fd4-3d44-abc8-641f247cd3eb
    rdfs:comment
        "Roderick Williams (* 1965 in London) ist ein englischer Bariton, der als Opern-, Konzert- und Lieds\u00e4nger und auch als Komponist t\u00e4tig ist."@de,
        """Roderick Williams (born 1965) is an English operatic baritone and composer. Williams was born in North London; his father is Welsh and his mother Jamaican. He studied on the Opera Course at the Guildhall School of Music in London. During his time there he made his operatic debut as Tarquinius in Benjamin Britten's The Rape of Lucretia. On 13 September 2014 Williams was soloist at the Last Night of the Proms for the first time. In the course of the evening, he performed in the Richard Strauss cantata, Taillefer, sang his own arrangements of two songs, and was the soloist in "Rule Britannia"."""@en;
    owl:sameAs viaf:44512189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roderick_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/44512189>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roderick_Williams.
doremus_artist:6f8ed93c-8160-3463-b71d-dbcf33e6eac7
owl:sameAs viaf:14966465; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14966465>.
doremus_artist:70001e70-fe50-3331-b3c2-b6176388cafb
    owl:sameAs viaf:100987637;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100987637>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71f7e7ba-ad1c-4f78-805f-8e639b03d36f>.
doremus_artist:70230f9d-6c96-3dc6-a2a1-651decea0302
owl:sameAs viaf:14962841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962841>.
doremus_artist:707fc7d9-e12f-364b-b312-1eb78384c4e5
    rdfs:comment
        "Jean Butler (Mineola, Long Island, 14 maart 1971) is een Amerikaans-Ierse danseres en choreograaf, het best bekend door haar rol in de Ierse dansvoorstelling Riverdance."@nl,
        "Jean Butler (born March 14, 1971), is an American stepdancer, choreographer, and actress. She is best known for originating the principal female role in the Irish dance theatrical production Riverdance."@en,
        "Jean Butler est une danseuse de danse irlandaise et actrice n\u00e9e \u00e0 Mineola dans l'\u00c9tat de New York le 14 mars 1971. Elle est surtout connue pour son travail dans le spectacle Riverdance."@fr,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d \u0411\u0430\u0301\u0442\u043b\u0435\u0440 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0432 \u041c\u0438\u043d\u0435\u043e\u043b\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0411\u0438\u0440\u043c\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0441 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440 \u0438 \u0414\u0440\u0430\u043c\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 Irish Post Award \u0437\u0430 \u00ab\u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430\u0445\u00bb \u0432 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u0435 1999. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0439 \u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0448\u043e\u0443 Riverdance, \u0411\u0430\u0442\u0442\u043b\u0435\u0440 \u0432\u0441\u0451 \u0436\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c (\u0442\u043e\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u043c \u0448\u043e\u0443) \u043e\u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0448\u043e\u0443 Dancing on Dangerous Ground, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434\u0435. \u0428\u043e\u0443 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30d0\u30c8\u30e9\u30fc\uff08Jean Butler\u30011971\u5e743\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30a4\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30c0\u30f3\u30b9\u30fb\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002\u6bcd\u89aa\u306f\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49429322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Butler>,
        <http://viaf.org/viaf/49429322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Butler.
doremus_artist:70c59ad9-17fe-37ff-8826-8b21696ca98a
    dbp:birthPlace dbr:San_Giorgio_a_Cremano;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Francesco Santoliquido (1883\u20131971) was an Italian composer. He studied at the Liceo di Santa Cecilia in Rome, graduating in 1908. His best-known works are his Tre Poesie Persiane, for voice and piano recorded by Amel Brahim-Djelloul and Anne Le Bozec in 2008. He was born August 6, 1883 in Naples. His compositions included a violin sonata, a string quartet, a symphony among other works including as noted a number for voice. He died August 26, 1971 in Anacapri."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0421\u0430\u043d\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Santoliquido; 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1883, \u0421\u0430\u043d-\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u043e-\u0430-\u041a\u0440\u0435\u043c\u0430\u043d\u043e \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1971, \u0410\u043d\u0430\u043a\u0430\u043f\u0440\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f (1908) \u0443 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u0421\u0435\u0442\u0430\u0447\u0447\u043e\u043b\u0438 \u0438 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u043e \u0424\u0430\u043b\u044c\u043a\u0438. \u0412 1912\u20141921 \u0433\u0433. \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0425\u0430\u043c\u043c\u0430\u043c\u0435\u0442\u0435 (\u0422\u0443\u043d\u0438\u0441); \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441\u0435 \u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1927 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443. \u0412 1933 \u0433. \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043d\u0430\u043a\u0430\u043f\u0440\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432\u0441\u044e \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0443\u044e\u0441\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c. \u041f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u0441\u0451 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0421\u0430\u043d\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 1930-\u0445 \u0433\u0433. \u0412 1937\u20141938 \u0433\u0433. \u043e\u043d \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0441\u0435\u0440\u0438\u044e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u0439 \u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u00ab\u0415\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0441\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. La piovra musical ebraica), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0435\u0439\u043c\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0435\u0432\u0440\u0435\u0438-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u0438 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u043e \u041a\u0430\u0437\u0435"@ru;
    owl:sameAs viaf:42027789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Santoliquido>,
        <http://viaf.org/viaf/42027789>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Santoliquido.
doremus_artist:71283d4c-ab3d-38a6-a7e5-7fb1ccb650f8
    dbp:birthPlace dbr:Dijon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Mar\u00e9chal (* 3. Oktober 1892 in Dijon; \u2020 19. April 1964 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Cellist."@de,
        "Maurice Mar\u00e9chal (3 October 1892 \u2013 19 April 1964) was a French classical cellist. Maurice Mar\u00e9chal was born in Dijon at the home of his parents, Jules Jacques Mar\u00e9chal, an employee for Posts and Telegraphs, and Martha Justine Morier. After studying at the conservatory in his hometown, in 1905 he entered the Paris Conservatory where he won his first cello award in 1911."@en,
        "Maurice Mar\u00e9chal, n\u00e9 \u00e0 Dijon le 3 octobre 1892 et mort \u00e0 Paris le 19 avril 1964, est un violoncelliste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0435\u0448\u0430\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Maurice Mar\u00e9chal; 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1892, \u0414\u0438\u0436\u043e\u043d \u2014 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1964, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30de\u30ec\u30b7\u30e3\u30eb\uff08Maurice Mar\u00e9chal, 1892\u5e7410\u67083\u65e5 - 1964\u5e744\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30c7\u30a3\u30b8\u30e7\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u7fd2\u3063\u305f\u3042\u3068\u30011905\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u30011911\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021912\u5e74\u306b\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30e0\u30eb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u306e\u4ee3\u7406\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u3001\u9593\u3082\u306a\u304f\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u306b\u6607\u683c\u3057\u305f\u304c\u3001\u3059\u3050\u306b\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1920\u5e74\u9803\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u304c\u4e0d\u5728\u306e\u969b\u306b\u306f\u3001\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u4ee3\u5f79\u3068\u3057\u3066\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u3084\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u3068\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u3068\u3044\u3046\u30021922\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u300e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300f\u306e\u521d\u6f14\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u53d7\u3051\u6301\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1935\u5e74\u30681937\u5e74\u306b\u6765\u65e5\u3057\u3001\u65e5\u672c\u30b3\u30ed\u30e0\u30d3\u30a2\u306b\u5c0f\u54c1\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1942\u5e74\u306b\u3001\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30c3\u30ad\u30e3\u30f3\u306e\u5f8c\u3092\u7d99\u3044\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011963\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u3066\u6ca1\u3002 \u5f1f\u5b50\u306b\u306f\u30a8\u30c9\u30e2\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30a4\u30a8\u30f3\u30b9\u3084\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30cc\u30fb\u30ef\u30ec\u30d5\u30b9\u30ab\u7b49\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7552269;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Mar\u00e9chal>,
        <http://viaf.org/viaf/7552269>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbf0ee2a-1d3d-4578-97e4-109e198386b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Maréchal.
doremus_artist:717706d7-99da-3541-b363-db30a286733b
owl:sameAs viaf:49409644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49409644>.
doremus_artist:71b7975f-a303-35ec-9974-09c76588a34f
    dbp:birthPlace dbr:Ludwigshafen;
    rdfs:comment
        "Frieder Bernius (* 1947 in Ludwigshafen am Rhein) ist ein deutscher Chor- und Orchesterdirigent."@de,
        "Frieder Bernius (Ludwigshafen am Rhein, 1947) es un director de coro y director de orquesta alem\u00e1n. Fund\u00f3 en 1968 el Stuttgart-Kammerchor (Coro de C\u00e1mara de Stuttgart), con el que ha realizado numerosas y prestigiosas grabaciones discogr\u00e1ficas que han merecido numerosos premios. En 1985 fund\u00f3 la Barockorchester Stuttgart (Orquesta Barroca de Stuttgart) con el prop\u00f3sito de interpretar las obras del Barroco con criterios musicol\u00f3gicos. En 1987 fund\u00f3 el Internationalen Festtage Alter Musik en Stuttgart, dedicado a la interpretaci\u00f3n de la M\u00fasica antigua."@es,
        """Frieder Bernius (born 22 June 1947) is a German conductor, the founder and director of the chamber choir Kammerchor Stuttgart, founded in 1968. They became leaders for historically informed performances. He founded the Stuttgart festival of Baroque music, "Internationale Festtage Alter Musik", in 1987, and is a recipient of the Edison Award (1990), Diapason d'Or (1990) and the Order of Merit of the Federal Republic of Germany (1993)."""@en,
        "Frieder Bernius, n\u00e9 le 22 juin 1947 \u00e0 Ludwigshafen, est un chef d'orchestre et un chef de ch\u0153ur allemand, directeur du Kammerchor Stuttgart, fond\u00e9 en 1968, ensemble sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'interpr\u00e9tation document\u00e9e du r\u00e9pertoire baroque. Son activit\u00e9 musicale et ses enregistrements lui ont valu de prestigieuses r\u00e9compenses : Edison Award, Diapason d'or et, en 1993, chevalier de l'ordre du M\u00e9rite de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne."@fr;
    owl:sameAs viaf:100313074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frieder_Bernius>,
        <http://viaf.org/viaf/100313074>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frieder_Bernius.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frieder_Bernius.
doremus_artist:71be9cd7-e472-3555-8c1d-b80cef4d31fe
    dbp:birthPlace dbr:Poland;
    rdfs:comment
        "Katarzyna Rooyens (born as Katarzyna Szczot 5 November 1967 in Warsaw), professionally known as Kayah, is a Polish singer-songwriter. In 1995, she released her first self-written album Kamie\u0144 and established herself as one of the most successful Polish singers with further releases Zebra (1997) and Kayah i Bregovi\u0107 (1999). In the early 2000s, Kayah founded her own label, Kayax, which has signed up many successful artists and released numerous critically acclaimed albums. She has sold more than one million copies of her records so far and remains one of the most awarded artists by Polish music industry."@en,
        "Katarzyna Szczot (Warschau, 5 november 1967), beter bekend onder het pseudoniem Kayah is \u00e9\u00e9n van de meest succesvolle Poolse zangeressen. Ze maakt voornamelijk popmuziek met veel invloed van Soul, Jazz en Folk. In 2001 richtte ze haar eigen platenlabel op, Kayax, waar enkele gerenommeerde Poolse muzikanten zoals Zakopower, Krzysztof Kilja\u0144ski en SOFA onder contract staan. De totale verkoop van haar albums zijn meer dan een miljoen exemplaren."@nl,
        "Kayah (Katarzyna Rooijens, geb. Szczot; * 5. November 1967 in Bia\u0142ystok) ist eine polnische S\u00e4ngerin."@de,
        "Kayah (Katarzyna Rooijens, n\u00e9e Katarzyna Szczot \u2014 n\u00e9e le 5 novembre 1967 \u00e0 Varsovie) est une chanteuse polonaise."@fr,
        "Kayah, nome d'arte di Katarzyna Szczot (nata il 5 novembre 1967 a Bia\u0142ystok, Polonia) \u00e8 una modella e cantante pop polacca."@it,
        "Kayah, w\u0142a\u015bc. Katarzyna Magda Szczot (ur. 5 listopada 1967 w Warszawie) \u2013 polska wokalistka, autorka tekst\u00f3w i producentka muzyczna, osobowo\u015b\u0107 telewizyjna, cz\u0142onkini Rady Polskiej Fundacji Muzycznej, za\u0142o\u017cycielka w\u0142asnej wytw\u00f3rni p\u0142ytowej Kayax w 2001 roku."@pl;
    owl:sameAs viaf:120004428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kayah_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/120004428>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b040c4d9-f3e7-4970-a98a-b47b93d631d7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/46._KFPP_-_Kayah.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kayah_(singer)>.
doremus_artist:71d91dcd-b0ed-38df-ab7d-695550e6f263
owl:sameAs viaf:17348309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17348309>.
doremus_artist:71e5b65e-7b60-36b8-b0ce-c78b6ebb066b
    dbp:birthPlace dbr:Minnesota;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Carmel-by-the-Sea,_California>;
    rdfs:comment
        "Ross Lee Finney (* 23. Dezember 1906 in Wells, Minnesota; \u2020 4. Februar 1997 in Carmel-by-the-Sea, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist. Finney war Sch\u00fcler von Howard Ferguson, Nadia Boulanger und Alban Berg. Von 1927 bis 1947 war er Musikprofessor am Smith College in Northampton/Massachusetts, danach bis 1974 an der University of Michigan. Dort gr\u00fcndete er 1968 ein Forschungsinstitut f\u00fcr zeitgen\u00f6ssische Musik. 1969 wurde Finney in die American Academy of Arts and Sciences gew\u00e4hlt."@de,
        "Ross Lee Finney Junior (December 23, 1906\u2013February 4, 1997) was an American composer born in Wells, Minnesota who taught for many years at the University of Michigan. He received his early training at Carleton College and the University of Minnesota and also studied with Nadia Boulanger, Edward Burlingame Hill, Alban Berg (from 1931-2) and Roger Sessions (in 1935). In 1928 he spent a year at Harvard University and then joined the faculty at Smith College, where he founded the Smith College Archives and conducted the Northampton Chamber Orchestra. In 1935, his setting of poems by Archibald MacLeish won the Connecticut Valley Prize, and in 1937, his First String Quartet received a Pulitzer Scholarship Award. A Guggenheim Fellowship funded travel in Europe in 1937. During World War II, Finney"@en,
        "Ross Lee Finney, n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1906 - mort le 4 f\u00e9vrier 1997 est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 \u00e0 Wells dans le Minnesota qui a longtemps enseign\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9 du Michigan."@fr,
        "\u0420\u043e\u0441\u0441 \u041b\u0438 \u0424\u0438\u043d\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ross Lee Finney; \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441 \u041b\u0438 \u0424\u0438\u043d\u043d\u0438 \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1906 \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1997)\u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0430 \u041b\u0438 \u0424\u0438\u043d\u043d\u0438 (1875\u20141934). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0443 \u041d\u0430\u0434\u0438 \u0411\u0443\u043b\u0430\u043d\u0436\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0451\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0430 \u0425\u0438\u043b\u043b\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0435\u0448\u0435\u043d\u0441\u0430. \u0421 1927 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b, \u0432 1947\u20141974 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0424\u0438\u043d\u043d\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041a\u0440\u0430\u043c \u0438 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0414\u043e\u043f\u043c\u0430\u043d. \u0424\u0438\u043d\u043d\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0440\u044f\u0434 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (1974) \u0438 \u0434\u043b\u044f \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (1965), \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432 (\u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u2014 \u0434\u043b\u044f \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438), \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445, \u0442\u0440\u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0438\u043a\u043b\u044b \u043d\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0439\u0441\u0430 (\u0446\u0438\u043a\u043b \u00ab\u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u00bb) \u0438 \u0411\u0435\u043d\u0434\u0436\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:49199821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ross_Lee_Finney>,
        <http://viaf.org/viaf/49199821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ross_Lee_Finney.
doremus_artist:7210ccc1-4db3-35b6-95b8-0ad88ba1bac0
owl:sameAs viaf:171336841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171336841>.
doremus_artist:722fed30-076c-391c-b67c-fe75617191cc
owl:sameAs viaf:14482636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14482636>.
doremus_artist:72557330-b0a8-3406-bdc1-4b546db6ff97
    owl:sameAs viaf:87126508;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87126508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e795e03d-b5d5-4a5f-834d-162cfb308a2c>.
doremus_artist:726c9350-bebd-3f8b-8a97-1d41c49da35e
    dbp:birthPlace dbr:Taranto;
    rdfs:comment
        "Nicola Martinucci (born 28 March 1941) in Taranto, Italy, is an Italian tenor. He has sung under the baton of some of the greatest conductors, including Claudio Abbado, Riccardo Chailly, Myung-Whun Chung, Sir Colin Davis, Lorin Maazel, Riccardo Muti, Nello Santi and Giuseppe Sinopoli. In addition to the roles mentioned above, his repertoire also includes the roles of Cavaradossi, Pinkerton, Marat in Mascagni's Il piccolo Marat, and Salvatore Giuliano in Lorenzo Ferrero's Salvatore Giuliano."@en;
    owl:sameAs viaf:68810753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Martinucci>,
        <http://viaf.org/viaf/68810753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Martinucci.
doremus_artist:727f641a-119f-30a9-8e31-4c1af3198681
owl:sameAs viaf:135097453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/135097453>.
doremus_artist:731831c7-cf71-3da1-b927-d4b612542991
owl:sameAs viaf:79712476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79712476>.
doremus_artist:733be6f9-be44-3806-a437-2071d198e79f
owl:sameAs viaf:47025195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025195>.
doremus_artist:736fedfe-7b1d-3f69-9b27-a6f39eba3c2f
owl:sameAs viaf:44348920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44348920>.
doremus_artist:74e5b129-472a-316d-bf1c-dd3b7d6191c5
    rdfs:comment
        "J\u00e1nos Komives est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais d'origine hongroise, n\u00e9 \u00e0 Budapest le 11 d\u00e9cembre 1932 et mort \u00e0 H\u00e9douville (Val-d'Oise) le 28 janvier 2005."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643626;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e1nos_Komives>,
        <http://viaf.org/viaf/34643626>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:János_Komives.
doremus_artist:76fbea64-1244-3881-8fa6-8657056a085d
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Dal 1968 al 1980 \u00e8 stato direttore principale e direttore musicale del Maggio Musicale Fiorentino e dal 1986 al 2005 \u00e8 stato direttore musicale del Teatro alla Scala di Milano. Dirige l'Orchestra Giovanile Luigi Cherubini, che ha fondato nel 2004 e che ha sede a Piacenza e Ravenna. Dal 2010 \u00e8 music director della Chicago Symphony Orchestra, con la quale ha rinnovato il contratto fino all'estate del 2020."@it,
        "Riccardo Muti (* 28. Juli 1941 in Neapel) ist ein italienischer Dirigent."@de,
        "Riccardo Muti (Napels, 28 juli 1941) is een Italiaans dirigent, tevens bekend als muzikaal directeur van het Teatro alla Scala in Milaan (1986 - 2005). Muti won de Cantelli Prijs voor jonge dirigenten in 1967. Een jaar later werd hij aangesteld als leider van Maggio Musicale Fiorentino. Vanaf begin jaren zeventig stond Muti regelmatig voor het Philharmonia Orchestra; na het vertrek van Otto Klemperer werd hij benoemd tot eerste dirigent van dat orkest."@nl,
        "Riccardo Muti (N\u00e1poles, 28 de julho de 1941) \u00e9 um maestro italiano. Diretor musical designado da Orquestra Sinf\u00f4nica de Chicago."@pt,
        "Riccardo Muti (n\u00e9 le 28 juillet 1941 \u00e0 Naples) est un chef d'orchestre italien, d'origine napolitaine et des Pouilles."@fr,
        "Riccardo Muti (ur. 28 lipca 1941 w Neapolu) \u2013 dyrygent w\u0142oski."@pl,
        "Riccardo Muti, Cavaliere di Gran Croce OMRI (Italian: [rik\u02c8kardo \u02c8mu\u02d0ti]; born 28 July 1941) is an Italian conductor. He holds two music directorships: the Chicago Symphony Orchestra and the Orchestra Giovanile Luigi Cherubini. Previously he held posts at the Maggio Musicale in Florence, the Philharmonia Orchestra in London, the Philadelphia Orchestra, the Teatro alla Scala in Milan and the Salzburg Whitsun Festival. Muti has been a prolific recording artist and has received dozens of honors, titles, awards and prizes. He is particularly associated with the music of Giuseppe Verdi."@en,
        "Riccardo Muti, KBE (honoraria) (N\u00e1poles; 28 de julio de 1941) es un director de orquesta italiano, conocido por haber sido director musical del teatro de \u00f3pera La Scala de Mil\u00e1n desde 1986 hasta 2005. Junto a Claudio Abbado, ambos son vistos como los m\u00e1ximos exponentes entre los directores italianos de su generaci\u00f3n, y por su estilo y temperamento, visto como el continuador de Arturo Toscanini. Uno de los grandes maestros del repertorio l\u00edrico italiano, con incursiones exitosas en Mozart, Brahms y Schumann. Actualmente es director titular de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Chicago. El 4 de mayo de 2011 fue galardonado con el Premio Pr\u00edncipe de Asturias de las Artes."@es,
        "\u0420\u0438\u043a\u043a\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u041c\u0443\u0301\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Riccardo Muti; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1941, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430\u00bb \u0441 1986 \u043f\u043e 2005 \u0433\u043e\u0434. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 1966 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0412 1967 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u041a\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0438. \u0421 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0439\u00bb (\u0432 1973\u201482 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c). \u0421 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 (\u00ab\u0414\u043e\u043d \u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0430\u043b\u0435\u00bb \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0442\u0442\u0438), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0432 \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442 \u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d \u00ab\u0410\u0438\u0434\u0443\u00bb (1977). \u0412 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 (\u00ab\u0421\u0432\u0430\u0434\u044c\u0431\u0430 \u0424\u0438\u0433\u0430\u0440\u043e\u00bb). \u0412\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Gramophone ."@ru,
        "\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\uff08Riccardo Muti, 1941\u5e747\u670828\u65e5 \u30ca\u30dd\u30ea - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u540d\u8a89\u56e3\u54e1\u3002\u73fe\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5de8\u5320\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u91cc\u5361\u591a\u00b7\u6155\u63d0\uff08Riccardo Muti\uff0c1941\u5e747\u670828\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u7fa9\u5927\u5229\u62ff\u5761\u91cc\uff0c\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 \u6155\u63d0\u9996\u5148\u65bc\u5bb6\u9109\u5b78\u7fd2\u92fc\u7434\uff0c\u55e3\u5f8c\u524d\u5f80\u7c73\u862d\uff08Milan\uff09\u5a01\u723e\u7b2c\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff08Giuseppe Verdi Conservatory\uff09\u5411\u8c9d\u8482\u5948\u91cc\uff08Bruno Bettinelli\uff09\u5b78\u7fd2\u4f5c\u66f2\u8207\u6307\u63ee\uff0c\u4e5f\u53d7\u6559\u65bc\u6258\u65af\u5361\u5c3c\u5c3c\uff08Arturo Toscanini\uff09\u65bc\u53f2\u5361\u62c9\u6b4c\u5287\u9662\uff08Teatro alla Scala\uff09\u7684\u9996\u5e2d\u52a9\u7406\u6307\u63ee\u6c83\u62d6\uff08Antonino Votto\uff09\u30021967\u5e74\u65bc\u7c73\u862d\u5eb7\u6cf0\u5229\u6307\u63ee\u5927\u8cfd\uff08Guido Cantelli Competition\uff09\u7372\u5f97\u9996\u734e\uff0c\u65cb\u5373\uff081968\u5e74\uff09\u88ab\u4efb\u547d\u70ba\u4f5b\u7f85\u502b\u65af\u4e94\u6708\u97f3\u6a02\u7bc0\u7ba1\u5f26\u6a02\u5718\uff08Maggio Musicale Fiorentino\uff09\u7684\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\uff0c\u76f4\u52301980\u5e74\u624d\u5378\u4efb\u3002 \u53d7\u6307\u63ee\u5bb6\u5361\u62c9\u63da\uff08Hebert von Karajan\uff09\u7684\u9080\u8acb\uff0c\u6155\u63d0\u65bc1971\u5e74\u767b\u4e0a\u85a9\u723e\u8332\u5821\u97f3\u6a02\u7bc0\uff08Salzburg Festival\uff09\u7684\u821e\u53f0\uff0c\u8207\u7dad\u4e5f\u7d0d\u611b\u6a02\uff08Vienna Philharmonic\uff09\u958b\u59cb\u4e86\u9577\u671f\u7684\u5408\u4f5c\u30021992\u5e74\uff0c\u7dad\u4e5f\u7d0d\u611b\u6a02\u5728\u5176\u4e00\u767e\u4e94\u5341\u9031\u5e74\u7d00\u5ff5\u97f3\u6a02\u6703\u4e0a\u9812\u767c\u300c\u91d1\u6212\u734e\u300d\uff08Golden Ring\uff09\u4ee5\u8868\u793a\u611f\u8b1d\uff1b2001\u5e74\uff0c\u6155\u63d0\u56e0\u70ba\u5c0d\u6a02\u5718\u7684\u8ca2\u737b\u800c\u7372\u9812\u5967\u5716\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u91d1\u734e\uff08Otto Nicolai Gold Medal\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110839517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Muti>,
        <http://viaf.org/viaf/110839517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb458ad6-7070-47af-ad92-968ea0b9dce2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riccardo_Muti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Muti.
doremus_artist:7a1ea3d6-e1a2-31cb-aeb3-e370af563008
owl:sameAs viaf:64194277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194277>.
doremus_artist:7abac964-ed8f-3498-aa11-e2fc0dae0c64
owl:sameAs viaf:117124025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117124025>.
doremus_artist:7c6a5a82-61d3-3d88-957d-dedf28d4ff17
    rdfs:comment
        "Alain Maratrat (born 1950) is French actor, theater and opera director known for his innovative interpretations and staging. He has shared his longtime exploration of the body as an instrument of theatrical expression through workshops and classes for actors, dancers, and singers, throughout the world. He was a winner of a Golden Mask award in 2006, as director of the opera Il Viaggio a Reims."@en;
    owl:sameAs viaf:76503987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Maratrat>,
        <http://viaf.org/viaf/76503987>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Maratrat.
doremus_artist:7e7bbe8b-058a-31b3-b11b-3669c0c302e0
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Nuremberg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir  Pachelbel.Johann Pachelbel \u0152uvres principales Canon de Pachelbel Johann Pachelbel est un compositeur et organiste allemand de la p\u00e9riode baroque, n\u00e9 le 1er septembre 1653 \u00e0 Nuremberg (alors une ville libre d'Empire) et mort dans la m\u00eame ville le 3 mars 1706."@fr,
        "Fu autore di numerose composizioni barocche profane e sacre. \u00c8 famoso per il contributo dato allo sviluppo del preludio corale e della fuga. Sono da ricordare tra le sue opere: il Canone e giga in re maggiore per tre violini e basso continuo, la Ciaccona in fa minore, la Toccata in mi minore, la Hexachordum Apollinis e le diverse variazioni per tastiera."@it,
        "Johann Pachelbel (German: [\u02c8jo\u02d0han pa\u02c8x\u025blb\u025bl]; baptised September 1, 1653 \u2013 buried March 9, 1706) was a German composer, organist, and teacher who brought the south German organ tradition to its peak. He composed a large body of sacred and secular music, and his contributions to the development of the chorale prelude and fugue have earned him a place among the most important composers of the middle Baroque era."@en,
        "Johann Pachelbel (IPA: [\u02c8jo\u02d0han pa\u02c8x\u025blb\u025bl]) (getauft am 1. Septemberjul./ 11. September 1653greg. in N\u00fcrnberg; \u2020 3. M\u00e4rz 1706 ebenda) war ein deutscher Komponist des Barock. Neben seiner T\u00e4tigkeit als Komponist war Pachelbel Organist unter anderem in Wien, Eisenach, Erfurt, Stuttgart, Gotha und ab 1695 an der Sebalduskirche in N\u00fcrnberg."@de,
        """Johann Pachelbel (Neurenberg, 1 september 1653 \u2013 aldaar, 3 maart 1706) was een Duits organist en componist uit de barokperiode, die het bekendst is geworden vanwege zijn "Canon in D". Pachelbel was \u00e9\u00e9n van veertien kinderen uit twee huwelijken van een wijnhandelaar uit Neurenberg. Hij begon zijn muzikale ontwikkeling onder leiding van ene Schwemmer en vervolgde deze later aan de universiteiten van Altdorf en Regensburg.In 1671 verhuisde Johann naar Wenen waar hij student werd en zelfs vervanger van de organist Johann Kasper Kerll aan de Weense hofkapel."""@nl,
        "Johann Pachelbel (Nuremberga, 1 de setembro de 1653 \u2014 Nuremberga, 3 de mar\u00e7o de 1706) foi um m\u00fasico, organista, professor e compositor alem\u00e3o do estilo barroco. Comp\u00f5e um grande acervo de m\u00fasica sacra e secular, e suas contribui\u00e7\u00f5es para o desenvolvimento do prel\u00fadio coral e fuga d\u00e3o-lhe lugar entre os mais importantes compositores da \u00e9poca barroca. Entre as obras mais c\u00e9lebres do compositor est\u00e3o o C\u00e2none em R\u00e9 Maior e Fugas para Magnificat."@pt,
        "Johann Pachelbel (pron. [\u02c8pax\u025blbl\u0329, \u02c8paxl\u0329b\u025bl, pa\u02c8x\u025blbl\u0329]) (N\u00faremberg, Sacro Imperio, 1 de septiembre 1653-ib\u00eddem, 3 de marzo 1706) fue un destacado compositor, clavicembalista y organista alem\u00e1n del periodo barroco. Se encuentra entre los m\u00e1s importantes m\u00fasicos de la generaci\u00f3n anterior a Johann Sebastian Bach, de cuyo padre fue amigo. Entre sus numerosas composiciones hay que mencionar su c\u00e9lebre Canon en re mayor, escrito para tres violines y bajo continuo, obra que ha sido objeto de numerosas grabaciones. Adem\u00e1s de componer una gran cantidad de obras sacras y seculares, contribuy\u00f3 al desarrollo del preludio de coral y fuga, lo que le granje\u00f3 un lugar entre los compositores m\u00e1s importantes de la era barroca.La m\u00fasica de Pachelbel goz\u00f3 de mucha popularidad en su \u00e9poca, gracias a la cual"@es,
        """Johann Pachelbel (ur. 1 wrze\u015bnia 1653 w Norymberdze, zm. 3 marca 1706 w Norymberdze) \u2013 niemiecki kompozytor, organista i nauczyciel muzyki okresu baroku. Jego najbardziej znana kompozycja to kanon D-dur na troje skrzypiec i basso continuo. Pracowa\u0142 w takich miastach jak: Wiede\u0144, Erfurt, Eisenach, Stuttgart oraz na terenie innych miast Turyngii. Dzie\u0142a organowe: 
*  preludia, toccaty, fugi, fantazje. 
*  preludia chora\u0142owe. Na jego cze\u015b\u0107 nazwano planetoid\u0119 (4972) Pachelbel."""@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041f\u0430\u0301\u0445\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Johann Pachelbel, 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1653 \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1706) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u0430\u0445\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u043b\u044f \u2014 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d \u044e\u0436\u043d\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u041f\u0430\u0445\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u043b\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435 \u041f\u0430\u0445\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u043d\u043e\u043d\u0430 \u0440\u0435 \u043c\u0430\u0436\u043e\u0440, \u043f\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0427\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0444\u0430 \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440, \u0427\u0430\u043a\u043e\u043d\u0430 \u0440\u0435 \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440 \u0438 \u0422\u043e\u043a\u043a\u0430\u0442\u0430 \u0434\u043e \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u044e\u0438\u0442\u0430 (\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0441 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438) \u00ab\u0413\u0435\u043a\u0441\u0430\u0445\u043e\u0440\u0434 \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u043e\u043d\u0430\u00bb (\u00abHexachordum Apollinis\u00bb)."@ru,
        "\u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0628\u0627\u062e\u064a\u0644\u0628\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 (\u0639\u0645\u062f\u064e \u0641\u064a 1 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1653 - \u062f\u0641\u0646 \u0641\u064a 9 \u0645\u0627\u0631\u0633 1706) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062d\u0636\u0631 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0628\u062a\u0631\u0627\u062b \u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0630\u0631\u0648\u062a\u0647\u0627 . \u0623\u0644\u0641 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0646\u064a\u0648\u064a\u0629 \u060c \u0648\u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0637\u0648\u064a\u0631 \u062a\u0645\u0647\u064a\u062f\u0627 \u0644\u0644\u062a\u0631\u0646\u064a\u0645\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0648\u063a\u0627 \u0642\u062f \u0623\u0643\u0633\u0628\u062a\u0647 \u0645\u0643\u0627\u0646\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 ."@ar,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d1\u30c3\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\uff08Johann Pachelbel, \u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u767a\u97f3\uff1a [\u02c8jo\u02d0han \u02c8pax\u025blbl\u0329], [\u02c8paxl\u0329b\u025bl], [pa\u02c8x\u025blbl\u0329], 1653\u5e749\u67081\u65e5\uff08\u53d7\u6d17\uff09 - 1706\u5e743\u67089\u65e5\uff08\u57cb\u846c\uff09\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u671f\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u5357\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u6700\u76db\u671f\u3092\u652f\u3048\u305f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3001\u6559\u5e2b\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u5b97\u6559\u66f2\u30fb\u975e\u5b97\u6559\u66f2\u3092\u554f\u308f\u305a\u591a\u304f\u306e\u697d\u66f2\u3092\u5236\u4f5c\u3001\u30b3\u30e9\u30fc\u30eb\u524d\u594f\u66f2\u3084\u30d5\u30fc\u30ac\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5927\u304d\u304f\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3068\u3053\u308d\u304b\u3089\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u4e2d\u671f\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d1\u30c3\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u751f\u524d\u304b\u3089\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u5f1f\u5b50\u3082\u591a\u304f\u3001\u307e\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u4e2d\u90e8\u30fb\u5357\u90e8\u306e\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u624b\u672c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u306e\u306f\u300c\u30d1\u30c3\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u306e\u30ab\u30ce\u30f3\u300d(Canon in D) \u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u5f7c\u304c\u751f\u6daf\u306b\u66f8\u3044\u305f\u552f\u4e00\u306e\u30ab\u30ce\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b7\u30e3\u30b3\u30f3\u30cc \u30d8\u77ed\u8abf\u3001\u30c8\u30c3\u30ab\u30fc\u30bf \u30db\u77ed\u8abf\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u7528\u306e\u5909\u594f\u66f2\u96c6\u300e\u30a2\u30dd\u30ed\u30f3\u306e\u516d\u5f26\u7434\u300f\uff08\u300e\u30a2\u30dd\u30ed\u306e\u516d\u5f26\u7434\u300f\u3068\u3082\u3002Hexachordum Apollinis\uff09\u306a\u3069\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5e15\u8d6b\u8d1d\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Pachelbel\uff0c1653\u5e749\u67081\u65e5\uff0d1706\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u8457\u540d\u5df4\u6d1b\u514b\u65f6\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5fb7\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7ba1\u98a8\u7434\u5bb6\uff0c\u5148\u5f8c\u66fe\u5728\u8a31\u591a\u5730\u65b9\u64d4\u4efb\u904e\u7ba1\u98a8\u7434\u5e2b\u7684\u8077\u4f4d\u3002\u5e15\u6d77\u8c9d\u723e\u5728\u897f\u6d0b\u97f3\u6a02\u53f2\u4e0a\u7d93\u5e38\u88ab\u5ffd\u7565\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e5f\u90fd\u6c92\u6709\u7372\u5f97\u59a5\u5584\u7684\u4fdd\u7ba1\uff0c\u897f\u65b9\u8cbb\u76e1\u5fc3\u601d\u60f3\u627e\u51fa\u6709\u95dc\u4ed6\u7684\u5716\u7247\u4f46\u5c31\u662f\u904d\u5c0b\u4e0d\u8457\u3002\u5373\u4f7f\u63d0\u5230\uff0c\u4e5f\u591a\u534a\u50c5\u662f\u8aaa\u4ed6\u662f\u300c\u6578\u5b57\u4f4e\u97f3\u6642\u4ee3\u300d\u7684\u7ba1\u98a8\u7434\u5927\u5e2b\u800c\u5df2\uff0c\u4e8b\u5be6\u4e0a\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u66fe\u5c0d\u5df4\u8d6b\u7522\u751f\u904e\u5f88\u5927\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u56e0\u70ba\u4ed6\u662f\u7576\u6642\u6700\u5049\u5927\u7684\u98a8\u7434\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u800c\u5df4\u8d6b\u7684\u54e5\u54e5\u5c31\u66fe\u5728\u4ed6\u9580\u4e0b\u5b78\u7fd2\u3002\u5e15\u8d6b\u8d1d\u5c14\u7684\u4e00\u751f\u5beb\u4e86\u5f88\u591a\u7684\u6559\u6703\u97f3\u6a02\uff0c\u56e0\u70ba\u4ed6\u4fe1\u5949\u7576\u6642\u65b0\u8208\u7684\u8def\u5fb7\u6559\u6d3e\uff0c\u81ea\u7136\u7684\u4e5f\u7576\u4e86\u597d\u5e7e\u500b\u6559\u5802\u7684\u98a8\u7434\u5e2b\u3002\u4ed6\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u773e\u8d0a\u6b4c\u524d\u594f\u66f278\u9996\u3001\u7531\u4e09\u628a\u5c0f\u63d0\u7434\u8207\u6578\u5b57\u4f4e\u97f3\u7684\u300aD\u5927\u8abf\u5361\u8fb2\u8207\u5409\u683c\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24795715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Pachelbel>,
        <http://viaf.org/viaf/24795715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2251b277-2dfb-4cf1-83f3-27e29f902440>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pachelbel_signature.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Pachelbel.
doremus_artist:7f63b0ad-cb08-3ade-b088-bbf272658839
    dbp:birthPlace dbr:Blasewitz;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Johann Gottlieb Naumann (* 17. April 1741 in Blasewitz; \u2020 23. Oktober 1801 in Dresden) war ein deutscher Komponist, Dirigent und Kapellmeister der Klassik."@de,
        "Johann Gottlieb Naumann (Blasewitz, 17 april 1741 - Dresden, 23 oktober 1801) was een Duitse componist, dirigent en kapelmeester."@nl,
        "Johann Gottlieb Naumann was born in Blasewitz and received his musical training from the teachers at his town school, where he was instructed in piano and organ. Later, he studied at the Kreuzschule in Dresden and was a member of the Dresdner Kreuzchor. In Dresden he was taught by the organist and cantor of the Kreuzschule, Gottfried August Homilius, a student of Bach. In May 1757, he traveled to Italy with the Swedish violinist Anders Wesstr\u00f6m. The composer Giuseppe Tartini encountered Naumann in 1762 and took an interest in his work. Later that year, he made his debut as an opera composer in Venice with Il tesoro insidiato. Following his successful 1764 production of Li creduti spiriti, he was engaged as the second church composer at the Dresden court, on the composer Johann Adolf Hasse'"@en,
        "Johann Gottlieb Naumann, n\u00e9 le 17 avril 1741 \u00e0 Blasewitz (aujourd'hui un quartier de Dresde) et mort le 23 octobre 1801 \u00e0 Dresde, est un compositeur, chef d'orchestre, et Kapellmeister allemand."@fr,
        "Ricevette probabilmente le prime lezioni di strumenti a tastiera e di organo nella sua citt\u00e0 natale. Pi\u00f9 tardi divent\u00f2 studente della Kreuzschule di Dresda e membro del Dresdner Kreuzchor, dove pot\u00e9 studiare con l'organista e kreuzkantor Gottfried August Homilius, un allievo di Johann Sebastian Bach. Johann Gottlieb Naumann fu padre del geologo Carl Friedrich Naumann."@it,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u043e\u0442\u043b\u0438\u0431 \u041d\u0430\u0301\u0443\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Gottlieb Naumann; 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1741, \u0411\u043b\u0430\u0437\u0435\u0432\u0438\u0446 \u2014 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1801, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440), \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0437\u0435\u043c\u043b\u0435\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0446\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 \u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u041b\u043e\u0448\u0432\u0438\u0446\u0435, \u043d\u0430\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0442\u0430\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435. \u0412 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 13 \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441\u043b\u0435\u0441\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0434\u0435\u043b\u0443, \u043d\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043c\u043e\u0433 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c \u0432 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0448\u043a\u043e\u043b \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0442\u0430\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435. \u0412 1757 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0413\u0435\u0439\u0433\u0435\u0440\u043e\u043c \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043c \u0412\u0435\u0441\u0441\u0442\u0440\u0451\u043c\u043e\u043c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0443 \u043f\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438. \u0421 1759 \u043f\u043e 1763 \u0433\u043e\u0434 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0422\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0434\u0443\u0435, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438. \u0412 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u0432\u043e\u044e"@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30ca\u30a6\u30de\u30f3\uff08Johann Gottlieb Naumann 1741\u5e744\u670817\u65e5 - 1801\u5e7410\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34652621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Gottlieb_Naumann>,
        <http://viaf.org/viaf/34652621>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7d8166fa-c48b-414c-85dd-1f05fca3a00b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Gottlieb_Naumann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Gottlieb_Naumann.
doremus_artist:83a26348-57dc-3909-a85d-237a0a0a8819
owl:sameAs viaf:59277545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59277545>.
doremus_artist:844a508f-4482-3f4c-a076-8ecfcdf44890
owl:sameAs viaf:5124831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124831>.
doremus_artist:863e66cd-bb25-317f-8828-527991f95be9
owl:sameAs viaf:19871071; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19871071>.
doremus_artist:883cc2bf-977d-3ec2-9360-bdb22dafd925
owl:sameAs viaf:100252422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100252422>.
doremus_artist:884a3b4c-9aaf-3273-a3a3-c0114dca3657
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Lawrence Dutton (born 9 May 1954) is an American violist, and a member of the Emerson String Quartet. He earned a bachelor's and master's degree from the Juilliard School where he studied with Lillian Fuchs. He is on the faculty of the State University of New York at Stony Brook, the Robert McDuffie Center for Strings, and at the Manhattan School of Music. Lawrence was born in New York City, New York, and now resides in Bronxville, New York with his wife, violinist Elizabeth Lim-Dutton. Together they have three sons, Luke, Jesse, and Sam."@en;
    owl:sameAs viaf:107493187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Dutton>,
        <http://viaf.org/viaf/107493187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3615ed12-e7e6-4aba-8569-103ac4b262e1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Dutton.
doremus_artist:8c005fa1-5483-3500-bd21-3b61b8081e4d
    rdfs:comment
        "Paul Frey (born April 20, 1941) is a Canadian heldentenor, internationally known for his performances in the operas of Richard Wagner. He has performed many times at the Bayreuth Festival and the Metropolitan Opera. He can be heard on CD and seen on DVD."@en;
    owl:sameAs viaf:47922971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Frey>,
        <http://viaf.org/viaf/47922971>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Frey.
doremus_artist:8c37a738-8fc2-36e9-a082-9a508bc677e6
owl:sameAs viaf:59270409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59270409>.
doremus_artist:8fa482f8-0757-3741-ae5d-89d9e54a266b
    dbp:birthPlace dbr:Mantua;
    rdfs:comment
        "Enzo Dara (Mantua, 1938), cantante l\u00edrico italiano de registro bajo. Estudi\u00f3 canto y piano en su ciudad natal con Bruno Sutti y debut\u00f3 esc\u00e9nicamente en 1960 en la ciudad italiana de Fano cantando el papel de Colline de La Boheme, de Puccini."@es,
        "Enzo Dara (M\u00e2ntua, 13 de outubro de 1938) \u00e9 um cantor l\u00edrico italiano. Baixo, mais especificamente um basso buffo, alguns de seus papeis mais c\u00e9lebres foram o de Don Bartolo no Barbeiro de Sevilha, de Gioachino Rossini, e o personagem-t\u00edtulo de Don Pasquale, de Gaetano Donizetti."@pt,
        "Enzo Dara (born 13 October 1938, in Mantua) is an Italian basso buffo. Among his most famous roles were Don Bartolo in The Barber of Seville and the title character in Don Pasquale."@en;
    owl:sameAs viaf:85725460;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enzo_Dara>,
        <http://viaf.org/viaf/85725460>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enzo_Dara.
doremus_artist:90590cdf-b6e2-3529-a681-1ed87452f2b6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Beno\u00eet Jacquot (* 5. Februar 1947 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Drehbuchautor."@de,
        "Beno\u00eet Jacquot (French: [b\u0259nwa \u0292ako]; born 5 February 1947) is a French film director and screenwriter who has had a varied career in European cinema."@en,
        "Beno\u00eet Jacquot (Parijs, 5 februari 1947) is een Frans filmregisseur en scenarioschrijver. Hij draait bijna uitsluitend drama's. De meeste scenario's van zijn films schrijft hij zelf of in samenwerking. Hij verfilmt ook heel wat literaire werken."@nl,
        "Beno\u00eet Jacquot es un cineasta franc\u00e9s nacido el 5 de febrero de 1947 en Par\u00eds."@es,
        "Beno\u00eet Jacquot est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 Paris"@fr,
        "\u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 \u0416\u0430\u043a\u043e (\u0444\u0440. Beno\u00eet Jacquot, \u0440\u043e\u0434. 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1947) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d6\u30ce\u30ef\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\uff08Beno\u00eet Jacquot\u30011947\u5e742\u67085\u65e5 \u30d1\u30ea - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u52a9\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u6620\u753b\u754c\u306b\u5165\u308a\u30011975\u5e74\u306b\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u306a\u304a\u3001\u30d6\u30ce\u30ef\u30fb\u30b8\u30e3\u30b3\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u73ed\u8afe\u00b7\u8cc8\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aBeno\u00eet Jacquot)\u662f\u6cd5\u570b\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u8207\u7de8\u5287\uff0c\u4ed6\u7684\u96fb\u5f71\u4f5c\u54c1\u66fe\u591a\u6b21\u7372\u9078\u5165\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u3001\u5a01\u5c3c\u65af\u5f71\u5c55\u8207\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\u6b63\u5f0f\u7af6\u8cfd\u55ae\u5143\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84170579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beno\u00eet_Jacquot>,
        <http://viaf.org/viaf/84170579>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benoît_Jacquot_Césars_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benoît_Jacquot.
doremus_artist:9216a0b7-800f-336f-89f2-45c16d947e7b
    rdfs:comment
        """Roscoe Holcomb, (born as Roscoe Halcomb September 5, 1912 \u2013 died February 1, 1981) was an American singer, banjo player, and guitarist from Daisy, Kentucky. A prominent figure in Appalachian folk music, Holcomb was the inspiration for the term "high, lonesome sound," coined by folklorist and friend John Cohen. The "high lonesome sound" term is now used to describe bluegrass singing, although Holcomb was not, strictly speaking, a bluegrass performer."""@en,
        "Roscoe Holcomb, (n\u00e9 Roscoe Halcomb le 5 septembre 1912 \u00e0 Daisy dans l'\u00e9tat du Kentucky et mort le 1er f\u00e9vrier 1981) \u00e9tait un chanteur am\u00e9ricain, joueur de banjo et guitariste. Il est une figure essentielle du folk des Appalaches. Son r\u00e9pertoire \u00e9tait constitu\u00e9 de chants traditionnels et de blues. Joueur d'harmonica et de violon il chantait souvent a cappella. Holcomb chantait souvent en falsetto suivant en cela la tradition vocale des chants baptistes. Il a influenc\u00e9 Bob Dylan, les Stanley Brothers et Eric Clapton qui nommait Holcomb comme son chanteur country pr\u00e9f\u00e9r\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:75919592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roscoe_Holcomb>,
        <http://viaf.org/viaf/75919592>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roscoe_Holcomb.
doremus_artist:93b52c9e-5439-3c00-89f6-7efb4ac55bbe
owl:sameAs viaf:121910131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121910131>.
doremus_artist:94c61127-7180-3417-a02f-74c42b5fefa1
    dbp:birthPlace dbr:Pleiskirchen;
    rdfs:comment
        "Georg Ratzinger (* 15. Januar 1924 in Pleiskirchen bei Alt\u00f6tting in Oberbayern) ist ein deutscher r\u00f6misch-katholischer Priester und Kirchenmusiker. Er ist der Bruder von Joseph Ratzinger, dem emeritierten Papst Benedikt XVI., und Gro\u00dfneffe des Reichstagsabgeordneten Georg Ratzinger."@de,
        "Georg Ratzinger (Pleiskirchen, 15 januari 1924) is een Duits geestelijke, priester en kerkmusicus en de oudere broer van paus Benedictus XVI (Joseph Ratzinger). Ratzinger werd geboren als de zoon van politieagent Joseph Ratzinger sr. en de uit Rimsting bij Chiemsee afkomstige kokkin Maria Peintner, als middelste in een gezin van drie kinderen: Maria (7 december 1921 - 2 november 1991), Joseph (16 april 1927) en hijzelf. Hij bracht zijn jeugd door in Traunstein, een kleine stad nabij de Oostenrijkse grens. Joseph Ratzinger sr. was een criticus van de nazi-regering, weigerde zelfs als agent lid te worden van de NSDAP en het gezin Ratzinger vluchtte sterk in het geloof tijdens de woelige jaren 30."@nl,
        "Georg Ratzinger (ur. 15 stycznia 1924 w Pleiskirchen) \u2013 niemiecki duchowny katolicki, protonotariusz apostolski, dyrygent ch\u00f3r\u00f3w ko\u015bcielnych, brat emerytowanego papie\u017ca Benedykta XVI."@pl,
        "Georg Ratzinger PA (born 15 January 1924) is a German Catholic priest and musician, known for his work as the conductor of the Regensburger Domspatzen, the cathedral choir of Regensburg, Germany. He is the elder brother of Benedict XVI, Pope Emeritus. His great-uncle was German politician Georg Ratzinger."@en,
        "Georg Ratzinger, n\u00e9 le 15 janvier 1924 \u00e0 Pleiskirchen (Bavi\u00e8re), est un pr\u00eatre catholique et chef de ch\u0153ur allemand. Il est le fr\u00e8re a\u00een\u00e9 du pape Beno\u00eet XVI."@fr,
        "Monse\u00f1or Georg Ratzinger, PA, es un cl\u00e9rigo y m\u00fasico alem\u00e1n, nacido en Pleiskirchen cerca de Alt\u00f6tting, Alemania, el 15 de enero de 1924. Sus padres fueron Joseph Ratzinger (6 de marzo de 1877, \u2020 25 de agosto de 1959 a los 82 a\u00f1os), un oficial de polic\u00eda, y de Maria Ratzinger (nacida Peintner) (7 de enero de 1884, \u2020 16 de diciembre de 1963 a los 79 a\u00f1os). Actualmente vive en Pentling, cerca de Ratisbona, en la casa cuya propiedad comparte con su hermano (Benedicto XVI) a quien suele visitar durante el verano boreal."@es,
        "\u00c8 fratello maggiore del papa emerito Benedetto XVI, e pronipote dell'omonimo uomo politico tedesco del XIX secolo Georg Ratzinger."@it;
    owl:sameAs viaf:85825758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Ratzinger>,
        <http://viaf.org/viaf/85825758>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Newpopeb.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Ratzinger.
doremus_artist:9b9d6b7c-c9aa-33ea-8e7d-e4523864a045
    dbp:birthPlace dbr:Austro-Hungarian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Heinz Sandauer (* 9. Januar 1911 in Wien; \u2020 5. August 1979 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Komponist und Schriftsteller."@de,
        "Heinz Sandauer (1911\u20131979) was an Austrian composer. Sandauer worked on the film scores of twenty films between 1936 and 1958."@en;
    owl:sameAs viaf:52495196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Sandauer>,
        <http://viaf.org/viaf/52495196>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2dd2e315-9807-481e-94d3-f5b0fdab991f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Sandauer.
doremus_artist:9c065c4a-4605-34d4-8c8b-57511be55f44
owl:sameAs viaf:89642075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89642075>.
doremus_artist:9c554a13-4884-3c21-af52-d8dda7969a9f
owl:sameAs viaf:29721481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29721481>.
doremus_artist:9df198b5-5321-3eed-b497-3ed3b8141963
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Leo Nash Wright (* 14. Dezember 1933 in Wichita Falls, Texas; \u2020 4. Januar 1991, Wien in der U-Bahn-Station Josefst\u00e4dterstra\u00dfe/Rathaus) war US-amerikanischer Jazz-Musiker (Holzblasinstrumente)."@de,
        "Leo Wright (December 14, 1933 in Wichita Falls, Texas \u2013 January 4, 1991 in Vienna) was an American jazz musician who played alto saxophone, flute and clarinet. He played with Charles Mingus, Kenny Burrell, Johnny Coles, Blue Mitchell and Dizzy Gillespie in the late 1950s, early 1960s and in the late 1970s."@en,
        "Leo Wright Leo Nash Wright, n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1933 \u00e0 Wichita Falls au Texas et mort le 4 janvier 1991 \u00e0 Vienne en Autriche, est un saxophoniste alto, fl\u00fbtiste et clarinettiste de jazz."@fr,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30e9\u30a4\u30c8\uff08Leo Wright\u30011933\u5e7412\u670814\u65e5 - 1991\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30a6\u30a3\u30c1\u30bf\u30d5\u30a9\u30fc\u30eb\u30ba\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u30021991\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Wright>,
        <http://viaf.org/viaf/34644972>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87fc91fe-402b-45d1-b28b-7ae6e80f5ad1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Wright.
doremus_artist:9e87095e-cc77-3be0-b1f3-da14127263dc
    dbp:birthPlace dbr:Kitzbühel;
    dbp:deathPlace dbr:Passau;
    rdfs:comment
        "Benedikt Anton Aufschnaiter (baptised 21 February 1665, Kitzb\u00fchel \u2013 buried 24 January 1742, Passau) was an Austrian Baroque composer. Aufschnaiter received much of his musical education in Vienna, where he lived for several years. Later he got a post at the band near to the emperor's court. On 16 January 1705, he was appointed Kapellmeister at the Passau court by Bishop-Cardinal Johann Philipp von Lamberg as a successor to Georg Muffat. Aufschnaiter died there in January 1742. He was married twice and from the second marriage, he had a son."@en,
        "Benedikt Anton Aufschnaiter, auch Benedictus Antonius Auffschneiter (getauft 21. Februar 1665 in Kitzb\u00fchel; begraben 24. Januar 1742 in Passau) war ein \u00f6sterreichischer Komponist des Barock. Aufschnaiter erfuhr den Gro\u00dfteil seiner musikalischen Ausbildung in Wien, wo er mehrere Jahre lebte und schlie\u00dflich eine Stelle an einer dem kaiserlichen Hof nahestehenden Kapelle besetzte. Am 16. Januar 1705 wurde er vom Kardinal-F\u00fcrstbischof Johann Philipp Graf Lamberg zum Nachfolger des verstorbenen Kapellmeisters Georg Muffat an den Hof zu Passau berufen. Er verstarb dort im Januar 1742."@de,
        "Benedikt Anton Aufschnaiter, ou Benedictus Antonius Auffschneiter (n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1665 \u00e0 Kitzb\u00fchel et mort le 24 janvier 1742 \u00e0 Passau) \u00e9tait un compositeur autrichien."@fr,
        "\u30d9\u30cd\u30c7\u30a3\u30af\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30a6\u30d5\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30bf\u30fc\uff08Benedikt Anton Aufschnaiter, 1665\u5e742\u670821\u65e5\u53d7\u6d17 - 1742\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u897f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30c1\u30ed\u30eb\u5dde\u306e\u30ad\u30c3\u30c4\u30d3\u30e5\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u4e3b\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u7687\u5e1d\u306e\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u3067\u4ed5\u4e8b\u3092\u5f97\u305f\u30021705\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u6700\u5357\u6771\u90e8\u306e\u30d1\u30c3\u30b5\u30a6\u53f8\u6559\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u5f53\u6642\u3001\u30d1\u30c3\u30b5\u30a6\u3067\u306f\u697d\u9577\u306e\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30e0\u30c3\u30d5\u30a1\u30c8\u304c\u6b7b\u53bb\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u4efb\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u7d50\u5a5a\u306f2\u5ea6\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012\u5ea6\u76ee\u306e\u59bb\u306b1\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u304c\u3044\u305f\u3002\u30a2\u30a6\u30d5\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30bf\u30fc\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30d1\u30c3\u30b5\u30a6\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u30011742\u5e74\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f300\u307b\u3069\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u591a\u304f\u304c\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308b\u3002\u8457\u66f8\u306e \u300eRegul\u00e6 Fundamentales Musurgi\u00e6\uff08\u826f\u3044\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u57fa\u672c\u539f\u5247\uff09\u300f \u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30ab\u30ea\u30c3\u30b7\u30df\u3001\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30c3\u30bd\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ab\u30b9\u30d1\u30fc\u30eb\u30fb\u30b1\u30eb\u30eb\u3089\u3092\u7406\u60f3\u3068\u3057\u3066\u3042\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29724436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benedikt_Anton_Aufschnaiter>,
        <http://viaf.org/viaf/29724436>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benedikt_Anton_Aufschnaiter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benedikt_Anton_Aufschnaiter.
doremus_artist:9f8dfa23-9d05-3bb5-bb4c-761dca15cec6
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Flora Purim (* 6. M\u00e4rz 1942 in Rio de Janeiro, Brasilien) ist eine brasilianische Jazz-S\u00e4ngerin."@de,
        "Flora Purim (Rio de Janeiro, 6 de mar\u00e7o de 1942) \u00e9 uma cantora brasileira de jazz. Desde pequena Flora Purim convivia com a m\u00fasica, j\u00e1 que seu pai tocava violino e sua m\u00e3e era uma pianista amadora. Ainda jovem, Flora gostava de cantar, tocar piano e viol\u00e3o. A cantora foi influenciada por Billie Holiday, Dinah Washington, Ella Fitzgerald e Sarah Vaughan."@pt,
        "Flora Purim (R\u00edo de Janeiro, 6 de marzo de 1942) es una cantante brasile\u00f1a de jazz especializada en el jazz rock, estilo en el que se dio a conocer a ra\u00edz de su participaci\u00f3n en el importante disco de Chick Corea Return to Forever. Ha grabado y tocado con numerosos artistas relevantes del panorama jazz\u00edstico, como Stanley Clarke, Dizzy Gillespie, Gil Evans, Stan Getz, el Grateful Dead, Santana, Jaco Pastorius y su marido Airto Moreira."@es,
        """Flora Purim (born March 6, 1942) is a Brazilian jazz singer known primarily for her work in the jazz fusion style. She became prominent for her part in Return to Forever with Chick Corea and Stanley Clarke. She has recorded and performed with numerous artists, including Dizzy Gillespie, Gil Evans, Opa, Stan Getz, Mickey Hart of the Grateful Dead, Santana, Jaco Pastorius, and her husband Airto Moreira. In 2002, Purim was the recipient of one of Brazil's highest awards, the 2002 Ordem do Rio Branco for Lifetime Achievement. She has been called "The Queen of Brazilian Jazz"."""@en,
        "Flora Purim (ur. 6 marca 1942 w Rio de Janeiro) \u2013 brazylijska wokalistka jazzowa. Uczestniczy\u0142a w nagraniu pierwszych album\u00f3w stworzonej przez Chicka Core\u0119 grupy Return To Forever, w tym uznawanego za pocz\u0105tek stylu fusion albumu Return to Forever. Koncertowa\u0142a i nagrywa\u0142a z wieloma uznanymi muzykami jazzowymi, takimi jak Chick Corea, Dizzy Gillespie, Gil Evans, Stan Getz, Santana, Stanley Clarke i Jaco Pastorius. Posiada unikatowy g\u0142os o skali 6 oktaw. Dwukrotnie koncertowa\u0142a w Polsce: w latach 2005 i 2010. By\u0142a dwukrotnie nominowana do nagrody Grammy."@pl,
        "Flora Purim, n\u00e9 le 6 mars 1942 \u00e0 Rio de Janeiro, est une chanteuse de jazz br\u00e9silienne."@fr,
        "Ha collaborato con molti artisti, tra i quali Stanley Clarke, Gil Evans, Stan Getz, i Grateful Dead, Carlos Santana, Jaco Pastorius e suo marito Airto Moreira. Dotata di un'estensione vocale di ben sei ottave, Flora Purim fonde nella sua musica le influenze brasiliane (soprattutto la musica di Hermeto Pascoal) con il jazz delle voci femminili pi\u00f9 significative quali Sarah Vaughan e Ella Fitzgerald. Altrettanto importanti per la sua formazione musicale sono state le collaborazioni con Chick Corea e con Dizzy Gillespie."@it,
        "\u0424\u043b\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0443\u0440\u0438\u043c \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0441 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u043c \u0432 6 \u043e\u043a\u0442\u0430\u0432. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438: Dizzy Gillespie, Stan Getz, Chick Corea, Santana, Airto Moreira. \u0412 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u0435 2002 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438 Fernando Henrique Cardoso \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u043b \u0435\u0451 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c Rio Branco \u0437\u0430 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:17408648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Flora_Purim>,
        <http://viaf.org/viaf/17408648>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flora_Purim_ca.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Flora_Purim.
doremus_artist:a0ce93a3-299f-3b87-a95a-1744a028ba7e
    rdfs:comment
        "Hans-Hubert Sch\u00f6nzeler (22 June 1925 \u2013 30 April 1997) was a German-born Australian-naturalised English-resident composer, conductor and musicologist who became an authority on Anton Bruckner and Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k. He was also a keen performer of the works of Dvo\u0159\u00e1k; as well as writing a biography, he appeared at the Prague Spring Festival in 1974 and was made an honorary member of the Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k Society in 1975. He also edited symphonies by Joseph Haydn and Carl Maria von Weber. His recorded legacy includes works by Bruckner, Edmund Rubbra, Sir Arthur Bliss, Mozart and Beethoven."@en,
        "Hans-Hubert Sch\u00f6nzeler (Leipzig, 22 juin 1925 \u2013 30 avril 1997) est un compositeur, chef d'orchestre et musicologue, n\u00e9 en Allemagne, naturalis\u00e9 australien, puis r\u00e9sident anglais, autorit\u00e9 sur Anton Bruckner et Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k."@fr;
    owl:sameAs viaf:112398546;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans-Hubert_Sch\u00f6nzeler>,
        <http://viaf.org/viaf/112398546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e355bd80-d9e5-4273-8e61-d86865fa604d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans-Hubert_Schönzeler.
doremus_artist:a18b7dd8-0e08-33d9-b290-4a1c77e7fead
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Francesco Petrini (* 1744 in Berlin; \u2020 1819 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Harfenist und Komponist."@de,
        "Francesco Petrini (1744-1819) was a harpist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:17410737;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Petrini>,
        <http://viaf.org/viaf/17410737>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Petrini.
doremus_artist:a2dff61f-1395-3f5a-9884-da8be53b021b
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Christopher Simpson (* um 1605 in Egton, Yorkshire; \u2020 29. Juli 1669 in London) war ein englischer Komponist und Gambenspieler."@de,
        """Christopher Simpson (1602/1606\u20131669) was an English musician and composer, particularly associated with music for the viola da gamba. A well known soul crusher in not only the 748th OD CO (EOD), but the entire Army, including his short stint in the Infantry (gross). 1SG Christopher A. Simpson, born March 3, 1946, served in 17 conflicts, including Vietnam, and the lesser know shutdown of 748th OD CO (EOD), and received 7 Purple Hearts, and an MSM, all still pending in Battalion S1. He was the original reference used for the CSM in the book and the blockbuster hit, "We Were Soldiers.", though most believe it was CSM Plumlee. It is said that he is still serving his country after 48 years of service, being the longest living veteran to serve in all of the armed forces combined."""@en,
        "Christopher Simpson (entre 1602 et 1606 - 1669) \u00e9tait un musicien et compositeur anglais, particuli\u00e8rement associ\u00e9 avec la musique pour viole de gambe."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0421\u0438\u0301\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Simpson; 1602/1606\u20141669) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u043c \u0421\u0438\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d\u0430 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f The Division Violist: or An Introduction to the Playing upon a Ground (\u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 1659 \u0433\u043e\u0434\u0443), \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430. \u0411\u044b\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0434\u043e \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0438 \u044d\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u044b \u0442\u0430\u043a \u043f\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0448\u043b\u0438. \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0421\u0438\u043c\u043f\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0442:"@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b7\u30f3\u30d7\u30bd\u30f3\uff08Christopher Simpson, 1605\u5e74\u3054\u308d\u20131669\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u3084\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3084\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85450662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Simpson>,
        <http://viaf.org/viaf/85450662>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Simpson.
doremus_artist:acdc8f5d-1954-3443-b1a8-d1844cff5b95
    rdfs:comment
        "Gilbert Kalish (* 2. Juli 1935 in New York City) ist ein US-amerikanischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Kalish studierte bis 1956 an der Columbia University und vervollkommnete seine Ausbildung am Berkshire Music Center und beim Marlboro Festival. Zu seinen Lehrern z\u00e4hlten Leonard Shure, Julius Hereford und Isabelle Vengerova. Er war 1962 Gr\u00fcndungsmitglied des Contemporary Chamber Ensemble, dem er bis 1979 angeh\u00f6rte und von 1969 bis 1998 Pianist der Boston Symphony Chamber Players. Weiterhin arbeitete er mit Ensembles wie dem Gramercy Chamber Ensemble, den Aeolian Chamber Players und den Penn Contemporary Players und mit Solisten wie den S\u00e4ngerinnen Jan DeGaetani und Dawn Upshow und den Cellisten Timothy Eddy und Joel Krosnick zusammen. Als Gast trat er u. a. mit dem Boston Symphony Orchestr"@de,
        "Gilbert Kalish (born July 2, 1935) is an American pianist. He was born in New York and studied with Leonard Shure, Julius Hereford and Isabelle Vengerova. He was a founding member of the Contemporary Chamber Ensemble, a pioneering new music group that flourished during the 1960s and '70s. He was a pianist of the Boston Symphony Chamber Players from 1969 to 1998. He is noted for his partnerships with other artists, particularly his thirty-year collaboration with mezzo-soprano Jan DeGaetani, but also including cellists Timothy Eddy and Joel Krosnick, and soprano Dawn Upshaw."@en;
    owl:sameAs viaf:19870544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Kalish>,
        <http://viaf.org/viaf/19870544>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97c7bab0-1fd5-4250-b074-9c433ad5bec7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Kalish.
doremus_artist:afcb40af-7f7d-3b6c-8334-55edae18b615
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u062f\u0648\u0646\u0627 \u0633\u0645\u0631 (31 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1948 - 17 \u0645\u0627\u064a\u0648 2012)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0628\u0627\u0633\u0645 \u00ab\u0644\u0627 \u062f\u0648\u0646\u0627 \u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646 \u062c\u0627\u0646\u064a\u0633\u00bb\u060c \u0627\u0643\u062a\u0633\u0628\u062a \u0634\u0647\u0631\u0647 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u0644\u0642\u0628\u062a (\u0628\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0633\u0643\u0648). \u0648\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0633\u0633\u0646 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0633\u0643\u0648\u060c \u0648\u0647\u064a \u062d\u0642\u0642\u062a \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u064b \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a."@ar,
        "Donna Summer (* 31. Dezember 1948 in Boston, Massachusetts; \u2020 17. Mai 2012 in Naples, Florida; eigentlich LaDonna Adrian Gaines) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Songschreiberin, die von 1968 bis 1976 in Deutschland und \u00d6sterreich lebte und arbeitete. Summer gilt als die \u201eunbestrittene Disco-Queen\u201c. Gemeinsam mit den Produzenten Giorgio Moroder und Pete Bellotte entwickelte sie die moderne Tanzmusik aber auch weiter zu einer neuen Idee von internationalem Pop."@de,
        "Donna Summer, nome art\u00edstico de LaDonna Adrian Gaines (Boston, 31 de dezembro de 1948  \u2014 Naples, 17 de maio de 2012), foi uma cantora norte-americana conhecida por suas grava\u00e7\u00f5es em estilo disco dos anos 70 e posteriormente dance-music nos anos 80, 90 e 2000\u00b4s. Recebeu o t\u00edtulo de Rainha da Disco. Com 37 anos de carreira, estima-se que tenha vendido mais de 130 milh\u00f5es de discos. Foi a primeira artista a ter tr\u00eas \u00e1lbuns duplos consecutivos a atingir o primeiro lugar nas paradas da Billboard nos Estados Unidos. Tamb\u00e9m teve quatro singles que atingiram o n\u00famero 1 nos Estados Unidos num per\u00edodo de 13 meses."@pt,
        "Donna Summer, n\u00e9e Andrea Gaines le 31 d\u00e9cembre 1948 \u00e0 Boston et morte le 17 mai 2012 \u00e0 Key West en Floride, est une chanteuse disco et pop-rock am\u00e9ricaine. Elle est un mythe de la musique disco des ann\u00e9es 1970 et 1980.Elle fut l'interpr\u00e8te de nombreux succ\u00e8s comme : Love to Love You Baby, I Feel Love, Last Dance (Grammy Award en 1978 dans la cat\u00e9gorie Best R&B vocal performance female), Hot Stuff (Grammy Award en 1979 dans la cat\u00e9gorie Best rock vocal performance female), Could It Be Magic, Bad Girls, No More Tears (Enough Is Enough) en duo avec Barbra Streisand, On The Radio et She Works Hard For The Money. Elle a vendu plus de 130 millions de disques dans le monde."@fr,
        """Donna Summer, pseudoniem van LaDonna Adrian Gaines (Boston, 31 december 1948 \u2013 Key West, 17 mei 2012), was een Amerikaans zangeres, songwriter en artieste. Ze was het bekendst van haar discohits uit de jaren 70, die haar de bijnaam "koningin van de disco" opleverden. Als een van de weinige discosterren slaagde ze er ook in om later met andere genres, zoals de r&b, hits te blijven scoren."""@nl,
        "Donna Summer, w\u0142a\u015bciwie LaDonna Andre Gaines (ur. 31 grudnia 1948 w Bostonie, zm. 17 maja 2012 w Naples) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka muzyki disco i soul, a tak\u017ce pop i R&B. W p\u00f3\u017aniejszym okresie swojej dzia\u0142alno\u015bci eksperymentowa\u0142a z takimi nurtami jak rock, reggae, gospel i hi-NRG. Szczyt jej popularno\u015bci przypada na drug\u0105 po\u0142ow\u0119 lat 70., kiedy to nurt disco dominowa\u0142 na rynku muzycznym. Swoimi osi\u0105gni\u0119ciami zapracowa\u0142a sobie na tytu\u0142 \u201ekr\u00f3lowej muzyki disco\u201d. By\u0142a laureatk\u0105 pi\u0119ciu nagr\u00f3d Grammy."@pl,
        "Gan\u00f3 en cinco ocasiones los premios Grammy. Fue la primera artista en tener tres \u00e1lbumes consecutivos en alcanzar el n\u00famero #1 en los Estados Unidos en el Billboard Hot 100. A lo largo de su carrera vendi\u00f3 m\u00e1s de 150 millones de copias en todo el mundo, lo que la convierte en uno de los m\u00fasicos con mayores ventas de todos los tiempos. Sus canciones m\u00e1s conocidas a lo largo de su carrera son, \u00abLast Dance\u00bb, \u00abHot Stuff\u00bb, \u00abOn the Radio\u00bb, \u00abShe Works Hard for the Money\u00bb, \u00abLove to Love you Baby\u00bb, \u00abI Feel Love\u00bb, \u00abBad Girls\u00bb y \u00abNo More Tears (Enough is Enough)\u00bb, un d\u00fao que grab\u00f3 con Barbra Streisand."@es,
        """La notoriet\u00e0 di Donna Summer \u00e8 dovuta principalmente a una serie di successi discografici, ottenuti soprattutto negli anni settanta, che le valsero il titolo di "Queen of Disco" ("regina della disco music"). Con oltre 150 milioni di dischi venduti nel corso della sua ultra quarantennale carriera, \u00e8 entrata nel novero degli artisti che hanno raggiunto il maggior numero di vendite nella storia della musica. Donna Summer rappresenta una rarit\u00e0 nel panorama della musica disco degli anni settanta: sebbene sia stata una delle artiste pi\u00f9 note di quel genere, il suo repertorio includeva anche brani R&B, rock e gospel. Donna Summer ha vinto premi tra i pi\u00f9 prestigiosi, tra cui 6 American Music Awards, 5 Grammy Awards, un Golden Globe e un Premio Oscar; nel 1992 \u00e8 stata premiata con una stella da p"""@it,
        "LaDonna Adrian Gaines (December 31, 1948 \u2013 May 17, 2012), known by her stage name Donna Summer, was an American singer, songwriter, and painter. She gained prominence during the disco era of the late-1970s. A five-time Grammy Award winner, she was the first artist to have three consecutive double albums reach No. 1 on the United States Billboard 200 chart and charted four number-one singles in the U.S. within a 12-month period. Summer has reportedly sold over 140 million records, making her one of the world's best-selling artists of all time. She also charted two number-one singles on the R&B charts in the U.S. and one number-one in the U.K."@en,
        "\u0414\u043e\u0301\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0430\u0301\u043c\u043c\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Donna Summer; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041b\u0430\u0414\u043e\u043d\u043d\u0430 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d \u0413\u044d\u0439\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. LaDonna Adrian Gaines); 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 2012, \u041a\u0438-\u0423\u044d\u0441\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0435\u0451 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0441\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b 1970-\u0445 \u0438 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0446\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0414\u043e\u043d\u043d\u0443 \u0421\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u00bb. \u0412 2013 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u00ab\u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30c9\u30ca\u30fb\u30b5\u30de\u30fc\uff08Donna Summer\u30011948\u5e7412\u670831\u65e5 - 2012\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u6b4c\u624b\u3001\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u30fb\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u3002\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30c9\u30fc\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u30925\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u300c\u30c7\u30a3\u30b9\u30b3\u306e\u5973\u738b\uff08Queen of Disco\uff09\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja,
        "\u62c9\u4e39\u5a1c\u00b7\u5b89\u5353\u8389\u5b89\u00b7\u84cb\u6069\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLaDonna Adrian Gaines\uff0c1948\u5e7412\u670831\u65e5\uff0d2012\u5e745\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u85dd\u540d\u5510\u5a1c\u00b7\u6851\u9ed8\uff08Donna Summer\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\u9ebb\u85a9\u8af8\u585e\u5dde\u6ce2\u58eb\u9813\uff0c\u8457\u540d\u6d41\u884c\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u66fe\u4e94\u5ea6\u7372\u5f97\u300a\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u300b\uff0c\u6709\u300c\u8fea\u65af\u53ef\u5973\u7687\u300d(The Queen of Disco)\u4e4b\u7a31\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85917580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donna_Summer>,
        <http://viaf.org/viaf/85917580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b60527cc-54f3-4bbe-a01b-dcf34c95ae14>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nobel_Peace_Price_Concert_2009_Donna_Summer3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donna_Summer.
doremus_artist:b0f91e40-6af2-3d02-9e44-d862e7d782a0
owl:sameAs viaf:54336099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54336099>.
doremus_artist:b15abc7c-696d-3ab0-80d8-09969de93b7b
    rdfs:comment
        "Michel Redolfi (1951 \u00e0 Marseille en France -  ) est un compositeur fran\u00e7ais contemporain."@fr;
    owl:sameAs viaf:85727864;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Redolfi>,
        <http://viaf.org/viaf/85727864>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Redolfi.
doremus_artist:b233e552-0a30-3313-964f-9d0f22be86e9
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Mitzi Meyerson est une claveciniste am\u00e9ricaine, n\u00e9e dans une famille de musicien \u00e0 Chicago."@fr,
        "Mitzi Meyerson is an American harpsichordist and photographer."@en,
        "\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3068\u30aa\u30d0\u30fc\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30e2\u30cb\u30ab\u30fb\u30cf\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8\u3068\u30bb\u30fc\u30e9\u30fb\u30ab\u30cb\u30f3\u30ac\u30e0\u3068\u3068\u3082\u306b\u5ba4\u5185\u53e4\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300c\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30bd\u30cc\u30ea\u30fc\u300d\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u643a\u308f\u308b\u3002 \u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u3053\u308c\u307e\u3067\u306b\u30d6\u30af\u30b9\u30c6\u30d5\u30fc\u30c7\u3001\u30c7\u30e5\u30d5\u30ea\u3001\u30d5\u30a9\u30eb\u30af\u30ec\u3001\u30eb\u30eb\u30fc\u3001\u30d9\u30fc\u30e0\u3001\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u66f2\u96c6\u3084\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u66f2\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u300a\u97f3\u697d\u306e\u30d1\u30eb\u30ca\u30c3\u30bd\u30b9\u5c71 Musicalischer Parnassus \u300b\u306e\u9332\u97f3\u306f\u3001\u30c7\u30a3\u30a2\u30d1\u30bd\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u8cde\u306b\u8f1d\u3044\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u306b\u3066\u3001\u30ef\u30f3\u30c0\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30d5\u30b9\u30ab\u4ee5\u6765\u306e\u6b74\u53f2\u3092\u6709\u3059\u308b\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u79d1\u306e\u6559\u6388\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mitzi_Meyerson>,
        <http://viaf.org/viaf/49408835>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mitzi_meyerson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mitzi_Meyerson.
doremus_artist:b41effa2-e3ed-39da-a048-ad08a67a952a
owl:sameAs viaf:46948482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46948482>.
doremus_artist:b4be3fa0-9ef1-3884-b3ef-c6aa9bfb4bf9
    owl:sameAs viaf:116520844;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116520844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien-François_Zbinden.
doremus_artist:b614a8a1-e0f9-36d4-8699-563f26eebb28
    dbp:birthPlace dbr:Michigan;
    rdfs:comment
        "Kim Kashkashian (* 31. August 1952 in Detroit) ist eine amerikanische Bratschistin armenischer Abstammung."@de,
        "Kim Kashkashian (Armenian: \u0554\u056b\u0574 \u0554\u0561\u0577\u0584\u0561\u0577\u0575\u0561\u0576, born August 31, 1952 in Detroit, Michigan) is a Grammy-award winning Armenian-American violist."@en,
        "Kim Kashkashian (Detroit (Michigan), 31 augustus 1952) is een Amerikaanse altvioliste van Armeense afkomst."@nl,
        "Kim Kashkashian (ur. 31 sierpnia 1952 w Detroit) \u2013 ameryka\u0144ska altowiolistka ormia\u0144skiego pochodzenia. Jej p\u0142yty zdoby\u0142y wiele nagr\u00f3d, m.in. w 1999 by\u0142a laureatk\u0105 nagrody Edisona. Wsp\u00f3\u0142pracuje z takimi kompozytorami jak: Sofija Gubajdulina, Linda Bouchard, Jan Garbarek, Peter E\u00f6tv\u00f6s czy Krzysztof Penderecki. Obecnie jest wyk\u0142adowc\u0105 w New England Conservatory of Music."@pl,
        "Kim Kashkashian, n\u00e9e \u00e0 D\u00e9troit dans le Michigan aux \u00c9tats-Unis le 31 ao\u00fbt 1952, est une altiste am\u00e9ricaine d'origine arm\u00e9nienne."@fr,
        "\u041a\u0438\u043c \u041a\u0430\u0448\u043a\u0430\u0448\u044c\u044f\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kim Kashkashian, 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0435\u0442\u0440\u043e\u0439\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ad\u30e0\u30fb\u30ab\u30b7\u30e5\u30ab\u30b7\u30e3\u30f3\uff08Kim Kashkashian, 1952\u5e748\u670831\u65e5\u3000\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30df\u30b7\u30ac\u30f3\u5dde\u30c7\u30c8\u30ed\u30a4\u30c8 - \uff09\u306f\u73fe\u4ee3\u5c48\u6307\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002\u5973\u6027\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e21\u89aa\u306f\u30a2\u30eb\u30e1\u30cb\u30a2\u7cfb\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f37\u976d\u306a\u30dc\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u306b\u652f\u3048\u3089\u308c\u305f\u5e45\u5e83\u3044\u8868\u73fe\u529b\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85492392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kim_Kashkashian>,
        <http://viaf.org/viaf/85492392>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kim_Kashkashian_3276.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kim_Kashkashian.
doremus_artist:b7b7a510-ff11-3925-b7f4-842fabf9e3dc
    dbp:birthPlace dbr:Wales;
    rdfs:comment
        "Wyn Morris (* 14. Februar 1929 in Trellech; \u2020 23. Februar 2010) war ein walisischer Dirigent und Chorleiter."@de,
        "Wyn Morris (14 February 1929 \u2013 23 February 2010) was a Welsh conductor."@en,
        "Wyn Morris (Trellech, 14 februari 1929 - 23 februari 2010) was een Welsh dirigent. Morris is afkomstig uit Monmouthshire. Hij kreeg vooral bekendheid door zijn interpretatie van de werken van Gustav Mahler, die hij in de jaren 1960 en 1970 bijna volledig opnam. Hij was de eerste om in 1972 de vertolking van Mahlers Symfonie nr. 10 door Deryck Cooke op te nemen. In 1988 dirigeerde hij ook de eerste uitvoering van de Symfonie nr. 10 van Beethoven, zoals gereconstrueerd door Barry Cooper."@nl,
        "\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30b9\uff08Wyn Morris, 1929\u5e742\u670814\u65e5 - 2010\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107551397;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wyn_Morris>,
        <http://viaf.org/viaf/107551397>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06eac4a7-e1db-48a5-b26f-cb516f73818e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wyn_Morris.
doremus_artist:b9c500e4-e43f-35e5-8303-9591dafc0637
    dbp:birthPlace dbr:Laure-Minervois;
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Moulini\u00e9 (* 10. Oktober 1599 in Laure-Minervois bei Carcassonne; \u2020 1676) war ein franz\u00f6sischer Komponist der Barockzeit."@de,
        "\u00c9tienne Moulini\u00e9 (10 October 1599 \u2013 1676) was a French Baroque composer. He was born in Languedoc, and when he was a child he sang at the Narbonne Cathedral. Through the influence of his brother Antoine (died 1655), Moulini\u00e9 gained an appointment at court, as the director of music for Gaston d'Orl\u00e9ans, the younger brother of the king. For this post he wrote sacred and secular music, for voice or voices and lute or continuo. He also wrote music to accompany the ballet or other dances. He taught Gaston's daughter, Mlle de Montpensier. Moulini\u00e9 worked for Gaston until the latter's death in 1660, at which point he was forced to find new employment. For this he returned to his birthplace of Languedoc."@en,
        "\u00c9tienne Moulini\u00e9 est un compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque baroque n\u00e9 le 10 octobre 1599 \u00e0 Lauran (devenu Laure-Minervois), \u00e0 proximit\u00e9 de Carcassonne, et mort entre f\u00e9vrier et novembre 1676. Figure importante de la musique baroque fran\u00e7aise d'avant Lully, contemporain de compositeurs comme Pierre Gu\u00e9dron, Antoine Bo\u00ebsset, Guillaume Bouzignac, Henry Du Mont ou bien encore Pierre Robert, il s'est essentiellement consacr\u00e9 \u00e0 la musique profane dans les formes de son temps : airs de cour, airs \u00e0 boire et airs de ballet."@fr,
        "\u30a8\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc\u30fb\u30e0\u30ea\u30cb\u30a8\uff08Etienne Moulini\u00e9, 1600\u5e74\u3054\u308d - 1676\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u521d\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e9\u30f3\u30b0\u30c9\u30c3\u30af\u5730\u65b9\u306e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306f\u30ca\u30eb\u30dc\u30f3\u30cc\u5927\u8056\u5802\u306e\u5c11\u5e74\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5144\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\uff081655\u5e74\u6ca1\uff09\u306e\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u306b\u96c7\u308f\u308c\u3001\u738b\u5f1f\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u5927\u516c\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u3002\u5728\u4efb\u4e2d\u306b\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u3068\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\uff08\u72ec\u5531\u3068\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u3082\u3057\u304f\u306f\u91cd\u5531\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u591a\u3044\uff09\u3002\u307b\u304b\u306b\u30d0\u30ec\u30a8\u306a\u3069\u306e\u821e\u66f2\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5927\u516c\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\u306e\u4ee4\u5b22\u30c9\u30fb\u30e2\u30f3\u30d1\u30f3\u30b8\u30a8\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u30021660\u5e74\u306b\u30aa\u30eb\u30ec\u30a2\u30f3\u5927\u516c\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\u304c\u5d29\u5fa1\u3059\u308b\u3068\u3001\u65b0\u305f\u306a\u96c7\u3044\u4e3b\u3092\u63a2\u3055\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u304f\u306a\u308a\u3001\u3053\u306e\u305f\u3081\u91cc\u5e30\u308a\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30e0\u30ea\u30cb\u30a8\u306f\u3001\u300c\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30af\u30fc\u30eb\u300d\u3084\u300c\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30fb\u30dc\u30ef\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e0\u30ea\u30cb\u30a8\u306e\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30af\u30fc\u30eb\u306f\u3001\u30b7\u30e9\u30d3\u30c3\u30af\u306a\u6709\u7bc0\u6b4c\u66f2\u3067\u3042\u308b\u306e\u3060\u304c\u3001\u3053\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u4ed6\u306e\u4f5c\u4f8b\u3088\u308a\u306f\u3001\u305f\u3044\u3066\u3044\u81ea\u7531\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e0\u30ea\u30cb\u30a8\u306e\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u306f\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5f62\u614b\u3067\uff08\u7121\u4f34\u594f\u5408\u5531\u3084\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u3064\u304d\u72ec\u5531\u6b4c\u66f2\u3068\u3057\u3066\uff09\u4f55\u5ea6\u3082\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u6559\u4f1a\u3067\u5229\u7528\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u6b4c\u8a5e\u304c\u8056\u53e5\u306b\u4ed8\u3051\u66ff\u3048\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30e0\u30ea\u30cb\u30a8\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u3084\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u821e\u66f2\u306a\u3069\u3001\u5916\u56fd\u306e\u5f71\u97ff\u529b\u3082\u7121\u8996\u3067\u304d\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7574790;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Moulini\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/7574790>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5645a7c1-1083-499a-9d8f-04ffbecf0fc0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Étienne_Moulinié.
doremus_artist:bc1a1bf7-39a5-3304-9dca-705a76f5b13e
owl:sameAs viaf:88564879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88564879>.
doremus_artist:bf4ab978-6cab-3333-9154-81be16cf137e
owl:sameAs viaf:46949087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949087>.
doremus_artist:c07067e4-6f93-348e-aa93-d6ed09cfa5c6
owl:sameAs viaf:17411654; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411654>.
doremus_artist:c25d9057-8087-3e9d-8314-9f2c6d2a4352
owl:sameAs viaf:114445272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114445272>.
doremus_artist:c44fa663-3d1a-3fe5-922d-e6590236e9ea
owl:sameAs viaf:35963277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35963277>.
doremus_artist:c4b36a9b-2597-334b-8b3e-a89c8593edbf
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Paul Motian est un batteur et percussionniste am\u00e9ricain de jazz, n\u00e9 le 25 mars 1931 \u00e0 Philadelphie, Pennsylvanie et mort \u00e0 Harlem le 22 novembre 2011."@fr,
        "Paul Stephen Motian (Providence, 25 de marzo de 1931 \u2013 Nueva York, 22 de noviembre de 2011) fue un baterista y compositor estadounidense de jazz. Aunque desde muy peque\u00f1o escucha m\u00fasica y aprende a tocar la guitarra y la bater\u00eda, no se inicia profesionalmente hasta 1954, cuando se licencia del servicio militar y se instala en Nueva York. Graba y toca con m\u00fasicos como George Russell (1956), Tony Scott, Oscar Pettiford (1957), Lennie Tristano, Al Cohn, Zoot Sims (1958), y realiza giras al estilo jam session, con Thelonious Monk, Coleman Hawkins y otros. En 1959 se incorpora al tr\u00edo de Bill Evans, junto con Scott Lafaro (sustituido tras su muerte, en 1961, por Chuck Israels), con los que permanece seis a\u00f1os que lo consolidad como uno de los bater\u00edas m\u00e1s considerados de la escena de los a\u00f1os 1"@es,
        "Paul Stephen Motian (Providence, 25 de mar\u00e7o de 1931 \u2013 Nova York, 22 de novembro de 2011) foi um baterista e compositor estadunidense de jazz. Ainda que desde muito pequeno j\u00e1 escutasse m\u00fasica e aprendesse a tocar a guitarra e a bateria, n\u00e3o se iniciou profissionalmente at\u00e9 1954, quando se licenciou do servi\u00e7o militar e se instalou em Nova York. Gravou e tocou com m\u00fasicos como George Russell (1956), Tony Scott, Oscar Pettiford (1957), Lennie Tristano, Ao Cohn, Zoot Sims (1958), e realizou excurs\u00f5es ao estilo jam session, com Thelonious Monk, Coleman Hawkins e outros. Em 1959, incorporou-se ao trio de Bill Evans, junto com Scott Lafaro (substitu\u00eddo depois de sua morte, em 1961, por Chuck Israels), com os quais permaneceu seis anos e a partir do que se consolidou como um das baterias mais in"@pt,
        """Salito alla ribalta alla fine degli anni cinquanta con il pionieristico trio del pianista Bill Evans, Motian ha sempre lavorato in una gran quantit\u00e0 di contesti musicali diversi e ha guidato molte formazioni. \u00c8 uno dei musicisti che hanno esercitato una maggiore influenza nell'evoluzione della batteria moderna, avendo dato un ulteriore e rimarchevole contributo nel processo di liberazione della batteria dal ruolo convenzionale e tradizionale di semplice parte della "sezione ritmica"."""@it,
        "Stephen Paul Motian (March 25, 1931 \u2013 November 22, 2011) was an American jazz drummer, percussionist and composer of Armenian descent. He first came to prominence in the late 1950s in the piano trio of Bill Evans, and later led several groups. Motian played an important role in freeing jazz drummers from strict time-keeping duties."@en,
        "Stephen Paul Motian [\u02c8mo\u028a.\u0283\u0259n] (* 25. M\u00e4rz 1931 in Philadelphia; \u2020 22. November 2011 in New York City) war ein US-amerikanischer Schlagzeuger des Modern Jazz. Der New York Times zufolge war er einer der einflussreichsten Jazzmusiker der letzten f\u00fcnfzig Jahre."@de;
    owl:sameAs viaf:14959149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Motian>,
        <http://viaf.org/viaf/14959149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9be59e25-f609-46b2-90cb-2db39b1a1910>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frisell_lovano_motian_by_MT.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Motian.
doremus_artist:c6d7be3c-1ead-3375-8f85-e1b36d2736fd
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Michail Vladimirovich Jurowski (Russian: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (born 25 December 1945) is a Russian conductor and the son of composer Vladimir Michailovich Jurowski (1915-1972). He studied at the Moscow Conservatory with Lev Ginzburg and Alexey Kandinsky. He later worked at the Stanislavski Theatre and the Bolshoi Theatre in Moscow. Jurowski was assistant to Gennady Rozhdestvensky at the Moscow Radio Symphony Orchestra. Jurowski and his wife have three children, Vladimir (born 1972), a conductor, Maria, a music teacher, and Dmitri (born 1979), also a conductor."@en,
        "Michail Wladimirowitsch Jurowski (russisch \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; * 25. Dezember 1945 in Moskau) ist ein russischer Dirigent."@de,
        "Michai\u0142 W\u0142adimirowicz Jurowski (ros. \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 25 grudnia 1945 w Moskwie) \u2013 radziecki i niemiecki dyrygent. Syn radzieckiego kompozytora W\u0142adimira Jurowskiego (ur. 1915). Jego dziadek ze strony matki \u2013 Dawid B\u0142ok by\u0142 g\u0142\u00f3wnym dyrygentem rosyjskiej kinematografii. Ojciec rosyjskich dyrygent\u00f3w W\u0142adimira Jurowskiego (ur. 1972) oraz Dmitrija Jurowskiego (ur. 1979)."@pl,
        "Mikhail Vladimirovich Jurowski ( en russe: \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1945 \u00e0 Moscou est un chef d'orchestre russe ."@fr,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:22334011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michail_Jurowski>,
        <http://viaf.org/viaf/22334011>,
        <https://musicbrainz.org/artist/32b8eaca-2499-4a50-83f3-a8b5b195bd87>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michail_Jurowski.
doremus_artist:c96c5223-c6aa-36fe-9b5d-72a0c521060e
owl:sameAs viaf:233385807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233385807>.
doremus_artist:c9d248a2-b25d-3834-862f-6e5f1716674c
    owl:sameAs viaf:233527178;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233527178>,
        <http://viaf.org/viaf/2663306>.
doremus_artist:cace14a3-32e6-31a5-90e6-1721599e0748
    rdfs:comment
        "James Loughran CBE, DMus., FRNCM, FRSAMD (born 30 June 1931, Glasgow, Scotland) is a conductor."@en,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041b\u0430\u043a\u0440\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Loughran; \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1931, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1961 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u00ab\u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u0411\u043e\u0440\u043d\u043c\u0443\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0432 1965\u20141971 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 BBC, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1971\u20141972 \u0433\u0433. \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0425\u0430\u043b\u043b\u0435. \u0412 1974 \u0433. \u041b\u0430\u043a\u0440\u0430\u043d \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0412 1979\u20141983 \u0433\u0433. \u041b\u0430\u043a\u0440\u0430\u043d \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0411\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1996\u20142003 \u0433\u0433. \u2014 \u041e\u0440\u0445\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 BBC \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u0411\u0438-\u0411\u0438-\u0421\u0438 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0441."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30ed\u30c3\u30db\u30e9\u30f3\uff08James Loughran CBE, 1931\u5e746\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b0\u30e9\u30b9\u30b4\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5b66\u751f\u6642\u4ee3\u306f\u6cd5\u5f8b\u3068\u7d4c\u6e08\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u304c\u3001\u4e26\u884c\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6cd5\u3082\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u3068\u3044\u3046\u30021958\u5e74\u30dc\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30c8\u30fc\u30eb\uff08\u7df4\u7fd2\u6307\u63ee\u8005\uff09\u3068\u3057\u3066\u96c7\u308f\u308c\u305f\u306e\u3092\u76ae\u5207\u308a\u306b\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3084\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u4e0b\u7a4d\u307f\u6642\u4ee3\u3092\u9001\u3063\u305f\u3002 1961\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u4e3b\u50ac\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u51c6\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021964\u5e74\u306b\u82f1\u56fd\u30aa\u30da\u30e9\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300e\u30a2\u30a4\u30fc\u30c0\u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u30021965\u5e74\u304b\u3089\u306fBBC\u30b9\u30b3\u30c6\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u30021970\u5e74\u3001\u6025\u901d\u3057\u305f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30ed\u30fc\u30ea\u306e\u5f8c\u7d99\u30671971\u5e74\u3088\u308a1983\u5e74\u307e\u3067\u30cf\u30ec\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u516c\u6f14\u3092\u5b9f\u65bd\u3001\u305d\u306e\u5f8c1991\u5e74\u307e\u3067\u6842\u51a0\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021979\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u307b\u304b\u30011996\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30aa\u30fc\u30d5\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001BBC\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Loughran>,
        <http://viaf.org/viaf/76502766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3eb9404f-a6ec-49d6-95e8-ac53bad290b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Loughran.
doremus_artist:cc8c07c6-cb9d-3819-b81d-8fc9868d5c99
owl:sameAs viaf:24795817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24795817>.
doremus_artist:cda6bdd4-77f2-36df-b21d-5b0b72b4ac2c
    rdfs:comment
        "Paul Elliott, n\u00e9 le 19 mars 1950, est l'un des trois membres fondateur du Hilliard Ensemble avec Paul Hillier et David James dans le d\u00e9but des ann\u00e9es 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:114761788;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Elliott>,
        <http://viaf.org/viaf/114761788>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Elliott.
doremus_artist:cf8ac58f-33f9-302f-87c9-b49db206a784
owl:sameAs viaf:49410676; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49410676>.
doremus_artist:d1abfd18-7b2a-3319-8c9f-9f0afd9e8a55
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Pietro Spada es un pianista y music\u00f3logo italiano (nacido el 29 de julio de 1935 en Roma). Es particularmente apreciado por su t\u00e9cnica magistral, sus interpretaciones v\u00edvidas de obras de compositores poco conocidos y por sus registros de la m\u00fasica de piano de John Field."@es,
        "Pietro Spada is the second of three sons of Maria Teresa Fodale and Massimo Spada. Although not born into a musical dynasty - his parents both had law degrees - the household was never devoid of music, frequented by many well-known musicians of the time including the violinist Gioconda de Vito and the tenors Giacomo Lauri-Volpi and Tito Schipa. His great-grandfather, Jacopo Ferretti, wrote the libretto for Rossini\u2019s la Cenerentola and collaborated as librettist with other composers such as his close friend Donizetti, Pacini and Mercadante."@en,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0421\u043f\u0430\u0434\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Spada; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u041f\u0440\u0430\u0432\u043d\u0443\u043a \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u042f\u043a\u043e\u043f\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 12 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0412\u0438\u0442\u043e \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0432\u0430\u043b\u0435. \u0412 1956 \u0433. \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0441 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u0427\u0435\u0447\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0422\u0438\u0442\u043e \u0410\u043f\u0440\u0435\u0430. \u041d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u0426\u0435\u043a\u043a\u0438, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u043e \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u043e \u0413\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30b9\u30d1\u30fc\u30c0\uff08Pietro Spada, 1935\u5e747\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306e\u6cd5\u5f8b\u5bb6\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u300212\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30ab\u30eb\u30cd\u30f4\u30a1\u30c3\u30ea\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306e\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30a2\u30d7\u30ec\u30a2\u306e\u4e0b\u3067\u52c9\u5b66\u3092\u3064\u3065\u3051\u30661956\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30bc\u30c3\u30ad\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e7\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30b2\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u3089\u306b\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3082\u5b66\u3093\u3060\u30021958\u5e74\u306b\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 1966\u5e74\u306b\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u306e\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u30b7\u30f3\u30b7\u30ca\u30c6\u30a3\u5927\u5b66\u3084\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5927\u5b66\u30d6\u30eb\u30fc\u30df\u30f3\u30c8\u30f3\u6821\u7b49\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u5927\u5b66\u6559\u54e1\u751f\u6d3b\u3092\u9001\u308b\u4e2d\u3067\u52a9\u6210\u91d1\u3067\u30e0\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c6\u30a3\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u6821\u8a02\u3092\u884c\u3044\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\u3001\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u3084\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u3089\u306e\u5668\u697d\u4f5c\u54c1\u306e\u7814\u7a76\u306b\u52e4\u3057\u3093\u3060\u3002\u3053\u3046\u3057\u305f\u7814\u7a76\u6210\u679c\u3092\u8e0f\u307e\u3048\u3066\u3001\u540c\u50da\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u306e\u30de\u30c3\u30b7\u30e2\u30fb\u30dc\u30c3\u30ab\u30c1\u30fc\u30cb\u3068\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u793e\u3092\u7acb\u3061\u4e0a\u3052\u3001\u6709\u540d\u7121\u540d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6821\u8a02\u8b5c\u3092\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Spada>,
        <http://viaf.org/viaf/10034791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Spada.
doremus_artist:d1eb680e-5f2e-3481-8042-fab55b264948
    dbp:birthPlace dbr:Bort-les-Orgues;
    dbp:deathPlace dbr:Rambouillet;
    rdfs:comment
        "Pierre Tornade (* 21. Januar 1930 in Bort-les-Orgues, Corr\u00e8ze als Pierre Tournadre; \u2020 7. M\u00e4rz 2012 in Rambouillet, Yvelines) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        "Pierre Tornade (21 January 1930 \u2013 7 March 2012) was a French actor. He appeared in 128 films and television shows between 1956 and 1998."@en,
        "Pierre Tornade (21 de enero de 1930 \u2013 7 de marzo de 2012) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo de nacionalidad francesa, a lo largo de cuya carrera actu\u00f3 en 128 producciones rodadas entre 1956 y 1998."@es,
        "Pierre Tornade, n\u00e9 Pierre Tournadre le 21 janvier 1930 \u00e0 Bort-les-Orgues (Corr\u00e8ze) et mort le 7 mars 2012 \u00e0 Rambouillet (Yvelines), est un com\u00e9dien fran\u00e7ais"@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0422\u043e\u0440\u043d\u0430\u0434 (\u0444\u0440. Pierre Tornade, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0422\u0443\u0440\u043d\u0430\u0434\u0440, \u0444\u0440. Pierre Tournadre, 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1930 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2012) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:46947913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Tornade>,
        <http://viaf.org/viaf/46947913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Tornade.
doremus_artist:d531380a-9216-3db8-a1de-2bdc47bc5c5a
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "Leslie Howard (* 29. April 1948 in Melbourne) ist ein australischer Konzertpianist, Komponist, Dirigent und Wissenschaftler. Er konzertiert mit Klavierabenden und Klavierkonzerten in der ganzen Welt. Sein Repertoire von mehr als 80 Konzerten umfasst die gesamte Skala der Klavierliteratur von der Zeit der Entstehung des Instrumentes bis hin zur heutigen Musik. Bei zahlreichen internationalen Festivals gilt Leslie Howard als gefeierte Pers\u00f6nlichkeit. Er hat das gesamte Klavierwerk von Franz Liszt beim Label Hyperion Records aufgenommen."@de,
        "Leslie Howard (29 de abril de 1948) es un pianista y compositor australiano."@es,
        "Leslie Howard, n\u00e9 le 29 avril 1948 \u00e0 Melbourne (Australie), est un pianiste et un compositeur britannique d'origine australienne. Il a relev\u00e9 le d\u00e9fi d'enregistrer l'int\u00e9grale des \u0153uvres pour piano seul de Franz Liszt chez la maison Hyperion. Il lui aura fallu quinze ans et quelque 90 CD. L'int\u00e9grale a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9dit\u00e9e en un seul coffret \u00e0 l'occasion du bicentenaire de Franz Liszt."@fr,
        """Leslie John Howard (born 29 April 1948) is an Australian pianist and composer. He is best known for being the only pianist to have recorded the complete solo piano works of Franz Liszt, a project which included more than 300 premiere recordings. He has been described by The Guardian as "a master of a tradition of pianism in serious danger of dying out"."""@en,
        "\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\uff08Leslie Howard\u30011948\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u30cf\u30a4\u30da\u30ea\u30aa\u30f3\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u96c6\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002\u9332\u97f3\u6280\u8853\u304c\u78ba\u7acb\u3057\u3066\u304b\u3089\u4eca\u65e5\uff082016\u5e74\uff09\u307e\u3067\u3001\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u3057\u304b\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u66f2\u304c\u6570\u591a\u304f\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u3082\u3001\u73fe\u5728\u5b89\u5b9a\u3057\u3066\u5165\u624b\u3067\u304d\u308b\u97f3\u6e90\u3068\u3057\u3066\u5b58\u5728\u3057\u3066\u3044\u308b\u9332\u97f3\u306f\u5f7c\u306e\u3082\u306e\u3060\u3051\u3001\u3068\u3044\u3046\u66f2\u3082\u591a\u304f\u3042\u308b\u70ba\u306b\u5f7c\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u96c6\u306f\u8cc7\u6599\u3068\u3057\u3066\u975e\u5e38\u306b\u4fa1\u5024\u306e\u3042\u308b\u8cb4\u91cd\u306a\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e0a\u8a18\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u5168\u96c6\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u672a\u5b8c\u6210\u4f5c\u54c1\u306e\u88dc\u7b46\u3082\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u7b2c1\u756a\u306e\u521d\u7a3f\u3092\u81ea\u7b46\u8b5c\u306b\u3055\u304b\u306e\u307c\u3063\u3066\u6821\u8a02\u30fb\u51fa\u7248\u3057\u305f\u306e\u304c\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69119974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leslie_Howard_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/69119974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9066b175-84c0-47f5-a792-dd7c23beb639>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leslie_Howard_(Small)_-2009-12-15-.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Leslie_Howard_(musician)>.
doremus_artist:d825a98d-48df-3682-8292-7cc4c1518231
    dbp:birthPlace dbr:Indiana;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0648\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0628\u0648\u0631\u062a\u0631 ((\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Cole Albert Porter) 9 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1891 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0631\u0648\u060c \u0625\u0646\u062f\u064a\u0627\u0646\u0627 - 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1964 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0648\u0646\u064a\u0643\u0627\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a."@ar,
        "Cole Albert Porter (* 9. Juni 1891 in Peru, Indiana; \u2020 15. Oktober 1964 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist und Liedtexter."@de,
        """Cole Albert Porter (9 de junho de 1891 \u2014 15 de outubro de 1964) foi um m\u00fasico e compositor americano de Peru, Indiana. Seu trabalho inclui as com\u00e9dias musicais Kiss Me, Kate (1948 - baseada na pe\u00e7a de Shakespeare The Taming of the Shrew), Fifty Million Frenchmen e Anything Goes, bem como as m\u00fasicas "Night and Day", "I Get a Kick Out of You" e "I've Got You Under My Skin". Ele \u00e9 not\u00f3rio pelas letras sofisticadas (\u00e0s vezes vulgares), ritmos inteligentes e formas complexas. Ele \u00e9 um dos maiores contribuidores do Great American Songbook."""@pt,
        "Cole Albert Porter (June 9, 1891 \u2013 October 15, 1964) was an American composer and songwriter. Born to a wealthy family in Indiana, he defied the wishes of his domineering grandfather and took up music as a profession. Classically trained, he was drawn towards musical theatre. After a slow start, he began to achieve success in the 1920s, and by the 1930s he was one of the major songwriters for the Broadway musical stage. Unlike many successful Broadway composers, Porter wrote the lyrics, as well as the music, for his songs."@en,
        "Cole Albert Porter (Peru, Indiana, 9 de junio de 1891 - Santa M\u00f3nica, California, 15 de octubre de 1964) fue un reconocido compositor y letrista de m\u00fasica popular estadounidense, autor de m\u00e1s de mil canciones (muchas de ellas, consideradas cl\u00e1sicos del cancionero estadounidense o Great American Songbook realizadas principalmente para comedias musicales y pel\u00edculas musicales, entre las que destacan, mencionando algunas de las m\u00e1s populares y ampliamente versionadas: Anything Goes, Begin The Beguine, Easy To Love, It's All Right With Me, I've Got You Under My Skin, Just One Of Those Things, Let's Do It (Let's Fall In Love), Love For Sale, Night And Day, What Is This Thing Called Love, True Love, o You'd Be So Nice To Come Home To."@es,
        "Cole Albert Porter (ur. 9 czerwca 1891 w Peru, Indiana, zm. 15 pa\u017adziernika 1964 w Santa Monica) \u2013 kompozytor ameryka\u0144ski, tw\u00f3rca musicali, zar\u00f3wno filmowych, jak i wystawianych na Broadwayu (np. Kiss me Kate!). Przedstawiciel tzw. wielkiej pi\u0105tki kompozytor\u00f3w, kt\u00f3rzy tworzyli zasady musicalu obowi\u0105zuj\u0105ce do ko\u0144ca pierwszej po\u0142. XX w."@pl,
        "Cole Porter (Peru (Indiana), 9 juni 1891 \u2013 Santa Monica (Californi\u00eb), 15 oktober 1964) was een Amerikaans componist en liedjesschrijver. Zijn bekendste stukken zijn onder andere de musicals Kiss Me Kate (1948) (gebaseerd op William Shakespeares stuk The Taming of the Shrew) en Anything Goes. Daarnaast heeft hij ook een aantal nog steeds populaire songs geschreven, waaronder I Get a Kick Out of You, Night and Day, Let's Do It (Let's Fall in Love), I Love Paris, True love, Begin the Beguine, So in Love, Too Darn Hot, In the Still of the Night, Easy to Love, You're the Top, It's Delovely, I've Got You Under My Skin, ev'ry time we say goodbye en Don't Fence Me In."@nl,
        "Cole Porter, n\u00e9 Cole Albert Porter le 9 juin 1891 \u00e0 Peru (Indiana) aux \u00c9tats-Unis, et mort le 15 octobre 1964 \u00e0 Santa Monica (Californie), est un compositeur et parolier am\u00e9ricain, auteur de quelques-unes des plus c\u00e9l\u00e8bres com\u00e9dies musicales de la sc\u00e8ne am\u00e9ricaine (cr\u00e9\u00e9es \u00e0 Broadway). Cole Porter est l'un des rares compositeurs am\u00e9ricains qui ait \u00e9crit \u00e0 la fois la musique et les paroles de ses chansons."@fr,
        "Fra i pi\u00f9 sofisticati della musica jazz, \u00e8 considerato uno dei cinque grandi del musical americano (gli altri erano George Gershwin, Irving Berlin, Jerome Kern e la coppia Richard Rodgers & Lorenz Hart), sia per il teatro che per il cinema. Il suo stile musicale elegante, sottile ed arguto produsse capolavori della musica jazz. Tra le sue canzoni si ricordano Night and Day, Let's Do It, I Get a Kick Out of You, Begin the Beguine, I've Got You Under My Skin, I Love Paris, Just One of Those Things, Ev'ry Time We Say Goodbye, You're the Top e Don't Fence Me In."@it,
        "\u041a\u043e\u0443\u043b \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440 (Cole Albert Porter; 9 \u0438\u044e\u043d\u044f 1891 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0435\u0440\u0443, \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430, \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 Tin Pan Alley, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u043a \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c. \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u044f\u043c\u0438: Kiss Me, Kate (1948) (\u043f\u043e \u00ab\u0423\u043a\u0440\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u0442\u0438\u0432\u043e\u0439\u00bb \u0428\u0435\u043a\u0441\u043f\u0438\u0440\u0430), Fifty Million Frenchmen, DuBarry Was a Lady , Anything Goes, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438: \u00abNight and Day\u00bb, \u00abI Get a Kick out of You\u00bb, \u00abI\u2019ve Got You Under My Skin\u00bb, \u00abBegin the Beguine\u00bb (\u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0435 \u2014 \u00ab\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430\u00bb) \u0438 \u0434\u0440. \u041a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0437\u043e\u0449\u0440\u0451\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440\u0430 (\u0441 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0438\u0444\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0432), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u0443\u044e \u0434\u043b\u044f \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439. \u0412 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u041f\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440, \u2014 \u00abBorn to Dance\u00bb (1936),"@ru,
        "\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\uff08Cole Porter\u30011891\u5e746\u67089\u65e5 - 1964\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u30b3\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30bf\u30fc\uff08Cole Albert Porter\uff09\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3001\u591a\u304f\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u79d1\u5c14\u00b7\u6ce2\u7279\uff08Cole Porter\uff0c1891\u5e746\u67089\u65e5\uff0d1964\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8005\u3002 \u6ce2\u7279\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u7f8e\u56fd\u5370\u7b2c\u5b89\u7eb3\u5dde\u7684\u5bcc\u88d5\u5bb6\u5ead\u3002\u4ed6\u4ee5\u97f3\u4e50\u4f5c\u4e3a\u81ea\u5df1\u5f00\u59cb\u4ece\u4e8b\u7684\u804c\u4e1a\u3002\u7ecf\u8fc7\u4f20\u7edf\u7684\u8bad\u7ec3\uff0c\u4ed6\u5c06\u4e8b\u4e1a\u8f6c\u5411\u97f3\u4e50\u5267\u3002\u7ecf\u8fc7\u4e00\u4e2a\u7f13\u6162\u7684\u5f00\u59cb\uff0c\u4ed6\u4e8e20\u4e16\u7eaa20\u5e74\u4ee3\u5f00\u59cb\u8d70\u5411\u6210\u529f\u300220\u4e16\u7eaa30\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u6210\u4e3a\u4e00\u4e2a\u767e\u8001\u6c47\u97f3\u4e50\u5267\u821e\u53f0\u7684\u4e3b\u8981\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\u3002\u4e0e\u8bb8\u591a\u6210\u529f\u7684\u767e\u8001\u6c47\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e0d\u540c\u7684\u662f\uff0c\u6ce2\u7279\u4e0d\u4ec5\u4ece\u4e8b\u5199\u4f5c\u6b4c\u8bcd\uff0c\u4ed6\u8fd8\u5199\u97f3\u4e50\u4ee5\u53ca\u6b4c\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5118684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cole_Porter>,
        <http://viaf.org/viaf/5118684>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coleporter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cole_Porter.
doremus_artist:daa9ec10-fc33-3674-976a-3f4cf8b5fd5c
    rdfs:comment
        "Born in Detroit, Michigan, Rosenberger studied in the U.S. with Webster Aitken and Katja Andy; in Paris with the legendary Nadia Boulanger; and in Vienna with harpsichordist/ Baroque scholar Eta Harich-Schneider and Schenker theorist Franz Eibner. She has been the subject of articles in many of the nation\u2019s leading newspapers and magazines, and in 1976 was chosen to represent America\u2019s women concert artists by the President\u2019s National Commission on the Observance of International Women\u2019s Year. She has been on the faculties of the University of Southern California, California State University Northridge and Immaculate Heart College. She has given performance workshops for young musicians on campuses nationwide."@en;
    owl:sameAs viaf:7583126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carol_Rosenberger>,
        <http://viaf.org/viaf/7583126>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carol_Rosenberger_Classical_Pianist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carol_Rosenberger.
doremus_artist:db55dd0f-0d4e-3936-a552-86018ce18fed
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Reading,_Berkshire>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643 \u063a\u0648\u0631\u062f\u0646 \u0623\u0648\u0644\u062f\u0641\u064a\u0644\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Mike Oldfield)\u061b (15 \u0645\u0627\u064a\u0648 1953 \u0641\u064a \u0631\u064a\u062f\u064a\u0646\u063a\u060c \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u060c \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0627\u062a \u0645\u062a\u0646\u0648\u0639\u0629 \u0648\u064a\u0645\u0632\u062c \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643."@ar,
        "Durante la sua carriera ha spaziato tra vari generi, tra cui rock progressivo, pop rock, new age, musica elettronica, musica classica, musica minimalista e folk rock"@it,
        """Michael Gordon "Mike" Oldfield (born 15 May 1953) is an English musician and composer. His work blends progressive rock with world, folk, classical, electronic, ambient, and new-age music. He is best known for his 1973 album Tubular Bells \u2013 which launched Virgin Records and became a hit in America after its opening was used as the theme for the film The Exorcist \u2013 and for his 1983 hit single "Moonlight Shadow". He is also known for his rendition of the Christmas piece "In Dulci Jubilo"."""@en,
        "Michael Gordon Oldfield (Reading, Berkshire, 15 de Maio de 1953), \u00e9 um m\u00fasico e compositor ingl\u00eas, cuja m\u00fasica abrange um vasto leque de influ\u00eancias desde rock progressivo, folk, m\u00fasica \u00e9tnica, cl\u00e1ssica e electr\u00f3nica, new age e dance. A sua m\u00fasica caracteriza-se pela sua complexidade na composi\u00e7\u00e3o. Um dos seus trabalhos mais conhecidos \u00e9 o \u00e1lbum Tubular Bells, de 1973."@pt,
        "Michael Gordon Oldfield (Reading, Engeland, 15 mei 1953) is een Brits popmusicus."@nl,
        "Michael Gordon Oldfield (Reading, Reino Unido, 15 de mayo de 1953) es un m\u00fasico, compositor, multiinstrumentista y productor brit\u00e1nico."@es,
        "Michael Gordon Oldfield, dit Mike Oldfield, est un musicien multi-instrumentiste et compositeur britannique, n\u00e9 le 15 mai 1953 \u00e0 Reading, en Angleterre."@fr,
        "Michael Gordon \u201eMike\u201c Oldfield (* 15. Mai 1953 in Reading, England) ist ein britischer Multiinstrumentalist, Komponist und Liedtexter. Er vermischt Elemente aus Rock-, ethnischer und klassischer Musik."@de,
        "Mike Oldfield, w\u0142a\u015bc. Michael Gordon Oldfield (ur. 15 maja 1953) \u2013 brytyjski muzyk progresywny, multiinstrumentalista znany ze swych solowych, instrumentalnych album\u00f3w."@pl,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0413\u043e\u0301\u0440\u0434\u043e\u043d \u041e\u0301\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Gordon Oldfield; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u044f 1953, \u0420\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433, \u0411\u0435\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u0430 \u041e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434\u0430 \u00abTubular Bells\u00bb, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043c\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u0443\u0436\u0430\u0441\u043e\u0432 \u00ab\u0418\u0437\u0433\u043e\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0434\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b\u0430\u00bb \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 Grammy \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f (1974). \u041d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0443 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0438 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0438\u0431\u0440\u0430\u0442\u043e \u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043a\u043b\u0435\u0435\u043a \u0438 \u043d\u0430\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u041e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434\u0430 \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c \u0438 \u043d\u0435\u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043c\u044b\u043c. Tubular Bells \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u043e\u0439, \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0435 Virgin Records, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u0438\u0442\u043e\u0433\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0442\u043e\u043b\u0447\u043a\u043e\u043c \u043a \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044e \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441-\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0411\u0440\u044d\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08Mike Oldfield, 1953\u5e745\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30c1\u30e5\u30fc\u30d6\u30e9\u30fc\u30fb\u30d9\u30eb\u30ba\u300f\u30841983\u5e74\u306e\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u300e\u30e0\u30fc\u30f3\u30e9\u30a4\u30c8\u30fb\u30b7\u30e3\u30c9\u30a6\u300f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3067\u4e16\u754c\u7684\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u662f\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u65b0\u4e16\u7eaa\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u5927\u5e08\u3002Mike Oldfield 10\u5c81\u5b66\u4e60\u5409\u4ed6\uff0c14\u5c81\u4e0e\u59d0\u59d0Sally\u7ec4\u6210\u4e50\u961f\uff0c15\u5c81\u5f00\u59cb\u5355\u98de\u81ea\u7ec4\u4e50\u961f\u30021971\u5e74\u901a\u8fc7\u591a\u8f68\u5f55\u97f3\u5236\u4f5c\u300aTubular Bells\u300b\u5728\u4e24\u5e74\u540e\u901a\u8fc7Virgin Records\u516c\u53f8\u53d1\u884c\u800c\u5927\u83b7\u6210\u529f\uff08\u9500\u552e\u91cf1600\u4e07\u5f20\uff09\u3002 \u9ea5\u514b\u00b7\u6b50\u83f2\u723e\u5fb7\u96d6\u7136\u662f\u4e00\u540d\u7535\u5b50\u5408\u6210\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u4f46\u662f\u5927\u91cf\u91c7\u7528\u58f0\u6e90\u662f\u4ee5\u5409\u4ed6\u4e3a\u4e3b\u3002\u6b64\u5916\u4ed6\u559c\u6b22\u7528\u624b\u6307\u548c\u6307\u7532\u548c\u591a\u79cd\u65b9\u5f0f\u5728\u5f26\u6a02\u5668\u4e0a\u521b\u9020\u98a4\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408408;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Oldfield>,
        <http://viaf.org/viaf/17408408>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1684a49-feaa-4150-b758-d9412fc59f12>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Oldfield_by_Alexander_Schweigert_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mike_Oldfield.
doremus_artist:df348897-36b9-3a64-822a-ccd46f1ad9a2
owl:sameAs viaf:100925372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100925372>.
doremus_artist:e1f6797d-ba70-37f3-ba6a-210998b534b0
    rdfs:comment
        "Veronika Hagen (Salzburgo, 1963) es una violista austriaca."@es,
        "Veronika Hagen (born 5 May 1963 in Salzburg) is an Austrian violist."@en,
        "Veronika Hagen-Di Ronza  (* 5. Mai 1963 in Salzburg) ist eine \u00f6sterreichische Bratschistin. Seit 2007 ist sie Universit\u00e4tsprofessorin f\u00fcr Viola an der Abteilung f\u00fcr Streich- und Zupfinstrumente an der Universit\u00e4t Mozarteum."@de,
        "\u30f4\u30a7\u30ed\u30cb\u30ab\u30fb\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3 (Veronika Hagen, 1963\u5e745\u67085\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3690797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Veronika_Hagen>,
        <http://viaf.org/viaf/3690797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9aef5baf-3ee7-4bcf-9770-eac0a43fe647>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Veronika_Hagen.
doremus_artist:e3a7f703-c7c3-3d46-8eee-08084f5365c6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rheinfelden_(Baden)>;
    rdfs:comment
        """Anna-Sophia Mutter (29 de junho de 1963) \u00e9 uma virtuosa violinista alem\u00e3. Nascida na cidade de Rheinfelden, em Baden-W\u00fcrttemberg, come\u00e7ou na m\u00fasica tocando piano aos cinco anos de idade. Pouco tempo depois, come\u00e7ou a estudar violino com Erna Honigberger e Aida Stucki. Aos 15 anos, Mutter fez sua primeira grava\u00e7\u00e3o, o Terceiro e o Quinto concertos para violino de Mozart, com Karajan e a Filarm\u00f4nica de Berlim. No mesmo ano, recebeu o t\u00edtulo de "Artista do Ano". Recebeu em 2003 o Pr\u00eamio da M\u00fasica Herbert von Karajan"""@pt,
        "Anne-Sophie Mutter (* 29. Juni 1963 in Rheinfelden, Baden) ist eine deutsche Geigerin."@de,
        "Anne-Sophie Mutter (Rheinfelden (Baden), 29 juni 1963) is een Duits violiste."@nl,
        "Anne-Sophie Mutter (born 29 June 1963) is a German violinist. Supported early in her career by Herbert von Karajan, she has built a strong reputation for championing contemporary music with several works being composed specially for her including by Sebastian Currier, Henri Dutilleux, Sofia Gubaidulina, Witold Lutos\u0142awski, Norbert Moret, Krzysztof Penderecki, Andr\u00e9 Previn, and Wolfgang Rihm."@en,
        "Anne-Sophie Mutter (n\u00e9e le 29 juin 1963 \u00e0 Rheinfelden, dans le Bade-Wurtemberg) est une violoniste allemande. Enfant prodige du violon, d\u00e9couverte par Herbert von Karajan, elle aborde avec aisance tous les r\u00e9pertoires de Bach \u00e0 Penderecki et s'est impos\u00e9e comme l'une des plus grandes violonistes de son temps."@fr,
        "Anne-Sophie Mutter (ur. 29 czerwca 1963 w Rheinfelden) \u2013 niemiecka skrzypaczka."@pl,
        "Para la mezzosoprano sueca ver Anne Sofie von Otter Anne-Sophie Mutter (Rheinfelden (Baden), 29 de junio de 1963) es una violinista alemana."@es,
        "\u0410\u043d\u043d\u0435-\u0421\u043e\u0444\u0438 \u041c\u0443\u0442\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Anne-Sophie Mutter, 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0430\u0439\u043d\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433, \u0424\u0420\u0413) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0435\u0451 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043e\u043f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u043a \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30cd\uff1d\u30be\u30d5\u30a3\u30fb\u30e0\u30bf\u30fc\uff08Anne-Sophie Mutter, 1963\u5e746\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5143\u592b\u306f\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30d7\u30ec\u30f4\u30a3\u30f3\uff082006\u5e748\u6708\u306b\u96e2\u5a5a\uff09\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5a1c-\u82cf\u83f2\u00b7\u7a46\u7279\uff08Anne-Sophie Mutter\uff09\uff081963\u5e746\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u8457\u540d\u5fb7\u56fd\u5973\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u5979\u51fa\u751f\u4e8e\u5fb7\u56fd\u5df4\u767b\u5dde\u83b1\u8335\u83f2\u767b\u3002\u4e94\u5c81\u5373\u5f00\u59cb\u6f14\u594f\u94a2\u7434\uff0c\u4f46\u5f88\u5feb\u5c31\u8f6c\u4e3a\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u5e76\u8ddf\u968f\u4e00\u4ee3\u5b97\u5e08\u8457\u540d\u7684\u5308\u7259\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6 Carl Fleish \u7684\u95e8\u4eba Erna Honigberger \u548c Aida Stucki \u5b66\u4e60\u3002 \u5979\u5f88\u5feb\u5c31\u83b7\u5f97\u4e86\u5f88\u591a\u5956\u9879\uff0c\u5f15\u8d77\u827a\u672f\u754c\u7684\u6ce8\u610f\u300213\u5c81\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u5361\u62c9\u626c\u5c31\u9080\u8bf7\u5979\u548c\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u5171\u540c\u6f14\u594f\u30021977\u5e74\uff0c\u5979\u9996\u6b21\u767b\u53f0\u8428\u5c14\u65af\u5821\u97f3\u4e50\u8282\uff0c\u4f34\u594f\u7684\u662f\u82f1\u56fd\u5ba4\u5185\u4e50\u56e2\uff0c\u6307\u6325\u70ba\u4e39\u5c3c\u5c14\u00b7\u5df4\u4f26\u6ce2\u56e0\u3002 15\u5c81\u7684\u65f6\u5019\u7a46\u7279\u5c31\u5728\u5361\u62c9\u626c\u7684\u6307\u6325\u4e0b\uff0c\u5f55\u5236\u4e86\u7b2c\u4e00\u5f20\u5531\u7247\uff0c\u548c\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u5f55\u5236\u83ab\u624e\u7279\u7684\u7b2c\u4e09\u3001\u4e94\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u3002\u540c\u5e74\u5979\u88ab\u8bc4\u4e3a\u5e74\u5ea6\u827a\u672f\u5bb6\u3002 1980\u5e74\uff0c\u5979\u548c\u7ebd\u7ea6\u7231\u4e50\u3001\u7956\u5bbe\u00b7\u6885\u5854\u4f5c\u4e86\u5979\u7684\u7f8e\u56fd\u9996\u6f14\u30021985\u5e74\uff0c\u537322\u5c81\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u5979\u6210\u4e3a\u7687\u5bb6\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff08\u4f26\u6566\uff09\u8363\u8a89\u4f1a\u5458\uff0c\u56fd\u9645\u5c0f\u63d0\u7434\u7cfb\u4e3b\u4efb\u30021988\u5e74\uff0c\u5979\u5de1\u6f14\u52a0\u62ff\u5927\u548c\u7f8e\u56fd\uff0c\u7b2c\u4e00\u6b21\u5728\u5361\u8010\u57fa\u5927\u5385\u6f14\u594f\u30021998\u5e74\u5979\u5f55\u5236CD\u548cDVD\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u8d1d\u591a\u82ac\u5c0f\u63d0\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u5168\u96c6\uff0c\u94a2\u7434\u662f Lambert Orkis\uff0c\u5176\u6f14\u594f\u5728\u591a\u4e2a\u56fd\u5bb6\u5e7f\u64ad\u3002\u7a46\u7279\u4e0eOrkis\u5408\u4f5c\u81f3\u4eca\u5df2\u6709\u4e8c\u5341\u4f59\u5e74\u30022011\u5e744\u6708\u7a46\u7279\u5230\u4e2d\u56fd\u897f\u5b89\u6f14\u594f\u3002 \u867d\u7136\u5979\u6f14\u594f\u8fc7\u5f88\u591a\u897f\u6d0b\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\uff0c\u4f46\u5979\u6f14\u594f\u7684\u65b0\u97f3\u4e50\u8fd8\u662f\u5f88\u6709\u540d\u7684\u3002\u5f88\u591a\u97f3\u4e50\u5bb6\u5199\u8fc7\u4f5c\u54c1\u732e\u7ed9\u5979\uff0c\u5305\u62ec\u5362\u6258\u65af\u74e6\u592b\u65af\u57fa\u7684\u53d8\u594f\u66f2\uff0c\u5f6d\u5fb7\u96f7\u8328\u57fa\u7684\u7b2c\u4e8c\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u548c\u91cc\u59c6\u7684\u300a\u65f6\u95f4\u5723\u6b4c\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113018325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne-Sophie_Mutter>,
        <http://viaf.org/viaf/113018325>,
        <https://musicbrainz.org/artist/206e3a6b-301f-4a0d-8632-7dfd7927cbcf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anne-Sophie_Mutter_B10-13.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne-Sophie_Mutter.
doremus_artist:e6e84054-3555-3949-b8d4-063fff272e6b
    owl:sameAs viaf:64193053;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64193053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5ca73b8-4036-465b-88fc-5c304e0297bc>.
doremus_artist:e94fb737-7078-30d0-950b-7bf78df788f6
owl:sameAs viaf:42032175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032175>.
doremus_artist:eaf6bff9-9f39-3e5e-822d-0ff18b73c3b5
    owl:sameAs viaf:60453339;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60453339>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7144c27-44df-4dab-a2f0-bfe951cf1609>.
doremus_artist:ef254e7f-360a-3992-823e-39011f1b5163
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tulsa,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berkeley,_California>;
    rdfs:comment
        "Sam Duffie Hinton (March 31, 1917 \u2013 September 10, 2009) was an American folk singer and marine biologist, best known for his music and harmonica playing. Hinton also taught at the University of California, San Diego, published books and magazine articles on marine biology, and worked as a calligrapher and artist."@en;
    owl:sameAs viaf:56803347;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sam_Hinton>,
        <http://viaf.org/viaf/56803347>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d845a040-d8a4-4fc9-b6f0-50de451eeacc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sam_Hinton.
doremus_artist:f2e488d9-490c-3fb2-b6a1-0a04c890f789
owl:sameAs viaf:7581537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7581537>.
doremus_artist:f7e3d7da-5e26-3d16-a8f4-ab54ff601739
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Monte_Carlo;
    rdfs:comment
        "Luciano Sgrizzi (30 October 1910 \u2013 11 September 1994) was an Italian harpsichordist, organist, pianist and composer."@en,
        "Luciano Sgrizzi est un pianiste et claveciniste italien n\u00e9 \u00e0 Bologne le 30 septembre 1910. Il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Monte-Carlo, le 11 septembre 1994."@fr,
        "\u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1923). \u0412 1924\u20141927 \u0433\u0433. \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435, \u0434\u0430\u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432. \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0438-\u0422\u0440\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1930-\u0445 \u0433\u0433. \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0432 1934\u20141937 \u0433\u0433. \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:104029530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luciano_Sgrizzi>,
        <http://viaf.org/viaf/104029530>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luciano_Sgrizzi.
doremus_artist:fe2129cf-d695-38a8-ac80-73c252b6f184
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Humphreys_County,_Mississippi>;
    rdfs:comment
        "Warren Smith (* 7. Februar 1932 im Humphreys County, Mississippi; \u2020 31. Januar 1980) war ein US-amerikanischer Rockabilly- und Country-S\u00e4nger. Er ist vor allem f\u00fcr den Song Rock\u2019n\u2019Roll Ruby bekannt."@de,
        "Warren Smith (February 7, 1932 \u2013 January 30, 1980) was an American rockabilly and country music singer and guitarist."@en,
        "Warren Smith (n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1932 dans le Comt\u00e9 de Humphreys, Mississippi, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 janvier 1980) \u00e9tait un pionnier et un chanteur et guitariste de rockabilly."@fr;
    owl:sameAs viaf:22328810;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Warren_Smith_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/22328810>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WarrenSmith.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Warren_Smith_(singer)>.
