@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:001ba62a-e9f2-3ab4-aa14-7940d99ef504
owl:sameAs viaf:26407356; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26407356>.
doremus_artist:00be7213-b5ca-3cae-a26d-e9f900d6db99
owl:sameAs viaf:33981277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33981277>.
doremus_artist:017bfa6c-2a83-3060-9a0d-a3a881c5b818
    rdfs:comment
        "Jean Rodor est un parolier et chanteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 26 avril 1881 \u00e0 S\u00e8te et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1967 \u00e0 Paris. Il \u00e9crivit notamment les paroles de chansons compos\u00e9es par Vincent Scotto : Sous les ponts de Paris (1913), La Vip\u00e8re (1921), Ramuntcho (1944), etc. ainsi que l'adaptation fran\u00e7aise de Reginella.Portail de la musique Portail de la musique"@fr;
    owl:sameAs viaf:172212130;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Rodor>,
        <http://viaf.org/viaf/172212130>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89d35369-2371-455b-b877-abfac11aa1d6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Rodor.
doremus_artist:03f36436-ee5e-32b2-ba4f-d6294efb26df
owl:sameAs viaf:7154096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7154096>.
doremus_artist:0631cf52-35c8-313c-a2ad-95c874b2f9d8
owl:sameAs viaf:119081494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119081494>.
doremus_artist:06dcc492-6568-3cf5-9b62-5c13f97594e7
owl:sameAs viaf:233285748; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233285748>.
doremus_artist:07b68458-25d9-35b7-bf30-4528298556cb
owl:sameAs viaf:80168387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80168387>.
doremus_artist:0832902d-6f4c-38a7-82fe-6f73ef70f1d6
owl:sameAs viaf:44495996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44495996>.
doremus_artist:084d3230-c43c-33bc-bd1c-ddb7844ba8ba
owl:sameAs viaf:267959418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267959418>.
doremus_artist:08adef8f-ef4d-3707-b03d-bf87984d05e8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles_(city)>;
    rdfs:comment
        "Denis Podalyd\u00e8s (* 22. April 1963 in Versailles) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Drehbuchautor und Theaterregisseur."@de,
        "Denis Podalyd\u00e8s (born 22 April 1963) is a French actor and scriptwriter of Greek descent. He is a Soci\u00e9taire of the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Podalyd\u00e8s has appeared in 80 films since 1989. He starred in The Officers' Ward, which was entered into the 2001 Cannes Film Festival."@en,
        "Denis Podalyd\u00e8s, n\u00e9 le 22 avril 1963 \u00e0 Versailles en France, est un acteur, metteur en sc\u00e8ne, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, et soci\u00e9taire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Ancien \u00e9l\u00e8ve du conservatoire national de th\u00e9\u00e2tre, il devient pensionnaire de la Com\u00e9die-fran\u00e7aise en 1997 puis soci\u00e9taire en 2000. Au cin\u00e9ma, il interpr\u00e8te le r\u00f4le principal dans les films de son fr\u00e8re Bruno Podalyd\u00e8s et participe \u00e0 l'\u00e9criture de ses films. Il est notamment Albert Jeanjean dans Dieu seul me voit (1998) et Rouletabille dans Le Myst\u00e8re de la chambre jaune et Le Parfum de la dame en noir."@fr,
        "\u062f\u064a\u0646\u064a\u0633 \u0628\u0648\u062f\u0627\u0644\u064a\u062f\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Denis Podalyd\u00e8s) (\u0648. 1963 \u2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0631\u0627\u0648\u064a \u0643\u062a\u0628 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629\u060c \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0635\u0648\u062a \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u0631\u0633\u0627\u064a . \u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 Soci\u00e9taires of the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise ."@ar;
    owl:sameAs viaf:54344340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Podalyd\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/54344340>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9e7c97e-751f-4633-9abc-ed8bddc265bf>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Denis_Podalydes_Cannes_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Podalyd√®s.
doremus_artist:094c6eb9-10b7-3962-bc20-c8ba7f568437
owl:sameAs viaf:170892177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170892177>.
doremus_artist:0ae6bc43-b948-3677-a4e9-0b60e0644b5b
owl:sameAs viaf:38051328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38051328>.
doremus_artist:0af04c8a-7532-32a4-be20-cf2b414e6bb0
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Joshard Daus (* 1947 in Hamburg) ist ein deutscher Chorleiter und Dirigent."@de,
        "Joshard Daus (born 1947, Hamburg) is a German choral conductor. He is noted for revival in performance and recording of the lost passion oratorios of CPE Bach."@en;
    owl:sameAs viaf:10391844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joshard_Daus>,
        <http://viaf.org/viaf/10391844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joshard_Daus.
doremus_artist:0be1238b-8dab-39fa-8ce6-1536894ba594
owl:sameAs viaf:7751066; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7751066>.
doremus_artist:0bf4ec9c-c23e-307a-9c35-b2e5d2974260
owl:sameAs viaf:79171141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171141>.
doremus_artist:0c93101a-8544-37c7-838b-290fcb7d8b58
owl:sameAs viaf:170575099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170575099>.
doremus_artist:0d1bd7d2-ebdf-3c93-8f17-e0be84b63c67
owl:sameAs viaf:304667532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304667532>.
doremus_artist:0e455f25-c9de-3678-bfba-4ac32230703f
owl:sameAs viaf:13685626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13685626>.
doremus_artist:0f15e3e8-e630-3e04-b6cc-9565ef93a0c4
owl:sameAs viaf:170175776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170175776>.
doremus_artist:0f297aef-246e-3ebd-b36f-6eb5d1dbd5ce
owl:sameAs viaf:2665147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665147>.
doremus_artist:0f8075a0-e996-3490-9eff-ce56dac96126
owl:sameAs viaf:13944355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13944355>.
doremus_artist:10868002-d122-39ba-acba-fd5b744a5892
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "William Kroll (30 January 1901 \u2013 10 March 1980) was an American violinist and composer. His most famous composition is Banjo and Fiddle for violin and piano."@en,
        "William Kroll est un compositeur et un violoniste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 30 janvier 1901 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 1980 \u00e0 Boston, Massachusetts. Il a fond\u00e9 plusieurs ensembles de chambres c\u00e9l\u00e8bres dont le Quatuor Coolidge et le Quatuor Kroll."@fr,
        "\u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u041a\u0440\u043e\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. William Kroll; 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1901, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1980, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1911\u20141914 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e, \u0432 1917\u20141922 \u0433\u0433. \u2014 \u0432 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u041a\u043d\u0430\u0439\u0437\u0435\u043b\u044f \u0438 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438 \u0413\u0435\u0442\u0448\u0443\u0441\u0430. \u0412 1922\u20141934 \u0433\u0433. \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u042d\u043b\u0448\u0443\u043a\u043e-\u0442\u0440\u0438\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f\u0445, \u0430 \u0432 1944\u20141969 \u0433\u0433. \u0441\u0442\u043e\u044f\u043b \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430. \u0412 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0434\u0443\u044d\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u0411\u0430\u043b\u044c\u0437\u0430\u043c\u043e\u043c. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 (1922\u20141938), \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041f\u0438\u0431\u043e\u0434\u0438 (1947\u20141965), \u041a\u043b\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1964\u20141967), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434 (\u0441 1949 \u0433.)."@ru,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ed\u30fc\u30eb \uff08William Kroll, 1901\u5e74 - 1980\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u30af\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300e\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u3068\u30d5\u30a3\u30c9\u30eb\u300f Banjo and Fiddle\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105147183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Kroll>,
        <http://viaf.org/viaf/105147183>,
        <https://musicbrainz.org/artist/775ab355-e011-4caa-a99d-39a066c00ada>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/The_Elschuco_Trio_-_1929.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:William_Kroll.
doremus_artist:11f9452c-3422-3f32-ad47-c61e0c7821c5
    dbp:birthPlace dbr:Osaka_Prefecture;
    rdfs:comment
        "Makoto Shinohara (jap. \u7be0\u539f \u771e, Shinohara Makoto; * 10. Dezember 1931 in der Pr\u00e4fektur \u014csaka, Japan) ist ein japanischer Komponist. Er absolvierte Studien von 1954 bis 1960 an der Tokyo National University of Fine Arts and Music Komposition bei Tomojiro Ikenouchi, Klavier bei Kazuko Yasukawa, Dirigieren bei Akeo Watanabe und Kurt W\u00f6ss, als Stipendiat der franz\u00f6sischen Regierung am Conservatoire National Superieur in Paris bei Tony Aubin, Olivier Messiaen, Simone Pl\u00e9-Caussade, Pierre Revel sowie Louis Fourrestier. 1960 bis 1962 war er als Stipendiat der Bayerischen Staatsregierung in M\u00fcnchen zum Studium an der Hochschule f\u00fcr Musik und im Siemens-Studio f\u00fcr elektronische Musik, sowie an der Rheinischen Musikhochschule in K\u00f6ln bei Bernd Alois Zimmermann, Gottfried Michael Koenig und am Musik-Kon"@de,
        "Makoto Shinohara (\u7be0\u539f \u771e Shinohara Makoto, born December 10, 1931 in Osaka, Japan) is a Japanese composer."@en,
        "Makoto Shinohara (\u7be0\u539f\u771f, Shinohara Makoto ; Osaka, 10 december 1931) is een Japans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "\u7be0\u539f \u771e\uff08\u3057\u306e\u306f\u3089 \u307e\u3053\u3068\u30011931\u5e7412\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5927\u962a\u5e9c\u51fa\u8eab\u3002\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u5728\u4f4f\u3060\u304c\u6771\u4eac\u3068\u4eac\u90fd\u306b\u3082\u4f4f\u307e\u3044\u304c\u3042\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u306e\u53cb\u793e\u306e\u697d\u8b5c\u3067\u306e\u540d\u524d\u306f\u5e38\u7528\u6f22\u5b57\u306e\u300c\u771f\u300d\u3060\u304c\u3001\u672c\u4eba\u306e\u30b5\u30a4\u30f3\u3067\u306f\u65e7\u5b57\u4f53\u306e\u300c\u771e\u300d\u304c\u4f7f\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:208441570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Makoto_Shinohara>,
        <http://viaf.org/viaf/208441570>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eae60154-eb23-421d-84b4-b32a5daad5a8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Makoto_Shinohara.
doremus_artist:1320dd84-1cea-3f58-b6d3-9e77ec186b65
owl:sameAs viaf:56858401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56858401>.
doremus_artist:14a75519-0776-3ae5-9bb9-5886e3adeeee
owl:sameAs viaf:51899545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899545>.
doremus_artist:15645a9a-a2aa-3a61-8869-3f29cce21aec
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Malcolm Goldstein (* 27. M\u00e4rz 1936 in Brooklyn/New York) ist ein US-amerikanischer Komponist, Violinist und Improvisationsmusiker."@de,
        "Malcolm Goldstein (born March 27, 1936 in Brooklyn, New York) is an American-Canadian composer, violinist and improviser who has been active in the presentation of new music and dance since the early 1960s. He received an M.A. in music composition from Columbia University in 1960, having studied with Otto Luening. In the 1960s in New York City, he was a co-founder with James Tenney and Philip Corner of the Tone Roads Ensemble and was a participant in the Judson Dance Theater, the New York Festival of the Avant-Garde and the Experimental Intermedia Foundation. Since then, he has toured extensively throughout North America and Europe, with solo concerts as well as with new music and dance ensembles."@en,
        "Malcolm Goldstein est un violoniste et compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Brooklyn (New York) le 27 mars 1936."@fr;
    owl:sameAs viaf:42050458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Goldstein>,
        <http://viaf.org/viaf/42050458>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Malcolm_Goldstein.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Malcolm_Goldstein.
doremus_artist:16954588-392d-3c11-a1d0-ce45c3dbf3a0
owl:sameAs viaf:19301773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19301773>.
doremus_artist:16b32d4b-4b2a-30d1-8d70-cfb09d235090
owl:sameAs viaf:51900881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900881>.
doremus_artist:17a2fd3f-167b-34bb-a9a8-f65e41a01a02
owl:sameAs viaf:78781266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78781266>.
doremus_artist:1923c554-672c-304f-84c2-4f59158724e1
    owl:sameAs viaf:75031140;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75031140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d472e77a-47a5-4596-9e4c-d2c0855d2875>.
doremus_artist:19402044-a869-3528-8157-5389a9fbf691
owl:sameAs viaf:44508621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508621>.
doremus_artist:19695c2f-7326-376f-ba76-120ecf8e4807
owl:sameAs viaf:1694782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1694782>.
doremus_artist:19d733e4-05b7-3b0b-9b5d-24ced1bda9d1
    rdfs:comment
        "Christian Holl, n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier 1960 \u00e0 Paris, est un chasseur de sons et auteur-compositeur fran\u00e7ais.\u00ab La plan\u00e8te a son chant. Notre monde est un immense orchestre pour qui sait tendre opportun\u00e9ment l'oreille. Chaque \u00e9l\u00e9ment min\u00e9ral, v\u00e9g\u00e9tal ou animal, chaque grain de lumi\u00e8re, chaque mouvement d'air, chaque objet poss\u00e8de sa propre m\u00e9lodie. En chacun d'eux se cache la cl\u00e9 d'une immense partition. Encore faut-il la r\u00e9v\u00e9ler et faire chanter le silence... Christian Holl \u00bb"@fr;
    owl:sameAs viaf:42043063;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Holl>,
        <http://viaf.org/viaf/42043063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Holl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Holl.
doremus_artist:1a6c6077-5130-3d9a-88e4-ff314fe720fe
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "\"Oreste Ravanello' (1871\u20131938) w\u0142oski kompozytor i organista Bazyliki \u015bw. Marka w Wenecji"@pl,
        "Oreste Ravanello (* 25. August 1871 in Venedig; \u2020 2. Juli 1938 in Padua) war ein italienischer Organist, Komponist, Musikp\u00e4dagoge, Musikschriftsteller und Zeitschriften-Herausgeber."@de,
        """Oreste Ravanello (25 August 1871 in Venice \u2013 2 July 1938 in Padua), was an Italian composer and organist. Ravanello studied organ and composition at the Liceo Musicale in Venice before he was appointed organist of the San Marco Cathedral at the age of seventeen. He also taught at the (now Benedetto Marcello) Conservatory of Music in Venice and, then, became director of Instituto Musicale in Padua (now the "Cesare Pollini" Conservatory of Music)."""@en,
        "Oreste Ravanello, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1871 \u00e0 Venise et mort \u00e0 Padoue le 2 juillet 1938, est un compositeur et organiste italien."@fr,
        "\u041e\u0440\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0420\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Oreste Ravanello; 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1871, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 2 \u0438\u044e\u043b\u044f 1938, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u0442\u0442\u043e \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430 \u0414\u0436\u0438\u0440\u0430\u0440\u0434\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u043e \u0414\u0435 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0438. \u0412 1889 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430, \u0430 \u0432 1895 \u0433. \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1890-\u0445 \u0433\u0433. \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0420\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435\u043b\u043b\u043e, \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u0411\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d \u0432 \u043b\u0438\u0446\u0435\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e) \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0435\u0432\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u041b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u043e \u041f\u0435\u0440\u043e\u0437\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435\u043c \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0438\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0443\u044d\u043b\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u0441\u043e\u0441\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 "@ru;
    owl:sameAs viaf:69177868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oreste_Ravanello>,
        <http://viaf.org/viaf/69177868>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Oreste_Ravanello.
doremus_artist:1c522a99-2fd9-3114-b9be-d62606d0621e
owl:sameAs viaf:80024076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80024076>.
doremus_artist:1e5a6b4f-26ed-3db9-8cb2-34e20ad427f2
owl:sameAs viaf:29215859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29215859>.
doremus_artist:1ee6b666-27e8-3c82-b4e3-25649730bb4d
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    rdfs:comment
        "Estrella Morente (Estrella de la Aurora Morente Carbonell) is a Spanish flamenco singer. She was born on 14 August 1980 in Las Gabias, Granada in southern Spain. She is the daughter of flamenco singer Enrique Morente and dancer Aurora Carbonell."@en,
        "Estrella Morente Carbonell (Granada, Andaluc\u00eda, 14 de agosto de 1980) es una cantaora de flamenco espa\u00f1ola."@es,
        "Estrella Morente Carbonell mieux connue sous le nom de Estrella Morente n\u00e9e en 1980 est une chanteuse de flamenco issue de la famille Morente, originaire de Grenade. Elle est mari\u00e9e avec le matador de toros de Malaga Javier Conde."@fr,
        "Estrella Morente, mit vollst\u00e4ndigem Namen Estrella de la Aurora Morente Carbonell (* 14. August 1980 in Las Gabias, Provinz Granada, Spanien), ist eine Flamencos\u00e4ngerin. Sie ist Tochter der T\u00e4nzerin Aurora Carbonell und des Flamencos\u00e4ngers Enrique Morente."@de,
        "Estrella Morente, w\u0142a\u015bc. Estrella de Aurora Morente Carbonell (ur. 14 sierpnia 1980 w Las Gabias, Granada), hiszpa\u0144ska \u015bpiewaczka flamenco i c\u00f3rka hiszpa\u0144skiego \u015bpiewaka flamenco Enrique Morente i tancerki Aurory Carbonell. 14 grudnia 2001 r. wysz\u0142a za m\u0105\u017c za hiszpa\u0144skiego toreadora Javiera Conde, maj\u0105 2 dzieci: Curro (ur. 01.07.2002) i Estrella (ur. 2005)"@pl,
        "Estrella de la Aurora Morente Carbonell (Las Gabias, 14 augustus 1980) is een Spaanse flamencozangeres. Haar vader, Enrique Morente, was ook zanger; haar moeder is Aurora Carbonell, een danseres. Ze is getrouwd met de stierenvechter Javier Conde. Ze is vooral bekend geworden met Pedro Almod\u00f3vars film Volver, waarin ze grandioos haar stem leende aan Pen\u00e9lope Cruz."@nl,
        "Ha iniziato l'attivit\u00e0 all'et\u00e0 di sette anni insieme a suo padre e ha registrato il prima album nel 2001, Mi Cante Y Un Poema. Seguito nello stesso anno da Calle del Aire, che ha registrato un buon successo tra gli estimatori del flamenco. Il terzo album, Mujeres, \u00e8 stato pubblicato nel 2006, che ha visto suo padre nelle vesti di produttore. Il 14 dicembre 2001 sposa il torero Javier Conde alla chiesa di Nuestra Se\u00f1ora de las Angustias di Granada. Nel 2012 pubblica Autorretrato che vede la collaborazione con Pat Metheny nel brano - Find Me In Your Dreams."@it,
        "\u4f0a\u7d72\u7fe0\u96c5\u00b7\u83ab\u502b\u7279 (Estrella Morente\uff0c\u539f\u540d\uff1aEstrella de la Aurora Morente Carbonell) \u662f\u4e00\u500b\u897f\u73ed\u7259\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u5973\u6b4c\u624b\u3002\u5979\u5728 1980 \u5e748 \u6708 14 \u65e5\u51fa\u751f\u5728\u897f\u73ed\u7259\u5357\u90e8\u683c\u62c9\u90a3\u9054\u7684 Las Gabias\u3002\u5979\u662f\u4f5b\u6717\u660e\u54e5\u7537\u6b4c\u624b\u5b89\u7acb\u594e\u00b7\u83ab\u502b\u7279\u7684\u5973\u5152\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85130020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Estrella_Morente>,
        <http://viaf.org/viaf/85130020>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14a4d006-ff38-4dce-9ce4-73173e40fd57>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Estrella_Morente.
doremus_artist:1ef48963-295a-3809-b391-adcceb5aabf3
    dbp:birthPlace dbr:≈ûanlƒ±urfa;
    rdfs:comment
        "Ahmet \u00d6zhan (* 26. August 1950 in Urfa) ist ein t\u00fcrkischer S\u00e4nger der klassischen t\u00fcrkischen und mystischen Musik (Sufi-Musik). Er besuchte das Konservatorium in Istanbul und erhielt dort eine klassische Gesangsausbildung; gleichzeitig lernte er bei Emin Ongan aus dem Istanbuler Stadtteil \u00dcsk\u00fcdar. Im Jahr 1991 wurde Ahmet \u00d6zhan vom t\u00fcrkischen Kultusministerium zum Direktor des Chors f\u00fcr Historische Istanbuler Musik ernannt, 1998 erhielt er schlie\u00dflich die Auszeichnung eines Staatsk\u00fcnstlers. Im Rahmen dieses Staatsensembles hat Ahmet \u00d6zhan eine gro\u00dfe Anzahl an L\u00e4ndern in Europa und Asien bereist."@de,
        "Ahmet \u00d6zhan (Turkish pronunciation: [ahmet \u00f6zhan], born 26 August 1950) is a prominent Turkish classic music singer, conductor, and actor."@en,
        "Ahmet \u00d6zhan (\u015eanl\u0131urfa, 26 de agosto de 1941) \u00e9 um m\u00fasico cl\u00e1ssico e ator turco."@pt;
    owl:sameAs viaf:222793690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ahmet_\u00d6zhan>,
        <http://viaf.org/viaf/222793690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/766e2368-7308-4df0-b0e6-b5383f7647bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ahmet_√ñzhan_Konya2009.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ahmet_√ñzhan.
doremus_artist:1f7a2033-2351-3b78-b993-a8f41ae57934
owl:sameAs viaf:44507365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44507365>.
doremus_artist:210b805f-a39a-3c1e-b976-0d0d909a4133
owl:sameAs viaf:32220714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32220714>.
doremus_artist:2174d412-73de-3efb-b1dd-99a903495d41
owl:sameAs viaf:51949581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51949581>.
doremus_artist:22366539-3baf-3080-84e3-74a6fd640396
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    rdfs:comment
        "Pascal Comelade (* 30. Juni 1955 in Montpellier) ist ein franz\u00f6sisch-katalanischer Komponist und Instrumentalmusiker. Besondere Bedeutung hat er als Filmmusiker erlangt. Nachdem er einige Jahre in Barcelona gelebt hatte, ver\u00f6ffentlichte er dort 1975 seine erste Platte Fluence, die von elektronischer Musik und der franz\u00f6sischen Band Heldon beeinflusst war. Sp\u00e4ter wandte er sich zunehmend der akustischen Musik zu, wobei er seine Kompositionen oft auf Spielzeuginstrumenten, insbesondere dem Kinderklavier, spielt. Seine minimalistischen, aber ausdrucksstarken St\u00fccke sind meist stark rhythmusbetont und nehmen h\u00e4ufig Tango- oder Walzerrhythmen auf."@de,
        "Pascal Comelade (Montpellier, 1955) es un m\u00fasico franc\u00e9s."@es,
        "Pascal Comelade, n\u00e9 le 30 juin 1955 \u00e0 Montpellier (H\u00e9rault) de parents catalans, est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Pascal Paul Vincent Comelade (born 30 June 1955), is a French musician. Comelade was born in Montpellier, France. After living for several years in Barcelona, he made his first album, Fluences, influenced by electronic music and by the group Heldon. Subsequently, his music has become more acoustic and is characterised by the sounds of toy instruments, used as solo-instruments and as an integral part of the sound of his group, the Bel Canto Orquestra. In 2007 he did a Take-Away Show acoustic video session shot by Vincent Moon."@en,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c \u041f\u043e\u043b\u044c \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442 \u041a\u043e\u043c\u0435\u043b\u0430\u0434 (\u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1955 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041a\u043e\u043c\u0435\u043b\u0430\u0434 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f. \u041f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435, \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Heldon \u041f\u0430\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c, \u00abFluence\u00bb. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0443\u0448\u0435\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u041a\u043e\u043c\u0435\u043b\u0430\u0434\u0430 Bel Canto Orquestra."@ru;
    owl:sameAs viaf:59277131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Comelade>,
        <http://viaf.org/viaf/59277131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ac4c20f-e12e-47c2-89cf-d29558b60b40>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pascal_Comelade_Foto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pascal_Comelade.
doremus_artist:2288e203-b5ce-35e9-8c2a-f07dc4077d37
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ames,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Charles Dodge (* 5. Juni 1942 in Ames, Iowa, USA) ist ein US-amerikanischer Komponist. Dodge studierte von 1960 bis 1964 an der University of Iowa und bis 1968 an der Columbia University in New York City bei Otto Luening, Jack Hamilton Beeson und Chou Wen-chung. Au\u00dferdem besch\u00e4ftigte er sich bei Vladimir Ussachevski mit elektronischer Musik. Er ist Instruktor an der Columbia University und arbeitet im IBM-Forschungszentrum auf dem Gebiet der Computermusik. In dem Werk Speech Song von 1972 experimentierte er mit synthetischer Sprache."@de,
        "Charles Dodge (Ames, Iowa, 5 de junho de 1942) \u00e9 um compositor norte-americano famoso por suas experi\u00eancias em m\u00fasica eletroac\u00fastica. Dodge foi estudante de Darius Milhaud e Gunther Schuller. Sua pe\u00e7a mais conhecida \u00e9 Earth's Magnetic Field (1970). Outra grande obra de sua autoria \u00e9 Any Resemblance is Purely Coincidental (1980), para fita magn\u00e9tica e piano. Nela, uma grava\u00e7\u00e3o de Vesti la giubba, cantada por Enrico Caruso, \u00e9 complementada por uma execu\u00e7\u00e3o ao vivo de piano. Charles Dodge \u00e9 co-autor do livro Computer Music: Synthesis, Composition, and Performance."@pt,
        "Charles Dodge (b. Ames, Iowa, June 5, 1942) is an American composer best known for his electronic music, specifically his computer music. He is a former student of Darius Milhaud and Gunther Schuller."@en;
    owl:sameAs viaf:74050891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Dodge_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/74050891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31f58a14-80d9-463c-a4a4-04946b0064a5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Dodge_(composer)>.
doremus_artist:22d8f45f-4972-3bf0-9848-e5324f2cf5f0
owl:sameAs viaf:165077505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165077505>.
doremus_artist:23732f9f-0ccb-3736-b03a-eacb2a32df78
owl:sameAs viaf:117516438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117516438>.
doremus_artist:24726cfb-585c-3b2e-942f-e24c9cf88b18
    dbp:birthPlace dbr:Timi»ôoara;
    rdfs:comment
        "Ha lavorato in molte serie televisive, ma ha anche realizzato film come Echo Park, The Venice Project (film), Der Unfisch, e A Further Gesture. Nel 1998 il film Der Unfisch vinse il Premio Citizen's Choice al Bucheon International Fantastic Film Festival. Nel 1977 dirige per la prima volta un film documentario, I ragazzi dell'opera (The Children of Theatre Street), che fu nominato all'Oscar al miglior documentario."@it,
        "Robert Dornhelm (* 17. Dezember 1947 in Timi\u0219oara, K\u00f6nigreich Rum\u00e4nien) ist ein \u00f6sterreichischer Filmregisseur rum\u00e4nischer Abstammung."@de,
        "Robert Dornhelm (born 17 December 1947 in Timi\u015foara, Romania) is an Austrian film and television director of Romanian ancestry. He has worked on numerous television programmes and has also released such movies as Echo Park, The Venice Project, Der Unfisch, and A Further Gesture. In 1998 Der Unfisch won the Citizen's Choice Award at the Puchon International Fantastic Film Festival. He directed the 1977 documentary film The Children of Theatre Street, which was nominated for an Academy Award."@en,
        "Robert Dornhelm (nacido el 17 de diciembre de 1947 en Timi\u015foara, Ruman\u00eda) es un cineasta y director de televisi\u00f3n de origen rumano. Ha trabajado en numerosos programas de televisi\u00f3n y ha dirigido tambi\u00e9n pel\u00edculas tales como Echo Park, El Proyecto Venecia, Der Unfisch, y otros proyectos. En 1998 gan\u00f3 el Unfisch Der Citizen's Choice Award en el Puchon Festival Internacional de Cine Fant\u00e1stico. Dirigi\u00f3 la pel\u00edcula documental de 1977 Los ni\u00f1os de la calle del teatro, que fue nominado para un Premio de la Academia como Mejor Documental Largo."@es,
        "Robert Dornhelm est un r\u00e9alisateur autrichien d'origine roumaine, n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Timi\u0219oara (Roumanie)."@fr,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0414\u043e\u0440\u043d\u0445\u0435\u043b\u044c\u043c (\u0440\u0443\u043c. Robert Dornhelm, 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0438\u043c\u0438\u0448\u043e\u0430\u0440\u0430, \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:3295035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Dornhelm>,
        <http://viaf.org/viaf/3295035>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Dornhelm.
doremus_artist:24e7bc6e-438e-34e5-a6bc-1f303607a7c9
owl:sameAs viaf:10984312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10984312>.
doremus_artist:252b5ed5-d6bb-3d87-b42c-0a47b3c0c5cf
owl:sameAs viaf:24795547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24795547>.
doremus_artist:25f7f796-b07e-3a89-91d6-6c765b9db6f7
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Arvo Volmer (* 4. November 1962 in Tallinn) ist ein estnischer Dirigent. Nach seinem Abitur studierte Arvo Volmer von 1980 bis 1985 das Fach Orchesterleitung (Opern- und Symphonieorchester) an der Estnischen Musikakademie in Tallinn und von 1985 bis 1990 am Konservatorium in Leningrad.Seit 1985 war er als Dirigent in Estland t\u00e4tig. Seinen internationalen Durchbruch erreichte er mit dem Nikolai-Malko-Wettbewerb 1989 in Kopenhagen."@de,
        """Arvo Volmer (born November 4, 1962 in Tallinn) is an Estonian conductor. Volmer was principal conductor of the Estonian National Symphony Orchestra from 1993 to 2001. From 2004 to 2013 he was Chief Conductor and Music Director of the Adelaide Symphony Orchestra and in 2014 was appointed Principal Guest Conductor and Artistic Advisor. The Adelaide Review wrote that Volmer's tenure as Chief Conductor saw the orchestra "improve out of all proportion and enter an unprecedented period of ascendancy"."""@en;
    owl:sameAs viaf:208479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arvo_Volmer>,
        <http://viaf.org/viaf/208479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1fe7092b-5e05-43b8-aec1-7beca90643ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arvo_Volmer.
doremus_artist:270c2066-fb3f-3a7d-ba1e-d8f200a573b7
    owl:sameAs viaf:80101396;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232879942>,
        <http://viaf.org/viaf/80101396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c492eac-94e0-4609-bd9a-819dac755bf4>.
doremus_artist:27479fa4-08bd-34f5-8099-3ccc208c459d
owl:sameAs viaf:66776814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66776814>.
doremus_artist:28174c4c-21bf-33c2-b4e3-877e420ab639
    owl:sameAs viaf:163121530;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163121530>,
        <http://viaf.org/viaf/19878449>.
doremus_artist:28fd62f8-0e7f-3f33-8789-01fc477c0e2d
owl:sameAs viaf:50887509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50887509>.
doremus_artist:2941a193-ac13-3b25-876b-9322bed2e923
    dbp:birthPlace dbr:Skopje;
    rdfs:comment
        "Il suo film pi\u00f9 famoso, Prima della pioggia, vinse il Leone d'oro nel 1994 ad ex aequo con il film taiwanese Vive L'Amour."@it,
        "Milcho Manchevski (Macedonian: \u041c\u0438\u043b\u0447\u043e \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438 [\u02c8milt\u0361\u0283\u0254 \u02c8mant\u0361\u0283\u025bfski] , born October 18, 1969), is a New York-based Academy award-nominated Macedonian writer-director, photographer and artist."@en,
        "Milcho Manchevski (en mac\u00e9donien : \u041c\u0438\u043b\u0447\u043e \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438) est un r\u00e9alisateur, photographe et artiste mac\u00e9donien n\u00e9 le 18 octobre 1959 \u00e0 Skopje, actuelle capitale de la Mac\u00e9doine. Son nom se prononce \u00ab Miltcho Mantchevski \u00bb. Il a notamment obtenu un Lion d'or \u00e0 la Mostra de Venise en 1994 pour son film Before the Rain. En plus de quelques longs m\u00e9trages, il a r\u00e9alis\u00e9 une cinquantaine de court-m\u00e9trages ainsi que des clips musicaux."@fr,
        "Mil\u010do Man\u010devski (Skopje, 18 oktober 1959) is een Macedonisch filmregisseur. Mil\u010do Man\u010devski studeerde eerst aan de universiteit van Skopje en vervolgens film en fotografie aan de Southern Illinois University in de Verenigde Staten. Na werkzaamheden als cameraman in de reclamesector regisseerde hij verschillende muziekvideo's. Hij verwierf bekendheid in het buitenland met zijn eerste lange speelfilm Pred do\u017edot, waarmee hij in 1994 de Gouden Leeuw won op het filmfestival van Veneti\u00eb."@nl,
        "Mil\u010do Man\u010devski (in kyrillischer Schrift: \u041c\u0438\u043b\u0447\u043e \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438, h\u00e4ufig transkribiert als Milcho Manchevski; * 18. Oktober 1959 in Skopje) ist ein mazedonischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Er studierte an der Fakult\u00e4t f\u00fcr Kunst und Arch\u00e4ologie der Universit\u00e4t Skopje, dann an der Southern Illinois University, wo er 1983 einen Abschluss im Bereich Film und Fotografie machte. Nach T\u00e4tigkeiten als Kameramann unter anderem f\u00fcr Werbefilme war er Autor und Regisseur einiger Musikvideos, u. a. Hot day in Mexico (1985) der Band Bastion aus Skopje (f\u00fcr die er auch Liedtexte schrieb) und Tennessee (1992) von Arrested Development (1992), das den MTV Video Music Award for Best Rap Video gewann."@de,
        "Mi\u0142czo Manczewski (lub Mil\u010do Man\u010devski, cyryl. \u041c\u0438\u043b\u0447\u043e \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438, ur. 18 pa\u017adziernika 1959 w Skopje) \u2013 macedo\u0144ski re\u017cyser filmowy i telewizyjny, a tak\u017ce scenarzysta, pracuj\u0105cy w du\u017cym stopniu w USA. Od czasu wyjazdu do Ameryki u\u017cywa zwykle transkrypcji: Milcho Manchevski. Jest te\u017c tw\u00f3rc\u0105 wideoklip\u00f3w."@pl,
        "\u041c\u0438\u0301\u043b\u0447\u043e \u041c\u0430\u0301\u043d\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434. \u041c\u0438\u043b\u0447\u043e \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438, 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1969, \u0421\u043a\u043e\u043f\u044c\u0435) \u2014 \u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30df\u30eb\u30c1\u30e7\u30fb\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u041c\u0438\u043b\u0447\u043e \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438, Mil\u010do Man\u010devski, Milcho Manchevski, 1959\u5e7410\u670818\u65e5 \u2013\uff09\u306f\u30de\u30b1\u30c9\u30cb\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29177879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milcho_Manchevski>,
        <http://viaf.org/viaf/29177879>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Milcho_Manchevski.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Milcho_Manchevski.
doremus_artist:29492d02-42b8-3cab-8c3c-dcc9956d74db
    rdfs:comment
        "Guem est un percussionniste et danseur n\u00e9 \u00e0 Batna (Alg\u00e9rie).Guem est de lointaine origine nig\u00e9rienne[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. De son vrai nom Abdelmadjid Guemguem. Il est n\u00e9 le 9 mars 1947 \u00e0 Batna (Alg\u00e9rie). Il a pass\u00e9 toute sa jeunesse \u00e0 Batna. Il a fait partie de plusieurs troupes musicales batn\u00e9ennes en tant que percussionniste. Il \u00e9tait aussi footballeur et a jou\u00e9 dans l'\u00e9quipe du CAB (Club Aur\u00e8s Batna) sans oublier son petit passage au MCA (Mouloudia Club Alger)."@fr;
    owl:sameAs viaf:237197871;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guem>,
        <http://viaf.org/viaf/237197871>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e4f43165-7f2b-46a9-9fdd-ae8a74dc1eb2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guem.
doremus_artist:2a7f41aa-ff56-370f-b25f-46dacda70e7f
    dbp:birthPlace dbr:Barquisimeto;
    rdfs:comment
        "Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez  (ur. 26 stycznia 1981 w Barquisimeto) \u2013 wenezuelski dyrygent i skrzypek, g\u0142\u00f3wny dyrygent Goteborskiej Orkiestry Symfonicznej, dyrektor muzyczny Los Angeles Philharmonic oraz dyrektor muzyczny m\u0142odzie\u017cowej Orkiestry Symfonicznej Sim\u00f3na Bol\u00edvara z Caracas."@pl,
        "Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez (* 26. Januar 1981 in Barquisimeto, Venezuela) ist ein venezolanischer Dirigent und Violinist und gilt als \u201eSymbolfigur einer einzigartigen Klassikbegeisterung in seinem Land\u201c."@de,
        "Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez (Barquisimeto (Lara), 26 januari 1981) is een Venezolaans dirigent."@nl,
        "Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez (Barquisimeto, Venezuela, 26 de enero de 1981) es un m\u00fasico, compositor  y director de orquesta venezolano. Es director de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Los \u00c1ngeles, de la Sinf\u00f3nica de Gotemburgo y de la Sinf\u00f3nica Sim\u00f3n Bol\u00edvar. En el art\u00edculo \u00abGustavo Dudamel: El hombre que rejuvenece la m\u00fasica cl\u00e1sica\u00bb de la revista National Geographic de octubre de 2010, fue calificado como un genio musical. En 2012 gan\u00f3 el Premio Grammy por la direcci\u00f3n de la Sinfon\u00eda n.\u00ba 4, de Johannes Brahms, interpretada por la Filarm\u00f3nica de Los \u00c1ngeles."@es,
        "Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez (born January 26, 1981) is a Venezuelan conductor and violinist. He is the music director of the Orquesta Sinf\u00f3nica Sim\u00f3n Bol\u00edvar and the Los Angeles Philharmonic."@en,
        "Gustavo Dudamel Ram\u00edrez (Barquisimeto, 26 de janeiro de 1981) \u00e9 um maestro e violinista venezuelano. Atualmente, \u00e9 o maestro principal da Orquestra Sinf\u00f3nica de Gotemburgo, Su\u00e9cia, e diretor musical da Orquestra Filarm\u00f4nica de Los Angeles, Estados Unidos."@pt,
        "Gustavo Dudamel Ram\u00edrez, n\u00e9 \u00e0 Barquisimeto (\u00c9tat de Lara au Venezuela) le 26 janvier 1981, est un chef d'orchestre v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien."@fr,
        "\u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c \u0420\u0430\u043c\u0438\u0440\u0435\u0441, \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez; \u0440\u043e\u0434. 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1981, \u0411\u0430\u0440\u043a\u0438\u0441\u0438\u043c\u0435\u0442\u043e) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c, \u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b; \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044f, \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u043d\u0451\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0430\u043b\u044c\u0441\u0443. \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u043e\u0448\u0451\u043b \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0432\u0435\u043d\u0435\u0441\u0443\u044d\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (El Sistema), \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0425\u043e\u0441\u0435 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0410\u0431\u0440\u0435\u0443 \u0432 2008 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0443\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0441 1995 \u0433. \u2014 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0420\u043e\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e \u0421\u0430\u043b\u044c\u0438\u043c\u0431\u0435\u043d\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0410\u0431\u0440\u0435\u0443. \u0412 1999 \u0433. 18-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0414\u0443\u0434\u0430\u043c\u0435\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0451\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0442"@ru,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30fc\u30dc\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fb\u30c9\u30a5\u30c0\u30e1\u30eb\u30fb\u30e9\u30df\u30ec\u30b9\uff08Gustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez, 1981\u5e741\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d0\u30eb\u30ad\u30b7\u30e1\u30c8\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u6c83\u00b7\u963f\u9053\u592b\u00b7\u675c\u9054\u7f8e\u00b7\u62c9\u7c73\u5217\u8332 (\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aGustavo Adolfo Dudamel Ram\u00edrez\uff0c1981\u5e741\u670826\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u8457\u540d\u7684\u59d4\u5167\u745e\u62c9\u7c4d\u6307\u63ee\u5bb6\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u73fe\u4efb\u745e\u5178\u54e5\u5fb7\u5821\u4ea4\u97ff\u6a02\u5718\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\uff0c\u6d1b\u6749\u78ef\u611b\u6a02\u6a02\u5718\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:119576191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustavo_Dudamel>,
        <http://viaf.org/viaf/119576191>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4c8702d6-86f9-4ef0-a9ee-08042481c542>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustavo_Dudamel.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gustavo_Dudamel.
doremus_artist:2af9b5c6-de29-3c46-a901-c5c8c2acb512
owl:sameAs viaf:264649243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264649243>.
doremus_artist:2b381ddc-c842-3213-8fe8-7225b2cdc877
owl:sameAs viaf:24793810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793810>.
doremus_artist:2d4933fb-2c08-3371-bbe7-a954fe03ceba
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Nicolas Klotz (Neuilly-sur-Seine) \u00e9 um cineasta franc\u00eas. Seu filme La Question humaine (A Quest\u00e3o Humana) foi parte da Mostra Internacional de Cinema de S\u00e3o Paulo."@pt,
        "Nicolas Klotz (born June 22, 1954) is a French filmmaker born in Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine."@en,
        "Nicolas Klotz es un director de cine franc\u00e9s nacido en Neuilly-sur-Seine. Klotz es el autor de varios documentales sobre retratos de m\u00fasicos como el m\u00fasico de sitar Pandit Ravi Shankar, el pianista Brad Mehldau o el saxofonista James Carter. Despu\u00e9s de dos largometrajes de ficci\u00f3n para el cine (La nuit bengali y La nuit sacr\u00e9e de la novela de Tahar Ben Jelloun), realiz\u00f3 la pel\u00edcula Paria que retrataba la vida de los sin techo. Un tema que hab\u00eda abordado ya en el a\u00f1o 2000 en un telefilme difundido por la cadena Arte: Un Ange en danger."@es,
        "Nicolas Klotz est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 22 juin 1954 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:5130588;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Klotz>,
        <http://viaf.org/viaf/5130588>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Klotz.
doremus_artist:2d6e634b-8bef-383e-877a-20c8917ca6ef
owl:sameAs viaf:42132098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42132098>.
doremus_artist:2e1347a1-fa2b-3e67-8c46-ec3b07eba81d
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Pichon (born 1948) is a French stage director, opera manager and author."@en;
    owl:sameAs viaf:12507421;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Pichon>,
        <http://viaf.org/viaf/12507421>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Pichon.
doremus_artist:2ec35307-ec95-3536-b595-b2116e1e6919
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Vittorio Grigolo (* 19. Februar 1977 in Arezzo) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Vittorio Grigolo (19 de fevereiro de 1977, Arezzo, It\u00e1lia), conhecido tamb\u00e9m apenas como Vittorio, \u00e9 um cantor, compositor e tenor italiano de \u00d3pera."@pt,
        "Vittorio Grigolo (born February 19, 1977) is an Italian operatic tenor."@en,
        "Vittorio Grigolo (n. Arezzo, Italia; 19 de febrero de 1977) es un tenor l\u00edrico italiano con actuaciones en crossover cl\u00e1sico. Nacido en Arezzo, creci\u00f3 en Roma, donde inici\u00f3 sus estudios de canto en el coro de la Capilla Sixtina del que form\u00f3 parte como solista. Debut\u00f3 a los 13 a\u00f1os como el pastorcito del tercer acto de Tosca junto a Luciano Pavarotti, que lo llam\u00f3 'Il Pavarottino'. Debido a sus condiciones vocales fue exceptuado del Servicio MilitarA los 18 a\u00f1os se uni\u00f3 a la Wiener Staatsoper y a los 23 debut\u00f3 en La Scala de Mil\u00e1n. Vive en Z\u00farich con su esposa."@es,
        "Vittorio Grigolo (n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1977, \u00e0 Arezzo, Italie), surnomm\u00e9 Il Pavarottino (Le Petit Pavarotti), est un chanteur italien \u00e0 la tessiture de t\u00e9nor."@fr,
        "Vittorio Grigolo ur. 19 lutego 1977 w Arezzo (W\u0142ochy), w\u0142oski tenor. \u015apiewa od 4 roku \u017cycia, jest wychowankiem Kapeli Syksty\u0144skiej, w kt\u00f3rej by\u0142 solist\u0105. W wieku 13 lat debiutowa\u0142 na scenie w Tosce Pucciniego u boku G. Pavarottiego, a w wieku 18 lat do\u0142\u0105czy\u0142 do zespo\u0142u Opery Wiede\u0144skiej. Maj\u0105c 23 lata wyst\u0105pi\u0142 na scenie La Scala w Mediolanie.Ostatnio \u015bwi\u0119ci\u0142 triumfy w operze Manon w Royal Opera House w Londynie u boku Anny Netrebko[potrzebny przypis]. Okrzykni\u0119ty zosta\u0142 przez krytyk\u00f3w sensacyjnym odkryciem \u015bwiatowej wokalistyki na miar\u0119 Pavarottiego[potrzebny przypis]."@pl,
        "\u0412\u0438\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Vittorio Grigolo; 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1977, \u0410\u0440\u0435\u0446\u0446\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b0\u30ea\u30b4\u30fc\u30ed\uff08Vittorio Grigolo\u30011977\u5e742\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:68705152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vittorio_Grigolo>,
        <http://viaf.org/viaf/68705152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e025bea0-8d13-4722-ab10-ea632be9fd0f>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Vittorio_grigolo_026a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vittorio_Grigolo.
doremus_artist:2ed8857f-40a9-328a-bff0-d49d1e06f639
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ris\u00eb Stevens (* 11. Juni 1913 in New York City, Bundesstaat New York; \u2020 20. M\u00e4rz 2013 ebenda) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin sowie Schauspielerin. Sie sang in den Stimmlagen Mezzosopran und Alt."@de,
        "Ris\u00eb Stevens (/\u02c8ri\u02d0s\u0259/; June 11, 1913 \u2013 March 20, 2013) was an American operatic mezzo-soprano. Beginning in 1938, she sang for the Metropolitan Opera in New York City for more than two decades during the 1940s and 1950s. She was most noted for her portrayals of the central character in Carmen by Georges Bizet."@en,
        "Ris\u00eb Stevens (Nueva York, 11 de junio de 1913 - Nueva York, 20 de marzo de 2013) fue una de las m\u00e1s prestigiosas mezzosopranos norteamericanas, actriz de cine y figura del quehacer cultural de ese pa\u00eds."@es,
        "Ris\u00eb Stevens (n\u00e9e le 11 juin 1913 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 20 mars 2013 (\u00e0 99 ans) est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:115931233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ris\u00eb_Stevens>,
        <http://viaf.org/viaf/115931233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08b4e3c2-3315-466f-bec7-6f2b2c2d98c1>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Rise_Stevens_1959.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ris√´_Stevens.
doremus_artist:301347dc-5c41-369f-871b-fe679efb1f39
    owl:sameAs viaf:37204708;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37204708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f416b1e-2d2b-496a-a2a1-5b1f36742d49>.
doremus_artist:31c4fce6-0d50-34db-87fa-dae2cd08b0bb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newton,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2010) \u062a\u0648\u0631\u064a \u0623\u0645\u0648\u0633 (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0645\u064a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0646 \u0623\u0645\u0648\u0633 ,22 \u063a\u0634\u062a 1963) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629"@ar,
        "Myra Ellen (Tori) Amos (Newton (North Carolina), 22 augustus 1963) is een Amerikaans pianiste en singer-songwriter."@nl,
        "Myra Ellen Amos (Newton, Carolina del Norte, 22 de agosto de 1963), m\u00e1s conocida por su nombre art\u00edstico Tori Amos, es una pianista y cantautora estadounidense. Originalmente Amos ejerci\u00f3 como la vocalista del ef\u00edmero grupo de pop ochentero Y Kant Tori Read antes de comenzar con su pronta carrera solista en la d\u00e9cada de 1990. Es considerada como una de las artistas femeninas vanguardistas de los 90', por sus canciones l\u00edricamente opacas, pero intensamente emocionales que cubren un gran abanico de temas que incluyen la sexualidad, el feminismo, la pol\u00edtica y la religi\u00f3n."@es,
        """Tori Amos (born Myra Ellen Amos, August 22, 1963) is an American singer-songwriter, pianist and composer. She is a classically trained musician with a mezzo-soprano vocal range. Having already begun composing instrumental pieces on piano, Amos won a full scholarship to the Peabody Institute at Johns Hopkins University at age five, the youngest person ever to have been admitted. She was expelled at age eleven for what Rolling Stone described as "musical insubordination." Amos was the lead singer of the short-lived 1980s pop group Y Kant Tori Read before achieving her breakthrough as a solo artist in the early 1990s. Her songs focus on a broad range of topics, including sexuality, feminism, politics and religion."""@en,
        "Tori Amos [\u02c8t\u0254\u02d0\u0279i \u02c8e\u026am\u0259s] (* 22. August 1963 als Myra Ellen Amos in Newton, North Carolina) ist eine US-amerikanische Pianistin, S\u00e4ngerin und Songschreiberin. Sie wurde in den fr\u00fchen 1990er Jahren vor allem durch ihre lyrischen und gef\u00fchlsbetonten Texte bekannt."@de,
        "Tori Amos \u00e8 considerata dalla critica e dal pubblico una delle pi\u00f9 importanti figure del rock al femminile degli anni novanta grazie a lavori come Little Earthquakes (1992), Under the Pink (1994) e From the Choirgirl Hotel (1998). Durante la sua carriera ha venduto oltre 12 milioni di album."@it,
        "Tori Amos, n\u00e9e Myra Ellen Amos le 22 ao\u00fbt 1963 \u00e0 Newton en Caroline du Nord, est une chanteuse, musicienne, compositrice, interpr\u00e8te et arrangeur am\u00e9ricaine, d'origines cherokee et irlandaise. Elle est mari\u00e9e \u00e0 un ing\u00e9nieur du son britannique, Mark Hawley, avec lequel elle a eu une fille, Natashya \u00ab Tash \u00bb Lorien Hawley, n\u00e9e le 5 septembre 2000.Tori Amos est connue pour ses tubes Crucify, Cornflake Girl et le remix de Professional Widow par Armand Van Helden, qui ont marqu\u00e9 le paysage pop rock du d\u00e9but des ann\u00e9es 90. Elle est \u00e9galement connue pour avoir utilis\u00e9 son piano comme instrument principal alors que la plupart des rock-stars pr\u00e9f\u00e8rent la guitare."@fr,
        """Tori Amos, pseud\u00f4nimo de Myra Ellen Amos (Newtown, 22 de agosto de 1963), \u00e9 uma cantora, compositora e pianista norte-americana. \u00c9 casada com Mark Hawley e juntos o casal t\u00eam uma filha, Natashya "Tash" L\u00f3rien Hawley, nascida em 5 de setembro de 2000. Amos vendeu 12 milh\u00f5es de discos ao redor do mundo at\u00e9 2005, e \u00e9 muito admirada e seguida no mundo cult. Tendo um hist\u00f3rico de coment\u00e1rios exc\u00eantricos em shows e entrevistas, ganhou a fama de ser altamente idiossincr\u00e1tica. Como cr\u00edtica social, e algumas vezes ativista, alguns dos t\u00f3picos que mais aborda incluem feminismo, religi\u00e3o e sexualidade."""@pt,
        "Tori Amos, w\u0142a\u015bciwie Myra Ellen Amos (ur. 22 sierpnia 1963 w Newton) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, autorka tekst\u00f3w i piosenek, pianistka. Tori Amos \u015bpiewa, graj\u0105c jednocze\u015bnie na fortepianie przy \u0142agodnym akompaniamencie sekcji rytmicznej, elektrycznych gitar i niekiedy sekcji smyczkowej. Jej utwory, cz\u0119sto zbudowane w oparciu o skomplikowane \u015brodki stylistyczne, charakteryzuj\u0105 si\u0119 metaforycznym przes\u0142aniem i osobistym wyd\u017awi\u0119kiem. Do 2005 roku Amos sprzeda\u0142a ponad 12 milion\u00f3w album\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. By\u0142a nominowana do wielu nagr\u00f3d, w tym 8 razy do nagrody Grammy."@pl,
        "\u0422\u043e\u0301\u0440\u0438 \u042d\u0301\u0439\u043c\u043e\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tori Amos, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0430\u0301\u0439\u0440\u0430 \u042d\u0301\u043b\u043b\u0435\u043d \u042d\u0301\u0439\u043c\u043e\u0441, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 (\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e Allmusic) \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0430\u043b\u044c\u0442-, \u0444\u043e\u043b\u043a- \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0433-\u0440\u043e\u043a\u0430, \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0438, \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d\u0438 \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b \u0438 \u041a\u0435\u0439\u0442 \u0411\u0443\u0448. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u042d\u0439\u043c\u043e\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u041a 2005 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0451\u043c \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e 12 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0422\u043e\u0440\u0438 \u042d\u0439\u043c\u043e\u0441."@ru,
        "\u30c8\u30fc\u30ea\u30fb\u30a8\u30a4\u30e2\u30b9\uff08Tori Amos\u30011963\u5e748\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u672c\u540d\u306f\u30de\u30a4\u30e9\u30fb\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30a8\u30a4\u30e2\u30b9\uff08Myra Ellen Amos\uff09\u3002"@ja,
        "\u591a\u8389\u00b7\u827e\u83ab\u7d72\uff08Tori Amos\uff0c1963\u5e748\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5317\u5361\u7f85\u840a\u7d0d\u5dde\uff0c\u672c\u540d\u9ea5\u62c9\u00b7\u827e\u84ee\u00b7\u827e\u83ab\u7d72\uff08Myra Ellen Amos\uff09\uff0c\u662f\u4f4d\u516b\u5ea6\u63d0\u540d\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u7684\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\u3001\u92fc\u7434\u5bb6\u548c\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2663685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tori_Amos>,
        <http://viaf.org/viaf/2663685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb67fd87-5924-4bc8-936f-29bc18ddb3cc>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0b2500e-0cef-4130-869d-732b23ed9df5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tori_Amos_Adelaide_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tori_Amos.
doremus_artist:32bc765c-3321-375b-b604-729ee727bbdf
owl:sameAs viaf:29796046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796046>.
doremus_artist:32de2d23-6467-32e2-80e3-fc2dc8a3f6d4
owl:sameAs viaf:29782206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29782206>.
doremus_artist:344bc7db-fa1b-3cdc-8cda-c1605910dd27
owl:sameAs viaf:9573340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9573340>.
doremus_artist:34ab2f73-95b8-3f45-b3ab-d0206e25093c
owl:sameAs viaf:286764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/286764>.
doremus_artist:34eba548-7fb6-3932-8a9d-2ace54842124
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        "Michael H. Yeargan is an American set designer for theatre and opera. Yeargan is a professor of Stage Design at the Yale School of Drama and has designed for opera companies all over the world, including the Washington Opera and the Dallas Opera. His scenic designs for Broadway include South Pacific, Cymbeline, Awake and Sing!, Seascape, The Light in the Piazza, The Gershwins' Fascinating Rhythm, Ah, Wilderness!, Hay Fever, It Had to Be You, A Lesson from Aloes, Dirty Linen & New-Found-Land, Something Old, Something New, Me Jack, You Jill, The Ritz, Bad Habits, and Women on the Verge of a Nervous Breakdown."@en;
    owl:sameAs viaf:76509794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Yeargan>,
        <http://viaf.org/viaf/76509794>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Yeargan.
doremus_artist:35b25df0-fb85-375d-88cc-314c145cd840
owl:sameAs viaf:43555022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43555022>.
doremus_artist:35bce26d-4885-3e25-83ae-5ab32b0be12f
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "See Siang Wong (Arnhem, 7 mei 1979) is een Nederlands concertpianist en muziekpedagoog. Hij woont en werkt in Zwitserland."@nl,
        "See Siang Wong (Chinese: \u9ec3\u65ed\u6d0b pinyin: hu\u00e1ng x\u00f9 y\u00e1ng, born May 7, 1979 in Arnhem, Netherlands) is a Dutch/Chinese pianist. He currently lives in Switzerland."@en,
        "See Siang Wong (chinesisch: \u9ec3\u65ed\u6d0b, pinyin:hu\u00e1ng x\u00f9 y\u00e1ng; * 7. Mai 1979 in Arnhem) ist ein niederl\u00e4ndischer Pianist chinesischer Abstammung."@de;
    owl:sameAs viaf:166223959;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/See_Siang_Wong>,
        <http://viaf.org/viaf/166223959>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:See_Siang_Wong.
doremus_artist:36ae2ab7-61f3-3458-9de3-ec92f55e14a4
owl:sameAs viaf:1389919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1389919>.
doremus_artist:372d50df-1f95-3793-928e-07f3f4f62362
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    dbp:deathPlace dbr:Zeebrugge;
    rdfs:comment
        "Alex Harvey (* 5. Februar 1935 in Glasgow, Schottland; \u2020 4. Februar 1982 in Zeebrugge, Belgien) war ein schottischer Rockmusiker aus Glasgow. Mit seiner Sensational Alex Harvey Band (SAHB) war er in den 1970er Jahren ein erfolgreicher B\u00fchnenstar in Europa."@de,
        """Alex Harvey (5 de febrero de 1936 \u2014 4 de febrero de 1982) fue un m\u00fasico escoc\u00e9s de rock and roll. Con su The Sensational Alex Harvey Band, construy\u00f3 una fuerte reputaci\u00f3n como artista en vivo durante a era del Glam Rock en los a\u00f1os 1970. La banda era reconocida por su estilo sobresaliente y de sus actuaciones en\u00e9rgicas en vivo y por la personalidad carism\u00e1tica de Harvey. - En el \u00e1lbum de covers "Metal Junkebox" la banda alemana Helloween realiza un cover del tema "Faith Healer". - En el EP "El Curandero" Paul Gillman, la canci\u00f3n del mismo nombre es un cover en espa\u00f1ol del tema "Faith Healer"."""@es,
        """Alex Harvey (Glasgow, 5 de Fevereiro de 1935 \u2014 4 de Fevereiro de 1982) foi um cantor escoc\u00eas de rock and roll. Com a sua "Sensational Alex Harvey Band", construiu uma forte reputa\u00e7\u00e3o como artista ao vivo durante a era do Glam Rock dos anos 1970. A banda era reconhecida pelo seu ecletismo e as suas actua\u00e7\u00f5es energ\u00e9ticas ao vivo e pela pessoa carism\u00e1tica de Harvey."""@pt,
        "Alex Harvey (Glasgow, 5 februari 1935 - Zeebrugge (Belgi\u00eb), 4 februari 1982) was een Schots singer-songwriter en gitarist. In 1972 richtte hij de Sensational Alex Harvey Band op."@nl,
        """Alexander James "Alex" Harvey (5 February 1935 \u2013 4 February 1982) was a Scottish blues/rock musician. Although Harvey's career spanned almost three decades he is best remembered as the frontman of The Sensational Alex Harvey Band, with whom he built a reputation as an exciting live performer during the era of glam rock in the 1970s."""@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0425\u0430\u0440\u0432\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alex Harvey: 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1935 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u043c\u0435\u043d \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Sensational Alex Harvey Band."@ru;
    owl:sameAs viaf:102398516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Harvey_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/102398516>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80b48852-3950-4374-82d3-6ae9187fb077>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alex_Harvey_(musician)>.
doremus_artist:37614f4b-fbd6-3a98-ba1a-aff5d71bbd28
owl:sameAs viaf:24802699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24802699>.
doremus_artist:386b7fde-25ad-300c-8329-e027d571b376
owl:sameAs viaf:70814697; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70814697>.
doremus_artist:38d03690-d2ce-3cbe-aa41-ff2d20e0d0b4
owl:sameAs viaf:41585013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41585013>.
doremus_artist:39a1ae7d-f65d-3c3e-b277-4e7c7ece83bf
owl:sameAs viaf:46639618; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46639618>.
doremus_artist:39ba1292-59d7-3a9b-8c73-224a6e4ea0bb
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Lubomyr Melnyk (* 22. Dezember 1948 in M\u00fcnchen) ist ein ukrainisch-kanadischer Komponist und Pianist."@de,
        "Lubomyr Melnyk (born December 20, 1948 in Munich) is a Ukrainian composer and pianist of Ukrainian origin. Melnyk is noted for his continuous music, a piano technique based on extremely rapid notes and complex note-series, usually with the sustain pedal held down to generate overtones and sympathetic resonances. These overtones blend or clash according to harmonic changes. Most of his music is for piano, but he has also composed chamber and orchestral works."@en,
        "Lumobyr Melnyk (n. 20 de diciembre de 1948) es un compositor y pianista ucraniano. Es conocido por sus contribuciones a la m\u00fasica continua, una t\u00e9cnica de piano basada en notas extremadamente r\u00e1pidas y series de notas complejas, usualmente sosteniendo el pedal apretado para generar sobretonos y resonancias emp\u00e1ticas. Estos sobretonos creane una curva o se enfrentan a los cambios arm\u00f3nicos. La mayor\u00eda de su m\u00fasica es para piano, pero tambi\u00e9n compone m\u00fasica de c\u00e1mara y trabajos de orquesta."@es,
        "\u041b\u044e\u0431\u043e\u043c\u0438\u0301\u0440 \u041c\u0435\u0301\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lubomyr Melnyk; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u041d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. \u00abContinuous music\u00bb). \u041f\u043e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u044b\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:26243656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lubomyr_Melnyk>,
        <http://viaf.org/viaf/26243656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d39d2f12-8202-4f76-ae5b-b29a11902168>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lubomyr_Melnyk.
doremus_artist:3a1db8f4-878d-30cd-be03-45f23336d45f
    rdfs:comment
        "Luc Baiwir est un compositeur belge n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge en 1958, o\u00f9 il fait ses \u00e9tudes musicales au Conservatoire de Li\u00e8ge et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Li\u00e8ge comme psychologue."@fr;
    owl:sameAs viaf:32190002;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luc_Baiwir>,
        <http://viaf.org/viaf/32190002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luc_Baiwir.
doremus_artist:3a8a6111-2409-35d6-8356-914413229b27
owl:sameAs viaf:88565558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565558>.
doremus_artist:3adec78a-f570-3697-ba5f-db08dfbfef17
owl:sameAs viaf:61752217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61752217>.
doremus_artist:3b4e2528-9a09-34ed-9ce4-ffca39dbb5da
owl:sameAs viaf:71581053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71581053>.
doremus_artist:3c009a3e-5c4d-3ea9-a856-4498d5736971
    dbp:birthPlace dbr:Sal√≤;
    dbp:deathPlace dbr:Atlantic_Ocean;
    rdfs:comment
        "Marco Enrico Bossi (* 25. April 1861 in Sal\u00f2; \u2020 20. Februar 1925) war ein italienischer Organist, Komponist und P\u00e4dagoge."@de,
        "Marco Enrico Bossi (April 25, 1861 in Sal\u00f2 \u2013 February 20, 1925) was an Italian organist, composer, improviser and pedagogue."@en,
        "Marco Enrico Bossi (n\u00e9 le 25 avril 1861 \u00e0 Sal\u00f2, dans la province de Brescia en Lombardie \u2013 mort le 20 f\u00e9vrier 1925 \u00e0 bord d\u2019un bateau dans l\u2019oc\u00e9an Atlantique) est un organiste, compositeur, improvisateur et p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u043e \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u0411\u043e\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Marco Enrico Bossi; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1861, \u0421\u0430\u043b\u043e, \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1925) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0411\u043e\u0441\u0441\u0438 (1834\u20141896), \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0431\u0435\u043d\u044c\u043e. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e \u0411\u043e\u0441\u0441\u0438, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0420\u0435\u043d\u0446\u043e \u0411\u043e\u0441\u0441\u0438."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30b3\u30fb\u30a8\u30f3\u30ea\u30b3\u30fb\u30dc\u30c3\u30b7\uff08Marco Enrico Bossi\u30011861\u5e744\u670825\u65e5 - 1925\u5e742\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1871\u5e74\u304b\u30891873\u5e74\u306b\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30dc\u30cb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30a3\u3001\u30dd\u30ea\u30d3\u30aa\u30fb\u30d5\u30de\u30ac\u30ea\u3001\u30a2\u30df\u30eb\u30ab\u30fc\u30ec\u30fb\u30dd\u30f3\u30ad\u30a8\u30c3\u30ea\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3076\u30021879\u5e74\u304b\u30891881\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30b3\u30e2\u306e\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021902\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30011912\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u308a\u30011916\u5e74\u304b\u30891923\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021925\u5e74\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u304b\u3089\u306e\u5e30\u9084\u306e\u9014\u4e2d\u306b\u6b7b\u53bb\u30022\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u7d44\u66f2\u3001\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u6559\u4f1a\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71577216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marco_Enrico_Bossi>,
        <http://viaf.org/viaf/71577216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98109ae7-c867-4894-bc00-13d9266682d5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marco_Bossi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marco_Enrico_Bossi.
doremus_artist:3c76a915-47e1-3764-bec7-47f310572a6f
    dbp:birthPlace dbr:Madras_Presidency;
    rdfs:comment
        "Dr. Balamuralikrishna (6 octobre 1930, Sankaraguptam, Andhra Pradesh - ) est un chanteur \u00e9minent indien de musique carnatique. Compositeur, instrumentiste, po\u00e8te, sa voix est \u00e0 l'aise sur trois octaves. N\u00e9 Murali Krishnan, le pr\u00e9fixe Bala lui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par Musunuri Satyanarayana, un artiste. Il a notamment compos\u00e9 le Raganga Ravali sur 72 melakartas \u00e0 14 ans. Il a plus de 400 compositions \u00e0 son actif et a cr\u00e9\u00e9 de nouveaux r\u00e2gas : Mahati, Sumukham, Trisakthi, Sarvashri, Omkari, Janasamodini, Manorama, Rohini, Vallabhi, Lavangi, Pratimadhyamavathi, Sushama, etc."@fr,
        "Mangalampalli Balamurali Krishna (born 6 July 1930) is an Indian Carnatic vocalist, multi-instrumentalist, playback singer, composer and actor. He was awarded the Padma Vibhushan, India's second-highest civilian honour, for his contribution towards Indian Art. He was made Chevalier of the Ordre des Arts et des Lettres by the French Government in 2005."@en,
        "Mangalampalli Balamuralikrishna (1930, Andhra Pradesh, India) es un artista de m\u00fasica carn\u00e1tica del sur de la India, especializado en composici\u00f3n y canto, adem\u00e1s de viola, mridangam y kanjira. Balamuralikrishna comenz\u00f3 su carrera a la edad de seis a\u00f1os. Hasta el momento, ha dado cerca de 25000 concertosHa colaborado con m\u00fasicos de renombre del c\u00edrculo de la m\u00fasica cl\u00e1sica indostan\u00ed. Ha realizado conciertos con Bhimsen Joshi, Hariprasad Chaurasia y Kishori Amonkar, entre otros. Algunas ragas que ha aportado al mundo de la m\u00fasica carn\u00e1tica son: Mahathi, Lavangi, Sidhdhi, Sumukham, de 4 notas; y Sarva Sri, Omkaari y Ganapathy, de 3 notas."@es,
        "\u5df4\u62c9\u6728\u62c9\u91cc\u00b7\u594e\u5e08\u90a3\uff08\u6cf0\u5362\u56fa\u8bed\uff1a\u0c2e\u0c02\u0c17\u0c33\u0c02\u0c2a\u0c32\u0c4d\u0c32\u0c3f \u0c2c\u0c3e\u0c32\u0c2e\u0c41\u0c30\u0c33\u0c3f\u0c15\u0c4d\u0c30\u0c3f\u0c37\u0c4d\u0c23\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aMangalampalli Balamurali Krishna\uff0c1930\u5e747\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u5370\u5ea6\u5361\u90a3\u63d0\u514b\u97f3\u4e50\u6f14\u5531\u5bb6\u3001\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6f14\u5458\u3002\u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u5370\u5ea6\u5b89\u5f97\u62c9\u90a6Sankaraguptam\u9547\u3002\u56e0\u4e3a\u4ed6\u4e3a\u5370\u5ea6\u827a\u672f\u7684\u8d21\u732e\u4ed6\u83b7\u5f97\u5370\u5ea6\u7b2c\u4e8c\u7ea7\u516c\u6c11\u8363\u8a89\u5956\u83b2\u82b1\u8d50\u52cb\u7ae0\u30022005\u5e74\u6cd5\u56fd\u653f\u5e9c\u6388\u4e88\u4ed6\u6cd5\u862d\u897f\u85dd\u8853\u8207\u6587\u5b78\u52f3\u7ae0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37741930;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/M._Balamuralikrishna>,
        <http://viaf.org/viaf/37741930>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/M._Balamuralikrishna_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/M._Balamuralikrishna>.
doremus_artist:3d3087a2-cbe6-329e-95cd-775766cdc980
owl:sameAs viaf:32188383; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188383>.
doremus_artist:3d583579-657a-3e29-8e97-f4ecfd6b0446
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Richard KileyFichier:Peter Falk Richard Kiley Colombo 1974.JPG Richard Kiley (\u00e0 gauche) et Peter Falk dans l'\u00e9pisode En toute amiti\u00e9 de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Columbo(1974) Richard Kiley est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 31 mars 1922 \u00e0 Chicago, en Illinois (\u00c9tats-Unis), mort le 5 mars 1999 \u00e0 Warwick (\u00c9tat de New York)."@fr,
        "Richard Paul Kiley (* 31. M\u00e4rz 1922 in Chicago, Illinois; \u2020 5. M\u00e4rz 1999 in Warwick, New York) war ein US-amerikanischer Film- und Theaterschauspieler."@de,
        "Richard Paul Kiley (31 de marzo de 1922 \u2013 5 de marzo de 1999) fue un actor estadounidense de cine, teatro y televisi\u00f3n. Es conocido por su trabajo como narrador de varias series documentales, y por haber hecho de Don Quijote en el musical de Broadway El hombre de La Mancha (en 1965). Kiley fue el primero en cantar y grabar The impossible dream, el \u00e9xito del espect\u00e1culo. En el exitoso musical Kismet (de 1953), represent\u00f3 al califa y cant\u00f3 Stranger in paradise."@es,
        "Richard Paul Kiley (Chicago, 31 maart 1922 - Warwick, 5 maart 1999) was een Amerikaans acteur. Hij won in zowel 1984 (voor zijn bijrol in de miniserie The Thorn Birds) als 1988 (hoofdrol in de dramaserie A Year in the Life) een Golden Globe en in zowel 1983 (voor The Thorn Birds), 1988 (voor A Year in the Life) als 1994 (gastrol in de dramaserie Picket Fences) een Primetime Emmy Award. Daarnaast kreeg hij in 1959 (voor zijn hoofdrol in de musical Redhead) en 1966 (hoofdrol in de musical De Man van La Mancha) een Tony Award toegekend."@nl,
        """Richard Paul Kiley (March 31, 1922 \u2013 March 5, 1999) was an American stage, television, and film actor. He is best known for his distinguished theatrical career in which he twice won the Tony Award for Best Actor In A Musical. Kiley created the role of Don Quixote in the original 1965 production of the Broadway musical Man of La Mancha and was the first to sing and record "The Impossible Dream", the hit song from the show. In the 1953 hit musical Kismet, he played the Caliph and was one of the quartet introducing the song "And This Is My Beloved". Additionally, he won three Emmy Awards and two Golden Globe Awards during his 50-year career and his "sonorous baritone" was also featured in the narration of a number of documentaries and other films. At his death, Kiley was described as "one of """@en,
        "\u00c8 conosciuto per aver cantato per la prima volta The Impossible Dream (The Quest), tratto dal musical di Broadway Man of la Mancha del 1965, e per aver interpretato il ruolo del califfo nel musical Kismet del 1953. Durante la sua carriera ha vinto tre Emmy Awards, due Golden Globe e due Tony Awards."@it,
        "\u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u041f\u043e\u043b \u041a\u0438\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Richard Paul Kiley; 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1922 \u2014 5 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1999) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041f\u044d\u0434\u0434\u0438 \u041a\u043b\u0438\u0440\u0438 \u0432 \u043c\u0438\u043d\u0438-\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u041f\u043e\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a\u0435\u00bb. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0414\u043e\u043d \u041a\u0438\u0445\u043e\u0442 \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00ab\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0438\u0437 \u041b\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0438\u00bb. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0447\u0438\u043a \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432. \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb, \u0442\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u2014 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ab\u30a4\u30ea\u30fc\uff08Richard Kiley\u30011922\u5e743\u670831\u65e5-1999\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u3001\u6620\u753b\u4ff3\u512a\u3001\u58f0\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34667961;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Kiley>,
        <http://viaf.org/viaf/34667961>,
        <https://musicbrainz.org/artist/efb524e1-942a-4348-b013-e556a5c97080>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Kiley_1960.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Kiley.
doremus_artist:3d97511f-80ea-3b47-8e65-115e54b77fb4
    rdfs:comment
        "Pierluigi Billone (Sondalo, 14 februari 1960) is een Italiaanse componist. Hij kreeg zijn muzikale opleiding in Milaan (compositie en klassieke gitaar) en Siena (kamermuziek). Daarna studeerde hij verder bij Salvatore Sciarrino en Helmut Lachenmann. Van Sciarrino kreeg hij zijn experimenteerdrift mee, van Lachenmann de structuur. Zijn experimentele muziek wordt door ensembles over de gehele wereld uitgevoerd. Vanaf 2006 geeft hij compositieles aan de Universiteit voor Muziek en Kunsten in Graz, Oostenrijk."@nl,
        """Pierluigi Billone (born 1960 in Italy) is an Italian composer known for works which often "reinvent" the performance techniques of the instruments involved."""@en,
        "Pierluigi Billone (geboren 1960 in Italien) ist ein italienischer Komponist. Er studierte bei Salvatore Sciarrino und Helmut Lachenmann."@de,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440\u043b\u0443\u0438\u0301\u0434\u0436\u0438 \u0411\u0438\u043b\u043b\u043e\u0301\u043d\u0435 (\u0440\u043e\u0434. 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1960) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:329906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierluigi_Billone>,
        <http://viaf.org/viaf/329906>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierluigi_Billone.
doremus_artist:3dcc3062-7615-3e7e-901b-1caf69c125a9
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Viareggio;
    rdfs:comment
        "Fra i suoi successi discografici si ricordano Rose rosse, Montagne verdi, Lisa dagli occhi blu, Miele de Il Giardino dei Semplici, Ti amo, Gloria, Si pu\u00f2 dare di pi\u00f9, Gente di mare, Gli altri siamo noi, Self Control, Gli uomini non cambiano, Non amarmi, T'innamorerai, Bella stronza e Cirano, scritta a quattro mani con Beppe Dati (ed incisa da Francesco Guccini). Ha collaborato anche con il cinema e la tv per la realizzazione di diverse colonne sonore."@it,
        "Giancarlo Bigazzi (* 5. September 1940 in Florenz; \u2020 18. Januar 2012 in Viareggio) war ein italienischer Liedkomponist und -autor."@de,
        "Giancarlo Bigazzi (5 September 1940 \u2013 19 January 2012) was an Italian music producer and composer. He was a former member of comedy music group Squallor."@en,
        "Giancarlo Bigazzi (n\u00e9 \u00e0 Florence le 5 septembre 1940 et mort le 19 janvier 2012 \u00e0 Viareggio) est un producteur de musique, parolier et compositeur italien."@fr,
        "Giancarlo Bigazzi, (Floren\u00e7a, 5 de setembro de 1940 \u2013 Viareggio, 19 de janeiro de 2012) era um produtor e compositor italiano."@pt;
    owl:sameAs viaf:100951991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giancarlo_Bigazzi>,
        <http://viaf.org/viaf/100951991>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31b20fc4-a2c2-480f-ae07-c535301daad1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giancarlo_Bigazzi.
doremus_artist:3e823f7f-d2be-335d-aba4-85f519244538
owl:sameAs viaf:56812559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56812559>.
doremus_artist:3e9bf940-08f2-3c1b-b107-bf04363317e3
owl:sameAs viaf:17432846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17432846>.
doremus_artist:3f400601-44b6-3d09-9c8d-427a761adec2
owl:sameAs viaf:305946560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305946560>.
doremus_artist:3f598036-0bfd-3341-bf3c-4d64d35ae706
    dbp:birthPlace dbr:Starogard_Gda≈Ñski;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062b\u064a\u0648 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0628\u064a\u0646 (5 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1897 - 10 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1953) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a."@ar,
        "Theo Mackeben (Pseudonyme: John Morris, Red Roberts; * 5. Januar 1897 in Preu\u00dfisch Stargard, Westpreu\u00dfen; \u2020 10. Januar 1953 in Berlin; Aussprache: [\u02c8teo ma\u02c8ke\u02d0bn\u0329]) war ein deutscher Pianist, Dirigent und Komponist vieler bekannter B\u00fchnen- und Filmmusiken."@de,
        "Theo Mackeben (prononciation: [teo make\u02d0bn\u0329]), connu aussi sous les pseudonymes de John Morris et Red Roberts, n\u00e9 le 5 janvier 1897 \u00e0 Starogard Gda\u0144ski, alors en Prusse occidentale et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 10 janvier 1953 \u00e0 Berlin est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur allemand de nombreuses musiques de sc\u00e8ne et de films."@fr,
        "Theo Mackeben, born 5 January 1897 in Preu\u00dfisch Stargard, Westpreu\u00dfen, died 10 January 1953 in Berlin, was a German pianist, conductor and composer, particularly of film music."@en,
        "\u0422\u0435\u043e \u041c\u0430\u043a\u0435\u0431\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Theo Mackeben, (\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u044b: \u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u043e\u0440\u0440\u0438\u0441, \u0420\u0435\u0434 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0441; 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1897; \u041f\u0440\u043e\u0439\u0441\u0438\u0448-\u0428\u0442\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0434, \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u041f\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f \u2014 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1953, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0448\u043b\u044f\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0421. \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:14958906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theo_Mackeben>,
        <http://viaf.org/viaf/14958906>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a6c092c-c869-4019-b89f-1d1dbc1ad246>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grabtondo_Theo_Mackeben.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Theo_Mackeben.
doremus_artist:42f0a3f3-a9dd-304c-a6c7-8e278302dd5c
owl:sameAs viaf:10060943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060943>.
doremus_artist:43a03f51-25bc-3481-9e59-9fbf256362cf
owl:sameAs viaf:2687473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2687473>.
doremus_artist:453cbcda-e379-3f05-a3ec-43b88bd452f4
owl:sameAs viaf:118610331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118610331>.
doremus_artist:463404ca-79ad-35f1-930f-19d667f77973
owl:sameAs viaf:39576728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39576728>.
doremus_artist:46cfa7be-d4a5-385a-a387-60b69868fa2e
owl:sameAs viaf:79616503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79616503>.
doremus_artist:4a413b3f-c283-3ee5-89eb-b04ceb62738d
owl:sameAs viaf:2233057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2233057>.
doremus_artist:4b2ded7f-566d-3cca-bafb-7056af2e4007
    owl:sameAs viaf:76614823;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76614823>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70e0068f-e1cc-4872-ac92-7fd378821326>.
doremus_artist:4c40fc50-47a5-3f7c-8a62-bbe17fa05b71
owl:sameAs viaf:24174622; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24174622>.
doremus_artist:4d0c9d1b-aad1-3eac-8015-bb58a89d6103
owl:sameAs viaf:61883115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61883115>.
doremus_artist:4dbfd556-a4f8-3542-8921-5216f95bcdb3
owl:sameAs viaf:6963277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6963277>.
doremus_artist:4e7fdc27-5df6-33c9-adab-100eb749444d
    rdfs:comment
        "Eucharius Hoffmann (died 1588) was a German composer and music theorist."@en;
    owl:sameAs viaf:78762337;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eucharius_Hoffmann>,
        <http://viaf.org/viaf/78762337>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eucharius_Hoffmann.
doremus_artist:4f7ce78a-7320-3285-92b8-aa76c9e2004e
    dbp:birthPlace res:Rostrenen;
    dbp:deathPlace res:Plouray;
    rdfs:comment
        "Manu Kerjean (Keryann en breton), \u00e9galement pr\u00e9nomm\u00e9 Manuel ou Emmanuel, est un chanteur breton n\u00e9 en janvier 1913 \u00e0 Rostrenen (C\u00f4tes-du-Nord) et mort le 16 juin 1997 \u00e0 Plouray (Morbihan). En portant le chant et la danse bretonne sur le devant de la sc\u00e8ne, il a contribu\u00e9 \u00e0 la conservation du patrimoine culturel (le kan ha diskan et la danse fisel en particulier).\u00c0 travers ses interpr\u00e9tations de kan ha diskan (\u00ab chant et contre-chant \u00bb), il a transmis un savoir, une technique, un r\u00e9pertoire."@fr;
    owl:sameAs viaf:76513298;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Manu_Kerjean>,
        <http://viaf.org/viaf/76513298>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manu_Kerjean.
doremus_artist:501cfaf5-fa51-3ef0-b04e-b1f1815a44d3
    rdfs:comment
        "Daniel Gremelle est un saxophoniste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1963 \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont dans le Pas-de-Calais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24795893;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Gremelle>,
        <http://viaf.org/viaf/24795893>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Gremelle.
doremus_artist:5074d9d7-eb41-3119-ab33-4d1bf739905c
owl:sameAs viaf:39578786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39578786>.
doremus_artist:509a8e34-086d-3125-9924-8651d8ffef6b
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Barrie (homonymie).Barbara BarrieFichier:Barney Miller 1975.JPG Barbara Barrie, \u00e0 gauche, dans une sc\u00e8ne de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Barney Miller (1975) Barbara Barrie est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 23 mai 1931 \u00e0 Chicago."@fr,
        "Barbara Ann Berman, mais conhecida como Barbara Barrie (Chicago, 23 de maio de 1931) \u00e9 uma atriz norte-americana. Em 1964, ela recebeu o pr\u00eamio de Melhor Atriz no Festival de Cannes por seu trabalho em One Potato, Two Potato (dividido com Anne Bancroft, premiada por The Pumpkin Eater). Em 1979, foi indicada ao Oscar de melhor atriz (coadjuvante/secund\u00e1ria) por seu desempenho em Breaking Away."@pt,
        "Barbara Barrie (* 23. Mai 1931 in Chicago, Illinois als Barbara Ann Berman) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und Kinderbuchautorin."@de,
        "Barbara Barrie (Chicago, 23 mei 1931), geboren als Barbara Ann Berman, is een Amerikaans theater- en televisieactrice en auteur."@nl,
        "Barbara Barrie (born May 23, 1931) is an American actress of film, stage and television. She is also an accomplished author. Her film breakthrough came in 1964 with her performance as Julie in the landmark film One Potato, Two Potato, for which she won the Best Actress Award at the Cannes Film Festival. She is best known for her role as Evelyn Stoller in Breaking Away, which brought her an Academy Award nomination for Best Supporting Actress in 1979 and an Emmy Award nomination in 1981 when she reprised the role in the television series based on the film."@en,
        "Barbara Barrie (ur. 23 maja 1931 w Chicago) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka i pisarka ksi\u0105\u017cek dla dzieci. Zdoby\u0142a nagrod\u0119 w 1964 roku na Festiwalu w Cannes za rol\u0119 Julie Richards w filmie Czarne i bia\u0142e (One Potato, Two Potato). Zosta\u0142a nominowana tak\u017ce do dw\u00f3ch nagr\u00f3d."@pl,
        "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430 \u0411\u044d\u0440\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barbara Barrie, \u0440\u043e\u0434. 23 \u043c\u0430\u044f 1931) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:32206605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Barrie>,
        <http://viaf.org/viaf/32206605>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barney_Miller_1975.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Barbara_Barrie.
doremus_artist:517477c1-bd5e-3bd4-86ab-c5da1668215e
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Tomaso Antonio Vitali (7 maart 1663, Bologna \u2013 9 mei 1745, Modena) was een Italiaans componist en violist. Vandaag de dag wordt zijn naam met name genoemd in verband met een werk dat naar alle waarschijnlijkheid niet door hem zelf is geschreven, de Chaconne in g mineur. Hij studeerde viool bij Antonio Maria Pacchioni, en speelde in het Este hoforkest van 1675 tot 1742. Hij gaf tevens vioolles, tot zijn leerlingen behoorden Evaristo Felice dall'Abaco en Jean Baptiste Senaill\u00e9."@nl,
        "Tomaso Antonio Vitali (March 7, 1663 \u2013 May 9, 1745) was an Italian composer and violinist from Bologna, the eldest son of Giovanni Battista Vitali. He is known mainly for a chaconne in G minor for violin and continuo, which was published from a manuscript in the S\u00e4chsische Landesbibliothek in Dresden in Die Hoch Schule des Violinspiels (1867) edited by German violinist Ferdinand David). That work's wide-ranging modulations into distant keys have raised speculation that it could not be a genuine baroque work."@en,
        "Tomaso Antonio Vitali (genannt Vitalino) (* 7. M\u00e4rz 1663 in Bologna; \u2020 9. Mai 1745 in Modena) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Tomaso Antonio Vitali (nomm\u00e9 Vitalino) (\u00b0 7 mars 1663 \u00e0 Bologne \u2020 9 mai 1745 \u00e0 Mod\u00e8ne) est un violoniste et compositeur baroque italien de la fin du XVIIe et de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u30c8\u30de\u30bd\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ea\uff08Tomaso Antonio Vitali\u30011663\u5e743\u67087\u65e5 \u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3? - 1745\u5e745\u67089\u65e5 \u30e2\u30c7\u30ca\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7236\u3082\u6709\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ea\uff08Giovanni Battista Vitali\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u7ef4\u5854\u5229\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aTomaso Antonio Vitali\uff1b1663\u5e745\u67087\u65e5\uff0d1745\u5e745\u67089\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u51fa\u751f\u5728\u535a\u6d1b\u5c3c\u4e9a\uff0c\u662f\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u5df4\u8482\u65af\u5854\u00b7\u7ef4\u5854\u5229\uff08Giovanni Battista Vitali\uff09\u5bb6\u4e2d\u7684\u957f\u5b50\u3002 \u4ed6\u4ee5\u4e00\u9996G\u5c0f\u8c03\u590f\u5eb7\u821e\u66f2\u548c\u6570\u5b57\u4f4e\u97f3\u8457\u540d\u3002\u8fd9\u4e24\u90e8\u4f5c\u54c1\u7684\u624b\u7a3f\u76ee\u524d\u6536\u85cf\u5728\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u7684\u8428\u514b\u68ee\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u5dde\u7acb\u66a8\u5927\u5b66\u56fe\u4e66\u9986\u3002\u6f14\u594f\u7248\u672c\u7531\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u5927\u536b\u00b7\u8d39\u8fea\u5357\u5fb7\u4fee\u6539\u8fc7\u3002."@zh;
    owl:sameAs viaf:95213587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tomaso_Antonio_Vitali>,
        <http://viaf.org/viaf/95213587>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tomaso_Antonio_Vitali.
doremus_artist:5364944d-cc28-3798-9a76-cecbdfc003d9
owl:sameAs viaf:84164593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84164593>.
doremus_artist:540cb963-4472-37ce-97f0-cdddd39c04b6
owl:sameAs viaf:64196309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196309>.
doremus_artist:552ef4b5-e38b-3811-9732-f40f9c896688
owl:sameAs viaf:40881191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40881191>.
doremus_artist:5605e1dd-cbed-3189-a37c-b9225afe0efd
owl:sameAs viaf:10057306; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057306>.
doremus_artist:563c5798-05c6-3ab7-97f0-11c0d63624cd
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Roberta Invernizzi (born 1966, in Milan) is an Italian soprano. She originally studied piano and double bass before turning to singing. She specialises in early music from the baroque and classical period of music. She has sung in many operas in Italy, wider Europe and the US and has made over 60 recordings. Her recording of Handel's Cantate per il Cardinal Pamphili won the 2007 Stanley Sadie Handel Recording Prize. In January 1999 she was invited by Gustav Leonhardt to sing in the inaugural concert of the New York Collegium."@en,
        "Roberta Invernizzi (geboren am 16. November 1966 in Mailand) ist eine italienische Konzert- und Operns\u00e4ngerin der Stimmlage Sopran, die sich auf das Repertoire der Barockmusik und Mozart spezialisiert hat und auf bedeutenden Festivals auftritt."@de,
        "Roberta Invernizzi (ur. w 1966 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oska sopranistka, specjalizuj\u0105ca si\u0119 w wykonaniach muzyki barokowej. Pocz\u0105tkowo studiowa\u0142a gr\u0119 na fortepianie i kontrabasie, a nast\u0119pnie \u015bpiew w Mediolanie pod kierownictwem Margaret Heyward. Kszta\u0142cenie kontynuowa\u0142a w Anglii, jej mentorem by\u0142a w\u00f3wczas Emma Kirkby. Od 1997 sama uczy \u015bpiewu w Centro di Musica Antica Piet\u00e0 dei Turchini w Neapolu, gdzie obecnie mieszka. W styczniu 1999 zosta\u0142a zaproszona przez Gustava Leonhardta do za\u015bpiewania na inauguracyjnym koncercie New York Collegium."@pl,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0418\u043d\u0432\u0435\u0440\u043d\u0438\u0446\u0446\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b.  Roberta Invernizzi, 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1966, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2013 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:56812223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberta_Invernizzi>,
        <http://viaf.org/viaf/56812223>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberta_Invernizzi3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roberta_Invernizzi.
doremus_artist:56669ce6-36c9-3cc7-988b-99e68da9565e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "George Coleman (* 8. M\u00e4rz 1935 in Memphis (Tennessee)) ist ein US-amerikanischer Tenorsaxophonist des Modern Jazz."@de,
        "George Coleman (n\u00e9 le 8 mars 1935 \u00e0 Memphis, Tennessee) est un saxophoniste am\u00e9ricain de jazz, connu principalement pour ses travaux avec Miles Davis et Herbie Hancock dans les ann\u00e9es 1960."@fr,
        "George Coleman es un saxofonista estadounidense de jazz."@es,
        "George Edward Coleman (Memphis, Tennessee, 8 de Mar\u00e7o de 1935), \u00e9 um saxofonista tenor de jazz, norte-americano, de estilo hard bop. Tocou com B.B. King (1952, 1955 e 1956), Max Roach (1958 e 1959), Miles Davis (1963 e 1964), Slide Hampton (de 1959 a 1961), Wild Bill Davis (1962), e com Herbie Hancock, Ron Carter e Tony Williams. Dos v\u00e1rios pr\u00e9mios que recebeu, destaca-se o Life Achievement Award, pela Jazz Foundation of America, em 7 de Mar\u00e7o de 1997."@pt,
        "George Edward Coleman (born March 8, 1935) is an American jazz saxophonist known chiefly for his work with Miles Davis and Herbie Hancock in the 1960s. He was named a National Endowment for the Arts (NEA) Jazz Master for 2015."@en;
    owl:sameAs viaf:119740616;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Coleman>,
        <http://viaf.org/viaf/119740616>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Coleman_at_the_Jazz_Standard,_October_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:George_Coleman.
doremus_artist:568df7fc-13eb-3063-b940-e2943396c503
owl:sameAs viaf:19945662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945662>.
doremus_artist:5694ae33-6e11-34f2-aee9-67da0c3504af
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    rdfs:comment
        "Deborah York (born 9 November 1964, in Sheffield) is a British classical soprano in concert and opera, living in Berlin."@en;
    owl:sameAs viaf:39575838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Deborah_York>,
        <http://viaf.org/viaf/39575838>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Deborah_York.
doremus_artist:56e2116f-fe6d-31f5-aa08-451e8d3262f0
    owl:sameAs viaf:5147072;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5147072>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e18ff2a5-4933-47e4-9457-8f28ae9894f4>.
doremus_artist:572e87e5-f6d0-369a-9ce2-18eb0fed83d9
owl:sameAs viaf:73368835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73368835>.
doremus_artist:57359bd6-14a3-3ab0-b194-156747ced6ad
    owl:sameAs viaf:10036013;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10036013>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fef696d-cc6b-4d6b-aafc-ed3c1290f8ed>.
doremus_artist:575d96b6-94c2-361d-bc04-42739bd533b3
    dbp:birthPlace dbr:Rokycany;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Kraft (* 30. Dezember 1752 in Rokycany, Westb\u00f6hmen; \u2020 28. August 1820 in Wien) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Cellist."@de,
        "Anton\u00edn Kraft (December 30, 1752, Rokycany \u2013 28 August 1820, Vienna) was a Czech cellist and composer. He was a close friend of Haydn, Mozart, and Beethoven. Kraft was born in the Bohemian town Rokycany of German Bohemian ethnics family which had assimilated into Czech. He received early musical education on the cello from his father before going to university in Vienna to study law. He soon obtained a position in the Imperial Hofkapelle. In 1778 he was appointed cellist in Prince Nikolaus Esterh\u00e1zy's orchestra, where he met and studied composition with Haydn. After Esterh\u00e1zy died in 1790, he went to Vienna and became a founding member of the Schuppanzigh Quartet, where he helped establish the traditions of string quartet playing. He played in the Grassalkovich court and from 1796 was empl"@en,
        "Anton\u00edn Kraft est un violoncelliste et compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 le 30 d\u00e9cembre 1752 \u00e0 Rokycany et mort le 20 ao\u00fbt 1820 \u00e0 Vienne. Il appartient \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9cole de Vienne et fut ainsi l'ami de Joseph Haydn, Wolfgang Amadeus Mozart et Ludwig van Beethoven, qui l'estimait beaucoup. Il est aussi l'un des fondateurs de l'\u00e9cole viennoise de violoncelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:24792668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_Kraft>,
        <http://viaf.org/viaf/24792668>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0acefbe7-3c1d-4495-b698-935e73c564d9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anton√≠n_Kraft.
doremus_artist:57892a60-7ac4-37d6-8f81-abd7392fff79
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gary,_Indiana>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "James McCracken (* 16. Dezember 1926 in Gary, Indiana; \u2020 29. April 1988) war ein amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "James McCracken (December 16, 1926 \u2013 April 29, 1988) was an American operatic tenor. At the time of his death The New York Times stated that McCracken was \"the most successful dramatic tenor yet produced by the United States and a pillar of the Metropolitan Opera during the 1960s and 1970s.\""@en,
        """James McCracken (Gary, 16 de dezembro de 1926 - 29 de abril de 1988) foi um tenor estadunidense. O jornal de renome mundial The New York Times o descreveu como "o tenor dram\u00e1tico de maior sucesso j\u00e1 nascido nos Estados Unidos, e o pilar do Metropolitan Opera durante as d\u00e9cadas de 1960 e 1970"."""@pt,
        "James McCracken (Gary, Indiana; 16 de diciembre de 1926 \u2013 Nueva York; 29 de abril de 1988) fue un tenor dram\u00e1tico estadounidense poseedor de una voz caudalosa y oscura con timbre baritonal. Se destac\u00f3 en papeles heroicos especialmente como Otello."@es;
    owl:sameAs viaf:115022909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_McCracken>,
        <http://viaf.org/viaf/115022909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/633ad663-c0cb-456d-bd44-0528d481da05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:James_McCracken.
doremus_artist:587163d7-d5d6-3651-88ea-edae7eb31229
    dbp:birthPlace dbr:Amanzimtoti;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>;
    rdfs:comment
        """Raymond Bridgman Cowles (pronounced "coals"; 1896\u20131975) was a herpetologist and professor at University of California, Los Angeles."""@en,
        "Raymond Bridgman Cowles est un herp\u00e9tologiste et un environnementaliste am\u00e9ricain, n\u00e9 le 1er d\u00e9cembre 1896 \u00e0 Amanzimtoti en Afrique du Sud et mort le 7 d\u00e9cembre 1975 \u00e0 Santa Barbara (Californie). Son grand-p\u00e8re, Bridgman, a \u00e9t\u00e9 le premier missionnaire dans la vall\u00e9e de l\u2019Umzumbe. Tr\u00e8s t\u00f4t passionn\u00e9 par la nature, Raymond Cowles s\u2019int\u00e9resse aux reptiles et aux oiseaux mais aussi aux relations des Zoulous avec leur environnement. Il part en Californie faire ses \u00e9tudes o\u00f9 il obtient son Bachelor of Arts au Pomona College et entre \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Cornell o\u00f9 il \u00e9tudie aupr\u00e8s de Albert Hazen Wright (1820-1970). Il obtient son doctorat avec une th\u00e8se consacr\u00e9e \u00e0 la biologie du varan du Nil (Varanus niloticus) qu\u2019il \u00e9tudie dans son environnement naturel de 1925 \u00e0 1927 dans le Natal."@fr;
    owl:sameAs viaf:40845442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_B._Cowles>,
        <http://viaf.org/viaf/40845442>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Raymond_B._Cowles>.
doremus_artist:5983b389-4bc1-3c8a-9d61-e0a03ca05685
owl:sameAs viaf:103525615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103525615>.
doremus_artist:5a8c12bd-095e-3605-aa41-2bbe4957a598
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Anniston,_Alabama>;
    rdfs:comment
        "William Levi Dawson (* 26. September 1899 in Anniston, Alabama; \u2020 2. Mai 1990) war ein US-amerikanischer Komponist, Chordirigent und Musikp\u00e4dagoge. Dawson begann dreizehnj\u00e4hrig am Tuskegee Institute, wo Frank L. Drye und Alice Carter Simmons zu seinen Lehrern z\u00e4hlten. Bis zum Ende des Studiums 1921 spielte er im Orchester des Institutes, war Musikbibliotheker und tourte f\u00fcnf Jahre lang mit den Institute Singers. Im Alter von sechzehn Jahren begann er zu komponieren."@de,
        "William Levi Dawson (September 26, 1899 \u2013 May 2, 1990) was an African-American composer, choir director and professor."@en,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ea\u30fc\u30f4\u30a1\u30a4\u30fb\u30c9\u30fc\u30bd\u30f3\uff08William Levi Dawson\u30011899\u5e749\u670826\u65e5 - 1990\u5e745\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30e9\u30d0\u30de\u5dde\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30db\u30fc\u30ca\u30fc\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u58eb\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u5f8c\u3001\u30b7\u30ab\u30b4\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3001\u3064\u3044\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u4fee\u58eb\u53f7\u3092\u5f97\u305f\u3002\u6700\u521d\u30b7\u30ab\u30b4\u5e02\u6c11\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3067\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u30011931\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30bf\u30b9\u30ad\u30fc\u30ae\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u9593\u3001\u30bf\u30b9\u30ad\u30fc\u30ae\u5927\u5b66\u5408\u5531\u56e3\u3092\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6709\u540d\u306a\u56e3\u4f53\u306b\u80b2\u3066\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u82e5\u3044\u3053\u308d\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u59cb\u3081\u3066\u304a\u308a\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u3001\u5408\u5531\u306e\u5206\u91ce\u3067\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7279\u306b\u6709\u540d\u306a\u306e\u304c\u3001\u9ed2\u4eba\u970a\u6b4c\u306e\u8981\u7d20\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u300e\u30cb\u30b0\u30ed\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u300f\u3067\u3042\u308b\u30021934\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u6307\u63ee\u306e\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f1952\u5e74\u306b\u897f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u65c5\u884c\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u5f62\u3067\u6539\u8a02\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u300e\u30a8\u30bc\u30ad\u30a8\u30eb\u306f\u795e\u306e\u8eca\u8f2a\u3092\u898b\u305f\u300f\u306a\u3069\u306e\u9ed2\u4eba\u970a\u6b4c\u3092\u5408\u5531\u66f2\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u3001\u73fe\u5728\u3067\u3082\u5e83\u304f\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_L._Dawson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/76502443>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77ed3a94-a951-431e-a6ff-bf33f457a4ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_L._Dawson_(composer)>.
doremus_artist:5aafdb88-0196-3e99-88ca-9e2312cbedef
owl:sameAs viaf:5116450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5116450>.
doremus_artist:5b39b42e-3d33-32e4-9e2b-a487126daf8b
    owl:sameAs viaf:21144648182466540687;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21144648182466540687>.
doremus_artist:5b451702-acc7-35dc-bbc0-d3da0c2753d1
    rdfs:comment
        "Stephen Cuthbert Vivian Dodgson (17 March 1924 \u2013 13 April 2013) was a British composer and broadcaster. Dodgson's prolific musical output covered most genres, ranging from opera and large-scale orchestral music to chamber and instrumental music, as well as choral works and song. Three instruments to which he dedicated particular attention were the guitar, harpsichord and recorder. He wrote in a mainly tonal, although sometimes unconventional, idiom. Some of his works use unusual combinations of instruments."@en,
        "Stephen Dodgson Stephen Cuthbert Vivian Dodgson est un compositeur britannique n\u00e9 \u00e0 Londres le 17 mars 1924, mort le 13 avril 2013. Il r\u00e9alise ses \u00e9tudes de musique au Royal College of Music, ou il enseigne lui-m\u00eame jusqu'en 1982, ann\u00e9e o\u00f9 il d\u00e9cide de se consacrer exclusivement \u00e0 la composition. Dans les ann\u00e9es 1949-50 il b\u00e9n\u00e9ficie d'une bourse pour un s\u00e9jour itin\u00e9rant en Italie. \u00c0 son retour il enseigne dans diverses institutions et sa notori\u00e9t\u00e9 en tant que compositeur s'affirme rapidement. Ses \u0153uvres s'inscrivent dans de multiples formes et formations."@fr;
    owl:sameAs viaf:44491569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Dodgson>,
        <http://viaf.org/viaf/44491569>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stephen_Dodgson.
doremus_artist:5b58e7dd-47f0-3300-8d88-43cb42c71512
    dbp:birthPlace dbr:Lons-le-Saunier;
    dbp:deathPlace dbr:Choisy-le-Roi;
    rdfs:comment
        "Claude Joseph Rouget de Lisle (French: [klod \u0292\u0254z\u025bf \u0281u\u0292\u025b d(\u0259) lil]), sometimes spelled de l'Isle or de Lile (10 May 1760 \u2013 26 June 1836), was a French army officer of the French Revolutionary Wars. He is known for writing the words and music of the Chant de guerre pour l'arm\u00e9e du Rhin in 1792, which would later be known as La Marseillaise and become the French national anthem."@en,
        "Claude Joseph Rouget de Lisle (albo Rouget de l\u2019Isle) (ur. 10 maja 1760 w Lons-le-Saunier, zm. 26 czerwca 1836 w Choisy-le-Roi) \u2013 kapitan i in\u017cynier wojskowy, rojalista; autor pie\u015bni, poeta i pisarz, autor Marsylianki. Na pro\u015bb\u0119 Philippe\u2019a-Fr\u00e9d\u00e9rica de Dietricha, mera Strasburga, napisa\u0142 wojenn\u0105 pie\u015b\u0144 Chant de guerre pour l\u2019arm\u00e9e du Rhin dla Armii Renu 25 kwietnia 1792. Pie\u015b\u0144 ta \u015bpiewana przez bataliony Marsylii podczas marszu na Pary\u017c w lipcu 1792, bardzo szybko sta\u0142a si\u0119 Marsyliank\u0105. Hymnem narodowym Francji sta\u0142a si\u0119 14 marca 1879."@pl,
        "Claude Joseph Rouget de Lisle (ook: Rouget de l'Isle) (Lons-le-Saunier, 10 mei 1760 \u2013 Choisy-le-Roi, 26 juni 1836) was een Frans componist, dichter en officier van de Franse genie. Hij werd opgeleid aan de \u00c9cole de M\u00e9zi\u00e8res van het garnizoen in Straatsburg. Tijdens de Franse Revolutie in de nacht van 25 april 1792 op 26 april 1792 componeerde Rouget de l'Isle in Straatsburg op een diner georganiseerd door burgemeester Philippe-Fr\u00e9d\u00e9ric de Dietrich, het Chant de guerre de l'Armee du Rhin (marslied van het Rijnleger). In 1795 werd de Marseillaise tot het Franse volkslied verklaard, maar in de volgende jaren meerdere malen verboden, en vervolgens sinds 14 maart 1879 uiteindelijk als volkslied erkend."@nl,
        "Claude Joseph Rouget dit de Lisle, souvent appel\u00e9 Rouget de l'Isle, \u00e9tait un officier fran\u00e7ais du G\u00e9nie, po\u00e8te et auteur dramatique, n\u00e9 le 10 mai 1760 \u00e0 Lons-le-Saunier, et mort le 26 juin 1836 \u00e0 Choisy-le-Roi. Il est l'auteur de La Marseillaise et d'autres hymnes moins connus tels que l'Hymne Dithyrambique sur la conjuration de Robespierre et la R\u00e9volution du 9 Thermidor (1794) et Vive le Roi ! (1814)."@fr,
        """Claude Joseph Rouget genannt de Lisle oder de l'Isle (* 10. Mai 1760 in Lons-le-Saunier; \u2020 26. Juni 1836 in Choisy-le-Roi) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dichter und Offizier. Er dichtete und komponierte in der Nacht vom 25. auf den 26. April 1792 w\u00e4hrend der Kriegserkl\u00e4rung an \u00d6sterreich im els\u00e4ssischen Stra\u00dfburg das Kriegslied der franz\u00f6sischen Rheinarmee "Chant de guerre pour l'arm\u00e9e du Rhin", das dann sp\u00e4ter, unter der Bezeichnung Marseillaise, zum Revolutionslied wurde. Bereits 1795 wurde die Marseillaise zur Nationalhymne erkl\u00e4rt, in den folgenden Jahren jedoch mehrfach verboten und erst 1879 endg\u00fcltig anerkannt."""@de,
        "Claude-Joseph Rouget de Lisle (Lons-le-Saunier, 10 de maio de 1760 \u2013 Choisy-le-Roi, 26 de junho de 1836) foi oficial do ex\u00e9rcito franc\u00eas em Estrasburgo. Era um republicano moderado, o que quase levou-o \u00e0 guilhotina durante o per\u00eddo da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa conhecido como Terror. Rouget de Lisle \u00e9 o autor da letra e da m\u00fasica do Chant de guerre pour l'arm\u00e9e du Rhin, composto em Estrasburgo na noite do 25 de abril ao 26 de abril de 1792, e que se tornou o hino nacional franc\u00eas sob o nome de \u00ab la Marseillaise \u00bb (A Marselhesa)."@pt,
        "Claude-Joseph Rouget de Lisle, (o Rouget de l'Isle) (Lons-le-Saunier, Franco Condado, 10 de mayo de 1760 \u2014 Choisy-le-Roi, 26 de junio de 1836), fue un militar y compositor franc\u00e9s, oficial del cuerpo de ingenieros del ej\u00e9rcito franc\u00e9s. Como militar s\u00f3lo lleg\u00f3 a alcanzar la graduaci\u00f3n de capit\u00e1n del ej\u00e9rcito franc\u00e9s. Sus cenizas fueron trasladadas al H\u00f4tel des Invalides en 1915. Sin embargo todav\u00eda puede verse su tumba en el cementerio de Choisy-le-Roi, ciudad que le recuerda con una estatua en su honor situada en la plaza que lleva su nombre."@es,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u0420\u0443\u0436\u0435\u0301 \u0434\u0435 \u041b\u0438\u043b\u044c (\u0444\u0440. Claude Joseph Rouget de Lisle; 10 \u043c\u0430\u044f 1760, \u041b\u043e\u043d-\u043b\u0435-\u0421\u043e\u043d\u044c\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u042e\u0440\u0430 \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1836, \u0428\u0443\u0430\u0437\u0438-\u043b\u0435-\u0420\u0443\u0430, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0423\u0430\u0437\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432 1792 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u00ab\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c\u0435\u0437\u0430\u00bb."@ru,
        "\u0643\u0644\u0648\u062f \u062c\u0648\u0632\u064a\u0641 \u0631\u0648\u062c\u064a\u0647 \u062f\u064a \u0644\u064a\u0632\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Claude Joseph Rouget de Lisle) \u0648\u0647\u0648 \u0636\u0627\u0628\u0637 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u062a\u0648\u0627\u062c\u062f \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u062d\u0631\u0648\u0628 \u0627\u0644\u062b\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 10 \u0645\u0627\u064a\u0648 1760 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0644\u0648\u0646\u0633 \u0644\u064a \u0633\u0648\u0646\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0642\u062f \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0648\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1792 \u0644\u0627\u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u064a\u0632 \u0648\u0623\u0644\u0630\u064a \u0644\u0627 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0634\u064a\u062f \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 26 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1836."@ar,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30eb\u30fc\u30b8\u30a7\u30fb\u30c9\u30fb\u30ea\u30fc\u30eb\uff08Claude Joseph Rouget de Lisle, 1760\u5e745\u670810\u65e5 - 1836\u5e746\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8ecd\u4eba\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u6b4c\u300c\u30e9\u30fb\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30a8\u30fc\u30ba\u300d\u3092\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u514b\u6d1b\u5fb7\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aClaude Joseph Rouget de Lisle\uff0c1760\u5e745\u670810\u65e5\u9686\u52d2\u7d22\u6d85 - 1836\u5e746\u670826\u65e5\u8212\u74e6\u897f\u52d2\u9c81\u74e6\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u4e3a\u6cd5\u56fd\u56fd\u6b4c\u300a\u9a6c\u8d5b\u66f2\u300b\u3002 \u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\u4ee5\u5de5\u7a0b\u5e08\u7684\u8eab\u4efd\u52a0\u5165\u519b\u961f\u5e76\u83b7\u5f97\u4e0a\u5c09\u519b\u8854\u30021792\u5e744\u6708\uff0c\u6cd5\u56fd\u5927\u9769\u547d\u671f\u95f4\uff0c\u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\u5728\u8fdb\u9a7b\u65af\u7279\u62c9\u65af\u5821\u65f6\u521b\u4f5c\u4e86\u8457\u540d\u7684\u300a\u9a6c\u8d5b\u66f2\u300b\uff0c\u8bcd\u6765\u81ea\u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\uff0c\u66f2\u5219\u662f\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u5df4\u8482\u65af\u5854\u00b7\u7ef4\u5965\u8482\u4e8e1784\u5e74\u521b\u4f5c\u3002\u4f5c\u54c1\u6700\u521d\u540d\u4e3a\u300a\u83b1\u8335\u519b\u6218\u6b4c\u300b\uff0c\u590f\u5c14\u00b7\u8ba9\u00b7\u9a6c\u91cc\u00b7\u5df4\u5c14\u5df4\u9c81\u7387\u9886\u9a6c\u8d5b\u5fd7\u613f\u519b\u5411\u5df4\u9ece\u8fdb\u519b\uff0c\u4e00\u8def\u9ad8\u5531\u6b64\u6b4c\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u79f0\u4e3a\u300a\u9a6c\u8d5b\u66f2\u300b\u3002 \u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\u662f\u4e00\u540d\u6e29\u548c\u7684\u5171\u548c\u4e3b\u4e49\u8005\uff0c1793\u5e74\u88ab\u5f00\u9664\u519b\u804c\u5e76\u6295\u5165\u76d1\u72f1\uff0c\u4f46\u968f\u540e\u88ab\u91ca\u653e\u30021836\u5e74\uff0c\u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\u5728\u7a77\u56f0\u4e2d\u53bb\u4e16\u30021915\u5e747\u670814\u65e5\uff0c\u5176\u9aa8\u7070\u88ab\u79fb\u653e\u5230\u8363\u519b\u9662\u3002  \u514b\u6d1b\u5fb7\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9c81\u65e5\u00b7\u5fb7\u00b7\u674e\u5c14\u662f\u4e00\u500b\u95dc\u65bc\u6cd5\u570b\u4eba\u7269\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46954735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Joseph_Rouget_de_Lisle>,
        <http://viaf.org/viaf/46954735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b95a835-56d8-4df1-9dcb-b7e16e17cb74>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pils_-_Rouget_de_Lisle_chantant_la_Marseillaise.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Joseph_Rouget_de_Lisle.
doremus_artist:5bbc76b2-5f2a-3048-bd18-0c52f0bfae3e
owl:sameAs viaf:5130162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5130162>.
doremus_artist:5c1bede6-0f9f-368a-a3a8-88abeb0ea329
    dbp:birthPlace dbr:Tarascon;
    dbp:deathPlace dbr:Avignon;
    rdfs:comment
        "Jean Gilles (* 8. Januar 1668 in Tarascon; \u2020 5. Februar 1705 in Toulouse) war ein franz\u00f6sischer Komponist des Barock."@de,
        "Jean Gilles (8 January 1668 \u2013 5 February 1705) was a French composer, born at Tarascon."@en,
        "Jean Gilles (Tarascon, 8 februari 1668 \u2013 Toulouse, 5 februari 1705) was een Frans componist."@nl,
        "Jean Gilles, dit de Tarascon, est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Tarascon le 8 janvier 1668 et mort \u00e0 Toulouse le 5 f\u00e9vrier 1705."@fr,
        "Visse gran parte della sua vita ad Aix en Provence dove ricevette la sua formazione musicale da Guillame Poitevin assieme ad Andr\u00e9 Campra ed Esprit Antoine Blanchard. Il suo capolavoro \u00e8 la messa da requiem, che pi\u00f9 tardi influenzer\u00e0 lo stesso Andr\u00e9 Campra. Il requiem, considerato dai committenti troppo costoso, venne, come risposta, destinato dal compositore stesso al suo funerale."@it,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30eb\uff08Jean Gilles, 1668\u5e741\u67088\u65e5 \u30bf\u30e9\u30b9\u30b3\u30f3 - 1705\u5e742\u67085\u65e5 \u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5357\u4ecf\u306b\u7559\u307e\u3063\u3066\u5c02\u3089\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u6570\u3005\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300a\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u300b\u306f\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ab\u30f3\u30d7\u30e9\u306e\u3082\u306e\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u3067\u3082\u8cde\u305b\u3089\u308c\u305f\u3002 \u30a8\u30af\u30b5\u30f3\uff1d\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306e\u5927\u8056\u5802\u3067\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30d7\u30ed\u30c8\u30f4\u30a1\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u30011693\u5e74\u306b\u305d\u306e\u5f8c\u4efb\u697d\u9577\u306b\u9078\u3070\u308c\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30b0\u30c9\u3084\u30a2\u30f4\u30a3\u30cb\u30e7\u30f3\u306e\u5927\u8056\u5802\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u30011697\u5e74\u306b\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u306e\u30b5\u30f3\u30c6\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30cc\u5927\u8056\u5802\u306b\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u300237\u6b73\u306b\u306a\u3063\u305f\u77e2\u5148\u306b\u592d\u6298\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u6b7b\u3092\u4e88\u611f\u3057\u3066\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u3084\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3092\u81ea\u5206\u306e\u846c\u5100\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u306f\u3001\u540c\u3058\u5357\u4ecf\u51fa\u8eab\u306e\u30ab\u30f3\u30d7\u30e9\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u591a\u304f\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u60f9\u3044\u305f\u3002 \u30b8\u30eb\u306e\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u308415\u306e\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u300a\u30a8\u30ec\u30df\u30a2\u306e\u54c0\u6b4c\u300b\u306f\u3001\u72ec\u5531\u8005\u304c\u6b4c\u3046\u90e8\u5206\u3068\u5408\u5531\u306b\u6b4c\u308f\u308c\u308b\u90e8\u5206\u3068\u306e\u4ea4\u66ff\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30bf\u30fc\u30c8\u69d8\u5f0f\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u9593\u9055\u3044\u306a\u304f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u793a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30bf\u30fc\u30c8\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u30ec\u30af\u30a3\u30a8\u30e0\u306e\u4f8b\u306f\u3001\u3059\u3067\u306b\u30ab\u30f3\u30d7\u30e9\u306e\u300a\u6b7b\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u300b\u306b\u3082\u898b\u51fa\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u30b8\u30eb\u306e\u4f5c\u4f8b\u306f\u30ab\u30f3\u30d7\u30e9\u307b\u3069\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u3067\u306a\u3044\u304c\u3001\u5bfe\u6bd4\u306e\u539f\u7406\u304c\u3088\u308a\u5287\u7684\u306b\u5229\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3063\u305f\u76f8\u9055\u70b9\u3082\u898b\u53d7\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Gilles_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17407436>,
        <https://musicbrainz.org/artist/acf5074b-a7b7-4869-9612-a0893f3dfaab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Gilles_(composer)>.
doremus_artist:5c792dc9-78d3-30a8-839f-a10f4bb56f5f
owl:sameAs viaf:37114712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37114712>.
doremus_artist:5d785df4-c16a-364e-99a7-a6e2f504f749
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bossier_City,_Louisiana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Charlottesville,_Virginia>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jesse Winchester (homonymie).Jesse WinchesterFichier:Jesse Winchester Smile JazzFest 2011.jpg Jesse Winchester en 2011 Jesse Winchester est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain de country folk n\u00e9 le 17 mai 1944 et mort le 11 avril 2014."@fr,
        """James Ridout "Jesse" Winchester Jr. (May 17, 1944 \u2013 April 11, 2014) was an American-Canadian musician and songwriter. He was born and raised in the southern United States. Opposed to the Vietnam War, he moved to Canada in 1967 to avoid military service and began his career as a solo artist. His highest-charting recordings were of his own songs, "Yankee Lady" in 1970 and "Say What" in 1981. He became a Canadian citizen in 1973, gained amnesty in the U.S. in 1977 and resettled there in 2002."""@en,
        "James Ridout Winchester (* 17. Mai 1944 in Bossier City, Louisiana; \u2020 11. April 2014 in Charlottesville, Virginia) war ein US-amerikanischer Musiker, Songwriter und Produzent, der haupts\u00e4chlich den Bereichen Country und Folk zuzuordnen ist."@de,
        "James Ridout Winchester, m\u00e1s conocido como Jesse Winchester (Bossier City, Luisiana, 17 de mayo de 1944-Charlottesville, Virginia, 11 de abril de 2014) fue un cantante y compositor estadounidense, nacido y criado en el sur de su pa\u00eds."@es,
        "\u5091\u897f\u00b7\u6eab\u5fb9\u65af\u7279\uff08James Ridout Winchester\uff0cJesse Winchester\uff0c1944\u5e745\u670817\u65e5\uff0d2014\u5e744\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u56e0\u8d8a\u5357\u6218\u4e89\u6d3b\u52a8\u4e3a\u8457\u540d\uff0c\u4e3a\u907f\u514d\u53c2\u6218\uff0c\u4ed6\u751a\u81f3\u8fc1\u5c45\u5230\u52a0\u62ff\u5927\u30021973\u5e74\u52a0\u5165\u52a0\u62ff\u5927\u56fd\u7c4d\u3002\u540e\u5927\u8d66\uff0c\u5e76\u91cd\u8fd4\u7f8e\u56fd\u3002 \u4ed6\u4e3a\u5f88\u591a\u6b4c\u624b\u5236\u4f5c\u6b4c\u66f2\uff0c\u5176\u4e2d\u5305\u62ec\u5e15\u8482\u00b7\u4f69\u5947\u3001\u827e\u7ef4\u65af\u00b7\u5361\u65af\u63d0\u6d1b\u3001\u5409\u7c73\u00b7\u5df4\u83f2\u7279\u3001\u743c\u00b7\u8d1d\u5179\u3001\u5b89\u59ae\u00b7\u83ab\u8389\u3001\u745e\u82ad\u00b7\u9ea6\u80af\u6cf0\u5c14\u3001\u827e\u4f5b\u5229\u5144\u5f1f\u548c\u7231\u7f8e\u841d\u00b7\u54c8\u91cc\u65af 2014\u5e74\uff0c\u4ed6\u56e0\u8180\u80f1\u764c\u6b7b\u4e8e\u5f17\u5409\u5c3c\u4e9a\u5dde\u7684\u5bb6\u4e61\uff0c\u4eab\u5e7469\u5c81\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:38626388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jesse_Winchester>,
        <http://viaf.org/viaf/38626388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/455911db-b472-4702-bf0d-ae4f87c922bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jesse_Winchester_Smile_JazzFest_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jesse_Winchester.
doremus_artist:5d7eed94-fd2b-3d9b-8202-112d58c7fb8f
    dbp:deathPlace res:France;
    rdfs:comment
        "Luc Romann, de son vrai nom Roland Froidevaux,  est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 1937 et mort le 6 janvier 2014 \u00e0 l'\u00e2ge de 76 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:64201958;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luc_Romann>,
        <http://viaf.org/viaf/64201958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luc_Romann.
doremus_artist:5d89b9f0-fa77-369a-b314-c8f75704a688
    dbp:birthPlace dbr:Jind≈ôich≈Øv_Hradec;
    dbp:deathPlace dbr:Jind≈ôich≈Øv_Hradec;
    rdfs:comment
        "Adam V\u00e1clav Michna d'Otradovice, n\u00e9 vers 1600 \u00e0 Jind\u0159ich\u016fv Hradec en Boh\u00eame-du-Sud, o\u00f9 il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 novembre 1676, est un compositeur et organiste tch\u00e8que."@fr,
        "Adam V\u00e1clav Michna z Otradovic (* um 1600 in Jind\u0159ich\u016fv Hradec (Neuhaus); \u2020 2. November 1676 ebenda) war ein tschechischer Organist und Komponist von Kirchenmusik."@de,
        "Adam V\u00e1clav Michna z Otradovic (Jind\u0159ich\u016fv Hradec, Zuid-Bohemen, 30 juni? 1600 \u2013 aldaar, 2 november 1676) was een Tsjechisch componist, muziekpedagoog, schrijver en organist."@nl,
        "Adam V\u00e1clav Michna z Otradovic (ur. ok. 1600, Jind\u0159ich\u016fv Hradec - zm. 2 listopada 1676 tam\u017ce) - czeski kompozytor i organista. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 w swym rodzinnym Jind\u0159ichowym Hradcu, gdzie uko\u0144czy\u0142 gimnazjum jezuickie i pracowa\u0142 jako organista. Utrzymywa\u0142 dobre kontakty ze \u015brodowiskami jezuickimi, dlatego te\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego dzie\u0142 zosta\u0142o wydane w praskim Klementinum. By\u0142 tak\u017ce autorem poetyckich tekst\u00f3w w j\u0119zyku czeskim."@pl,
        "Adam V\u00e1clav Michna z Otradovic \u2013 literally Adam V\u00e1clav Michna of Otradovice \u2013 (ca. 1600 Jind\u0159ich\u016fv Hradec \u2013 1676, Jind\u0159ich\u016fv Hradec) was a Czech Catholic poet, composer, hymn writer, organist and choir leader of the early Baroque era. He is also known in simplified form as Adam Michna and during his life as Adamus Wenceslaus Michna de Ottradowicz. He was the most important Czech composer and poet of the early Baroque who initiated the development of Czech art in that era and became a significant inspiration for Czech artists of future generations."@en,
        "\u0410\u0434\u0430\u043c \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432 \u041c\u0438\u0301\u0445\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u041e\u0442\u0440\u0430\u0434\u043e\u0432\u0438\u0446 (\u0447\u0435\u0448. Adam V\u00e1clav Michna z Otradovic; \u043e\u043a. 1600, \u0419\u0438\u043d\u0434\u0440\u0436\u0438\u0445\u0443\u0432-\u0413\u0440\u0430\u0434\u0435\u0446, \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 1676) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0411\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438\u0435\u0437\u0443\u0438\u0442\u043e\u0432, \u041c\u0438\u0445\u043d\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u0441 \u043d\u0438\u043c\u0438 \u0442\u0435\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u0438\u043b\u043e \u0435\u043c\u0443 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0438\u043f\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430. \u0421\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 230 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445."@ru,
        "\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30df\u30d5\u30ca\uff08Adam V\u00e1clav Michna z Otradovic *1600\u5e74\u3054\u308d \u30a4\u30f3\u30c9\u30b8\u30d5\u30fc\u30d5\u30fb\u30d5\u30e9\u30c7\u30af - \u20201676\u5e7411\u67082\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u72ec\u81ea\u306e\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u6700\u521d\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u90f7\u91cc\u306e\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u7cfb\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u306b\u5b66\u3073\u3001\u5730\u5143\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u65e5\u8ab2\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u98df\u5802\u306a\u3044\u3057\u306f\u30d1\u30d6\u3092\u7d4c\u55b6\u3057\u305f\u3002 \u30df\u30d5\u30ca\u306f\u30012\u518a\u306e\u6b4c\u66f2\u96c6\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002\u300e \u010cesk\u00e1 mari\u00e1nsk\u00e1 muzika\u300f\u3068\u300e Svatoro\u010dn\u00ec muzika\u300f\u3067\u3042\u308a\u3001\u3053\u308c\u3089\u306b\u306f\u30014\u58f0\u90e8\u3082\u3057\u304f\u306f5\u58f0\u90e8\u306e\u30db\u30e2\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u306a\u697d\u7ae0\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3082\u3046\u4e00\u3064\u306e\u66f2\u96c6\u300e Loutna \u010desk\u00e1\u300f\u306b\u306f\u3001\u65ad\u7247\u7684\u306a\u697d\u66f2\u304c\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u307b\u304b\u306b5\u66f2\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u30011\u3064\u306e\u30c6\u30fb\u30c7\u30a6\u30e0\u304c\u907a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3055\u3089\u306b\u30de\u30cb\u30d5\u30a3\u30ab\u30c8\u3068\u30df\u30b5\u66f2\u300a\u8056\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5 Sancti Venceslai\u300b\u306b\u306f\u81ea\u7b46\u8b5c\u304c\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u3002\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u3001\u300c\u30ad\u30ea\u30a8\u300d\u3084\u300c\u30a2\u30cb\u30e5\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u300d\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u53e4\u69d8\u5f0f\u306e\u53b3\u683c\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306b\u3088\u308b\u697d\u7ae0\u3068\u3001\u300c\u30b0\u30ed\u30fc\u30ea\u30a2\u300d\u3084\u300c\u30af\u30ec\u30c9\u300d\u306e\u3088\u3046\u306b\u30db\u30e2\u30d5\u30a9\u30cb\u30c3\u30af\u3067\u3001\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30bf\u30fc\u30c8\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u30bd\u30ed\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u306e\u3042\u308b\u697d\u7ae0\u3068\u304c\u4ea4\u66ff\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42026074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adam_V\u00e1clav_Michna_z_Otradovic>,
        <http://viaf.org/viaf/34145003726061340140>,
        <http://viaf.org/viaf/42026074>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5c1e0ce-7663-4bcf-b155-5215bdb52a67>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_michna_z_otradovic.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adam_V√°clav_Michna_z_Otradovic.
doremus_artist:5dc63af9-21ff-3dcb-8500-320af015b847
owl:sameAs viaf:9641514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9641514>.
doremus_artist:5e6dc01a-3119-3df5-8c93-90d315e41daa
    dbp:birthPlace dbr:Lun√©ville;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Carlo Antonio Campioni (November 16, 1720 \u2013 April 12, 1788), also known as Carlo Antonio Campione or Charles Antoine Campion, was an Italian composer, as well as a collector of early music. Campioni was born in Lun\u00e9ville in France. Not much is known about his education in music. Anton Raaff believes Campioni studied violin with Giuseppe Tartini in Padua. From 1763 until his death, he was maestro di cappella to the Grand Duke of Florence. He died in Florence."@en,
        "Carlo Antonio Campioni, auch Charles Antoine Campion, (* 16. November 1720 in Lun\u00e9ville; \u2020 12. April 1788 in Florenz) war ein italienischer Violinist, Komponist und Kapellmeister."@de;
    owl:sameAs viaf:32260811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Antonio_Campioni>,
        <http://viaf.org/viaf/32260811>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlo_Antonio_Campioni.
doremus_artist:5ea0900c-f6eb-3b3f-8a1b-9e69b0cc345a
owl:sameAs viaf:32197439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32197439>.
doremus_artist:5ebf2283-abd8-3439-a79e-7f3702bef2e8
owl:sameAs viaf:71604836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604836>.
doremus_artist:5f4c6fd5-93c9-336d-905c-be7a8ac0eecc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Corella,_Spain>;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Blas de Laserna Nieva (1751 in Corella, Navarra \u2013 1816 in Madrid) was a Spanish composer."@en,
        "Blas de Laserna Nieva (Corella, Navarra, 1751 \u2014 Madrid, 1816) fue un compositor espa\u00f1ol. Fue uno de los m\u00e1s inspirados, brillantes y fecundos compositores de tonadillas esc\u00e9nicas de finales del siglo XVIII y principios del XIX, adquiriendo enorme popularidad. En su labor teatral y pedag\u00f3gica, luch\u00f3 por mantener el esp\u00edritu de la aut\u00e9ntica m\u00fasica espa\u00f1ola, frente al italianismo, pero tuvo que acabar por ceder ante el gusto del p\u00fablico. Dirigi\u00f3 la orquesta del Teatro de la Cruz, en donde estren\u00f3 con gran \u00e9xito su opereta La gitanilla por amor."@es;
    owl:sameAs viaf:61735315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blas_de_Laserna>,
        <http://viaf.org/viaf/61735315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Blas_de_Laserna.
doremus_artist:5f93ab05-8c31-3249-bbdb-870629d5936c
    rdfs:comment
        """Henry "Hank" Sapoznik \u05d4\u05e2\u05e0\u05d9\u05e7 \u05e1\u05d0\u05b7\u05e4\u05d0\u05b7\u05d6\u05e9\u05e0\u05d9\u05e7 (born 1953, in Brooklyn, New York) is an award winning author, record and radio producer and performer of traditional Yiddish and American music. With MacArthur Fellow David Isay, he produced the 10-week radio series the "Yiddish Radio Project" on the history of Jewish broadcasting for NPR\u2019s All Things Considered in the spring of 2002. The series won the prestigious Peabody Award for Excellence in Broadcast Journalism for 2002."""@en;
    owl:sameAs viaf:62902272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Sapoznik>,
        <http://viaf.org/viaf/62902272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henry_Sapoznik.
doremus_artist:61b0fa3a-3740-36f1-9918-6321350fcfe2
    rdfs:comment
        "H\u00e9lcio Milito (S\u00e3o Paulo, 9 februari 1931 \u2013 Rio de Janeiro, 7 juni 2014) was een Braziliaanse drummer, percussionist en zanger in de genres samba en bossanova."@nl,
        "H\u00e9lcio Pascoal Milito ( born February 9 1931 - died June 7 2014) was a Brazilian jazz samba/bossa nova drummer who has worked with musicians like Luiz Bonf\u00e1, Jo\u00e3o Gilberto, Astrud Gilberto and Lu\u00edz E\u00e7a. He has also helped make film scores for several Brazilian movies. He has been known to perform in several Latin music mediums, including Choro."@en,
        "H\u00e9lcio Pascoal Milito (S\u00e3o Paulo, 9 de fevereiro de 1931 \u2014 Rio de Janeiro, 7 de junho de 2014) foi um percussionista, baterista e produtor musical brasileiro. \u00c9 irm\u00e3o do tamb\u00e9m m\u00fasico Osmar Milito. Come\u00e7ou a carreira profissional em S\u00e3o Paulo, no ano de 1948, tocando percuss\u00e3o no Conjunto Robledo. Tempos depois, fez parte da Orquestra do Maestro Peruzzi, do Sexteto Mario Casali, da Grande Orquestra de Lu\u00eds C\u00e9sar e do trio de Izio Gross. Em 1957, se muda para o Rio de Janeiro e atua como percussionista do Conjunto de Djalma Ferreira. Um ano depois, acompanhou a orquestra de Ary Barroso em viagem pela Venezuela."@pt;
    owl:sameAs viaf:39570831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helcio_Milito>,
        <http://viaf.org/viaf/39570831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/647bf547-ce7d-4a7a-b400-425f6c0222bb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helcio_Milito_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Helcio_Milito.
doremus_artist:61d3f838-7549-3cd5-b7a9-6a5d58e4aaef
owl:sameAs viaf:101565568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101565568>.
doremus_artist:61fafd95-d47c-3119-9059-bceb0a0d73ce
owl:sameAs viaf:5122486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122486>.
doremus_artist:624b5143-0a1b-3fa1-b132-0e38e5d4d437
owl:sameAs viaf:12048207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12048207>.
doremus_artist:62c5d132-c612-368a-9478-3863f3bf4adb
owl:sameAs viaf:235611728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/235611728>.
doremus_artist:62ed40c1-fa41-32ec-a27a-69fb565295ba
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        """Lee Mack "Captain Fingers" Ritenour (ur. 11 stycznia 1952 roku w Los Angeles) - ameryka\u0144ski gitarzysta sesyjny. Zdoby\u0142 du\u017ca popularno\u015b\u0107 wsp\u00f3\u0142tworz\u0105c grup\u0119 Fourplay. Wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w nagrywaniu albumu The Wall zespo\u0142u Pink Floyd."""@pl,
        "Lee Mack Ritenour (* 11. Januar 1952 in Los Angeles, USA) ist ein US-amerikanischer Jazz-Gitarrist, Komponist und Produzent. Ritenour spielte von 1991 bis 1998 bei der Smooth-Jazz-Formation Fourplay. Er ver\u00f6ffentlichte mehr als 40 Platten und hatte 17 Grammy-Nominierungen. Neben seinen eigenen Projekten war er auch als Sessionmusiker f\u00fcr Musiker wie Al Jarreau, Barbra Streisand, Herbie Hancock und Pink Floyd t\u00e4tig."@de,
        "Lee Mack Ritenour (1 de noviembre de 1952, Hollywood, California) es un guitarrista polifac\u00e9tico principalmente de Jazz fusi\u00f3n. Ha sido nominado 17 veces al Grammy y ha tocado con importantes m\u00fasicos como Larry Carlton y Marcus Miller."@es,
        "Lee Mack Ritenour (Los Angeles, Calif\u00f3rnia, 11 de janeiro de 1952) \u00e9 um m\u00fasico norte-americano, compositor e guitarrista vers\u00e1til principalmente de jazz fusion. Ele foi indicado 17 vezes ao Grammy e j\u00e1 tocou com m\u00fasicos importantes como Larry Carlton e Marcus Miller."@pt,
        "Lee Mack Ritenour (born January 11, 1952) is an American jazz guitarist who has contributed to over 3000 sessions and has charted over 30 contemporary jazz hits since 1976."@en,
        """Lee Ritenour (Hollywood (Californi\u00eb), 11 januari 1952) is een Amerikaanse jazzgitarist. Hij speelde zijn eerste sessie toen hij 16 was voor The Mamas and the Papas. Met zijn bijnaam "Captain Fingers" was hij een van de bekendste sessiegitaristen van de jaren 70. Hij speelt vooral op een rode Gibson ES-335 en Gibson L5-gitaren. Een van zijn grootste invloeden was jazz-gitarist Wes Montgomery. Hij vermengde verschillende stijlen met jazz zoals pop, rock, funk, blues en Braziliaanse muziek. Dit tot ongenoegen van sommige critici."""@nl,
        "Lee RitenourFichier:LeeRitenour.jpg Lee Ritenour Lee Ritenour est un guitariste de Jazz N\u00e9 le 11 janvier 1952 \u00e0 Hollywood. Lee Ritenour commence sa carri\u00e8re vers l\u2019\u00e2ge de 16 ans en jouant avec les Mama's & the Papa's. Longtemps demeur\u00e9 par la suite musicien de studio, Lee Ritenour est un guitariste assez influenc\u00e9 par les sonorit\u00e9s latines (il a notamment tourn\u00e9 avec Sergio Mendes) par Wes Montgomery et Joe Pass. Il commence une carri\u00e8re solo vers la fin des ann\u00e9es 1970. Quelques disques :"@fr,
        "\u041b\u0438 \u0420\u0438\u0442\u0435\u043d\u0430\u0301\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lee Ritenour, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d. \u0420\u0438\u0442-\u043d\u0430\u0301\u0443\u0440; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u041b\u0438 \u041c\u044d\u043a \u0420\u0438\u0442\u0435\u043d\u0430\u0301\u0443\u0440, Lee Mack Ritenour; \u0440\u043e\u0434. 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1952, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 1970\u20141980-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437, \u0444\u0430\u043d\u043a, \u0444\u044c\u044e\u0436\u043d, \u0440\u043e\u043a, \u0431\u0438\u0431\u043e\u043f \u0438 \u0434\u0440. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, \u0441 1991 \u043f\u043e 1997 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 Fourplay. \u0412 1986 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0443 Harlequin (1985), \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0414\u044d\u0439\u0432\u043e\u043c \u0413\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u043e\u043c, \u0430 \u0432 2011 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 ECHO Award (\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438) \u043a\u0430\u043a \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0417\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u0447\u0438\u0441\u0442\u043e\u0442\u0443 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0438\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00abCaptain Fingers\u00bb \u2014 \u00ab\u041a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d \u041f\u0430\u043b\u044c\u0446\u044b\u00bb."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30fb\u30ea\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Lee Mack Ritenour\u30011952\u5e741\u670811\u65e5 - \uff09\u3068\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u754c\u30671970\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u3088\u308a\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30b8\u30ea\u30a2\u30f3\uff65\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306b\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u7269\u304c\u591a\u3044\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u300cCaptain Fingers\u300d\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Ritenour>,
        <http://viaf.org/viaf/34644392>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/LeeRitenour_Stockholm20090715.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lee_Ritenour.
doremus_artist:63b17c93-1acb-3640-a456-a0bc132fa542
owl:sameAs viaf:22331563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331563>.
doremus_artist:64843345-a9a2-38ba-8efa-77977a801fd2
owl:sameAs viaf:39643369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643369>.
doremus_artist:64c5fbca-b8b8-3412-8240-18656b954970
owl:sameAs viaf:36473459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36473459>.
doremus_artist:66f2855a-7d27-37d3-8832-17b2381b20a7
    rdfs:comment
        "Guy-Claude Luypaerts est un musicien fran\u00e7ais, fl\u00fbtiste et compositeur, n\u00e9 le 16 mai 1949 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:64272868;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Guy-Claude_Luypaerts>,
        <http://viaf.org/viaf/64272868>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy-Claude_Luypaerts.
doremus_artist:679fa971-57ef-33fe-8e1d-b2f40a3e0222
    dbp:birthPlace dbr:Manila;
    rdfs:comment
        "Cecile Licad (Manilla, 11 mei 1961) is een Filipijns klassiek pianiste."@nl,
        "Cecile Licad (born May 11, 1961) is a Filipina classical pianist."@en,
        "C\u00e9cile Licad (Manille, 11 mai 1961) est une pianiste philippine."@fr,
        "\u0421\u0435\u0441\u0438\u043b\u044c \u041b\u0438\u043a\u0430\u0434 (\u0438\u0441\u043f. Cecile Licad; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043c\u0430\u044f 1961, \u041c\u0430\u043d\u0438\u043b\u0430) \u2014 \u0444\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c \u0420\u043e\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e \u041f\u0438\u043a\u0430\u0441\u043e. \u0412 8 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u0412 12 \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0443 \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u0430 \u0421\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0430, \u0421\u0435\u0439\u043c\u0443\u0440\u0430 \u041b\u0438\u043f\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0425\u043e\u0440\u0448\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0412 1981 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u2014 \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0442\u0442\u0430; \u044d\u0442\u0430 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0435\u0439, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e 10.000 \u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u0432, \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442 \u0441\u043e \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0435\u0439 CBS \u0438 \u0440\u044f\u0434 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432. \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0441 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0417\u0443\u0431\u0438\u043d\u0430 \u041c\u0435\u0442\u044b \u041b\u0438\u043a\u0430\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430, \u043f\u043e \u043c"@ru;
    owl:sameAs viaf:115741121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cecile_Licad>,
        <http://viaf.org/viaf/115741121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e775bfb-4b4d-4e5a-8dfc-4ee56b9a3542>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cecile_Licad.
doremus_artist:68993344-9954-31ce-a713-e40adff53399
owl:sameAs viaf:27371976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27371976>.
doremus_artist:693d0305-ce84-3e6a-97b5-df24876a3108
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Dietlinde Turban (* 27. August 1957 in Reutlingen) ist der K\u00fcnstlername von Dietlinde Turban-Maazel, einer deutschen Schauspielerin."@de,
        "Dietlinde Turban (Reutlingen, 27 augustus 1957) is een Duitse actrice. Zij was getrouwd met de op 13 juli 2014 overleden Amerikaanse dirigent Lorin Maazel."@nl,
        "Dietlinde Turban (born August 27, 1957 in Reutlingen, Germany) is a German actress. Her brother is the violinist Ingolf Turban. Dietlinde Turban's first stage appearance at the age of 19 as Gretchen in Goethe's Faust at the Residenz-Theatre in Munich brought her national fame. In rapid succession she starred in new productions of Lessing's Minna von Barnhelm (as Minna), Shakespeare's Othello (as Desdemona - for which she received the Bad Hersfeld Festival prize for best actress), and in works of Anouilh, Giraudoux and others. She was invited as guest star at the State Theater in Bonn and the Josefstadt Theatre in Vienna."@en;
    owl:sameAs viaf:20759512;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dietlinde_Turban>,
        <http://viaf.org/viaf/20759512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dietlinde_Turban.
doremus_artist:696ba1d7-d3d3-31fc-b83f-71cfc66ad9d3
owl:sameAs viaf:66730035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66730035>.
doremus_artist:69c77a47-967f-3a23-8b14-f63e9b69745a
    rdfs:comment
        "Geoffrey Simon (born 3 July 1946) is an Australian conductor resident in London."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\uff08Geoffrey Simon, 1946\u5e747\u67083\u65e5 -\u3000\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195732469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Simon>,
        <http://viaf.org/viaf/195732469>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geoffrey_Simon_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Geoffrey_Simon.
doremus_artist:69e786e4-d8c0-3a1b-91c2-f3491542f5ed
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Era\u00efm Miriam Delaborde (n\u00e9 Elie Miriam ; Paris, 8 f\u00e9vrier 1839 \u2013 Paris, 9 d\u00e9cembre 1913) est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u00c9lie-Miriam Delaborde, born Era\u00efm-Miriam Delaborde, (7 February 1839 \u2013 9 December 1913) was a French pianist and composer. He was also renowned as a player of the pedal piano."@en,
        "\u042d\u043b\u0438 \u041c\u0438\u0440\u0438\u0430\u043c \u0414\u0435\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0434 (\u0444\u0440. Elie Miriam Delaborde; 1839\u20141913) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412\u043d\u0435\u0431\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0410\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0430, \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0418\u0437\u0438\u0434\u043e\u0440\u043e\u043c \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 (1900). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0414\u0435\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0434\u0430 \u2014 \u041e\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u043e\u0444\u0444."@ru;
    owl:sameAs viaf:22406404;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9lie-Miriam_Delaborde>,
        <http://viaf.org/viaf/22406404>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âlie-Miriam_Delaborde.
doremus_artist:6a0637a9-b681-3643-a1d5-1773f06d75f9
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "R\u00e9gis Campo est un compositeur de musique fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 6 juin 1968."@fr,
        "R\u00e9gis Campo, born in Marseille in 1968, is a French composer."@en,
        "\u0420\u0435\u0436\u0438\u0441 \u041a\u0430\u043c\u043f\u043e (\u0444\u0440. R\u00e9gis Campo, \u0440\u043e\u0434. \u0432 1968, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:116994720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R\u00e9gis_Campo>,
        <http://viaf.org/viaf/116994720>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Campo_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:R√©gis_Campo.
doremus_artist:6a35c701-21d0-34c0-81e8-e9eceb242ce4
owl:sameAs viaf:161263800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161263800>.
doremus_artist:6a5beda0-3ad2-35d4-8684-6fed99bf6c29
    owl:sameAs viaf:63764264;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63764264>,
        <https://musicbrainz.org/artist/213c6563-63b5-4abb-b17d-341e52610c8b>.
doremus_artist:6a7a49be-3bcc-3420-86a7-8670759d9072
    dbp:birthPlace dbr:Szczecin;
    rdfs:comment
        "Bartek Nizio\u0142, eigentlich Bart\u0142omiej Nizio\u0142, (* 1. Februar 1974 in Stettin) ist ein polnischer Violinist und derzeit 1. Konzertmeister des Orchesters der Oper Z\u00fcrich."@de,
        "Bartolomiej Niziol est un violoniste polonais n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1974. Il a remport\u00e9 le premier grand prix du Concours international Marguerite-Long-Jacques-Thibaud en 1993. R\u00e9sidant en Pologne, ce musicien d'exception m\u00e8ne une carri\u00e8re internationale plut\u00f4t discr\u00e8te. Cependant, il est venu \u00e0 diverses reprises sur le territoire fran\u00e7ais. En particulier \u00e0 la Salle Pleyel et au th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet, mais aussi dans le cadre des concerts du Midem, du Festival de Radio France (Montpellier). Il joue depuis quelques ann\u00e9es un Stradivarius de 1719."@fr,
        """Bart\u0142omiej "Bartek" Nizio\u0142 (born February 1, 1974 in Szczecin (Poland)) is a Polish violinist playing in a bel canto style. His interpretations tend to be objective and comprehensive."""@en,
        "Bart\u0142omiej Nizio\u0142 (Szczecin, 1 februari 1974) is een Pools violist."@nl,
        "Bart\u0142omiej Nizio\u0142 (ur. 1 lutego 1974 w Szczecinie) \u2013 polski skrzypek, absolwent Akademii Muzycznej w Poznaniu w klasie skrzypiec Jadwigi Kaliszewskiej."@pl;
    owl:sameAs viaf:77449078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bartek_Niziol>,
        <http://viaf.org/viaf/77449078>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bartek_Niziol.
doremus_artist:6aa356f0-e3ef-3fc9-8667-d408d1e387c6
    dbp:birthPlace dbr:Nanjing;
    rdfs:comment
        "Xu Yi ( \u5f90\u5100 ) (born 1963) is a composer and music educator born in Nanjing."@en,
        "Xu Yi (\u5f90\u5100) est une compositrice n\u00e9e en 1963 \u00e0 Nankin en Chine."@fr;
    owl:sameAs viaf:71669591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xu_Yi>,
        <http://viaf.org/viaf/71669591>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Xu_Yi.
doremus_artist:6ae4dd61-2051-389d-a3ed-5186568b1283
owl:sameAs viaf:37197319; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37197319>.
doremus_artist:6b9d61ce-a2fb-3875-b132-53f133757cb6
owl:sameAs viaf:29741252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29741252>.
doremus_artist:6c034519-aec8-3487-8aa8-17b2bbec9d20
    rdfs:comment
        "Alain Basso est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1963.Il \u00e9tudie l'\u00e9lectroacoustique au Studio Collectif & Cie \u00e0 Annecy et la composition au Conservatoire de Gen\u00e8ve avec Eric Gaudibert."@fr;
    owl:sameAs viaf:54433898;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Basso>,
        <http://viaf.org/viaf/54433898>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Basso.
doremus_artist:6c27519d-5419-385b-9dd1-fec0827146bd
    dbp:birthPlace re:Q1896568;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Era figlio del compositore Johann Strauss padre e fratello dei compositori Eduard e Johann Strau\u00df jr."@it,
        "Josef Strauss (* 20. August 1827 in Mariahilf bei Wien; \u2020 22. Juli 1870 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Ingenieur, Erfinder, Komponist und Dirigent. Obwohl der Name Strauss in Nachschlagewerken h\u00e4ufig mit \u00df zu finden ist, schrieb Strauss selbst seinen Namen immer mit ss."@de,
        "Josef Strauss (20 August 1827 \u2013 22 July 1870) was an Austrian composer. He was born in Vienna, the son of Johann Strauss I and Maria Anna Streim, and brother of Johann Strauss II and Eduard Strauss. His father wanted him to choose a career in the Austrian Habsburg military. He studied music with Franz Dolleschal and learned to play the violin with Franz Anton Ries."@en,
        "Josef Strauss (Wenen, 20 augustus 1827 - aldaar, 22 juli 1870) was een Oostenrijks componist en dirigent."@nl,
        "Josef Strauss (en allemand : Josef Strau\u00df), surnomm\u00e9 Pepi par ses proches, est un compositeur autrichien n\u00e9 \u00e0 Vienne le 20 ao\u00fbt 1827 et mort \u00e0 Vienne le 22 juillet 1870. Fils de Johann Strauss I, fr\u00e8re de Johann Strauss II et d'Eduard Strauss, il travaille d'abord comme ing\u00e9nieur et concepteur avant de rejoindre l'orchestre familial vers 1850."@fr,
        "Josef Strauss (ur. 20 sierpnia 1827 w Wiedniu, zm. 22 lipca 1870 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor. Syn znanego kompozytora Johanna Straussa i brat Johanna Straussa (syna) i Edwarda Straussa. Po studiach na wiede\u0144skiej politechnice pracowa\u0142 jako in\u017cynier i projektant. Mia\u0142 by\u0107 przeznaczony do kariery w austriackim wojsku. Jednak po po\u0142\u0105czeniu rodzinnych orkiestr jego ojca i brata w roku 1850 rozpocz\u0105\u0142 udan\u0105 karier\u0119 kompozytora."@pl,
        "Josef Strauss ou Strau\u00df (Viena, 20 de agosto de 1827 \u2014 Viena, 22 de julho de 1870) foi um compositor austr\u00edaco. Era filho de Johann Strauss I e irm\u00e3o de Johann Strauss II e Eduard Strauss. Esta sepultado no Cemit\u00e9rio de S\u00e3o Marcos."@pt,
        "Josef Strau\u00df (* 20 de agosto de 1827 en Viena, distrito de Mariahilf; \u2020 22 de julio de 1870 en Viena) fue un compositor y director de orquesta austriaco."@es,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Josef Strau\u00df, 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1827, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 22 \u0438\u044e\u043b\u044f 1870, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 (\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e)."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Josef Strauss\u30011827\u5e748\u670820\u65e5 - 1870\u5e747\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u300e\u30e9\u30c7\u30c4\u30ad\u30fc\u884c\u9032\u66f2\u300f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u306e\u6b21\u7537\u3067\u3001\u30ef\u30eb\u30c4\u738b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u306e\u5f1f\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u5f1f\u306b\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\u304c\u3001\u7525\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b93\u4e16\u304c\u3044\u308b\uff08\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u5bb6\u3082\u53c2\u7167\uff09\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJosef Strauss\uff0c1827\u5e748\u670820\u65e5\uff0d1870\u5e747\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u8001\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u6b21\u5b50\uff0c\u5e38\u88ab\u89aa\u670b\u66b1\u7a31\u70ba\u4f69\u76ae\uff08Pepi\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100251784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josef_Strauss>,
        <http://viaf.org/viaf/100251784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9942ef92-91a2-46f7-aff4-32389df33c9e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Strauss_Josef_Luckhardt.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josef_Strauss.
doremus_artist:6c7f21c9-e94f-3efc-96a7-30a379a5114b
owl:sameAs viaf:103658295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103658295>.
doremus_artist:6ce9d52d-eef4-3516-9225-1a82ba1a82ba
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Kirk Browning (March 28, 1921 \u2013 February 10, 2008) was an American television director and producer who had hundreds of productions to his credit, including 185 broadcasts of Live from Lincoln Center. Born in New York City, Browning dropped out of Cornell University after attending for only one month and moved to Waco, Texas, where he was hired as a newspaper reporter. Because of a childhood injury, he was rejected by the United States Army when he tried to enlist during World War II, so he worked as an ambulance driver in England and France. In the late 1940s, he was a chicken farmer operating an egg route in Ridgefield, Connecticut when one of his customers offered him a job in the music library at NBC. The clerical position led to his directing live televised performances by the NBC Sym"@en,
        "Kirk Browning est un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 mars 1921 \u00e0 New York et mort le 10 f\u00e9vrier 2008."@fr;
    owl:sameAs viaf:22348053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirk_Browning>,
        <http://viaf.org/viaf/22348053>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Kirk_Browning.
doremus_artist:6d71e85c-114f-31cf-b673-66dad635a0bd
    owl:sameAs viaf:34657382;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34657382>,
        <https://musicbrainz.org/artist/884d6f3f-1434-4c44-9519-1c70143e04dc>.
doremus_artist:6dbc6ad4-646a-3ff1-9bbf-d869d8550963
owl:sameAs viaf:168982208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168982208>.
doremus_artist:6de3e96a-1037-36bf-a3f3-9c36095e4a15
owl:sameAs viaf:31559237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31559237>.
doremus_artist:6e04dca9-a350-3c39-816a-95ff8500992f
owl:sameAs viaf:76527303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76527303>.
doremus_artist:6e44b793-5d5e-3663-b9a0-24e61e8a1f83
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Rose Georgette Guller, dite Georgette Guller \u00e0 la ville et Youra Guller \u00e0 la sc\u00e8ne, est une pianiste prodige, salu\u00e9e \u00e0 son z\u00e9nith comme l'une des plus grandes pianistes du XXe si\u00e8cle aux c\u00f4t\u00e9s de ses condisciples Guiomar Novaes et Clara Haskil ainsi que sa cadette Marcelle Meyer. Femme libre proche de l'avant-garde, Youra Guller s'\u00e9clipse soudainement de la sc\u00e8ne parisienne en 1934 pour n'\u00eatre red\u00e9couverte par un public \u00e9rudit qu'en 1971. Seuls de tardifs enregistrements donnent de rares \u00e9chos de son l\u00e9gendaire jeu prom\u00e9th\u00e9en. \u2014 Romain Rolland, De l'H\u00e9ro\u00efque \u00e0 l'Appassionata."@fr,
        "Youra Guller (* 14. Mai 1895 in Marseille; \u2020 31. Dezember 1980 in M\u00fcnchen) war eine franz\u00f6sische Pianistin j\u00fcdischer Abstammung. Zwar von Pablo Casals, Alfred Cortot, Ernest Ansermet und anderen bewundert, blieb sie jahrzehntelang in der breiten \u00d6ffentlichkeit unbeachtet und in Lexika unerw\u00e4hnt."@de,
        "Youra Guller (1895\u20131980) was a female French classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:34643309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Youra_Guller>,
        <http://viaf.org/viaf/34643309>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Youra_Guller.
doremus_artist:6e5fa417-7ca4-3914-af53-ac48b56fbd34
    dbp:birthPlace dbr:Speyer;
    rdfs:comment
        "Anke Vondung (* 1972 in Speyer) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran, Alt)."@de,
        "Anke Vondung (born in Speyer, Rhineland-Palatinate in 1972), is a German mezzo-soprano. She was a member of the Semperoper Dresden from 2003 to 2006."@en,
        "Anke Vondung, nacida en 1972 en Espira, Renania-Palatinado, es una mezzo-soprano alemana, que canta \u00f3pera y lieder. Ella vive en Dresde y fue miembro de la \u00d3pera Estatal de Dresde de 2003 a 2006, con el que tambi\u00e9n se mantiene en estrecho contacto."@es,
        "Anke Vondung, n\u00e9e en 1972 \u00e0 Spire, en Rh\u00e9nanie-Palatinat, est une mezzo-soprano allemande, chanteuse d'op\u00e9ra et de lied. Elle demeure \u00e0 Dresde et a fait partie de l'op\u00e9ra d'\u00c9tat de Dresde de 2003 \u00e0 2006, avec lequel d'ailleurs elle reste toujours en \u00e9troit contact."@fr;
    owl:sameAs viaf:120039906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anke_Vondung>,
        <http://viaf.org/viaf/120039906>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anke_Vondung.
doremus_artist:6f3d73e1-2bbc-3ac9-8afe-5bd1a306926d
    dbp:birthPlace dbr:County_Durham;
    rdfs:comment
        "Franc Roddam (* 29. April 1946 als Francis George Roddam in Norton (heute ein Stadtteil von Stockton-on-Tees), England) ist ein britischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Produzent."@de,
        """Francis George "Franc" Roddam (born 29 April 1946) is an English film director, businessman, screenwriter, television producer and publisher."""@en,
        "Francis George Roddam (Norton, Stockton-on-Tees, 29 de abril de 1946) \u00e9 um cineasta e documentarista brit\u00e2nico. \u00c9 mais conhecido por seu trabalho no filme Quadrophenia e pela s\u00e9rie televisiva The Family. Roddam tamb\u00e9m \u00e9 o criador do MasterChef que deu origem no Reino Unido"@pt,
        "Francis George \u00abFranc\u00bb Roddam (29 de abril de 1946) es un director de cine, empresario, guionista, editor y productor televisivo ingl\u00e9s."@es,
        "Ha al suo attivo molte produzioni cinematografiche e televisive, e ha rilanciato il talent show culinario MasterChef."@it;
    owl:sameAs viaf:79173896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franc_Roddam>,
        <http://viaf.org/viaf/79173896>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franc_Roddam_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franc_Roddam.
doremus_artist:6f53d494-c322-3d8d-885c-3074c56bbaef
owl:sameAs viaf:305421205; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305421205>.
doremus_artist:70a24475-69c7-361a-bd04-b18511da45f9
    rdfs:comment
        "Fritz Hauser (* 29. M\u00e4rz 1953 in Basel) ist ein Schweizer Schlagzeuger und Komponist. Mit seinen Solo-Projekten hat er \u201eneue R\u00e4ume in der Perkussionsmusik ge\u00f6ffnet\u201c und einen wichtigen Schritt zur Entwicklung des Schlagzeugs vom Rhythmusger\u00e4t zum eigenst\u00e4ndigen Instrument vollzogen (Kunzler)."@de,
        "Fritz Hauser est un musicien et compositeur suisse, n\u00e9 le 29 mars 1953 \u00e0 B\u00e2le en Suisse. Son univers artistique est tr\u00e8s personnel et s'articule principalement autour de l'improvisation, du temps, de l'espace, des r\u00e9sonnances, du visuel, mais aussi de l'humour..."@fr,
        "Fritz Hauser is a Swiss musician and composer from Basel, Switzerland.His artistic universe is very personal, and he deals primarily with improvisation, time, space, resonance, visuality, but also with humour."@en;
    owl:sameAs viaf:64191888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Hauser>,
        <http://viaf.org/viaf/64191888>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jo√´lle_L√©andre_und_Fritz_Hauser.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fritz_Hauser.
doremus_artist:70bcd37c-c394-3d4a-8ef9-f5694dfef64a
    dbp:birthPlace dbr:West_Virginia;
    rdfs:comment
        """Frederick L. Swann (born 1931) is an American church and concert organist, recording artist, choral conductor, and former president of the American Guild of Organists. Music critic Tim Smith called Swann "one of the country's most distinguished organists". He is Organist Emeritus of the Crystal Cathedral and the First Congregational Church of Los Angeles. Swann currently lives in Palm Desert, California, where he is Artist-in-residence at St. Margaret\u2019s Episcopal Church and University Organist and Artist Teacher of Organ at the University of Redlands."""@en;
    owl:sameAs viaf:28419181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederick_Swann>,
        <http://viaf.org/viaf/28419181>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frederick_Swann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Frederick_Swann.
doremus_artist:715a971e-739d-3947-8884-3a42498b2881
owl:sameAs viaf:49520976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49520976>.
doremus_artist:71962121-0208-315e-9b56-3e848b98e299
owl:sameAs viaf:307214142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307214142>.
doremus_artist:71fe0573-e7ca-376e-af34-142f6273eff8
    dbp:birthPlace dbr:Talavera_de_la_Reina;
    dbp:deathPlace dbr:Seville;
    rdfs:comment
        "Francisco de Pe\u00f1alosa (* um 1470 in Talavera de la Reina; \u2020 1. April 1528 in Sevilla) war ein spanischer Kleriker, S\u00e4nger und Komponist der Renaissance."@de,
        "Francisco de Pe\u00f1alosa (c. 1470 \u2013 April 1, 1528) was a Spanish composer of the middle Renaissance."@en,
        "Francisco de Pe\u00f1alosa (c.1470 - 1 de abril de 1528), sacerdote y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento."@es,
        "Francisco de Pe\u00f1alosa (n\u00e9 en 1470 \u00e0 Talavera de la Reina et mort le 1er avril 1528 \u00e0 S\u00e9ville) est un compositeur espagnol de la Renaissance."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u043a\u043e \u0434\u0435 \u041f\u0435\u043d\u044c\u044f\u043b\u043e\u0301\u0441\u0430 (Francisco de Pe\u00f1alosa; \u043e\u043a.1470, \u0422\u0430\u043b\u0430\u0432\u0435\u0440\u0430-\u0434\u0435-\u043b\u0430-\u0420\u0435\u0439\u043d\u0430 \u2014 01.04.1528, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c7\u30fb\u30da\u30cb\u30e3\u30ed\u30fc\u30b5\uff08Francisco de Pe\u00f1alosa, 1470\u5e74\u3054\u308d \u2013 1528\u5e744\u67081\u65e5 \u30bb\u30d3\u30fc\u30ea\u30e3\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u76db\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30bf\u30e9\u30d9\u30e9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30ec\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u3002\u300c\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u300d\u3068\u3057\u3066\u9577\u3089\u304f\u30bb\u30d3\u30fc\u30ea\u30e3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u304c\u3001\u30d6\u30eb\u30b4\u30b9\u306b\u3082\u6ede\u5728\u3057\u30011518\u5e74\u304b\u30891521\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u6559\u7687\u5e81\u306b\u3082\u4ed5\u3048\u305f\u3002 \u30da\u30cb\u30e3\u30ed\u30fc\u30b5\u306f\u3001\u30e2\u30e9\u30fc\u30ec\u30b9\u4ee5\u524d\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002\u4e0d\u5e78\u306b\u3057\u3066\u51fa\u7248\u8853\u306e\u6069\u6075\u306b\u6d74\u305b\u305a\u3001\u307e\u305f\u51fa\u7248\u696d\u306e\u4e2d\u5fc3\u5730\u3067\u3042\u308b\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3084\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u3068\u306f\u9060\u304f\u96e2\u308c\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u9577\u5e74\u3068\u3069\u307e\u3063\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30da\u30cb\u30e3\u30ed\u30fc\u30b5\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u5e83\u304f\u306f\u6d41\u5e03\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u5f8c\u8f29\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30b2\u30ec\u30fc\u30ed\u3084\u30e2\u30e9\u30fc\u30ec\u30b9\u3001\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u3089\u304c\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u884c\u3063\u3066\u7d4c\u6b74\u3092\u7bc9\u304d\u300116\u4e16\u7d00\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3092\u652f\u914d\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u540c\u3058\u3088\u3046\u306b\u4f5c\u54c1\u304c\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3001\u5404\u5730\u306b\u6d41\u901a\u3057\u305f\u306e\u3068\u306f\u5bfe\u7167\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30df\u30b5\u66f2\u3001\u30de\u30cb\u30d5\u30a3\u30ab\u30c8\u3001\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3001\u30a4\u30e0\u30cc\u30b9\u306a\u3069\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u304c\u3001\u4e16\u4fd7\u66f2\u30826\u58f0\u306e\u30af\u30a9\u30c9\u30ea\u30d9\u30c3\u30c8\u306a\u306911\u66f2\u304c\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u3002\u30da\u30cb\u30e3\u30ed\u30fc\u30b5\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3084\u30ab\u30ce\u30f3\u306b\u51dd\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u5358\u65cb\u5f8b\u8056\u6b4c\u306e\u5b9a\u65cb\u5f8b\u3092\u3001\u30cf\u30a4\u30cd\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ae\u30bc\u30b2\u30e0\u306e\u6709\u540d\u306a\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u306e\u9006\u884c\u5f62\u3068\u7d44\u307f\u5408\u308f\u305b\u308b\u3068\u3044\u3063\u305f\u8da3\u5411\u3082\u898b\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100221683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_de_Pe\u00f1alosa>,
        <http://viaf.org/viaf/100221683>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francisco_de_Pe√±alosa.
doremus_artist:728c6062-3545-3639-824f-0e59c2e01da6
owl:sameAs viaf:164534668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164534668>.
doremus_artist:730c0684-53b0-34b5-9a35-66dccdb6a6f4
owl:sameAs viaf:69118058; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118058>.
doremus_artist:7350c61e-3a95-30b8-9b9b-523cee7c066d
owl:sameAs viaf:38649242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38649242>.
doremus_artist:74419ae0-e8a2-3ac6-8edb-e792b95825af
    rdfs:comment
        "Georgette Emilienne Plana, n\u00e9e le 4 juillet 1917 \u00e0 Agen et morte le 10 mars 2013 \u00e0 L'Isle-Adam \u00e0 l'\u00e2ge de 95 ans, est une chanteuse et une actrice fran\u00e7aise.Son titre le plus connu est sa reprise de Riquita."@fr;
    owl:sameAs viaf:264689322;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georgette_Plana>,
        <http://viaf.org/viaf/264689322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georgette_Plana.
doremus_artist:7492acfc-8e8c-3129-b70a-6391b153b330
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Bellocq (* 8. September 1962) ist ein franz\u00f6sischer Gitarrist, Lautenist, Theorbenspieler, er ist haupts\u00e4chlich im Bereich historische Auff\u00fchrungspraxis als Solist und Generalbassbegleiter aktiv."@de,
        "\u00c9ric Bellocq est un luthiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 septembre 1962. Il est aussi joueur de th\u00e9orbe, de guitare renaissance et d'orgue."@fr,
        "\u00c9ric Bellocq is a French lutenist."@en;
    owl:sameAs viaf:14964050;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Bellocq>,
        <http://viaf.org/viaf/14964050>,
        <http://viaf.org/viaf/4479647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03bfb7fd-aa76-4a5c-9a80-817acd4701ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âric_Bellocq.
doremus_artist:74a85907-fadd-3bde-a59f-38db40f5af9a
    rdfs:comment
        "Jean-Marie S\u00e9nia est un compositeur fran\u00e7ais de musique de film n\u00e9 en 1947 \u00e0 Constantine (Alg\u00e9rie).En 2006, il a notamment compos\u00e9 la musique du t\u00e9l\u00e9film  pour France 2, Jeanne Poisson, marquise de Pompadour avec H\u00e9l\u00e8ne de Fougerolles et Vincent P\u00e9rez."@fr;
    owl:sameAs viaf:79940894;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marie_S\u00e9nia>,
        <http://viaf.org/viaf/79940894>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Marie_S√©nia.
doremus_artist:74aa9aa0-8d8e-3d8e-88bc-d1b24b4701cb
owl:sameAs viaf:78812422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78812422>.
doremus_artist:74d21a64-9903-30f8-adc6-5879e70bf716
owl:sameAs viaf:119376267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119376267>.
doremus_artist:759d25e1-3b8a-3440-89b2-039493089294
    dbp:birthPlace dbr:Pavlikeni_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Nicola Ghiuselev (Bulgarian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u044e\u0437\u0435\u043b\u0435\u0432) (also Gyuzelev; 17 August 1936 \u2013 16 May 2014) was a Bulgarian operatic bass, particularly associated with the Italian and Russian repertories.Ghiuselev was born in Pavlikeni. He studied painting at the Academy of Arts in Sofia, and later voice at the school of the National Opera of Sofia, with Christo Brambarov. He made his stage debut with that company, as Timur in Turandot, in 1960. In 1965, with the Sofia Opera, he toured Germany, the Netherlands and France, and made his debut at the Metropolitan Opera of New York, as Ramfis in Aida, quickly followed by King Philip II in Don Carlo, and the title role in Boris Godunov. In two seasons with the Met, he sang as Raimondo in Lucia di Lammermoor, the Commendatore in Don Giovanni, Colline in La boh\u00e8m"@en,
        "Nicolas (Nikola) Ghiuselev (en bulgare : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u044e\u0437\u0435\u043b\u0435\u0432) est un chanteur bulgare d'op\u00e9ra (basse) n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1936 \u00e0 Pavlikeni (Bulgarie) et mort le 16 mai 2014."@fr,
        "Nikola Gjusselew, bulgarisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0413\u044e\u0437\u0435\u043b\u0435\u0432 (17. August 1936 in Pawlikeni, Bulgarien; \u2020 16. Mai 2014) war ein bulgarischer Operns\u00e4nger (Bass). Seit den 1960er Jahren galt er international als w\u00fcrdiger Kollege bzw. Nachfolger seiner Landsleute Boris Christow und Nikolaj Gjaurow. Wie diese pflegte er vorwiegend das russische (Mussorgski, Tschaikowski, Borodin, Glinka) und italienische (Verdi, Puccini) Repertoire, war jedoch auch dem franz\u00f6sischen Repertoire (Meyerbeer, Offenbach, Gounod) nicht abgeneigt."@de,
        "Si presenta, leggendo un'inserzione, a un'audizione per nuovi coristi nel coro accademico studentesco e sbalordisce la giuria eseguendo l'aria di Ivan Susanin, divenendo membro della famosa corale diretta da Angel Manolov. Debutta il 17 giugno del 1961 sul palcoscenico dell'opera nella parte di Timur nella Turandot di Giacomo Puccini."@it,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432 \u0413\u044e\u0437\u0435\u043b\u0435\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432 \u0413\u044e\u0437\u0435\u043b\u0435\u0432; 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1936, \u041f\u0430\u0432\u043b\u0438\u043a\u0435\u043d\u0438, \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u2014 16 \u043c\u0430\u044f 2014, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446."@ru;
    owl:sameAs viaf:5120289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Ghiuselev>,
        <http://viaf.org/viaf/5120289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicola_Ghiuselev.
doremus_artist:76326e4d-ddd3-3500-b559-7cd806a5ec37
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Randolph E. \u201eRandy\u201c Weston, (* 6. April 1926 in Brooklyn, New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzpianist und -komponist."@de,
        """Randy Weston (born April 6, 1926, in Brooklyn, New York) is an American jazz pianist and composer of Jamaican parentage. He was described by Marian McPartland as "one of the world's great visionary pianists and composers". Weston's piano style owes much to Duke Ellington and Thelonious Monk (he has paid direct tribute to both on the "portraits" albums), but it is highly distinctive in its qualities: percussive, highly rhythmic, capable of producing a wide variety of moods."""@en,
        "Randy Weston es un pianista estadounidense de jazz."@es,
        "Randy Weston n\u00e9 \u00e0 Brooklyn, New York, le 6 avril 1926, est un musicien, compositeur et pianiste de jazz."@fr,
        "\u0412\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d, \u0420\u044d\u043d\u0434\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Randy Weston, 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1926, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:24788821;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randy_Weston>,
        <http://viaf.org/viaf/24788821>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Randy_Weston.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Randy_Weston.
doremus_artist:768fd258-7c02-3c4d-ad20-fc548462b2b9
    dbp:birthPlace dbr:Pozna≈Ñ;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Nowak. Grzegorz Nowak (n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1951 \u00e0 Pozna\u0144 - ) est un musicien et chef d'orchestre polonais contemporain."@fr,
        "Grzegorz Nowak (born 15 August 1951, Pozna\u0144) is a Polish conductor. He has served as music director of the Polish National Opera, the Edmonton Symphony Orchestra, the SWR Radio Orchestra in Kaiserslautern in Germany), and Sinfonia Helvetica and festival Musique and Amiti\u00e9 in Switzerland."@en,
        "Grzegorz Nowak (ur. 15 sierpnia 1951 w Poznaniu) \u2013 polski dyrygent. Jest jednym z g\u0142\u00f3wnych dyrygent\u00f3w (Principal Associate Conductor) Kr\u00f3lewskiej Filharmonii (Royal Philharmonic Orchestra) w Londynie. By\u0142 m.in. dyrektorem muzycznym Teatru Wielkiego / Opery Narodowej w Warszawie, Edmonton Symphony Orchestra w Kanadzie, orkiestry radiowej SWR Rundfunkorchester Kaiserslautern w Niemczech oraz orkiestry Sinfonia Helvetica i festiwalu Musique & Amiti\u00e9 w Szwajcarii. Mieszka we Francji."@pl;
    owl:sameAs viaf:74043454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Grzegorz_Nowak_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/74043454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/642284f1-54ef-4d2c-b27e-a74bb02fe387>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Grzegorz_Nowak_(conductor)>.
doremus_artist:77fa47e3-94c2-3886-8f9e-53cf4cd7034f
owl:sameAs viaf:49421574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49421574>.
doremus_artist:785c7014-468b-391f-ab52-94d5a897dfac
owl:sameAs viaf:213007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213007>.
doremus_artist:78e45a94-c759-366e-b419-8d7d83770e9a
    rdfs:comment
        """Chris Brown (born 1953) is an American composer, pianist and electronic musician, who creates music for acoustic instruments with interactive electronics, for computer networks, and for improvising ensembles. He was active early in his career as an inventor and builder of electroacoustic instruments; he has also performed widely as an improvisor and pianist with groups as "Room" and the "Glenn Spearman Double Trio." In 1986 he co-founded the pioneering computer network music ensemble "The Hub". He is also known for his recorded performances of music by Henry Cowell, Luc Ferrari, and John Zorn. He has received commissions from the Berkeley Symphony, the Rova Saxophone Quartet, the Abel-Steinberg-Winant Trio, the Gerbode Foundation, the Phonos Foundation and the Creative Work Fund. His recen"""@en;
    owl:sameAs viaf:14982048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Brown_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/14982048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/548bae0a-223e-4825-a79f-951e1f737a84>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Chris_Brown_(composer)>.
doremus_artist:79094a63-c1f1-3308-a177-db9b830fbf6e
owl:sameAs viaf:104240337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104240337>.
doremus_artist:79634aa4-bd9c-3246-89b8-65fc9ed27113
owl:sameAs viaf:29722060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29722060>.
doremus_artist:799595ab-9116-3cd2-8b67-df02a588715e
    dbp:birthPlace dbr:West_Sussex;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Wilfred Brown (5 April 1921 \u2013 5 March 1971) was an accomplished English tenor. He was born in Horsham, Sussex and educated first at Collyer's School, then at Christ's Hospital School, Horsham before winning a scholarship in 1939 to Sidney Sussex College, Cambridge. Brown was a lifelong member of the Religious Society of Friends. After war-time service with the Friends Relief Service he returned to Cambridge and graduated in 1947. He then moved to University College School, Hampstead where he taught German and French. He left two years later to teach at Bedales School, where he was form master of amongst others Gerald Finzi's two sons  before becoming a full-time singer in 1951."@en;
    owl:sameAs viaf:42027394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilfred_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/42027394>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilfred_Brown's_Petersfield_Home.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wilfred_Brown.
doremus_artist:79c75080-3d31-3baa-8ace-381130f2bc9e
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Sayaka Shoji (\u5e84\u53f8 \u7d17\u77e2\u9999 Sh\u014dji Sayaka, born 30 January 1983) is a Japanese classical violinist. She was the first Japanese and youngest winner at the Paganini Competition in Genoa in 1999. She was born in Tokyo into an artistic family (her mother is a painter, grandmother is a poet) and spent her early childhood in Siena, Italy. Her family moved back to Japan when she was five years old: here she started studying the violin. At the age of fifteen she moved to Germany to study at Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln under Zakhar Bron and graduated in 2004. Her other teachers have included Saschko Gawriloff, Uto Ughi and Shlomo Mintz."@en,
        "Sayaka Shoji (\u5e84\u53f8 \u7d17\u77e2\u9999, Sh\u014dji Sayaka), n\u00e9e le 30 janvier 1983  \u00e0 Tokyo, est une violoniste classique japonaise. Elle est la premi\u00e8re Japonaise \u00e0 avoir remport\u00e9 le premier prix au concours Paganini \u00e0 G\u00eanes, en 1999 et elle en est aussi la plus jeune laur\u00e9ate."@fr,
        """Sayaka Sh\u014dji (\u5e84\u53f8 \u7eb1\u77e2\u9999 Sh\u014dji Sayaka?) es una violinista cl\u00e1sica nacida en Tokio, Jap\u00f3n el 30 de enero de 1983. Es el ganador m\u00e1s joven de la historia del Concurso Internacional de Viol\u00edn "Nicolo Paganini" de G\u00e9nova en 1999."""@es,
        "\u5e84\u53f8 \u7d17\u77e2\u9999\uff08\u3057\u3087\u3046\u3058 \u3055\u3084\u304b\u30011983\u5e741\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u6771\u4eac\u90fd\u56fd\u5206\u5bfa\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30021999\u5e74\u3001\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u3066\u53f2\u4e0a\u6700\u5e74\u5c11\u3067\u512a\u52dd\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49462569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sayaka_Shoji>,
        <http://viaf.org/viaf/49462569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4b839dd-dcc8-49a8-9ea6-3305aa4e3b1b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sayaka_Shoji_par_Claude_Truong-Ngoc_f√©vrier_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sayaka_Shoji.
doremus_artist:7a07c9ca-f046-3c40-8066-c6467d88c8d3
owl:sameAs viaf:207057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207057>.
doremus_artist:7a19adb5-98e9-3cf8-9e14-7632d01b620b
    owl:sameAs viaf:74043788;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74043788>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ab519b6-5e0a-4357-a8e2-acf561e08973>.
doremus_artist:7a4ba05a-97eb-3b67-9aa0-09a5a739a738
owl:sameAs viaf:5246103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5246103>.
doremus_artist:7ab4a3f1-8f62-37c0-945c-32328d21715c
    dbp:birthPlace res:Hy√®res;
    rdfs:comment
        "Lionel Belmondo est un saxophoniste, flutiste, compositeur et arrangeur fran\u00e7ais de jazz. Il remporte en 2004 et en 2006 plusieurs prix aux Victoires du jazz avec son fr\u00e8re St\u00e9phane Belmondo."@fr;
    owl:sameAs viaf:206237;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lionel_Belmondo>,
        <http://viaf.org/viaf/206237>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lionel.Belmondo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Belmondo.
doremus_artist:7acad8f2-4093-3e9b-9362-1df24f0f1fc3
    rdfs:comment
        "Roy Carrier (February 11, 1947 \u2013 May 3, 2010), born Joseph Roy Carrier, was an American Zydeco musician. He was the father of Chubby and Dikki Du Carrier, who followed their father into Zydeco music."@en;
    owl:sameAs viaf:37119051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Carrier>,
        <http://viaf.org/viaf/37119051>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roy_Carrier.
doremus_artist:7b2b0cde-e34f-3dfc-a256-7fb6d5e99899
owl:sameAs viaf:66653031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653031>.
doremus_artist:7b6986db-ecae-3ed7-bf7a-02ae521e7c6c
owl:sameAs viaf:22383291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22383291>.
doremus_artist:7b7b3115-6f84-3d87-b675-1bb21f9d87f0
    dbp:birthPlace dbr:Suresnes;
    rdfs:comment
        "Nathalie Stutzmann (* 6. Mai 1965 in Suresnes) ist eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Alt) und Dirigentin. Ihre dunkle und klangvolle Stimme wurde als \u201ebitters\u00fc\u00df\u201c beschrieben."@de,
        "Nathalie Stutzmann (Suresnes, 6 mei 1965) is een Franse altzangeres. Stutzmann studeerde aan de conservatoria van Nantes en Parijs. Zij studeerde zang, piano, fagot, kamermuziek en directie. Haar zangleraren waren haar moeder Christiane Stutzmann, Michel S\u00e9n\u00e9chal en Lou Bruder. Daarna volgde zij nog lessen aan de Ecole d\u2019Art Lyrique de l\u2019Op\u00e9ra de Paris en bij de bas-bariton Hans Hotter. Ze maakte haar debuut in Parijs met een uitvoering van Bachs Magnificat, waarbij vooral haar volle donkere stem en haar expressieve manier van zingen opvielen. Zij concerteerde onder andere met de Berliner Philharmoniker, de London Symphony Orchestra en het Koninklijk Concertgebouworkest, dit onder leiding van dirigenten als Seiji Ozawa, Mstislav Rostropovich, Colin Davis en Simon Rattle. Ze vertolkte ook e"@nl,
        "Nathalie Stutzmann (Suresnes, Fran\u00e7a 6 de maio de 1965 \u2014 ) \u00e9 uma maestrina e cantora, (contralto), francesa especialmente destacada no \u00e2mbito da M\u00fasica de c\u00e2mara e M\u00fasica Barroca \u00e9 particularmente apreciada pela sua voz cavernosa e potente. Stutzmann teve as primeiras li\u00e7\u00f5es de sua m\u00e3e, a soprano Christiane Stutzmann.Mais tarde estudou no Conservat\u00f3rio de Nantes e na \u00c9cole Nationale em Paris com Michel Senechal, Hans Hotter e Lou Bruder, debutando em 1985 com o Magnificat de Bach.Em 1987, venceu a primeira edi\u00e7\u00e3o do Concurso Internacional de Canto Novas Vozes da Funda\u00e7\u00e3o Bertelsmann ."@pt,
        "Nathalie Stutzmann (born 1965) is a contemporary French classical and opera singer, renowned for her contralto voice, and a notable orchestral conductor."@en,
        "Nathalie Stutzmann est une contralto et chef d'orchestre fran\u00e7aise, n\u00e9e le 6 mai 1965 \u00e0 Suresnes. Elle est fondatrice de l'ensemble Orfeo 55."@fr,
        "Nathalie Stutzmann(*6 de mayo de 1965, Suresnes, Francia) es una contralto y directora de orquesta francesa especialmente destacada en el \u00e1mbito camar\u00edstico y barroco y particularmente apreciada por su voz cavernosa y potente. Estudi\u00f3 en Nantes y en Par\u00eds con Michel Senechal, Hans Hotter y Lou Bruder, debutando en 1985 en el Magnificat de Bach. Desde 1994 trabaja con la pianista Inger S\u00f6dergren en recitales y grabaciones. Ha recibido la Legi\u00f3n de Honor del gobierno franc\u00e9s."@es,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0428\u0442\u0443\u0446\u043c\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Nathalie Stutzmann, 6 \u043c\u0430\u044f 1965, \u0421\u044e\u0440\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c4\u30de\u30f3\uff08Nathalie Stutzmann, 1965\u5e746\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85618396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nathalie_Stutzmann>,
        <http://viaf.org/viaf/85618396>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nathalie_Stutzmann.
doremus_artist:7b920755-74e8-3221-82cf-6300d4d6b1ce
    owl:sameAs viaf:62717574;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62717574>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db8f93c8-bac1-4124-aa20-b3567cacb193>.
doremus_artist:7b9c99a3-b9bf-330c-afed-4118cd184f9d
owl:sameAs viaf:2666218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666218>.
doremus_artist:7bfa209d-5815-35ce-847a-912fddc0f89a
    dbp:birthPlace dbr:Vanves;
    rdfs:comment
        "Denis Colin (* 24. Juli 1956 in Vanves) ist ein franz\u00f6sischer Bassklarinettist und Komponist des World Jazz und Modern Creative."@de,
        "Denis Colin est clarinettiste basse et compositeur. Il est n\u00e9 le 24 juillet 1956 \u00e0 Vanves. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de clarinette au conservatoire de Versailles, il s'oriente vers le jazz, participe \u00e0 un stage avec le saxophoniste Steve Lacy et fait ses premiers pas aux c\u00f4t\u00e9s d'Alan Silva. Il dirige l'IACP (Institute for Artistic and Cultural Perception) de 1979 \u00e0 1982 et enseigne le jazz au conservatoire de Montreuil sous bois. Il \u00e9crit de la musique pour le th\u00e9\u00e2tre (Cie Tuchenn) et pour le cin\u00e9ma (Florence Miailhe)."@fr,
        "Denis Colin is a French bass clarinettist and composer, born in Vanves, 24 July 1956. After studying clarinet at the conservatoire in Versailles, he turned to jazz, making appearances with Steve Lacy, Fran\u00e7ois Cotinaud and Alan Silva. He was in charge of the IACP (Institute for Artistic and Cultural Perception) from 1979 to 1982 and taught jazz at the Montreuil sous bois conservatoire. Among the musicians he has played with are: Celestrial Communication Orchestra, Texture (with saxophonist Fran\u00e7ois Cotinaud), Bekummernis (led by Luc Le Masne), Fran\u00e7ois Tusques and Archie Shepp."@en;
    owl:sameAs viaf:19875793;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Colin>,
        <http://viaf.org/viaf/19875793>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Colin.
doremus_artist:7c5c14eb-d5ca-31f0-874b-9808943460aa
    dbp:birthPlace dbr:Palaia;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Mario Filippeschi (* 7. Juni 1907 in Montefoscoli bei Pisa; \u2020 25. Dezember 1979 in Florenz) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Mario Filippeschi (June 7, 1907, Montefoscoli - December 25, 1979, Florence) was an Italian tenor, particularly associated with the Italian repertory, renowned for his ringing upper register. Filippeschi studied the clarinet for two years as a teenager, before joining military service. After military discharge he began studying voice with a Neapolitan teacher, Mr. Vicidomini, in Milan, and later with Mr. Pessina, in Florence. He made his professional debut in Colorno, near Parma, as Edgardo in Lucia di Lammermoor, in 1937."@en,
        "Mario Filippeschi (n\u00e9 le 7 juin 1907 \u00e0 Pise - mort le 25 d\u00e9cembre 1979 \u00e0 Florence) \u00e9tait un t\u00e9nor italien, particuli\u00e8rement admir\u00e9 pour la vaillance de son registre aigu."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30da\u30b9\u30ad\uff08Mario Filippeschi, 1907\u5e746\u67087\u65e5 - 1979\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30011940\u5e74\u4ee3\u304b\u30891950\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22337662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Filippeschi>,
        <http://viaf.org/viaf/22337662>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mario_Filippeschi.
doremus_artist:7d145da4-14b7-35a7-a858-db1f09054903
owl:sameAs viaf:79176889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79176889>.
doremus_artist:7da3310d-2dbd-3e85-8a04-6089dc3d70de
owl:sameAs viaf:312712176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/312712176>.
doremus_artist:7e003f99-ac6e-3152-b6e5-694206f6c240
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Joshua Fineberg (born July 26, 1969) is an American composer of contemporary classical music."@en,
        "Joshua Fineberg, n\u00e9 en 1969 \u00e0 Boston, est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:119556576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joshua_Fineberg>,
        <http://viaf.org/viaf/119556576>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joshua_Fineberg.
doremus_artist:7f98f376-903d-3008-a58c-5ac6aacc722d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Titusville,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bradenton,_Florida>;
    rdfs:comment
        """Helen Jepson (November 28, 1904 \u2013 September 16, 1997) was an American lyric soprano noted for being a "stunning blond beauty" as well as for her voice. She was born in Titusville, Pennsylvania on November 28, 1904, (Two sources give her birthday as November 28, 1906.) and raised in Akron, Ohio, where she studied voice and performed in high school operatic productions. Her father operated a confectionery store in Akron. Her mother died when Helen was 13, an event that left her to care for her father and her sister, who was 3 at the time."""@en;
    owl:sameAs viaf:202362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helen_Jepson>,
        <http://viaf.org/viaf/202362>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Helen_Jepson.
doremus_artist:807d6cd1-a013-3e7c-989c-804407097c32
owl:sameAs viaf:2662579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662579>.
doremus_artist:8088b546-1e38-3c7b-9572-1eccb78bc489
owl:sameAs viaf:2753185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2753185>.
doremus_artist:80a8610e-66cc-32cb-a7ba-cd360c73db0d
    dbp:birthPlace dbr:Orthez;
    rdfs:comment
        "Francis Plant\u00e9 (2 March 1839 \u2013 19 December 1934) was a French pianist famed as one of the first ever recording artists. He was France's most important pianist in the nineteenth century, apart from Chopin. He toured the concert platforms of Europe after leaving Paris, expanding his reputation for quality of tone and virtuosic, emotional interpretations. The death of his wife in 1908 resulted in him retiring from the stage, except for charity performances and concerts in aid of those wounded in the First World War. He had many pupils, including Alexander Brailowsky. He died in Saint-Avit."@en,
        "Francis Plant\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Orthez dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques le 2 mars 1839 et mort \u00e0 Saint-Avit (Landes) le 19 d\u00e9cembre 1934, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Fran\u00e7ois Plant\u00e9 (* 2. M\u00e4rz 1839 in Orthez, D\u00e9partement Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques; \u2020 19. Dezember 1934 in Saint-Avit, D\u00e9partement Landes) war ein franz\u00f6sischer Pianist, der von seinen Zeitgenossen le Dieu du piano genannt wurde."@de,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441 \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Francis Plant\u00e9; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1839 \u2014 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1934) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043b\u044f. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0441 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u043c \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d \u0414\u0436\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u043e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0412 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0442\u0440\u0438\u043e \u0441 \u0414\u0435\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d\u043e\u043c \u0410\u043b\u044f\u0440\u043e\u043c \u0438 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0448\u043e\u043c\u043c\u043e\u043c, \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u043c \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e; \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0434\u0443\u044d\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u043b \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0441 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0435\u043c \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u043e\u043c. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0432 1908 \u0433., \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0436\u0435\u043d\u044b, \u041f\u043b\u0430\u043d\u0442\u0435 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u0438\u043b \u043e \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u044f\u0445 (\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b, \u0432 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443 \u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u044b\u0445), \u0438 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0434"@ru,
        "\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30de\u30eb\u30e2\u30f3\u30c6\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u308f\u305a\u304b7\u6b73\u306b\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u306f\u6570\u3005\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\uff08\u30b8\u30e7\u30a2\u30c3\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30b8\u30ae\u30b9\u30e0\u30f3\u30c8\u30fb\u30bf\u30fc\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u3001\u30a8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u3001\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b0\u30ce\u30fc\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u3089\uff09\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u751f\u6daf\u306b\u6e21\u3063\u3066\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u3092\u96e2\u308c\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u97f3\u8272\u306e\u8cea\u611f\u3084\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3001\u60c5\u7dd2\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u58f0\u3092\u5e83\u3052\u305f\u30021908\u5e74\u306b\u611b\u59bb\u306b\u5148\u7acb\u305f\u308c\u308b\u3068\u6f14\u594f\u4f1a\u5834\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u8ca0\u50b7\u3057\u305f\u5175\u58eb\u3092\u6551\u6e08\u3059\u308b\u305f\u3081\u306e\u6148\u5584\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u3092\u9664\u3051\u3070\u3001\u4e00\u5207\u306e\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u308f\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002 \u30d7\u30e9\u30f3\u30c6\u304c\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u63a5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u308c\u3086\u3048\u306b\u30d7\u30e9\u30f3\u30c6\u306e\u907a\u3057\u305f\u9332\u97f3\uff08\u304a\u3088\u30731999\u5e74\u306bDVD\u306b\u5fa9\u523b\u3055\u308c\u305f\u753b\u50cf\uff09\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u6f14\u594f\u306e\u300c\u5931\u308f\u308c\u305f\u4e16\u754c\u300d\u306e\u7a74\u3092\u57cb\u3081\u308b\u3082\u306e\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d7\u30e9\u30f3\u30c6\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u305d\u308c\u3068\u306f\u975e\u5e38\u306b\u61f8\u3051\u96e2\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5165\u624b\u3067\u304d\u308b\u97f3\u6e90\uff08Arbiter Records\u3088\u308a\u5fa9\u523b\uff09\u304b\u3089\u306f\u3001\u3080\u3057\u308d\u4e00\u5b9a\u306e\u30c6\u30f3\u30dd\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u62cd\u3054\u3068\u306b\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u3092\u7f6e\u304d\u4e00\u97f3\u4e00\u97f3\u3092\u969b\u7acb\u305f\u305b\u3066\u3044\u308b\u306e\u304c\u4f3a\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Plant\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/76501217>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis_Plant√©_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Plant√©.
doremus_artist:817c58aa-db24-374f-818c-2c0bcd29e58e
owl:sameAs viaf:27342062; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27342062>.
doremus_artist:81c2ca74-12c5-3c95-bf35-d386f46c5e69
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Pascal Verrot est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Lyon le 9 janvier 1959. Il est le directeur du Sendai Philharmonic Orchestra (Japon)."@fr,
        "Pascal Verrot is a French-born orchestra conductor who holds the post of principal conductor of the Sendai Philharmonic (Japan) and former musical director of Picardy Orchestra in France. Prior to that, he was music director of the Quebec Symphony Orchestra, the oldest orchestra in Canada, from 1991 to 1998."@en,
        "\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30ed\uff08Pascal Verrot, 1959\u5e74 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105139675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascal_Verrot>,
        <http://viaf.org/viaf/105139675>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pascal_verrot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pascal_Verrot.
doremus_artist:825e5fb4-4639-3c1d-b34c-5dbafaf55168
    dbp:birthPlace dbr:Alexandria;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Lagoya (* 29. Juni 1929 in Alexandria; \u2020 24. August 1999 in Paris) war ein klassischer Gitarrist. Der Sohn eines griechischen Vaters und einer italienischen Mutter hatte ab dem achten Lebensjahr Gitarrenunterricht, trat dreizehnj\u00e4hrig erstmals \u00f6ffentlich auf und hatte bis zu seinem achtzehnten Lebensjahr etwa 500 Konzerte gespielt."@de,
        "Alexandre Lagoya (21 June 1929 \u2013 24 August 1999) was a classical guitarist and composer. His early career included boxing and guitar, and as he cites on the sleeve of a 1981 Columbia album, his parents hoped he would outgrow his predilection for both."@en,
        "Alexandre Lagoya (Alexandria, 21 de abril de 1921 - 24 de agosto de 1999) foi um violonista cl\u00e1ssico eg\u00edpcio."@pt,
        "Alexandre Lagoya (Alexandri\u00eb, 21 juni 1929 - Parijs, 24 augustus 1999) wordt bij de Franse klassieke gitaristen gerekend, maar zijn ouders waren van Griekse en Italiaanse afkomst. Hij trad van in zijn jeugd op in het Midden-Oosten. Voor de vervolmaking van zijn muzikale vorming kwam hij in Parijs terecht. Daar leerde hij Ida Presti kennen met wie hij huwde en het succesvolle (meer dan 2000 concerten) gitaarduo Presti-Lagoya vormde. Na de tragische dood van Ida Presti in 1967 bleef Lagoya vijf jaar weg van de podia, tot hij in 1972 opnieuw begon met spelen, ditmaal als solist. Hij legde zich ook meer toe op het intensief opnemen van klassieke gitaarmuziek. Hij startte ook een gitaarklas aan het Conservatorium van Parijs, waar hij tussen 1969 en 1994 talrijke musici en gitaristen opleidde, z"@nl,
        "Alexandre Lagoya est un guitariste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Alexandrie (\u00c9gypte) le 29 juin 1929 et mort \u00e0 Paris le 24 ao\u00fbt 1999 (\u00e0 70 ans)."@fr;
    owl:sameAs viaf:100924469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Lagoya>,
        <http://viaf.org/viaf/100924469>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Presti_&_Lagoya_1964_tour_of_Southern_Africa.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Lagoya.
doremus_artist:8263eb3d-91b1-3bc2-b68f-915a39dc925c
owl:sameAs viaf:12508060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12508060>.
doremus_artist:842ecb57-2e35-3533-89da-a2ce418c8415
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        "Stephen W. \u201eSteve\u201c Swallow (* 4. Oktober 1940 in New York City) ist ein US-amerikanischer Jazz-Bassist. Als einer der ersten Bassisten nach Monk Montgomery benutzte er Ende der 1960er Jahre die Bassgitarre, f\u00fcr die er mit ad\u00e4quater Technik und einer instrumentgerechten, unterschiedlichste Einfl\u00fcsse aufgreifenden Stilistik entscheidende Ma\u00dfst\u00e4be setzte. Er entwickelte einen vokalnahen, lyrischen Sound."@de,
        "Steve Swallow (born October 4, 1940) is a jazz bassist and composer noted for his numerous collaborations with musicians including Jimmy Giuffre, Gary Burton and Carla Bley. He was one of the first jazz double bassists to switch entirely to electric bass guitar."@en,
        "Steve Swallow es un bajista y contrabajista de jazz estadounidense."@es,
        "Steve Swallow est un bassiste et contrebassiste et compositeur de jazz am\u00e9ricain, n\u00e9 le 4 octobre 1940 \u00e0 New York."@fr,
        "Swallow \u00e8 conosciuto inoltre per essere stato uno dei primi contrabbassisti jazz a passare al basso elettrico."@it,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0421\u0432\u043e\u043b\u043b\u043e\u0443 (Steve Swallow, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Stephen W. Swallow) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30d6\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30fc\uff08Steve Swallow, 1940\u5e7410\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30e2\u30c0\u30f3\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3002 1958\u5e74\u9803\u304b\u3089\u30d9\u30fc\u30b9\u3092\u59cb\u3081\u30a8\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30d6\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30f3\u3001\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30de\u30fc\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002 1970\u5e74\u4ee3\u306b\u5165\u308b\u3068\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u30011970\u5e74\u4ee3\u672b\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u30011980\u5e74\u4ee3\u306b\u5165\u308b\u3068\u30ab\u30fc\u30e9\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u4ee5\u5f8c\u73fe\u5728\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u65e5\u672c\u306b\u3082\u6570\u56de\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002 \u30b9\u30ef\u30ed\u30fc\u306f1974\u5e74\u304b\u30891976\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u306b\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u4e8b\u304c\u3001\u30ea\u30a2\u30eb\u30fb\u30d6\u30c3\u30af\u306b\u5f7c\u306e\u521d\u671f\u306e\u66f2\u304c\u591a\u304f\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u4e8b\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3068\u63a8\u6e2c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b9\u30ef\u30ed\u30fc\u306f\u5f8c\u306b\u3001\u540c\u540d\u306e\u300c\u30ea\u30a2\u30eb\u30fb\u30d6\u30c3\u30af\u300d\u3068\u3044\u3046\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42026809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Swallow>,
        <http://viaf.org/viaf/42026809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d94cd4f9-3178-4cc5-9e96-c9306385ffb0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Swallow.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Steve_Swallow.
doremus_artist:847cbf8e-5940-360d-bff5-c5901912d1d1
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ha lavorato in coppia col fratello Robert B. Sherman."@it,
        "Richard Morton Sherman (12 juin 1928) forme, avec son fr\u00e8re Robert (19 d\u00e9cembre 1925 - 5 mars 2012), les Fr\u00e8res Sherman, un duo de compositeurs et parolier ayant travaill\u00e9 principalement pour les studios Disney et pour certaines attractions. Ils se font parfois interpr\u00e8tes."@fr,
        "Richard Morton Sherman (New York City, 12 juni 1928) is een Amerikaans songwriter. Hij werkte voornamelijk samen met zijn broer Robert Sherman. Ze werkten samen aan een hele boel filmprojecten, waaronder Mary Poppins en Jungle Book, beide films van Walt Disney Pictures."@nl,
        """Richard Morton Sherman (born June 12, 1928) is an American songwriter who specialized in musical films with his brother Robert B. Sherman. Some of the Sherman Brothers' best known songs were incorporated into live action and animation musical films including: Mary Poppins, The Jungle Book, The Many Adventures of Winnie the Pooh, Chitty Chitty Bang Bang, The Slipper and the Rose, The Aristocats and Charlotte's Web. Their most well known work is the theme park song "It's a Small World (After All)". According to Time, this song is the most performed song of all time."""@en;
    owl:sameAs viaf:64197728;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_M._Sherman>,
        <http://viaf.org/viaf/64197728>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_M_Sherman_april_2014_retouched_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_M._Sherman>.
doremus_artist:861595b7-c717-3f9d-8cdb-62448797b13b
    owl:sameAs viaf:56542770;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56542770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/308630cf-af9d-4894-a2ef-480c0ec1a020>.
doremus_artist:864b4072-8770-3168-a42f-1b28672410f4
owl:sameAs viaf:80182696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80182696>.
doremus_artist:867e686d-3f08-3434-b0b4-620520e79c96
owl:sameAs viaf:159938687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/159938687>.
doremus_artist:86b55281-9d6d-33ba-bbaa-f1178f89d29a
owl:sameAs viaf:14958896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14958896>.
doremus_artist:872f1e09-6330-3a44-8c7d-a2b57e258efc
owl:sameAs viaf:79707764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79707764>.
doremus_artist:876bb159-dcbf-3581-b866-400e8c1930f0
    dbp:birthPlace dbr:Jettingen-Scheppach;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Johann Ernst Eberlin (* 27. M\u00e4rz 1702 in Jettingen, Vorder\u00f6sterreich; \u2020 21. Juni 1762 im F\u00fcrsterzbistum Salzburg) war Komponist und Organist."@de,
        "Johann Ernst Eberlin (27 March 1702 \u2013 19 June 1762) was a German composer and organist whose works bridge the baroque and classical eras. He was a prolific composer, chiefly of church organ and choral music. Marpurg claims he wrote as much and as rapidly as Alessandro Scarlatti and Georg Philipp Telemann, a claim also repeated by Leopold Mozart - though ultimately Eberlin did not live to the great age of those two composers."@en,
        "Johann Ernst Eberlin (Guinzburg, 27 de marzo de 1702 - Salzburgo, 19 o 21 de junio de 1762) fue un compositor y organista alem\u00e1n cuyas obras unen de la era barroca y la cl\u00e1sica. Fue un compositor prol\u00edfico, principalmente para \u00f3rgano y para m\u00fasica coral. Marpurg afirma que \u00e9l escribi\u00f3 tanto y tan r\u00e1pidamente como Alessandro Scarlatti y Georg Philipp Telemann, una afirmaci\u00f3n repetida tambi\u00e9n por Leopold Mozart."@es,
        "Johann Ernst Eberlin (Jettingen, 27 de mar\u00e7o de 1702 - Salzburgo, 19 de junho de 1762) foi um compositor e organista alem\u00e3o, do per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o entre o Barroco e Classicismo. Ele foi um prol\u00edfico compositor, principalmente de m\u00fasica de \u00f3rg\u00e3o e coral. Marpurg alega que ele escrevia tanto e t\u00e3o rapidamente como Domenico Scarlatti e Georg Philipp Telemann. Recebeu sua forma\u00e7\u00e3o musical a partir de 1712 no Gin\u00e1sio Jesu\u00edta de St. Salvator em Augsburgo. Seus professores foram Georg Egger e Balthasar Siberer (que lhe ensinou a tocar \u00f3rg\u00e3o). Iniciou a sua forma\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria em 1721 com os beneditinos em Salzburgo, onde estudou Direito. Saiu da universidade em 1723. Sua carreira iniciou em 1727, quando ele se tornou organista do conde Leopold von Firmian (ent\u00e3o Arcebispo de Salzburgo). Ele "@pt,
        "Johann Ernst Eberlin (Jettingen, 27 maart 1702 \u2013 Salzburg, 19 juni / 21 juni 1762) was een Duits componist en organist wiens werken een brug vormen tussen de barokmuziek en de classicistische muziek. Hij was een zeer productief componist van voornamelijk kerkorgelwerken en koormuziek. Zijn eerste muzikale studies startten in 1712 aan de Jezu\u00efetenschool van pater Salvator in Augsburg. Zijn leraren daar waren Georg Egger en Balthasar Siberer (die hem orgel leerde spelen). Hij bezocht de Benedictijner Universiteit in Salzburg van 1721 tot 1723 waar hij rechten studeerde."@nl,
        "Johann Ernst Eberlin (ur. 27 marca 1702 w Jettingen, zm. 19 czerwca 1762 w Salzburgu) \u2013 austriacki kompozytor epoki p\u00f3\u017anego baroku. W latach 1721\u20131723 studiowa\u0142 prawo na uniwersytecie benedykty\u0144skim w Salzburgu. W roku 1726 arcybiskup Salzburga hrabia Franz Anton von Harrach mianowa\u0142 go swym organist\u0105. Eberlin komponowa\u0142 przede wszystkim muzyk\u0119 religijn\u0105, w tym msze i kantaty. Poza tym tworzy\u0142 r\u00f3wnie\u017c instrumentalne toccaty i fugi. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c autorem opery Sigismundus. O jego muzyce wyra\u017ca\u0142 si\u0119 pochlebnie inny kompozytor zwi\u0105zany z Salzburgiem \u2013 Wolfgang Amadeus Mozart."@pl,
        "Johann Ernst Eberlin, n\u00e9 le 27 mars 1702 \u00e0 Jettingen pr\u00e8s de Burgau en Bavi\u00e8re, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 juin 1762 \u00e0 Salzbourg, est un compositeur et organiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:29724539;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Ernst_Eberlin>,
        <http://viaf.org/viaf/29724539>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Ernst_Eberlin.
doremus_artist:87d9465d-ad11-396f-b912-0ca90ab821b3
owl:sameAs viaf:102404729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102404729>.
doremus_artist:87d94d59-f112-303e-8549-4f3168b44fa4
owl:sameAs viaf:79533660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79533660>.
doremus_artist:8876cdc6-2c2f-3196-9e8c-32dfe5bb840a
owl:sameAs viaf:19874479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19874479>.
doremus_artist:888286a7-68b9-325e-81ec-6b16e1850d7b
owl:sameAs viaf:44507723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44507723>.
doremus_artist:88fa7278-8f1d-3d5e-8278-b5656ecf5f75
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonio Vincenzo Aldrovandini (* 8. Juni 1671 in Bologna; \u2020 9. Februar 1708 ebenda) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist des Barock. Giuseppe Aldrovandini studierte an der Accademia Filarmonica in Bologna unter Giacomo Antonio Perti. Er wurde 1701 zum Principe der Accademia gew\u00e4hlt. Ab etwa 1702 war er \u201emaestro di cappella\u201c des Herzogs von Mantua und sp\u00e4ter Maestro der \u201eAccademia del Santo Spirito\u201c in Ferrara."@de,
        "Giuseppe Antonio Vincenzo Aldrovandini (also Gioseffo, Giuseppe Maria, Aldovrandini, Aldrovandin, Aldrovandon, Altrobrandino, 8 June 1671 \u2013 9 February 1707) was an Italian Baroque composer. Aldovrandini was born and died in Bologna. He is credited with writing over twenty operas and oratorios, including the 1696 opera Dafni, as well as many other instrumental compositions and arias. His other operas include L'Incoronazione di Dario, La Semiramide, Cesare in Alessandria and others. Aldrovandini composed a Magnificat in C major and a Sonata in C major."@en,
        "Giuseppe Antonio Vincenzo Aldrovandini (n\u00e9 le 8 juin 1671 \u00e0 Bologne et mort le 9 f\u00e9vrier 1707 dans la m\u00eame ville) est un compositeur, ma\u00eetre de chapelle et professeur de chant italien."@fr,
        """Studi\u00f2 in giovent\u00f9 con Giacomo Antonio Perti, che gli impart\u00ec lezioni di composizione e contrappunto. Nel 1691 compose il suo primo lavoro, l'oratorio La guerra in cielo e nel 1695 divent\u00f2 membro dell'Accademia Filarmonica di Bologna, dove nel 1701 fu nominato "principe" dell'istituzione. Nel 1696 debutt\u00f2 come operista nella citt\u00e0 natale con lo scherzo giocoso Gl'inganni amorosi scoperti in villa. Da questo momento fino alla morte, avvenuta prematuramente a 35 anni, metter\u00e0 in scena diversi lavori treatrali, privilegiando quelli di carattere serio. Dal 1702 fu compositore onorario del Duca di Mantova e maestro di cappella dell'Accademia dello Spirito Santo di Ferrara. Mor\u00ec annegato in un canale di Bologna mentre si stava preparando per andare a Venezia."""@it,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30a2\u30eb\u30c9\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\uff08Giuseppe Antonio Vincenzo Aldrovandini, 1671\u5e746\u67088\u65e5 - 1708\u5e742\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34720299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Aldrovandini>,
        <http://viaf.org/viaf/34720299>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Aldrovandini.
doremus_artist:89815674-a2d9-3cba-8955-9eef3c7f5a1e
owl:sameAs viaf:305421499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305421499>.
doremus_artist:89cf71c4-ab29-3657-8fee-ed92693a3c37
owl:sameAs viaf:77930221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77930221>.
doremus_artist:8add37ef-dc6f-3d27-87f9-f9bc1cc09eae
owl:sameAs viaf:46953435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953435>.
doremus_artist:8b7f4f32-4ea1-3044-9a18-5a042db580be
owl:sameAs viaf:47055503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47055503>.
doremus_artist:8be2c4f8-cae2-3e45-817f-52ef1e602a6b
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "James William McCutcheon (* 23. Mai 1924 in Russell, Kentucky; \u2020 9. Januar 2002 in Ridgewood, New Jersey) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "James William McCutcheon (May 23, 1924 \u2013 January 9, 2002) was an American character actor known for his roles in film, television, and theatre, several of which won him Emmy and Tony awards."@en,
        "James William McCutcheon (Russell, Kentucky, 23 de maio de 1924 \u2014 Ridgewood, Nova J\u00e9rsei, 9 de janeiro de 2002) foi um ator norte-americano conhecido por seus pap\u00e9is em filmes, televis\u00e3o e teatro, v\u00e1rios dos quais ganharam o Emmy e Tony Award."@pt,
        """Nel 1988 ha vinto il Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical per la sua performance nel ruolo di "Moonface" Martin nel revival di Broadway del musical di Cole Porter Anything Goes."""@it;
    owl:sameAs viaf:49412911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_McCutcheon>,
        <http://viaf.org/viaf/49412911>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bill_McCutcheon.
doremus_artist:8bf7bf7c-1d1c-3e66-a4d4-5ecffc861c03
    dbp:birthPlace dbr:Brussels;
    rdfs:comment
        "Art Sullivan (born Marc Li\u00e9nart van Lidth de Jeude; 22 November 1950) is a Belgian singer. He was successful in many countries, including Belgium, France, Portugal and Germany. Art Sullivan has sold ten million records between 1972 and 1978. Compilations of his hits are still released."@en,
        "Art Sullivan (geboren als Marc Li\u00e9nart van Lidth de Jeude, Brussel, 22 november 1950) is een Belgische zanger. Hij was vooral succesvol in de periode 1972-1978 en verkocht toen meer dan tien miljoen albums en singles. Hij kende vooral succes in Frankrijk, Canada, Portugal en Duitsland. In 2006 bracht hij, voor het eerst sinds 1978, een nieuw album uit met als titel Tout est dans tout."@nl,
        "Art Sullivan Art Sullivan (n\u00e9 Marc Li\u00e9nart van Lidth de Jeude le 22 novembre 1950) est un chanteur belge. Connu dans de nombreux pays dont, plus particuli\u00e8rement, la Belgique, la France, le Portugal, l'Allemagne et les pays d'Am\u00e9rique latine, Art Sullivan a vendu une dizaine de millions de disques entre 1972 et 1978. Des compilations de ses succ\u00e8s sortent encore r\u00e9guli\u00e8rement. Il est apparent\u00e9 \u00e0 la Reine des Belges Mathilde d'Udekem d'Acoz."@fr,
        "Art Sullivan, nome art\u00edstico de Marc Li\u00e9nart Bettencourt Vasconcelles Van Lidth de Jeude, (22 de Novembro de 1950) \u00e9 um cantor belga, admirador do cantor franc\u00eas Christophe de quem criou um clube de fans em 1966 que acabou por ser dissolvido por ocasi\u00e3o da visita do Papa \u00e0 B\u00e9lgica. Art Sullivan \u00e9 primo da princesa Mathilde d'Udekem d'Acoz. A sua m\u00e3e tinha o sobrenome de d'Udekem d'Acoz e era reputada criadora de c\u00e3es pequineses. Em 1978 Art Sullivan deixou de cantar. Desde ent\u00e3o dedicou-se a compor e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o audiovisual, tendo tamb\u00e9m empreendido pequenas iniciativas de teor hortofrut\u00edcula."@pt;
    owl:sameAs viaf:24804010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Art_Sullivan>,
        <http://viaf.org/viaf/24804010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6bbebc32-536e-4b4e-abf4-657fa64bac62>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Art_Sullivan.
doremus_artist:8c94c238-7ba3-3f9f-ba8d-eb328d3ab916
    rdfs:comment
        "Robert Zimansky (born 20 April 1948, Iowa City, Iowa) is an American violinist living in Zurich. After early studies with John Ferrell at the University of Iowa, Zimansky studied at the Juilliard School in New York with Sally Thomas and Ivan Galamian. He came to Europe in 1972 and held 1st Concertmaster positions in Munich, Stuttgart, the Lucerne Festival Orchestra, the Zurich Symphony Orchestra and the Orchestre de la Suisse Romande in Geneva. All of these orchestras allowed him the freedom to pursue his solo career."@en;
    owl:sameAs viaf:66654672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Zimansky>,
        <http://viaf.org/viaf/66654672>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Zimansky.
doremus_artist:8da28ef4-7bfb-36ab-8344-b8c962059f79
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Graziella Sciutti (* 17. April 1927 in Turin; \u2020 9. April 2001 in Genf) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Graziella Sciutti (17 April 1927 \u2013 9 April 2001) was an Italian soprano opera singer and later vocal teacher and opera producer."@en,
        "Graziella Sciutti (17 de abril de 1927 \u2013 9 de abril de 2001) fue un cantante de \u00f3pera de nacionalidad italiana. Con voz de soprano, al final de su trayectoria se dedic\u00f3 a la ense\u00f1anza y a la producci\u00f3n oper\u00edstica."@es,
        """Graziella Sciutti (Turim, 17 de Abril de 1927 \u2014 G\u00eanova, 9 de Abril de 2001) foi uma soprano l\u00edrico-leggero italiana. Sciutti tornou-se renomada por suas interpreta\u00e7\u00f5es de personagens \u201csoubrettes\u201d das \u00f3peras de Mozart e chamada de "A Maria Callas do Pequeno La Scala", como Susanna e Despina, e talvez especialmente por sua interpreta\u00e7\u00e3o de Zerlina em 1959, na grava\u00e7\u00e3o de Don Giovanni, com a Orquestra Philharmonia sob a dire\u00e7\u00e3o de Carlo Maria Giulini, com Joan Sutherland, Elisabeth Schwarzkopf, Giuseppe Taddei e outros."""@pt,
        "Graziella Sciutti (n\u00e9e \u00e0 Turin le 17 avril 1927 et morte \u00e0 Gen\u00e8ve le 9 avril 2001). Soprano italienne, l'une des plus \u00e9minentes soubrettes des ann\u00e9es 1950."@fr,
        "\u30b0\u30e9\u30c4\u30a3\u30a8\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Graziella Sciutti, 1927\u5e745\u670829\u65e5 - 2001\u5e744\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17408918;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graziella_Sciutti>,
        <http://viaf.org/viaf/17408918>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b2e2e4a-6bd4-4e39-8563-ff206512121d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Graziella_Sciutti.
doremus_artist:8e49865f-2a6f-3d42-b27c-a42dacf0ac3a
    dbp:birthPlace dbr:C√°diz;
    rdfs:comment
        "Chano Dom\u00ednguez (* 29. M\u00e4rz 1960 in C\u00e1diz; eigentlich Sebast\u00edan Dom\u00ednguez Lozano) ist ein spanischer Jazzpianist. Er geh\u00f6rt zu den Begr\u00fcndern des Flamenco Jazz."@de,
        "Chano Dom\u00ednguez (born Sebasti\u00e1n Dom\u00ednguez Lozano; 29 March 1960, C\u00e1diz) is a Spanish Latin jazz, post bop and flamenco pianist. He began in the progressive rock group CAI before moving on to jazz. Dom\u00ednguez's initial interest in jazz came from jazz fusion groups like Mahavishnu Orchestra or Weather Report, but later he became interested in Bill Evans and Thelonious Monk."@en,
        "Chano Dom\u00ednguez es un pianista de jazz espa\u00f1ol nacido en C\u00e1diz el 29 de marzo de 1960. Su primer contacto con la m\u00fasica se debe a la gran afici\u00f3n de su padre al flamenco. A finales de los a\u00f1os 70 form\u00f3 un grupo de rock andaluz , llamado Cai, que se mov\u00eda en la onda del rock sinf\u00f3nico y el jazz fusi\u00f3n. Durante, la d\u00e9cada de los a\u00f1os 80 , Chano Dominguez, primero con su grupo Hixcadix y despu\u00e9s en solitario, desarroll\u00f3 su trabajo en peque\u00f1os locales y fue evolucionando hacia el jazz."@es,
        "Chano Dom\u00ednguez est un c\u00e9l\u00e8bre pianiste de jazz espagnol, n\u00e9 \u00e0 Cadix en 1960."@fr,
        "\u30c1\u30e3\u30ce\u30fb\u30c9\u30df\u30f3\u30b2\u30b9\uff08Chano Dom\u00ednguez, 1960\u5e743\u670829\u65e5 \u30ab\u30c7\u30a3\u30b9 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u6700\u521d\u306f\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306eCAI\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u69d8\u5f0f\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u8e8d\u4e2d\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30de\u30cf\u30f4\u30a3\u30b7\u30e5\u30cc\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u30a6\u30a7\u30b6\u30fc\u30fb\u30ea\u30dd\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u308b\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306b\u8208\u5473\u3092\u62b1\u3044\u3066\u30b8\u30e3\u30ba\u754c\u306b\u9032\u51fa\u3057\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30d3\u30eb\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u3084\u30bb\u30ed\u30cb\u30a2\u30b9\u30fb\u30e2\u30f3\u30af\u3089\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u95a2\u5fc3\u3092\u79fb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24799489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chano_Dom\u00ednguez>,
        <http://viaf.org/viaf/24799489>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e8ae06f-1f55-4125-afcf-77cd63d76611>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chano_Dom√≠nguez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Chano_Dom√≠nguez.
doremus_artist:8ea809c6-b2f9-3128-875f-2ff531c2e0da
    rdfs:comment
        "Henri Contet, n\u00e9 le 8 mai 1904 \u00e0 Anost (Sa\u00f4ne-et-Loire) et mort le 14 avril 1998 \u00e0 Paris, est un ing\u00e9nieur, critique de cin\u00e9ma, acteur, parolier et journaliste. Il \u00e9crivait de nombreux textes de chanson pour de c\u00e9l\u00e8bres interpr\u00e8tes comme \u00c9dith Piaf, Yves Montand, Mireille Mathieu et Ute Lemper.\u2191 Fr\u00e9d\u00e9rick Blais : \u00ab Contet, Henri \u00bb sur le site \u00ab Les auteurs et compositeurs de la chanson francophone \u00bb, http://www.auteurscompositeurs.com/index.php?option=com_content&view=article&id=29&Itemid=56"@fr;
    owl:sameAs viaf:74117802;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Contet>,
        <http://viaf.org/viaf/74117802>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc37f98a-abd9-458c-9f23-0d0ac8c0c491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Contet.
doremus_artist:902fa003-43e6-3f8e-a7d0-8efe6446a533
    dbp:birthPlace dbr:Fren≈°t√°t_pod_Radho≈°tƒõm;
    rdfs:comment
        "Petr Altrichter (born May 24, 1951 in Fren\u0161t\u00e1t pod Radho\u0161t\u011bm, Czechoslovakia) is a Czech conductor. He studied French horn and conducting at the Conservatory of Music in Ostrava. He also studied at the Jan\u00e1\u010dek Academy of Music and Performing Arts. He worked as an assistant conductor to V\u00e1clav Neumann at the Czech Philharmonic Orchestra. Since 2002, Altricther is the principal conductor of the Brno Philharmonic Orchestra."@en,
        "\u041f\u0435\u0301\u0442\u0440 \u0410\u043b\u044c\u0442\u0440\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 (\u0447\u0435\u0448. Petr Altrichter; \u0440\u043e\u0434. 1951) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0411\u0440\u043d\u043e. \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432\u0430 \u041d\u043e\u0439\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u0412 1990\u20141992 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 (\u0441 1993) \u0438 \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (1997\u20142001), \u0432 2002\u20142009 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0411\u0440\u043d\u043e."@ru,
        "\u30da\u30c8\u30eb\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u30ea\u30d5\u30c6\u30eb\uff08Petr Altrichter, 1951\u5e745\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d5\u30ec\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c9\u30fb\u30dd\u30c8\u30fb\u30e9\u30c9\u30b7\u30e5\u30c1\u30a7\u30e0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u30aa\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a1\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30db\u30eb\u30f3\u3068\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30aa\u30bf\u30ab\u30eb\u30fb\u30c8\u30eb\u30d5\u30ea\u30fc\u30af\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30a4\u30fc\u30ec\u30af\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30a7\u30bb\u30eb\u30ab\u3089\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021976\u5e74\u306b\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\uff12\u4f4d\u5165\u8cde\u3002 1978\u5e74\u306b\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30ce\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u30a4\u30fc\u30ec\u30af\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3067\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30ce\u30a4\u30de\u30f3\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021979\u5e74\u304b\u3089\u30dc\u30d5\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30cc\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005(1984\u5e74\u307e\u3067)\u30011982\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30eb\u30c9\u30a5\u30d3\u30c4\u30a7\u5ba4\u5185\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005(1989\u5e74\u307e\u3067)\u30011984\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30eb\u30ce\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005(1987\u5e74\u307e\u3067)\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011990\u5e74\u304b\u3089\u7fcc\u5e74\u307e\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021993\u5e74\u304b\u30892004\u5e74\u307e\u3067\u306f\u5357\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u30011999\u5e74\u304b\u30892001\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30012002\u5e74\u304b\u30892009\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30eb\u30ce\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2663853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Petr_Altrichter>,
        <http://viaf.org/viaf/2663853>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db3c6653-6d5f-488d-8e60-a68ee28b5e57>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Petr_Altrichter.
doremus_artist:90e70030-5f43-3253-aead-b1cff273096e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Robert Dick (* 4. Januar 1950) in ist ein US-amerikanischer Fl\u00f6tist des Avantgarde Jazz und der improvisierten Musik sowie Komponist."@de,
        "Robert Dick (4 de enero de 1950) es un music\u00f3logo, flautista y compositor estadounidense de jazz contempor\u00e1neo y m\u00fasica cl\u00e1sica contempor\u00e1nea experimental. Fue miembro del t\u00edo de instrumentos de leng\u00fceta New Winds, con Ned Rothenberg y J. D. Parran."@es,
        "Robert Dick (4 januari 1950) is een Amerikaanse fluitist en componist gespecialiseerd in experimentele muziek en nieuwe technieken (extended techniques) om meer mogelijkheden te krijgen op de fluit. Hij was lid van het experimentele houtblazerstrio New Winds met Ned Rothenberg en J. D. Parran. Hij speelde verder met onder anderen Paul Giger, Steve Gorn en Mark Dresser. Hij behaalde zijn Bachelor of Arts-diploma aan de Yale University en zijn Master of Music in compositie aan de Yale School of Music, in New Haven (Connecticut) waar hij studeerde bij Robert Morris, Jacob Druckman en B\u00fclent Arel."@nl,
        """Robert Dick (born January 4, 1950) is an American flutist and composer specializing in new music and extended techniques. He was a member of the experimental woodwind trio New Winds with Ned Rothenberg and J. D. Parran. He holds a B.A. from Yale University and an M.M. in composition from the Yale University School of Music, where he studied with Robert Morris, Jacob Druckman, and B\u00fclent Arel. His 1994 album Third Stone from the Sun (New World Records), a tribute to guitarist Jimi Hendrix, was named part of the suggested "Core Collection" by the editors of the Penguin Guide to Jazz"""@en;
    owl:sameAs viaf:44498428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Dick_(flautist)>,
        <http://viaf.org/viaf/44498428>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a0e6cd9f-f9b0-484d-891b-a58a19b52761>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Dick_(flautist)>.
doremus_artist:918d2a0b-94f8-3b18-bfa5-cd0aa13fa1a8
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Michel Benita (* 29. Juli 1954 in Algier) ist ein franz\u00f6sischer Jazzbassist."@de,
        "Michel Benita (Algiers, 1954) is een Algerijnse contrabassist die sinds het begin van de jaren tachtig actief is in de jazz. Toen Benita vijf was, vertrok zijn familie naar Frankrijk, waar hij aan het conservatorium van Montpellier gitaar studeerde en later contrabas. Hij speelde in het zuiden van Frankrijk met onder meer Bill Coleman en had lessen bij Henri Texier."@nl,
        "Michel Benita (born 1954 in Algiers, Algeria) is a double bass player, prominent in jazz music since 1980's. He moved to Paris in 1981 and became one of the major discoveries in European jazz scene. Among others, he played with Aldo Romano, Marc Ducret, Martial Solal, Lee Konitz, Dino Saluzzi, Archie Shepp. He formed with Vietnamese guitar player Nguy\u00ean L\u00ea and American drummer Peter Erskine the ELB trio in 1999."@en,
        "Michel Benita est un contrebassiste fran\u00e7ais de jazz, n\u00e9 le 29 juillet 1954 \u00e0 Alger, en Alg\u00e9rie. Michel Benita d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Paris en 1981 et participe \u00e0 la sc\u00e8ne jazz europ\u00e9enne. Il a notamment jou\u00e9 avec Aldo Romano, Marc Ducret, Martial Solal, Lee Konitz, Dino Saluzzi, Erik Truffaz et Archie Shepp. En 1999, il forme le trio ELB avec le guitariste vietnamien Nguy\u00ean L\u00ea et le batteur am\u00e9ricain Peter Erskine. En 2010, il forme le quintet 'Ethics' avec Eivind Aarset, Mieko Miyazaki, Matthieu Michel et Philippe Garcia."@fr;
    owl:sameAs viaf:29719898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Benita>,
        <http://viaf.org/viaf/29719898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/376ec2b3-b929-4dfc-ab4a-9724bda9ab06>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Benita.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Benita.
doremus_artist:9299a28e-cb82-3dfe-98ab-91ae6b6e24fd
    dbp:birthPlace res:Terville;
    rdfs:comment
        "Pierre Gillet, n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Terville, est un trompettiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:224435010;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Gillet_(trompettiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/224435010>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Gillet_(trompettiste)>.
doremus_artist:92ed2751-b119-3777-ad22-53e51efd2f14
owl:sameAs viaf:42755544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42755544>.
doremus_artist:9396596a-503d-3aa9-beef-5bbd0b34d348
owl:sameAs viaf:187543194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187543194>.
doremus_artist:9414626c-47f3-3deb-a97f-76f4c07bd3dd
    dbp:birthPlace dbr:Liverpool;
    rdfs:comment
        """("McCartney" redirects here. For other uses, see McCartney (disambiguation).) Sir James Paul McCartney, MBE (born 18 June 1942) is an English singer-songwriter, multi-instrumentalist, and composer. With John Lennon, George Harrison, and Ringo Starr, he gained worldwide fame with the rock band the Beatles, one of the most popular and influential groups in the history of pop music. His songwriting partnership with Lennon is one of the most celebrated of the 20th century. After the band's break-up, he pursued a solo career and formed the band Wings with his first wife, Linda, and Denny Laine."""@en,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u062c\u064a\u0645\u0632 \u0628\u0648\u0644 \u0645\u0643\u0627\u0631\u062a\u0646\u064a (Sir James Paul McCartney) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 18 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1942\u060c \u0641\u064a \u0644\u064a\u0641\u0631\u0628\u0648\u0644\u060c \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0639\u0636\u0648 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a\u0644\u0632 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629. \u0645\u0643\u0627\u0631\u062a\u0646\u064a \u0648\u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a\u0646\u0648\u0646 \u0647\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0644\u0630\u0627\u0646 \u0643\u062a\u0628\u0627 \u0623\u063a\u0644\u0628 \u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0643\u0627\u0631\u062a\u0646\u064a \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0642\u0628\u0644 \u0623\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 16 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b\u060c \u0648\u0642\u062f \u0643\u062a\u0628 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 200 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0623\u0634\u0647\u0631\u0647\u0627 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 Yesterday \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u062a\u0644\u0632. \u0639\u0627\u0645 1965\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 Can't Buy Me Love \u0648 Hey Jude \u0648 Penny Lane \u0648 Eleanor Rigby \u0648Let It Be."@ar,
        "James Paul McCartney (Liverpool, 18 de junio de 1942) es un cantautor, multiinstrumentista, y compositor brit\u00e1nico. Junto a John Lennon, George Harrison y Ringo Starr, gan\u00f3 fama mundial por ser el bajista de la banda de rock The Beatles, reconocida como la m\u00e1s popular e influyente en la historia de la m\u00fasica popular; su asociaci\u00f3n compositora con Lennon es una de las m\u00e1s c\u00e9lebres del siglo xx. Despu\u00e9s de la separaci\u00f3n de la banda, continu\u00f3 su carrera musical en solitario y form\u00f3 Wings con su primera esposa, Linda, y Denny Laine."@es,
        """James Paul McCartney Kt, MBE (Liverpool, 18 de junho de 1942) \u00e9 um cantor, compositor, multi-instrumentista, empres\u00e1rio, produtor musical, cinematogr\u00e1fico e ativista dos direitos dos animais brit\u00e2nico. McCartney alcan\u00e7ou fama mundial como membro da banda de rock brit\u00e2nica The Beatles, com John Lennon, George Harrison e Ringo Starr. Lennon e McCartney foram uma das mais influentes e bem sucedidas parcerias musicais de todos os tempos, "escrevendo as can\u00e7\u00f5es mais populares da hist\u00f3ria do rock". Ap\u00f3s a dissolu\u00e7\u00e3o dos Beatles em 1970, McCartney lan\u00e7ou-se numa carreira solo de sucessos, formou uma banda com sua primeira mulher Linda McCartney, os Wings. Ele tamb\u00e9m trabalhou com m\u00fasica cl\u00e1ssica, eletr\u00f4nica e trilhas sonoras."""@pt,
        "James Paul McCartney OBE (Liverpool, 18 juni 1942) is een Brits popzanger en componist. Hij werd bekend als basgitarist, pianist, gitarist, zanger en songwriter van The Beatles. Sinds 1997 mag hij zichzelf Sir noemen."@nl,
        """Paul McCartney, w\u0142a\u015bc. sir James Paul McCartney (ur. 18 czerwca 1942 w Liverpoolu) \u2013 brytyjski kompozytor, multiinstrumentalista i piosenkarz, kawaler Orderu Imperium Brytyjskiego. Znany g\u0142\u00f3wnie jako cz\u0142onek grupy The Beatles, kt\u00f3ra sprzeda\u0142a najwi\u0119cej p\u0142yt spo\u015br\u00f3d wszystkich zespo\u0142\u00f3w w historii. Jest wpisany w Ksi\u0119dze Rekord\u00f3w Guinnessa jako muzyk i kompozytor, kt\u00f3ry osi\u0105gn\u0105\u0142, dzi\u0119ki ponad sze\u015b\u0107dziesi\u0119ciu z\u0142otym p\u0142ytom i setkom milion\u00f3w sprzedanych p\u0142yt najwi\u0119kszy sukces w historii muzyki. By\u0142 cz\u0142onkiem sp\u00f3\u0142ki kompozytorskiej Lennon/McCartney, kt\u00f3ra odnios\u0142a najwi\u0119kszy sukces w historii muzyki i mia\u0142a ogromny wp\u0142yw na innych tw\u00f3rc\u00f3w. Po rozpadzie "bajecznej czw\u00f3rki" wraz z \u017con\u0105, Lind\u0105 McCartney, za\u0142o\u017cy\u0142 zesp\u00f3\u0142 Wings. Po jego rozwi\u0105zaniu z powodzeniem kontynuowa\u0142 karier\u0119 solow\u0105. Paul jest """@pl,
        "Raggiunse la fama internazionale come bassista nei Beatles insieme a John Lennon, George Harrison e Ringo Starr. Insieme con Lennon form\u00f2 una delle coppie di compositori di maggior successo e influenza di tutti i tempi, scrivendo alcune delle canzoni pi\u00f9 amate nella storia della musica contemporanea. Con un patrimonio di 1,2 miliardi di dollari nel 2014 \u00e8, secondo Forbes, il cantante pi\u00f9 ricco del mondo. La nota rivista Rolling Stone l'ha classificato 11\u00ba nella lista dei 100 migliori cantanti e 3\u00b0 in quella dei migliori bassisti."@it,
        "Sir James Paul McCartney, MBE (* 18. Juni 1942 in Liverpool), ist ein britischer Musiker, Singer-Songwriter, Komponist sowie mehrfacher Grammy-Preistr\u00e4ger. Weltweit bekannt wurde er als S\u00e4nger und Bassist der Beatles, f\u00fcr die er zusammen mit John Lennon die meisten St\u00fccke schrieb. Die Komponistenpartnerschaft Lennon/McCartney gilt als eine der bekanntesten und erfolgreichsten und McCartney selbst als der erfolgreichste Songwriter in der Geschichte der Popmusik. Sein St\u00fcck Yesterday ist der meistgespielte Popsong aller Zeiten."@de,
        "Sir James Paul McCartney, n\u00e9 le 18 juin 1942 \u00e0 Liverpool, est un musicien, multi-instrumentiste, auteur-compositeur et chanteur britannique. Il commence sa carri\u00e8re en tant que membre des Beatles, groupe musical anglais au succ\u00e8s plan\u00e9taire depuis sa formation au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, puis il fonde le groupe Wings, qui rencontre le succ\u00e8s au cours des ann\u00e9es 1970, avant de continuer en solo jusqu'\u00e0 nos jours."@fr,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u041f\u043e\u043b \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0301\u0440\u0442\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Paul McCartney, \u0440\u043e\u0434. 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Beatles, 16-\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044c-\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440 \u0438 \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (MBE) (1965). \u0412 2011 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0451\u043d \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0443, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c Rolling Stone. \u0415\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 4 \u043e\u043a\u0442\u0430\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\uff08Sir James Paul McCartney, MBE, Hon RAM, FRCM\u30011942\u5e746\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc.\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30de\u30eb\u30c1\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30cd\u30fc\u30e0\u306f\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u3060\u304c\u3001\u7236\u89aa\u3082\u540c\u3058\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30cd\u30fc\u30e0\u306e\u305f\u3081\u304b\u30df\u30c9\u30eb\u30cd\u30fc\u30e0\u305f\u308b\u30dd\u30fc\u30eb\u3092\u4e3b\u306b\u7528\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u30ae\u30cd\u30b9\u4e16\u754c\u8a18\u9332\u300f\u306b\u300c\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300d\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u305f\u308b\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u5728\u7c4d\u6642\u306b\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ec\u30ce\u30f3\u306a\u3069\u3068\u5171\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u697d\u66f2\u3092\u4f5c\u8a5e\u4f5c\u66f2\u3057\u30e1\u30a4\u30f3\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3092\u52d9\u3081\u305f\uff08\u30ec\u30ce\u30f3\uff1d\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\u3092\u53c2\u7167\uff09\u3002\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u89e3\u6563\u5f8c\u306f\u30bd\u30ed\u6b4c\u624b\u307e\u305f\u306f\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u30b9\uff08\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc&\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u30b9\uff09\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u5de6\u5229\u304d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:272237639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_McCartney>,
        <http://viaf.org/viaf/100252012>,
        <http://viaf.org/viaf/272237639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba550d0e-adac-4864-b88b-407cab5e76af>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_McCartney_black_and_white_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_McCartney.
doremus_artist:942ecf09-f29e-3d8d-aa08-054b6c8980f2
owl:sameAs viaf:19948417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19948417>.
doremus_artist:9483f976-2b2f-3657-91cb-c8bb58c01160
owl:sameAs viaf:44497095; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44497095>.
doremus_artist:9539fadc-1f1f-38f6-8cf0-e2ff83d6a455
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hardin_County,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "George Glenn Jones (* 12. September 1931 in Saratoga, Texas; \u2020 26. April 2013 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country-Musiker. Er galt als einer der einflussreichsten K\u00fcnstler und vor allem als einer der besten S\u00e4nger des Genres."@de,
        "George Glenn Jones (12 de septiembre de 1931 - 26 de abril de 2013) fue un cantante country estadounidense conocido por su larga lista de \u00e9xitos, distintiva voz y fraseos y su matrimonio con Tammy Wynette. En los \u00faltimos 20 a\u00f1os fue conocido como \"the greatest living country singer\". El estudioso del country Bill C. Malone escribe: \"For the two or three minutes consumed by a song, Jones immerses himself so completely in its lyrics, and in the mood it conveys, that the listener can scarcely avoid becoming similarly involved.\""@es,
        """George Glenn Jones (Saragota, Texas, 12 de Setembro de 1931 - Nashville, Tennessee, 26 de abril de 2013) foi um cantor e compositor country estadunidense. Conhecido como um dos principais nomes da musica country americana de todos os tempos, teve uma carreira que durou seis d\u00e9cadas, com v\u00e1rios hits como "White Lightning", "He stopped loving her today", "The Door" entre outros."""@pt,
        """George Glenn Jones (September 12, 1931 \u2013 April 26, 2013) was an American musician, singer and songwriter who achieved international fame for his long list of hit records, including his most well known song "He Stopped Loving Her Today", as well as his distinctive voice and phrasing. For the last 20 years of his life, Jones was frequently referred to as the greatest living country singer. Country music scholar Bill C. Malone writes, "For the two or three minutes consumed by a song, Jones immerses himself so completely in its lyrics, and in the mood it conveys, that the listener can scarcely avoid becoming similarly involved." Waylon Jennings expressed a similar opinion in his song "It's Alright": "If we all could sound like we wanted to, we'd all sound like George Jones." The shape of his n"""@en,
        "George Glenn Jones (ur. 12 wrze\u015bnia 1931 w Saratodze, zm. 26 kwietnia 2013 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i autor utwor\u00f3w muzyki country, m\u0105\u017c Tammy Wynette. W 1992 roku Jones zosta\u0142 wprowadzony do Country Music Hall of Fame. W 2012 wyr\u00f3\u017cniono go nagrod\u0105 Grammy Lifetime Achievement Award za ca\u0142okszta\u0142t tw\u00f3rczo\u015bci."@pl,
        "George Glenn Jones, n\u00e9 le 12 septembre 1931 et mort le 26 avril 2013 (\u00e0 81 ans), appel\u00e9 aussi The Possum ou No Show Jones, est un chanteur de musique country. Il fut r\u00e9compens\u00e9 aux Grammy Awards et est connu pour avoir connu de tr\u00e8s nombreux succ\u00e8s, pour sa voix et sa fa\u00e7on de chanter, et pour son mariage avec Tammy Wynette."@fr,
        "George Jones (Saratoga, Texas, 12 september 1931 \u2013 Nashville, Tennessee, 26 april 2013) was een Amerikaans countryzanger."@nl,
        "\u00c8 considerato una delle leggende della musica country."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Jones; 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931 \u2014 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2013) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0420\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u0441\u043c\u0435\u043d \u043f\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0421\u0428\u0410 (\u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 2005 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u0441\u0442\u043e \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442 \u0441\u0435\u043c\u044c). \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0445\u0438\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u044b \u00abWhite Lightning\u00bb (1959) \u0438 \u00abTender Years\u00bb (1961). \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e \u0432\u0437\u043b\u0451\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u043e\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0443 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430\u043f\u043e\u0439\u043d\u044b\u043c \u0430\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u043d\u0430\u0440\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445, \u0430 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u043e\u0442\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0447\u0430\u0441\u043e\u0432 \u0434\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        """\u062c\u0648\u0631\u062c \u062c\u0644\u064a\u0646 \u062c\u0648\u0646\u0632 (12 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1931 \u2013 26 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2013) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u0641 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u062d\u0629\u060c \u0635\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632 \u0648\u0635\u064a\u0627\u063a\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u060c \u0648\u0632\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0645\u0646 \u062a\u0627\u0645\u064a \u0648\u0627\u064a\u0646\u064a\u062a. \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0648\u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0645\u0627 \u0623\u0634\u064a\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u0641 \u062d\u064a. \u0643\u062a\u0628 \u0628\u0627\u062d\u062b \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0628\u064a\u0644 \u0645\u0627\u0644\u0648\u0646\u060c "\u0644\u062f\u0642\u064a\u0642\u062a\u064a\u0646 \u0623\u0648 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u062a\u062f\u0648\u0645 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629\u060c \u0641\u0625\u0646 \u062c\u0648\u0646\u0632 \u064a\u063a\u0645\u0631 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u062a\u0645\u0627\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a\u0647\u0627\u060c \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0632\u0627\u062c \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0628\u062b\u0647\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u0639 \u0644\u0627 \u064a\u0633\u0639\u0647 \u0633\u0648\u0649 \u0623\u0646 \u064a\u062d\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0645\u062b\u0644"."""@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08George Glenn Jones 1931\u5e749\u670812\u65e5 - 2013\u5e744\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u5f7c\u306e\u72ec\u7279\u306e\u58f0\u3084\u8868\u73fe\u65b9\u6cd5\u3067\u6b4c\u308f\u308c\u308b\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u6301\u3061\u3001\u30bf\u30df\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30cd\u30c3\u30c8\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c43\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u743c\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeorge Jones\uff0c1931\u5e749\u670812\u65e5\uff0d2013\u5e744\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\uff0c\u81ea1950\u5e74\u4ee3\u8d77\u5f00\u59cb\u4eab\u8a89\u7f8e\u56fd\u6d41\u884c\u4e50\u575b\uff0c\u827a\u672f\u751f\u6daf\u957f\u8fbe50\u4f59\u5e74\uff0c\u4e00\u751f\u4e2d\u6709150\u591a\u9996\u4e50\u66f2\u767b\u4e0a\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u699c\u30021992\u5e74\u8dfb\u8eab\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u540d\u4eba\u5802\uff0c2012\u5e74\u83b7\u683c\u83b1\u7f8e\u7ec8\u8eab\u6210\u5c31\u5956\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24787498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/24787498>,
        <http://viaf.org/viaf/305132684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2903be0-79a7-4334-8cc5-e45309482a97>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_JonesCFF.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:George_Jones.
doremus_artist:954acf34-74da-3a01-a8b3-70d4dfcdeef2
owl:sameAs viaf:61741535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61741535>.
doremus_artist:955ae348-5733-3bf9-9233-d5a324302e07
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Reilly (homonymie). Maggie Reilly (n\u00e9e le 15 septembre 1956 \u00e0 Glasgow), est une chanteuse pop folk \u00e9cossaise. Engag\u00e9e comme simple choriste par Mike Oldfield, elle prend rapidement sa place au sein du groupe de tourn\u00e9e. Ses prestations vocales, pourtant essentiellement sans paroles, apportent une dimension suppl\u00e9mentaire incontestable \u00e0 la musique[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. D\u00e8s 1982, Mike Oldfield lui confie des parties vocales de plusieurs de ses albums. Ses prestations vocales dans les chansons \u00e0 succ\u00e8s Family Man (1982), Moonlight Shadow (1983) et To France (1984) font d'elle une chanteuse renomm\u00e9e. Apr\u00e8s une derni\u00e8re collaboration, en 1989, avec Blue Night, leurs chemins se s\u00e9parent."@fr,
        "Maggie Reilly (* 15. September 1956 in Glasgow, Schottland) ist eine schottische S\u00e4ngerin."@de,
        """Maggie Reilly (Glasgow, 15 de Setembro  de 1956) \u00e9 uma cantora e vocalista escocesa que ficou mundialmente famosa por ter colaborado com o compositor Mike Oldfield entre 1980 e 1984. Ficou muito conhecida especialmente por interpretar as vozes em "Family Man" e outras faixas nos \u00e1lbuns Five Miles Out (1982), "Moonlight Shadow" (1983), "Crises" (1983) e "To France" (1984). Ela tamb\u00e9m fez parte da banda Cado Belle , tendo publicado com eles um \u00e1lbum em 1976."""@pt,
        "Maggie Reilly (Glasgow, 15 september 1956) is een Schots zangeres. Ze was de leadzangeres van de blues-rockband Cado Belle uit Glasgow in de jaren 70. De band nam \u00e9\u00e9n album op, genaamd Cado Belle, dat werd uitgebracht in 1976. Ze is voornamelijk bekend geworden door haar samenwerking met Mike Oldfield tussen 1980 en 1984. In die tijd trad ze live op met de band van Oldfield, en zong ze ook op de bekendste hits van hem, zoals Family Man, Moonlight Shadow en To France. Ze heeft ook samengewerkt met onder meer Jack Bruce, Simon Nicol (Fairport Convention), Runrig, The Sisters of Mercy en Smokie."@nl,
        """Maggie Reilly (born 15 September 1956 in Glasgow) is a Scottish singer of Irish descent best known for her collaborations with the composer and instrumentalist Mike Oldfield. Most notably, she performed lead vocals on the Oldfield songs "Family Man", "Moonlight Shadow", "To France" and "Foreign Affair", all of which were international hits in the early 1980s."""@en,
        "Maggie Reilly (n. Glasgow, 15 de septiembre de 1956) es una cantante escocesa. Es conocida por sus \u00e9xitos junto al compositor Mike Oldfield y por sus primeros \u00e1lbumes como solista."@es,
        "Maggie Reilly, w\u0142a\u015bc. Margaret Reilly (ur. 15 wrze\u015bnia 1956 w Glasgow) \u2013 szkocka wokalistka, zas\u0142yn\u0119\u0142a przede wszystkim dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z Mikiem Oldfieldem \u2013 wyst\u0105pi\u0142a na pi\u0119ciu jego albumach. Jej wokal mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 mi\u0119dzy innymi w utworach \u201eFamily Man\u201d, \u201eMoonlight Shadow\u201d, \u201eForeign Affair\u201d i \u201eTo France\u201d."@pl,
        """\u00c8 nota per la sua collaborazione con il compositore Mike Oldfield negli anni compresi tra il 1980 ed il 1984, in particolar modo per aver cantato nelle canzoni Moonlight Shadow, Foreign Affair, Five Miles Out, Family Man e To France. Nel 1992, fece il suo debutto da solista con l'album Echoes, nel quale le canzoni Everytime We Touch, Tears In The Rain e Wait" ebbero un discreto successo; ad esso seguirono Midnight Sun nel 1993, Elena nel 1996 e Starcrossed nel 2000."""@it,
        "\u041c\u044d\u0433\u0433\u0438 \u0420\u0430\u0439\u043b\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maggie Reilly; \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1956 \u0432 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043e\u043c \u041e\u043b\u0434\u0444\u0438\u043b\u0434\u043e\u043c. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0435\u0451 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 Moonlight Shadow, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0445\u0438\u0442\u043e\u043c \u0432 1983 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30de\u30ae\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc\uff08Maggie Reilly, 1956\u5e749\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b0\u30e9\u30b9\u30b4\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:58628072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maggie_Reilly>,
        <http://viaf.org/viaf/58628072>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a95205e-d002-475a-82a6-d5087b9f3776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/656ad517-b741-47ba-845a-e6ea223d8b39>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maggie_Reilly.
doremus_artist:96d9131c-5619-377e-b7a3-41ce87000cd5
    rdfs:comment
        "Richard Alexander Crooks (June 26, 1900 \u2013 September 29, 1972) was an American tenor and a leading singer at the New York Metropolitan Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:49413943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Crooks>,
        <http://viaf.org/viaf/49413943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd05c4d3-6a2f-4901-93b8-8c65c4122546>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Crooks.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Crooks.
doremus_artist:98e9bf18-7568-33f8-9732-01452eb3232b
owl:sameAs viaf:67905674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67905674>.
doremus_artist:992e5fa9-c342-3e13-90dc-67127430c7e9
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
    "Behzad Ranjbaran (born 1955, in Tehran) is a Persian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:1767424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Behzad_Ranjbaran>,
        <http://viaf.org/viaf/1767424>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Behzad_Ranjbaran.
doremus_artist:9975af51-2d8e-399f-bc71-7abce2ed9d8d
    dbp:birthPlace dbr:Iran;
    rdfs:comment
        "Sepideh Raissadat (Persian: \u0633\u067e\u06cc\u062f\u0647 \u0631\u0626\u06cc\u0633 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a\u200e\u200e) is a classical Persian music singer."@en,
        "Sepideh Raissadat (em persa: \u0633\u067e\u06cc\u062f\u0647 \u0631\u0626\u06cc\u0633 \u0633\u0627\u062f\u0627\u062a) \u00e9 uma cantora, compositora e pesquisadora iraniana que atualmente reside no Canad\u00e1 onde desenvolve pesquisas acad\u00eamicas na \u00e1rea musical com foco na m\u00fasica persa tradicional, especialmente da era sass\u00e2nida."@pt;
    owl:sameAs viaf:167630100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sepideh_Raissadat>,
        <http://viaf.org/viaf/167630100>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sepideh_Raissadat_Persian_singer_music_2012_Photo_by-Persian-Dutch-Network.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sepideh_Raissadat.
doremus_artist:998a6784-b174-315b-9625-95a3924ee6a1
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Emil Nikolaus Joseph Freiherr von Reznicek (Viena, 4 de mayo de 1860 - Berl\u00edn, 2 de agosto de 1945) fue un compositor austriaco."@es,
        "Emil Nikolaus Joseph Freiherr von Rezni\u010dek (Wenen, 4 mei 1860 - Berlijn, 5 augustus 1945) was een Oostenrijks componist. Hij was een kleinzoon van de militaire kapelmeester Joseph Freiherr von Rezni\u010dek (1787-1848). Zijn broer was de schilder Ferdinand von Rezni\u010dek (1868-1909)."@nl,
        "Emil Nikolaus Joseph, Freiherr von Reznicek (* 4. Mai 1860 in Wien, Kaisertum \u00d6sterreich; \u2020 2. August 1945 in Berlin) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Emil Nikolaus Joseph, Freiherr von Reznicek (4 May 1860, Vienna \u2013 2 August 1945, Berlin) was an Austrian composer of Czech ancestry."@en,
        "Emil Nikolaus von Reznicek (Viena, 4 de maio de 1860 \u2014 Berlim, 2 de agosto de 1945) foi um compositor rom\u00e2ntico austr\u00edaco de ascend\u00eancia checa. \u00c9 lembrado pela abertura de sua \u00f3pera Donna Diana, composta em 1894."@pt,
        "Emil von \u0158ezn\u00ed\u010dekFichier:Reznicekportrait.jpg Emil von \u0158ezn\u00ed\u010dek, de son nom complet Emil Nikolaus von \u0158ezn\u00ed\u010dek, est un compositeur autrichien d'origine tch\u00e8que, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 4 mai 1860 et mort \u00e0 Berlin le 2 ao\u00fbt 1945."@fr,
        "Iniziato il corso di laurea in giurisprudenza presso l'Universit\u00e0 di Graz, cominci\u00f2 a studiare musica sotto la guida di W. A. R\u00e9my (alias Wilhelm Mayer); nel 1881 divenne allievo di Carl Reinecke e Salomon Jadassohn al Conservatorio di Lipsia. In seguito fu direttore d'orchestra nei teatri di Graz, Zurigo, Stettino, Berlino, Jena, Bochum e Magonza; nel 1887 divenne direttore della banda militare di Praga. Conseguito un primo lusinghiero successo come compositore con l'opera comica Donna Diana (1894), fu nominato Kapellmeister di corte a Weimar (1896) e quindi a Mannheim (1896-99)."@it,
        "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0444\u043e\u043d \u0420\u0435\u0437\u043d\u0438\u0447\u0435\u043a (\u043d\u0435\u043c. Emil Nikolaus Joseph Freiherr von Rezni\u010dek; 4 \u043c\u0430\u044f 1860, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0420\u0435\u0437\u043d\u0438\u0447\u0435\u043a\u0430, \u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 1860 \u0433., \u0438 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430-\u043a\u0430\u0440\u0438\u043a\u0430\u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0420\u0435\u0437\u043d\u0438\u0447\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30fc\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ec\u30ba\u30cb\u30c1\u30a7\u30af\uff08Emil Nikolaus Joseph von Reznicek\uff08\u7a00\u306bRezni\u010dek\u3068\u3082\uff09, *1860\u5e745\u67084\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 \u2013 \u20201945\u5e748\u67082\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c1\u30a7\u30b3\u7cfb\u8cb4\u65cf\u306e\u672b\u88d4\u3068\u3057\u3066\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u827e\u7c73\u5c14\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u65af\u00b7\u00b7\u51af\u00b7\u96f7\u5179\u5c3c\u5207\u514b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aEmil Nikolaus von Reznicek\uff0c1860\u5e745\u67084\u65e5\uff0d1945\u5e748\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u6377\u514b\u8840\u7edf\u7684\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u6700\u521d\u66fe\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\uff0c\u540e\u6539\u5b66\u97f3\u4e50\uff0c\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u62c5\u4efb\u5408\u5531\u6307\u6325\uff0c1902\u5e74\u79fb\u5c45\u67cf\u6797\uff0c\u6210\u4e3a\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u96f7\u5179\u5c3c\u514b\u7684\u66f2\u98ce\u5c5e\u4e8e\u665a\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\uff0c\u4ee5\u64c5\u4e8e\u8bbd\u523a\u8457\u79f0\uff0c\u4ed6\u548c\u7406\u67e5\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u79c1\u4ea4\u4e0d\u9519\uff0c\u4f46\u5199\u4e86\u6570\u90e8\u8bbd\u523a\u7406\u67e5\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5982\u4ea4\u54cd\u8bd7\u300a\u5931\u610f\u8005\u300b\u9488\u5bf9\u300a\u82f1\u96c4\u751f\u6daf\u300b\uff0c\u6b4c\u5267\u300a\u68af\u5c14\u7684\u6076\u4f5c\u5267\u300b\u9488\u5bf9\u7406\u67e5\u7684\u540c\u540d\u4ea4\u54cd\u8bd7\u7b49\uff0c\u4ed6\u8fd8\u4f5c\u6709\u4e00\u90e8\u6807\u9898\u4e3a\u201c\u8bbd\u523a\u201d\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u3002\u4e0d\u8fc7\u4ed6\u6700\u6d41\u884c\u7684\u4f5c\u54c1\u8fd8\u662f\u6b4c\u5267\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5176\u559c\u6b4c\u5267\u300a\u72c4\u5b89\u5a1c\u5c0f\u59d0\u300b\u7684\u5e8f\u66f2\u6d41\u4f20\u9887\u5e7f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22328538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_von_Reznicek>,
        <http://viaf.org/viaf/22328538>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b357bb3-8376-412f-b129-6df5bbeb5ba9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reznicekportrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emil_von_Reznicek.
doremus_artist:99950166-ad8a-3af0-a4df-012851522162
    owl:sameAs viaf:85866683;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85866683>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jen_Jand√≥.
doremus_artist:99e276dc-e32c-3e0b-9ce7-794c188197e2
owl:sameAs viaf:10036370; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10036370>.
doremus_artist:9a06729c-ea30-35a7-9a29-16dc0ce4dd33
    rdfs:comment
        "Stephen Costello (born in 1981 in Philadelphia) is an American operatic tenor and a recipient of the 2009 Richard Tucker Award. Costello has performed in noted opera houses around the world including Covent Garden, Metropolitan Opera, and Lyric Opera of Chicago. In 2010, Costello originated the role of Greenhorn (Ishmael) in the world premiere of Jake Heggie's Moby-Dick at the Dallas Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:268193672;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Costello_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/268193672>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Stephen_Costello_(tenor)>.
doremus_artist:9a1e7a62-26e5-33ba-8e5d-c0f0fc6e59db
    rdfs:comment
        "Howard Crook (born June 15, 1947) is an American lyric tenor who has lived and worked in the Netherlands and France since the early 1980s. He was born in Rutherford, New Jersey, and educated at Baldwin-Wallace College in Berea, Ohio and then University of Illinois, where he received a master's degree in music, specialising in opera. He worked in theatre and mime for a few years before becoming a professional singer after winning second prizes in the vocal competitions of Paris and 's-Hertogenbosch. He teaches baroque singing at the CNR conservatory in Paris, and regularly gives masterclasses."@en,
        "Howard Crook est un t\u00e9nor am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque, n\u00e9 le 15 juin 1947."@fr;
    owl:sameAs viaf:114336113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Crook>,
        <http://viaf.org/viaf/114336113>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d9dcb12-9d08-48b9-9fb5-b4f7123d933e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Howard_Crook.
doremus_artist:9a2ef0ff-1e74-3a80-afbb-9f416beafc18
owl:sameAs viaf:75786031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75786031>.
doremus_artist:9a5fbcae-4c94-3bab-a4e8-5d065599bb63
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Dordogne;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Guiomar.Julien GuiomarFichier:Defaut.svg Julien Guiomar est un acteur et humoriste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 mai 1928 \u00e0 Morlaix et mort le 22 novembre 2010 \u00e0 Agen."@fr,
        "Julien Guiomar (* 3. Mai 1928 in Morlaix; \u2020 22. November 2010 in Monpazier) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Julien Guiomar (3 May 1928 in Morlaix, Finist\u00e8re, Brittany \u2013 22 November 2010 in Monpazier, Dordogne, Aquitaine), was a French film actor."@en,
        "Julien Guiomar (3 de maio de 1928 - 22 de novembro de 2010) foi um ator franc\u00eas."@pt,
        "Julien Guiomar (3 de mayo de 1928 \u2013 22 de noviembre de 2010) fue un actor y humorista de nacionalidad francesa."@es,
        "Julien Guiomar (Morlaix, 3 mei 1928 - Agen, 22 november 2010) was een Frans acteur."@nl,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c\u0435\u0301\u043d \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c\u0430\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Julien Guiomar, 3 \u043c\u0430\u044f 1928 \u2014 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2010) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:42101701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julien_Guiomar>,
        <http://viaf.org/viaf/42101701>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Guiomar.
doremus_artist:9b2e34d4-084d-3696-8570-c6e2315babc9
owl:sameAs viaf:114649509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114649509>.
doremus_artist:9bcf21c9-8c97-3477-b5dd-fe71152d099c
owl:sameAs viaf:117640137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117640137>.
doremus_artist:9bfd389a-3f5f-3b94-9ecb-39ab926a2a62
owl:sameAs viaf:102424255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102424255>.
doremus_artist:9c953ed9-f68b-36b1-915a-8f9885a8d1fc
owl:sameAs viaf:80148778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80148778>.
doremus_artist:9c9f1368-627d-3567-b096-35de37a75df0
    dbp:birthPlace dbr:Racib√≥rz;
    rdfs:comment
        "Claus Ogerman (Racib\u00f3rz, 29 april 1930 - 8 maart 2016) was een Duitse componist, dirigent en arrangeur. Hij begon zijn carri\u00e8re met de piano. Na een aantal composities gemaakt te hebben voor een aantal Duitse films verhuisde hij in 1959 naar New York. In het begin van de jaren zestig werd hij muzikaal directeur van Verve Records, waar hij de albums arrangeerde van Ant\u00f4nio Carlos Jobim, Kai Winding en anderen. Nadat Verve-producer Creed Taylor was overgestapt naar A&M Records, ging Ogerman ook naar A&M, waar hij werkte met Jobim en anderen."@nl,
        "Claus Ogerman (born Klaus Ogermann, 29 April 1930 \u2013 8 March 2016) was a German arranger/orchestrator, conductor, and composer, best known for his works with Billie Holiday, Antonio Carlos Jobim, Frank Sinatra and Diana Krall."@en,
        "Claus Ogerman (eigentlich Klaus Ogermann, * 29. April 1930 in Ratibor; \u2020 8. M\u00e4rz 2016 in M\u00fcnchen) war ein deutschamerikanischer Komponist und Arrangeur."@de,
        "Claus Ogerman (nacido el 29 de abril de 1930, en Ratibor, Alemania; fallecido el 8 de marzo de 2016 en Muniche, Alemania) es un compositor y arreglista de origen polaco. Hist\u00f3ricamente es uno de los mejores arreglistas para orquesta. Hizo importantes arreglos para orquestas, incluyendo el inconfundible sonido del Bossa Nova en la famosa canci\u00f3n Garota de Ipanema, compuesta por el m\u00fasico brasile\u00f1o Tom Jobim. Ha trabajado con importantes artistas, entre los que se encuentran Frank Sinatra, el pianista de jazz Bill Evans y la famosa y talentosa pianista y cantante canadiense Diana Krall."@es,
        "Claus Ogerman (ur. 29 kwietnia 1930 w Raciborzu, zm. 8 marca 2016 w Niemczech) \u2212 niemiecki kompozytor. Po II wojnie \u015bwiatowej, wraz z rodzin\u0105 przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do ameryka\u0144skiej strefy okupacyjnej ko\u0142o Norymbergi. W pa\u017adzierniku 1959 Ogerman wyemigrowa\u0142 Stan\u00f3w Zjednoczonych. Na pocz\u0105tku lat \u201960. pracowa\u0142 przy aran\u017cacji piosenek takich artyst\u00f3w, jak Barbra Streisand czy Frank Sinatra. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z brazylijskim piosenkarzem bossa nova, Antonio Carlosem Jobimem, z kt\u00f3rym wyda\u0142 wsp\u00f3lnie 7 album\u00f3w."@pl,
        "Claus Ogerman ou  Klaus Ogermann  (Racib\u00f3rz, 29 de Abril de 1930 \u2014 Munique, 8 de Mar\u00e7o de2016) \u00e9 um compositor e arranjador alem\u00e3o. Mais tarde ele adquiriu tamb\u00e9m a cidadania estado-unidense. \u00c9 muito conhecido pelo trabalho realizado com Ant\u00f4nio Carlos Jobim."@pt,
        "Claus Ogerman \u2013 parfois orthographi\u00e9 Klaus Ogerman voire Claus Ogermann - est un compositeur, arrangeur et chef d\u2019orchestre allemand. Il est n\u00e9 le 29 avril 1930 \u00e0 Ratibor (Haute Sil\u00e9sie, actuellement Pologne mais, \u00e0 l'\u00e9poque, Allemagne). Il s\u2019est illustr\u00e9 dans de nombreux domaines musicaux allant de la musique classique \u00e0 la musique de vari\u00e9t\u00e9, en passant par le jazz, la third stream, la bossa nova, le rhythm and blues et le rock."@fr;
    owl:sameAs viaf:59270478;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claus_Ogerman>,
        <http://viaf.org/viaf/59270478>,
        <https://musicbrainz.org/artist/88d4f646-b987-4e41-9bd3-b8c3e05b7a5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claus_Ogerman.
doremus_artist:9d7bf5c0-c596-3a9f-b2c3-696e4de67ffc
    rdfs:comment
        "Carlos Pati\u00f1o (Cuenca 1600 - Madrid 5 de septiembre 1675) fue un compositor espa\u00f1ol del per\u00edodo Barroco, nacido en el pueblo conquense de Santa Mar\u00eda del Campo de Rus."@es,
        "Carlos Pati\u00f1o (Cuenca 1600\u2013Madrid 5 September 1675) was a Spanish Baroque composer. Pati\u00f1o was a choirboy at Seville Cathedral where he studied with Alonso Lobo. He married in 1622 but his wife's death in 1625 led to his entry into the priesthood. In March 1628 he became maestro de capilla of the Real Monasterio de la Encarnaci\u00f3n, Madrid, where he succeeded Gabriel D\u00edaz Bess\u00f3n (1590\u20131638). On 1 January 1634 Pati\u00f1o succeeded Mateo Romero as maestro de capilla in the royal chapel. He was the first maestro of the capilla real, formerly the Flemish chapel, to be born in Spain. In 1660 his request for retirement was denied, but he was provided with two assistants."@en,
        "Carlos Pati\u00f1o (Santa Mar\u00eda del Campo Rus (Cuenca), 1600 \u2013 Madrid, 15 september 1675) is een Spaanse componist, kapelmeester en organist."@nl,
        "Carlos Pati\u00f1o (n\u00e9 en 1600 \u00e0 Santa Mar\u00eda del Campo Rus (Cuenca) - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Madrid, le 15 septembre 1675) est un compositeur polyphoniste espagnol, chef d'orchestre et organiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:64206813;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Pati\u00f1o>,
        <http://viaf.org/viaf/64206813>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e86d5faa-69e2-48c2-9a89-b3b3aa933372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlos_Pati√±o.
doremus_artist:9da3ab75-ac33-3a0f-a747-cf0b1d7d2130
owl:sameAs viaf:76582299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76582299>.
doremus_artist:9db43082-872e-3fa0-a899-ffc7dc111bb6
    rdfs:comment
        "Nicola Hall (born 3 March 1969) is an English classical guitarist. She was born in Ipswich and studied at Chetham's School of Music, later at the Royal Northern College of Music and also with John Williams. She won first prizes in several competitions (1986 Poland, 1987 Toronto). She was the first guitarist to receive the Royal Overseas League's Gold Medal in 1989. Her 1991 debut disc Virtuoso Guitar Transcriptions was highly praised for both technical brilliance and artistic expression. Nicola Hall's recordings present her own transcriptions of works originally composed for other instruments."@en;
    owl:sameAs viaf:64198845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Hall>,
        <http://viaf.org/viaf/64198845>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c127408-a347-46f7-bf8c-0c45cc58598d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicola_Hall.
doremus_artist:9e847a87-a7a2-39ac-a47c-3bed81d2d85f
owl:sameAs viaf:17523832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17523832>.
doremus_artist:9e8733d6-e6fe-3916-ae95-a4b5ad904372
owl:sameAs viaf:56849521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56849521>.
doremus_artist:9edb6223-f25a-3c1a-b431-4b50da924b78
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Chantal Juillet est une violoniste qu\u00e9b\u00e9coise n\u00e9e le 19 d\u00e9cembre 1960 \u00e0 Montr\u00e9al. Elle a jou\u00e9 avec l'Orchestre symphonique de Sherbrooke et l'Orchestre Symphonique de Montr\u00e9al. Elle m\u00e8ne \u00e9galement une carri\u00e8re de soliste internationale. Elle a enregistr\u00e9 plusieurs disques de musique de chambre, ou comme soliste avec orchestre, notamment avec son mari, le chef d'orchestre Charles Dutoit, autrefois \u00e0 la direction de l'Orchestre Symphonique de Montr\u00e9al."@fr,
        "Chantal Juillet, OC CQ (born December 19, 1960 in Montreal, Quebec) is a Canadian violinist. Born in Montreal, Quebec, Canada, Juillet won all the major Canadian music competitions in her category by the age of 16 and was launched into international renown when she received First Prize at the Young Concert Artists International Auditions in New York City. In 1979 she was awarded the Prix d'Europe. For many years, Juillet has been a regular collaborator with and musical assistant to conductor Charles Dutoit, whom she married in February 2010."@en,
        "\u6851\u7279\u723e\u00b7\u8331\u8389\u8449(Chantal Juillet\uff0c1960\u5e7412\u670819\u65e5\uff0d)\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u8457\u540d\u5973\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002 \u59796\u5c81\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u5148\u540e\u5728\u9b41\u5317\u514b\u5e02\u548c\u8499\u7279\u5229\u5c14\u5e08\u4ece\u540d\u5e08\u30021969\u5e74\uff0c\u5979\u83b7\u5f97\u9b41\u5317\u514b\u97f3\u4e50\u8282\u4e00\u7b49\u5956\u3002\u6b64\u540e\uff0c\u5979\u524d\u5f80\u7ebd\u7ea6\u5e02\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u4e26\u5728\u8a72\u5e02\u4e4b\u9752\u5e74\u85dd\u8853\u5bb6\u6bd4\u8cfd\u596a\u51a0\u5f8c\u7372\u5f97\u570b\u969b\u6ce8\u610f\uff0c\u540e\u8fdb\u5165\u5370\u7b2c\u5b89\u90a3\u5dde\u7acb\u5927\u5b66\u8fdb\u4fee\u3002\u8331\u8389\u8449\u5728\u5341\u516d\u6b72\uff081976\u5e74\uff09\u6642\u5df2\u56ca\u62ec\u52a0\u62ff\u5927\u6240\u6709\u97f3\u6a02\u6bd4\u8cfd\u5927\u734e\uff0c\u4ea6\u5728\u6d1b\u6749\u78ef\u3001\u7d10\u7d04\u53ca\u83ef\u76db\u9813\u4f5c\u6210\u529f\u4e4b\u9996\u6f14\u3002\u5979"@zh;
    owl:sameAs viaf:37112040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chantal_Juillet>,
        <http://viaf.org/viaf/37112040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87c946dc-dc8e-4725-908d-b010f1ecf801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Chantal_Juillet.
doremus_artist:9f67b741-2163-3e37-ae53-c72bc396788b
owl:sameAs viaf:45479496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45479496>.
doremus_artist:9f804397-cc31-3ff2-bb86-8254efca3e35
owl:sameAs viaf:13510227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13510227>.
doremus_artist:9fa9e99b-22a1-3d71-9a53-64283279e722
owl:sameAs viaf:50316880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50316880>.
doremus_artist:a03f19bc-b8f3-3b3d-ad8c-ba47bb32f178
owl:sameAs viaf:103250933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103250933>.
doremus_artist:a0ff8aa0-d8a4-3d8d-b795-2ad99f128a6b
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        """Keiko Abe (1937, Tokio, Jap\u00f3n) es una compositora y marimbista japonesa. Estudi\u00f3 xil\u00f3fono con Eiichi Asabuki in Tokyo y atendi\u00f3 Tokyo Gakugei University donde complet\u00f3 su licenciatura y maestr\u00eda en Educaci\u00f3n Musical. Sus composiciones, incluyendo "Michi", "Variations on Japanese Children's Songs", y "Dream of the Cherry Blossoms", se han convertido en est\u00e1ndares del repertorio para marimba. Abe es activa en promover el desarrollo de obras para marimba, no s\u00f3lo al escribir piezas por ella misma, pero tambi\u00e9n al comisionar obras de otros compositores y alentar a j\u00f3venes autores. Ha aportado cerca de 70 composiciones al repertorio marimb\u00edstico, y usa la improvisaci\u00f3n como un elemento importarte en el desarrollo de ideas musicales. Ha sido notable su aporte en el desarrollo de la t\u00e9cnica y en """@es,
        "Keiko Abe (jap. \u5b89\u90e8 \u572d\u5b50, Abe Keiko; * 18. April 1937) ist eine japanische Komponistin und Marimbaphonspielerin."@de,
        "Keiko Abe (\u5b89\u500d \u572d\u5b50 Abe Keiko, born April 18, 1937) is a Japanese composer and marimba player. She has been a primary figure in the development of the marimba, in terms of expanding both technique and repertoire, and through her collaboration with the Yamaha Corporation, developed the modern five-octave concert marimba."@en,
        "Keiko Abe (\u5b89\u90e8\u572d\u5b50, Abe Keiko ; Tokio, 18 april 1937) is een Japanse componiste en marimbabespeelster. Zij behoort tot de belangrijkste hedendaagse Japanse musici."@nl,
        "\u00c8 stata una figura primaria nello sviluppo della marimba, in termini sia di tecnica che di repertorio. Dalla sua collaborazione con la Yamaha, \u00e8 nata la marimba da concerto modernamente intesa, da 5 ottave."@it,
        "\u041a\u044d\u0439\u043a\u043e \u0410\u0431\u044d (\u044f\u043f. \u5b89\u500d \u572d\u5b50, Keiko Abe; \u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1937, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2015 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0440\u0438\u043c\u0431\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u5b89\u500d \u572d\u5b50\uff08\u3042\u3079 \u3051\u3044\u3053\u30011937\u5e744\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u30de\u30ea\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u3002\u6771\u4eac\u5b66\u82b8\u5927\u5b66\u5352\u696d\u3002 \u30de\u30ea\u30f3\u30d0\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u3082\u6570\u591a\u304f\u624b\u639b\u3051\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30de\u30ea\u30f3\u30d0\u754c\u306e\u767a\u5c55\u3092\u30ea\u30fc\u30c9\u3057\u7d9a\u3051\u3066\u304d\u305f\u3002 \u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306e\u6728\u6751\u82f1\u4fca\u306f\u592b\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u6728\u5c4b\u97ff\u5b50\uff08\u307e\u305f\u306f\u6728\u6751\u606d\u5b50KYOKO Sound Laboratory\u3001\u672c\u540d \u6728\u6751\u606d\u5b50\uff09\u306f\u5b9f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u500d\u572d\u5b50\uff08\u5b89\u500d \u572d\u5b50\uff0cAbe Keiko\uff0c\u751f\u65bc 1937\u5e744\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u65e5\u672c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u5728\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u7684\u767c\u5c55\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0c\u5b89\u500d\u64d4\u4efb\u4e86\u91cd\u8981\u7684\u63a8\u9996\uff0c\u7121\u8ad6\u662f\u5728\u6f14\u594f\u7684\u6280\u5de7\u4e0a\u4ee5\u53ca\u4f5c\u54c1\u7684\u5275\u4f5c\u4e0a\u7686\u662f\u6578\u4e00\u6578\u4e8c\u7684\u3002\u900f\u904e\u8207\u65e5\u672c\u5c71\u8449\u6a02\u5668\u88fd\u4f5c\u516c\u53f8\u7684\u5408\u4f5c\uff0c\u628a\u7576\u6642\u56db\u500b\u516b\u5ea6\u97f3\u57df\u7684\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u62d3\u5c55\u81f3\u4e94\u500b\u516b\u5ea6,\u4f7f\u5f97\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u7684\u8072\u97ff\u66f4\u52a0\u8c50\u5bcc\u53ca\u5bec\u5ee3,\u4e5f\u5960\u5b9a\u4e86\u4e4b\u5f8c\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u88fd\u4f5c\u7684\u6a19\u6e96\u3002 1970\u5e74\u8d77\u4efb\u6559\u65bc\u6850\u670b\u5b78\u5712\u5927\u5b78\uff0c\u73fe\u6642\u4ecd\u70ba\u8a72\u6821\u7684\u540d\u8b7d\u6559\u6388\uff1b\u540c\u6642\u4ea6\u958b\u8fa6\u4e86\u500b\u4eba\u7684\u570b\u969b\u99ac\u6797\u5df4\u6728\u7434\u7814\u7fd2\u71df[Keiko Abe International Marimba Academy]\uff0c\u6bcf\u5e74\u6691\u5047\u958b\u8a2d\u5927\u5e2b\u73ed\u6388\u8ab2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59274061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keiko_Abe>,
        <http://viaf.org/viaf/59274061>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee151f24-734b-4350-8b88-8175ebe2eb61>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/–ö—ç–π–∫–æ_–ê–±—ç_–≤_–°–∞–Ω–∫—Ç-–ü–µ—Ç–µ—Ä–±—É—Ä–≥–µ.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Keiko_Abe.
doremus_artist:a11227eb-5cff-383b-92d0-f63308bdc32a
    dbp:birthPlace dbr:D√ºren;
    rdfs:comment
        "Lars Vogt (* 8. September 1970 in D\u00fcren) ist ein deutscher Pianist."@de,
        "Lars Vogt (born 8 September 1970, in D\u00fcren, West Germany) is a German concert pianist and conductor. Vogt studied at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hannover with Karl-Heinz K\u00e4mmerling. He rose to prominence after winning second prize at the 1990 Leeds International Piano Competition and has since gone on to give major concerto and recital performances. He founded the festival 'Spannungen' in Heimbach (Eifel) in 1998."@en,
        "Lars Vogt (nacido el 8 de septiembre de 1970, en D\u00fcren, Alemania) es un pianista y director alem\u00e1n. Vogt estudi\u00f3 en la Hochschule f\u00fcr Musik und Theater de Hannover con Karl-Heinz K\u00e4mmerling. Aumenta su prominencia despu\u00e9s de ganar el segundo premio en la Leeds International Piano Competition de 1990 y desde entonces ha dado importantes recitales y conciertos. Ha tocado como solista con las orquestas filarm\u00f3nicas de Berl\u00edn, Nueva York, Boston, Par\u00eds, Munich, Londres, Estocolmo, Concertgebouw, Philharmonia, la Malher Chamber Orchestra, la Nippon Hoso Kyokai Symphony Orchestra y la Orquesta de Santa Cecilia de Roma bajo la direcci\u00f3n de Simon Rattle, Christian Thielemann, Daniel Harding..."@es,
        "\u041b\u0430\u0440\u0441 \u0424\u043e\u0433\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Lars Vogt; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1970, \u0414\u044e\u0440\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:120000859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars_Vogt>,
        <http://viaf.org/viaf/120000859>,
        <https://musicbrainz.org/artist/744edbdf-c781-43c9-a1c1-92182cfe74cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lars_Vogt.
doremus_artist:a1bf56c8-fea8-3f71-a109-aef8a7261385
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Worth,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:Manhattan;
    rdfs:comment
        "Ornette Coleman (Fort Worth, 9 de marzo de 1930-Nueva York, 11 de junio de 2015) fue un saxofonista, trompetista, violinista y compositor estadounidense de jazz. Figura fundacional de la vanguardia jazz\u00edstica con un cuarteto en el que estaba Don Cherry, sus innovaciones en el \u00e1mbito del free jazz fueron tan revolucionarias como controvertidas."@es,
        "Ornette Coleman (Fort Worth, 9 maart 1930 \u2013 New York, 11 juni 2015) was een Amerikaans jazzmuzikant en componist die als een van de grondleggers van de free jazz uit de jaren 50 en 60 gold. Hij speelde voornamelijk altsax, maar ook tenorsaxofoon, viool en trompet."@nl,
        "Ornette Coleman (Fort Worth, Texas, 9 de mar\u00e7o de 1930 - Manhattan, 11 de junho de 2015) foi um saxofonista e compositor de jazz norte-americano. Coleman foi um dos grandes inovadores do movimento do Free-jazz da d\u00e9cada de 1950 e da d\u00e9cada de 1960. Em 9 de julho de 2009 recebeu o prestigiado Miles Davis Award."@pt,
        "Ornette Coleman, n\u00e9 le 9 mars 1930 \u00e0 Fort Worth (Texas) et mort le 11 juin 2015 \u00e0 New York, est un saxophoniste t\u00e9nor et alto, trompettiste, violoniste et compositeur, pr\u00e9curseur majeur du free jazz."@fr,
        "Randolph Denard Ornette Coleman (* 9. M\u00e4rz 1930 in Fort Worth, Texas; \u2020 11. Juni 2015 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker (vor allem Alt-, gelegentlich auch Tenorsaxophon, Trompete und Geige) und Komponist. Ornette Coleman gilt als Pionier des Free Jazz und ist der Sch\u00f6pfer der \u201eHarmolodics\u201c."@de,
        "Randolph Denard Ornette Coleman (March 9, 1930 \u2013 June 11, 2015) was an American jazz saxophonist, violinist, trumpeter, and composer. He was one of the major innovators of the free jazz movement of the 1960s, a term he invented with the name of a 1961 album. He was awarded a MacArthur Fellowship in 1994. His album Sound Grammar received the 2007 Pulitzer Prize for music."@en,
        "Randolph Denard Ornette Coleman (ur. 9 marca 1930 w Fort Worth, zm. 11 czerwca 2015 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy i kompozytor. Jest uwa\u017cany za jednego z tw\u00f3rc\u00f3w i najwybitniejszych przedstawicieli free jazzu. Podstawowym instrumentem Colemana by\u0142 saksofon altowy, opr\u00f3cz tego gra\u0142 r\u00f3wnie\u017c na tr\u0105bce i skrzypcach, stosuj\u0105c niestandardow\u0105 technik\u0119 (np. skrzypce traktowane jako instrument perkusyjny). Laureat NEA Jazz Masters Award w 1984."@pl,
        "\u00c8 considerato il padre del movimento free jazz."@it,
        "\u041e\u0301\u0440\u043d\u0435\u0442\u0442 \u041a\u043e\u0301\u0443\u043b\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ornette Coleman; 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930, \u0424\u043e\u0440\u0442-\u0423\u044d\u0440\u0442, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 2015, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0444\u0440\u0438-\u0434\u0436\u0430\u0437\u0430."@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\uff08Ornette Coleman, 1930\u5e743\u67089\u65e5 - 2015\u5e746\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30d5\u30a9\u30fc\u30c8\u30ef\u30fc\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002\u30a2\u30eb\u30c8\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u4ed6\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3082\u3053\u306a\u3059\u30021960\u5e74\u4ee3\u306e\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u6642\u4ee3\u3092\u727d\u5f15\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u5c3c\u7279\u00b7\u79d1\u5c14\u66fc\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRandolph Denard Ornette Coleman\uff0c1930\u5e743\u67089\u65e5\uff0d2015\u5e746\u670811\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7c4d\u7684\u7235\u58eb\u6a02\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\u3001\u5c0f\u53f7\u624b\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f1960\u5e74\u4ee3\u300c\u81ea\u7531\u7235\u58eb\u300d\uff08free jazz\uff09\u8fd0\u52a8\u7684\u4e3b\u8981\u521b\u65b0\u8005\u4e4b\u4e00\uff0c\u81ea\u7531\u7235\u58eb\u9019\u500b\u8a5e\u4e5f\u662f\u5728\u4ed6\u7684\u5c08\u8f2f\u6240\u767c\u660e\u7684\u3002\u79d1\u5c14\u66fc\u7684\u97f3\u8272\u5f88\u6709\u7279\u8272\uff1a\u4ed6\u7684\u70ed\u5207\u3001\u568e\u53eb\u822c\u7684\u58f0\u97f3\u53d7\u5230\u84dd\u8c03\u97f3\u4e50\u7684\u5f3a\u70c8\u5f71\u54cd\u3002\u4ed6\u7684\u4e13\u8f91\u300aSound Grammar\u300b\u83b7\u5f97\u4e862007\u5e74\u7684\u666e\u5229\u7b56\u97f3\u4e50\u5956\u3002 2015\u5e746\u670811\u65e5\uff0c\u4ed6\u56e0\u70ba\u5fc3\u505c\u6b62\uff0c\u75c5\u901d\u65bc\u7d10\u7d04\u5e02\uff0c\u5e7485\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79166373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ornette_Coleman>,
        <http://viaf.org/viaf/79166373>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ornette_Coleman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ornette_Coleman.
doremus_artist:a1d7b53d-f30e-3458-a78d-feb9f500c5ba
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:Arizona;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u064a \u0645\u0627\u0631\u0641\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Lee Marvin)\u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 19 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1924 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 29 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1987 \u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647 \u0630\u0627 \u062f\u0644\u062a\u0627 \u0641\u0648\u0631\u0633."@ar,
        "Lee Marvin (* 19. Februar 1924 in New York; \u2020 29. August 1987 in Tucson, Arizona) war ein US-amerikanischer Schauspieler. In den 1960er und 1970er Jahren konnte er als Darsteller raubeiniger Einzelg\u00e4nger zahlreiche Filmerfolge verbuchen."@de,
        "Lee Marvin (February 19, 1924 \u2013 August 29, 1987) was an American film and television actor. Known for his distinctive voice, white hair and 6 ft 1 1\u20442 in (187 cm) stature, Marvin initially appeared in supporting roles, mostly villains, soldiers and other hardboiled characters. From 1957 to 1960, he starred as Detective Lieutenant Frank Ballinger in the NBC crime series, M Squad. In 1966, he won several awards, including an Academy Award for Best Actor, and Best Actor BAFTA and the Best Actor Golden Globe, for his dual roles in Cat Ballou."@en,
        "Lee Marvin (New York, 19 februari 1924 - Tucson (Arizona), 29 augustus 1987) was een Amerikaans acteur. In het begin van zijn carri\u00e8re ontwikkelde hij zich tot karakteracteur, die voornamelijk slechteriken speelde. Later ging hij meer gevarieerde, maar voornamelijk ruwere rollen spelen, waarbij hij vaak de held van de film was."@nl,
        "Lee Marvin (Nova York, 19 de fevereiro de 1924 \u2014 Tucson, 29 de agosto de 1987) foi um ator norte-americano."@pt,
        "Lee Marvin (n. Nueva York, Estados Unidos; 19 de febrero de 1924 - f. Tucson, Arizona; 29 de agosto de 1987) fue un actor de televisi\u00f3n y cine estadounidense.Recordado por el tono grave de su voz, su pelo cano y su estatura (1,88m). Ganador del premio \u00d3scar 1966, al mejor actor, por su doble papel en la pel\u00edcula La ingenua explosiva, de 1965."@es,
        "Lee Marvin (ur. 19 lutego 1924 w Nowym Jorku, zm. 29 sierpnia 1987 w Tucson) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy. Laureat Oscara dla najlepszego aktora pierwszoplanowego za rol\u0119 w filmie Kasia Ballou (re\u017c. Elliot Silverstein) w 1966. Najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015b\u0107 przynios\u0142a mu rola majora Johna Reismana w legendarnym filmie wojennym Roberta Aldricha, Parszywa dwunastka z 1967."@pl,
        "Lee Marvin, n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1924 \u00e0 New York et mort le 29 ao\u00fbt 1987 \u00e0 Tucson, dans l'Arizona, est un acteur am\u00e9ricain."@fr,
        "Vinse il premio Oscar per il miglior attore protagonista nel 1966 per l'interpretazione in Cat Ballou."@it,
        "\u041b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lee Marvin; 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1924, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1987, \u0422\u0443\u0441\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u0442\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u043c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c: \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0442 (188 \u0441\u043c), \u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u0432\u043e\u043b\u043e\u0441\u044b, \u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439 \u00ab\u0437\u0430\u0433\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439\u00bb \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0437\u0430\u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u0430\u043a \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430, \u043f\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0439 \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0435\u043c\u0443 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0437\u043b\u043e\u0434\u0435\u0435\u0432, \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u00ab\u0443\u0433\u0440\u044e\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u043d\u0435\u0439\u00bb. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u0441\u043a\u0430\u0440\u043e\u043d\u043e\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041a\u044d\u0442 \u0411\u0430\u043b\u043b\u0443\u00bb (1965) \u041b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30fc\u30f4\u30a3\u30f3\uff08Lee Marvin, 1924\u5e742\u670819\u65e5 - 1987\u5e748\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u898b\u4e8b\u306a\u9280\u9aea\u3068\u3001193cm\u306e\u9577\u8eab\u3067\u5f37\u9762\u306e\u98a8\u8c8c\u3092\u3044\u304b\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u6620\u753b\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u674e\u00b7\u99ac\u69ae\uff08\u82f1\u8bed\uff1aLee Marvin\uff0c1924\u5e742\u670819\u65e5\uff0d1987\u5e748\u670829\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3002\u5728\u4e8b\u696d\u521d\u671f\uff0c\u56e0\u4ed6\u7684\u4e00\u982d\u767d\u9aee\u3001\u7c97\u555e\u8072\u7dda\u53ca\u9ad8\u5927\u8eab\u6750\u800c\u5e38\u5e38\u6f14\u4e00\u4e9b\u53cd\u6d3e\u4e8c\u7dda\u89d2\u8272\uff0c\u9019\u60c5\u6cc1\u5728\u4ed6\u65bc1966\u5e74\u6191\u300a\u5973\u8cca\u91d1\u7d72\u8c93\u300b\uff08Cat Ballou\uff09\u4e2d\u7684\u8868\u73fe\u800c\u8d0f\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u734e\u5f8c\u624d\u597d\u8f49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14958999;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lee_Marvin>,
        <http://viaf.org/viaf/14958999>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b74b7690-082b-49d8-882f-330f3b36b613>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lee_marvin_1971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lee_Marvin.
doremus_artist:a27388c9-d158-37f8-b552-56d1159c1a9a
owl:sameAs viaf:19911466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19911466>.
doremus_artist:a2c67c1f-baeb-33c5-9ac5-06e47f7d3526
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dubberly,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        """Grande chitarrista sin dai tempi d'oro del rock & roll, ha accompagnato diversi musicisti di spicco della scena musicale statunitense, fra cui Bob Luman, Dale Hawkins, Ricky Nelson, Elvis Presley, Johnny Cash, Merle Haggard, John Denver, Gram Parsons, Emmylou Harris, Jerry Lee Lewis, Claude King, Elvis Costello, Joe Osborn, Roy Orbison, Joni Mitchell, Vince Gill ed Allen "Puddler" Harris. Dal 2001 \u00e8 membro della Rock and Roll Hall of Fame, introdotto da un discorso di Keith Richards."""@it,
        "James Burton (* 21. August 1939 in Minden, Louisiana) ist ein US-amerikanischer Gitarrist."@de,
        "James Burton (Dubberly, 21 augustus 1939) is een Amerikaanse gitarist. Hij was de vaste sologitarist bij de Elvis Presley-concerten uit de jaren zeventig. Na de dood van Elvis speelde James samen met vele andere bekende artiesten. Zijn bijnaam is King of the Telecaster. Tegenwoordig maakt James deel uit van de begeleidingsband (TCB Band) tijdens de Elvis the Concert concerten (o.a. Rotterdam 2012) waarbij de muzikanten meespelen met een zingende Elvis die op grote schermen wordt geprojecteerd. In 2001 werd Burton opgenomen in de Rock and Roll Hall of Fame."@nl,
        "James Burton (Shreveport, Luisiana, Estados Unidos, 21 de agosto de 1939) \u00e9 um guitarrista norte-americano, faz parte do Rock and Roll Hall of Fame desde 2001 e foi considerado o 19\u00ba melhor guitarrista do mundo pela revista norte-americana Rolling Stone.. Ele pode ser visto acompanhando Elvis Presley nos espet\u00e1culos gravados em Las Vegas em 1970 para o document\u00e1rio do mesmo ano Elvis: That's the Way It Is."@pt,
        "James Burton (n. el 21 de agosto de 1939, en Minden, Luisiana, Estados Unidos) es un guitarrista estadounidense, pionero en el uso de la guitarra el\u00e9ctrica en el rock and roll y acompa\u00f1ante de numerosos cantantes y grupos de \u00e9ste g\u00e9nero desde 1957, incluyendo a Ricky Nelson, Elvis Presley, Jerry Lee Lewis, The Everly Brothers, The Beach Boys, Sonny and Cher, Gram Parsons, Roy Orbison o Elvis Costello; de cantautores como Joni Mitchell o Emmylou Harris; y de estrellas del country como Johnny Cash, John Denver, Claude King o The 5th Dimension. Su sonido, conseguido generalmente con una Fender Telecaster contribuy\u00f3 a definir el rock and roll en la d\u00e9cada de los 50."@es,
        "James Burton (ur. 21 sierpnia 1939 roku w Minden, USA) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta. James Burton jest r\u00f3wnie\u017c znany jako the Master of Telecaster. W 2001 James Burton zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame, a w 2003 zosta\u0142 sklasyfikowany na 20. miejscu listy 100 najlepszych gitarzyst\u00f3w wszech czas\u00f3w magazynu Rolling Stone. James Burton jest te\u017c znany z tego, \u017ce przez wiele lat, od 1969 r. a\u017c do 1977 r. by\u0142 czo\u0142owym muzykiem zespo\u0142u towarzysz\u0105cemu Elvisowi Presleyowi."@pl,
        "James BurtonFichier:JamesBurton(by Scott Dudelson).jpg James Burton en concert en 2009 James Burton (n\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1939 \u00e0 Minden, en Louisiane) est un guitariste am\u00e9ricain, membre du Rock and Roll Hall of Fame. Il est cependant surtout consid\u00e9r\u00e9 comme le guitariste d'Elvis Presley de 1969 \u00e0 la mort de ce dernier survenue en 1977. C'est aussi un guitariste de studio tr\u00e8s prolifique. Il continue de jouer en compagnie des anciens musiciens d'Elvis, Ronnie Thut \u00e0 la batterie, Glen D. Hardin au piano, Jerry Scheff \u00e0 la basse \u00e9lectrique."@fr,
        "James Edward Burton (born August 21, 1939 in Dubberly, Louisiana) is an American guitarist. A member of the Rock and Roll Hall of Fame since 2001 (his induction speech was given by longtime fan Keith Richards), Burton has also been recognized by the Rockabilly Hall of Fame and the Musicians Hall of Fame and Museum. Critic Mark Demming writes that \"Burton has a well-deserved reputation as one of the finest guitar pickers in either country or rock ... Burton is one of the best guitar players to ever touch a fretboard.\" James Burton is also known as the \"Master of the Telecaster.\""@en,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0411\u0451\u0440\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Burton; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1939, \u041c\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d, \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0417\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u0432 \u0428\u0440\u0438\u0432\u043f\u043e\u0440\u0442, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0432 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3(James Burton, 1939\u5e748\u670821\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30eb\u30a4\u30b8\u30a2\u30ca\u5dde\u306e\u30df\u30f3\u30c7\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c20\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c19\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100317221;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Burton>,
        <http://viaf.org/viaf/100317221>,
        <https://musicbrainz.org/artist/85234d2c-599e-46a3-b3f0-a349a5a7266e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JamesBurton(by_Scott_Dudelson).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:James_Burton.
doremus_artist:a3974280-7065-3413-b4f5-8d48234d3ab7
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Gastaldon \u00e8 ricordato come l'autore della celebre romanza Musica proibita, composta nel 1881, all'et\u00e0 di soli 20 anni, probabilmente nel suo periodo di vita a Napoli, di cui scrisse anche il testo, sotto lo pseudonimo di Flick-Flock La romanza \u00e8 stata interpretata da Tito Gobbi, Giuseppe Di Stefano, Beniamino Gigli e da molti tenori di fama mondiale."@it,
        """Martino Stanislao Luigi Gastaldon (April 8, 1861 \u2013 March 6, 1939) was an Italian composer, primarily of salon songs for solo voice and piano. However, he also composed instrumental music, two choral works, and four operas. Today, he is remembered almost exclusively for his 1881 song "Musica proibita" ("Forbidden Music"), still one of the most popular pieces of music in Italy. Gastaldon also wrote the lyrics for some of his songs, including "Musica proibita", under the pseudonym Flick-Flock. He was born in Turin and after a peripatetic childhood studied music there and in Florence. By 1900, he had settled permanently in Florence, where he died at the age of 77. In his later years he also worked as a voice teacher, music critic, and art dealer."""@en,
        "Martino Stanislao Luigi Gastaldon (Turin, 8 avril 1861 \u2013 Florence, 6 mars 1939) est un compositeur italien principalement de m\u00e9lodies de salon pour voix soliste et piano. Cependant, il a aussi compos\u00e9 de la musique instrumentale, deux \u0153uvres chorales et quatre op\u00e9ras. Aujourd'hui, il est connu presque exclusivement pour sa m\u00e9lodie de 1881 Musica proibita (Musique interdite), qui reste l'un des morceaux de musique les plus populaires en Italie."@fr,
        "Martino Stanislao Luigi Gastaldon (ur. 8 kwietnia 1861 w Turynie, zm. 6 marca 1939 we Florencji) \u2013 w\u0142oski kompozytor, autor jednej z najs\u0142ynniejszych w\u0142oskich pie\u015bni, Musica proibita (Zakazana melodia), skomponowanej w roku 1881."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u043e \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0413\u0430\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e\u043d (\u0438\u0442\u0430\u043b. Martino Stanislao Luigi Gastaldon; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1861 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u00ab\u0417\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. Musica proibita), \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 20 \u043b\u0435\u0442, \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435; \u0438\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435, \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u0424\u043b\u0438\u043a-\u0424\u043b\u043e\u043a, \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u044b \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432."@ru,
        "\u65af\u5854\u5c3c\u65af\u52b3\u00b7\u52a0\u65af\u9676\u987f\uff081861\u5e74\uff0d1939\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u540d\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u5199\u7528\u4e8e\u72ec\u5531\u548c\u94a2\u7434\u4f34\u594f\u7684\u6c99\u9f99\u6b4c\u66f2\u3002\u4ed6\u8fd8\u4f5c\u6709\u5668\u4e50\u3001\u4e24\u90e8\u5408\u5531\u4e0e\u56db\u90e8\u6b4c\u5267\u3002\u4ed6\u6700\u51fa\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u662f1881\u5e74\u7684\u300a\u7981\u5fcc\u7684\u6b4c\u300b\u3002\u52a0\u65af\u9676\u987f\u8fd8\u4e3a\u81ea\u5df1\u7684\u4e00\u4e9b\u6b4c\u5199\u6b4c\u8bcd\uff0c\u5305\u62ec\u4ee5\u5316\u540dFlick-Flock\u4e3a\u300a\u7981\u5fcc\u7684\u6b4c\u300b\u5199\u8bcd\u3002\u4ed6\u751f\u4e8e\u90fd\u7075\uff0c\u5e74\u5c11\u65f6\u5728\u90fd\u7075\u548c\u4f5b\u7f57\u4f26\u8428\u5b66\u4e60\u4e86\u97f3\u4e50\u3002\u5230\u4e861990\u5e74\uff0c\u4f5b\u7f57\u4f26\u8428\u6210\u4e3a\u4ed6\u4e3b\u8981\u7684\u5c45\u6240\uff0c\u5728\u90a3\u513f\u4ed677\u5c81\u65f6\u53bb\u4e16\u3002\u5728\u4ed6\u665a\u5e74\u4ed6\u8fd8\u662f\u4e00\u4f4d\u97f3\u6b4c\u5531\u6559\u5e08\u3001\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u548c\u827a\u672f\u5546\u4eba\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102397434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanislao_Gastaldon>,
        <http://viaf.org/viaf/102397434>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Stanislao_Gastaldon_circa_1900.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stanislao_Gastaldon.
doremus_artist:a3cae72a-bdf2-3bc4-9579-b72a186977ef
    dbp:birthPlace dbr:Staufen_im_Breisgau;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Sch\u00e4fer (* 7. April 1945 in Staufen im Breisgau) ist ein deutscher Chorleiter und Professor f\u00fcr Chorleitung."@de,
        "Wolfgang Sch\u00e4fer (born 7 April 1945) is a German choral conductor and academic. He founded the Freiburger Vokalensemble, the BosArt Trio, and the Frankfurter Kammerchor."@en;
    owl:sameAs viaf:69118366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Sch\u00e4fer>,
        <http://viaf.org/viaf/69118366>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wolfgang_Sch√§fer.
doremus_artist:a4260ea1-16d2-3d0c-8ce6-a2af80974617
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace dbr:Cardiff;
    rdfs:comment
        "Gene Francis Alan Pitney (17 de febrero de 1940 - 5 de abril de 2006) fue un cantante, compositor, m\u00fasico e ingeniero de sonido estadounidense."@es,
        "Gene Francis Alan Pitney (17 f\u00e9vrier 1940 \u00e0 Hartford dans le Connecticut - 5 avril 2006 \u00e0 Cardiff) \u00e9tait un chanteur et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        """Gene Francis Alan Pitney (February 17, 1940 \u2013 April 5, 2006) was an American singer-songwriter, musician, and sound engineer. Pitney charted 16 Top-40 hits in the U.S., four in the Top 10. In the UK he had 22 Top-40 hits, and 11 singles in the Top Ten. He also wrote the early 1960s hits "Rubber Ball" recorded by Bobby Vee, "He's a Rebel" by the Crystals, and "Hello Mary Lou" by Ricky Nelson. In 2002, he was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame."""@en,
        """Gene Francis Alan Pitney (ur. 17 lutego 1941 w Hartford, zm. 5 kwietnia 2006 w Cardiff) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz poprockowy i kompozytor pochodzenia polskiego, mia\u0142 charakterystyczny, wysoki tembr g\u0142osu. W 1989, po latach nieobecno\u015bci, nagra\u0142 now\u0105 wersj\u0119 swojego przeboju z 1967 r. "Something\u2019s Gotten Hold of My Heart" w duecie z Markiem Almondem, kt\u00f3ry na kr\u00f3tko zaj\u0105\u0142 pierwsze miejsce na li\u015bcie przeboj\u00f3w w Wielkiej Brytanii. W 2002 Gene Pitney zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."""@pl,
        "Gene Francis Pitney (Hartford, Connecticut, 17 februari 1941 - Cardiff, Wales, 5 april 2006) was een Amerikaans zanger en songwriter. Hij was voornamelijk in de jaren zestig populair, met hits als Twenty-four hours from Tulsa en Only love can break a heart. Zijn stem had een zeer karakteristieke klank met dramatische uithalen. Voordat Pitney zelf een carri\u00e8re als zanger begon schreef hij nummers voor andere artiesten, waaronder The Crystals (He's a rebel), Ricky Nelson (Hello Mary Lou) en Roy Orbison (Today's teardrops)."@nl,
        "Gene Pitney (* 17. Februar 1940 in Hartford, Connecticut; \u2020 5. April 2006 in Cardiff) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Songschreiber."@de,
        "\u0414\u0436\u0438\u043d \u041f\u0438\u0301\u0442\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gene Pitney, 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1940 \u2014 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2006) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0411\u044b\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u043f\u043e \u043e\u0431\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 1960\u20141970-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u0412 2002 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30d4\u30c3\u30c8\u30cb\u30fc (Gene Pitney)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u72ec\u7279\u306e\u5f35\u308a\u306e\u3042\u308b\u6b4c\u58f0\u3067\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u3001\u300c\u604b\u306e\u75db\u624b (Only love can break a heart)\u300d\u3001\u300c\u30ea\u30d0\u30c6\u30a3\u30fb\u30d0\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u6483\u3063\u305f\u7537 (The man who shot Liberty Valance)\u300d\u3001\u300c\u975e\u60c5\u306e\u753a (Town without pity)\u300d\u7b49\u3001\u591a\u6570\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u6301\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gene_Pitney>,
        <http://viaf.org/viaf/61732838>,
        <https://musicbrainz.org/artist/828b1208-2ce4-40c1-b659-11d7f540748c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gene_Pitney_1967.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gene_Pitney.
doremus_artist:a4bf17c5-4cc7-302e-8dfb-f1b17fdc0daf
    rdfs:comment
        "Juhani Henrik Lagerspetz (born in Turku, 1959) is a Finnish pianist trained at the Turku Conservatory and the Sibelius Academy, where he serves as a lecturer. He was prized by the Alfred Kordelin Foundation in 1994. Lagerspetz may be best known for his recordings for Ondine, including Mikko Heini\u00f6 and Jukka Tiensuu's, respectively, Hermes and Mind Piano Concertos. He has also recorded Maurice Ravel's solo piano works for YLE and served as an accompanist to Truls M\u00f8rk at a recording of Johannes Brahms's Cello Sonatas for Simax Classics."@en,
        "\u30e6\u30cf\u30cb\u30fb\u30e9\u30b2\u30eb\u30b9\u30da\u30c3\u30c4(Juhani Lagerspetz, 1959\u5e747\u670812\u65e5 - )\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 6\u6b73\u306e\u6642\u306b\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u53e4\u90fd\u30c8\u30a5\u30eb\u30af\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3068\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u300113\u6b73\u3067\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30b7\u30e5\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30d3\u30c3\u30c1\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30011975\u5e74\u30681976\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u5185\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u30011982\u5e74\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7279\u5225\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u6765\u3001\u6b27\u7c73\u30fb\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u65e5\u672c\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u5185\u306e\u30af\u30d5\u30e2\u5ba4\u5185\u697d\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u3068\u30ca\u30fc\u30f3\u30c0\u30ea\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u97ad\u3092\u63a1\u308b\u30021994\u5e74\u306bAlfred Kordelin\u57fa\u91d1\u3088\u308a\u3001\u53d7\u8cde\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115507979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juhani_Lagerspetz>,
        <http://viaf.org/viaf/115507979>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9a454ca-9473-4353-a3e8-851ce71134db>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Juhani_Lagerspetz.
doremus_artist:a5bcd6ff-8674-3402-b9c1-726970559d8a
owl:sameAs viaf:266489599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266489599>.
doremus_artist:a62df704-f758-305c-bfbd-c9e3e3cd43e0
owl:sameAs viaf:260300877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260300877>.
doremus_artist:a6eb3b7a-9270-316d-9299-98aaea03ca07
owl:sameAs viaf:171314836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171314836>.
doremus_artist:a73db515-4ac8-380a-8372-684cec8e3951
owl:sameAs viaf:14962802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14962802>.
doremus_artist:a76072e6-969b-3814-906d-00e9f6effc29
owl:sameAs viaf:49489558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49489558>.
doremus_artist:a7731e1c-a621-3712-bfaf-8b429844b99c
owl:sameAs viaf:91197799; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91197799>.
doremus_artist:a7e33c0b-4c0f-3ad5-837a-c9def14a8e74
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    dbp:deathPlace dbr:Sobib√≥r_extermination_camp;
    rdfs:comment
        "Leo Smit (* 14. Mai 1900 in Amsterdam; \u2020 30. April 1943 ermordet im KZ Sobibor) war ein niederl\u00e4ndischer Komponist und Pianist."@de,
        "Leo Smit (14 de maio de 1900 - 30 de abril de 1943) foi um compositor e pianista holand\u00eas, de ascend\u00eancia judaico-Portugu\u00eas, morto durante o Holocausto. Leopoldo (Leo), Smit, nasceu em Amesterd\u00e3o, e estudou composi\u00e7\u00e3o e piano no Conservat\u00f3rio de Amsterd\u00e3o, com Sem Dresden (1881-1957) compositor holand\u00eas e piano com Ulfert Schults, graduando-se cum laude em composi\u00e7\u00e3o. Influenciado por Claude Debussy e Albert Roussel, Smit comp\u00f4s obra para orquestra e m\u00fasica de c\u00e2mara. Suas obras tornaram-se conhecidas em finais da d\u00e9cada de 1980."@pt,
        "Leo Smit Stichting (Amsterdam, 14 de mayo de 1900 - Campo de exterminio de Sobibor, 30 de abril de 1943) fue un compositor y pianista holand\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica que falleci\u00f3 durante la segunda guerra mundial, tras ser asesinado por los nazis por su condici\u00f3n de jud\u00edo. Inici\u00f3 sus estudios musicales muy joven y realiz\u00f3 su primera composici\u00f3n a los 17 a\u00f1os. Su obra de estilo neocl\u00e1sico est\u00e1 influenciada por la de Claude Debussy, Ravel y Albert Roussel, as\u00ed como por el jazz. Compuso principalmente obras para orquesta y m\u00fasica de c\u00e1mara."@es,
        "Leo Smit, n\u00e9 le 14 mai 1900 \u00e0 Amsterdam, mort le 30 avril 1943 dans le camp d'extermination de Sobibor, \u00e9tait un compositeur et pianiste n\u00e9erlandais."@fr,
        "Leopold (Leo) Smit (14 May 1900 \u2013 30 April 1943) was a Dutch composer, killed during The Holocaust at the Sobibor extermination camp."@en,
        "Leopold (Leo) Smit (Amsterdam, 14 mei 1900 - Sobib\u00f3r, 30 april 1943) was een Nederlands componist en pianist van Portugees-Joodse afkomst, gedood tijdens de Holocaust."@nl,
        "\u041b\u0435\u043e \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Leo Smit, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434; 14 \u043c\u0430\u044f 1900 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u044c \u0421\u043e\u0431\u0438\u0431\u043e\u0440) \u2014 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30b9\u30df\u30c3\u30c8\uff08Leopold (Leo) Smit\u30011900\u5e745\u670814\u65e5 - 1943\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3002\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30bb\u30e0\u30fb\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u3064\u3044\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011927\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u51fa\u3066\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u300210\u5e74\u5f8c\u306b\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306b\u623b\u3063\u305f\u304c\u30011943\u5e742\u670812\u65e5\u306b\u6700\u5f8c\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u5f8c\u30014\u670827\u65e5\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u3088\u3063\u3066\u30bd\u30d3\u30dc\u30eb\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u306b\u9001\u3089\u308c\u30013\u65e5\u5f8c\u306b\u6bba\u5bb3\u3055\u308c\u305f\u3002 \u6b7b\u5f8c\u9577\u3089\u304f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3060\u3063\u305f\u304c\u30011980\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u4f5c\u54c1\u304c\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u30011996\u5e74\u306b\u30ec\u30aa\u30fb\u30b9\u30df\u30c3\u30c8\u8ca1\u56e3\u304c\u8a2d\u7acb\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66667441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Smit_(Dutch_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66667441>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Leo_Smit,_componist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Leo_Smit_(Dutch_composer)>.
doremus_artist:a83fd5fc-6210-39f6-b489-e54fdcfcdc34
owl:sameAs viaf:60655770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60655770>.
doremus_artist:a958069a-9a9c-3e93-90c3-9c5ba4ecb4bb
owl:sameAs viaf:55241183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55241183>.
doremus_artist:a960eeff-cda0-369f-9751-757f0d2bcd6f
owl:sameAs viaf:49407252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49407252>.
doremus_artist:aa534254-0537-37a3-b305-0594241e9c2b
owl:sameAs viaf:231121466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231121466>.
doremus_artist:aaf4a551-943e-331d-abb6-763d49f2f53f
owl:sameAs viaf:59277149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59277149>.
doremus_artist:ab153bd3-fdb7-3632-af78-494eca5079b7
owl:sameAs viaf:69225820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69225820>.
doremus_artist:ab7cf399-51a0-314f-87db-b475fe46b721
owl:sameAs viaf:6861953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6861953>.
doremus_artist:ac07dd49-5694-31dc-aa53-976a9dc117d8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Champion de Chambonni\u00e8res (* um 1601 in Chambonni\u00e8res bei Paris; \u2020 vor dem 4. Mai 1672 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Cembalist und Komponist des Barock."@de,
        "Jacques Champion de Chambonni\u00e8res (1601-1672), int\u00e9rprete de clave (teclado) franc\u00e9s, considerado como el fundador de l'\u00c9cole fran\u00e7aise de clavecin. El primero en las series de distinguidos compositores franceses para clave y el \u00fanico cuya carrera se desarroll\u00f3 principalmente durante la primera mitad del siglo XVII fue Jacques Champion sieur Chambonni\u00e8res. Su t\u00edtulo nobiliario hace referencia a un peque\u00f1o territorio en la campi\u00f1a cerca de Par\u00eds, aunque \u00e9l creci\u00f3 en la corte real, donde su padre tenn\u00eda un cargo de m\u00fasico asalariado, que Jacques hered\u00f3 cuando ten\u00eda s\u00f3lo nueve a\u00f1os. Para la d\u00e9cada de 1630 Chambonni\u00e8res ya era el clavecinista m\u00e1s famoso de Francia, un bailar\u00edn frecuente en los ballets de court y organizador de conciertos p\u00fablicos en Par\u00eds. Aunque vivi\u00f3 hasta 1672, su fortuna p"@es,
        "Jacques Champion de Chambonni\u00e8res (Jacques Champion, commonly referred to as Chambonni\u00e8res) (c. 1601/2 \u2013 1672) was a French harpsichordist, dancer and composer. Born into a musical family, Chambonni\u00e8res made an illustrious career as court harpsichordist in Paris and was considered by many of his contemporaries to be one of the greatest musicians in Europe. However, late in life Chambonni\u00e8res gradually fell out of favor at the court and lost his position. He died in poverty, but at an advanced age, and not before publishing a number of his works. Today Chambonni\u00e8res is considered one of the greatest representatives of the early French harpsichord school."@en,
        "Jacques Champion de Chambonni\u00e8res (ur. w 1601 lub 1602 w Pary\u017cu, zm. przed 4 maja 1672) \u2013 francuski klawesynista i kompozytor. Pochodzi\u0142 z rodziny muzycznej od pokole\u0144. Jego przodek Nicolas Champion w XV w by\u0142 nadwornym muzykiem Franciszka I, Tomasz Champion by\u0142 organist\u0105 kr\u00f3lewskim w II po\u0142. XVIw. a jego syn Jacques Champion organist\u0105 Henryk IV i Ludwika XIII. Drugie nazwisko Chambonni\u00e8res obra\u0142 po matce.Oko\u0142o 1640 zosta\u0142 klawesynist\u0105 na dworze kr\u00f3lewskim i pozostawa\u0142 na s\u0142u\u017cbie kr\u00f3la a\u017c do \u015bmierci. By\u0142 wirtuozem klawesynu, wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cym si\u0119 pi\u0119knym sposobem grania.Jest najstarszym przedstawicielem szko\u0142y klawesynist\u00f3w francuskich. Sprawowa\u0142 mecenat nad m\u0142odymi muzykami. Wynajdywa\u0142 uzdolnionych amator\u00f3w na prowincji i wysy\u0142a\u0142 do Pary\u017ca, aby kszta\u0142cili u niego sw\u00f3j talent. W ten spos\u00f3b zna"@pl,
        "Jacques Champion de Chambonni\u00e8res est un compositeur et claveciniste fran\u00e7ais (vers 1601-1672). Il porta son art \u00e0 un haut degr\u00e9 de perfection et de raffinement et il est consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur de l'\u00c9cole fran\u00e7aise de clavecin."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u0428\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u044c\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jacques Champion de Chambonni\u00e8res, \u0416\u0430\u043a \u0428\u0430\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u0434\u0435 \u0428\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u044c\u0435\u0440) (\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1601 \u0438 1602, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0441\u0442\u044c\u0435 \u0428\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u044c\u0435\u0440 \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u043c \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f \u0438 4 \u043c\u0430\u044f 1672, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u043e\u0432 XIII \u0438 XIV. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u041f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441 \u0428\u0430\u043c\u0431\u043e\u043d\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043e \u0432 1925 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u041f. \u0411\u0440\u044e\u043d\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0438 \u0410. \u0422\u0435\u0441\u0441\u044c\u0435."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30dc\u30cb\u30a8\u30fc\u30eb\uff08Jacques Champion de Chambonni\u00e8res, 1601\u5e74\u307e\u305f\u306f1602\u5e74 - 1672\u5e744\u6708\u672b\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3002\u5358\u306b\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u3042\u308b\u3044\u306f\u30b7\u30e3\u30f3\u30dc\u30cb\u30a8\u30fc\u30eb\u306e\u540d\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30b7\u30e3\u30f3\u30dc\u30cb\u30a8\u30fc\u30eb\u306f\u5049\u5927\u306a\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u697d\u6d3e\uff08French harpsichord school\uff09\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3067\u3042\u308b\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u304a\u305d\u3089\u304f\u5f7c\u306f\u8c4a\u304b\u3067\u9577\u3044\u4f1d\u7d71\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3060\u306e\u3067\u3042\u308d\u3046\u3068\u3055\u308c\u308b\u304c\uff09\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u697d\u6d3e\u306f17\u4e16\u7d00\u304b\u308918\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u7e41\u6804\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30af\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u3084\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e9\u30e2\u30fc\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Champion_de_Chambonni\u00e8res>,
        <http://viaf.org/viaf/14957817>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf3a6acd-b273-461f-9db5-df5b469a265a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Perspective_View_of_Paris_in_1607_Fac_simile_of_a_Copper_plate_by_Leonard_Gaultier_Collection_of_M_Guenebault_Paris_2.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Champion_de_Chambonni√®res.
doremus_artist:ac1870de-8a64-37b7-86bd-056f9d98792f
owl:sameAs viaf:29787226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29787226>.
doremus_artist:ae098cd2-dfc2-3bca-954f-66d1bffa843b
    dbp:birthPlace dbr:Ch√¢tellerault;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Cl\u00e9ment Janequin (* um 1485 in Ch\u00e2tellerault; \u2020 1558 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist der Renaissance. \u00dcber Janequins Jugend ist nichts bekannt. Ab 1505 war er Geistlicher in Bordeaux im Dienst des Humanisten Lancelot du Fau und wurde 1534 Kapellmeister der Kathedrale von Angers. Schlie\u00dflich trat er 1549 in Paris in den Dienst des Herzogs von Guise. Ab 1555 war er Mitglied der k\u00f6niglichen Hofkapelle Heinrichs II. W\u00e4hrend des 17. und 18. Jahrhunderts gerieten die Werke Janequins in Vergessenheit, wurden jedoch am Ende des 19. Jahrhunderts wiederentdeckt."@de,
        "Cl\u00e9ment Janequin (1485 Ch\u00e2tellerault- 1558 Paris) foi um compositor franc\u00eas do per\u00edodo renascentista. Foi um dos mais famosos compositores de chansons de toda a Renascen\u00e7a e, juntamente com Claudin de Sermisy, teve forte influ\u00eancia no desenvolvimento da chanson parisiense, principalmente da can\u00e7\u00e3o program\u00e1tica. A grande divulga\u00e7\u00e3o de sua fama foi poss\u00edvel gra\u00e7as ao desenvolvimento simult\u00e2neo da imprensa de signos musicais. Educado como novi\u00e7o, ocupou v\u00e1rios postos mal-remunerados, mas em 1530 sua can\u00e7\u00e3o para celebrar a entrada de Francisco I em Bordeaux, firmou sua reputa\u00e7\u00e3o como compositor. Apesar de sua m\u00fasica ter sido amplamente publicada e conhecida na Europa, Janequin enfrentou diversos problemas financeiros, tendo brigado com a fam\u00edlia em fun\u00e7\u00e3o de um emprestimo n\u00e3o quitado."@pt,
        "Cl\u00e9ment Janequin (Ch\u00e2tellerault, omstreeks 1485 - Parijs, 1558) was een Franse componist uit de Renaissance."@nl,
        "Cl\u00e9ment Janequin (c. 1485 \u2013 1558) fue un m\u00fasico franc\u00e9s del Renacimiento. Se le considera uno de los m\u00e1s famosos compositores de las chanson populares de su \u00e9poca, junto con Claudin de Sermisy, y tuvo mucha importancia en el desarrollo de la chanson parisina, especialmente de tipo program\u00e1tico. Su fama, debida a la gran divulgaci\u00f3n que tuvo su obra, fue posible gracias al desarrollo de la impresi\u00f3n musical."@es,
        "Cl\u00e9ment Janequin (c. 1485 \u2013 1558) was a French composer of the Renaissance. He was one of the most famous composers of popular chansons of the entire Renaissance, and along with Claudin de Sermisy, was hugely influential in the development of the Parisian chanson, especially the programmatic type. The wide spread of his fame was made possible by the concurrent development of music printing."@en,
        "Cl\u00e9ment Janequin est un compositeur, chanteur (chantre), et pr\u00eatre fran\u00e7ais (n\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2tellerault vers 1485 et mort \u00e0 Paris en 1558), connu pour ses chansons polyphoniques."@fr,
        "Cl\u00e9ment Jannequin, r\u00f3wnie\u017c Janequin (ur. ok. 1480 w Ch\u00e2tellerault, zm. ok. 1560 w Pary\u017cu) - francuski kompozytor epoki renesansu."@pl,
        "\u041a\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d \u0416\u0430\u043d\u0435\u043a\u0435\u0301\u043d \u0438\u043b\u0438 \u0416\u0430\u043d\u043d\u0435\u043a\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Cl\u00e9ment Janequin/Jannequin; \u043e\u043a. 1475, \u0428\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0440\u043e \u2014 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 1558, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u2014 \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d."@ru,
        "\u30af\u30ec\u30de\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30cc\u30ab\u30f3\uff08Cl\u00e9ment Janequin, 1480\u5e74\u9803 \u2013 1558\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u8056\u8077\u8005\u3067\u306f\u3042\u3063\u305f\u3082\u306e\u306e\u6669\u5e74\u307e\u3067\u4e0d\u9047\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u3080\u3057\u308d\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u306e\u3001\u3082\u3063\u3071\u3089\u4e16\u4fd7\u6b4c\u8b21\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3069\u3046\u3084\u3089\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u78ba\u305f\u308b\u5730\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u3053\u3068\u306f\u306a\u304f\u3001\u751f\u6daf\u306e\u7d42\u308f\u308a\u306b\u306a\u3063\u3066\u30d1\u30ea\u306e\u5bae\u5ef7\u306b\u53ec\u3057\u62b1\u3048\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u4e0e\u3048\u3089\u308c\u305f\u5730\u4f4d\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3044\u3068\u307e\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u307e\u3063\u305f\u304f\uff09\u306a\u304b\u3063\u305f\u3088\u3046\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b8\u30e3\u30cc\u30ab\u30f3\u306f\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u3053\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u5275\u308a\u51fa\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30cc\u30ab\u30f3\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u8a00\u8449\u3068\u3044\u3046\u3088\u308a\u64ec\u97f3\u8a9e\u3084\u64ec\u614b\u8a9e\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3086\u3048\u306b\u7279\u7b46\u306b\u5024\u3059\u308b\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u3001\u7121\u610f\u5473\u306a\u8a00\u8449\u306e\u7f85\u5217\u304c\u9ce5\u306e\u3055\u3048\u305a\u308a\u3092\u5f62\u4f5c\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u3060\u304c\u3001\u3053\u308c\u306f\u4eca\u65e5\u3044\u3046\u3068\u3053\u308d\u306e\u300c\u30aa\u30ce\u30de\u30c8\u30da\u30fc\u300d\u306b\u307b\u304b\u306a\u3089\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u514b\u83b1\u95e8\u7279\u00b7\u96c5\u5185\u574e\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCl\u00e9ment Janequin\uff0c1485\u5e74\uff0d1558\u5e74\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u5c81\u4ed6\u4e3a\u6ce2\u5c14\u591a\u7684\u4e00\u4f4d\u8bae\u4f1a\u5b98\u5458\u5de5\u4f5c\uff0c\u540e\u4efb\u804c\u4e8e\u6ce2\u5c14\u591a\u548c\u5b89\u8339\u7684\u6559\u5802\u3002\u96c5\u5185\u574e\u7684\u6210\u957f\u4e4b\u8def\u975e\u5e38\u6807\u65b0\u7acb\u5f02\uff0c\u5e76\u975e\u50cf\u4e00\u822c\u4eba\u90a3\u6837\u4ece\u6559\u5802\u5531\u8bd7\u73ed\u7684\u6b4c\u624b\u505a\u8d77\uff0c\u7136\u540e\u9010\u6b65\u8d70\u5411\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u800c\u662f\u9760\u4e16\u4fd7\u7684\u5c1a\u677e\u827a\u672f\uff0c1528\u5e74\u5df4\u9ece\u51fa\u7248\u4e86\u4ed6\u7684\u4e00\u4e2a\u5c1a\u677e\u96c6\u5b50\uff0c\u5bcc\u6709\u65b0\u610f\u7684\u662f\uff0c\u4ed6\u7684\u5c1a\u677e\u5e38\u5e38\u6a21\u4eff\u81ea\u7136\u754c\u7684\u58f0\u54cd\uff0c\u7279\u522b\u662f\u5404\u79cd\u52a8\u7269\uff0c\u5728\u53d6\u5f97\u8fd9\u4e9b\u827a\u672f\u6548\u679c\u7684\u540c\u65f6\u4e5f\u5c55\u793a\u51fa\u4e86\u4ed6\u9ad8\u8d85\u7684\u4f5c\u66f2\u6280\u5de7\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u4e00\u4e9b\u6f14\u5531\u65f6\u95f4\u8f83\u957f\u7684\u5927\u578b\u5c1a\u677e\uff0c\u6bd4\u5982\u300a\u5c0f\u9e1f\u4e4b\u6b4c\u300b\uff08Le Chant des oyseaus\uff09\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:51875566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cl\u00e9ment_Janequin>,
        <http://viaf.org/viaf/51875566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b591535b-1826-469b-9195-d17db4b7a5da>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cl√©ment_Janequin.
doremus_artist:ae217c76-8ea3-3fd4-a37e-de3292738a44
owl:sameAs viaf:67412831; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67412831>.
doremus_artist:ae33c490-4c18-3226-985c-24189c396c02
owl:sameAs viaf:20967371; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20967371>.
doremus_artist:af520cc2-6dd8-3012-9d61-97b219bdcf52
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Claes-H\u00e5kan Ahnsj\u00f6 (born 1 August 1942) is a Swedish operatic tenor particularly associated with the baroque repertoire and Mozart works."@en,
        "Claes-H\u00e5kan Ahnsj\u00f6, auch Claes Haakon Ahnsj\u00f6 (* 1. August 1942 in Stockholm, Schweden) ist ein schwedischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de;
    owl:sameAs viaf:85374254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claes-H\u00e5kan_Ahnsj\u00f6>,
        <http://viaf.org/viaf/85374254>,
        <https://musicbrainz.org/artist/339a9c17-5fb9-4570-9717-cc9b66048bfa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claes-H√•kan_Ahnsj√∂.
doremus_artist:b0300082-938f-300d-89bb-07e9c5eea0d4
owl:sameAs viaf:102425729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102425729>.
doremus_artist:b0898d99-9634-35ba-bafb-3f326c6b312d
owl:sameAs viaf:29796022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796022>.
doremus_artist:b0c27d5b-e9cb-3176-b67b-c3041dbf528a
owl:sameAs viaf:2795612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2795612>.
doremus_artist:b113b02a-720a-302d-bc8f-9bd73676acd4
owl:sameAs viaf:114020723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114020723>.
doremus_artist:b1734afc-d07d-3db5-94ee-02bab4831652
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Seminole,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Larry Wayne Gatlin (* 2. Mai 1948 in Seminole, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker und Songwriter, der mit seinen Br\u00fcdern Steve (* 4. April 1951) und Rudy (* 20. August 1952) als \u201eLarry Gatlin & The Gatlin Brothers\u201c in den 1980er Jahren erfolgreich war."@de,
        "Larry Wayne Gatlin (born May 2, 1948) is an American country and Southern gospel singer and songwriter. As part of a trio with his younger brothers Steve and Rudy, he achieved considerable success within the country music genre, performing on thirty-three Top 40 singles (combining his solo recordings and those with his brothers). As their fame grew, the band became known as Larry Gatlin & the Gatlin Brothers."@en;
    owl:sameAs viaf:39561868;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Larry_Gatlin>,
        <http://viaf.org/viaf/39561868>,
        <https://musicbrainz.org/artist/953f4a7b-9129-405c-a675-260dc06e73b6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larry_Gatlin.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Larry_Gatlin.
doremus_artist:b1bf953f-f762-31c5-a99e-395b9fbfa78f
    dbp:birthPlace res:Fort_Eustis;
    rdfs:comment
        "Steve Shehan, n\u00e9 le 18 janvier 1957 \u00e0 Fort Eustis en Virginie, est un compositeur et percussionniste franco-am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:79728689;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Steve_Shehan>,
        <http://viaf.org/viaf/79728689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Shehan.
doremus_artist:b1e95192-015d-346d-87bf-e997f3638378
owl:sameAs viaf:45470718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45470718>.
doremus_artist:b3634664-a4c6-3da9-9e14-68fc54a2c568
    owl:sameAs viaf:12514111;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12514111>,
        <http://viaf.org/viaf/54351245>.
doremus_artist:b4b81023-3eb5-3c6c-87bc-2226a0168c80
    dbp:birthPlace dbr:Bihor_County;
    dbp:deathPlace dbr:T√¢rgu_Mure»ô;
    rdfs:comment
        "Tiberiu Olah (* 2. Januar 1928 in Arp\u0103\u0219el, Kreis Bihor; \u2020 2. Oktober 2002 in T\u00e2rgu Mure\u0219, Kreis Mure\u0219) war ein rum\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Tiberiu Olah or Tibor Ol\u00e1h (2 January 1928 \u2013 2 October 2002) was a Romanian-Hungarian composer, teacher and musicologist."@en;
    owl:sameAs viaf:71658368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tiberiu_Olah>,
        <http://viaf.org/viaf/71658368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tiberiu_Olah.
doremus_artist:b4db7b74-c359-3281-8b1b-bbe4cd7a09ad
owl:sameAs viaf:61738113; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61738113>.
doremus_artist:b4e83de3-5808-3c82-8625-9b95d7ecf556
owl:sameAs viaf:27254404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254404>.
doremus_artist:b6cb6eda-e0a8-3e2f-97aa-dc96b6afe9b1
owl:sameAs viaf:29724283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724283>.
doremus_artist:b6fd404e-1749-35d3-82f4-a24142806f74
owl:sameAs viaf:304192107; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304192107>.
doremus_artist:b72f6d38-6144-3224-89ec-1127cb63167b
    rdfs:comment
        "Tony Roman (n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1942 ; d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 juin 2007 \u00e0 l'\u00e2ge de 64 ans, deux mois avant son 65e anniversaire), de son vrai nom Antoine D'Ambrosio, est un chanteur et producteur de films qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:104826881;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Tony_Roman>,
        <http://viaf.org/viaf/104826881>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Roman.
doremus_artist:b74a631c-deee-3c8e-9503-871ba0b6fdbe
owl:sameAs viaf:75938467; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75938467>.
doremus_artist:b75ddaa2-1286-348f-91a6-07c3ca5b93c5
    rdfs:comment
        "Hal Hopper est un acteur, compositeur et sc\u00e9nariste am\u00e9ricain n\u00e9 le 11 novembre 1912 dans l'Oklahoma et mort le 2 novembre 1970 \u00e0 Sylmar (Californie)."@fr,
        "Harold Stevens Hopper (November 11, 1912 in Oklahoma City, Oklahoma \u2013 November 2, 1970 in Sylmar, California) was an American singer/songwriter, film score composer and screenwriter."@en;
    owl:sameAs viaf:12515901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hal_Hopper>,
        <http://viaf.org/viaf/12515901>,
        <https://musicbrainz.org/artist/540578f0-f2d1-4f6f-a1b8-8ae9e80b4a96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hal_Hopper.
doremus_artist:b7859b51-2d09-388e-9b08-11027ebf7432
    rdfs:comment
        "Alain Soler est un guitariste de jazz, compositeur contemporain, n\u00e9 \u00e0 la Seyne-sur-Mer le 23 avril 1964. Il est fondateur de l'Atelier de Musiques Improvis\u00e9es situ\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teau-Arnoux."@fr;
    owl:sameAs viaf:69141935;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alain_Soler>,
        <http://viaf.org/viaf/69141935>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Soler.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Soler.
doremus_artist:b7d2704b-cdcf-3829-89e1-7f844d86ea57
owl:sameAs viaf:17488825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488825>.
doremus_artist:b8086479-d7c6-319f-84c5-54e7d3de1cbc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Boston,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Bill Keith (* 20. Dezember 1939 in Boston, Massachusetts; \u2020 23. Oktober 2015) war ein US-amerikanischer Bluegrass-Musiker, der mehrere wichtige Neuerungen in Spielweise und Aufbau des Banjos einf\u00fchrte."@de,
        "Bill Keith (20 de dezembro de 1939 \u2013 23 de outubro de 2015) foi um banjo\u00edsta de banjo de cinco cordas que fez uma contribui\u00e7\u00e3o significante no desenvolvimento de um estilo para o instrumento. Nos anos 60 ele introduziu uma varia\u00e7\u00e3o ap popular estilo Scruggs (Scruggs style) que logo se tornou conhecido como estilo Keith (Keith style)."@pt,
        "Bill Keith (n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 Boston, mort le 23 octobre 2015) est un banjo\u00efste et un joueur de Pedal steel guitar am\u00e9ricain connu pour avoir apport\u00e9 une contribution significative \u00e0 la technique du banjo \u00e0 5 cordes. Ce style consid\u00e9r\u00e9 comme progressiste, est diff\u00e9rent du traditionnel Scruggs style. Il est appel\u00e9 melodic ou encore Keith style."@fr,
        """William Bradford "Bill" Keith (December 20, 1939 \u2013 October 23, 2015) was a five-string banjoist who made a significant contribution to the stylistic development of the instrument. In the 1960s he introduced a variation on the popular "Scruggs style" of banjo playing (an integral element of bluegrass music) which would soon become known as melodic style, or "Keith style"."""@en;
    owl:sameAs viaf:64192266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Keith_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/64192266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e777b9a2-ef06-474a-a9fb-9e956a311cc9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_Keith,_banjoist_on_stage_at_Cambridge_Folk_Festival,_July_1985.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bill_Keith_(musician)>.
doremus_artist:b89ba916-8576-36ca-87b3-a2c16e2c2de3
owl:sameAs viaf:59296772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59296772>.
doremus_artist:b8ae8a21-ab66-3260-9369-25f80bafa1da
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "Ray Evans (1915 - 2007), compositor de m\u00fasica estadounidense."@es,
        "Ray Evans (n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1915 \u00e0 Salamanca (en), New York (\u00c9tats-Unis) et mort le 15 f\u00e9vrier 2007 \u00e0 Los Angeles, \u00c9tats-Unis), est un compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Raymond Bernard Evans (* 4. Februar 1915 in Salamanca, New York; \u2020 15. Februar 2007 in Los Angeles, Kalifornien) war ein amerikanischer Songwriter. Zusammen mit seinem Partner Jay Livingston schrieb er in den 1950er-Jahren zahlreiche Songs f\u00fcr Filme, so unter anderem Whatever Will Be, Will Be, der vor allem als Que Sera, Sera bekannt wurde. Auch f\u00fcr die Fernsehserien Bonanza und Mr. Ed schrieb das Duo die Titelmelodien."@de,
        "Raymond Bernard Evans (February 4, 1915 \u2013 February 15, 2007) was an American songwriter. He was a partner in a composing and songwriting duo with Jay Livingston, known for the songs they composed for films. Evans wrote the lyrics and Livingston the music for the songs."@en,
        "Raymond Bernard Evans (Salamanca, 4 februari 1915 \u2013 Los Angeles, 15 februari 2007) was een Amerikaans songwriter. Samen met Jay Livingston schreef hij in de jaren 50 veel filmmuziek. Evans schreef meestal de tekst en Livingston de muziek. Evans studeerde op een high school in Pennsylvania. Daar haalde hij een graad in economie en speelde klarinet in de schoolband. In 1958 werden Tony en Jay genomineerd voor een Tony Award voor de musical Oh, Captain!."@nl,
        """Raymond Bernard Evans (Salamanca, Nova York, 4 de fevereiro de 1915 - Los Angeles, 15 de fevereiro de 2007) foi um autor de can\u00e7\u00f5es norte-americano. Fez uma dupla na composi\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00e3o de m\u00fasicas com Jay Livingston, conhecidos pelas m\u00fasicas que composeram para o cinema. Evans escreveu as letras e Livingston as m\u00fasicas para as can\u00e7\u00f5es. Livingston e Evans tamb\u00e9m escreveram temas populares para programas de televis\u00e3o, incluindo "Bonanza" e "Mr. Ed"."""@pt,
        "\u00c8 ricordato spesso in coppia con Jay Livingston come coautore di colonne sonore di celebri film. Livingston ed Evans vinsero il premio Oscar nel 1949 con la canzone Buttons and bowns scritta per il film Viso pallido (the Paleface); nel 1951 con la canzone Mona Lisa, scritta per il film La spia del lago (Captain Carey, U.S.A.) e nel 1957 con la canzone Que sera sera, per il film L'uomo che sapeva troppo (The men who knew too much), interpretata da Doris Day. Livingston ed Evans furono anche autori di molte canzoni per serie tv."@it,
        "\u30ec\u30a4\u30fb\u30a8\u30d0\u30f3\u30ba\uff08Ray Evans\uff09\u3053\u3068\u30ec\u30a4\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30a8\u30d0\u30f3\u30ba\uff08Raymond Bernard Evans, 1915\u5e742\u67084\u65e5 - 2007\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u3000\u30b8\u30a7\u30a4\u30fb\u30ea\u30d3\u30f3\u30b0\u30b9\u30c8\u30f3\u3068\u306e\u30b3\u30f3\u30d3\u3067\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u5275\u4f5c\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ea\u30d3\u30f3\u30b0\u30b9\u30c8\u30f3\u3068\u30a8\u30d0\u30f3\u30ba\u306f\u30011948\u5e74\u306b\u516c\u958b\u3055\u308c\u305f\u6620\u753b \u300e\u8170\u629c\u3051\u4e8c\u633a\u62f3\u9283\u300f \uff08The Paleface\uff09\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f \u300e\u30dc\u30bf\u30f3\u3068\u30ea\u30dc\u30f3\u300f \uff08Buttons and Bows\uff09\u3067\u521d\u3081\u3066\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u30001950\u5e74\u306b\u306f\u3001\u6620\u753b \u300e\u5225\u50cd\u968a\u300f \uff08Captain Carey, U.S.A.\uff09\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u3067\u3042\u308b \u300e\u30e2\u30ca\u30fb\u30ea\u30b6\u300f \uff08Mona Lisa\uff09\u3001\u3055\u3089\u306b\u30011956\u5e74\u306b\u306f\u3001\u6620\u753b \u300e\u77e5\u308a\u3059\u304e\u3066\u3044\u305f\u7537\u300f \uff08The Man Who Knew Too Much\uff09\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u3067\u3042\u308b \u300e\u30b1\u30fb\u30bb\u30e9\u30fb\u30bb\u30e9\u300f \uff08Que Sera Sera\uff09\u3067\u3082\u305d\u308c\u305e\u308c\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u3000\u307e\u305f\u30011951\u5e74\u306b\u306f\u3001\u73fe\u5728\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u300e\u30b7\u30eb\u30d0\u30fc\u30fb\u30d9\u30eb\u30ba\u300f(Silver Bells)\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002 1958\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u306e\u6700\u512a\u79c0\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u300e\u30aa\u30a6\u30fb\u30ad\u30e3\u30d7\u30c6\u30f3!\u300f\uff08Oh, Captain!\uff09\u3068\u3044\u3046\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u66f2\u3092\u30ea\u30d3\u30f3\u30b0\u30b9\u30c8\u30f3\u3068\u5171\u306b\u4f5c\u8a5e\u30fb\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117336967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Evans>,
        <http://viaf.org/viaf/117336967>,
        <http://viaf.org/viaf/311151295>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ray_Evans.
doremus_artist:b8dd6739-f278-32a3-9f8a-91790e181a8f
owl:sameAs viaf:264231708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264231708>.
doremus_artist:b96bbbdb-d395-365e-b7e5-a08be56f4fa3
    rdfs:comment
        "Isidore Godfrey (27 September 1900 \u2013 12 September 1977), born Israel Gotfryd, was musical director of the D'Oyly Carte Opera Company for 39 years, from 1929 to 1968. He conducted most of the company's performances during that period, except for a few London seasons when Malcolm Sargent was guest conductor and brief periods in the summers of 1947 and 1948 when Boyd Neel filled in as guest conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:46971506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isidore_Godfrey>,
        <http://viaf.org/viaf/46971506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7123d5dc-f0a0-4f02-9b3a-333f014a97c3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Isidore_Godfrey.
doremus_artist:b97bf102-24c3-381f-963c-0cbc3c0b8ab5
owl:sameAs viaf:47057359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47057359>.
doremus_artist:ba4ac3d4-46d3-3e0a-9da1-f814a87716a2
    dbp:birthPlace dbr:Friedrichshafen;
    rdfs:comment
        "Peter Rundel (* 1958 in Friedrichshafen) ist ein deutscher Geiger und Dirigent. Peter Rundel studierte bei Igor Ozim und Ramy Shevelor Violine, bei Jack Brimberg Komposition, bei Michael Gielen und P\u00e9ter E\u00f6tv\u00f6s Dirigieren. In den Jahren 1984 bis 1996 war Rundel Geiger beim Ensemble Modern. Als Geiger f\u00fchrte er St\u00fccke von Luigi Nono, Morton Feldman und John Cage auf. Bei der szenischen Urauff\u00fchrung von Karlheinz Stockhausens Sonntag aus Licht aus dem Opernzyklus Licht im Staatenhaus K\u00f6ln hatte er zusammen mit Kathinka Pasveer die musikalische Leitung. Rundel ist verheiratet und hat zwei Kinder."@de,
        "Peter Rundel (born 1958 in Friedrichshafen), is a German violinist and conductor. A recipient of the Grand Prix du Disque in 1998 for his recording of Jean Barraqu\u00e9's complete works, he became conductor of the Royal Philharmonic Orchestra of Flanders in 1999 and the musical director of the Wiener Taschenoper since 2000. Since 2005, he has been conductor of the Remix Ensemble in Casa da M\u00fasica, Porto, Portugal."@en;
    owl:sameAs viaf:115832987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Rundel>,
        <http://viaf.org/viaf/115832987>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Rundel.
doremus_artist:bab200de-8c4d-3855-a491-a82c4bba702f
    dbp:birthPlace dbr:Ciudad_Bol√≠var;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Caracas,_Venezuela>;
    rdfs:comment
        "Antonio Lauro (* 3. August 1917 in Ciudad Bol\u00edvar; \u2020 18. April 1986 in Caracas) war ein venezolanischer Komponist und Gitarrist. Im Alter von neun Jahren kam Lauro nach Caracas, wo er an der Escuela Superior de M\u00fasica Sch\u00fcler von Vicente Emilio Sojo, Juan Bautista Plaza, Savador Llamozas und Ra\u00fal Borges war. Von 1935 bis 1943 war er Mitglied des Trio Cantores del Tr\u00f3pico, f\u00fcr das er zahlreiche Walzer komponierte und in dem er den Bass sang und Gitarre und Cuatro spielte."@de,
        "Antonio Lauro (Ciudad Bol\u00edvar, 3 de agosto de 1917 - Caracas, 8 de abril de 1986) foi um compositor e guitarrista venezuelano, considerado um dos mais importantes na Am\u00e9rica do sul no s\u00e9culo XX. Tem extensa obra para guitarra."@pt,
        "Antonio Lauro (Ciudad Bol\u00edvar, Venezuela, 3 de agosto de 1917 - \u2020 Caracas, 18 de abril de 1986), fue int\u00e9rprete y uno de los principales compositores para guitarra cl\u00e1sica del siglo XX."@es,
        "Antonio Lauro (n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1917 \u00e0 Ciudad Bol\u00edvar, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 18 avril 1986 \u00e0 Caracas) \u00e9tait un guitariste et compositeur v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus brillants compositeurs pour guitare classique d'Am\u00e9rique du Sud du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Mar\u00eda Carolina Antonio Lauro"@it,
        "Mar\u00eda Carolina Antonio Lauro Antonio Lauro (August 3, 1917 \u2013 April 18, 1986) was a Venezuelan musician, considered to be one of the foremost South American composers for the guitar in the 20th century."@en;
    owl:sameAs viaf:12491831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Lauro>,
        <http://viaf.org/viaf/12491831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33d21e36-f52d-4ee0-abea-becdff2e9833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Lauro.
doremus_artist:bd8d04e0-56ae-37d5-b87c-2b410b6635a3
owl:sameAs viaf:105279080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105279080>.
doremus_artist:be71b921-8547-3410-a18d-733e0e08e418
owl:sameAs viaf:37124943; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37124943>.
doremus_artist:be7f5e3b-b286-343e-a7ba-7bf8dc0d5f52
owl:sameAs viaf:7574477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7574477>.
doremus_artist:bf445820-f04b-3397-ad07-4f45f495a6f3
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Santiago de Murcia (* um 1682 in Madrid; \u2020 um 1732 in Mexiko) war ein spanischer Gitarrist, Komponist und Musiktheoretiker. Murcia war ab 1693 Sch\u00fcler von Francisco Guerau im Chor der k\u00f6niglichen Kapelle in Madrid. Zu Beginn des 18. Jahrhunderts war er Gitarrenlehrer der Maria Luisa Gabriella von Savoyen, der jungen Frau von K\u00f6nig Philipp V. Er unternahm Reisen durch Frankreich und die Spanischen Niederlande. Durch die Entdeckung dreier Werke in Mexiko und Chile entstand die Meinung, Murcia bereiste oder \u00fcbersiedelte in die neue Welt. Sehr wahrscheinlich gab es aber nur Handelsbeziehungen."@de,
        "Santiago de Murcia (25 July 1673 \u2013 25 April 1739) was a Spanish guitarist and composer."@en,
        "Santiago de Murcia (Madrid, 25 de julio de 1673 - 25 de abril de 1739) fue un guitarrista y compositor espa\u00f1ol del per\u00edodo barroco."@es,
        "Santiago de Murcia (n\u00e9 le 25 juillet 1673 et mort le 25 avril 1739) \u00e9tait un compositeur et guitariste espagnol de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u0421\u0430\u043d\u0442\u044c\u044f\u0433\u043e \u0434\u0435 \u041c\u0443\u0440\u0441\u0438\u044f (\u0438\u0441\u043f. Santiago de Murcia; 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1673, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434 \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1739, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:261268458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Santiago_de_Murcia>,
        <http://viaf.org/viaf/261268458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Santiago_de_Murcia.
doremus_artist:bfef3f54-c212-3105-a4d5-76b34e7fb3eb
owl:sameAs viaf:103435238; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103435238>.
doremus_artist:c026bed3-b6f9-393c-96a3-b96e423544bd
    rdfs:comment
        "Adele Anthony (1 de octubre de 1970, Tasmania) es una violinista australiana-estadounidense. Asisti\u00f3 a la Escuela Primaria Dernancourt, al sur de Australia. Estudi\u00f3 viol\u00edn en la Universidad de Adelaide y en la Escuela Juilliard. A los 13 a\u00f1os de edad, Anthony fue la ganadora m\u00e1s joven del Concurso Instrumental y Vocal ABC, interpretando el Concierto para viol\u00edn de Jean Sibelius, con la Orquesta Sinf\u00f3nica de Queensland. Est\u00e1 casada con el violinista Gil Shaham con el que tuvo tres hijos. La familia vive en Nueva York."@es,
        "Adele Anthony (born 1 October 1970) is an Australian-American violinist. In 1984, at age 13, she was the youngest winner of the ABC Instrumental and Vocal Competition; she later won other international competitions and studied in New York. She is now based in the United States, where she lives with her husband Gil Shaham, and tours and records."@en,
        "Adele Anthony, n\u00e9e le 1er octobre 1970 en Australie, est une violoniste classique am\u00e9ricaine d'origine australienne."@fr,
        "\u0410\u0434\u0435\u043b\u044c \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Adele Anthony; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1970) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0413\u0438\u043b\u0430 \u0428\u0430\u0445\u0430\u043c\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435 \u0422\u0430\u0441\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0430\u0438\u0434\u044b. \u0412 1984 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0437\u0430 40-\u043b\u0435\u0442\u043d\u044e\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 ABC. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u0414\u0435\u043b\u044d\u0439. \u0412 1994 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432 1996 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u041d\u0438\u043b\u044c\u0441\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:32191088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adele_Anthony>,
        <http://viaf.org/viaf/32191088>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adele_Anthony.
doremus_artist:c0f7de02-bcf0-32d2-98f9-18b71f10b0dc
owl:sameAs viaf:42042257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42042257>.
doremus_artist:c33014a9-5605-3710-ab6b-aed898e365d9
owl:sameAs viaf:76632586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76632586>.
doremus_artist:c3886813-8731-3b3e-a405-503e9d6733d9
    dbp:birthPlace dbr:Valenciennes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Maurice Edgard Vieux (* 14. April 1884 in Savy-Berlette bei Valenciennes; \u2020 28. April 1951 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Bratschist und Komponist und Professor f\u00fcr Bratsche am Pariser Konservatorium. Unter den Kompositionen von Vieux sind vor allem seine \u201e20 Et\u00fcden f\u00fcr Bratsche\u201c (Vingt \u00c9tudes pour Alto) bekannt geworden, die 1927 bei den \u00c9ditions Alphonse Leduc erschienen. Zudem wurden ihm zahlreiche Kompositionen f\u00fcr Bratsche gewidmet, darunter von Max Bruch (Romanze f\u00fcr Viola und Orchester, op. 85, 1911), Reynaldo Hahn, D\u00e9sir\u00e9-\u00c9mile Inghelbrecht und Joseph Jongen."@de,
        "Maurice Edgard Vieux (14 April 1884, Savy-Berlette near Valenciennes \u2013 28 April 1951, Paris) was a French violist whose teaching at the Conservatoire de Paris plays a key role in the history of the viola in France. Vieux composed several works for the viola, notably his Vingt \u00c9tudes pour Alto (20 \u00c9tudes for Viola) published by Alphonse Leduc in 1927. The Maurice Vieux International Viola Competition (Le Concours International d'Alto Maurice Vieux) was established in 1983 by the French viola society Les Amis de l'Alto. The first-prize winner was the German violist Tabea Zimmermann."@en,
        "Maurice Vieux, n\u00e9 \u00e0 Savy-Berlette le 14 avril 1884 et mort \u00e0 Paris le 28 avril 1951, est un altiste fran\u00e7ais dont l'activit\u00e9 p\u00e9dagogique au Conservatoire sup\u00e9rieur de Paris a tenu un r\u00f4le essentiel dans l'histoire de l'alto en France."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u0412\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Maurice Edgard Vieux; 14 \u043c\u0430\u044f 1884 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0430\u0432\u0438-\u0411\u0435\u0440\u043b\u0435\u0442, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041f\u0430-\u0434\u0435-\u041a\u0430\u043b\u0435 \u2014 28 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1902) \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u044f \u041b\u0430\u0444\u043e\u0440\u0436\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0430\u043b\u044c\u0442\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430. \u0412 1907\u20141949 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0442 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1906\u20141920 \u0433\u0433. \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041a\u0430\u043a \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0424\u0438\u0440\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0422\u0443\u0448\u0430, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0418\u043d\u0442\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u043b\u043b\u0435\u0433\u0440\u043e \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f Op. 46 (1907) \u0438 \u041a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0428\u043c\u0438\u0442\u0430 Op. 51 (1909)."@ru;
    owl:sameAs viaf:61734152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Vieux>,
        <http://viaf.org/viaf/61734152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Maurice_Vieux.
doremus_artist:c5090fff-f077-3f30-9ce0-ad0854912ba2
    dbp:birthPlace dbr:Montevarchi;
    rdfs:comment
        "Luca Canonici (born September 22, 1960) is an Italian opera singer who has had an active career singing leading tenor roles both in Europe and his native Italy."@en,
        "Luca Canonici Luca Canonici (n\u00e9 le 22 septembre 1960 \u00e0 Montevarchi, dans la province d'Arezzo en Toscane) est un t\u00e9nor italien contemporain."@fr;
    owl:sameAs viaf:11004645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luca_Canonici>,
        <http://viaf.org/viaf/11004645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec36e0a9-0844-436f-9bbd-31494f437635>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luca_Canonici.
doremus_artist:c5acd805-ddd4-3220-9cff-d6dda9c136d7
owl:sameAs viaf:4533163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4533163>.
doremus_artist:c5f816f4-8851-380b-b9fb-eac1816b9772
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stamford,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Jeannie C. Riley (* 19. Oktober 1945 als Jeanne Carolyn Stephenson in Stamford, Texas) ist eine US-amerikanische Country-S\u00e4ngerin. Ihr gr\u00f6\u00dfter Erfolg war der Song Harper Valley P.T.A. aus dem Jahr 1968."@de,
        """Jeannie C. Riley (born Jeanne Carolyn Stephenson, October 19, 1945) is an American country music and gospel singer. She is best known for her 1968 country and pop hit "Harper Valley PTA" (written by Tom T. Hall), which missed (by one week) becoming the Billboard Country and Pop number one hit at the same time. In subsequent years, she had moderate chart success with country music, but never again duplicated the success of "Harper Valley PTA". She became a born-again Christian and began recording gospel music during the late 1970s."""@en,
        "Jeannie C. Riley (nacida como Jeanne Carolyn Stephenson, Stamford, 19 de octubre de 1945) es una cantante estadounidense de m\u00fasica country y gospel m\u00e1s conocida por su \u00e9xito country y pop \u00abHarper Valley PTA\u00bb de 1968 (escrito por Tom T. Hall) que por s\u00f3lo una semana no alcanz\u00f3 a ocupar simult\u00e1neamente la primera posici\u00f3n de las listas de m\u00fasica pop y m\u00fasica country en Billboard, y gan\u00f3 su primer Premio Grammy a la mejor interpretaci\u00f3n vocal country femenina. En a\u00f1os posteriores, tuvo \u00e9xitos moderados en las listas de m\u00fasica country, aunque no similares a \u00abHarper Valley PTA\u00bb."@es,
        "Jeannie C. RileyFichier:1Jeannie C Riley 1973.jpg Jeannie C. Riley en 1973. Jeannie C. Riley, n\u00e9e Jeanne Carolyn Stephenson le 19 octobre 1945 \u00e0 Anson au Texas, est une chanteuse am\u00e9ricaine de country. Elle est principalement connue pour la chanson Harper Valley P.T.A. avec laquelle elle obtient un Grammy Award en 1968."@fr,
        "Jeannie Riley, geboren als Jeanne Stephenson (Stamford, 19 oktober 1945), is een Amerikaans countryzangeres. Ze had een nummer 1-hit met haar debuutsingle Harper Valley P.T.A. en kende in de jaren erna tot ongeveer 1973 nog enkele andere hits die het succes van haar eerste single niet meer konden evenaren."@nl,
        "\u00c8 nota in particolare per il singolo pop-country Harper Valley P.T.A., scritto da Tom T. Hall e pubblicato nel 1968."@it;
    owl:sameAs viaf:84628783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeannie_C._Riley>,
        <http://viaf.org/viaf/84628783>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79251d77-dd72-46d3-a324-61c27760ce25>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/1Jeannie_C_Riley_1973.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jeannie_C._Riley>.
doremus_artist:c66c81de-9b3f-3fc3-bc37-0149e90566c8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Crema,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "(Pietro) Francesco Cavalli oorspronkelijk Caletti-Bruni geheten (Crema (Itali\u00eb), 14 februari 1602 - Veneti\u00eb, 14 januari 1676) was een Italiaans componist en organist."@nl,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0643\u0627\u0641\u0627\u0644\u064a  \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0643\u0627\u0644\u064a\u062a\u064a \u0628\u0631\u0648\u0646\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0634\u0628\u0627\u0637 (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631) \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1602 \u0641\u064a \u0643\u0631\u064a\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0643\u0631\u064a\u0645\u0648\u0646\u0627 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0645\u0628\u0627\u0631\u062f\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0634\u0645\u0627\u0644 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0643\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631) \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1676 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629. \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0623\u0631\u063a\u0646. \u0625\u062a\u062e\u0630 \u0627\u0633\u0645 \u062d\u0627\u0645\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a \u0644\u0646\u0641\u0633\u0647."@ar,
        "Francesco Cavalli (14 February 1602 \u2013 14 January 1676) was an Italian composer of the early Baroque period. His real name was Pietro Francesco Caletti-Bruni, but he is better known by that of Cavalli, the name of his patron Federico Cavalli, a Venetian nobleman."@en,
        "Francesco Cavalli (14 de fevereiro de 1602 \u2014 14 de janeiro de 1676) foi um compositor italiano do in\u00edcio do per\u00edodo Barroco. O seu nome, Pietro Francesco Caletti-Bruni, \u00e9 mais conhecido de Cavalli, o nome do seu patrono, um nobre veneziano. Cavalli foi um parceiro pr\u00f3ximo (e talvez aluno) de Claudio Monteverdi, cuja morte o fez assumir a lideran\u00e7a entre os compositores e m\u00fasicos de Veneza. Nascido Francesco Caletto, era um grande cantor e entrou para o coro de S\u00e3o Marcos sob a dire\u00e7\u00e3o de Monteverdi, tornando-se enfim seu organista. A princ\u00edpio compositor de m\u00fasica sacra (em grande parte perdida), depois de um casamento por dinheiro voltou-se para projetos c\u00eanicos. Com a explos\u00e3o da \u00f3pera, escreveu cerca de quarenta de grande sucesso, como Equisto, Giasone, Xerxes e Erismena sendo encenadas"@pt,
        "Francesco Cavalli, de son vrai nom Pier Francesco Caletti-Bruni (n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1602 \u00e0 Crema, dans la province de Cr\u00e9mone, en Lombardie - mort le 14 janvier 1676 \u00e0 Venise) fut un compositeur et organiste italien. Il avait pris pour pseudonyme le nom d'un noble v\u00e9nitien qui \u00e9tait son m\u00e9c\u00e8ne."@fr,
        "Francesco Cavalli, eigentlich Pier Francesco Caletti-Bruni (* 14. Februar 1602 in Crema; \u2020 14. Januar 1676 in Venedig) war ein italienischer Komponist und Organist, der heute haupts\u00e4chlich f\u00fcr seine Opern bekannt ist."@de,
        "Pier Francesco Cavalli (Crema, 14 de febrero de 1602 - Venecia, 14 de enero de 1676) fue un compositor, organista y cantante italiano. Fue, junto a Monteverdi, el compositor de \u00f3pera m\u00e1s importante del siglo XVII."@es,
        "Pier Francesco Cavalli, w\u0142a\u015bciwie Pier Francesco Caletti-Bruni (ur. 14 lutego 1602 w Crema, zm. 14 stycznia 1676 w Wenecji) \u2013 w\u0142oski kompozytor epoki baroku, a tak\u017ce organista i \u015bpiewak (tenor)."@pl,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u043b\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Francesco Cavalli, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u041a\u0430\u043b\u0435\u0442\u0442\u0438 (Caletti); 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1602, \u041a\u0440\u0435\u043c\u0430 \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1676, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ea\uff08\u30ab\u30f4\u30a1\u30eb\u30ea\u3001Francesco Cavalli, 1602\u5e742\u670814\u65e5 - 1676\u5e741\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u3001\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30c6\u30a3\uff1d\u30d6\u30eb\u30fc\u30cb\uff08Pietro Francesco Caletti-Bruni \uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u5e87\u8b77\u8005\u306e\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u8cb4\u65cf\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u30ab\u30f4\u30a1\u30c3\u30ea\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2655640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Cavalli>,
        <http://viaf.org/viaf/2655640>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2afb8d0b-50ff-43b0-8ab2-5471e66ea91c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Cavalli.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francesco_Cavalli.
doremus_artist:c68960cf-1b94-3a34-9217-ffb81c1957d6
owl:sameAs viaf:32261574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32261574>.
doremus_artist:c7357402-2195-37ae-98ce-c93167cc27de
owl:sameAs viaf:66654162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654162>.
doremus_artist:c741c081-3941-365a-b8f4-9eab6d00fbe2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Damien Luce (born 1978) is a French pianist, actor, and writer. He studied with Billy Eidi at the Conservatoire Sup\u00e9rieur de Paris and with Herbert Stessin at the Juilliard School of Music in New York. He also studied chamber music with Bruce Brubaker, Harvey Shapiro and Andre Emilianov, conducting with Laurent Petitgirard and orchestration with Alain Louvier. In 2001, he was chosen to perform for Murray Perahia\u2019s Master Class at the Juilliard School. In June 2000, he was an alternate at the Aspen Music Festival concerto competition."@en,
        "Damien Luce, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1978 \u00e0 Paris, est un pianiste, compositeur, romancier, auteur de th\u00e9\u00e2tre et com\u00e9dien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:103238198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Damien_Luce>,
        <http://viaf.org/viaf/103238198>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Damien_Luce_-_Com√©die_du_Livre_2010_-_P1390192.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Damien_Luce.
doremus_artist:c74f2d08-1177-31d9-8d35-69630757aea0
    owl:sameAs viaf:100877321;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100877321>,
        <http://viaf.org/viaf/317289087>.
doremus_artist:cab89db9-036f-3833-83ca-3f0815cfb64c
owl:sameAs viaf:15091172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15091172>.
doremus_artist:cbd2b492-e69d-3689-a1a6-b4cb782a05f1
owl:sameAs viaf:32190865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190865>.
doremus_artist:cc0caba1-de59-32a6-a991-38cbc22901a5
    dbp:birthPlace dbr:Dorking;
    rdfs:comment
        "Alan Ray Hacker OBE FRAM (30 September 1938 \u2013 16 April 2012) was an English clarinetist, conductor, and music professor. He was born in 1938, the son of Kenneth and Sybil Hacker. After attending Dulwich College (from 1950 to 1955), he went on to study at the Royal Academy of Music where he won the Dove Prize and the Boise Travelling Scholarship which he used to study in Paris, Bayreuth and Vienna. Hacker was awarded the OBE for his services to music in 1988. In 1994, he was a guest on Desert Island Discs."@en,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0420\u044d\u0439 \u0425\u0430\u043a\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Ray Hacker; 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1938, \u0414\u043e\u0440\u043a\u0438\u043d\u0433 \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2012) \u2015 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0430\u043b\u0432\u0438\u0447\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 (1950\u20151955), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0412\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u0411\u0430\u0439\u0440\u0451\u0439\u0442\u0435. \u0412 1958 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0441 1960 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0432 1965, \u0425\u0430\u043a\u0435\u0440 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0432 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u043e\u043c \u041f\u0440\u0430\u0441\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0411\u0451\u0440\u0442\u0443\u0438\u0441\u0442\u043b\u043e\u043c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u00abPierrot players\u00bb, \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432 \u00abFires of London\u00bb. \u0412 1971 \u0425\u0430\u043a\u0435\u0440 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u00abMatrix\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0411\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0435 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:19865483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Hacker>,
        <http://viaf.org/viaf/19865483>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alan_Hacker.
doremus_artist:cc1a9309-696a-3a0a-a5a4-dc6c52bee42f
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Alberto Lysy (11 de febrero de 1935, Ciudad de Buenos Aires - 30 de diciembre de 2009, Suiza) violinista y director de orquesta argentino de trascendencia internacional, fundador de la famosa agrupaci\u00f3n camar\u00edstica Camerata Bariloche. Uno de los m\u00fasicos y pedagogos de la m\u00fasica m\u00e1s notables que dio Argentina, especializado en m\u00fasica barroca Fund\u00f3 en 1971 la Camerata Lysy, y posteriormente la  Academia Internacional Yehudi Menuhin y el Festival de Caril\u00f3."@es,
        "Alberto Lysy (February 11, 1935 \u2013 December 30, 2009) was a prestigious Argentine violinist and conductor. Alberto Lysy was born in Buenos Aires to Ukrainian immigrants in 1935. At age five, his father introduced him to the violin. Lysy left school at age 13 to devote more time to the instrument, and was subsequently trained by violinist Ljerko Spiller. Lysy traveled to London in 1952, where he enrolled in the Silver School; soon destitute, however, he made ends meet by playing under a bridge near the Royal National Theatre. Following a performance for UNESCO in Paris, he returned to Argentina in 1953, though a second opportunity in 1955 took him again to Europe, where he became the first South American artist to obtain a prize at the Queen Elisabeth International Music Competition, held th"@en,
        "Alberto Lysy (geboren 1935 in Buenos Aires, Argentinien, gestorben 2009 in Lausanne) ist ein argentinischer Geiger, Dirigent und Violinp\u00e4dagoge.Als Sch\u00fcler von Ljerko Spiller wurde er der erste lateinamerikanische Preistr\u00e4ger beim Concours Reine Elisabeth (K\u00f6nigin-Elisabeth-Wettbewerb) in Br\u00fcssel 1955. Er wurde ein pers\u00f6nlicher Student von Yehudi Menuhin. Neben einer erfolgreichen Karriere als Solist gr\u00fcndete er 1967 die Camerata Bariloche. Ab 1977 leitete er Yehudi Menuhins internationale Musikakademie in Saanen; aus den dortigen Studenten rekrutierte er die erfolgreiche Camerata Lysy."@de,
        "Alberto Lysy, n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 11 f\u00e9vrier 1935 et mort \u00e0 Lausanne le 30 d\u00e9cembre 2009, est un violoniste et chef d'orchestre argentin."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Lysy>,
        <http://viaf.org/viaf/37102595>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90b152b5-b7d1-4fa7-b772-262c00b752bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alberto_Lysy.
doremus_artist:cc80fc19-2de5-3427-ac00-be6107c27e80
owl:sameAs viaf:39615885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39615885>.
doremus_artist:cd036938-f0d8-3d07-84d3-52fdea806ab2
    rdfs:comment
        "Emin Khatchatourian (en arm\u00e9nien : \u0537\u0574\u056b\u0576 \u053d\u0561\u0579\u0561\u057f\u0580\u0575\u0561\u0576), n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1930 et mort \u00e0 Erevan (en Arm\u00e9nie) le 5 ao\u00fbt 2000 (\u00e0 70 ans), est un compositeur et chef d'orchestre sovi\u00e9tique d'origine arm\u00e9nienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:142645432;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emin_Khatchatourian>,
        <http://viaf.org/viaf/142645432>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emin_Khatchatourian.
doremus_artist:ceb67eae-049f-35ca-8efc-b7ea6e03c795
    dbp:birthPlace res:Nice;
    rdfs:comment
        "Marc Toesca, n\u00e9 le 20 octobre 1955 \u00e0 Nice, est un animateur de radio et de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais.\u2191 http://www.bide-et-musique.com/artist/230.html"@fr;
    owl:sameAs viaf:61735343;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Toesca>,
        <http://viaf.org/viaf/61735343>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e0344c3-b40e-4167-8669-63a60762273c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Bleu.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Toesca.
doremus_artist:cf5a4fa1-e33f-3b79-b11f-0c85620bfe0a
owl:sameAs viaf:214978077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214978077>.
doremus_artist:d0e37296-cbf3-3337-b349-d076c9881240
    dbp:birthPlace dbr:Kutaisi;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Zurab Anjaparidze (Georgian: \u10d6\u10e3\u10e0\u10d0\u10d1 \u10d0\u10dc\u10ef\u10d0\u10e4\u10d0\u10e0\u10d8\u10eb\u10d4) (April 12, 1928 \u2013 April 12, 1997) was a Georgian tenor."@en,
        "\u0417\u0443\u0440\u0430\u0301\u0431 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043d\u0434\u0436\u0430\u043f\u0430\u0440\u0438\u0301\u0434\u0437\u0435 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10d6\u10e3\u10e0\u10d0\u10d1 \u10d0\u10dc\u10ef\u10d0\u10e4\u10d0\u10e0\u10d8\u10eb\u10d4; 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1928, \u041a\u0443\u0442\u0430\u0438\u0441\u0438 \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1997, \u0422\u0431\u0438\u043b\u0438\u0441\u0438) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1966)."@ru;
    owl:sameAs viaf:107752169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zurab_Anjaparidze>,
        <http://viaf.org/viaf/107752169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Zurab_Anjaparidze.
doremus_artist:d105f2f8-5bec-3042-a512-92b08f54363c
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Charles Maximilian "Charlie" Siem (born 14 January 1986) is an English contemporary classical violinist as well as a model."""@en,
        "Charlie Siem, n\u00e9 \u00e0 Londres le 14 janvier 1986 , est un violoniste classique contemporain anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:96732782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Siem>,
        <http://viaf.org/viaf/96732782>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charlie_Siem_at_Wigmore_Hall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Charlie_Siem.
doremus_artist:d2796a03-1453-3f17-84ce-dcca74f42b5b
owl:sameAs viaf:79236681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79236681>.
doremus_artist:d29f4fb3-7d1b-31f2-a46b-c778f2c14103
owl:sameAs viaf:167856728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167856728>.
doremus_artist:d2a52771-97ba-3775-bd7a-174c13a11201
    dbp:birthPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Vasily Semyonovich Lanovoy (Russian: \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439) (born 1934) is a popular Soviet and Russian actor who works in the Vakhtangov Theatre, Moscow. He is also known as the President of Artek Festival of Films for Children. Lanovoy's honours include the KGB Prize, the Lenin Prize, and the title of People's Artist of the USSR."@en,
        "Vassili Semenovitch Lanovo\u00ef (en russe : \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0301\u0439), n\u00e9 \u00e0 Moscou le 16 janvier 1934, est un acteur de th\u00e9\u00e2tre et cin\u00e9ma sovi\u00e9tique, distingu\u00e9 Artiste du peuple de l'URSS en 1985. Membre du parti communiste de l'Union sovi\u00e9tique en 1968."@fr,
        "\u00c8 presidente dell'Artek Festival di Film per bambini. I premi che ha ricevuto durante la sua carriera sono il Premio KGB, il Premio Lenin e ricevette il titolo di Artista Nazionale dell'URSS. Comincia la sua carriera nel 1954, ma solo dagli anni sessanta comincer\u00e0 a ricevere molti ruoli, tra cui quello di Anatole Kuragin nel film Guerra e pace del 1967 di Sergej Bondarchuk. Da allora ha provato a creare un ritratto psicologico complesso dei suoi personaggi. Negli anni settanta i suoi ruoli pi\u00f9 importanti sono nei film Ufficiali (1971) e Diciassette momenti di primavera (1973)."@it,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0421\u0435\u043c\u0451\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0301\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1934, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 (\u0447\u0442\u0435\u0446). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1985). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1980). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:130563465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasily_Lanovoy>,
        <http://viaf.org/viaf/130563465>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vasiliy_Lanovoy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vasily_Lanovoy.
doremus_artist:d2d437a2-c2b4-3459-99b8-1986ecfa83cb
owl:sameAs viaf:59350639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59350639>.
doremus_artist:d32664b3-84ed-3695-bd87-58d53227be79
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bowers et Broadbent. Christopher Bowers-Broadbent est un organiste et compositeur britannique n\u00e9 en 1945."@fr,
        "Christopher Bowers-Broadbent is an English organist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:70145513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Bowers-Broadbent>,
        <http://viaf.org/viaf/70145513>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christopher_Bowers-Broadbent.
doremus_artist:d34469a8-b5e1-3d9d-9240-76b84a356e0e
owl:sameAs viaf:2789184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2789184>.
doremus_artist:d38364f7-c8f1-39dc-ab14-3c214475aa6c
    rdfs:comment
        "Michel Alibo est un bassiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1959. Il apprend la basse en autodidacte ainsi qu'avec l'aide de Frank Curier (Guitariste) et se trouve tr\u00e8s rapidement confront\u00e9 au m\u00e9tier sous ses aspects les plus divers."@fr;
    owl:sameAs viaf:22337282;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Alibo>,
        <http://viaf.org/viaf/22337282>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Alibo_Unterfahrt_20020222.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Alibo.
doremus_artist:d40dacd4-4da8-3a81-8d7e-741e846561b7
owl:sameAs viaf:79900245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79900245>.
doremus_artist:d4642f42-e7b3-39e3-84b0-e5718ab221ee
owl:sameAs viaf:21360081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21360081>.
doremus_artist:d4eb2ebc-2aa0-3762-907f-c296c589e323
owl:sameAs viaf:34668557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668557>.
doremus_artist:d56d8e7b-3efa-37a0-b850-d023de74c116
    rdfs:comment
        "Raffaele D'Alessandro, n\u00e9 \u00e0 Saint-Gall le 17 mars 1911 et mort \u00e0 Lausanne le 17 mars 1959, est un compositeur et musicien suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:49489377;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raffaele_D'Alessandro>,
        <http://viaf.org/viaf/49489377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Raffaele_D'Alessandro>.
doremus_artist:d5955119-3e76-375e-9daa-fc586d1f6b35
    owl:sameAs viaf:1212145856984822920742;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1212145856984822920742>.
doremus_artist:d5b91e92-631e-313b-8c03-efcc4486535f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Quentin,_Aisne>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marc Delmas (* 28. M\u00e4rz 1885 in Saint-Quentin; \u2020 30. November 1931 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Delmas studierte am Conservatoire de Paris bei Xavier Leroux und Paul Vidal. MIt der Kantate Le Po\u00e8te et la F\u00e9e gewann er 1919 den Second Grand Prix de Rome. Er wurde vor allem als Komponist von B\u00fchnenwerken bekannt (darunter die Oper La\u00efs, 1908 und die Operette Sylvette, 1932), komponierte aber auch kammermusikalische Werke, eine Balade f\u00e9erique f\u00fcr Chor und Klavier und eine Rapsodie Lusacienne f\u00fcr Violine und Orchester (1928).Delmas nahm interessierten Anteil an der Chorbewegung und beteiligte sich am Conseil Sup\u00e9rieur de la Musique Populaire."@de,
        "Marc Delmas, n\u00e9 \u00e0 Saint-Quentin le 28 mars 1885 et mort \u00e0 Paris le 30 novembre 1931, \u00e9tait un compositeur fran\u00e7ais. Il a notamment compos\u00e9 l'op\u00e9rette Sylvette (1932) avec Henry F\u00e9vrier."@fr,
        "Marc Marie Jean Baptiste Delmas (28 March 1885 \u2013 30 November 1931) was a French Expressionist composer and writer."@en,
        "\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c7\u30eb\u30de\uff08Marc Marie Jean Baptiste Delmas 1885\u5e743\u670828\u65e5 - 1931\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u8457\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56875423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Delmas>,
        <http://viaf.org/viaf/56875423>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DelmasM.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Delmas.
doremus_artist:d714f0f7-6edb-34f6-b4d5-27f9dd853ced
owl:sameAs viaf:14969117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14969117>.
doremus_artist:d749d1eb-a82c-3d4f-974c-82bd1a5c4ee6
owl:sameAs viaf:66651448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66651448>.
doremus_artist:d79216ac-e1ab-30ea-aa2d-da60c3220873
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Giulio Rapetti (born 17 August 1936), in art Mogol (Italian pronunciation: [mo\u02c8\u0261\u0254l]), is an Italian music lyricist. He is best known for his collaborations with Lucio Battisti, Gianni Bella, Adriano Celentano and Mango."@en,
        "Giulio Rapetti Mogol (* 17. August 1936 in Mailand als Giulio Rapetti), K\u00fcnstlername Mogol [mo\u02c8\u0261\u0254l], ist ein italienischer Liedtexter. Er hat Texte f\u00fcr \u00fcber 1.500 Lieder verfasst, die bekanntesten davon mit und f\u00fcr Lucio Battisti, und gilt als popul\u00e4rster und finanziell erfolgreichster Liedtexter Italiens."@de,
        "Mogol (ur. jako Giulio Rapetti 17 sierpnia 1936 w Mediolanie) \u2013 najbardziej znany w\u0142oski tek\u015bciarz, tak\u017ce pisarz i producent muzyczny. Autor tekst\u00f3w do oko\u0142o 1500 piosenek, w tym do wielu s\u0142ynnych. W latach 60. tworzy\u0142 z Carlem Donid\u0105 znany duet autorsko-kompozytorski. Pocz\u0105wszy od po\u0142owy lat 60. wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Luciem Battistim. Jego syn Alfredo r\u00f3wnie\u017c jest tek\u015bciarzem, kontynuuj\u0105cym tradycj\u0119 rodzinn\u0105. Od 24 lipca 2008 roku jego pseudonim artystyczny sta\u0142 si\u0119 oficjalnie cz\u0119\u015bci\u0105 jego nazwiska: Giulio Rapetti Mogol."@pl,
        "Noto presso il grande pubblico con lo pseudonimo Mogol, \u00e8 quasi sempre ricordato per il lungo e fortunato sodalizio artistico con Lucio Battisti, sebbene il suo contributo alla musica leggera italiana sia stato di respiro pi\u00f9 largo, a partire dai primissimi anni Sessanta, come testimoniano i contributi (spesso cover) fra gli altri, per Caterina Caselli (Perdono, Cento giorni, Sono bugiarda, Il volto della vita), Dik Dik (Sognando la California, Senza luce, Il primo giorno di primavera), Equipe 84 (Io ho in mente te, Nel ristorante di Alice, Un angelo blu), Fausto Leali (A chi), The Rokes (Che colpa abbiamo noi, \u00c8 la pioggia che va), Bobby Solo (Se piangi, se ridi, Una lacrima sul viso), Little Tony (La spada nel cuore, Rider\u00e0), Mango (Oro, Come Monna Lisa, Mediterraneo), Riccardo Cocciante"@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0301\u043b\u0438\u043e \u0420\u0430\u043f\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 \u041c\u043e\u0433\u043e\u0301\u043b (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giulio Rapetti Mogol, \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1936 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0443 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c\u043e\u043c \u041c\u043e\u0433\u043e\u043b. \u041f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u041b\u0443\u0447\u043e \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0431\u044b\u043b\u043e \u0434\u043e\u043b\u0433\u0438\u043c \u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u043c, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0435\u0433\u043e \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a \u0438 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0437\u0430 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u044e\u0437\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043f\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u041c\u043e\u0433\u043e\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u044b \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e \u0427\u0435\u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u043d\u043e, \u0414\u0436\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041c\u043e\u0440\u0430\u043d\u0434\u0438, \u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0437\u0435\u043b\u043b\u0438, \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u00abDik Dik\u00bb \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:98382997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mogol_(lyricist)>,
        <http://viaf.org/viaf/50059999>,
        <http://viaf.org/viaf/98382997>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mogol.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Mogol_(lyricist)>.
doremus_artist:d7a6f67e-7e0e-3b54-94c2-af1599c4d591
owl:sameAs viaf:55312711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55312711>.
doremus_artist:d8656d47-a3b8-3976-864d-9801fb142e13
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Franz Leopold Maria M\u00f6st (born 16 August 1960), known professionally as Franz Welser-M\u00f6st, is an Austrian conductor. He is currently music director of the Cleveland Orchestra."@en,
        """Franz Leopold Maria M\u00f6st nasce a Linz, Austria, dove inizia a studiare violino e a interessarsi di direzione d'orchestra. A causa di una lesione nervosa provocata da un incidente stradale, interrompe gli studi di violino e si concentra sulla direzione.Viene adottato, prima artisticamente quindi anche legalmente (sebbene i suoi genitori siano viventi), dal barone Andreas von Bennigsen di Liechtenstein, che lo pone sotto la propria ala protettrice, diventandone il manager artistico. Infatti Franz, per un certo periodo, si presenta come Franz von Bennigsen. Sar\u00e0 il barone a suggerirgli di assumere il nome d'arte "Welser-M\u00f6st", in omaggio alla citt\u00e0 di Wels dove era cresciuto."""@it,
        "Franz Welser-M\u00f6st (16 de agosto de 1960) \u00e9 um maestro austr\u00edaco, atual diretor musical da Orquestra de Cleveland e da \u00d3pera Estatal de Viena."@pt,
        "Franz Welser-M\u00f6st (Linz, 16 de agosto de 1960) es un director de orquesta austriaco; actualmente es el director musical de la Orquesta de Cleveland."@es,
        "Franz Welser-M\u00f6st (eigentlich: Franz Leopold Maria M\u00f6st, * 16. August 1960 in Linz, Ober\u00f6sterreich) ist ein \u00f6sterreichischer Dirigent."@de,
        "Franz Welser-M\u00f6st (ur. 16 sierpnia 1960 w Linzu) \u2013 austriacki dyrygent. Pocz\u0105tkowo uczy\u0142 si\u0119 gra\u0107 na skrzypcach, ale po uszkodzeniu r\u0119ki w wypadku samochodowym rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 dyrygentury.Zadebiutowa\u0142 na festiwalu w Salzburgu w 1985, nast\u0119pnie prowadzi\u0142 London Philharmonic Orchestra. Od 1989 wyst\u0119powa\u0142 w Stanach Zjednoczonych, gdzie dyrygowa\u0142 Saint Louis Symphony Orchestra, Atlanta Symphony Orchestra, Bosto\u0144sk\u0105 Orkiestr\u0105 Symfoniczn\u0105, Filharmoni\u0105 Nowojorsk\u0105 i Chicago Symphony Orchestra. Od 1990 do 1996 by\u0142 dyrygentem London Philharmonic Orchestra. Dokona\u0142 tak\u017ce wielu nagra\u0144 p\u0142ytowych."@pl,
        "Franz Welser-M\u00f6st est un chef d\u2019orchestre autrichien, n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1960 \u00e0 Linz (Autriche). Il est actuellement directeur musical de l\u2019Orchestre de Cleveland."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0412\u0435\u043b\u044c\u0437\u0435\u0440-\u041c\u0451\u0441\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Franz Welser-M\u00f6st, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u0451\u0441\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Franz Leopold Maria M\u00f6st); 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1960, \u041b\u0438\u043d\u0446, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041c\u0451\u0441\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435. \u0421\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044e. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043e\u043d \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0438\u043d\u0446\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435. \u0412 2011 \u0438 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u043c \u041d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e\u0434\u043d\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30b6\u30fc\uff1d\u30e1\u30b9\u30c8\uff08Franz Welser-M\u00f6st, 1960\u5e748\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30f4\u30a7\u30eb\u30b6\u30fc\uff1d\u30e1\u30b9\u30c8\u3001\u30a6\u30a7\u30eb\u30b6\u30fc\uff1d\u30e2\u30fc\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u5179\u00b7\u5a01\u5c14\u745f-\u83ab\u65af\u7279\uff08\u5fb7\u6587\uff1aFranz Welser-M\u00f6st \uff0c\u539f\u540dFranz Leopold Maria M\u00f6st\uff0c1960\u5e748\u670816\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u6797\u5179\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u5965\u5730\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u5a01\u5c14\u745f-\u83ab\u65af\u7279\u66fe\u5728Balduin Sulzer\u5e95\u4e0b\u5b66\u4f5c\u66f2\uff0c\u8fd8\u517c\u4fee\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u540e\u6765\u5f53\u4e0a\u4e86\u6307\u6325\u3002\u4ed6\u57281985\u5e74\u524d\u4e00\u76f4\u6307\u6325\u7740\u5965\u5730\u5229\u9752\u5e74\u4e50\u56e2\u3002 1986\u5e74\u4ed6\u6307\u6325\u4f26\u6566\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u5f15\u8d77\u8f70\u52a8\uff0c\u56e0\u800c\u57281990\u52301996\u5e74\u7ee7\u7eed\u4e0e\u4e50\u56e2\u5408\u4f5c\u30021995\u5e74\u52302002\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u82cf\u9ece\u4e16\u6b4c\u5267\u9662\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\u30022002\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u514b\u91cc\u592b\u5170\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\uff0c9\u4e2a\u6708\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u7684\u5408\u7ea6\u4e00\u4e0b\u5b50\u5ef6\u52302011-12\u5e74\u4e50\u5b63\u30022005\u5e749\u67081\u65e5\u4ed6\u517c\u4efb\u82cf\u9ece\u4e16\u6b4c\u5267\u9662\u97f3\u4e50\u603b\u76d1\u3002\u4ed6\u5df2\u5728\u82cf\u9ece\u4e16\u6307\u6325\u8d85\u8fc740\u573a\u6b4c\u5267\u3002\u5f17\u6717\u5179\u5c06\u4f1a\u7e7c2011\u5e74\u5f8c\uff0c\u518d\u6b21\u6307\u63252013\u5e74\u7684\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u65b0\u5e74\u97f3\u4e50\u4f1a\u3002 \u5a01\u5c14\u745f-\u83ab\u65af\u72792010\u79cb\u51fa\u4efb\u7dad\u4e5f\u7d0d\u570b\u7acb\u6b4c\u5287\u9662\u85dd\u8853\u7e3d\u76e3\uff0c\u4e26\u5e38\u5230\u67cf\u6797\u5fb7\u610f\u5fd7\u6b4c\u5267\u9662\u548c\u8428\u5c14\u65af\u5821\u97f3\u4e50\u8282\u64d4\u4efb\u5ba2\u5e2d\u6307\u63ee\uff0c\u9084\u6307\u6325\u8fc7\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3001\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u3001\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u9a6c\u52d2\u9752\u5e74\u4e50\u56e2\u548c\u5df4\u4f10\u5229\u4e9a\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7b49\u591a\u500b\u8457\u540d\u6a02\u5718\u3002 2014\u5e749\u6708\uff0c\u5a01\u723e\u745f-\u83ab\u65af\u7279\u5ba3\u5e03\u8fad\u4efb\u7dad\u4e5f\u7d0d\u570b\u7acb\u6b4c\u5287\u9662\u85dd\u8853\u7e3d\u76e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39568598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Welser-M\u00f6st>,
        <http://viaf.org/viaf/39568598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf039fcb-9617-4e16-81a0-0ae8ae86a839>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Welser-M√∂st_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_Welser-M√∂st.
doremus_artist:d8705509-8d7f-328f-a25d-fd9d9f2dd8fc
    dbp:birthPlace dbr:Goslar;
    dbp:deathPlace dbr:Potsdam;
    rdfs:comment
        "Dieter Zechlin (* 30. Oktober 1926 in Goslar; \u2020 16. M\u00e4rz 2012 in Potsdam) war ein deutscher Pianist. Er war einer der bekanntesten Pianisten der DDR."@de,
        "Dieter Zechlin (October 30, 1926 \u2013 March 16, 2012) was a German pianist. He was one of East Germany's most prominent pianists throughout the 1950-80s. In 1959 he received the Art Prize of the GDR and in 1961 the National Prize of the GDR. Zechlin was born in Goslar. He was married to the composer Ruth Zechlin, and was later married to the pianist, Susanne Gr\u00fctzmann. He died, aged 85, in Potsdam."@en,
        "\u0414\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0426\u0435\u0445\u043b\u0438\u043d (\u043d\u0435\u043c. Dieter Zechlin; 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u0413\u043e\u0441\u043b\u0430\u0440 \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2012, \u041f\u043e\u0442\u0441\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u0443\u0436 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0420\u0443\u0442 \u0426\u0435\u0445\u043b\u0438\u043d. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1941\u20141943, \u0443 \u041e\u0442\u0442\u043e \u0412\u0430\u0439\u043d\u0440\u0430\u0439\u0445\u0430), \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 (1945, \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0430 \u042e\u043d\u0433\u0430) \u0438 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1946\u20141949, \u0443 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0412\u0430\u0439\u0441\u0430). \u0421 1949 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u042d\u0440\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441 1951 \u0433. \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u0441 1958 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440, \u0432 1971\u20141982 \u0433\u0433. \u0435\u0451 \u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 1970\u20141978 \u0433\u0433. \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0413\u0414\u0420."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30c4\u30a7\u30d2\u30ea\u30f3\uff08Dieter Zechlin, 1926\u5e7410\u670830\u65e5 - 2012\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u4e2d\u90e8\u30cf\u30eb\u30c4\u5730\u65b9\u306e\u30b4\u30b9\u30e9\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30f3\u30e9\u30a4\u30d2\u306b\u5b66\u3073\u30011950\u5e74\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7279\u5225\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30021949\u5e74\u304b\u3089\u30a8\u30a2\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u30c6\u30e5\u30fc\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u30011951\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u306e\u6559\u6388\u3092\u3064\u3068\u3081\u308b\u30021970\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u526f\u4f1a\u9577\u3068\u306a\u308b\u3002\u65e7\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u96c6\u7b49\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30021959\u5e74\u306b\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u82b8\u8853\u8cde\uff08Kunstpreis der DDR\uff09\u30011961\u5e74\u306b\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u56fd\u5bb6\u8cde\uff08Nationalpreis der DDR\uff09\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u9580\u4e0b\u751f\u3067\u3082\u3042\u308b\u30b9\u30b6\u30f3\u30cd\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30c3\u30c4\u30de\u30f3\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2683173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dieter_Zechlin>,
        <http://viaf.org/viaf/2683173>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dieter_Zechlin.
doremus_artist:daa45cbe-c267-3a2c-acdb-5fea903a524a
    rdfs:comment
        "William Shimell, n\u00e9 le 23 septembre 1952  \u00e0 Brentwood (Essex), est un chanteur d\u2019op\u00e9ra et acteur anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:32188222;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/William_Shimell>,
        <http://viaf.org/viaf/32188222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Shimell.
doremus_artist:daacfb71-16b8-33a0-b648-44676eeb495c
owl:sameAs viaf:24794227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24794227>.
doremus_artist:dad53503-e893-344d-99a7-dd67a088bb2c
    owl:sameAs viaf:5123839;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5123839>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Igor_Ardaev.
doremus_artist:daec81ba-a882-3bc1-83c7-b6cee470ffc2
owl:sameAs viaf:10033265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10033265>.
doremus_artist:dba85dde-8932-3142-801e-ab7618fc0427
    rdfs:comment
        "Henri Brod (13 de junio de 1799 - 6 de abril de 1839) fue un obo\u00edsta, compositor y fabricante de oboes. Talentoso obo\u00edsta, \u00e9l, junto con su amigo Charles-Louis Tri\u00e9bert (1810-1867), hicieron evolucionar de manera consecuente el oboe. \u00c9l es a su vez autor del c\u00e9lebre m\u00e9todo para oboe que lleva su nombre. Este m\u00e9todo es ciertamente uno de los trabajos m\u00e1s importantes del siglo XIX. Se compone de dos partes: A pesar de que el m\u00e9todo Garnier trata el mismo tema, el de Henri Brod presenta unas referencias y es hoy en d\u00eda un placer para un obo\u00edsta hojear esta obra."@es,
        "Henri Brod (June 13, 1799 - April 6, 1839) was a French oboist, instrument builder and composer of the early Romantic Era. Brod was considered a virtuoso and introduced his own innovations in both oboe design and playing style that are still in use today."@en,
        "Henri Brod, dit Brod ain\u00e9, hautbo\u00efste, compositeur et facteur de hautbois, est n\u00e9 le 13 juin 1799 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 6 avril 1839. il fut admis au Conservatoire de musique de Paris le 18 ao\u00fbt 1811, dans une classe de solf\u00e8ge, et devient ensuite \u00e9l\u00e8ve de Vogt pour le hautbois. Ses rares dispositions lui firent faire de rapides progr\u00e8s, et le concours o\u00f9 le premier prix de cet instrument lui fut d\u00e9cern\u00e9 fut pour lui un v\u00e9ritable triomphe. Membre de la soci\u00e9t\u00e9 des concerts du Conservatoire Brod y partages avec Vogt, ainsi qu'\u00e0 l'Op\u00e9ra, la place de premier hautbois."@fr;
    owl:sameAs viaf:61814056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Brod>,
        <http://viaf.org/viaf/61814056>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Brod.
doremus_artist:dcd21eed-cade-3d32-abba-ff0baea845ee
owl:sameAs viaf:90730461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90730461>.
doremus_artist:de2093f8-931b-3eb3-83cc-dd3220e936c5
    dbp:birthPlace dbr:Busseto;
    dbp:deathPlace dbr:Cremona;
    rdfs:comment
        "Tarquinio Merula (* 25. November 1595 in Busseto; \u2020 10. Dezember 1665 in Cremona) war ein Komponist und Organist des italienischen Fr\u00fchbarock. Tarquinio Merula wurde 1616 Organist in Lodi. 1622 war er Kapellmeister an Santa Maria Maggiore in Bergamo. Er ging 1623 als Hoforganist nach Warschau, wo er seit 1624 f\u00fcr den K\u00f6nig Sigismund III. Wasa t\u00e4tig war. Im Jahr 1628 kehrte er nach Italien zur\u00fcck. Er war Organist und Konzertmeister an Sant\u2019Agata und Kapellmeister am Dom von Cremona, von 1633 bis 1642 war er wieder auf seinem fr\u00fcheren Posten in Bergamo. Von 1652 bis zum Tod abermals am Dom zu Cremona."@de,
        "Tarquinio Merula (24 November 1595 \u2013 10 December 1665) was an Italian composer, organist, and violinist of the early Baroque era. Although mainly active in Cremona, stylistically he was a member of the Venetian school. He was one of the most progressive Italian composers of the early 17th century, especially in applying newly developed techniques to sacred music."@en,
        "Tarquinio Merula (Busseto, 1594 of 1595 - Cremona, 10 december 1665) was een Italiaans componist, organist en violist van het vroege baroktijdperk."@nl,
        "Tarquinio Merula (ur. 24 listopada 1595[potrzebny przypis] w Cremonie, zm. 10 grudnia 1665 tam\u017ce) \u2212 w\u0142oski kompozytor i organista epoki baroku."@pl,
        "Tarquinio Merula, n\u00e9 le 24 novembre 1595 \u00e0 Busseto (Duch\u00e9 de Parme) et mort le 10 d\u00e9cembre 1665 \u00e0 Cr\u00e9mone (Duch\u00e9 de Milan), est un compositeur, violoniste et organiste italien. Bien qu'\u00e9tant principalement actif \u00e0 Cr\u00e9mone, il est consid\u00e9r\u00e9 comme faisant partie de l'\u00e9cole baroque v\u00e9nitienne et reconnu comme l'un des compositeurs italiens les plus novateurs du d\u00e9but du XVIIe si\u00e8cle, en particulier dans l'application des nouvelles techniques \u00e0 la musique sacr\u00e9e."@fr,
        "\u30bf\u30eb\u30af\u30a3\u30cb\u30aa\u30fb\u30e1\u30fc\u30eb\u30e9\uff08Tarquinio Merula\u30011594\u5e74/1595\u5e74 \u2013 1665\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u521d\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30af\u30ec\u30e2\u30ca\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u69d8\u5f0f\u306e\u3046\u3048\u304b\u3089\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u3002\u5f7c\u306f17\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u304a\u3051\u308b\u3001\u3082\u3063\u3068\u3082\u5148\u9032\u7684\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u7279\u306b\u65b0\u3057\u3044\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u306b\u9069\u7528\u3057\u305f\u70b9\u304c\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tarquinio_Merula>,
        <http://viaf.org/viaf/49408826>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62201c84-57c2-4cc6-b4ed-f6e54ae0bc91>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tarquinio_Merula.
doremus_artist:de34ef60-ea87-373d-bf27-1d790fbab2f1
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    rdfs:comment
        "Godfrey Reggio (* 29. M\u00e4rz 1940 in New Orleans, Louisiana, USA) ist ein US-amerikanischer Regisseur."@de,
        "Godfrey Reggio (29 de mar\u00e7o de 1940, New Orleans) \u00e9 um diretor de cinema estado-unidense especializado em document\u00e1rios experimentais."@pt,
        "Godfrey Reggio (born March 29, 1940) is an American director of experimental documentary films."@en,
        "Godfrey Reggio (nacido el 29 de marzo de 1940) es un director de cine estadounidense de pel\u00edculas documentales experimentales."@es,
        """Godfrey Reggio - re\u017cyser i scenarzysta ameryka\u0144ski, autor trylogii filmowej Qatsi: Koyaanisqatsi, Powaqqatsi, Naqoyqatsi. Jego prace da\u0142y pocz\u0105tek nowemu nurtowi film\u00f3w dokumentalnych zaanga\u017cowanych spo\u0142ecznie i ekologicznie, do kt\u00f3rych zalicza si\u0119 r\u00f3wnie\u017c Microcosmos. Charakterystyczny dla tych film\u00f3w jest brak narracji oraz silne powi\u0105zanie d\u017awi\u0119ku i obrazu. Naqoyqatsi (hopi: "\u017bycie jak wojna") kosztowa\u0142o 12 lat pracy od 1990 do 2002 roku. Film skupia si\u0119 na zjawisku globalizacji w uj\u0119ciu medi\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata. Motywem przewodnim wszystkich film\u00f3w jest muzyka Philipa Glassa."""@pl,
        "Godfrey Reggio est un cin\u00e9aste am\u00e9ricain n\u00e9 en 1940 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans."@fr,
        "\u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0432 \u041d\u043e\u0432\u043e\u043c \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0435. \u0412 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0420\u0435\u0434\u0436\u0438\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u043e\u043c, \u043f\u0440\u0438\u043c\u043a\u043d\u0443\u0432 \u043a \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0443, \u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 14 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u044e\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u043c\u043e\u043b\u0438\u0442\u0432\u0430\u0445, \u0431\u0435\u0437\u043c\u043e\u043b\u0432\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0445. \u041f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0432 \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044c, \u0420\u0435\u0434\u0436\u0438\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c. \u0412 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0420\u0435\u0434\u0436\u0438\u043e \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u0431\u0440\u0430\u043d \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0436\u044e\u0440\u0438 X \u041c\u041a\u0424 \u00ab\u041f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0443\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:2214145857119022922441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Godfrey_Reggio>,
        <http://viaf.org/viaf/2214145857119022922441>,
        <http://viaf.org/viaf/39574871>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geoffrey_Reggio_(1995)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Godfrey_Reggio.
doremus_artist:dff6a849-923b-3941-b10d-5b8645269b8e
owl:sameAs viaf:71583257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583257>.
doremus_artist:e1a6f2f0-9f17-362a-9137-2de2a6a0b8af
owl:sameAs viaf:39643910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643910>.
doremus_artist:e2155e85-84ad-3e4d-97d0-35d2afa42370
owl:sameAs viaf:59368662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59368662>.
doremus_artist:e2490668-17a1-3522-a4d5-78c0cc89b55a
owl:sameAs viaf:6996234; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6996234>.
doremus_artist:e256ccee-4b38-3a6b-b2b5-6f7d4d92d29d
owl:sameAs viaf:79171125; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171125>.
doremus_artist:e35324b7-1228-35a6-925f-3b6222dcc648
owl:sameAs viaf:44511260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511260>.
doremus_artist:e3d219fa-79cc-384b-bae9-16f8bdf1b87a
owl:sameAs viaf:305946699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305946699>.
doremus_artist:e4d122c9-0fe3-309d-9c78-3dbc4d470bbe
owl:sameAs viaf:48956403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48956403>.
doremus_artist:e588d1b3-43fb-3b47-b587-fbc7d25fec9a
owl:sameAs viaf:262849772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262849772>.
doremus_artist:e5e6b763-f624-3ab8-911e-f2c1f5767ca6
    rdfs:comment
        "Felicia Weathers (born 13 August 1937) is an African-American opera and concert singer (soprano). Weathers was born in St. Louis, Missouri. She sang in Zurich, Vienna, Munich, Berlin, Hamburg, Paris, Oslo, Copenhagen, Stockholm, The Royal Opera in London, La Scala in Milan and Metropolitan Opera, New York. Her last performance in opera was in 1999 in Germany. Here she sang the role of Chrysothemis in Elektra (R. Strauss). Since then she sings in concerts and dedicates her professional experience in being a voice and vocal technique teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:49409750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felicia_Weathers>,
        <http://viaf.org/viaf/49409750>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Felicia_Weathers.
doremus_artist:e624495d-0119-39fa-b4d3-c7fdef7c42f6
owl:sameAs viaf:103191792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103191792>.
doremus_artist:e62e48ca-9e01-3aeb-9a00-705d10189d1c
owl:sameAs viaf:54338076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338076>.
doremus_artist:e68fec3e-3d01-3876-bf18-6e54203915c8
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Evgeni Alexandrovich Koroliov (Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u0432; born 1 October 1949, in Moscow) is a Russian classical pianist. Koroliov studied at the Moscow Conservatory. Since 1978 he has been a teacher at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater Hamburg. He lives in Hamburg with his wife Ljupka Hadzigeorgieva. Together they also form a musical duo (\u201eDuo Koroliov\u201c)."@en,
        "Jewgeni Alexandrowitsch Koroljow (russisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u0432, englisch Evgeni Koroliov; * 1. Oktober 1949 in Moskau) ist ein russischer Pianist."@de,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0426\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0410\u043d\u043d\u044b \u0410\u0440\u0442\u043e\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439, \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u041d\u0435\u0439\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u042e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0439. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0443 \u041b\u044c\u0432\u0430 \u041e\u0431\u043e\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u041b\u044c\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0443\u043c\u043e\u0432\u0430. \u0412 1976 \u0433. \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0435 \u041b\u044e\u043f\u043a\u0435 \u0425\u0430\u0434\u0436\u0438\u0433\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u043e\u0439 \u0438 \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b \u0438\u0437 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u044e. \u0421 1978 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0410\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0438\u0446\u043a\u0430\u044f, \u0410\u0434\u0430\u043c \u041b\u044f\u043b\u0443\u043c, \u0425\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0420\u0443\u0442\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0421\u0442\u0435\u043f\u0430\u043d \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u044f\u043d, \u0412\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0430 \u041d\u0435\u043f\u043e\u043c\u043d\u044f\u0449\u0430\u044f \u0438 \u0434\u0440. \u0412 1977 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0425\u0430\u0441\u043a\u0438\u043b, \u0437\u0430\u0432\u043e\u0451\u0432\u044b\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b \u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c. \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f (3 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f), \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440"@ru,
        "\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b3\u30ed\u30ea\u30aa\u30d5\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u0432 \u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Evgeni Koroliov\u30011949\u5e7410\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u4e2d\u592e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30a2\u30eb\u30c8\u30dc\u30ec\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u8a18\u5ff5\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u7acb\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u3001\u30ec\u30d5\u30fb\u30aa\u30dc\u30fc\u30ea\u30f3\u3084\u30ec\u30d5\u30fb\u30ca\u30a6\u30e2\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001\u5352\u696d\u5f8c\u540c\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u5c0e\u6559\u5b98\u306b\u5c31\u4efb\u30021976\u5e74\u7d50\u5a5a\u3001\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u306b\u79fb\u4f4f\u30021977\u5e74\u3001\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30cf\u30b9\u30ad\u30eb\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u51fa\u5834\u3057\u512a\u52dd\u30021978\u5e74\u3088\u308a\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u3001\u5e45\u5e83\u304f\u6f14\u594f\u3001\u9332\u97f3\u3092\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117541424;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evgeni_Koroliov>,
        <http://viaf.org/viaf/117541424>,
        <https://musicbrainz.org/artist/592440cc-cceb-4e50-a085-2c7afdf272ae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Evgeni_Koroliov.
doremus_artist:e6b722c3-198c-317d-abe8-9bc7cf77d1c0
owl:sameAs viaf:7600079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7600079>.
doremus_artist:e70da88d-1b98-3b8d-9f0a-34a85d9b4c2f
owl:sameAs viaf:56822235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56822235>.
doremus_artist:e7698da7-dd9a-30d7-958a-ceda33f0bca8
    rdfs:comment
        "Marc Antoine D\u00e9saugiers est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Fr\u00e9jus le 16 novembre 1739 et mort \u00e0 Paris le 10 septembre 1793.Il fut l'ami de Gluck et de Sacchini et composa en 1785 (date du manuscrit) ou 1786 un requiem. Il est l'auteur d'une vingtaine d'op\u00e9ras-comiques, dont Les Jumeaux de Bergame, Les Deux Sylphes, Florine et Avis au public, ou le Physionomiste en d\u00e9faut (avec Sourigui\u00e8res, th\u00e9\u00e2tre Feydeau, Paris, 1807, in-8\u00b0)."@fr;
    owl:sameAs viaf:59348386;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc-Antoine_D\u00e9saugiers>,
        <http://viaf.org/viaf/59348386>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc-Antoine_D√©saugiers.
doremus_artist:e7d16f2e-8290-30b6-b6d1-c0313431f26a
owl:sameAs viaf:42036291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42036291>.
doremus_artist:e805526f-6101-3af7-9017-cf8bc596209c
owl:sameAs viaf:25393547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25393547>.
doremus_artist:e86a87f5-0cd9-381a-b5ec-6b1d5345df77
owl:sameAs viaf:71583741; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71583741>.
doremus_artist:e86c8f04-8ba4-308f-a37d-cddc42a81b91
owl:sameAs viaf:15003509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15003509>.
doremus_artist:e8f5c1cf-74bd-385a-aef6-975bbccecada
owl:sameAs viaf:72767891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72767891>.
doremus_artist:e9b7156c-9d59-34cb-8c0d-e6b039fee05f
owl:sameAs viaf:5197883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5197883>.
doremus_artist:e9edf921-5c38-364a-a89c-f3ba47d27e60
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2008) \u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646\u0648 \u062a\u0634\u064a\u0644\u0646\u062a\u0627\u0646\u0648 (Adriano Celentano)(\u0645\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648\u060c 6 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1938) \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0645\u0627 \u0644\u062d\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 (\u0623\u062d\u064a\u0627\u0646\u0627\u064b \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0635\u0648\u0635\u060c \u0648\u0625\u0646 \u062a\u0631\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u0639 \u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646). kalb 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646\u0648 \u062a\u0634\u064a\u0644\u0646\u062a\u0627\u0646\u0648"""@ar,
        "Adriano Celentano (* 6. Januar 1938 in Mailand) ist ein italienischer S\u00e4nger, Komponist, Schauspieler, Musik-, Film- und Fernsehproduzent sowie Fernsehmoderator. Seit Ende der 1950er-Jahre verhalf ihm seine erfolgreiche Schauspiel- und Musikerkarriere zu gro\u00dfer Popularit\u00e4t in seinem Heimatland, Lieder wie Azzurro (1968) waren auch international erfolgreich. Celentano gilt als besonders vielseitiger Entertainer, dessen Verdienst es ist, den amerikanischen Rock \u2019n\u2019 Roll in Italien eingef\u00fchrt zu haben."@de,
        "Adriano Celentano (Italian pronunciation: [adri\u02c8a\u02d0no t\u0283elen\u02c8ta\u02d0no]; born 6 January 1938) is an Italian singer, composer, producer, comedian, actor, film director and TV host. He is dubbed as the Molleggiato because of his dancing. He is recognized for having realized that something in the music business (and costume) was changing, and then to have introduced in Italy, influenced by the new stars of rock and roll from the United States, a new type of music, unbridled and with great appeal especially to young people of that time."@en,
        "Adriano Celentano (Milaan, 6 januari 1938) is een Italiaanse acteur, regisseur, komiek, songwriter, zanger en televisiepresentator."@nl,
        "Adriano Celentano (Mil\u00e1n, Italia, 6 de enero de 1938), es un cantante, actor y cineasta italiano. Ha vendido m\u00e1s de 150 millones de \u00e1lbumes en todo el mundo. Muy a menudo es el autor de la m\u00fasica de sus canciones (a veces, es co-autor de la m\u00fasica y letras inclusive, si se les permiti\u00f3 firmar a otros). Gracias a su trayectoria de cincuenta a\u00f1os y sus grandes \u00e9xitos en la naci\u00f3n mediterr\u00e1nea, es considerado uno de los pilares de la m\u00fasica italiana. Su car\u00e1cter ha hecho que Celentano se haya convertido en un personaje s\u00edmbolo e icono de la sociedad de su pa\u00eds despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Adriano Celentano (Mil\u00e3o, 6 de Janeiro de 1938) \u00e9 um cantor, compositor, humorista, ator e cineasta italiano. Sua filha, Rosalinda Celentano, \u00e9 atriz."@pt,
        "Adriano Celentano (ur. 6 stycznia 1938 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski piosenkarz, aktor, re\u017cyser i prezenter telewizyjny. W 1964 roku o\u017ceni\u0142 si\u0119 z aktork\u0105 Claudi\u0105 Mori. Jego c\u00f3rk\u0105 jest Rosalinda Celentano. Adriano Celentano dzi\u0119ki swojej trwaj\u0105cej ju\u017c ponad 50 lat karierze piosenkarskiej jest uwa\u017cany za sacrum w\u0142oskiej muzyki rozrywkowej, niemal\u017ce w\u0142oskiego Elvisa Presleya; sta\u0142 si\u0119 symbolem W\u0142och po drugiej wojnie \u015bwiatowej. Do 2009 sprzedano 150 milion\u00f3w jego p\u0142yt na ca\u0142ym \u015bwiecie."@pl,
        "Adriano Celentano, n\u00e9 le 6 janvier 1938 \u00e0 Milan (Italie) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, chanteur, acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et pr\u00e9sentateur italien. En Italie, il est surnomm\u00e9 \u00ab il molleggiato \u00bb (l'homme mont\u00e9 sur ressorts), ou l'urlatore (\u00ab L'Homme qui hurle \u00bb). Artiste majeur de la chanson italienne, il a vendu plus de cent cinquante millions de disques dans le monde."@fr,
        "\u00c8 soprannominato il Molleggiato per via del suo modo di ballare. In tutta la sua carriera Celentano ha venduto oltre 150 milioni di dischi, anche all'estero, risultando uno degli artisti musicali italiani con il maggior numero di vendite. Molto spesso anche autore delle musiche e canzoni (a volte coautore di musica e testi, anche se, secondo la moglie Claudia Mori, li lasci\u00f2 firmare ad altri), grazie alla sua carriera e ai suoi grandi successi, non solo in Italia ma anche nel resto del mondo, \u00e8 considerato uno dei pilastri della musica leggera italiana."@it,
        "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u0301\u043d\u043e \u0427\u0435\u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u0301\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Adriano Celentano (\u0438\u043d\u0444.); \u0440\u043e\u0434. 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1938, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439. \u0412 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0443 \u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u00abMolleggiato\u00bb (\u0441 \u0438\u0442\u0430\u043b.\u202f\u2014\u2009\u00ab\u041d\u0430 \u043f\u0440\u0443\u0436\u0438\u043d\u0430\u0445\u00bb). \u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d\u043e \u0427\u0435\u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0438\u0434 \u2116 6697, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1987 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30f3\u30bf\u30fc\u30ce\uff08Adriano Celentano\u30011938\u5e741\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5f80\u5e74\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3001\u201c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30a8\u30eb\u30d3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u201d\u3001\u201c\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u201d\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002\u30b5\u30f3\u30ec\u30e2\u97f3\u697d\u796d\u3067\u6e96\u512a\u52dd\u306b\u306a\u3063\u305f\u300c24000 baci\u300d\u306f\u65e5\u672c\u3067\u3082\u300c24000\u306e\u30ad\u30c3\u30b9\u300d\u306e\u540d\u3067\u30ab\u30d0\u30fc\u3055\u308c\u3001\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002"@ja,
        """\u963f\u5fb7\u91cc\u5b89\u8bfa\u00b7\u585e\u5170\u7279\u8bfa\uff08\u7fa9\u5927\u5229\u8a9e\u767c\u97f3\uff1a[adri\u02c8ano t\u0283elen\u02c8tano]\uff0c1938\u5e74\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u559c\u5267\u6f14\u5458\u3001\u6f14\u5458\u3001\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u548c\u7535\u89c6\u4e3b\u6301\u4eba\u3002 \u585e\u5170\u7279\u8bfa\u51fa\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u7c73\u5170\u3002\u5728\u8fd9\u91cc\u4ed6\u4e4b\u540e\u5199\u4e0b\u4e86\u6700\u4e3a\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u66f2"Il ragazzo della via Gluck"\uff08\u6765\u81eaGluck\u8857\u7684\u7537\u5b69\uff09\u3002 \u53d7\u5230\u5076\u50cf\u732b\u738b\u7684\u91cd\u8981\u5f71\u54cd\u4ee5\u53ca20\u4e16\u7eaa50\u5e74\u4ee3\u7531\u6447\u6eda\u9769\u547d\u4ee5\u53ca\u7f8e\u56fd\u6f14\u5458\u6770\u91cc\u00b7\u5218\u6613\u65af\uff0c\u585e\u5170\u7279\u8bfa\u5728\u610f\u5927\u5229\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u7ef4\u6301\u4e8650\u591a\u5e74\uff0c\u5e76\u4fdd\u6301\u4e86\u7545\u9500\u767e\u4e07\u7684\u8bb0\u5f55\u3002\u800c\u4e14\u4ed6\u8fd8\u51fa\u73b0\u5728\u8bb8\u591a\u7535\u89c6\u8282\u76ee\u548c\u7535\u5f71\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:71796622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adriano_Celentano>,
        <http://viaf.org/viaf/71796622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2b50525-1111-4906-aab6-4553f035f679>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/%D0%A7%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE_%D0%9C%D0%BE%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adriano_Celentano.
doremus_artist:ea12d17e-8725-3df4-a36f-7211a50e19ae
    rdfs:comment
        "Colin Mawby (* 9. Mai 1936 in Portsmouth) ist ein englischer Organist, Chorleiter und Komponist. Er leitete ab 1961 die Kirchenmusik an Westminster Cathedral und war ab 1981 Leiter der Ch\u00f6re von Radio Telef\u00eds \u00c9ireann. 2006 wurde er zum Ritter des p\u00e4pstlichen Gregoriusorden ernannt. Er gilt als einer der ber\u00fchmtesten zeitgen\u00f6ssischen englischen Komponisten sakraler Musik."@de,
        "Colin Mawby (born 9 May 1936) is an English organist, choral conductor and composer. From 1961 he was Master of Music at Westminster Cathedral, then from 1981 he was the choral director at Radio Telef\u00eds \u00c9ireann. He was awarded Knighthood of the Order of St. Gregory in 2006."@en;
    owl:sameAs viaf:117660939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colin_Mawby>,
        <http://viaf.org/viaf/117660939>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sir_Colin_Mawby_and_Gabriel_Desauer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Colin_Mawby.
doremus_artist:ea18aa3b-5442-3e09-8b66-7bb8cfea4c39
owl:sameAs viaf:24811183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24811183>.
doremus_artist:ea7ca191-e1f8-3bfe-8acb-5b7bce35aede
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Martinet (born 8 November 1912, Sainte-Bazeille,died 20 December 2010) is a French composer. He studied at the Schola Cantorum with Charles Koechlin and at the Conservatoire de Paris with Jean Roger-Ducasse and Olivier Messiaen. He also studied privately with Ren\u00e9 Leibowitz. In 1971 he was appointed professor at the Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al."@en,
        "Jean-Louis Martinet est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Sainte-Bazeille le 8 novembre 1912 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 2010."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438\u0301 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Jean-Louis Martinet; 8 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1912, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u0411\u0430\u0437\u0435\u0439, \u041b\u043e \u0438 \u0413\u0430\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2010) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:115867742;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Martinet>,
        <http://viaf.org/viaf/115867742>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Martinet.
doremus_artist:eadb2841-6529-35c1-b150-84bf3fdb4c9e
owl:sameAs viaf:15062115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15062115>.
doremus_artist:ebfde074-ea73-35f7-ab33-737cfb377161
owl:sameAs viaf:29725211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29725211>.
doremus_artist:ec56aa94-a368-3b3e-a78c-bb9a5831e9e7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pau,_Pyr√©n√©es-Atlantiques>;
    rdfs:comment
        "Philippe Rombi (* 3. April 1968 in Pau, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Philippe Rombi (born 3 April 1968) is a French film score composer. His score for Bienvenue chez les Ch'tis was nominated for best original score for a comedy film at the fifth International Film Music Critics Association (IFCMA) Awards for Excellence in 2008."@en,
        "Philippe Rombi est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 3 avril 1968 \u00e0 Pau."@fr,
        "\u00c8 autore di numerose colonne sonore di film, tra i quali Gi\u00f9 al Nord (Bienvenue chez les Ch'tis), diretto da Dany Boon, Amami se hai coraggio (Jeux d'enfants) diretto da Yann Samuell, Nella casa (Dans la maison) e Giovane e bella diretti da Fran\u00e7ois Ozon e Joyeux No\u00ebl."@it,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0420\u043e\u043c\u0431\u0438 (\u0444\u0440. Philippe Rombi, 3 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1968 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u043e, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u043a\u0430\u043a: \u00ab\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430 \u043f\u0443\u0433\u043e\u0432\u0438\u0446\u00bb, \u00ab\u0410\u043d\u0433\u0435\u043b\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u00ab\u0411\u043e\u0431\u0440\u043e \u043f\u043e\u0440\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:17430620;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Rombi>,
        <http://viaf.org/viaf/17430620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Rombi.
doremus_artist:eca5907e-be3f-38a8-8d89-99ec1f1e1858
owl:sameAs viaf:5122694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5122694>.
doremus_artist:ecdf773e-aa22-3691-ab84-68d67c3a4f2c
owl:sameAs viaf:120761299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120761299>.
doremus_artist:ece3d748-84d6-3102-92ac-5bdfc5fab97e
owl:sameAs viaf:5225550; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5225550>.
doremus_artist:ed851684-2f4f-39b9-9710-1d2e32e751e4
owl:sameAs viaf:17413022; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413022>.
doremus_artist:ed8eed4d-a38a-3fc7-a3cd-82952bc09335
    rdfs:comment
        "Gaston Gabaroche est un acteur, chanteur et musicien fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Bordeaux (Gironde) le 29 septembre 1884 et mort \u00e0 Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne) le 28 ao\u00fbt 1961."@fr;
    owl:sameAs viaf:14958221;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaston_Gabaroche>,
        <http://viaf.org/viaf/14958221>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaston_Gabaroche.
doremus_artist:ee3244cd-94dc-3f01-bca8-06f4e8b26b86
owl:sameAs viaf:5126295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5126295>.
doremus_artist:ef3e0e51-7e15-3547-9a35-0467d8ed7d52
owl:sameAs viaf:233528587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233528587>.
doremus_artist:f02b20ee-4c12-3f65-b56c-e4af873ac829
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Duphly (also Dufly, Du Phly; January 12, 1715 \u2013 July 15, 1789) was a French harpsichordist and composer."@en,
        "Jacques Duphly (o du Phly) (Ruan, 12 de enero de 1715 - Par\u00eds, 15 de julio de 1789) fue un compositor, organista y clavecinista franc\u00e9s. Alumno de Fran\u00e7ois d'Agincourt, comienza su carrera de organista en la [[catedral de \u00c9vreux y posteriormente en varias iglesias de Ruan. M\u00e1s tarde se instalar\u00eda en Par\u00eds para desde entonces dedicarse exclusivamente al clavec\u00edn, como profesor y como m\u00fasico independiente, frecuentando los elegantes salones parisinos en los que adquiri\u00f3 una gran reputaci\u00f3n."@es,
        "Jacques Duphly (of du Phly) (Rouen, 12 januari 1715 - Parijs, 15 juli 1789) was een Frans componist, organist en klavecinist. Hij was leerling van Fran\u00e7ois d'Agincourt en begon zijn loopbaan als organist van de kathedraal van \u00c9vreux en daarna in verschillende kerken van Rouen. Daarna installeerde hij zich in Parijs en speelde hij alleen nog klavecimbel, wat een bewuste keuze was: de musicus en criticus Friedrich Wilhelm Marpurg (1718-1795) beweerde dat Duphly zijn handen niet wilde beschadigen aan het klavier van een orgel. Hij leefde als docent en onafhankelijk kunstenaar en bezocht de elegante Parijse salons, waar hij een grote reputatie verwierf."@nl,
        "Jacques Duphly (ou du Phly), n\u00e9 le 12 janvier 1715 \u00e0 Rouen et mort le 15 juillet 1789 \u00e0 Paris, est un compositeur, organiste et claveciniste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30ea\uff08Jacques Duphly 1715\u5e741\u670812\u65e5 - 1789\u5e747\u670815\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30d6\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30c0\u30b8\u30e3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304b\u3089\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021742\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u6c38\u4f4f\u3002\u516c\u5f0f\u306e\u5f79\u8077\u306b\u306f\u7740\u304f\u3053\u3068\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u517c\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u3044\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Duphly>,
        <http://viaf.org/viaf/46946153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9541468-4c58-4dbf-83aa-a6ab90bc2372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Duphly.
doremus_artist:f0aca858-2f6e-344c-899c-4f61c6f29529
owl:sameAs viaf:25883825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25883825>.
doremus_artist:f1a441e1-8bbc-3bd4-b180-fea254b21ade
owl:sameAs viaf:49433373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49433373>.
doremus_artist:f209a85e-8415-3f36-a764-16a10622b3e6
owl:sameAs viaf:46356845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46356845>.
doremus_artist:f2536781-81b9-3a2e-b698-540fd2147068
owl:sameAs viaf:45876304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45876304>.
doremus_artist:f33947c0-7bea-3ab2-aa99-cea412a34c65
owl:sameAs viaf:85540516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85540516>.
doremus_artist:f39cb6bf-250a-3105-8e75-8456d7c77ca9
    owl:sameAs viaf:29721842;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29721842>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2fd7ed24-7f16-4c3e-aa58-e468f1d99e6f>.
doremus_artist:f47e0403-c04b-3e4b-8e4b-5aea3ce87f46
    dbp:birthPlace dbr:Z√ºndorf;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Peter Klein (* 25. Januar 1907 in Z\u00fcndorf bei K\u00f6ln; \u2020 4. Oktober 1992 in Wien) war ein deutsch-\u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor), Charaktertenor an der Wiener Staatsoper und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Peter Klein (January 25, 1907 \u2013 October 3, 1992) was a German lyric and light-operatic tenor. He was born in Z\u00fchndorf (near Cologne), and died in Vienna. He achieved the prestigious rank of Kammers\u00e4nger. Beginning in 1942, he sang at the Vienna State Opera, and performed in several Salzburg Festivals. He made his debut at New York's Metropolitan Opera on 21 November 1949 as Valzacchi in Der Rosenkavalier and sang there for three seasons in roles including Don Basilio in Le nozze di Figaro, Mime in Siegfried, and Jaquino in Fidelio. In 1956, he was hired as professor at the Konservatorium der Stadt Wien."@en;
    owl:sameAs viaf:116587338;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Klein_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/116587338>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Klein_(tenor)>.
doremus_artist:f4e9661a-0a64-33b4-ac3f-b470756ee9b5
owl:sameAs viaf:34664156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34664156>.
doremus_artist:f5925794-e7af-351f-ab32-95a92b57d8f7
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Giacomo Facco (4 February 1676 \u2013 16 February 1753) was an Italian Baroque violinist, conductor and composer. One of the most famous Italian composers of his day, he was completely forgotten until 1962, when his work was discovered by composer, conductor, and musicologist Uberto Zanolli."@en,
        "Giacomo Facco (Jaime Faco) (* 4. Februar 1676 in Venedig; \u2020 16. Februar 1753 in Madrid) war ein italienischer Violinist, Kapellmeister und Komponist des Sp\u00e4tbarock."@de,
        "Giacomo Facco, conocido en Espa\u00f1a como Jaime Facco (4 de febrero de 1676 \u2013 Madrid, 16 de febrero de 1753) fue un compositor y guitarrista del barroco italiano oriundo de la provincia de Padua."@es,
        "Giacomo FaccoFichier:Defaut.svg Giacomo Facco (n\u00e9 en 1676 \u00e0 Marsango, pr\u00e8s de Venise \u2013 mort le 16 f\u00e9vrier 1753 \u00e0 Madrid) est un compositeur et violoniste italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u0424\u0430\u043a\u043a\u043e (4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1676 \u2014 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1753) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440.\u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 300 \u043b\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0437\u0430\u0431\u044b\u0442\u043e. \u0418 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0423\u043c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0417\u0430\u043d\u043e\u043b\u043b\u0438 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 20 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0430\u0445 \u043d\u0430\u0448\u0435\u043b \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0448\u0435\u0434\u0435\u0432\u0440\u043e\u0432 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u0424\u0430\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d5\u30a1\u30c3\u30b3\uff08Giacomo Facco, 1676\u5e742\u67084\u65e5 - 1753\u5e742\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19879953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Facco>,
        <http://viaf.org/viaf/19879953>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giacomo_Facco.
doremus_artist:f685cafc-53fd-3f45-90ef-cdc089d5cd22
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Victor Roger (22 July 1853 \u2013 2 December 1903) was a French composer. He is best known for his operettas, particularly the lighter kind known as the "vaudeville-op\u00e9rette". His thirty theatre works, composed between 1880 and 1902, also include pantomimes and ballets. His best-known piece, Les vingt-huit jours de Clairette, has remained in the repertory of French companies."""@en,
        "Victor Roger (22 juillet 1853 \u2014 2 d\u00e9cembre 1903) est un compositeur fran\u00e7ais, connu notamment pour ses op\u00e9rettes, en particulier pour ses op\u00e9rettes-vaudevilles. Son r\u00e9pertoire th\u00e9\u00e2tral de trente \u0153uvres, compos\u00e9 entre 1880 et 1902, comprend \u00e9galement des pantomimes et des ballets. Son \u0153uvre la plus connue, Les Vingt-huit Jours de Clairette, est rest\u00e9e dans le r\u00e9pertoire des compagnies fran\u00e7aises."@fr;
    owl:sameAs viaf:79200886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Roger>,
        <http://viaf.org/viaf/79200886>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Victor_Roger_1853-1903.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Victor_Roger.
doremus_artist:f81b4fe0-6ee4-3e79-9599-da10ff7d3197
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Ivan Kl\u00e1nsk\u00fd (* 13. Mai 1948 in Prag) ist ein tschechischer Pianist und Musikp\u00e4dagoge. Kl\u00e1nsk\u00fd studierte von 1963 bis 1968 am Prager Konservatorium bei Valentina Kamen\u00edkov\u00e1 und dann bis 1973 an der Akademie der musischen K\u00fcnste in Prag (AMU) bei Franti\u0161ek Rauch. Er war Preistr\u00e4ger von Wettbewerben in Bolzano (Internationaler Klavierwettbewerb Ferruccio Busoni, 1967), Neapel (1968), Leipzig (Internationaler Johann-Sebastian-Bach-Wettbewerb, 1968), Barcelona (1970) und Warschau (1970), gab zahlreiche Konzerte als Solist und Kammermusiker und war von 1995 bis 2000 Solopianist der Tschechischen Philharmonie. Seit 1986 ist er Mitglied des Prager Guarneri-Trios, mit dem er mehrere CDs aufnahm."@de,
        "Ivan Kl\u00e1nsk\u00fd (Prague, 13 mai 1948) est un pianiste et p\u00e9dagogue tch\u00e8que. Son fils Luk\u00e1\u0161 Kl\u00e1nsk\u00fd est \u00e9galement pianiste. Ivan Kl\u00e1nsk\u00fd \u00e9tudie au Conservatoire de Prague avec Valentina Kamen\u00edkov\u00e1 (1963-1968) et \u00e0 l'Acad\u00e9mie des arts du spectacle \u00e0 Prague avec Franti\u0161ek Rauch (1968\u20131973). Il a \u00e9t\u00e9 laur\u00e9at de plusieurs concours internationaux : second prix du Concours Busoni 1967 (premier prix non d\u00e9cern\u00e9), du Concours J.S Bach de Leipzig en 1968 et du Concours 1976, Paloma O'Shea, Naples (1968), Varsovie (1970), Barcelone (1970), Fort Worth au Texas (1973)."@fr,
        "Ivan Kl\u00e1nsk\u00fd (born 1948) is a Czech pianist. He studied at that Academy of Performing Arts in Prague with Franti\u0161ek Rauch (1968-1973) and at the Prague Conservatory with Valentina Kamen\u00edkov\u00e1 (1963-1968). He is laureate of some of the most prestigious international competitions (Bolzano 1967, Naples 1968, Bach Competition Leipzig 1968, Warsaw 1970, Barcelona 1970, Fort Worth, Texas 1973, Santander 1976). He has performed as a soloist and chamber musician internationally since. In addition, he has recorded for Naxos Records, Supraphon and Praga Digitals (Harmonia Mundi) and Editio Onta."@en,
        "Ivan Kl\u00e1nsk\u00fd (ur. 13 maja 1948 w Pradze) \u2013 czeski pianista."@pl;
    owl:sameAs viaf:46946890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivan_Kl\u00e1nsk\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/46946890>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03c36eb7-ce7d-4517-b668-912cf63aad1b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ivan_Kl√°nsk√Ω.
doremus_artist:f8211a9d-f5a0-3919-a053-be0b44d25133
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wayne,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Anna Moffo (* 27. Juni 1932 in Wayne oder Philadelphia, Pennsylvania; \u2020 9. M\u00e4rz 2006 in New York City) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (lyrischer Sopran) und Schauspielerin."@de,
        "Anna Moffo (27 juin 1932 - 9 mars 2006) est une soprano am\u00e9ricaine d'origine italienne, particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire lyrique-colorature italien et fran\u00e7ais, admir\u00e9e tant pour ses dons vocaux et dramatiques que pour sa beaut\u00e9."@fr,
        """Anna Moffo (June 27, 1932 \u2013 March 9, 2006) was an American opera singer, television personality, and award-winning dramatic actress. One of the leading lyric-coloratura sopranos of her generation, she possessed a warm and radiant voice of considerable range and agility. Noted for her physical beauty, she was nicknamed "La Bellissima". Winning a Fulbright Scholarship to study in Italy, she became very popular there after performing leading operatic roles on three RAI television productions in 1956. Moffo returned to America for her debut at the Lyric Opera of Chicago on October 16, 1957. In New York, her Metropolitan Opera debut took place on November 14, 1959. She performed at the Met for over seventeen seasons. Although Moffo's earliest recordings were made for EMI Records, she later sign"""@en,
        "Anna Moffo (Wayne County (Pennsylvania), 27 juni 1932 \u2013 New York, 9 maart 2006) was een Amerikaanse sopraan."@nl,
        "Anna Moffo (Wayne, 27 de junho de 1932 \u2014 9 de mar\u00e7o de 2006, Nova Iorque) foi uma soprano italo-americana, considerada umadas melhores sopranos l\u00edrico-coloratura de sua gera\u00e7\u00e3o, ativa principalmente na d\u00e9cada de 1960. Durante seu apogeu, Moffo foi muito admirada pela pureza, agilidade, alcance e emo\u00e7\u00e3o de sua voz e sua grande beleza f\u00edsica."@pt,
        """Anna Moffo (Wayne, Pennsylvania, 27 de junio de 1932 - Nueva York, 10 de marzo de 2006), fue una soprano l\u00edrica-ligera estadounidense, hija de padres italianos y famosa durante los a\u00f1os 1960. Moffo fue muy admirada por la pureza de su voz y su belleza f\u00edsica, adjudic\u00e1ndose el apodo de "La Bellissima". En 1960, grab\u00f3 en vivo en Mil\u00e1n para RAI La Figlia del Reggimento, bajo la direcci\u00f3n de Franco Mannino. En 1960 debut\u00f3 con \u00e9xito en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires con La Traviata, regresando en 1965 para la misma \u00f3pera. Grab\u00f3 con Maria Callas La Boh\u00e8me en el papel de Musetta."""@es,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0301\u0444\u0444\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anna Moffo; 1932\u20142006) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30e2\u30c3\u30d5\u30a9\uff08Anna Moffo\u30011932\u5e746\u670827\u65e5? - 2006\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002\u5c02\u30891960\u5e74\u4ee3\u306b\u6b27\u7c73\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u5168\u76db\u671f\u306b\u306f\u3001\u7f8e\u58f0\u3068\u7f8e\u8c8c\u3086\u3048\u306b\u8a55\u4fa1\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002\u751f\u5e74\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u30011930\u5e74\u8a95\u751f\u8aac\u30681932\u5e74\u8a95\u751f\u8aac\u304c\u3042\u308a\u3001\u78ba\u5b9a\u3057\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002 \u30da\u30f3\u30b7\u30eb\u30d9\u30cb\u30a2\u5dde\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30e9\u30c9\u30ca\u30fc\u9ad8\u7b49\u5b66\u6821\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u6620\u753b\u64ae\u5f71\u306e\u305f\u3081\u306b\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u304b\u3089\u58f0\u304c\u304b\u304b\u308b\u307b\u3069\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u4fee\u9053\u5973\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u76ee\u6307\u3057\u3066\u3044\u305f\u305f\u3081\u305d\u306e\u7533\u3057\u51fa\u3092\u65ad\u308f\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u30021955\u5e74\u306b\u30d5\u30eb\u30d6\u30e9\u30a4\u30c8\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3002 \u540c\u5e74\u30b9\u30dd\u30ec\u30c8\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30d1\u30b9\u30af\u30ee\u30fc\u30ec\u300b\u306e\u30ce\u30ea\u30fc\u30ca\u5f79\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u3001\u672a\u6765\u306e\u592b\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30e9\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30ad\uff08RCA\u30d3\u30af\u30bf\u30fc\u304a\u3088\u3073RAI\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\uff09\u306e\u6f14\u51fa\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u8776\u3005\u592b\u4eba\u300b\u306b\u3066\u30c6\u30ec\u30d3\u51fa\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002 1972\u5e74\u306b\u30e9\u30f3\u30d5\u30e9\u30f3\u30ad\u3068\u96e2\u5a5a\u3057\u30011974\u5e7411\u670814\u65e5\u306bRCA\u306e\u53d6\u7de0\u5f79\u4f1a\u9577\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b5\u30fc\u30ce\u30d5\u3068\u518d\u5a5a\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u300a\u30a4\u30eb\u30fb\u30c8\u30ed\u30f4\u30a1\u30c8\u30fc\u30ec\u300b\u306e\u30ec\u30aa\u30ce\u30fc\u30e9\u5f79\u3084\u3001\u300a\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30d5\u30a7\u30fc\u30ea\u30aa\u300b\u306e\u30ea\u30fc\u30ca\u5f79\u306a\u3069\u3001\u3088\u308a\u6fc0\u3057\u3044\u5f79\u67c4\u3092\u3053\u306a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797063;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Moffo>,
        <http://viaf.org/viaf/56797063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_Moffo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Anna_Moffo.
doremus_artist:f8234596-e4ec-39e3-a177-8c78d599da92
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Reno,_Nevada>;
    rdfs:comment
        "Eric Whitacre (* 2. Januar 1970  in Reno, Nevada) ist ein US-amerikanischer Komponist und Dirigent. Er komponiert f\u00fcr Ch\u00f6re, Blasorchester und elektronische Musik."@de,
        "Eric Whitacre (Nevada, 2 januari 1970) is een hedendaags Amerikaans componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        """Eric Whitacre (born January 2, 1970) is a Grammy-winning American composer, conductor, and speaker, known for his choral, orchestral and wind ensemble music. He is also known for his "Virtual Choir" projects, bringing individual voices from around the globe together into an online choir. In March 2016, he was appointed as Los Angeles Master Chorale's first artist-in-residence at the Walt Disney Concert Hall."""@en,
        "Eric Whitacre (nacido el 2 de enero de 1970 en Reno, Nevada) es un compositor, director y profesor americano. Ha desarrollado un amplio trabajo en la composici\u00f3n de m\u00fasica coral con un estilo personal creado sobre armon\u00edas y disonancias luminosas. Es uno de los compositores m\u00e1s populares e interpretados de su generaci\u00f3n. Entre sus creaciones m\u00e1s populares destacan las siguientes: Ha realizado composiciones corales sobre poemas de Octavio Paz (A boy and a girl, Cloudburst, Little Birds, Water Night) y Federico Garc\u00eda Lorca (With a lily in your hand), entre otros."@es,
        "Eric Whitacre (n\u00e9 le 2 janvier 1970 \u00e0 Reno (Nevada) est un compositeur am\u00e9ricain de musique orchestrale, de chant choral et de musique \u00e9lectronique. Il a \u00e9galement dirig\u00e9 plusieurs ensembles sur les continents europ\u00e9en, asiatique, australien et am\u00e9ricain. Il vit aujourd'hui \u00e0 Los Angeles en Californie avec sa femme, la soprano Hila Plitmann et son fils."@fr,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a6\u30a3\u30c6\u30ab\u30fc\uff08Eric Whitacre, 1970\u5e741\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30cd\u30d0\u30c0\u5927\u5b66\u30e9\u30b9\u30d9\u30ac\u30b9\u6821\u306b\u3066\u5b66\u58eb\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u4fee\u58eb\u3092\u53d6\u5f97\u3002\u5408\u5531\u66f2\u3068\u5439\u594f\u697d\u66f2\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5927\u5909\u30d1\u30fc\u30c8\u5206\u5272\u304c\u7d30\u304b\u304f\u3001\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u306f16\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u8d85\u3048\u308b\u5206\u5272\u3092\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u7d50\u679c\u3068\u3057\u3066\u5bc6\u96c6\u548c\u97f3\u306f\u8abf\u6027\u7684\u306a\u30af\u30e9\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u8fd1\u304f\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19310250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Whitacre>,
        <http://viaf.org/viaf/19310250>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50da04cf-cc25-4313-ac1a-99e84f18cca7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ewcolor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Eric_Whitacre.
doremus_artist:f84dbdd9-2d6f-3d30-bd0d-e583b231fae9
owl:sameAs viaf:160517514; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160517514>.
doremus_artist:fabd4613-9b80-3766-9f10-4d9d6236323f
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Gransee;
    rdfs:comment
        "Franz von Blon (* 16. Juli 1861 in Berlin; \u2020 21. Oktober 1945 in Seilershof, Brandenburg) war ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Franz von Blon (July 16, 1861 \u2013 October 21, 1945) was a German composer and bandmaster best known for his concert marches, operettas, and the serenade Sizilietta. He was born in Berlin on July 16, 1861 and attended Stern's Conservatory of Music. He began composing during his military service from 1880 to 1883. He founded the Berlin Philharmonic Wind Orchestra, with which he toured Europe and the United States, conducting concerts at the 1904 World's Fair. He died near Berlin in 1945."@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0444\u043e\u043d \u0411\u043b\u043e\u043d (\u043d\u0435\u043c. Franz von Blon; 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1861, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0437\u0435, \u0411\u0440\u0430\u043d\u0434\u0435\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0428\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0443 \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043b\u0451\u0433\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443; \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:209295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_von_Blon>,
        <http://viaf.org/viaf/209295>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franz_von_Blon.
doremus_artist:fc2794e9-0a9b-3d3f-a4fd-2e8076527bcb
owl:sameAs viaf:22527481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22527481>.
doremus_artist:fc3ad8b9-b018-30c1-a36f-18f8830f87cb
    owl:sameAs viaf:118020523;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118020523>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd3aca76-00e3-4f7a-8952-8b20f1fab00c>.
doremus_artist:fc74a155-c989-330b-9ff2-0909aeed1aee
owl:sameAs viaf:167269881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/167269881>.
doremus_artist:fcad6caa-a184-3a68-8fb8-60d776c1b665
owl:sameAs viaf:100997046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100997046>.
doremus_artist:fdede061-9b06-324e-9a76-ac600695d5c8
    owl:sameAs viaf:22406784;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22406784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4b3b202-3f1d-4df9-9650-77017585f546>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jaroslav_Jeek_(composer)>.
doremus_artist:fe1add36-d4ad-3c18-99f2-f4cb0d5af35e
    rdfs:comment
        "Hildegard Hillebrecht, n\u00e9e le 26 novembre 1927, est une cantatrice soprano allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:85866620;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hildegard_Hillebrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/85866620>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hildegard_Hillebrecht.
doremus_artist:fe7070ab-5d11-37f8-8760-7a62c5d93619
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:B√ºckeburg;
    rdfs:comment
        "Johann Christoph Friedrich Bach (* 21. Juni 1732 in Leipzig; \u2020 26. Januar 1795 in B\u00fcckeburg) war ein deutscher Musiker und Komponist aus der Familie Bach und dritter der vier komponierenden Bachs\u00f6hne. Zur Kennzeichnung wird er h\u00e4ufig \u201eder B\u00fcckeburger Bach\u201c genannt."@de,
        """Johann Christoph Friedrich Bach (21 June 1732 \u2013 26 January 1795), was the fifth son of Johann Sebastian Bach, sometimes referred to as the "B\u00fcckeburg Bach". He is not to be confused with other similarly named members of the Bach family (see Johann Christoph Bach (disambiguation))."""@en,
        "Johann Christoph Friedrich Bach (Leipzig, 21 de junio de 1732 - B\u00fcckeburg, 26 de enero de 1795). M\u00fasico alem\u00e1n, hijo de Johann Sebastian Bach."@es,
        "Johann Christoph Friedrich Bach (Leipzig, 21 juni 1732 \u2013 B\u00fcckeburg, 26 januari 1795) was een Duits componist. Hij was het negende kind en de vierde zoon (de derde van de vier componerende Bachzonen) van Johann Sebastian Bach en zijn tweede vrouw Anna Magdalena Bach. Hij wordt vaak ook de B\u00fcckeburger Bach genoemd, omdat hij ruim 40 jaar - eerst als klavecinist, vanaf 1759 als concertmeester - aan het hof van graaf Willem van Schaumburg-Lippe in B\u00fcckeburg werkte en aldaar ook overleed."@nl,
        "Johann Christoph Friedrich Bach (L\u00edpsia, 21 de Junho de 1732 \u2014 Buckeburgo, 26 de Janeiro de 1795) foi um compositor alem\u00e3o. Nono filho de Johann Sebastian Bach, fruto de seu segundo casamento com Anna Magdalena Wilcke, Johann Christoph Friedrich nasceu em L\u00edpsia, Alemanha, e ficou conhecido como o Bach de Buckeburgo. N\u00e3o deve ser confundido com o primo de seu pai Johann Christoph Bach. Em 1778, acompanhado do Conde Wilhelm, viajou \u00e0 Inglaterra para visitar seu irm\u00e3o ca\u00e7ula Johann Christian Bach."@pt,
        "Johann Christoph Friedrich Bach (ur. 21 czerwca 1732 w Lipsku, zm. 26 stycznia 1795 w B\u00fcckeburgu) \u2013 kompozytor niemiecki. Dziewi\u0105ty syn Johanna Sebastiana Bacha; jego matk\u0105 by\u0142a Anna Magdalena, druga \u017cona kompozytora. Johann Christoph Friedrich studiowa\u0142 najpierw prawo, potem muzyk\u0119. By\u0142 nadwornym kapelmistrzem miasta B\u00fcckeburga dlatego znany te\u017c jest jako \u201eBach B\u00fcckeburski\u201d. Komponowa\u0142 sonaty fortepianowe, motety, oratoria i kantaty, utwory kameralne i solowe. Najbardziej znan\u0105 kompozycj\u0105 jest Wskrzeszenia \u0141azarza (Die Auferweckung Lazarus) z 1773 roku."@pl,
        "Seizi\u00e8me enfant de Jean-S\u00e9bastien Bach et troisi\u00e8me de ses quatre fils musiciens r\u00e9put\u00e9s (voir Famille Bach), Johann Christoph Friedrich fut tout naturellement \u00e9duqu\u00e9 par son p\u00e8re, ainsi que par Johann Elias Bach (un cousin issu de germain n\u00e9 en 1705). En 1749, il fr\u00e9quenta l\u2019Universit\u00e9 de Leipzig o\u00f9 il commen\u00e7a \u00e0 \u00e9tudier le droit. Mais un an plus tard, il fut engag\u00e9 \u00e0 la cour du comte Guillaume de Schaumbourg-Lippe \u00e0 B\u00fcckeburg, o\u00f9 il demeurera jusqu\u2019\u00e0 son d\u00e9c\u00e8s. Le 8 janvier 1755 il \u00e9pousa \u00e0 B\u00fckeburg Lucia Elisabeth M\u00fcnchhausen qui lui donna 9 enfants, y compris Wilhelm Friedrich Ernst Bach. D\u00e9butant comme musicien d\u2019orchestre sous la direction d'Angelo Colonna (le compositeur de la cour \u00e9tant un autre italien, Giovanni Battista Serini), Johann Christoph Friedrich rempla\u00e7a les deux Italie"@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0411\u0430\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Johann Christoph Friedrich Bach; 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1732, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1795, \u0411\u044e\u043a\u043a\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u00ab\u0411\u044e\u043a\u043a\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u0411\u0430\u0445\u043e\u043c\u00bb. \u041d\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u044c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0441 \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u0434\u044f\u0434\u0435\u0439 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u2014 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u043c."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Christoph Friedrich Bach, 1732\u5e746\u670821\u65e5 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2 - 1795\u5e741\u670826\u65e5 \u30d3\u30e5\u30c3\u30b1\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u524d\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3068\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30af\u30c0\u30ec\u30fc\u30ca\u306e\u7b2c9\u5b50\u3067\u3001\u4e0b\u304b\u3089\u6570\u3048\u30662\u756a\u76ee\u306e\u606f\u5b50\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u6d3b\u52d5\u5730\u306b\u8a00\u53ca\u3057\u3066\u300c\u30d3\u30e5\u30c3\u30b1\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u30d0\u30c3\u30cf\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u5df4\u8d6b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Christoph Friedrich Bach \uff0c1732\u5e746\u670821\u65e5\uff0d1795\u5e741\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5b89\u00b7\u5df4\u8d6b\u7684\u7b2c\u4e5d\u5b50\u3002 \u7d04\u7ff0\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u6258\u5f17\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u5df4\u8d6b\u65e9\u5e74\u4ece\u5176\u7236\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c1750\u5e74\u8d77\u5728\u6bd4\u514b\u5821\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\uff0c\u4f5c\u6709\u5927\u91cf\u4ea4\u54cd\u66f2\uff0c\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u952e\u76d8\u594f\u9e23\u66f2\u7b49\u4f5c\u54c1\u3002\u5176\u97f3\u4e50\u4f53\u73b0\u4e86\u4ece\u6d1b\u53ef\u53ef\u5230\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u7684\u8f6c\u53d8\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12490784;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Christoph_Friedrich_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/12490784>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16d891b8-3367-4ef1-94c9-d4257e271115>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Christoph_Friedrich_Bach.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Christoph_Friedrich_Bach.
doremus_artist:fe8c93b5-7149-3bd1-a9ca-0420263b96d8
owl:sameAs viaf:37106393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37106393>.
doremus_artist:feed25d2-4277-3e77-b72b-81a9f2f716b0
owl:sameAs viaf:193935143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/193935143>.
doremus_artist:ff89331d-4dcd-3b6d-9d85-d4dacda04c49
    rdfs:comment
        "Fernand Lelong, n\u00e9 en 1939 \u00e0 Sains-en-Gohelle (Pas-de-Calais) et mort le 2 novembre 2002, est un tubiste fran\u00e7ais. Tuba solo \u00e0 l'Orchestre de Paris de 1967 \u00e0 1999, il est accessoirement professeur de tuba et trombone basse au CNSMD de Paris de 1982 \u00e0 1999."@fr;
    owl:sameAs viaf:54415917;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fernand_Lelong>,
        <http://viaf.org/viaf/54415917>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernand_Lelong.
doremus_artist:ffbaabfd-1a01-3fb4-b60f-030295e9b34e
owl:sameAs viaf:42037767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42037767>.
doremus_artist:ffecbc61-2284-3c81-a547-d994ef4dd0f2
owl:sameAs viaf:68170149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68170149>.
