@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:006cfad2-a2b3-3734-a6ed-e91500945891
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Discendente di una famiglia di musicisti (il padre e il fratello erano violisti), studi\u00f2 probabilmente musica con Arcangelo Corelli e nel 1694 si esibiva gi\u00e0 come violinista nei circoli musicali romani. Fino al 1715 fu attivo principalmente come violinista al servizio di cardinali e principi, mentre dal 1716 al 1733 si dedic\u00f2 in primo luogo all'attivit\u00e0 di compositore di musica strumentale. Successivamente, dal 1733 cominci\u00f2 a ridurre la sua produzione, poich\u00e9 diminuivano i committenti a cui recare i propri lavori. L'unico impiego che mantenne sino alla morte fu quello al servizio del Baldassarre Odescalchi, duca di Bracciano, che gi\u00e0 teneva dal 1709."@it,
        "Giovanni Mossi (* um 1680 in Rom; \u2020 1742 ebenda) war ein italienischer Komponist und Violinist des r\u00f6mischen Barock."@de,
        "Giovanni Mossi (Rome, 1680 - aldaar, 1742) was een Italiaans componist van barokmuziek."@nl,
        "Giovanni Mossi (born c. 1680? in Rome?; died 1742 in Rome) was an Italian baroque composer."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30e2\u30c3\u30b7\uff08Giovanni Mossi, 1680\u5e74\u9803 - 1742\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34022977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Mossi>,
        <http://viaf.org/viaf/295195811>,
        <http://viaf.org/viaf/34022977>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Mossi.
doremus_artist:00ac50f3-7ef9-3de5-9da9-945e4cf8e681
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Anne Beugras (Lyon, 20 de junio de 1934) conocida art\u00edsticamente como Anne Sylvestre es una cantante francesa, compositora e int\u00e9rprete, hermana de la escritora Marie Chaix."@es,
        "Anne Sylvestre (* 20. Juni 1934 in Lyon), b\u00fcrgerlich Anne-Marie Beugras, ist eine franz\u00f6sische Liedermacherin (auteure-compositrice-interpr\u00e8te) und Chanson-Dichterin."@de,
        "Anne Sylvestre (French: [an silv\u025bst\u0281], born Anne-Marie Beugras 20 June 1934) is a French singer and songwriter."@en,
        "Anne Sylvestre, de son vrai nom Anne-Marie Beugras, n\u00e9e le 20 juin 1934 dans le sixi\u00e8me arrondissement de Lyon, est une chanteuse fran\u00e7aise, auteur-compositrice-interpr\u00e8te."@fr;
    owl:sameAs viaf:12315465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Sylvestre>,
        <http://viaf.org/viaf/12315465>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5ab7dac9-1099-4dbe-a018-157674689f0c>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f09b6f38-90b0-4b24-b688-efa4c9609d07>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Sylvestre.
doremus_artist:01bd34ab-e341-31fa-96a6-0b8b4ebe04c7
owl:sameAs viaf:234624278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/234624278>.
doremus_artist:023067ce-0800-311b-b15a-aee5301eab3c
owl:sameAs viaf:64270303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64270303>.
doremus_artist:037ddd46-87a4-3052-81ee-20c3c7c59c2b
owl:sameAs viaf:42049249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049249>.
doremus_artist:03b1f709-a0dc-3f0f-9354-ffd95ab40a88
    rdfs:comment
        "Ernest Cabaner, de son v\u00e9ritable nom Jean de Cabanes, (Perpignan, 12 octobre 1833 - Paris, 3 ao\u00fbt 1881), est un compositeur, pianiste et po\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12383363;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ernest_Cabaner>,
        <http://viaf.org/viaf/12383363>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Manet_Ernest_Cabaner.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernest_Cabaner.
doremus_artist:03fe9c32-b4cd-3fa7-b18a-904dc65dc365
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/L'Épiphanie_(ville)>;
    dbp:deathPlace res:Montréal;
    rdfs:comment
        "Agla\u00e9 (n\u00e9e Jocelyne Deslongchamps, \u00e0 L'\u00c9piphanie (Qu\u00e9bec), le 13 mai 1933 - morte \u00e0 Montr\u00e9al, le 19 avril 1984), est une chanteuse et com\u00e9dienne canadienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:266618234;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Agla\u00e9_(chanteuse)>,
        <http://viaf.org/viaf/266618234>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Aglaé_(chanteuse)>.
doremus_artist:0555e9c0-cda8-3faf-be12-fd6532fa6711
    dbp:birthPlace dbr:Otvovice;
    rdfs:comment
        "Lucie B\u00edl\u00e1 (* 7. April 1966 in Otvovice; eigentlich Hana Za\u0148\u00e1kov\u00e1) ist eine tschechische S\u00e4ngerin im Genre Popmusik und Schauspielerin. Zu ihren gr\u00f6\u00dften Hits geh\u00f6ren die Lieder L\u00e1ska je l\u00e1ska, Jsi m\u016fj p\u00e1n und eSeMeS."@de,
        "Lucie B\u00edl\u00e1 (born April 7, 1966 as Hana Za\u0148\u00e1kov\u00e1) is a Czech pop singer. According to her label, EMI Czech Republic, the singer has sold over one million albums by now."@en,
        "Lucie B\u00edl\u00e1, w\u0142a\u015bciwie Hana Za\u0148\u00e1kov\u00e1 (ur. 7 kwietnia 1966 w Otvovicach) \u2013 czeska wokalistka i aktorka."@pl,
        "Lucie B\u00edl\u00e1Fichier:Lucie Bila.jpg Lucie B\u00edl\u00e1 en 2007 Lucie B\u00edl\u00e1, de son vrai nom Hana Za\u0148\u00e1kov\u00e1, est une chanteuse pop tch\u00e8que n\u00e9e le 7 avril 1966 \u00e0 Otvovice (\u00e0 l\u2019\u00e9poque en Tch\u00e9coslovaquie). Une voix puissante et intense, un impressionnant parcours de la gamme, font d\u2019elle l\u2019une des plus c\u00e9l\u00e8bres artistes f\u00e9minines dans l\u2019histoire de la R\u00e9publique tch\u00e8que.[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]"@fr,
        "\u0413\u0430\u043d\u0430 \u0417\u0430\u043d\u044f\u043a\u043e\u0432\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Hana Za\u0148\u00e1kov\u00e1), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u041b\u0443\u0446\u0438\u044f \u0411\u0438\u043b\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Lucie B\u00edl\u00e1); \u0440\u043e\u0434., 7 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1966, \u041e\u0442\u0432\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439, \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0445\u044d\u0432\u0438-\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b."@ru;
    owl:sameAs viaf:83997513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucie_B\u00edl\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/83997513>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucie_Bila.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucie_Bílá.
doremus_artist:06c95c39-da54-33c0-afe9-24043e3d7bcc
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Arcos  (Clichy, 16 septembre 1880 - Neuilly-sur-Seine, 16 juillet 1959) est un po\u00e8te et \u00e9crivain fran\u00e7ais associ\u00e9 au groupe de l'Abbaye."@fr;
    owl:sameAs viaf:112391997;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Arcos>,
        <http://viaf.org/viaf/112391997>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René_Arcos.
doremus_artist:07e3c460-f6ea-38f7-be54-63b7b1abfeb8
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Valeriy Sokolov (born September 22, 1986 in Kharkiv) is a Ukrainian violinist. Sokolov was awarded the Study Grant Prize at the International Pablo Sarasate Competition in Pamplona, Spain in 1999 which provided him with a scholarship to study with Natalia Boyarskaya at the Yehudi Menuhin School, England. In September 2005, Sokolov took part in the George Enescu Festival and won the Grand Prix with a performance of Beethoven\u2019s Violin Concerto; he also won Best Performance for Enescu\u2019s Violin Sonata No. 3 as well as the Enescu Foundation Prize. Sokolov currently resides in Germany."@en,
        "Valeriy Sokolov, n\u00e9 \u00e0 Kharkiv en Ukraine le 22 septembre 1986, est un violoniste ukrainien."@fr,
        "Waleri Sokolow (ukrainisch \u0412\u0430\u043b\u0435\u0301\u0440\u0456\u0439 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432, in englischer Schreibung Valeriy Sokolov; * 22. September 1986 in Charkiw, Ukrainische SSR) ist ein ukrainischer Violinist."@de,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1986, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447."@ru;
    owl:sameAs viaf:42139040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valeriy_Sokolov>,
        <http://viaf.org/viaf/42139040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55a4085c-be04-4eb3-8b5e-70dc03ae0c8d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valeriy_Sokolov.
doremus_artist:0a855dcd-5b5c-3be8-a49d-7208595a50c8
    dbp:birthPlace dbr:Weimar;
    dbp:deathPlace dbr:Ilmenau;
    rdfs:comment
        "1880\u5e74\u3088\u308a\u500b\u4eba\u6307\u5c0e\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5927\u516c\u56fd\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3057\u305f\u30021891\u5e74\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u307f\u30011900\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5bae\u5ef7\u5287\u5834\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u3084\u300a\u30df\u30cb\u30e7\u30f3\u300b\u306e\u4e3b\u5f79\u306b\u3064\u3044\u3066\u4e00\u7dd2\u306b\u7814\u7a76\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u306e\u89e3\u91c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u3092\u63da\u3052\u305f\u3002\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306b\u540c\u884c\u3057\u3066\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u306b\u3082\u51fa\u5411\u304d\u3001\u5408\u5531\u56e3\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021899\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306e\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30b0\u30fc\u30c8\u30cf\u30a4\u30eb\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002 1900\u5e74\u306b\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u3068\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u9032\u51fa\u3059\u308b\u3002\u3055\u3057\u3042\u305f\u3063\u3066\u540c\u5e742\u670819\u65e5\u306b\u306f\u300a\u9053\u5316\u5e2b\u300b\u306e\u30cd\u30c3\u30c0\u5f79\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u30015\u670826\u65e5\u306b\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30ed\u30fc\u30eb\u3067\u5bae\u5ef7\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u30021902\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067G&T\u793e\u306e\u305f\u3081\u306b\u3001\u300a\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u300b\u304b\u3089\u306e2\u66f2\u306b\u52a0\u3048\u3001\u300a\u30a6\u30a3\u30f3\u30b6\u30fc\u306e\u967d\u6c17\u306a\u5973\u623f\u305f\u3061\u300b\u306e\u30a2\u30ea\u30a21\u66f2\u3001\u300a\u767d\u5a66\u4eba\u300b\u3084\u300a\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u7269\u8a9e\u300b\u304b\u3089\u306e\u4e8c\u91cd\u5531\u3092\u9332\u97f3\u3059\u308b\u30021913\u5e74\u306b\u306f\u300a\u3070\u3089\u306e\u9a0e\u58eb\u300b\u306e\u30aa\u30af\u30bf\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u5f79\u3067\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30fb\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002 \u5f53\u305f\u308a\u5f79\u306e\u4e00\u3064\u306f\u3001\u300c\u98a8\u5909\u308f\u308a\u306a\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u98a8\u306e\u300d\u30ab\u30eb\u30e1\u30f3\u3060\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u5341\u516b\u756a\u306e\u5f79\u67c4\u306b\u3001\u30a8\u30f4\u30a1\u3001\u30d1\u30df\u30fc\u30ca\u3001\u30df\u30df\u3001\u30b5\u30ed\u30e1\u3001\u30de\u30eb\u30bf\u3001\u30b7\u30a7\u30ea\u30e5\u30d0\u30f3\u3001\u30a8\u30eb\u30d3\u30fc\u30e9\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "Marie Gutheil-Schoder (* 10. Februar 1874 in Weimar; \u2020 4. Oktober 1935 in Ilmenau, Th\u00fcringen) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Marie Gutheil-Schoder (* 16 de febrero de 1874, Weimar; 4 de octubre de 1935, Ilmenau, Turingia) fue una de las m\u00e1s importantes sopranos alemanas de su \u00e9poca. Debut\u00f3 como segunda dama en Die Zauberfl\u00f6te, en Weimar, en 1891. Gustav Mahler la contrat\u00f3 para la \u00d3pera de Viena en 1900, donde form\u00f3 parte del elenco hasta 1926. Cant\u00f3 en Covent Garden, como Octavian en Der Rosenkavalier, en 1913. Se la reconoci\u00f3 como actriz y en Carmen, Mignon, Nedda, Eva, Pamina, Mignon, Mimi, Oktavian, Elektra, Salom\u00e9, Martha, Cherubin y Donna Elvira. Se cas\u00f3 en Gustav Gutheil, Kapellmeister del teatro de Weimar."@es,
        """Marie Gutheil-Schoder (16 February 1874 \u2013 4 October 1935) was an important German soprano. Born Marie Schoder in Weimar, she married Gustav Gutheil in 1899, with whom she lived until his death in 1914. She debuted in the secondary role of the First Lady at the Weimar Court Opera in The Magic Flute in her native city of Weimar in 1891. Gustav Mahler engaged her for the Vienna State Opera in 1900, where she remained until 1926. She appeared at the Royal Opera House as Octavian in Der Rosenkavalier in 1913. One of her famous roles was her portrayal of a "strange, Nietzschean" Carmen. She was seen in the 1914 Vienna premiere of Richard Strauss's ballet, Josephslegende as Potiphar's Wife. She created Esmeralda in the world premiere of Franz Schmidt's opera Notre Dame in the same year."""@en;
    owl:sameAs viaf:69695074;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Gutheil-Schoder>,
        <http://viaf.org/viaf/69695074>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie_Gutheil-Schoder1901.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Gutheil-Schoder.
doremus_artist:0abf225f-5451-3eca-b7c1-62f81dcb8f5f
owl:sameAs viaf:248013340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/248013340>.
doremus_artist:0ae4b4c1-77da-3a58-a9e0-c22e52d39cd7
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Alfie Boe (* 29. September 1973) ist ein britischer Tenor."@de,
        """Alfred Giovanni Roncalli "Alfie" Boe (born 29 September 1973) is an English tenor and actor, notably performing in musical theatre. He is best known for his internationally critically acclaimed performances as Jean Valjean in the musical Les Mis\u00e9rables, playing the role in the Queen's Theatre in London, the Les Mis\u00e9rables: 25th Anniversary Concert in October 2010, and in the Broadway revival. He has been playing the lead role in Finding Neverland on Broadway beginning March 29, 2016. As well, Boe shared a Tony Award with the other members of the ensemble cast of Baz Luhrmann's 2002 revival of La boh\u00e8me in 2003."""@en,
        "Nel 1999 \u00e8 Ernesto in Don Pasquale ad Edimburgo. Per il Glyndebourne Festival Opera nel 2000 \u00e8 Rodolfo ne La boh\u00e8me ed in trasferta a Woking, Norwich, Milton Keynes, Plymouth, Oxford e Stoke-on-Trent, nel 2002 Albert Herring di Benjamin Britten con la London Philharmonic Orchestra, Felicity Lott e nel 2005 Cassio in Otello (Verdi). Al Royal Opera House di Londra nel 2008 interpreta Un giovane servo in Elettra (Strauss) e nel 2010 \u00e8 Tybalt in Romeo e Giulietta (Gounod) diretto da Daniel Oren."@it,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30fb\u30dc\u30fc\uff08Alfie Boe, 1973\u5e749\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u821e\u53f0\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:63687182;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfie_Boe>,
        <http://viaf.org/viaf/63687182>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfie_Boe_sings_during_a_Memorial_Day_concert_on_the_west_lawn_of_the_U.S._Capitol_in_Washington,_D.C.,_May_26,_2013_130526-A-AO884-189_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfie_Boe.
doremus_artist:0b94bf1f-fe61-3bba-b1aa-09296d433ecc
owl:sameAs viaf:12297823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12297823>.
doremus_artist:0bae385d-63e8-3d7f-aff1-236404d25a13
    dbp:birthPlace dbr:French_Third_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Edouard Molinaro (Bordeaux, 13 mei 1928 \u2013 Parijs, 7 december 2013) was een Franse filmregisseur. Hij maakte 33 speelfilms, voor het overgrote deel komedies en bracht meer dan dertig jaar lang vrijwel jaarlijks een film uit."@nl,
        "Wyre\u017cyserowa\u0142 dwie komedie z Louisem de Funesem w roli g\u0142\u00f3wnej: Oskar (1967) i Hibernatus (1969). W sumie zrealizowa\u0142 ponad 50 film\u00f3w."@pl,
        "\u00c9douard Molinaro (* 13. Mai 1928 in Bordeaux; \u2020 7. Dezember 2013 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Regisseur und Drehbuchautor. Seinen ersten Film Les Alchimistes drehte Molinaro 1957. Bekannt wurde er vor allem durch seine Kom\u00f6dien mit Louis de Fun\u00e8s (Oscar, Onkel Paul, die gro\u00dfe Pflaume) und die adelsfeindliche Historienkom\u00f6die Der Mann im roten Rock (1969, mit Jacques Brel und Claude Jade). Er widmete den Film seiner w\u00e4hrend der Dreharbeiten bei einem Flugzeugabsturz verungl\u00fcckten Frau Pierrette, einer Pilotin. In den 1970er Jahren folgten Die Herren Dracula (1976, mit Christopher Lee) und die Farce Die Filzlaus (1973, mit Brel und Lino Ventura). Der wohl bekannteste Film des Kom\u00f6dienspezialisten ist die Travestie- und Schwulenkom\u00f6die Ein K\u00e4fig voller Narren (1978, mit Michel Serrault und"@de,
        "\u00c9douard Molinaro (13 May 1928 \u2013 7 December 2013) was a French film director and screenwriter."@en,
        "\u00c9douard Molinaro (Bordeaux, Fran\u00e7a, 13 de Maio de 1928 \u2013 Paris, Fran\u00e7a, 7 de dezembro de 2013), foi um cineasta franc\u00eas."@pt,
        "\u00c9douard Molinaro (Burdeos, 13 de mayo de 1928 \u2013 Par\u00eds, 7 de diciembre de 2013) fue un director de cine y guionista franc\u00e9s, conocido por sus comedias cinematogr\u00e1ficas donde trabaj\u00f3 con grandes estrellas: Louis de Fun\u00e8s, Jacques Brel, Claude Jade, Christopher Lee, Pierre Richard, entre otros. En 1996 fue galardonado con el Premio Ren\u00e9 Clair de la Academia Francesa por su excelente trayectoria cinematogr\u00e1fica. Falleci\u00f3 de una insuficiencia pulmonar en Par\u00eds el 7 de diciembre de 2013 a los 85 a\u00f1os."@es,
        "\u00c9douard Molinaro, n\u00e9 le 13 mai 1928 \u00e0 Bordeaux, en Gironde et mort le 7 d\u00e9cembre 2013 dans le 20e arrondissement de Paris, est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste fran\u00e7ais. Alternant tr\u00e8s t\u00f4t cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision, il doit ses plus grands succ\u00e8s \u00e0 des com\u00e9dies. Sa carri\u00e8re est marqu\u00e9e par de nombreuses adaptations th\u00e9\u00e2trales (Oscar avec Louis de Fun\u00e8s, \u00c0 gauche en sortant de l'ascenseur avec Pierre Richard, Le Souper avec Claude Brasseur) dont deux \u00e9crites par Francis Veber (L'Emmerdeur et La Cage aux folles). Cette derni\u00e8re est un grand succ\u00e8s commercial en France et aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440 \u041c\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. \u00c9douard Molinaro; 13 \u043c\u0430\u044f 1928, \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e \u2014 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2013, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0436\u044e\u0440\u0438 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb 1980 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u043d\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435\u00bb \u0437\u0430 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041a\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0447\u0443\u0434\u0438\u043a\u043e\u0432\u00bb, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f \u043a \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0435. \u041f\u0440\u0438 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u044c\u0435\u0441."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30e2\u30ea\u30ca\u30ed (\u00c9douard Molinaro,1928\u5e745\u670813\u65e5 - 2013\u5e7412\u67087\u65e5) \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30dc\u30eb\u30c9\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u300eMr.\u30ec\u30c7\u30a3Mr.\u30de\u30c0\u30e0\u300f\u3068\u3044\u3063\u305f\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u6620\u753b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30c6\u30ec\u30d3\u5236\u4f5c\u306b\u643a\u308f\u3063\u3066\u3044\u308b\u30021996\u5e74\u306b\u306f\u305d\u308c\u307e\u3067\u306e\u529f\u7e3e\u304c\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u30eb\u30cd\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 2013\u5e7412\u67087\u65e5\u3001\u547c\u5438\u5668\u4e0d\u5168\u306e\u305f\u3081\u30d1\u30ea\u5e02\u5185\u306e\u75c5\u9662\u3067\u6b7b\u53bb\u300285\u6b73\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79116040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Molinaro>,
        <http://viaf.org/viaf/79116040>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Molinaro_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Édouard_Molinaro.
doremus_artist:0ccd6808-27ba-3736-8f4b-fd80fc3e8d48
owl:sameAs viaf:27065780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27065780>.
doremus_artist:0d9987bd-27d9-340e-b69c-3b85150dd48f
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "James Lentini (born February 7, 1958 in Detroit, Michigan) is an American composer, guitarist, and academic administrator. After completing undergraduate studies at Wayne State University in guitar performance and composition, he pursued a master\u2018s degree in composition at Michigan State University and a doctorate from the University of Southern California, where he studied composition with Robert Linn and Morten Lauridsen. In addition to composing, Lentini is a guitarist who has studied with William Kanengiser, Joe Fava, and Charles Postlewate."@en;
    owl:sameAs viaf:87268308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Lentini>,
        <http://viaf.org/viaf/87268308>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/James_Lentini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Lentini.
doremus_artist:0de09b03-397c-3ac4-9c82-5bcdde19ed29
owl:sameAs viaf:58067941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58067941>.
doremus_artist:0dfabdab-d3c9-3645-8378-41dc27a6cc36
owl:sameAs viaf:68493925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68493925>.
doremus_artist:0e07f487-445e-36a3-affc-5700151056bf
owl:sameAs viaf:71661708; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71661708>.
doremus_artist:0e215964-9532-3280-868f-005f807bc38e
owl:sameAs viaf:86688912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86688912>.
doremus_artist:0e3497a1-644b-350c-9a88-2f3d6f5921a5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Port_Chester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "John Abercrombie (* 16. Dezember 1944 in Port Chester, New York) ist ein US-amerikanischer Gitarrist. Sein Spiel zwischen Modern Jazz und Fusion, auf elektrischer und akustischer Gitarre, in kleinen wie auch in gro\u00dfen Besetzungen, ist sehr vielseitig."@de,
        "John Abercrombie (John L. Abercrombie) est un guitariste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1944 \u00e0 Port Chester dans l'\u00c9tat de New York. Il joue aussi parfois de la mandoline \u00e9lectrique et de la \u00ab guitare synth\u00e9tiseur \u00bb."@fr,
        "John Abercrombie (Port Chester (New York), 16 december 1944) is een Amerikaanse jazzgitarist (elektrische en akoestische gitaren en mandoline). Zijn muziek is een mengeling van jazz (post-bop, progressieve jazz), folk en rock. Abercrombie groeide op in Greenwich, Connecticut en begon op zijn veertiende gitaar te spelen. Hij studeerde gitaar aan Berklee College of Music, Boston, bij Jack Peterson, alsook harmonieleer en jazztheorie. Zijn vroege voorbeelden waren Jim Hall, Barney Kessel en Tal Farlow."@nl,
        "John Abercrombie (Port Chester, 16 de dezembro de 1944) \u00e9 um guitarrista de jazz estadunidense. Al\u00e9m de seu trabalho solo, \u00e9 tamb\u00e9m conhecido por suas parcerias com Billy Cobham, Jack DeJohnette, Michael Brecker e Randy Brecker. Abercrombie gravou principalmente pelo selo ECM de Manfred Eicher, e seu estilo fica entre o jazz fusion e o post-bop. Grupos liderados ou co-liderados por Abercrombie incluem:"@pt,
        "John Abercrombie (n. Port Chester, New York; 16 de diciembre de 1944) es un guitarrista de jazz contempor\u00e1neo. Aparte de su trabajo en solitario, es conocido por sus grabaciones junto a Billy Cobham, Jack DeJohnette, las bandas Dreams y The Brecker Brothers (en ambas, con Michael y Randy Brecker) y otros muchos m\u00fasicos sobresalientes de la historia del jazz. Abercrombie ha grabado principalmente para el sello ECM, de Manfred Eicher. Tambi\u00e9n explora los \u00e1mbitos del jazz fusi\u00f3n y el post bop."@es,
        "John Abercrombie (ur. 16 grudnia 1944 w Port Chester) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy. Poza swoj\u0105 solow\u0105 karier\u0105 znany jest z pracy z takimi muzykami jak Billy Cobham, Jack DeJohnette, Michael Brecker czy Randy Brecker. Abercrombie nagrywa przede wszystkim dla ECM. Jego muzyka to najcz\u0119\u015bciej jazz fusion i post bop. Abercrombie uko\u0144czy\u0142 w 1967 Berklee College of Music w Bostonie. Jego pierwsze znacz\u0105ce nagrania to dwa albumy z 1970 roku, nagrane z grup\u0105 Dreams. Kolejne grupy i projekty muzyczne prowadzone i wsp\u00f3\u0142prowadzone przez Abercrombiego:"@pl,
        "John Abercrombie \u00e8 un chitarrista musicalmente versatile ma strettamente ancorato alla tradizione jazz di cui ha esteso i confini seguendo il suo istinto di fine improvvisatore, creatore di ampie ed emozionanti melodie, ma anche di malinconiche, spigolose e argute composizioni. Seguono prestigiose pertecipazioni: Charles Lloyd, Enrico Rava, John Surman; alternate sino a oggi a lavori con il suo trio e quartetto, reso particolare dalla presenza del violinista Mark Feldman, come nei dischi Cat 'n' Mouse e Class Trip."@it,
        "John Laird Abercrombie (born December 16, 1944) is an American jazz guitarist, composer and bandleader. His work often explores jazz fusion, post bop, free jazz and avant-garde jazz. Abercrombie studied at Berklee College of Music in Boston, Massachusetts. He recorded his debut album, Timeless with Manfred Eicher's ECM label, and has recorded principally with this label since. Abercrombie has played with Billy Cobham, Ralph Towner, Jack DeJohnette, Michael Brecker and Randy Brecker, to name a few. He is known for his spare, understated, and eclectic style and his work with organ trios."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30a2\u30d0\u30fc\u30af\u30ed\u30f3\u30d3\u30fc(John Abercrombie\u30011944\u5e7412\u670816\u65e5 - )\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120082721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Abercrombie_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/120082721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80c75300-9cf2-4daf-bb23-5fe15964e671>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_abercrombie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Abercrombie_(guitarist)>.
doremus_artist:0e849070-7ef0-335a-afe8-c46f88e0de57
owl:sameAs viaf:76524119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524119>.
doremus_artist:0eb49396-644e-323a-b53e-8d03fd181fe9
    dbp:birthPlace dbr:Tournai;
    dbp:deathPlace dbr:Nivelles;
    rdfs:comment
        "Marbriano de Orto (geboren op 1460 in het bisdom Doornik; - februari 1529 of voordien nog in Nijvel; als Marbriano Dujardin ?) was een Nederlandse polyfonist en zanger."@nl,
        "Marbriano de Orto (geb\u00fcrtig Marbrianus Dujardin; * um 1460 in Tournai; \u2020 Januar oder Februar 1529 in Nivelles, belgische Provinz Brabant) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und S\u00e4nger der Renaissance."@de,
        "Marbrianus de Orto (Dujardin; also Marbriano, Marbrianus) (c.\u20091460 \u2013 January or February 1529) was a Netherlandish composer of the Renaissance (Franco-Flemish school). He was a contemporary, close associate, and possible friend of Josquin des Prez, and was one of the first composers to write a completely canonic setting of the Ordinary of the Mass."@en,
        "Marbrianus de Orto ou Marbrian Dujardin, Marbriano, Marbrianus, compositeur franco-flamand, n\u00e9 vers 1460, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en janvier ou en f\u00e9vrier 1529. \u00c9troit collaborateur et peut-\u00eatre ami de Josquin des Prez. Il fut l'un des premiers compositeurs \u00e0 \u00e9crire une messe ordinaire compl\u00e8te."@fr;
    owl:sameAs viaf:56810510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marbrianus_de_Orto>,
        <http://viaf.org/viaf/56810510>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Collegiale_nivelles.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marbrianus_de_Orto.
doremus_artist:110a2e95-f79d-38bf-90a5-6775a2a32cec
owl:sameAs viaf:99282032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/99282032>.
doremus_artist:119caab2-c3d1-3c9a-8097-d3e08830288d
owl:sameAs viaf:103229453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103229453>.
doremus_artist:157cafc5-8a02-3615-939a-ad44614f4c0d
    dbp:birthPlace dbr:Kentucky;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ben Lucien Burman (* 12. Dezember 1895 in Covington, Kentucky; \u2020 12. November 1984 in New York) war ein amerikanischer Journalist und Schriftsteller."@de,
        "Ben Lucien Burman (December 12, 1896 \u2013 November 12, 1984) was an American author and journalist born in Covington, Kentucky. He also fought in both World War I and World War II, and graduate from Harvard University. He was married to Alice Caddy who illustrated many of his children's books, including his most popular books, the Catfish Bend series, which became popular with both children and adults. The series is set in Catfish Bend, Mississippi, and tells a tale of many animal residents in Catfish Bend. The series was eventually published in eleven different languages."@en;
    owl:sameAs viaf:2591708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ben_Lucien_Burman>,
        <http://viaf.org/viaf/2591708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ben_Lucien_Burman.
doremus_artist:15fd860a-9cfe-32c9-bdf2-58b94eb09898
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Georges Auguste Dauvern\u00e9 (* 16. Februar 1799 in Paris; \u2020 4. November 1874 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Trompeter, Komponist und Professor am Pariser Konservatorium und gilt als einer der bedeutendsten franz\u00f6sischen Trompeter des 19. Jahrhunderts."@de,
        "Fran\u00e7ois Georges Auguste Dauvern\u00e9 (16 February 1799 \u2013 4 November 1874) was a French trumpeter who in 1827 was the first to use the new F three valved trumpet in public performance. Dauvern\u00e9 was amongst the first to realise the potential of the newly invented valve trumpet after its arrival in Paris from Berlin and is credited with persuading several composers to write for it including Berlioz (Waverley Overture 1827) and Rossini (Guillaume Tell 1829). Fran\u00e7ois Dauvern\u00e9 retired from teaching on 1 January 1859 and died in Paris on 4 November 1874."@en,
        "Fran\u00e7ois Georges Auguste Dauvern\u00e9 (16 f\u00e9vrier 1799 \u2013 4 novembre 1874) est un trompettiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Fu il primo professore di tromba moderna al Conservatorio di Parigi, maestro di Jean Baptiste Arban e autore di numerosi testi didattici sulla tromba ancora oggi diffusi e praticati."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0416\u043e\u0440\u0436 \u041e\u0433\u044e\u0301\u0441\u0442 \u0414\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Georges Auguste Dauvern\u00e9; 16 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1799 \u2014 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1874) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438, \u0441 1820-\u0445 \u0433\u0433. \u0432\u0451\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0412 1827 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0443 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438; \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f, \u0447\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u0414\u043e\u0432\u0435\u0440\u043d\u0435 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440\u0430\u0445 \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044e\u0440\u044b \u0413\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e\u0437\u0430 \u00ab\u0423\u044d\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438\u00bb (1827) \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438 \u00ab\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0422\u0435\u043b\u043b\u044c\u00bb (1829)."@ru;
    owl:sameAs viaf:19944375;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Dauvern\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/19944375>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dauverne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Dauverné.
doremus_artist:162f51dd-62ee-37c5-9522-669a5772de7a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Worms,_Germany>;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Friedrich Gernsheim (* 17. Juli 1839 in Worms; \u2020 10. September 1916 in Berlin) war ein deutscher Pianist, Dirigent, Komponist und Musikp\u00e4dagoge der Sp\u00e4tromantik."@de,
        "Friedrich Gernsheim (Worms, 17 juli 1839 - Berlijn, 10 september 1916) was een Duits componist."@nl,
        "Friedrich Gernsheim (n\u00e9 le 17 juillet 1839 \u00e0 Worms \u2013 mort le 10 septembre 1916 \u00e0 Berlin) est un chef d'orchestre, pianiste et compositeur allemand."@fr,
        "Gernsheim was born in Worms. He was given his first musical training at home under his mother's care, then starting from the age of seven under Worms' musical director, Louis Liebe, a former pupil of Louis Spohr. His father, a prominent Jewish physician, moved the family to Frankfurt am Main in the aftermath of the year of revolutions, 1848, where he studied with Edward Rosenhain, brother of Jakob Rosenhain. He made his first public appearance as a concert pianist in 1850 and toured for two seasons, then settled with his family in Leipzig, where he studied piano with Ignaz Moscheles from 1852. He spent the years 1855\u20131860 in Paris, meeting Gioachino Rossini, \u00c9douard Lalo and Camille Saint-Sa\u00ebns."@en,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b2\u30eb\u30f3\u30b9\u30cf\u30a4\u30e0\uff08Friedrich Gernsheim, 1839\u5e747\u670817\u65e5 \u30f4\u30a9\u30eb\u30e0\u30b9 - 1916\u5e749\u670810\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u4e00\u6642\u671f\u306f\u5fd8\u308c\u53bb\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u9332\u97f3\u304c\u9032\u3080\u3068\u3068\u3082\u306b\u8607\u6f14\u304c\u884c\u308f\u308c\u3001\u5fa9\u6d3b\u306e\u6a5f\u904b\u304c\u8457\u3057\u3044\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u652f\u914d\u3092\u6a5f\u306b\u89e3\u653e\u3055\u308c\u305f\u3001\u540c\u5316\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u533b\u5e2b\u30027\u6b73\u3067\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30eb\u30a4\u30fb\u30ea\u30fc\u30d9\uff08\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u306e\u9580\u4eba\uff09\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021848\u5e74\u9769\u547d\u3092\u907f\u3051\u3066\u4e00\u5bb6\u306f\u307e\u305a\u30de\u30a4\u30f3\u30c4\u306b\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u8ee2\u5c45\u30021852\u5e74\u3088\u308a\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u3067\u30b2\u30eb\u30f3\u30b9\u30cf\u30a4\u30e0\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30fb\u30e2\u30b7\u30a7\u30ec\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021855\u5e74\u304b\u30891860\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u3001\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3084\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30ed\u3001\u30ab\u30df\u30fc\u30e6\u30fb\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3076\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69130836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Gernsheim>,
        <http://viaf.org/viaf/69130836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5eac39f5-22ef-47af-8563-388284dc8a8c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fr_gernsheim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Gernsheim.
doremus_artist:1651e8f8-5cdc-3b00-ac33-ad76d9b17b9d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Laurinburg,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Bejun Mehta (* 29. Juni 1968 in Laurinburg, North Carolina) ist US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "Bejun Mehta (29 de junio de 1968, Laurinburg, Carolina del Norte) es un contratenor estadounidense."@es,
        "Bejun Mehta (Laurinburg, 29 juni 1968) is een Amerikaanse contratenor. Zijn vader, pianist Dady Metha, is een neef van de dirigent Zubin Mehta. Zijn moeder is ook een zangeres en zij was zijn eerste zanglerares. In november 2010 kwam zijn eerste solo-CD uit op het Harmonia Mundi-label: Ombra Cara, een verzameling opera-aria's van G.F. H\u00e4ndel, met begeleiding van het Freiburger Barockorchester onder Ren\u00e9 Jacobs (die zijn carri\u00e8re ook als contratenor begon). De plaat kreeg lovende kritieken, onder meer in De Telegraaf die ze vijf sterren gaf."@nl,
        "Bejun Mehta (ur. 29 czerwca, 1968) - ameryka\u0144ski kontratenor. Pochodzi z rodziny o tradycjach muzycznych, jest spokrewniony ze s\u0142awnym dyrygentem Zubinem Meht\u0105. Jako \u017ce do\u015b\u0107 d\u0142ugo m\u00f3g\u0142 \u015bpiewa\u0107 dyszkantem (w wieku 15 lat nagra\u0142 p\u0142yt\u0119 z utworami sopranowymi: Bejun (Delos DCD 3019, CD) 1983), rozwin\u0105\u0142 umiej\u0119tno\u015bci wokalne pozwalaj\u0105ce mu na wykonywanie bardzo trudnych utwor\u00f3w, sporadycznie wykonywanych przez artyst\u00f3w dzieci\u0119cych i m\u0142odzie\u017cowych."@pl,
        "Mehta was born June 29, 1968 in Laurinburg, North Carolina, and grew up in Ann Arbor, Michigan. His father, Dady Mehta, a pianist born in Shanghai, China of Indian parents, is a cousin of conductor Zubin Mehta. His father was professor of piano at Eastern Michigan University. His mother, Martha Ritchey Mehta of Altoona, Pennsylvania, was a soprano and journalist who worked in the development office of the University of Michigan Museum of Art, and she was Mehta's first voice teacher. His brother, Navroj Mehta, is a violinist, and the artistic director of the Ventura Music Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:63602488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bejun_Mehta>,
        <http://viaf.org/viaf/63602488>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a18cbbe-f7b3-491c-88d8-b79dbe8cb2bb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bejun_Mehta_Photo_by_Marco_Borggreve_23_May_2010_Amsterdam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bejun_Mehta.
doremus_artist:16631b31-cffd-3645-916e-0ea2499081c1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Worcester,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Charles Hackett (November 4, 1889, Worcester, Massachusetts - January 1, 1942, New York, New York) was an American tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:69140152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Hackett>,
        <http://viaf.org/viaf/69140152>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Hackett.
doremus_artist:16afd54e-d6c4-332a-8324-43f4486a3327
owl:sameAs viaf:51976030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51976030>.
doremus_artist:16bad1d4-b939-3638-a8b1-72c1ec17eba3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Peoria,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Richard A. Whiting (* 12. November 1891 in Peoria, Illinois; \u2020 10. Februar 1938 in Beverly Hills, Los Angeles County, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist und Liedtexter, dessen Filmmusik in \u00fcber 450 Filmen erschien und der ein Mal f\u00fcr den Oscar f\u00fcr den besten Song nominiert war sowie 1987 posthum den Preis der American Society of Composers, Authors and Publishers (ASCAP) f\u00fcr den am h\u00e4ufigsten gespielten Song erhielt."@de,
        "Richard A. Whiting (12 novembre 1891 - 10 f\u00e9vrier 1938) est un compositeur am\u00e9ricain qui travailla pour le th\u00e9\u00e2tre Broadway et pour le cin\u00e9ma \u00e0 Hollywood. On lui doit de nombreux hits tels que Ain't We Got Fun?, Till We Meet Again, Hooray for Hollywood ou encore Too Marvelous for Words. Il fait partie de la grande famille du jazz am\u00e9ricain que l'on nomme la Tin Pan Alley."@fr,
        """Richard Armstrong Whiting (November 12, 1891 \u2013 February 19, 1938) was an American composer of popular songs including the standards "Hooray for Hollywood", "Ain't We Got Fun?" and "On the Good Ship Lollipop". (He also wrote lyrics occasionally, most notably for the standard "She's Funny That Way", for which he did not write the music.) He was nominated for an Academy Award for best original song in 1936 for "When Did You Leave Heaven" from the movie Sing, Baby Sing."""@en;
    owl:sameAs viaf:22334024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_A._Whiting>,
        <http://viaf.org/viaf/22334024>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3310977b-ff65-4e3e-a74c-3919e35ea370>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_A._Whiting>.
doremus_artist:182f43d4-3f94-3a4a-889f-435ba6677fe9
owl:sameAs viaf:61813582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61813582>.
doremus_artist:18b0b455-0823-31ce-9a30-371f3ea0ed8e
owl:sameAs viaf:326793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/326793>.
doremus_artist:1b206729-f46c-3977-941b-a51f960bcb9e
owl:sameAs viaf:95360902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95360902>.
doremus_artist:1b4a0d98-4d6f-3a52-aebf-49c92637d3cc
    dbp:birthPlace dbr:Meissen;
    dbp:deathPlace dbr:Mainz;
    rdfs:comment
        """Heinrich Frauenlob (between 1250-1260 \u2013 29 November 1318), sometimes known as Henry of Meissen (Heinrich von Mei\u00dfen), was a Middle High German poet and minnesinger. The nickname Frauenlob (Middle High German Frouwenlop) means "praise of women" or "praise of Our Lady"."""@en,
        "Heinrich Frauenlob, tambi\u00e9n conocido como Enrique de Meissen (Heinrich von Meissen) fue un poeta alem\u00e1n nacido entre 1250y 1260 y fallecido el 29 de noviembre de 1318. Nacido en Meissen, el apodo Frauenlob parece significar alabanza de la mujer o alabanza de la Virgen."@es,
        "Heinrich von Mei\u00dfen, genannt Frauenlob (* 1250\u20131260 in Mei\u00dfen; \u2020 29. November 1318 in Mainz) war ein einflussreicher Dichter deutscher Volkssprache, dessen programmatischer K\u00fcnstlername wohl in seinem Marienleich seinen Ursprung hat. Die darin gepriesene frouwe ist die Himmelsk\u00f6nigin Maria."@de,
        "Heinrich von Mei\u00dfenFrauenlobFichier:Codex Manesse Heinrich von Mei\u00dfen (Frauenlob).jpg Meister Heinrich Frauenlob (Codex Manesse, fol. 399r) \u0152uvres principales Marienleich Heinrich von Mei\u00dfen, appel\u00e9 Frauenlob est un po\u00e8te allemand du Moyen \u00c2ge n\u00e9 \u00e0 Mei\u00dfen entre 1250 et 1260 et mort \u00e0 Mayence le 29 novembre 1318. Il est un Meistersinger influent en langue populaire allemande. Le nom Frauenlob ou Frouwenlop signifie \u00ab louange \u00e0 la dame \u00bb ou \u00ab pri\u00e8re \u00e0 la dame \u00bb, etla \u00ab frouwe \u00bb qui est honor\u00e9e est certainement Marie. Il peut avoir son origine dans le c\u00e9l\u00e8bre po\u00e8me Marienleich dont il est l'auteur."@fr,
        """Il soprannome Frauenlob gli deriva dal tema di un suo Leich, il "Frouwenlop". La frouwe (in tedesco moderno Frau, donna), cui si riferisce il nome, \u00e8 la Madonna. Da non confondere con il margravio Heinrich III di Mei\u00dfen, un Minnes\u00e4nger le cui poesie sono in parte tramandate negli stessi manoscritti di quelle di Frauenlob."""@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u0301\u0443\u044d\u043d\u043b\u043e\u0431 (\u043d\u0435\u043c. Frauenlob \u2014 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u041c\u0435\u0439\u0441\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u2014 \u043d\u0435\u043c. Heinrich von Mei\u00dfen; 1250/1260, \u041c\u0435\u0439\u0441\u0435\u043d \u2014 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1318, \u041c\u0430\u0439\u043d\u0446) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u043d\u043d\u0435\u0437\u0430\u043d\u0433\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30a6\u30a8\u30f3\u30ed\u30fc\u30d7\u307e\u305f\u306f\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30de\u30a4\u30bb\u30f3\uff081250\u5e74-1260\u5e74\u9803 - 1318\u5e74\uff09\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u5f7c\u306f\u512a\u308c\u305f\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u6301\u3061\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u5bae\u5ef7\u3067\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u540d\u300c\u30d5\u30e9\u30a6\u30a8\u30f3\u30ed\u30fc\u30d7\u300d\u3068\u306f\u300c\u5973\u6027\u3078\u306e\u8cdb\u7f8e\u300d\u307e\u305f\u306f\u300c\u8056\u6bcd\u3078\u306e\u8cdb\u7f8e\u300d\u3068\u3044\u3046\u610f\u5473\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100222978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Frauenlob>,
        <http://viaf.org/viaf/100222978>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f9a8e34-89ee-418a-b050-b197012db799>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Codex_Manesse_Heinrich_von_Meißen_(Frauenlob).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Frauenlob.
doremus_artist:1baf138f-8837-394c-8c14-a32f40df9f55
owl:sameAs viaf:64204604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64204604>.
doremus_artist:1be62009-c3c9-34a5-9d79-5b19fbd8f36f
owl:sameAs viaf:17416947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17416947>.
doremus_artist:1bf89977-22bf-3bdf-b708-d0b8a35f73fd
owl:sameAs viaf:53737755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53737755>.
doremus_artist:1d78b116-b274-3a8f-88dd-a32e77f30ee9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louise Farrenc (* 31. Mai 1804 in Paris; \u2020 15. September 1875 ebenda; geb\u00fcrtige Jeanne Louise Dumont) war eine franz\u00f6sische Komponistin, Pianistin und Musikwissenschaftlerin. Sie war Professorin f\u00fcr Klavier am Conservatoire de Paris. 1861 und 1869 erhielt sie den Prix Chartier der franz\u00f6sischen Akademie der K\u00fcnste f\u00fcr ihre Kammermusik."@de,
        "Louise Farrenc (31 May 1804 \u2013 15 September 1875) was a French composer, virtuosa pianist and teacher. Born Jeanne-Louise Dumont in Paris, she was the daughter of Jacques-Edme Dumont, a successful sculptor, and sister to Auguste Dumont."@en,
        "Louise Farrenc (de son nom de jeune fille Jeanne-Louise Dumont) est une compositrice, pianiste et professeur fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris le 31 mai 1804 et morte \u00e0 Paris le 15 septembre 1875."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u0424\u0430\u0440\u0440\u0430\u043d\u043a (\u0444\u0440. Louise Farrenc, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u0430\u043d\u043d\u0430-\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u0414\u044e\u043c\u043e\u043d, \u0444\u0440. Jeanne-Louise Dumont; 31 \u043c\u0430\u044f 1804, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1875, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30af\uff08Louise Farrenc, *1804\u5e743\u670831\u65e5 \u30d1\u30ea - \u20201875\u5e749\u670815\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5973\u6027\u3068\u3057\u3066\u521d\u3081\u3066\u6559\u6388\u8077\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011861\u5e74\u30681869\u5e74\u306b\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5b66\u58eb\u9662\u3088\u308a\u30b7\u30e3\u30eb\u30c6\u30a3\u30a8\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49421779;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Farrenc>,
        <http://viaf.org/viaf/49421779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/30d66d7f-dd2e-4445-893c-95c5be92f4a8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louise_Farrenc.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Farrenc.
doremus_artist:1db5e8c8-1920-3a5f-9091-66ce63b812f1
    dbp:birthPlace dbr:Cerignola;
    rdfs:comment
        "Ottavio Dantone (born 9 October 1960) is an Italian conductor and keyboardist (primarily harpsichord and fortepiano) particularly noted for his performances of Baroque music. He has been the Music Director of the Accademia Bizantina in Ravenna since 1996."@en,
        "Ottavio Dantone (ca. 1960) is een Italiaans dirigent en klavecinist en pianofortespeler."@nl,
        "Ottavio Dantone \u2013 w\u0142oski dyrygent i klawesynista, od 1996 dyrektor muzyczny zespo\u0142u Accademia Bizantina. Uko\u0144czy\u0142 Conservatorio Giuseppe Verdi w Mediolanie w klasie organ\u00f3w i klawesynu. W 1985 i 1986 otrzymywa\u0142 nagrody w mi\u0119dzynarodowych konkursach w Pary\u017cu i Brugii, staj\u0105c si\u0119 pierwszym W\u0142ochem, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 te dwa wyr\u00f3\u017cnienia. Od 1989 wsp\u00f3\u0142pracuje z zespo\u0142em Accademia Bizantina, specjalizuj\u0105cym si\u0119 w wykonaniach muzyki dawnej (nurt wykonawstwa historycznego); od 1996 pe\u0142ni w nim funkcj\u0119 dyrektora muzycznego."@pl;
    owl:sameAs viaf:66674944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ottavio_Dantone>,
        <http://viaf.org/viaf/66674944>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4787634-90ec-4cef-b2cc-aa7536625570>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ottavio_Dantone3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ottavio_Dantone.
doremus_artist:1eed1b4c-eecb-3a1a-99ce-aadb73a9009b
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "A 23 anni \u00e8 ideatore della Fondazione Arts Academy di Roma.Dell'accademia musicale romana da lui fondata saranno presidenti Artur Rubinstein, Franco Ferrara, Mario Zafred, Gianandrea Gavazzeni e Goffredo Petrassi. Per 25 anni sar\u00e0 direttore artistico e direttore didattico dell'accademia."@it,
        "Francesco La Vecchia (born September 10, 1954) is an Italian classical conductor."@en,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0634\u064a\u0633\u0643\u0648 \u0644\u0627\u0641\u064a\u0643\u064a\u0627 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 10 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1954 \u0628\u0631\u0648\u0645\u0627. \u064a\u0634\u063a\u0644 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0645\u062f\u064a\u0631 \u0641\u0646\u064a \u0644\u0644\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u063a\u0627\u064a\u0629 \u062f\u0648\u0631\u0629 2016."@ar;
    owl:sameAs viaf:103670876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_La_Vecchia>,
        <http://viaf.org/viaf/103670876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_La_Vecchia.
doremus_artist:1f541db6-3659-3482-9ce2-6dba92a07456
owl:sameAs viaf:276101591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276101591>.
doremus_artist:1f6f63fe-bad7-3037-9dd0-5f0069446cef
owl:sameAs viaf:257922849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257922849>.
doremus_artist:20e8811d-7703-3a13-a93b-49dbe6cedb6e
owl:sameAs viaf:204392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204392>.
doremus_artist:21f10757-2f47-3ebf-89d3-18d4b769f248
owl:sameAs viaf:27310424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27310424>.
doremus_artist:22321b57-f1c3-3ea5-b3e6-26cd0a8227a9
owl:sameAs viaf:51956594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956594>.
doremus_artist:22c3d02b-a419-3da6-967a-364f7c20a436
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Edmonton,_London>;
    dbp:deathPlace dbr:Buckinghamshire;
    rdfs:comment
        "Michael George Smith (* 6. Dezember 1943 in Edmonton, North London; \u2020 28. Februar 2008 in Aylesbury, Buckinghamshire) war ein britischer S\u00e4nger, Komponist und Musikproduzent. In den 1960er-Jahren war Smith der Leads\u00e4nger und Keyboarder der Band The Dave Clark Five, die neben den Beatles zu den Vertretern der British Invasion z\u00e4hlte."@de,
        "Michael George Smith (6 December 1943 \u2013 28 February 2008)was an English singer, songwriter and music producer. In the 1960s, Smith was the lead vocalist and keyboard player for the Dave Clark Five. The band was a leading unit in the British Invasion of the United States, and were the Beatles' main British rivals before the emergence of the Rolling Stones."@en,
        "Michael George Smith (6 de diciembre de 1943 \u2013 28 de febrero de 2008) fue un cantante, compositor y productor musical ingl\u00e9s.[1] En los a\u00f1os 60s, Smith fue el vocalista principal y tecladista del grupo Dave Clark Five. La banda fue una de las unidades principales en la llamada Invasi\u00f3n Brit\u00e1nica a los Estados Unidos, y fueron adem\u00e1s los principales rivales brit\u00e1nicos de Los Beatles a\u00fan antes de los Rolling Stones."@es,
        "Michael George Smith (Edmonton (Londen), 6 december 1943 \u2013 Aylesbury, Buckinghamshire, 28 februari 2008) was een Engelse zanger, songwriter en muziekproducent. In de jaren zestig van de twintigste eeuw was Smith de zanger en toetsenist van The Dave Clark Five, een van de meest succesvolle popgroepen uit die tijd."@nl;
    owl:sameAs viaf:24107685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Smith_(Dave_Clark_Five)>,
        <http://viaf.org/viaf/24107685>,
        <https://musicbrainz.org/artist/27084aa2-97f1-4bca-9ce7-5df3c5bf160a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mike_Smith_Dave_Clark_Five_1964.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_Smith_(Dave_Clark_Five)>.
doremus_artist:2409ca0b-110d-3aed-a3d5-3e263838c99c
owl:sameAs viaf:79616437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79616437>.
doremus_artist:244db13a-1129-3bab-965a-13623ea64c97
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Ger\u00f3nimo Gim\u00e9nez y Bellido (October 10, 1854, Seville \u2013 February 19, 1923, Madrid) was a Spanish conductor and composer, who dedicated his career to writing zarzuelas, such as La tempranica and La boda de Luis Alonso. He preferred to spell his first name with a "G", even though it began officially with a "J". Beyond dramatic works for the stage, Gim\u00e9nez also wrote three cadenzas to Beethoven's Violin Concerto."""@en,
        "Ger\u00f3nimo Gim\u00e9nez y Bellido (Sevilla, 10 de octubre de 1854 \u2013 Madrid, 19 de febrero de 1923) fue un compositor y director de orquesta espa\u00f1ol. Se dedic\u00f3 fundamentalmente a la composici\u00f3n de zarzuelas, dejando t\u00edtulos destacados en el repertorio como La tempranica o La boda de Luis Alonso."@es,
        "Ger\u00f3nimo Gim\u00e9nez y Bellido (n\u00e9 \u00e0 S\u00e9ville, le 10 octobre 1854 et mort \u00e0 Madrid le 19 f\u00e9vrier 1923), est un compositeur et chef d'orchestre espagnol. Il s'est essentiellement consacr\u00e9 \u00e0 la composition de zarzuelas, tels que La tempranica et La boda de Luis Alonso."@fr,
        "Jer\u00f3nimo (Geronimo) Gim\u00e9nez y Bellido (ook: Jer\u00f3nimo Jim\u00e9nez y Bellido) (Sevilla, 10 oktober, 1854 \u2013 Madrid, 19 februari, 1923) was een Spaans componist en dirigent."@nl,
        "Jer\u00f3nimo Gim\u00e9nez y Bellido (* 10. Oktober 1854 in Sevilla; \u2020 19. Februar 1923 in Madrid) war ein spanischer Violinist und Komponist."@de,
        """\u30d8\u30ed\u30cb\u30e2\u30fb\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9 (Jer\u00f3nimo Gim\u00e9nez, 1854\u5e7410\u670810\u65e5 - 1923\u5e742\u670819\u65e5) \u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30bb\u30d3\u30ea\u30e3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u96a3\u770c\u30ab\u30c7\u30a3\u30b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u753b\u5bb6\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d3\u30cb\u30a8\u30b0\u30e9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u30011885\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u3042\u308b\u30a2\u30dd\u30ed\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u307b\u307c\u3059\u3079\u3066\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u521d\u6f14\u304c\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u3042\u308b\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 \u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9 (La Zarzuela) \u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u6b4c\u5287\u306b\u76f8\u5f53\u3059\u308b\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u72ec\u81ea\u306e\u97f3\u697d\u69d8\u5f0f\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u3068\u4ea4\u97ff\u697d\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f1896\u5e74\u521d\u6f14\u306e\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u306e\u821e\u8e0f\u4f1a\u30011897\u5e74\u521d\u6f14\u306e\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30ed\u30f3\u30bd\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3068\u30011900\u5e74\u521d\u6f14\u306e\u30c6\u30f3\u30d7\u30e9\u30cb\u30ab\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u306f1657\u5e74\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u9996\u90fd\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u56fd\u738b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da4\u4e16\u306e\u524d\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u6b4c\u3092\u4f34\u3046\u559c\u5287 "El Laurel de Apolo" \u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u69d8\u5f0f\u3002\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u3068\u3044\u3046\u540d\u524d\u306f\u3001\u30a4\u30d0\u30e9\uff08\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9ezarza\uff09\u306b\u8986\u308f\u308c\u305f\u738b\u306e\u72e9\u5c0f\u5c4b\u306b\u3061\u306a\u3093\u3067\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u300218\u4e16\u7d00\u306b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u98a8\u4fd7\u3001\u6c11\u4fd7\u3092\u984c\u6750\u3068\u3057\u305f\u66f2\u304c\u73fe\u308c\u3001\u30d2\u30e1\u30cd\u30b9\u304c\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f19\u4e16\u7d00\u306b\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u304b\u3089\u72ec\u7acb\u3057\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u304c\u30b5\u30eb\u30b9\u30a8\u30e9\u3067\u3042\u308b\u3068\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3001\u5927\u8846\u7684\u306a\u6b4c\u5287\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:74037646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ger\u00f3nimo_Gim\u00e9nez>,
        <http://viaf.org/viaf/74037646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f4eb46a-e2f8-4145-980a-1f3e05dc91d0>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/GerónimoGiménez.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerónimo_Giménez.
doremus_artist:28434aef-b19b-31b5-90c7-0823c0538b16
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Sascha Gorodnitzki (24 May 1904 \u2013 4 April 1986) was an American pianist."@en,
        "\u0421\u0430\u0448\u0430 \u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sascha Gorodnitzki; 1904 \u0438\u043b\u0438 1905, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 1986) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:11654126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sascha_Gorodnitzki>,
        <http://viaf.org/viaf/11654126>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sascha_Gorodnitzki.
doremus_artist:2906af1a-4bb2-3b2c-a718-9eb262f45505
owl:sameAs viaf:63634336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63634336>.
doremus_artist:298ed7bf-02e2-35bc-8d66-5781379a7fe8
owl:sameAs viaf:84956413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84956413>.
doremus_artist:2a5863b7-f37b-3da0-bca9-5dda5a4fe99d
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Anatoli Nikolajewitsch Alexandrow (russisch \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432; * 13.jul./ 25. Mai 1888greg. in Moskau; \u2020 16. April 1982 ebenda) war ein russischer Komponist."@de,
        "Anatoli Nikola\u00efevitch Alexandrov (en russe : \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432 ; Moscou, 25 mai 1888 \u2013 Moscou, 16 avril 1982) est un pianiste et compositeur russe."@fr,
        "Anatolij Niko\u0142ajewicz Aleksandrow (ros. \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432; ur. 25 maja 1888 w Moskwie, zm. 16 kwietnia 1982 tam\u017ce) - radziecki i rosyjski kompozytor, pianista i dyrygent. Ludowy Artysta ZSRR (1971). Laureat Nagrody Stalinowskiej drugiego stopnia (1951)."@pl,
        "Anatoly Nikolayevich Alexandrov (Russian: \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432) (May 25 1888 [O.S. May 13], Moscow \u2013 April 16, 1982, Moscow) was a Russian composer of works for piano and for other instruments, and pianist. His initial works had a mystical element, but he downplayed this to better fit Socialist realism. He led a somewhat retiring life, but received several honors."@en,
        "\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432 (1888\u20141982) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442. (1941). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1971). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1951)."@ru,
        "\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u3084\u306f\u308a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u6bcd\u89aa\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306b\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30d5\u5bb6\u306f\u305f\u3073\u305f\u3073\u8ee2\u5c45\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u30821906\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u623b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u6bcd\u89aa\u306f\u3001\u606f\u5b50\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u306e\u6559\u5e2b\u3092\u63a2\u3059\u6c7a\u5fc3\u3092\u56fa\u3081\u3066\u3044\u305f\u3002\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u306e\u63a8\u85a6\u66f8\u3092\u5f97\u3066\u3001\u3055\u3057\u3042\u305f\u3063\u30661907\u5e74\u306f\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u9580\u4e0b\u306e\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30b8\u30ea\u30e3\u30fc\u30a8\u30d5\u306b\u5165\u9580\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u672c\u4eba\u306e\u6307\u5c0e\u3082\u53d7\u3051\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021910\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\uff081915\u5e74\u307e\u3067\uff09\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30a4\u30b0\u30e0\u30ce\u30d5\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30ef\u30b7\u30ec\u30f3\u30b3\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021916\u5e74\u306b\u91d1\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u5f97\u3066\u4f5c\u66f2\u79d1\u3092\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117835740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anatoly_Alexandrov_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/117835740>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anatoly_Nikolayevich_Alexandrov.
doremus_artist:2b5d835a-e7b1-3a2f-8db4-887bff9f3c6e
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jaspar. Robert dit Bobby Jaspar est un saxophoniste belge n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Li\u00e8ge, mort le 28 f\u00e9vrier 1963 \u00e0 New York."@fr,
        "Bobby Jaspar (20 February 1926 \u2013 28 February 1963) was a Belgian cool jazz and hard bop saxophonist, flautist and composer."@en,
        "Bobby Jaspar (20 de febrero de 1926-28 de febrero de 1963) fue un saxofonista, flautista y compositor belga de cool jazz y hard bop."@es,
        "Bobby Jaspar (Luik, 20 februari 1926 - New York 28 februari 1963) was een Belgische jazzmusicus. Bobby Jaspar leerde al heel jong piano en klarinet spelen. Later werd hij vooral beroemd met zijn tenorsax. Hij componeerde ook talrijke stukken en was een getalenteerd fluitspeler. Bij het \u201cBob Shots\u201d orkest zette hij zijn eerste stappen in de jazzwereld. In 1950 ging hij naar Parijs. Halfweg de jaren 50 trok hij naar de Verenigde Staten, de bakermat van de moderne Jazz, waar hij al vlug hoog aangeschreven stond in het jazzmilieu. In 1961/1962 keerde hij voor \u00e9\u00e9n jaar terug naar Europa voor een hele reeks concerten en enkele plaatopnames. Begin 1963, hij was amper 37, stierf hij aan een hartkwaal."@nl,
        "Robert B. \u201eBobby\u201c Jaspar (* 20. Februar 1926 in L\u00fcttich (Belgien); \u2020 4. M\u00e4rz 1963 in New York City) war ein belgischer Jazzmusiker (Tenorsaxophonist und Fl\u00f6tist)."@de,
        "\u30dc\u30d3\u30fc\u30b8\u30e3\u30b9\u30d1\u30fc\uff08Bobby Jaspar\u30001926\u5e742\u670820\u65e5- 1963\u5e742\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u51fa\u8eab\u306e\u30af\u30fc\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u306e\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49408410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bobby_Jaspar>,
        <http://viaf.org/viaf/49408410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ab5835be-c642-4f0c-a8e8-8770382ab7e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bobby_Jaspar.
doremus_artist:2b7578f3-a145-304f-b008-db3f368ada68
owl:sameAs viaf:16780200; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16780200>.
doremus_artist:2b9c0bef-7a70-34d7-bcc2-58f444873e4d
owl:sameAs viaf:223113966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223113966>.
doremus_artist:2bc410c7-6334-3aa1-813f-67c9a8422c79
    dbp:birthPlace dbr:Stoke-on-Trent;
    dbp:deathPlace dbr:Shoreham-by-Sea;
    rdfs:comment
        "Brian acquis\u00ec quasi un'aura di leggenda al momento della sua riscoperta, negli anni cinquanta e sessanta, per il gran numero di sinfonie scritte: durante la sua vita ne aveva portate a termine 32, un numero insolitamente elevato per qualsiasi compositore dopo Haydn o Mozart"@it,
        "Havergal Brian (born William Brian; 29 January 1876 \u2013 28 November 1972) was a British classical composer. Brian acquired a legendary status at the time of his rediscovery in the 1950s and 1960s for his many symphonies. By the end of his life he had completed thirty-two, an unusually large number for any composer since Haydn or Mozart. More remarkably, he completed fourteen of these symphonies in his eighties and seven more in his early nineties."@en,
        "Havergal Brian fue un compositor y cr\u00edtico musical brit\u00e1nico nacido el 29 de enero de 1876 en Dresden, Staffordshire, Reino Unido y fallecido el 28 de noviembre de 1972 en Shoreham-by-Sea, Sussex. Como cr\u00edtico de m\u00fasica, Brian cultiv\u00f3 un estilo agudo y mordaz que recuerda al de George Bernard Shaw. Fue amigo \u00edntimo del compositor Granville Bantock."@es,
        "Havergal BrianFichier:Havergal Brian (c. 1900).jpg Havergal Brian vers 1900 William \u00ab Havergal \u00bb Brian, n\u00e9 le 29 janvier 1876 \u00e0 Dresden, aujourd'hui faisant partie de Stoke-on-Trent dans le Staffordshire et mort le 28 novembre 1972 \u00e0 Shoreham-by-Sea dans le Sussex de l'Ouest, est un compositeur et critique musical britannique. Outre des \u0153uvres de musique de chambre ou vocales, il est l'auteur de 32 symphonies. Il a \u00e9galement compos\u00e9 des op\u00e9ras. Comme critique musical, Brian a cultiv\u00e9 un style vif et acerbe qui n'est pas sans rappeler celui de George Bernard Shaw."@fr,
        "William Havergal Brian (* 29. Januar 1876 in Dresden, Staffordshire; \u2020 28. November 1972 in Shoreham-by-Sea, Sussex), war ein englischer Komponist."@de,
        "William Havergal Brian (Dresden, Staffordshire, 29 januari 1876 \u2013 Shoreham-by-Sea, Sussex, 28 november 1972) was een Britse componist van klassieke muziek. William Brian gebruikte de naam Havergal pas op latere leeftijd, als eerbetoon aan een familie in Staffordshire, waarvan enkele leden regionale bekendheid genoten als componisten van kerkmuziek."@nl,
        "\u0425\u0435\u0432\u0435\u0440\u0433\u0435\u043b \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Havergal Brian, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434. \u0412\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d, 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1876 \u2014 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1972) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 32 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438."@ru,
        "\u30cf\u30f4\u30a1\u30fc\u30ac\u30eb\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\uff08William (Havergal) Brian, 1876\u5e741\u670829\u65e5 - 1972\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u82f1\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u3060\u304c\u3001\u5730\u65b9\u306e\u8056\u6b4c\u4f5c\u8005\u306b\u5023\u3063\u3066Havergal\u3068\u540d\u4e57\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        """\u5a01\u5ec9\u00b7\u300c\u54c8\u7dad\u683c\u300d\u00b7\u5e03\u840a\u6069\uff08William "Havergal" Brian\uff0c1876\u5e741\u670829\u65e5\uff0d1972\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u82f1\u570b\u591a\u7522\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5171\u5275\u4f5c\u4e8632\u9996\u4ea4\u97ff\u66f2\uff0c\u4e8c\u767e\u591a\u9996\u5404\u985e\u578b\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5176\u4e2d\u8d85\u904e\u4e00\u534a\u7684\u4ea4\u97ff\u66f2\u66f4\u662f\u572880\u6b72\u4ee5\u5f8c\u624d\u5beb\u6210\u7684\u3002\u4f46\u907a\u61be\u7684\u662f\u7121\u8ad6\u4ed6\u5728\u4e16\u6216\u6b7b\u5f8c\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u88ab\u6f14\u594f\u7684\u6a5f\u6703\u4e26\u4e0d\u591a\uff0c\u5c31\u9023\u4ed6\u6700\u51fa\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u6b4c\u5fb7\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\uff0c\u4e5f\u56e0\u70ba\u898f\u6a21\u904e\u5927\uff0c\u7531\u5beb\u6210\u81f3\u4eca\u5929\u4ea6\u53ea\u6709\u4e0d\u8db3\u4e94\u6b21\u7684\u516c\u6f14\u6a5f\u6703\u3002 \u300c\u54c8\u7dad\u683c\u300d\u4e26\u975e\u5e03\u840a\u6069\u7684\u539f\u540d\uff0c\u662f\u4ed6\u501f\u7528\u4e86\u82f1\u570b\u4e00\u540d\u8a69\u4eba\u6d77\u5f17\u683c\u723e\uff08Frances Ridley Havergal\uff09\u7684\u59d3\u6c0f\uff0c\u5f8c\u4f86\u9019\u500b\u501f\u4f86\u7684\u540d\u5c31\u6210\u70ba\u4ed6\u65e5\u5f8c\u5275\u6642\u7684\u540d\u7a31\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:74039510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Havergal_Brian>,
        <http://viaf.org/viaf/74039510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e58db7a-6874-4e9d-b0be-dcd426099c0f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Havergal_Brian.
doremus_artist:2bcb1d47-e027-3018-bf7e-f8db6b8b2d98
owl:sameAs viaf:45560790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45560790>.
doremus_artist:2bcd3cfa-0bc4-3e06-a5a0-365b9eab1706
    dbp:birthPlace dbr:Weimar_Germany;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Klaus Tennstedt (* 6. Juni 1926 in Merseburg an der Saale; \u2020 11. Januar 1998 in Heikendorf bei Kiel) war ein deutscher Dirigent."@de,
        "Klaus Tennstedt (*Merseburg, Alemania - 6 de junio de 1926 - \u2020 Kiel, Alemania -11 de enero de 1998) fue un director de orquesta alem\u00e1n. Uno de los m\u00e1s prestigiosos y apreciados directores de su generaci\u00f3n particularmente valorado en el repertorio rom\u00e1ntico y cl\u00e1sico germ\u00e1nico."@es,
        "Klaus Tennstedt (German: [\u02c8t\u025bn\u0283t\u025bt]; June 6, 1926 \u2013 January 11, 1998) was a German conductor from Merseburg; he conducted such orchestras as the Swedish Radio Symphony Orchestra; Kiel Opera in Northern Germany; North German Radio Orchestra, in Hamburg; the Minnesota Orchestra; and the Toronto Symphony Orchestra."@en,
        "Klaus Tennstedt (Merseburg, 6 juni 1926 - Heikendorf, 11 januari 1998) was een Duits dirigent. Hij studeerde viool en piano aan het conservatorium van Leipzig. In 1948 werd hij concertmeester van het orkest van het Stedelijk Theater van Halle. Aan zijn professionele carri\u00e8re als violist kwam een einde als gevolg van een vingerblessure, waarna hij als zangcoach in hetzelfde theater ging werken. Hij verlegde zijn interesse en wijdde zijn talent aan het dirigeren. In 1958 werd hij eerste dirigent van de Opera in Dresden, en in 1962 werd hij eerste dirigent van het Staatsorkest en theater van Schwerin."@nl,
        "Klaus Tennstedt (Merseburg, Alemanha em 6 de junho de 1926 - 11 de janeiro de 1998) foi um maestro alem\u00e3o. Foi o Maestro Chefe da Orquestra Filarm\u00f4nica de Londres e da Orquestra da R\u00e1dio do Norte Alem\u00e3o, Diretor Musical da \u00d3pera de Kiel e da \u00d3pera de Dresden e conduziu grandes orquestras, como a Orquestra da Filad\u00e9lfia, Orquestra Sinf\u00f4nica de Chicago, Metropolitan Opera House, Filarm\u00f4nica de Nova Iorque entre outras."@pt,
        "Klaus Tennstedt, n\u00e9 \u00e0 Mersebourg le 6 juin 1926 et mort pr\u00e8s de Kiel le 11 janvier 1998, est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0443\u0441 \u0422\u0435\u0301\u043d\u043d\u0448\u0442\u0435\u0434\u0442 (1926\u20141998) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30c6\u30f3\u30b7\u30e5\u30c6\u30c3\u30c8\uff08Klaus Tennstedt, 1926\u5e746\u67086\u65e5 - 1998\u5e741\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30ec\u30d6\u30ec\u30d2\u30c8\u306f\u3001\u300c\u73fe\u4ee3\u306e\u68d2\u632f\u308a\u6a5f\u68b0\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u6562\u7136\u3068\u6226\u3046\u5b58\u5728\u300d\u3068\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u305d\u306e\u6307\u63ee\u59ff\u304b\u3089\u300c\u77f3\u3092\u3076\u3064\u3051\u3089\u308c\u305f\u30b3\u30a6\u30ce\u30c8\u30ea\u300d\u3068\u3042\u3060\u540d\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u514b\u52b3\u65af\u00b7\u6ed5\u65bd\u6cf0\u7279(Klaus Tennstedt\uff0c1926\u5e746\u67086\u65e5-1998\u5e741\u670811\u65e5)\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u9752\u5e74\u65f6\u671f\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u8ddf\u4ece\u74e6\u5c14\u7279\u00b7\u6234\u7ef4\u677e\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u8ddf\u7f57\u767b\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u548c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u300222\u5c81\u7684\u65f6\u5019\u5728\u54c8\u52d2\u57ce\u5e02\u5267\u9662\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u62c5\u4efb\u9996\u5e2d\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c1952\u5e74\u6210\u4e3a\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u30021954\u5e74\u5f00\u59cb\u5728\u5f00\u59c6\u5c3c\u8328\u57ce\u5e02\u5267\u9662\u62c5\u4efb\u6307\u6325\uff0c1958\u5e74\u5f00\u59cb\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\uff0c1962\u5e74 \u81f31971\u5728\u4ec0\u672a\u6797\u5e74\u62c5\u4efb\u827a\u672f\u603b\u76d1\u3002\u4ed6\u591a\u6b21\u5728\u524d\u82cf\u8054\u53ca\u4e1c\u6b27\u62c5\u4efb\u5ba2\u5ea7\u6307\u6325\u3002 1971\u5e74\u6295\u5954\u81ea\u7531\u30021972\u5e74\u6210\u4e3a\u57fa\u5c14\u6b4c\u5267\u9662\u7684\u827a\u672f\u603b\u76d1\u30021974\u5e74\uff0c\u4f5c\u4e3a\u6307\u6325\u8ddf\u591a\u4f26\u591a\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7b7e\u4e0b\u4e86\uff15\u5e74\u7684\u5408\u540c\uff0c\u8fd9\u6210\u4e3a\u4ed6\u871a\u58f0\u56fd\u9645\u7684\u5f00\u59cb\u3002\u5728\u6b64\u4e4b\u540e\u6210\u4e3a\u6c49\u5821\u5317\u5fb7\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\u30021983\u52301987\u5e74\u53c8\u5728\u4f26\u6566\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u4ece\u4e54\u6cbb\u00b7\u7d22\u5c14\u8482\u7235\u58eb\u624b\u4e2d\u63a5\u8fc7\u6307\u6325\u7684\u4f4d\u7f6e\u3002\u4f5c\u4e3a\u6307\u6325\uff0c\u6ed5\u65bd\u6cf0\u7279\u504f\u7231\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\uff0c\u74e6\u683c\u7eb3\u4ee5\u53ca\u9a6c\u52d2\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u6ed5\u65bd\u6cf0\u72791998\u5e74\u56e0\u5589\u5934\u6e83\u75a1\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:105271548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Tennstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/105271548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd467ef2-db96-4842-b2d7-27f51051f832>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Tennstedt.
doremus_artist:2be0ba7b-c098-3aad-9a6b-db003104439d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gunnison,_Colorado>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Patricia Elliott (July 21, 1938 \u2013 December 20, 2015) was an American theatre, film, soap opera, and television actress."@en,
        "\u00c8 nota soprattutto per aver interpretato la contessa Charlotte Malcolm nel musical di Stephen Sondheim del 1973 A Little Night Music e per questa performance vinse il Theatre World Award ed il Tony Award alla miglior attrice non protagonista in un musical, oltre ad essere stata candidata anche al Drama Desk Award."@it;
    owl:sameAs viaf:11636765;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patricia_Elliott>,
        <http://viaf.org/viaf/11636765>,
        <http://viaf.org/viaf/44497791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patricia_Elliott.
doremus_artist:2c0574bb-a5b9-303e-bd2f-d79388e2db36
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lhasa_(prefecture-level_city)>;
    rdfs:comment
        """Namgyal Lhamo (n. 1956, Tibet) es una cantante china, considerada como una de las exponentes de la aclamada m\u00fasica tradicional y de la \u00f3pera tibetana, Lhamo actualmente reside en Utrecht, Pa\u00edses Bajos. Sus \u00faltimos discos "Pure", contienen canciones tibetanas basadas en la m\u00fasica cl\u00e1sicos y su tema musical "The Enchanted Land", cont\u00f3 bajo una colaboraci\u00f3n con el m\u00fasico electronic lounge, Arnav Srivastava, que han sido lanzados en todo el mundo en agosto de 2007."""@es,
        "Namgyal Lhamo (nabij Mustang (Nepal), 1956) is een Tibetaans-Nepalese singer-songwriter en actrice. Haar bijnaam is de Nachtegaal van Tibet. Ze ontving verschillende muziekprijzen, waaronder de Tibetaanse muziekprijs in 2007 in de categorie beste zangeres."@nl,
        "Namgyal Lhamo (tib\u00e9tain : \u0f62\u0fa3\u0f58\u0f0b\u0f62\u0f92\u0fb1\u0f63\u0f0b\u0f63\u0fb7\u0f0b\u0f58\u0f7c\u0f0d, Wylie : rnam rgyal lha mo), n\u00e9e en 1956, est une artiste renomm\u00e9e de chant traditionnel tib\u00e9tain et d\u2019Op\u00e9ra tib\u00e9tain, le Lhamo. Elle vit \u00e0 Utrecht, aux Pays-Bas."@fr,
        "Namgyal Lhamo is an internationally acclaimed Tibetan Opera, classical singer and actor. She is based in Utrecht, The Netherlands."@en;
    owl:sameAs viaf:2794871;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Namgyal_Lhamo>,
        <http://viaf.org/viaf/2794871>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa89dd92-5728-4085-aefd-d85d681ee642>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Namgyallhamo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Namgyal_Lhamo.
doremus_artist:2c1d7c4d-b8f8-3958-8600-3cfd2017ec94
owl:sameAs viaf:56812494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56812494>.
doremus_artist:2c1e26f2-e002-37d0-a2e3-040607cc2716
owl:sameAs viaf:272395166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272395166>.
doremus_artist:2c395504-742c-3ef6-acab-07d51e6e38a2
owl:sameAs viaf:42937881; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42937881>.
doremus_artist:2cc17280-9b8a-3fb4-9227-b4fff4b543be
owl:sameAs viaf:79170920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79170920>.
doremus_artist:2cc7b02d-a2aa-391f-981a-f997cc6a6920
    dbp:birthPlace dbr:Khenifra;
    dbp:deathPlace dbr:Khenifra;
    rdfs:comment
        """Mohamed Houari (1 January 1950 \u2013 17 January 2012), commonly known as Mohamed Rouicha, was a famous Moroccan folk art singer. His songs are about love, roots, and daily Moroccan life. His most famous songs are "Ya lehbiba", "bini w'binek darou lehdouden" and "Inas inas"."""@en,
        "Mohamed Ohamed Rouicha  (en \u00e1rabe: \u0645\u062d\u0645\u062f \u0631\u0648\u064a\u0634\u0629 ) (Jenifra, Marruecos, 1 de enero de 1950, - ib\u00edd., 17 de enero de 2012) fue un cantante amazigh (Bereber), especialista de loutar (un tipo de guitarra) cuya fama sobrepas\u00f3 la ciudad peque\u00f1a de Khenifra o Jenifra, donde desarroll\u00f3 una pasi\u00f3n por la m\u00fasica desde su infancia."@es,
        "Mohamed Rouicha (tamazight \u2d4e\u2d53\u2d43\u2d30\u2d4e\u2d4e\u2d37 \u2d54\u2d61\u2d49\u2d5b\u2d30 Mu\u1e25ammed Rwica; * 1. Januar 1950 in Khenifra; \u2020 17. Januar 2012 in Kh\u00e9nifra) war ein marokkanischer Komponist, Musiker und S\u00e4nger."@de,
        "Mohamed RouichaFichier:Rouichamoh.JPG Mohamed Rouicha Mohamed Houari,dit Mohamed Rouicha, (n\u00e9 le 1er janvier 1950 \u00e0 M'Rirt - mort le 17 janvier 2012 \u00e0 Kh\u00e9nifra) est un chanteur Amazigh marocain sp\u00e9cialiste du ouatar ou loutar, un instrument de musique marocain apparent\u00e9 \u00e0 l'Oud plus rustique."@fr,
        """Suona lo strumento tradizionale berbero chiamato loutar, e canta sia in lingua berbera che araba. Nato in una famiglia modesta, ha lasciato la scuola "Dyour Chiouks" di Khenifra all'et\u00e0 di 11 anni per andare a cantare.Le sue canzoni parlano d'amore, delle sue radici, della giustizia (sia nel mondo religioso che laico) e di politica. Apparve per la prima volta sulla tv nazionale marocchina negli anni settanta durante un concerto."""@it,
        "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0631\u0648\u064a\u0634\u0629 (1950 - 17 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2012) \u0641\u0646\u0627\u0646 \u062a\u0631\u0627\u062b\u064a \u0634\u0639\u0628\u064a \u0645\u063a\u0631\u0628\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0623\u0645\u0627\u0632\u064a\u063a\u064a\u0629\u060c \u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u060c \u0648\u0627\u0645\u062a\u0627\u0632 \u0623\u062f\u0627\u0621\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0632\u062c \u0628\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0648\u0627\u0646 \u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0644\u0628 \u0644\u0627 \u064a\u062e\u0631\u062c \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0644\u0633\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0645\u062a\u0627\u0632 \u0628\u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u201c\u0631\u0628\u0639 \u0646\u0648\u062a\u0629\u201d."@ar;
    owl:sameAs viaf:56801920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohamed_Rouicha>,
        <http://viaf.org/viaf/56801920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mohamed_Rouicha.
doremus_artist:2cd369aa-2e23-3e71-b642-bca9cb15226c
owl:sameAs viaf:171972497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171972497>.
doremus_artist:2d4b097d-6a34-370d-bad1-263beae9ba37
owl:sameAs viaf:17275031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17275031>.
doremus_artist:2d7a8bf1-3355-3f09-b439-de255cd67599
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0625\u064a\u0633\u0627\u064a\u064a\u0647 ( 16 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1858 - 12 \u0645\u0627\u064a\u0648 1931 ) \u060c \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0644\u0642\u0628 \u0628 "\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646" \u0623\u0648 \u0643\u0645\u0627 \u0644\u0642\u0628\u0629 \u0646\u0627\u062b\u0627\u0646 \u0645\u064a\u0644\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 \u0628 "\u0627\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631" ."""@ar,
        "Eug\u00e8ne Auguste Ysa\u00ffe, n\u00e9 le 16 juillet 1858 \u00e0 Li\u00e8ge et mort le 12 mai 1931 \u00e0 Bruxelles, est un violoniste, compositeur et chef d'orchestre belge."@fr,
        """Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe (French: [\u00f8\u0292\u025bn iza.i]; 16 July 1858 \u2013 12 May 1931) was a Belgian violinist, composer and conductor. He was regarded as "The King of the Violin", or, as Nathan Milstein put it, the "tsar"."""@en,
        """Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe (Lieja, 16 de julio de 1858 \u2014 Bruselas, 12 de mayo de 1931), fue un violinista, compositor y director de orquesta belga. Fue considerado "el rey del viol\u00edn" o, en palabras de Nathan Milstein, el "tsar"."""@es,
        """Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe (Li\u00e8ge, 16 de julho de 1858 \u2013 Bruxelas, 12 de Maio de 1931), foi um violinista, compositor e chefe de orquestra belga. Descrito como "O Rei do Violino" ou, como mencionado por Nathan Milstein, "tzar"."""@pt,
        "Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe (ur. 16 lipca 1858 w Li\u00e8ge, Belgia, zm. 12 maja 1931 tam\u017ce) \u2013 beligijski kompozytor i skrzypek. W latach 1886\u20131897 by\u0142 profesorem konserwatorium w Brukseli. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c dyrygentem oraz autorem koncert\u00f3w i solowych utwor\u00f3w skrzypcowych. Ucze\u0144 m.in. Henryka Wieniawskiego. Uczy\u0142 m.in. Nathana Milsteina. Z jego licznych kompozycji skrzypcowych, dzi\u015b najbardziej znane jest Sze\u015b\u0107 sonat na skrzypce solo. Ka\u017cda z nich zadedykowana zosta\u0142a jednemu z wielkich skrzypk\u00f3w. I tak:"@pl,
        "Eug\u00e8ne-Auguste Ysa\u00ffe (* 16. Juli 1858 in L\u00fcttich; \u2020 12. Mai 1931 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Komponist und Violinist."@de,
        "Eug\u00e8ne-Auguste Ysa\u00ffe (Luik, 16 juli 1858 \u2013 Brussel, 12 mei 1931) was een Belgisch violist en componist."@nl,
        "Nato a Liegi, in Belgio, inizi\u00f2 lo studio del violino all'et\u00e0 di quattro anni con il padre, in seguito continu\u00f2 gli studi con Joseph Massart, Henryk Wieniawski e Henri Vieuxtemps. Dopo il diploma di conservatorio, Ysa\u00ffe divenne il primo violino dell'orchestra Benjamin Bilse, orchestra che in seguito si trasform\u00f2 nella Filarmonica di Berlino. Diversi musicisti noti ed influenti erano soliti ascoltare tale orchestra e Ysa\u00ffe in particolare, tra questi vi erano Joseph Joachim, Franz Liszt, Clara Schumann e Anton Rubinstein. Quest'ultimo chiese ed ottenne che Ysa\u00ffe fosse liberato dal contratto perch\u00e9 desiderava che lo accompagnasse in tourn\u00e9e."@it,
        "\u042d\u0436\u0435\u0301\u043d \u0418\u0437\u0430\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe; 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1858, \u041b\u044c\u0435\u0436 \u2014 12 \u043c\u0430\u044f 1931, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\uff08Eug\u00e8ne-Auguste Ysa\u00ffe, 1858\u5e747\u670816\u65e5 \u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5 - 1931\u5e745\u670812\u65e5 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u6b27\u4ec1-\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u4f0a\u8428\u4f0a\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aEug\u00e8ne-Auguste Ysa\u00ffe\uff0c1858\u5e747\u670816\u65e5\uff0d1931\u5e745\u670812\u65e5)\uff0c\u53c8\u8bd1\u6613\u6c99\u610f\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:198011;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Ysa\u00ffe>,
        <http://viaf.org/viaf/198011>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6df14eaa-212b-4806-833e-4254fa0d6cb4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugène_Ysaÿe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugène_Ysaÿe.
doremus_artist:30aef9fd-8ad6-3e72-9fce-44c64fdf76c1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nevel_(town)>;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Maria Veniaminovna Youdina (en russe : \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u042e\u0434\u0438\u043d\u0430), n\u00e9e \u00e0 Nevel (Empire russe), le 9 septembre (28 ao\u00fbt) 1899 et morte \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique) le 19 novembre 1970, est une pianiste russe. Opposante au r\u00e9gime sovi\u00e9tique, convertie \u00e0 la foi orthodoxe, mais admir\u00e9e par Staline, elle fut un d\u00e9fenseur de la musique russe de son \u00e9poque et une interpr\u00e8te remarquable de Bach, Mozart, Beethoven ou Schubert."@fr,
        "Maria Veniaminovna Yudina (Russian: \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u042e\u0301\u0434\u0438\u043d\u0430, Mariya Veniaminovna Yudina; September 9 [O.S. August 28], 1899 \u2013 November 19, 1970) was a Soviet pianist."@en,
        "Marija Weniaminowna Judina (russisch \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u042e\u0434\u0438\u043d\u0430; * 28. Augustjul./ 9. September 1899greg. in Newel, Russisches Reich; \u2020 19. November 1970 in Moskau) war eine russische Pianistin und Klavierp\u00e4dagogin. Sie gilt als bedeutende Vertreterin der russischen Klavierschule in der Tradition Anton Rubinsteins."@de,
        "Mar\u00eda Veniam\u00ednovna Y\u00fadina (en ruso, \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u042e\u0301\u0434\u0438\u043d\u0430, N\u00e9vel, 28 de agosto de 1899- Mosc\u00fa, 19 de noviembre de 1970) fue una pianista rusa, gran defensora de la m\u00fasica contempor\u00e1nea y muy reconocida tambi\u00e9n por sus interpretaciones de Johann Sebastian Bach y Ludwig van Beethoven. Y\u00fadina fue una de las pocas voces del mundo art\u00edstico sovi\u00e9tico que mostr\u00f3 abiertamente su disconformidad con el r\u00e9gimen comunista, lo que le cost\u00f3 numerosas represalias (se le impidi\u00f3 en numerosas ocasiones ejercer la docencia o interpretar en p\u00fablico). De familia jud\u00eda, su conversi\u00f3n al cristianismo y su profunda fe la convierten tambi\u00e9n en una de las figuras cristianas (junto con su amigo el fil\u00f3sofo P\u00e1vel Florenski) m\u00e1s importantes de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica."@es,
        "Nata da famiglia ebraica, e in seguito convertita al cristianesimo, Maria Judina studi\u00f2 al Conservatorio di San Pietroburgo sotto la guida di Leonid Nikolaev. Tra i suoi compagni di classe si ricordano Dmitrij \u0160ostakovi\u010d e Vladimir Sofronickij. Anche se \u00e8 conosciuta soprattutto per le sue interpretazioni di Johann Sebastian Bach e Ludwig van Beethoven, era un'acuta promotrice della musica contemporanea, tra cui quella di \u0160ostakovi\u010d. Il suo modo di suonare era caratterizzato da spiccato virtuosismo, spiritualit\u00e0, forza quasi mascolina e rigore intellettuale."@it,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u042e\u0434\u0438\u043d\u0430 (28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 (9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f) 1899, \u041d\u0435\u0432\u0435\u043b\u044c \u2014 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1970, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30e4\u30fb\u30f4\u30a7\u30cb\u30a2\u30df\u30ce\u30f4\u30ca\u30fb\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\uff08\u307e\u305f\u306f\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e6\u30fc\u30b8\u30ca\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u044f \u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u0301\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u042e\u0301\u0434\u0438\u043d\u0430\uff09\uff08Maria \uff08\u3082\u3057\u304f\u306f Mariya\uff09 Veniaminovna Yudina, 1899\u5e749\u67089\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a68\u670828\u65e5\uff09 - 1970\u5e7411\u670819\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u30f4\u30a3\u30c6\u30d7\u30b9\u30af\u770c\uff08\u73fe\u30d7\u30b9\u30b3\u30d5\u5dde\uff09\u30cd\u30f4\u30a7\u30ea\u306b\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u3053\u306e\u770c\u306f\u30e6\u30c0\u30e4\u6559\u5f92\u5c45\u4f4f\u533a\u306e\u4e00\u90e8\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d9\u30e9\u30eb\u30fc\u30b7\u5357\u90e8\u306e\u30cd\u30f4\u30a7\u30ea\u3067\u306f\u306a\u3044\u3002\u7236\u89aa\u306f\u533b\u5e2b\u3002 \u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u306e\u6f14\u594f\u306f\u3001\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3068\u7cbe\u795e\u6027\u3001\u7cbe\u608d\u306a\u307e\u3067\u306e\u529b\u5f37\u3055\u3001\u305d\u3057\u3066\u77e5\u6027\u3068\u7cbe\u795e\u529b\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u30021998\u5e74\u4ee5\u6765\u300c\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u300d\u304c\u958b\u50ac\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:198024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Yudina>,
        <http://viaf.org/viaf/198024>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Yudina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Yudina.
doremus_artist:30cd4af2-3def-3694-a05c-d99f6a888196
owl:sameAs viaf:53915841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53915841>.
doremus_artist:30d17154-5005-3f5c-9aa2-079911d8d35b
owl:sameAs viaf:84232171; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84232171>.
doremus_artist:30f011d2-2df1-3316-8589-5eb5767adf27
owl:sameAs viaf:19681954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19681954>.
doremus_artist:312510fc-25b3-3b55-b00f-a3dbbdc7e479
owl:sameAs viaf:71726026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71726026>.
doremus_artist:3171127c-01d0-36f3-be97-e03d62f84020
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Paolo Montarsolo (16 March 1925 \u2013 31 August 2006) was an Italian operatic bass particularly associated with buffo roles."@en,
        "Paolo Montarsolo (ur. 16 marca 1925, zm. 31 sierpnia 2006) \u2013 w\u0142oski bas operowy, najaktywniejszy w latach 60 do 80 XX wieku, uto\u017csamiany przede wszystkim z rolami buffo."@pl,
        "Paolo Montarsolo Paolo Montarsolo, n\u00e9 \u00e0 Portici, pr\u00e8s de Naples, le 16 mars 1923, et mort \u00e0 Rome le 31 ao\u00fbt 2006, est un artiste lyrique italien, de registre basse."@fr;
    owl:sameAs viaf:17408270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Montarsolo>,
        <http://viaf.org/viaf/17408270>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Montarsolo.
doremus_artist:34e99e4f-28b3-3bff-93b1-ef2d3bd674bc
    owl:sameAs viaf:4938116;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4938116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62dc02f9-b201-4ea3-a529-483626270509>,
        <https://musicbrainz.org/artist/da0c147b-2da4-4d81-818e-f2aa9be37f9e>.
doremus_artist:36a9c135-6fdc-3fc7-8f1f-3ad924205251
    dbp:birthPlace dbr:Orekhovo-Zuyevo;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Iakov Vladimirovitch Flier (en russe : \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0438\u0435\u0301\u0440, parfois orthographi\u00e9 Fliere ou Fliyer ; 21 octobre (8 octobre) 1912 \u2013 18 d\u00e9cembre 1977) est un pianiste et p\u00e9dagogue russe. Flier est n\u00e9 \u00e0 Orekhovo-Zuyevo, en Russie. Il \u00e9tudie le piano au Conservatoire de Moscou avec Constantin Igoumnov. Dans les ann\u00e9es 1930, il devient l'un des plus importants pianistes de concert russe. Il joue principalement la musique romantique, mais \u00e9galement la musique contemporaine des compositeurs russes, tels Dmitri Kabalevski, Dmitri Chostakovitch, Guerman Galynine, Sergue\u00ef Prokofiev et Rodion Chtchedrine."@fr,
        "Jakow Wladimirowitsch Flier (russisch \u042f\u043a\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0438\u0435\u0440; * 8. Oktoberjul./ 21. Oktober 1912greg. in Orechowo-Sujewo; \u2020 18. Dezember 1977 in Moskau) war ein russischer Pianist und Klavierp\u00e4dagoge. Normdaten (Person): GND: 120273950  | LCCN: n83191545 | VIAF: 133732301 |"@de,
        "Yakov Vladimirovich Flier (Russian: \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0438\u0435\u0301\u0440; October 21 [O.S. October 8], 1912 \u2013 December 18, 1977; last name also spelled Fliere or Fliyer) was a Russian concert pianist and teacher. Flier was born in Orekhovo-Zuyevo, Russia. He studied piano at the Moscow Conservatory with Konstantin Igumnov. By the 1930s he had become one of the most prominent Russian concert pianists. He mainly performed Romantic music, although he also played some works by contemporary Russian composers Dmitry Kabalevsky, Dmitri Shostakovich, German Galynin, Sergei Prokofiev and Rodion Shchedrin."@en,
        "\u042f\u0301\u043a\u043e\u0432 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0424\u043b\u0438\u0435\u0301\u0440 (1912\u20141977) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1966)."@ru,
        "\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30a4\u30b0\u30fc\u30e0\u30ce\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021930\u5e74\u4ee3\u307e\u3067\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u6f14\u594f\u4f1a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u308b\u3002\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306a\u3069\u5c02\u3089\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u3067\u3082\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30bd\u9023\u306e\u97f3\u697d\u3001\u4f8b\u3048\u3070\u30cf\u30c1\u30e3\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30f3\u306e\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u300b\u3084\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30ab\u30d0\u30ec\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6bcd\u6821\u306e\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u5f8c\u9032\u3092\u6307\u5c0e\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30ed\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u30fb\u30b7\u30c1\u30a7\u30c9\u30ea\u30f3\u3084\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8\u30cb\u30b3\u30ef\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30cb\u30e7\u30d5\u3001\u30ec\u30d5\u30fb\u30f4\u30e9\u30bb\u30f3\u30b3\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30d9\u30e9\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u30ec\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30b7\u30e3\u30e0\u30f4\u30a3\u30ea\u3001\u30b7\u30e7\u30b7\u30e3\u30ca\u30fb\u30eb\u30c7\u30a3\u30a2\u30b3\u30d5\u3001\u30e0\u30fc\u30b6\u30fb\u30e9\u30d9\u30c3\u30ab\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002 \u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30ec\u30ea\u30b9\u3068\u306f\u4e92\u3044\u306b\u597d\u6575\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u897f\u6b27\u3067\u3082\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:133732301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yakov_Flier>,
        <http://viaf.org/viaf/133732301>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RIAN_archive_676852_Pianists_Emil_Gilels_and_Yakov_Flier_in_Pravda_newspaper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yakov_Flier.
doremus_artist:3a62a2ac-715f-3327-be90-4b59675f7791
owl:sameAs viaf:100312856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100312856>.
doremus_artist:3ac0ddcd-6822-3c38-8fd9-e1a6c851889b
    owl:sameAs viaf:61736316;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61736316>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4e3d0f9-3378-40fd-b61c-288d114fc5e7>.
doremus_artist:3b4119a1-e811-33df-88be-6cae9a4a133e
owl:sameAs viaf:108103796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108103796>.
doremus_artist:3b864f54-d04f-3ab4-a174-25c296d8b427
owl:sameAs viaf:38242199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38242199>.
doremus_artist:3ce0b757-eea0-3b1f-aa80-82d5346ae28a
owl:sameAs viaf:65439327; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65439327>.
doremus_artist:3e3a8181-3fe3-3465-a12d-0d30995476c7
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    dbp:deathPlace dbr:Ankara;
    rdfs:comment
        "Ulvi Cemal Erkin (* 14. M\u00e4rz 1906 in Istanbul; \u2020 2. Juni 1972 in Ankara) war ein t\u00fcrkischer Komponist.Erkin studierte in Paris bei Jean und No\u00ebl Gallon und Nadia Boulanger. Seit 1930 war er Professor am Staatskonservatorium in Ankara, das er 1949 bis 1951 auch leitete. Sp\u00e4ter war er auch Dirigent der Staatsoper. Er geh\u00f6rte zu den T\u00fcrkischen F\u00fcnf, der Gruppe der ersten professionellen Komponisten der T\u00fcrkei, zu der au\u00dfer ihm noch Cemal Re\u015fid Rey, Ferid Alnar, Ahmet Adnan Saygun und Necil K\u00e2z\u0131m Akses z\u00e4hlen. Eines seiner bekanntesten St\u00fccke ist die K\u00f6\u00e7ekce-Suite."@de,
        "Ulvi Cemal Erkin (Turkish pronunciation: [ul\u02c8vi d\u0292e\u02c8mal e\u027e\u02c8cin]) (March 14, 1906 \u2013 September 15, 1972) was a member of the pioneer group of symphonic composers in Turkey, born in the period 1904 \u2013 1910, who later came to be called The Turkish Five. These composers set out the direction of music in the newly established Turkish Republic. These composers distinguished themselves with their use of Turkish folk music and modal elements in an entirely western symphonic style."@en,
        "Ulvi Cemal Erkin (ul\u02c8vi d\u0292e\u02c8mal e\u027e\u02c8cin) (14 mars 1906 \u2014 15 septembre 1972) est un membre du groupe de pionniers de compositeurs symphoniques en Turquie, n\u00e9s dans la p\u00e9riode 1904/1910, qui seront plus tard appel\u00e9s Les Cinq Turcs. Ces compositeurs d\u00e9finissent la direction de la musique dans la R\u00e9publique turque nouvellement cr\u00e9\u00e9e. L'utilisation de la musique populaire turque et d'\u00e9l\u00e9ments modaux dans un style symphonique occidental caract\u00e9rise ces compositeurs."@fr,
        "Ulvi Cemal Erkin (ur. 14 marca 1906 w Stambule, zm. 15 wrze\u015bnia 1972 w Angorze) \u2013 turecki kompozytor. Studia muzyczne odby\u0142 w Pary\u017cu (m.in. u Nadii Boulanger). Wraz z Cemalem Re\u015fitem Reyem, Ahmetem Adnanem Saygunem, Feridem Alwarem i Necilem K\u00e2zimem Aksesem wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 tzw. Grup\u0119 Pi\u0119ciu (T\u00fcrk Be\u015fleri). Najwi\u0119kszy rozg\u0142os przynios\u0142a mu rapsodia \u201eK\u00f6\u00e7ek\u00e7e\u201d (1943)."@pl,
        "Ulvi Cemal Erkin es uno de los miembros de Los Cinco Turcos que compusieron m\u00fasica cl\u00e1sica con melod\u00edas \u00e9tnicas en el siglo XX."@es,
        "\u0423\u043b\u044c\u0432\u0438\u0301 \u0414\u0436\u0435\u043c\u0430\u0301\u043b\u044c \u042d\u0440\u043a\u0438\u0301\u043d (\u0442\u0443\u0440. Ulvi Cemal Erkin; 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1906, \u0421\u0442\u0430\u043c\u0431\u0443\u043b, \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0422\u0443\u0440\u0446\u0438\u044f \u2014 15 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1972, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a6\u30eb\u30f4\u30a3\u30fb\u30b8\u30a7\u30de\u30eb\u30fb\u30a8\u30eb\u30ad\u30f3\uff08Ulvi Cemal Erkin\u30011906\u5e743\u670814\u65e5 - 1972\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c8\u30eb\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a4\u30b9\u30bf\u30f3\u30d6\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u3001\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30ae\u30e3\u30ed\u30f3\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u30021930\u5e74\u3088\u308a\u30a2\u30f3\u30ab\u30e9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011949\u5e74\u304b\u30891951\u5e74\u307e\u3067\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30cf\u30b5\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30ca\u30eb\u3001\u30b8\u30a7\u30de\u30eb\u30fb\u30ec\u30b7\u30c3\u30c8\u30fb\u30ec\u30a4\u3001\u30a2\u30d5\u30e1\u30c8\u30fb\u30a2\u30c9\u30ca\u30f3\u30fb\u30b5\u30a4\u30b0\u30f3\u3001\u30cd\u30b8\u30eb\u30fb\u30ab\u30ba\u30e0\u30fb\u30a2\u30af\u30bb\u30b9\u3089\u3068\u300c\u30c8\u30eb\u30b35\u4eba\u7d44\u300d\u3092\u5f62\u6210\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f2\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u6df7\u58f0\u5408\u5531\u306e\u305f\u3081\u306e10\u306e\u30c8\u30eb\u30b3\u6c11\u8b21\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102398299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulvi_Cemal_Erkin>,
        <http://viaf.org/viaf/102398299>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulvi_Cemal_Erkin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulvi_Cemal_Erkin.
doremus_artist:4021426b-f77d-3df4-a509-89e146b778c7
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Brigitte Fassbaender (* 3. Juli 1939 in Berlin) ist eine deutsche Opern- und Lied-S\u00e4ngerin (Mezzosopran), Regisseurin und Intendantin."@de,
        "Brigitte Fassbaender (Berlin, 3 de julho de 1939) \u00e9 uma mezzo-soprano, conhecida entre outros pelas suas apari\u00e7\u00f5es na \u00d3pera do Estado B\u00e1varo, e uma diretora art\u00edstica alem\u00e3."@pt,
        "Brigitte Fassbaender (German pronunciation: [b\u0281i\u02c8\u0261\u026at\u0259 \u02c8fasb\u025bnd\u0250]; born Berlin, 3 July 1939), is a German mezzo-soprano opera singer, a stage director and from 1999 to 2012 Intendant of the Tiroler Landestheater in Innsbruck, Austria. She holds the title Kammers\u00e4ngerin from the Bavarian State Opera in Munich and the Vienna Staatsoper."@en,
        "Brigitte Fassbaender (nacida el 3 de julio, de 1939 en Berl\u00edn), es una cantante de \u00f3pera alemana con registro de mezzosoprano y contralto."@es,
        "Brigitte FassbaenderFichier:Brigitte Fassbaender, Pour le Merite 2014.jpg Brigitte Fassbaender, n\u00e9e le 3 juillet 1939 \u00e0 Berlin, est une mezzo-soprano allemande, chanteuse d'op\u00e9ras et de Lieder."@fr,
        "\u0411\u0440\u0438\u0433\u0438\u0301\u0442\u0442\u0430 \u0424\u0430\u0441\u0441\u0431\u0435\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Brigitte Fassbaender; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1939, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041a\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0437\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Kammers\u00e4ngerin) \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u0417\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0435 \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0435\u00bb (1995, \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u044f), \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0430 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (2012, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85092378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brigitte_Fassbaender>,
        <http://viaf.org/viaf/85092378>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brigitte_Fassbaender.
doremus_artist:4049d6dc-dbac-3ecd-814a-67ccd6acc58f
owl:sameAs viaf:316526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/316526>.
doremus_artist:407b5670-8c6c-38c2-9109-4109f4d6c855
    dbp:birthPlace dbr:USSR;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Leonid Petrovich Derbenyov (Russian: \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0440\u0431\u0435\u043d\u0451\u0432; IPA: [l\u02b2\u026a\u0250\u02c8n\u02b2it p\u02b2\u026a\u02c8trov\u02b2\u026at\u0255 d\u02b2\u026arb\u02b2\u026a\u02c8n\u02b2\u0275f] ; April 12, 1931 \u2013 June 22, 1995) a Russian poet and lyricist widely regarded as one of the stalwarts of the 20th century Soviet and Russian pop music."@en,
        "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u0414\u0435\u0440\u0431\u0435\u043d\u0451\u0432 (12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1995, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:51998205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leonid_Derbenyov>,
        <http://viaf.org/viaf/51998205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leonid_Derbenyov.
doremus_artist:40a08f7a-1417-3591-b432-750c730b2647
owl:sameAs viaf:301292731; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/301292731>.
doremus_artist:427b5fb8-b416-30c2-bea9-13249b2b11ea
owl:sameAs viaf:16923601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16923601>.
doremus_artist:42a7f7f9-1b26-3dd7-a0a5-a06a6d12ebaa
owl:sameAs viaf:5213030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5213030>.
doremus_artist:42ba891b-bee3-3b8f-a8fe-c65f87b7ec6e
owl:sameAs viaf:100315261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100315261>.
doremus_artist:4329ed6f-4c86-35e2-99cd-93bb2cc7942c
owl:sameAs viaf:61744889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61744889>.
doremus_artist:4592e1f5-2768-3876-9fec-defe9d45df99
owl:sameAs viaf:4071751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4071751>.
doremus_artist:45a0287b-ca7f-36bd-8096-1f1897d9cccf
owl:sameAs viaf:19944399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19944399>.
doremus_artist:45cf24c7-83cd-34b4-9c2d-3edca39d338c
    rdfs:comment
        "Robert Augustine Irving, DFC*, (28 August 1913 \u2013 13 September 1991) was a British conductor whose reputation was mainly as a ballet conductor. Born in Winchester, England, the son of mountaineer and author R. L. G. Irving, he was educated at Winchester College and New College, Oxford, graduating with a degree in music. He also studied with Malcolm Sargent and Constant Lambert at the Royal College of Music from 1934 to 1936. During World War II, he served with the Royal Air Force, and was awarded the Distinguished Flying Cross (DFC) and bar. His many recordings include:"@en;
    owl:sameAs viaf:69117944;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Irving_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/69117944>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Irving_(conductor)>.
doremus_artist:4743a7c5-a3fb-34d6-9fe0-2c452b33f49e
owl:sameAs viaf:78429246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78429246>.
doremus_artist:47d62358-923d-32d3-9a11-6f260afc8f62
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Radon,_Orne>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Marie Paul Achille Auguste Le Flem (Radon, 18 maart 1881 \u2013 Tr\u00e9guier, 31 juli 1984) was een Frans componist, muziekpedagoog, muziekcriticus en dirigent."@nl,
        "Marie Paul Achille Auguste Le Flem, dit Paul Le Flem, n\u00e9 \u00e0 Radon (Orne) le 18 mars 1881, et mort \u00e0 Tr\u00e9guier le 31 juillet 1984 \u00e0 l'\u00e2ge de 103 ans, est un compositeur fran\u00e7ais. Ses compositions vont du genre symphonique (quatre symphonies) \u00e0 la sonate en passant par la musique de chambre et les \u0153uvres lyriques. Attach\u00e9 \u00e0 la Bretagne, il s'inspire de la langue, des paysages, des l\u00e9gendes et du folklore."@fr,
        "Paul Le Flem (* 18. M\u00e4rz 1881 in L\u00e9zardrieux; \u2020 1. August 1984 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Paul Le Flem (18 March 1881 \u2013 31 July 1984) was a Breton composer and music critic."@en,
        "Paul Le Flem (18 de marzo de 1881 - 31 de julio de 1984) fue un compositor y cr\u00edtico musical franc\u00e9s."@es,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u041b\u0435 \u0424\u043b\u0435\u043c (\u0444\u0440. Paul Le Flem; 18 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1881, \u0420\u0430\u0434\u043e\u043d, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041e\u0440\u043d \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1984, \u0422\u0440\u0435\u0433\u044c\u0435, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041a\u043e\u0442-\u0434\u2019\u0410\u0440\u043c\u043e\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043b\u0438\u0446\u0435\u0439 \u0432 \u0411\u0440\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0438 \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443, \u0433\u0434\u0435 \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e. \u0412 1899 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u043a \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0421\u043e\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u044b, \u0433\u0434\u0435, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u043b \u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0441\u043e\u043d\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0443 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0430 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438, \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1900-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043b\u0435\u0442 \u041f\u043e\u043b\u044c \u041b\u0435 \u0424\u043b\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0438\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u041d. \u0410. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430). \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e Schola Cantorum, \u0433"@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30e0\u307e\u305f\u306f\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30d5\u30ec\u30e0\uff08\u4ecf: Paul Le Flem\u30011881\u5e743\u670818\u65e5 - 1984\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30aa\u30eb\u30cc\u770c\u30e9\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306e\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3068\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5f8c\u306b\u81ea\u3089\u3082\u6bcd\u6821\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u3084\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\u3089\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002 \u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30e0\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u751f\u5730\u30d6\u30eb\u30bf\u30fc\u30cb\u30e5\u306b\u5f37\u304f\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305f\u3044\u3066\u3044\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u305d\u306e\u98a8\u666f\u304c\u53cd\u6620\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u307e\u3067\u306b\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u3084\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u3001\u6b4c\u5287\u300a\u30b5\u30f3\uff1d\u30de\u30ed\u306e\u591c\u9cf4\u304d\u9daf Le rossignol de St-Malo \u300b\u306a\u3069\u306e\u5927\u4f5c\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u6226\u6642\u4e2d\u306f\u4e00\u6642\u7684\u306b\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u306b\u53e5\u5207\u308a\u3092\u3064\u3051\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u3084\u5408\u5531\u6307\u63ee\u306b\u6ca1\u982d\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u518d\u958b\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b3\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u30012\u4f5c\u76ee\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u6d77\u304b\u3089\u6765\u305f\u5973\u9b54\u8853\u5e2b La magicienne de la mer \u300b\u306a\u3069\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021976\u5e74\u306b95\u6b73\u3067\u97f3\u697d\u754c\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54215758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Le_Flem>,
        <http://viaf.org/viaf/54215758>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Le_Flem.
doremus_artist:49039ba2-1945-3f3b-a1c8-52324959848c
owl:sameAs viaf:29570610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29570610>.
doremus_artist:4a4fdf14-62e8-3e4a-98c6-600b1088d3fd
    owl:sameAs viaf:261873058;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261873058>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claudio_Veeraragoo.
doremus_artist:4add24ab-c750-32ad-b177-b6ab699a23a6
    rdfs:comment
        "Pierre-Michel Le Conte est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 6 mars 1921 \u00e0 Rouen et mort en octobre 2000.{{subst:}}Premier prix de basson en 1944 puis premier prix de direction d'orchestre en 1947 au Conservatoire de Paris, il occupe successivement les postes de directeur de la musique \u00e0 Radio Nice, puis \u00e0 Radio Toulouse de 1949 \u00e0 1950, avant de s'installer \u00e0 Paris o\u00f9 il dirige ponctuellement l'orchestre de la Soci\u00e9t\u00e9 des concerts du Conservatoire."@fr;
    owl:sameAs viaf:17407967;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre-Michel_Le_Conte>,
        <http://viaf.org/viaf/17407967>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Père-Lachaise_-_Division_28_-_Pierre-Michel_Le_Conte_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre-Michel_Le_Conte.
doremus_artist:4df5551b-9d22-3ea7-bfc3-4124ed79b2d1
owl:sameAs viaf:38970492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38970492>.
doremus_artist:4e204789-44a0-3235-ac15-926fdb1e7a6a
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Minsk;
    rdfs:comment
        "Gennady Provatorov (\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438\u0439 \u041f\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447) (Moscow, 11 March 1929 - Minsk 4 May 2010) was a Russian conductor. Gennady Provatorov was invited to Minsk when he was nearly 60 to work at the Minsk Philharmonic and National Opera and Ballet Theatre of Belarus. He was a Belarus State Award holder and a Russian National Artist."@en,
        "\u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438\u0439 \u041f\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 (11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1929, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 4 \u043c\u0430\u044f 2010, \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a, \u0411\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0435\u043b\u043e\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1981), \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c, \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0411\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:64198570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gennady_Provatorov>,
        <http://viaf.org/viaf/64198570>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gennady_Provatorov.
doremus_artist:4f56c533-fb49-3a99-8ffe-4e9e1dc04a35
owl:sameAs viaf:5018150; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5018150>.
doremus_artist:5198b1ea-d262-352f-89ea-c2a69252e219
    rdfs:comment
        "Julie Bataille est une com\u00e9dienne, imitatrice, chanteuse, animatrice et coach de voix off fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:226081207;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Julie_Bataille_(animatrice)>,
        <http://viaf.org/viaf/226081207>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Julie_Bataille_(animatrice)>.
doremus_artist:51c2116d-6bbb-347a-80ee-37ad5dbc3aeb
owl:sameAs viaf:66659387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66659387>.
doremus_artist:51c96dce-29ad-3d14-9294-0d8987f72b57
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Linz_(Autriche)>;
    rdfs:comment
        "Romanus Weichlein (n\u00e9 vers 1652 \u00e0 Linz, mort vers 1706) est un compositeur autrichien de l'\u00e9poque baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:76612721;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Romanus_Weichlein>,
        <http://viaf.org/viaf/76612721>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Romanus_Weichlein.
doremus_artist:51e6e212-8c20-361a-a81e-1b4704c2187e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montevideo,_Minnesota>;
    rdfs:comment
        "Mario Gas Cabr\u00e9 (Montevideo, Uruguay, 15 de febrero de 1947) es un actor, actor de doblaje, director de cine y director teatral espa\u00f1ol. Tiene tambi\u00e9n la nacionalidad uruguaya. Es una de las figuras m\u00e1s relevantes de las artes esc\u00e9nicas de Espa\u00f1a. Destaca adem\u00e1s por ser la voz habitual de actores como Ben Kingsley, Geoffrey Rush y John Malkovich."@es,
        "Mario Gas Cabr\u00e9 (Montevid\u00e9u, Uruguai, 15 de fevereiro de 1947) \u00e9 um ator, ator de dublagem, diretor de cinema e diretor teatral espanhol. Tamb\u00e9m possui nacionalidade uruguaia. \u00c9 uma das figuras mais importantes das artes c\u00eanicas na Espanha, sendo durante algum tempo diretor do Teatro Espanhol de Madri."@pt,
        "Mario Gas Cabr\u00e9 is a Spanish actor and director. and winner of a Goya Award. Born in Montevideo, Uruguay, on February 15, 1947, while his actor parents were on tour he has Uruguayan citizenship. He is one of the most important figures of the performing arts of Spain and began his acting career in University and took it up seriously after he Failed to complete the law course he was enrolled in."@en;
    owl:sameAs viaf:86965158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Gas>,
        <http://viaf.org/viaf/86965158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Gas.
doremus_artist:52b1e221-082d-3a0e-b208-eb630cf559ed
    dbp:birthPlace dbr:Brno;
    dbp:deathPlace dbr:Brno;
    rdfs:comment
        "Vlastimil Lejsek (21 July 1927 in Brno \u2013 12 March 2010 in Brno) was a Czech composer and pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:5125824;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vlastimil_Lejsek>,
        <http://viaf.org/viaf/5125824>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vlastimil_Lejsek.
doremus_artist:532433d5-ae37-3fee-8226-2242b1cbd195
    dbp:birthPlace dbr:Szczecin;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Heinz Giese (* 5. Juni 1919 in Stettin; \u2020 19. Oktober 2010 in Berlin) war ein deutscher Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        "Heinz Giese (1919\u20132010) was a German film and television actor. He was also a voice actor, dubbing foreign-language films for release in Germany."@en;
    owl:sameAs viaf:34641934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinz_Giese>,
        <http://viaf.org/viaf/34641934>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinz_Giese.
doremus_artist:534633fb-e41d-3293-a861-f0ec7a61bdde
    rdfs:comment
        "Howard Mitchell (1910 \u2013 22 June 1988 in Palm Coast, Florida) was an American cellist and conductor. He was principal conductor of the National Symphony Orchestra from 1949 to 1969. According to music critic Ted Libbey, Mitchell \"personified the optimism that permeated Washington and America after World War II; he socialized, schmoozed and charmed the ladies of high Washington society, fitting right in, playing the role of music director as he played the cello. He saw the symphony as a necessary component of the city's social and cultural life, an institution to be supported by the enlightened few and used to educate and enrich the many.\""@en,
        "\u30cf\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30a7\u30eb\uff08Howard Mitchell, 1911\u5e743\u670811\u65e5 - 1988\u5e746\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002 \u30cd\u30d6\u30e9\u30b9\u30ab\u5dde\u30e9\u30a4\u30aa\u30f3\u30ba\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u300215\u6b73\u304b\u3089\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u5728\u5b66\u4e2d\u306e1933\u5e74\u3088\u308a\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021941\u5e74\u306b\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011949\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u540c\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30d1\u30fc\u30e0\u30fb\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2664608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Howard_Mitchell>,
        <http://viaf.org/viaf/2664608>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photograph_of_Margaret_Truman_with_Howard_Mitchell,_conductor_of_the_National_Symphony_Orchestra,_on_the_occasion_of..._-_NARA_-_200134.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Howard_Mitchell.
doremus_artist:5383a50b-9db8-3413-9a3e-a0ede546bbfb
    dbp:birthPlace res:Alger;
    rdfs:comment
        "Thierry Alla est un compositeur et musicologue fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 mars 1955 \u00e0 Alger."@fr;
    owl:sameAs viaf:5197041;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Alla>,
        <http://viaf.org/viaf/5197041>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Alla.
doremus_artist:53b1c1ec-e2a8-3d82-b4b9-4cc4b2bacb32
    dbp:birthPlace dbr:Kirkland_Lake;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Mario Bernardi, CC FRSC (20 August 1930 \u2013 2 June 2013) was a Canadian conductor and pianist. He conducted 75 different operas and over 450 other works with the National Arts Centre Orchestra."@en,
        "Mario Bernardi, n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Kirkland Lake en Ontario et mort le 2 juin 2013 \u00e0 Toronto, est un chef d'orchestre canadien, aussi pianiste et organiste, d'origine italienne."@fr,
        "Mario Egidio Bernardi (* 20. August 1930 in Kirkland Lake; \u2020 2. Juni 2013 in Toronto) war ein kanadischer Dirigent und Pianist. Bernardi kam im Alter von sechs Jahren nach Italien und studierte von 1938 bis 1945 am Conservatorio Manzato in Treviso Orgel und Komposition bei Bruno Pasut. 1948 setzte er sein Studium am Royal Conservatory of Music in Toronto bei Lubka Kolessa (Klavier) und Ettore Mazzeloni (Dirigieren) fort. Im Sommer 1959 nahm er Unterricht bei Erich Leinsdorf am Mozarteum in Salzburg."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434\u0438 (20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1930, \u041a\u0435\u0440\u043a\u043b\u0435\u043d\u0434-\u041b\u0435\u0439\u043a, \u041e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u043e \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 2013) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043d \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:76502895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Bernardi>,
        <http://viaf.org/viaf/76502895>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a92c4760-7458-4d1b-9f0b-ce861795f9ff>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MarioBernardiBramwellTovey.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Bernardi.
doremus_artist:53b43743-2e38-3c81-829e-31faad3800be
owl:sameAs viaf:5129961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5129961>.
doremus_artist:540bcd81-43d9-37c1-9cad-81aa42da23ec
owl:sameAs viaf:29782321; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29782321>.
doremus_artist:544faed8-cbf4-3ddd-be13-c5aaeabcd115
owl:sameAs viaf:12569339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569339>.
doremus_artist:54afe0a6-0295-3f1a-a317-da2bd31a733b
owl:sameAs viaf:295854542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295854542>.
doremus_artist:56536f37-e298-3fb9-ade4-3aa79af9e2b4
    owl:sameAs viaf:30981059;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23404836>,
        <http://viaf.org/viaf/30981059>,
        <https://musicbrainz.org/artist/01809552-4f87-45b0-afff-2c6f0730a3be>.
doremus_artist:578b895a-6ad6-3a5a-ba6b-715996d4b7cd
owl:sameAs viaf:47086342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47086342>.
doremus_artist:59b7f5dc-a195-3b2c-a0c2-a77e5e49b887
    dbp:birthPlace dbr:Oswestry;
    dbp:deathPlace dbr:Wrington;
    rdfs:comment
        "Henry Walford Davies est un organiste, compositeur et p\u00e9dagogue britannique, n\u00e9 le 6 septembre 1869 \u00e0 Oswestry et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 mars 1941 \u00e0 Wrington."@fr,
        "Sir Henry Walford Davies (* 6. September 1869 in Oswestry, Shropshire; \u2020 11. M\u00e4rz 1941 in Wrington, Somerset), oft auch nur Walford Davies, war ein englischer Komponist, Organist und Hochschullehrer. Ab 1934 hatte er den Ehrentitel des Master of the King\u2019s Music inne."@de,
        "Sir Henry Walford Davies KCVO OBE (6 September 1869 \u2013 11 March 1941) was an English composer, conductor and educator who held the title Master of the King's Music from 1934 until 1941. Although a performing musician and composer, he served with the Royal Air Force during the First World War when he composed the well known Royal Air Force March Past. Davies was musical adviser to the nascent British Broadcasting Corporation, and became known to a wide public for his explanatory talks on music between 1924 and 1941, which brought him great popularity with British radio audiences."@en,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Sir Henry Walford Davies KCVO OBE 1869\u5e749\u67086\u65e5 - 1941\u5e743\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021934\u5e74\u304b\u30891941\u5e74\u306b\u306f\u738b\u306e\u97f3\u697d\u5e2b\u7bc4\u306b\u4efb\u305c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69130870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walford_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/69130870>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Walford_Davies_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walford_Davies.
doremus_artist:5ab8ea1b-bad9-3b9f-8128-e9993360b1d7
owl:sameAs viaf:66774692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66774692>.
doremus_artist:5b4e74f8-5131-3184-a0c7-9c1e516cf2f5
owl:sameAs viaf:46973120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973120>.
doremus_artist:5b9ef3e7-1850-3434-b0c8-d79cf6cb2fcf
owl:sameAs viaf:114933522; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114933522>.
doremus_artist:5c4bc827-6d38-38fe-9f87-f95ed1035dd8
owl:sameAs viaf:72550636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72550636>.
doremus_artist:5c751ccd-5e38-3cb3-8669-d1829acd8f3f
owl:sameAs viaf:103237162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103237162>.
doremus_artist:5e0b200a-515a-3729-9067-68542b69f310
    dbp:birthPlace dbr:Fontenay-sous-Bois;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Gruault (3 August 1924 \u2013 8 June 2015) was a French screenwriter and actor. He wrote 25 films between 1960 and 1995. He was nominated for an Academy Award for Best Screenplay for the 1980 film Mon oncle d'Am\u00e9rique. He was born in Fontenay-sous-Bois, Paris."@en,
        "Jean Gruault (3 de agosto de 1924) \u00e9 um ator e roteirista franc\u00eas."@pt,
        "Jean Gruault (Fontenay-sous-Bois, 9 de agosto de 1924 - Par\u00eds, 8 de junio de 2015) fue un guionista de cine franc\u00e9s. Trabaj\u00f3 con directores de la Nouvelle vague como Fran\u00e7ois Truffaut, Jean-Luc Godard o Jacques Rivette."@es,
        "Jean Gruault, n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1924 \u00e0 Fontenay-sous-Bois (d\u00e9partement de la Seine, d\u00e9sormais Val-de-Marne) et mort le 8 juin 2015 \u00e0 Paris, est un sc\u00e9nariste, dramaturge et producteur fran\u00e7ais. Proche des cin\u00e9astes fondateurs de la Nouvelle Vague, il a collabor\u00e9 en tant que sc\u00e9nariste avec plusieurs d'entre eux."@fr,
        "Jean Valery Gruault (* 3. August 1924 in Fontenay-sous-Bois; \u2020 8. Juni 2015 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "\u0416\u0430\u043d \u0413\u0440\u044e\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jean Gruault; 3 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1924, \u0424\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d\u0435-\u0441\u0443-\u0411\u0443\u0430, \u0431\u044b\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0430 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u2014 \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0412\u0430\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u0440\u043d), \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 2015, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:36935507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Gruault>,
        <http://viaf.org/viaf/36935507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Gruault.
doremus_artist:5ea2d44b-76f7-3b87-9b45-adcdb99e52b0
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Jean Anouilh (/a.nuj/) est un \u00e9crivain et dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 le 23 juin 1910 \u00e0 Bordeaux (Gironde) et mort le 3 octobre 1987 \u00e0 Lausanne (Suisse). Son \u0153uvre th\u00e9\u00e2trale commenc\u00e9e en 1932 est particuli\u00e8rement abondante et vari\u00e9e : elle est constitu\u00e9e de nombreuses com\u00e9dies souvent grin\u00e7antes et d'\u0153uvres \u00e0 la tonalit\u00e9 dramatique ou tragique comme sa pi\u00e8ce la plus c\u00e9l\u00e8bre, Antigone, r\u00e9\u00e9criture moderne de la pi\u00e8ce de Sophocle."@fr,
        "Jean Anouilh (Bordeaux, 23 juni 1910 \u2013 Lausanne, 3 oktober 1987) was een Frans toneelschrijver."@nl,
        "Jean Anouilh (Burdeos, 23 de junio de 1910 - Lausana, 3 de octubre de 1987) fue un escritor franc\u00e9s, autor de numerosas obras de teatro, siendo la m\u00e1s c\u00e9lebre Ant\u00edgona. En 1980 fue el primer ganador del Gran premio del teatro de la Academia francesa, que se concede para distinguir la carrera dram\u00e1tica de un autor."@es,
        "Jean Marie Lucien Pierre Anouilh (* 23. Juni 1910 in Bordeaux; \u2020 3. Oktober 1987 in Lausanne) war ein franz\u00f6sischer Autor, der zwischen 1932 und ca. 1970 vor allem als Dramatiker erfolgreich war und dessen St\u00fccke in den 1960er und 1970er Jahren auch in Deutschland h\u00e4ufig aufgef\u00fchrt wurden."@de,
        "Jean Marie Lucien Pierre Anouilh (French: [anuj]; 23 June 1910 \u2013 3 October 1987) was a French dramatist whose career spanned five decades. Though his work ranged from high drama to absurdist farce, Anouilh is best known for his 1943 play Antigone, an adaptation of Sophocles' classical drama, that was seen as an attack on Marshal P\u00e9tain's Vichy government. One of France's most prolific writers after World War II, much of Anouilh's work deals with themes of maintaining integrity in a world of moral compromise."@en,
        "Jean-Marie-Lucien-Pierre Anouilh fr: /\u0292\u0251\u0303 ma\u0280i lysj\u025b\u0303 pj\u025b\u0280 anuj/ (ur. 23 czerwca 1910 w Bordeaux, zm. 3 pa\u017adziernika 1987 w Lozannie) \u2013 francuski dramatopisarz i re\u017cyser teatralny, autor dialog\u00f3w filmowych."@pl,
        "Prolifico autore, Anouilh \u00e8 noto per le sue riscritture moderniste di molti classici greci. \u00c8 ricordato anche per le sue molteplici citazioni, spesso comiche, satiriche o irriealistiche."@it,
        "}}Jean Anouilh (Bord\u00e9us, 23 de junho de 1910 \u2013 Lausanne, 3 de outubro de 1987) foi um dramaturgo franc\u00eas. Filho de um alfaiate e de uma pianista, iniciou a carreira de direito, que n\u00e3o completou. Trabalhou no campo da publicidade at\u00e9 que, em 1932, iniciou carreira teatral com O Arminho. Desta \u00e9poca inicial s\u00e3o uma s\u00e9rie de obras que obt\u00eam bom acolhimento por parte do p\u00fablico: O Viajante sem Bagagem, A Selvagem, O Baile dos Ladr\u00f5es, Eur\u00eddice e Ant\u00edgona, estas duas \u00faltimas recria\u00e7\u00f5es modernas de temas cl\u00e1ssicos."@pt,
        "\u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u043d \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u043d\u0443\u0301\u0439 (\u0410\u043d\u0443\u0439\u043b\u044c, \u0444\u0440. Jean Anouilh; 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1910 \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u062c\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u0648\u0633\u064a\u0627\u0646 \u0628\u064a\u064a\u0631 \u0623\u0646\u0648\u064a\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jean Marie Lucien Pierre Anouilh) (\u062a\u0646\u0637\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: [\u0292\u0251\u0303n\u203fanuj];\u200f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1910 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1987 \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30ea\u30fb\u30ea\u30e5\u30b7\u30a2\u30f3\u30fb\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30cc\u30a4\uff08Jean Marie Lucien Pierre Anouilh, 1910\u5e746\u670821\u65e5 - 1987\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u5bb6\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u5927\u5b66\u4e2d\u9000\u5f8c\u306b\u3001\u30b8\u30ed\u30c9\u30a5\u30fc\u306b\u50be\u5012\u3057\u5287\u4f5c\u3092\u5fd7\u3059\u3002\u975e\u5e38\u306b\u591a\u4f5c\u3067\u3042\u308a\u3001\u591a\u69d8\u306a\u622f\u66f2\u3092\u907a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6570\u591a\u304f\u306e\u8f9b\u8fa3\u306a\u559c\u5287\u4f5c\u54c1\u3084\u3001\u4ed6\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30bd\u30d5\u30a9\u30af\u30ec\u30b9\u306e\u622f\u66f2\u306e\u73fe\u4ee3\u7684\u7ffb\u6848\u3067\u3042\u308b\u4ee3\u8868\u4f5c\u300e\u30a2\u30f3\u30c1\u30b4\u30fc\u30cc\u300f\u306b\u898b\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u5287\u7684\u306a\u8abf\u5b50\u3092\u5e2f\u3073\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30cc\u30a4\u306f\u81ea\u3089\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u3088\u3063\u3066\u81ea\u5206\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5206\u985e\u3057\u305f\uff1a\u4f8b\u3048\u3070\u300c\u8594\u8587\u8272\u622f\u66f2(Pi\u00e8ces roses)\u300d\u3068\u300c\u9ed2\u8272\u622f\u66f2(Pi\u00e8ces noires)\u300d\u306e\u3088\u3046\u306b\u3067\u3042\u308b\u3002\u524d\u8005\u306f\u300e\u6ce5\u68d2\u305f\u3061\u306e\u6669\u9910\u4f1a\u300f(1938)\u306b\u4ee3\u8868\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306a\u559c\u5287\u96c6\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u8005\u306f\u300e\u30e6\u30ea\u30c7\u30a3\u30b9(Eurydice)\u300f(1941)\u3001\u300e\u30a2\u30f3\u30c1\u30b4\u30fc\u30cc(Antigone)\u300f(1944)\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u300e\u30e1\u30c7(M\u00e9d\u00e9e)\u300f(1946)\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u5e73\u51e1\u306a\u4eba\u3005\u306b\u56f2\u307e\u308c\u305f\u300c\u82f1\u96c4\u300d\u305f\u3061\u3092\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u795e\u8a71\u306b\u60f3\u3092\u5f97\u3066\u3001\u91cd\u3005\u3057\u304f\u63cf\u3044\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u53ce\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5287\u4f5c\u5bb6\u306f\u6669\u5e74\u307e\u3067\u6ed1\u7a3d\u3068\u76ae\u8089\u3092\u304a\u308a\u307e\u305c\u306a\u304c\u3089\u6570\u591a\u304f\u306e\u559c\u5287\u3092\u66f8\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5c1a\u00b7\u99ac\u5229\u00b7\u76e7\u905c\u00b7\u76ae\u4e9e\u00b7\u963f\u8afe\u4f0a\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJean Marie Lucien Pierre Anouilh\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1a[anuj];\uff0c1910\u5e746\u670823\u65e5\uff0d1987\u5e7410\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5df2\u6545\u6232\u5287\u5bb6\uff0c\u5728\u6232\u5287\u754c\u7e31\u6a6b\u8d85\u904e\u534a\u4e16\u7d00\u3002\u4ed6\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u54c1\u662f1943\u5e74\u7684\u5b89\u8482\u5ca1\u59ae\uff0c\u63a1\u7528\u53e4\u5e0c\u81d8\u540d\u5287\u4f5c\u5bb6\u7d22\u798f\u514b\u52d2\u65af\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u963f\u8afe\u4f0a\u662f\u6cd5\u570b\u4e8c\u6230\u5f8c\u6700\u591a\u7522\u7684\u5287\u4f5c\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e0d\u5c11\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u81f3\u4eca\u9084\u5728\u5168\u7403\u5ee3\u6cdb\u6d41\u50b3\u30021987\u5e74\u4ed6\u5728\u745e\u58eb\u6d1b\u6851\u901d\u4e16\uff0c\u7d42\u5e7477\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54143634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Anouilh>,
        <http://viaf.org/viaf/54143634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/552cc19d-73f2-49ae-8d97-2256f34e7312>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Anouilh_Signature.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Anouilh.
doremus_artist:5f63bff4-aca4-3e77-8fa6-c6d537e15d7e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Affermare la libert\u00e0, allontanarsi dai vincoli morali e puritani, ricercare l'onest\u00e0 intellettuale che permette di essere pienamente se stessi, accettando la propria omosessualit\u00e0 senza venir meno ai propri valori. Questi sono i temi centrali dell'opera e della vita di Andr\u00e9 Gide."@it,
        "Andr\u00e9 Gide (ur. 22 listopada 1869 w Pary\u017cu, zm. 19 lutego 1951 tam\u017ce) \u2013 francuski prozaik; laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury za rok 1947. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie protestanckiej. W pewnym okresie swego \u017cycia sk\u0142ania\u0142 si\u0119 ku katolicyzmowi, kt\u00f3ry wkr\u00f3tce odrzuci\u0142. Napisa\u0142 nawet uznan\u0105 za blu\u017aniercz\u0105 powie\u015b\u0107 Lochy Watykanu. W pierwszej po\u0142owie XX wieku by\u0142 pisarzem \u015bwiatowej s\u0142awy. Najwa\u017cniejszymi dzie\u0142ami w jego tw\u00f3rczo\u015bci s\u0105 Fa\u0142szerze, Lochy Watykanu, Immoralista oraz Dziennik."@pl,
        "Andr\u00e9 Gide, n\u00e9 \u00e0 Paris 6e le 22 novembre 1869 et mort \u00e0 Paris 7e le 19 f\u00e9vrier 1951, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais. Issu d'une haute famille de la bourgeoisie protestante, partageant sa vie entre Paris et la Normandie, Andr\u00e9 Gide assume son homosexualit\u00e9 \u00e0 partir d'un voyage en Afrique du Nord qu'il effectue en 1893. Pass\u00e9 par la Suisse pour soigner son \u00e9tat nerveux, il \u00e9crit Paludes et, apr\u00e8s la mort lib\u00e9ratrice de sa m\u00e8re, \u00e9pouse sa cousine Madeleine et ach\u00e8ve Les Nourritures terrestres, dont le lyrisme est salu\u00e9 par une partie de la critique \u00e0 sa parution en 1897."@fr,
        """Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide (French: [\u0251\u0303d\u0281e p\u0254l \u0261ijom \u0292id]; 22 November 1869 \u2013 19 February 1951) was a French author and winner of the Nobel Prize in Literature in 1947 "for his comprehensive and artistically significant writings, in which human problems and conditions have been presented with a fearless love of truth and keen psychological insight". Gide's career ranged from its beginnings in the symbolist movement, to the advent of anticolonialism between the two World Wars."""@en,
        "Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide (Parijs, 22 november 1869 \u2014 aldaar, 19 februari 1951) was een Frans schrijver en winnaar van de Nobelprijs voor de literatuur in 1947."@nl,
        "Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide (Paris, 22 de novembro de 1869 \u2014 Paris, 19 de fevereiro de 1951) foi um escritor franc\u00eas. Recebeu o Nobel de Literatura de 1947. Oriundo de uma fam\u00edlia da alta burguesia, foi o fundador da Editora Gallimard e da revista Nouvelle Revue Fran\u00e7aise. Gide n\u00e3o somente era homossexual assumido, como tamb\u00e9m falava abertamente em favor dos direitos dos homossexuais, tendo escrito e publicado, entre 1910 e 1924, um livro destinado a combater os preconceitos homof\u00f3bicos da sociedade de seu tempo, Corydon."@pt,
        "Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide (Par\u00eds; 22 de noviembre de 1869 \u2013 Par\u00eds; 19 de febrero de 1951) fue un escritor franc\u00e9s, Premio Nobel de Literatura en 1947."@es,
        "Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide [\u0251\u0303d\u02c8\u0281e p\u0254l \u0261i\u02c8jom \u0292id] (* 22. November 1869 in Paris; \u2020 19. Februar 1951 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. 1947 erhielt er den Literaturnobelpreis."@de,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301 \u041f\u043e\u043b\u044c \u0413\u0438\u0439\u043e\u0301\u043c \u0416\u0438\u0434 (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide; 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1869, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1951, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u044d\u0441\u0441\u0435\u0438\u0441\u0442, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0443\u044e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043d\u043e \u0438 \u043d\u0430 \u0443\u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 (1947)."@ru,
        "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u062c\u064a\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629:Andr\u00e9 Gide\u060c \u0623\u0646\u062c\u0631\u064a\u0647 \u062c\u064a\u062f) (22 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1869 - 19 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1951) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u062c\u064a\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0628\u0648\u0631\u062c\u0648\u0627\u0632\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0648\u062a\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u064a\u0629\u060c \u0648\u062a\u0644\u0642\u0649 \u062a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0642\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0645\u062a\u0632\u0645\u062a\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0648\u0647\u0648 \u0635\u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0633\u0646 \u062d\u064a\u062b \u0623\u0645\u0647 \u0641\u0646\u0648\u0631\u0645\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u062a\u0633\u0644\u0637\u0629. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u0645\u0639\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0630 \u0635\u063a\u0631\u0647 \u064a\u0634\u0639\u0631 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646.\u0644\u0645 \u062a\u0643\u0646 \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646\u062a\u0638\u0645\u0629\u060c \u0641\u0639\u0627\u0634 \u0637\u0641\u0648\u0644\u0629 \u0645\u0634\u0648\u0634\u0629. \u0648\u0645\u0627 \u0625\u0646 \u0628\u0644\u063a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0629 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0633\u062a\u0647\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0644\u0642\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0641\u0623\u062e\u0630 \u064a\u0631\u062a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0635\u0627\u0644\u0648\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1891 \u0646\u0634\u0631 \u062c\u064a\u062f \u062f\u0641\u0627\u062a\u0631 \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u0641\u0627\u0644\u062a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u062d\u0643\u064a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0639\u0646 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0628\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u0637\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0629 \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u0641\u0627\u0644\u062a\u0631 \u062d\u064a\u062b \u062a\u0643\u0644\u0645 \u0639\u0646 \u0634\u0639\u0648\u0631\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0622\u0628\u0629 \u0648\u0637\u0645\u0648\u062d\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0642\u0628\u0644\u064a\u0629 \u0648\u062d\u0628\u0647 \u0644\u0627\u0628\u0646\u0629 \u0639\u0645\u0647 \u0645\u0627\u062f\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0646\u0649 \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u062a\u062d\u062a \u0627\u0633\u0645 \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0639\u0645 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0644 \u0623\u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644\u060c \u062a\u0632\u0648\u062c \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0639\u0645\u0647 \u0645\u0627\u062f\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645 1895\u060c \u062a\u0631\u062c\u0645 \u0639\u062f\u0629 \u0643\u062a\u0628 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0636\u0639 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a \u0646\u0642\u062f\u064a\u0629 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0641"@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30b8\u30c3\u30c9\uff08Andr\u00e9 Paul Guillaume Gide\u30011869\u5e7411\u670822\u65e5 - 1951\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30a4\u30c9\uff08\u662d\u548c\u6642\u4ee3\u306f\u3053\u306e\u8868\u8a18\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\uff09\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30fc\u30c9\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u4fdd\u7f85\u00b7\u5409\u7d04\u59c6\u00b7\u7d00\u5fb7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAndr\u00e9 Paul Guillaume Gide \u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[\u0251\u0303d\u0281e p\u0254l \u0261ijom \u0292id]\uff0c1869\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1951\u5e742\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u5bb6\uff0c1947\u5e74\u8afe\u8c9d\u723e\u6587\u5b78\u734e\u5f97\u4e3b\u3002\u7d00\u5fb7\u7684\u65e9\u671f\u6587\u5b78\u5e36\u6709\u8c61\u5fb5\u4e3b\u7fa9\u8272\u5f69\uff0c\u76f4\u5230\u5169\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u7684\u6230\u9593\u671f\uff0c\u9010\u6f38\u767c\u5c55\u6210\u53cd\u5e1d\u570b\u4e3b\u7fa9\u601d\u60f3\u3002 \u7d00\u5fb7\u64c5\u9577\u865b\u69cb\u548c\u81ea\u50b3\u66f8\u5beb\uff0c\u5728\u6587\u5b57\u9593\u5c55\u9732\u4ed6\u7684\u4eba\u683c\u4e2d\uff0c\u56e0\u62d8\u8b39\u4fdd\u5b88\u7684\u6559\u80b2\u548c\u72f9\u9698\u7684\u793e\u6703\u9053\u5fb7\u4e3b\u7fa9\u5206\u88c2\u800c\u6210\u7684\u5169\u9762\uff1a\u885d\u7a81\u548c\u81f3\u7d42\u548c\u8ae7\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u63cf\u7e6a\u4e86\u56b4\u8b39\u9053\u5fb7\u7d04\u675f\u4e0b\u7684\u81ea\u7531\u548c\u8ce6\u6b0a\uff0c\u53ef\u4ee5\u611f\u53d7\u5230\u4ed6\u70ba\u8ffd\u6c42\u77e5\u6027\u800c\u8aa0\u6a38\u7684\u6301\u7e8c\u52aa\u529b\u3002\u4ed6\u81ea\u6211\u63a2\u7d22\u822c\u7684\u6587\u5b57\uff0c\u53cd\u6620\u4e86\u4ed6\u95dc\u65bc\u5982\u4f55\u6210\u70ba\u5b8c\u5168\u7684\u81ea\u5df1\u7684\u601d\u7d22\uff0c\u7b46\u610f\u6240\u53ca\u5305\u62ec\u5728\u4e0d\u80cc\u53db\u500b\u4eba\u50f9\u503c\u7684\u540c\u6642\uff0c\u64c1\u62b1\u500b\u4eba\u7684\u6027\u5225\u672c\u8cea\u3002\u7d00\u5fb7\u7684\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u53d7\u7576\u6642\u793e\u6703\u98a8\u6f6e\u5f71\u97ff\uff1b\u4ed6\u4e26\u57281936\u5e74\u9060\u884c\u81f3\u8607\u806f\u5f8c\uff0c\u8868\u660e\u62cb\u68c4\u5171\u7522\u4e3b\u7fa9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:96973963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Gide>,
        <http://viaf.org/viaf/96973963>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/André_Gide.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Gide.
doremus_artist:5f776494-2798-323a-9b36-b6a3593c17f8
    dbp:birthPlace dbr:Lubny;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Juri Markowitsch Buzko (auch: Yuri Butsko, Youri Markovitch Boutsko; russisch \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u0446\u043a\u043e * 18. Mai 1938 in Lubny, Ukraine; \u2020 25. April 2015 in Moskau) war ein russischer Komponist und von 1968\u20132015 Professor am Moskauer Staatlichen Tschaikowsky-Konservatorium."@de,
        "Youri Boutsko (Russian: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u0446\u043a\u043e; Youri Markovitch Boutsko; 18 May 1938 - 25 April 2015) was a Russian composer and professor of the Moscow State Tchaikovsky Conservatory from 1968 to 2015. Youri Boutsko is known as an author of vocal, instrumental and chamber music as well as of music for theater and cinema. He wrote 4 Operas, 2 Oratorios, 7 Cantatas, 13 Symphonies and 18 Concertos for different instruments."@en,
        "Youri Markovitch Boutsko (en russe : \u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u0446\u043a\u043e ; n\u00e9 le 28 mai 1938 \u00e0 Loubny en Ukraine et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 avril 2015 \u00e0 Moscou) est un compositeur russe, professeur du Conservatoire d\u2019\u00c9tat Tcha\u00efkovski de Moscou de 1968 \u00e0 2013."@fr,
        "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0443\u0446\u043a\u043e\u0301 (28 \u043c\u0430\u044f 1938, \u041b\u0443\u0431\u043d\u044b, \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c, \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:34724264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Youri_Boutsko>,
        <http://viaf.org/viaf/34724264>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buzko.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Youri_Boutsko.
doremus_artist:5fe27e36-313b-3e1f-8bcc-60f3b79acf60
owl:sameAs viaf:32419815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32419815>.
doremus_artist:5ff593f3-bcb9-377f-9fc4-9cc100f7982c
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Nonn est un auteur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1947, il est \u00e9galement com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et dramaturge fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:66478471;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Nonn>,
        <http://viaf.org/viaf/66478471>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Nonn.
doremus_artist:60a0816d-0d5d-3ba0-84d1-b7b420d5971c
owl:sameAs viaf:27877735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27877735>.
doremus_artist:62785f6c-5770-394e-b179-d86ea6f33911
    rdfs:comment
        "Kinshi Tsuruta (\u9db4\u7530 \u9326\u53f2 Tsuruta Kinshi, 1911\u20131995) was an eminent Japanese musician of the 20th century. She specialized in the ancient pear-shaped plucked lute called biwa, and also sang. She developed her own form of the Satsuma biwa, which is sometimes referred to as Tsuruta biwa. This biwa differs from the traditional Satsuma biwa in the number of frets, construction of the head, and occasionally a doubled 4th string. The additional frets allows a wider range of notes to be played which makes it possible to perform modern and western compositions."@en,
        "Kinshi Tsuruta, (\u9db4\u7530 \u9326\u53f2), (1911\u20131995) \u00e9tait l'une des plus \u00e9minentes musiciennes traditionnelles japonaises, jouant du luth biwa et chantant. Initi\u00e9e tr\u00e8s jeune \u00e0 l'aust\u00e8re musique de biwa par l'\u00e9cole Kinshin, elle d\u00e9veloppe tr\u00e8s t\u00f4t un style personnel et transforme l'instrument traditionnel satsuma biwa en un tsuruta biwa. Habitu\u00e9e des tourn\u00e9es internationales, elle \u00e9tait aussi membre du cercle ferm\u00e9 des musiciens de l'agence imp\u00e9riale japonaise. Elle avait la particularit\u00e9 de porter un hakama (pantalon traditionnel) d'homme.Elle a souvent jou\u00e9 avec le joueur de shakuhachi Katsuya Yokoyama.Son \u00e9l\u00e8ve la plus connue est Ueda Junko."@fr;
    owl:sameAs viaf:26054353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kinshi_Tsuruta>,
        <http://viaf.org/viaf/26054353>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kinshi_Tsuruta.
doremus_artist:62b966f6-ee38-3ae7-aac9-c218d9d19d84
owl:sameAs viaf:74116206; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74116206>.
doremus_artist:62df39bf-4fec-3aa7-b2ea-5b3247b5fa9e
    rdfs:comment
        "Patrick Malrieu, n\u00e9 \u00e0 Amboise le 31 mars 1945, est un cadre de la fili\u00e8re graphique et un sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais de la musique traditionnelle bretonne. Il a fond\u00e9, en 1972,  Dastum, le plus important centre de collecte et de conservation des \u0153uvres de tradition orale de Bretagne, et l'a pr\u00e9sid\u00e9 pendant 23 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:49346673;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Malrieu>,
        <http://viaf.org/viaf/49346673>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Malrieu.
doremus_artist:6396da5d-e6a5-3336-8cff-98856088494a
    dbp:birthPlace dbr:Whitstable;
    dbp:deathPlace dbr:Croydon;
    rdfs:comment
        """Hervey Alan (22 February 1910, Whitstable - 12 January 1982, Croydon) was an English operatic bass and voice teacher. During his career he sang leading roles with most of Great Britain's major opera institutions, including the Edinburgh Festival, the Glyndebourne Festival, the Royal Opera House, the Sadler's Wells Opera, and the Welsh National Opera. He is best known for creating the role of Mr. Redburn in the world premiere of Benjamin Britten's Billy Budd at the Royal Opera House, London, on 1 December 1951. Music critic Elizabeth Forbes wrote that his voice was "dark toned, resonant", and "especially effective as Zaccaria in Nabucco."""@en,
        """Hervey Alan (n\u00e9 en 1910 \u00e0 Whitstable, mort en 1982 \u00e0 Croydon) est un chanteur d'op\u00e9ra, baryton-basse. Il fit ses d\u00e9buts au festival d'\u00c9dimbourg avec la compagnie du Glyndebourne en 1949, puis r\u00e9guli\u00e8rement jusqu'en 1960. Officier de l'OBE en 1974. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail de l\u2019op\u00e9ra Portail de l\u2019op\u00e9ra   
* Portail du Royaume-Uni Portail du Royaume-Uni"""@fr;
    owl:sameAs viaf:46951625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hervey_Alan>,
        <http://viaf.org/viaf/46951625>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hervey_Alan.
doremus_artist:63a44741-32b9-3c80-9bb3-635cb4c483f0
    rdfs:comment
        "Michel Hermon est un homme de th\u00e9\u00e2tre et un chanteur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1948. Tr\u00e8s \u00e9clectique, il se tient \u00e0 la crois\u00e9e du th\u00e9\u00e2tre, du th\u00e9\u00e2tre musical, du music-hall, de la chanson et de la musique classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:10109701;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Hermon>,
        <http://viaf.org/viaf/10109701>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Hermon.
doremus_artist:63c66dfc-399f-3fcf-a1cf-7d1fb4bbe39a
    owl:sameAs viaf:27265611;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27265611>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe050644-8e69-4709-9bf2-171c75bd74eb>.
doremus_artist:6473d57b-3729-3bee-9ce1-0333033c7a7a
owl:sameAs viaf:107601143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107601143>.
doremus_artist:64d37a9c-c030-34e5-b7ce-df2e941bbde0
owl:sameAs viaf:267567443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267567443>.
doremus_artist:64ef177c-a53b-318a-bd81-d09d83e96662
owl:sameAs viaf:69221317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69221317>.
doremus_artist:65565000-8848-38ff-aa2e-2e3c12fc4f1d
    rdfs:comment
        "Brenda Boozer (born January 25, 1948) is an American mezzo-soprano who has had an active international career performing in operas and concerts since the mid 1970s. She was notably a member of the Metropolitan Opera in New York City for eleven seasons."@en;
    owl:sameAs viaf:74060587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brenda_Boozer>,
        <http://viaf.org/viaf/74060587>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brenda_Boozer.
doremus_artist:6675a557-9f00-3633-82f6-6c6832773a3e
owl:sameAs viaf:22396339; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22396339>.
doremus_artist:668f1951-9fda-3050-8afb-71e8ccc6fb7c
owl:sameAs viaf:28265287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28265287>.
doremus_artist:66c252a3-f686-3f52-9b03-191b7959f255
owl:sameAs viaf:214031407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214031407>.
doremus_artist:67ccd77f-349c-365e-92ed-6a23fa7c9ce6
    owl:sameAs viaf:268944958;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268944958>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andreï_Golovine.
doremus_artist:68bd7a52-d237-32fa-a62a-6db58f159ef0
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Catherine Ribeiro (* 22. September 1941 in Lyon) ist eine franz\u00f6sische Chanson- und Folk-Rock-S\u00e4ngerin, die seit den 1960er-Jahren aktiv ist."@de,
        "Catherine Ribeiro est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise d'origine portugaise, n\u00e9e le 22 septembre 1941 \u00e0 Lyon. Elle commence \u00e0 chanter dans les ann\u00e9es 1960. En 1970, elle cr\u00e9e le groupe Alpes avec Patrice Moullet. Les albums r\u00e9alis\u00e9s avec ce groupe sont consid\u00e9r\u00e9s aujourd'hui comme ce qui se faisait de plus libre et de plus intense en France, avec Magma, dans la musique rock du d\u00e9but des ann\u00e9es 1970. Humaniste, militante, ses engagements multiples, pour la Palestine, pour les r\u00e9fugi\u00e9s chiliens fuyant le coup d'\u00c9tat de Pinochet, pour les r\u00e9fugi\u00e9s du franquisme, pour les anarchistes, etc., en ont fait dans les ann\u00e9es 1970 une \u00ab pasionaria rouge \u00bb. Elle a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9e \u00e9galement de \u00ab grande pr\u00eatresse de la chanson fran\u00e7aise \u00bb. Elle s'est install\u00e9e dans les Ardennes dans les ann\u00e9es 1980."@fr,
        "Catherine Ribeiro, born in Lyon in 1941, is a French singer, an experimental folk and avant garde performer. With her band Catherine Ribeiro + Alpes she released several albums in the late 1960s and early 1970s, including Catherine Ribeiro & 2Bis 1969, \u21162 in 1970, Paix in 1972 and has continued to perform and release records ever since. Among her biggest fans is the French mathematician C\u00e9dric Villani."@en;
    owl:sameAs viaf:34566654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Ribeiro>,
        <http://viaf.org/viaf/34566654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63088974-129e-42fd-9466-f00c33822239>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Catherine_Ribeiro-130906-0001WP.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Ribeiro.
doremus_artist:6bf91b73-4923-3c9a-899f-ef7fd50274cd
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Andrei Pawlowitsch Petrow (russisch \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432, wiss. Transliteration Andrej Pavlovi\u010d Petrov; * 2. September 1930 in Leningrad; \u2020 15. Februar 2006 in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist, der sowohl klassische Musik, als auch Musik f\u00fcr \u00fcber 80 sowjetische und russische Filme schrieb."@de,
        "Andrej Pavlovitsj Petrov (Russisch: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432; Leningrad, 2 september 1930 \u2013 Sint-Petersburg, 15 februari 2006) was een Russisch componist. Hij was een zoon uit het echtpaar Paul Platonovitsj Petrov (geboren 1903), chirurg bij het leger en Vaulina Olga (geboren 1902), beeldend kunstenaar."@nl,
        "Andrey Pavlovich Petrov (Russian: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432; September 2, 1930 \u2013 February 15, 2006) was a Russian and Soviet composer. He was named a People's Artist of the USSR in 1980. Andrey Petrov is known for his music for numerous classic Soviet films such as I Step Through Moscow, Beware of the Car, and Office Romance."@en,
        "Andre\u00ef Pavlovitch Petrov (russe : \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432, n\u00e9 le 2 septembre 1930 \u2013 mort le 15 f\u00e9vrier 2006) est un compositeur russe. Connu pour avoir compos\u00e9 la musique de plusieurs films sovi\u00e9tiques tels Romance \u00e0 Moscou, Beware of the Car (en) et Office Romance (en), il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Artiste du peuple de l'URSS en 1980."@fr,
        "Andriej Paw\u0142owicz Pietrow, ros. A\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 (ur. 2 wrze\u015bnia 1930 w Leningradzie, zm. 15 lutego 2006 w Sankt Petersburgu) \u2013 radziecki i rosyjski kompozytor, autor oper, balet\u00f3w, utwor\u00f3w symfonicznych, koncert\u00f3w instrumentalnych, muzyki pop, piosenek i muzyki do wielu spektakli teatralnych i film\u00f3w."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432 (2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2006, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1980). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30d1\u30f4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30d5\uff08\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u30011930\u5e749\u67082\u65e5 - 2006\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\uff08\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\uff08\u73fe\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u751f\u308c\u3002\u30d0\u30ec\u30a8\u66f2\u3092\u591a\u6570\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002 \u30da\u30c8\u30ed\u30d5\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u3067\u306f\u6700\u3082\u65e9\u3044\u6642\u671f\uff081960\u5e74\u4ee3\u521d\u671f\uff09\u304b\u3089\u30b8\u30e3\u30ba\u306b\u8208\u5473\u3092\u793a\u3057\u3001\u4f5c\u54c1\u306b\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u6642\u4ee3\u306e\u97f3\u697d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u300c\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u306e\u97f3\u697d\u306f\u5206\u304b\u308a\u3084\u3059\u3044\u3002\u306a\u305c\u306a\u3089\u3001\u7530\u820e\u306e\u52b4\u50cd\u8005\u4e0a\u304c\u308a\u306e\u5171\u7523\u515a\u653f\u6cbb\u5c40\u54e1\u304c\u7406\u89e3\u3067\u304d\u306a\u3044\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u308b\u3068\u6279\u5224\u3055\u308c\u308b\u304b\u3089\u3060\u3002\u300d\u3068\u3044\u3046\u5197\u8ac7\u3068\u3082\u672c\u6c17\u3068\u3082\u3064\u304b\u306c\u8a71\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u30da\u30c8\u30ed\u30d5\u306e\u97f3\u697d\u306f\u5358\u7d14\u660e\u5feb\u3067\u7406\u89e3\u3057\u3084\u3059\u3044\u3001\u3068\u3044\u3046\u70b9\u3067\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u3067\u3082\u968f\u4e00\u3068\u3044\u3048\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46962747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrey_Petrov>,
        <http://viaf.org/viaf/46962747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/532d51f7-0628-4a08-9577-7e2538cba093>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrei_Petrov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrey_Petrov.
doremus_artist:6d4908bb-bc8d-3485-bc6e-27125db510a7
owl:sameAs viaf:29799377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29799377>.
doremus_artist:6d4df7a2-5511-3f1d-b452-0ba29dca05c4
owl:sameAs viaf:92569573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92569573>.
doremus_artist:6e15938c-7719-3477-8718-6651365876b8
owl:sameAs viaf:200220; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200220>.
doremus_artist:70d19b89-b884-367c-a376-f64761e52542
    dbp:birthPlace dbr:Bordeaux;
    dbp:deathPlace re:Q2943078;
    rdfs:comment
        "Louis Beydts was a French composer, music critic and theatre director, born 29 June 1895 in Bordeaux and died on 15 August 1953 at Caud\u00e9ran in Gironde."@en,
        "Louis Beydts, n\u00e9 le 29 juin 1896 \u00e0 Bordeaux et mort le 15 ao\u00fbt 1953 \u00e0 Caud\u00e9ran en Gironde, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74036834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Beydts>,
        <http://viaf.org/viaf/74036834>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Beydts.
doremus_artist:7201d8dc-a58b-32f2-b6fe-d36978d90e25
owl:sameAs viaf:32196335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32196335>.
doremus_artist:73e35e2c-88f0-3aa6-ae02-4aaa8bc200ae
owl:sameAs viaf:46211608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46211608>.
doremus_artist:73eb498d-eff2-35d1-845c-26056a3f0c16
owl:sameAs viaf:102385422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102385422>.
doremus_artist:75cca07a-b66d-31d6-9c9c-b0a40352db76
    rdfs:comment
        "Sante Zanon, n\u00e9 \u00e0 Fonte d\u2019Asolo, pr\u00e8s de Tr\u00e9vise, le 2 f\u00e9vrier 1899 et mort \u00e0 Venise le 29 janvier 1965, est un compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:67374770;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sante_Zanon>,
        <http://viaf.org/viaf/67374770>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sante_Zanon.
doremus_artist:75ec19e7-ffa7-32ca-b4d6-1f9d3baf7d5c
owl:sameAs viaf:17433169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17433169>.
doremus_artist:760f7d2a-0b6a-3cb5-bba9-5adee5e6c93b
    rdfs:comment
        "Franz Behr (22 July 1837 \u2013 15 February 1898) was a prolific, but minor, and now almost forgotten, German composer of songs and salon pieces for piano. Behr was popular at one time, and many of his works were published (his opus numbers reached at least 582, with Royal Gavotte). His works include names such as The Camp of the Gypsies (Im Zigeunerlager, Op. 424 No. 3), Will o' the wisp (Op. 309 No. 2), Valse des Elfes (Op. 497), Perciotta, serenande catalane, and Evening Chimes in the Mountains. He also wrote under the name G. Bachmann (Marche bulgare, Succ\u00e8s-mazurk, Collier de rubis, Paris-valse, Gavotte duchesse, Flor\u00e9al mazurka)."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d9\u30fc\u30a2\uff08Franz Behr, 1837\u5e74 - 1898\u5e74\uff09\u306f19\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b5\u30ed\u30f3\u7528\u306e\u6b4c\u66f2\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u5927\u91cf\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u5f53\u6642\u306f\u4eba\u6c17\u3092\u8a87\u3063\u305f\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u4f5c\u54c1\u756a\u53f7\u3064\u304d\u3060\u3051\u3067\u3082582\u66f2\u306b\u4e0a\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30de\u30f3\uff08Georges Bachmann\uff09\u3084\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30fc\u30d1\u30fc\uff08William Cooper\uff09\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30e2\u30eb\u30ec\u3082\u3057\u304f\u306f\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30fc\uff08Charles Morley\uff09\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c9\u30eb\u30bd\uff08Francesco d'Orso\uff09\u3068\u3044\u3046\u507d\u540d\u3067\u3082\u4f5c\u54c1\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u3001\u507d\u540d\u3067\u767a\u8868\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u3082\u542b\u3081\u3066\u4f55\u308c\u3082\u30b5\u30ed\u30f3\u7528\u306e\u6027\u683c\u7684\u5c0f\u54c1\u3067\u3042\u308a\u3001\u300a\u30b8\u30d7\u30b7\u30fc\u306e\u30ad\u30e3\u30f3\u30d7\u300b\u300a\u9b3c\u706b\u300b\u300a\u5996\u7cbe\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u300b\u300a\u30da\u30eb\u30b7\u30aa\u30c3\u30bf\u3001\u307e\u305f\u306f\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u98a8\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u300b\u300a\u5c71\u5cb3\u306e\u5915\u66ae\u308c\u306e\u9418\u300b\u3068\u3044\u3063\u305f\u3088\u3046\u306b\u8a69\u7684\u306a\uff08\u3082\u3057\u304f\u306f\u60c5\u666f\u793a\u5506\u7684\u306a\uff09\u984c\u540d\u304c\u4ed8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300a\u30d6\u30eb\u30ac\u30fc\u30eb\u4eba\u306e\u884c\u9032\u300b\u3001\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u300a\u82b1\u6708\u300b\u300a\u4e0a\u51fa\u6765\u300b\u3001\u300a\u738b\u671d\u98a8\u306e\u30ac\u30f4\u30a9\u30c3\u30c8\u300b\u300a\u5927\u516c\u592b\u4eba\u306e\u30ac\u30f4\u30a9\u30c3\u30c8\u300b\u3001\u30ef\u30eb\u30c4\u300a\u30d1\u30ea\u300b\u3068\u3044\u3046\u3088\u3046\u306b\u3001\u821e\u66f2\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u304c\u76ee\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64273203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Behr>,
        <http://viaf.org/viaf/64273203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Behr.
doremus_artist:77bb6a72-75a2-39ec-87e3-eaaaff89b639
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Palo_Alto,_California>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Mill_Valley,_California>;
    rdfs:comment
        "Era figlia del fisico Albert Baez e sorella della cantautrice folk Joan Baez."@it,
        "Margarita Mimi Baez (York, Pennsylvania, Estados Unidos, 30 de abril de 1945 - Mill Valley, California, 18 de julio de 2001), m\u00e1s conocida como Mimi Fari\u00f1a, era una compositora y activista estadounidense, hija menor del f\u00edsico Albert Baez y hermana de la cantante Joan B\u00e1ez."@es,
        "Mimi Baez Fari\u00f1a (* 30. April 1945 als Margarita Mimi Baez; \u2020 18. Juli 2001) war eine S\u00e4ngerin, Liedermacherin und Aktivistin. Sie war die Tochter des Physikers Albert Baez und die Schwester der Folk-S\u00e4ngerin Joan Baez."@de,
        "Mimi Baez Fari\u00f1a (born Margarita Mimi Baez, April 30, 1945 \u2013 July 18, 2001) was a singer-songwriter and activist, the youngest of three daughters to a Scottish mother and a Mexican-American physicist, Albert Baez. She was the younger sister of the singer and activist Joan Baez."@en,
        "Mimi Baez Fari\u00f1a (n\u00e9e Margarita Mimi Baez, 30 avril 1945 \u2013 18 juillet 2001) est une chanteuse, compositrice de chansons et une militante. Elle \u00e9tait la fille du physicien Albert Baez et la s\u0153ur de la chanteuse Joan Baez."@fr;
    owl:sameAs viaf:66671103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mimi_Fari\u00f1a>,
        <http://viaf.org/viaf/66671103>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f4e8f4f-59e5-4fc6-8dcf-f0e844afc75a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mimi_Fariña_9675.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mimi_Fariña.
doremus_artist:77c9cd02-2c56-313e-9f00-2272a15a7be7
    rdfs:comment
        "Yukio Tanaka (\u7530\u4e2d \u4e4b\u96c4 Tanaka Yukio, born 1948) is a Japanese biwa player. He studied under the satsuma biwa master Kinshi Tsuruta, whose status he inherited as a leading figure of Japanese traditional music. His honours include First Prize at the Japanese Biwa Competition, the Minister of Education, Science and Culture Prize and the Japanese Broadcasting Corporation (NHK) Prize."@en;
    owl:sameAs viaf:51002828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yukio_Tanaka_(biwa)>,
        <http://viaf.org/viaf/51002828>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Yukio_Tanaka_(biwa)>.
doremus_artist:77e1d149-968f-3fba-b78e-ef477027660c
owl:sameAs viaf:170687407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170687407>.
doremus_artist:77fb17ec-8df8-331f-beb7-2ec622f9bed7
owl:sameAs viaf:80136487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80136487>.
doremus_artist:7c3139ce-74f9-3c54-b2e0-72df9cc23543
owl:sameAs viaf:110670046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110670046>.
doremus_artist:7d2ff775-b2ff-347b-ada7-d0e69f027742
owl:sameAs viaf:7579848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7579848>.
doremus_artist:7f1eea55-67fe-3cbe-9174-f0e39486b909
owl:sameAs viaf:3849382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3849382>.
doremus_artist:81ff2747-f421-38e9-904e-651e8dddf4f5
owl:sameAs viaf:66654025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654025>.
doremus_artist:822cc091-d1ab-3747-a4c9-f490822a323e
    owl:sameAs viaf:117176128;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117176128>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83ad0bac-f58c-4394-bc84-40dfdcfa87fa>.
doremus_artist:823fdef4-1132-35ef-9f0e-28b9dcd950bb
    owl:sameAs viaf:24792606;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792606>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Necil_Kazm_Akses.
doremus_artist:826ba060-fa80-3dc0-9a78-0d07403c0683
    dbp:birthPlace dbr:Catalonia;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Don Ramon Carnicer (* 24. Oktober 1789 in T\u00e0rrega, Provinz Lleida, Katalonien; \u2020 17. M\u00e4rz 1855 in Madrid) war ein spanischer Komponist von Opern. Carnicer wurde 1818 erster Kapellmeister an der Oper von Barcelona. Aufgrund seines Widerstands gegen K\u00f6nig Ferdinand VII. befand er sich 1828 im Exil, wo er die jetzige Weise der Nationalhymne Chiles komponierte. Im selben Jahr wurde er nach Madrid berufen und \u00fcbernahm im Jahr 1840 eine Professor f\u00fcr Kompositionslehre an der Madrider Universit\u00e4t."@de,
        "Ram\u00f3n Carnicer i Batlle (October 24, 1789 \u2013 March 17, 1855) was a Spanish composer and opera conductor, today best known for composing the National Anthem of Chile."@en,
        "Ram\u00f3n Carnicer i Batlle (T\u00e0rrega, 24 de outubro de 1789 \u2014 Madri, 17 de mar\u00e7o de 1855) foi um compositor de \u00f3peras e maestro espanhol, autor da m\u00fasica do hino nacional do Chile. Carnicer nasceu em T\u00e0rrega, Catalunha. Sua posi\u00e7\u00e3o mais destac\u00e1vel foi como condutor de \u00f3peras e de grande influ\u00eancia no desenvolvimento do g\u00eanero musical espanhol conhecido como zarzuela. Carnicer conduziu a \u00d3pera Italiana em Barcelona de 1818 a 1820 e a \u00d3pera Real de Madri de 1828 a 1830. Foi professor no Conservat\u00f3rio de Madri de 1830 at\u00e9 1854 sendo posteriormente nomeado diretor."@pt,
        "Ram\u00f3n Carnicer i Batlle (T\u00e1rrega, 24 de octubre de 1789-Madrid, 17 de marzo de 1855) fue compositor de \u00f3pera y maestro de m\u00fasica espa\u00f1ol, autor de la m\u00fasica del himno nacional de Chile."@es,
        "Ram\u00f3n Carnicer i Batlle est un compositeur et p\u00e9dagogue espagnol, n\u00e9 \u00e0 T\u00e0rrega le 24 octobre 1789 et mort \u00e0 Madrid le 17 mars 1855."@fr,
        "\u0420\u0430\u043c\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u043d\u0438\u0441\u0435\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Ram\u00f3n Carnicer; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1780, \u041b\u0435\u0440\u0438\u0434\u0430 \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1855, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 1818 \u0433. \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435. \u0412 1827 \u0433. \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u0441\u043b\u0430\u043d \u0438\u0437 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435 \u2014 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0441\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u0431\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432 \u041a\u0430\u0440\u043d\u0438\u0441\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0427\u0438\u043b\u0438, \u0437\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u043c\u0443 \u0447\u0438\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044e, \u041a\u0430\u0440\u043d\u0438\u0441\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30e9\u30e2\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30cb\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30a4\u30fb\u30d0\u30c8\u30ec(Ramon Carnicer i Batlle, 1789\u5e7410\u670824\u65e5\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3 - 1855\u5e743\u670817\u65e5),\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u30c1\u30ea\u306e\u56fd\u6b4c\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41981261;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram\u00f3n_Carnicer>,
        <http://viaf.org/viaf/41981261>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d962eec2-ccff-433c-9562-7c431f80cad6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramon_Carnicer_i_Batlle2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramon_Carnicer.
doremus_artist:83e1c89d-2222-3e3c-accd-ac2102d15f8e
owl:sameAs viaf:75358136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75358136>.
doremus_artist:83ebb450-f4a6-3673-b6a0-e632762757c0
owl:sameAs viaf:88078386; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078386>.
doremus_artist:8462e3a5-ac10-33b9-8490-e116e8243eab
owl:sameAs viaf:115686662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115686662>.
doremus_artist:8491d95f-2f0b-31fd-8ed6-d7dc7952d3cf
owl:sameAs viaf:22352497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352497>.
doremus_artist:852185f5-7581-3f1b-a7b1-eb26317c06d0
owl:sameAs viaf:50301376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50301376>.
doremus_artist:8640b5c7-3c11-3bcd-b631-dafc6452c18e
owl:sameAs viaf:37101208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37101208>.
doremus_artist:89a7a074-7593-35c9-9e3f-3510497b8916
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newcastle,_New_South_Wales>;
    dbp:deathPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "John William Shaw, AO OBE (12 October 1924 \u2013 24 February 2003) was an Australian operatic baritone best known for his appearances at The Royal Opera, Covent Garden, where he spent 15 seasons."@en;
    owl:sameAs viaf:27278465;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Shaw_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/27278465>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Shaw_(baritone)>.
doremus_artist:89aca588-5492-3504-8f18-47643f429db9
    owl:sameAs viaf:275950875;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/275950875>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1eef54c3-d22e-45e4-a725-267c0116c74f>.
doremus_artist:89d27a23-bcd3-31dd-b99e-4e19e458c05d
owl:sameAs viaf:19889027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19889027>.
doremus_artist:8caec06d-315a-3578-a1d2-c671a2097249
owl:sameAs viaf:79211439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79211439>.
doremus_artist:8e6f9a61-99ad-37cb-9988-cf271c1e1198
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Rosalyn Tureck (* 14. Dezember 1913 in Chicago; \u2020 17. Juli 2003 in New York City) war eine US-amerikanische Konzertpianistin und Musikforscherin und galt als \u201eHohepriesterin Bachs\u201c."@de,
        "Rosalyn Tureck (14 de diciembre de 1914 - 17 de julio de 2003) fue una pianista y clavecinista estadounidense, particularmente c\u00e9lebre por sus interpretaciones de la m\u00fasica compuesta por Johann Sebastian Bach. Naci\u00f3 en Chicago. La Suma Sacerdotisa de Bach\u201d (as\u00ed la denomin\u00f3 el eximio cr\u00edtico Harold Schonberg"@es,
        "Rosalyn Tureck (December 14, 1913 \u2013 July 17, 2003) was an American pianist and harpsichordist who was particularly associated with the music of Johann Sebastian Bach. However, she had a wide-ranging repertoire that included works by composers including Ludwig van Beethoven, Johannes Brahms, and Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, as well as more modern composers such as David Diamond, Luigi Dallapiccola, and William Schuman. Diamond's Piano Sonata No. 1 was inspired by Tureck's playing."@en,
        "Rosalyn Tureck (ur. 14 grudnia 1914 w Chicago, zm. 17 lipca 2003 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska pianistka, klawesynistka, interpretatorka dzie\u0142 Bacha. Studiowa\u0142a w s\u0142ynnej szkole Juilliard, jej mistrzem by\u0142 Leon Theremin. Debiutowa\u0142a w 1936 w nowojorskiej Carnegie Hall, wykonuj\u0105c wraz z Philadelphia Orchestra koncert Brahmsa. W p\u00f3\u017aniejszych latach zyska\u0142a uznanie b\u0142yskotliwymi i znakomitymi technicznie wykonaniami dzie\u0142 m.in. Liszta, Debussy'ego, Chopina i Rachmaninowa. \u015awiatow\u0105 s\u0142aw\u0119 zyska\u0142a dzi\u0119ki interpretacjom dzie\u0142 Bacha \u2013 jej wykonania Wariacji Goldbergowskich, Kunst der Fuge czy Das Wohltemperierte Klavier uchodz\u0105 \u2013 obok dokona\u0144 Goulda \u2013 za jedne z najwi\u0119kszych w historii muzyki. Pocz\u0105tkowo Rosalyn Tureck gra\u0142a muzyk\u0119 Bacha na klawesynie, wzoruj\u0105c si\u0119 na Wandzie Landowskiej, w p\u00f3\u017aniej"@pl,
        "Rosalyn Tureck, n\u00e9e le 14 d\u00e9cembre 1914 \u00e0 Chicago (Illinois) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 17 juillet 2003 \u00e0 New York, \u00e9tait une pianiste et claveciniste am\u00e9ricaine."@fr,
        "Rosalyn Tureck, pur essendo un'assoluta specialista della musica di Johann Sebastian Bach, possedeva tuttavia un vasto repertorio che comprendeva opere di compositori quali Ludwig van Beethoven, Johannes Brahms, Fryderyk Chopin e anche autori moderni come David Diamond, Luigi Dallapiccola e William Schuman. La Sonata per pianoforte N. 1 di Diamond \u00e8 stata scritta dal compositore, proprio su ispirazione del modo di suonare della Tureck. Mor\u00ec a New York nel 2003 all'et\u00e0 di 89 anni."@it,
        "\u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0438\u043d \u0422\u044e\u0440\u0435\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rosalyn Tureck; 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1914, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u2014 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 2003, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0420\u043e\u0437\u0430\u043b\u0438\u043d \u0422\u044e\u0440\u0435\u043a \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441, \u0432 1914 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0415\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430 \u043f\u043e \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u0411\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442-\u041b\u0438\u0432\u0435\u043d. \u0418\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0443 \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XIX \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b\u043e \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u0435 \u0422\u044e\u0440\u0435\u043a."@ru,
        "\u30ed\u30b6\u30ea\u30f3\u30fb\u30c6\u30e5\u30fc\u30ec\u30c3\u30af\uff08Rosalyn Tureck, 1914\u5e7412\u670814\u65e5 - 2003\u5e747\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u304c\u300120\u4e16\u7d00\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u51fa\u8eab\u3002\u7236\u89aa\u306f\u30c8\u30eb\u30b3\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22329049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosalyn_Tureck>,
        <http://viaf.org/viaf/22329049>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e102c96-3536-4ff9-ac29-d189eed65dc9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gramophone_Record_(6498662893).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosalyn_Tureck.
doremus_artist:8e8169b3-be70-3818-a036-1994b4b3aa37
owl:sameAs viaf:90521647; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90521647>.
doremus_artist:8ecf54ff-f206-3e55-88ca-f603b80963cb
owl:sameAs viaf:37100615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37100615>.
doremus_artist:8ee0bcd7-5880-3896-91ff-c340cf61e88c
    rdfs:comment
        "Buell Neidlinger (* 2. M\u00e4rz 1936 in Westport, Connecticut) ist ein US-amerikanischer Kontrabassist (auch Cellist) und Hochschullehrer."@de,
        "Buell Neidlinger (born March 2, 1936) is an American cellist and double bassist. Neidlinger was born in Westport, Connecticut. After attending Yale University, he moved to New York City and began playing in various jazz settings. He joined Cecil Taylor's group in 1955, played with Herbie Nichols and recorded extensively with Taylor's groups with Steve Lacy and with Archie Shepp among others until 1961. He was also involved with new directions in classical music (John Cage, Mauricio Kagel, George Crumb) and Gunther Schuller' s Third Stream music."@en;
    owl:sameAs viaf:14959183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buell_Neidlinger>,
        <http://viaf.org/viaf/14959183>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buell_Neidlinger.
doremus_artist:8efa05b4-97dc-3658-9dea-9152f1ba5976
owl:sameAs viaf:56803208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803208>.
doremus_artist:8fa98e18-a0a4-3ab0-a34c-78f09d5370e0
owl:sameAs viaf:24922545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24922545>.
doremus_artist:90068dd9-6c66-39ba-ba12-2032dce7626d
owl:sameAs viaf:17418980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17418980>.
doremus_artist:90f7c508-d270-3195-8780-569458da167e
owl:sameAs viaf:15066332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15066332>.
doremus_artist:917f0119-bd9c-3736-a804-3d6951978bf1
owl:sameAs viaf:37198377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37198377>.
doremus_artist:93a8c776-1a10-3da4-a20b-87795bbf8334
owl:sameAs viaf:42034651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42034651>.
doremus_artist:93b7a15c-31f2-3a75-84ae-a0053581e7d5
owl:sameAs viaf:80037623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80037623>.
doremus_artist:947840d9-f3ae-3293-b5cf-422e10f0386f
owl:sameAs viaf:101488669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101488669>.
doremus_artist:94c6807c-a27a-31bc-8b42-65d3dd8a6647
owl:sameAs viaf:66089732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66089732>.
doremus_artist:9544c955-f10d-36b1-9a72-44d751782cdf
    dbp:birthPlace dbr:Courseulles-sur-Mer;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Mans;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9-Emmanuel Baton (ook: B\u00e2ton, maar vooral bekend als: Rhen\u00e9-Baton) (Courseulles-sur-Mer (Calvados), 5 september 1879 \u2013 Le Mans, 25 september 1940) was een Frans componist en dirigent."@nl,
        "Ren\u00e9-Emmanuel Baton, dit Rhen\u00e9-Baton, est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Courseulles (Calvados) le 5 septembre 1879 et mort le 23 septembre 1940 au Mans (Sarthe).Dirigeant les meilleurs orchestres europ\u00e9ens, il se donne pour mission d'ouvrir la musique au plus grand nombre. Rhen\u00e9-Baton est aussi un compositeur."@fr,
        "Ren\u00e9-Emmanuel Baton, known as Rhen\u00e9-Baton, (5 September 1879 \u2013 23 September 1940) was a French conductor and composer. Though born in Courseulles-sur-Mer, Normandy, his family originated in Vitr\u00e9 in nearby Brittany. He returned to the region at the age of 19, and many of his compositions express his love of the area. He also had close relationships with composers of the Breton cultural renaissance, notably Guy Ropartz, Paul Le Flem, Paul Ladmirault and Louis Aubert. As a conductor he was notable for his attempts to expand appreciation of classical music."@en,
        "Rhen\u00e9-Baton, eigentlich Ren\u00e9-Emmanuel Baton (Schreibweise auch B\u00e2ton) (* 5. September 1879 in Courseulles-sur-Mer, D\u00e9partement Calvados; \u2020 23. September 1940 in Le Mans) war ein franz\u00f6sischer Dirigent und Komponist."@de,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0442\u043e\u043d (\u0444\u0440. Ren\u00e9-Emmanuel Baton, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c \u0420\u0435\u043d\u0435-\u0411\u0430\u0442\u043e\u043d, \u0444\u0440. Rhen\u00e9-Baton; 5 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1879, \u041a\u0443\u0440\u0441\u0435\u0439-\u0441\u044e\u0440-\u041c\u0435\u0440, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041a\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0441 \u2014 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1940, \u041b\u0435-\u041c\u0430\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:42028056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rhen\u00e9-Baton>,
        <http://viaf.org/viaf/42028056>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rhené-Baton_by_Nadar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rhené-Baton.
doremus_artist:9555aa58-ac83-3cf3-ac5d-b911ab96879c
    dbp:birthPlace dbr:Detroit;
    rdfs:comment
        "Kenny Garrett (* 9. Oktober 1960 in Detroit) ist ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist."@de,
        """Kenny Garrett (9 de octubre de 1960) es un saxofonista de jazz y flautista que obtuvo fama en su juventud como miembro de la Orquesta de Duke Ellington y de la banda de Miles Davis. Desde entonces ha seguido una carrera de exito y ha sido descrito como "El m\u00e1s importante saxo alto de su generaci\u00f3n" por el Washington City Paper y "Uno de los m\u00e1s admirados saxos altos de jazz despu\u00e9s de Charlie Parker" por The New York Times."""@es,
        """Kenny Garrett (born October 9, 1960) is a Grammy Award-winning American post-bop jazz saxophonist and flautist who gained recognition in his youth as a member of the Duke Ellington Orchestra and of Miles Davis's band. Since then, he has pursued a successful solo career and has been described as "The most important alto saxophonist of his generation" by the Washington City Paper and "One of the most admired alto saxophonists in jazz after Charlie Parker" by The New York Times."""@en,
        "Kenny Garrett (ur. 9 pa\u017adziernika 1960 w Detroit) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista jazzowy graj\u0105cy w stylistyce hard bopu i post-bopu. Wyst\u0119powa\u0142 m.in. z Milesem Davisem, Freddiem Hubbardem, Woodym Shawem, McCoyem Tynerem, Pharoah Sandersem, Brianem Blade\u2019em, Patem Methenym, Bobbym Hutchersonem, Ronem Carterem, Elvinem Jonesem czy Mulgrew Millerem."@pl,
        "Kenny Garrett (\u00e0 ne pas confondre avec Kenny G) est un saxophoniste jazz n\u00e9 \u00e0 D\u00e9troit dans le Michigan le 9 octobre 1960. Son p\u00e8re \u00e9tait saxophoniste t\u00e9nor dans un groupe amateur. La carri\u00e8re de Kenny Garrett d\u00e9bute lorsqu'il rejoint le Duke Ellington Orchestra en 1978, dirig\u00e9 par le fils de Duke, Mercer Ellington. Trois ans plus tard il joue dans le Mel Lewis Orchestra (interpr\u00e9tant la musique de Thad Jones) et aussi dans le Dannie Richmond Quartet (travaillant plus particuli\u00e8rement sur les compositions de Charles Mingus)."@fr,
        "Suo padre era un sassofonista tenore. La carriera di Kenny \u00e8 decollata quando si \u00e8 unito all'orchestra di Duke Ellington nel 1978 guidata dal figlio di Duke, Mercer Ellington. Tre anni dopo si un\u00ec all'orchestra di Mel Lewis e successivamente al quartetto di Dannie Richmond facendo musica di Charles Mingus. Nel 1984, registr\u00f2 il suo primo album come leader, Introducing Kenny Garrett. Dall'inizio della sua carriera ha inciso 11 album come leader ed ha avuto numerose nomination al Grammy."@it,
        "\u041a\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442 (\u0440. 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1960) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0414\u044e\u043a\u0430 \u042d\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430. \u0412\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0443\u043f\u0435\u0440\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Five Peace Band. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:24791747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Garrett>,
        <http://viaf.org/viaf/24791747>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d72e6ce3-641f-46a4-b5a7-786008422061>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Garrett.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Garrett.
doremus_artist:964c7933-8e5c-3c7c-8365-d0433c45f12f
owl:sameAs viaf:76510834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510834>.
doremus_artist:96fd5f08-c38a-37f8-a4dc-0e1433d7abb6
owl:sameAs viaf:71657742; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657742>.
doremus_artist:97070c20-550f-3fe6-b4ed-a13e182e956b
    owl:sameAs n0:78e8a28d-f350-4f5d-a4bf-623f19499d66;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/78e8a28d-f350-4f5d-a4bf-623f19499d66>.
doremus_artist:970ad039-fa40-3b8b-99df-6e361b026b33
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cecina,_Tuscany>;
    rdfs:comment
        "Augustin Hadelich (* 4. April 1984 in Cecina, Italien) ist ein deutscher Violinist."@de,
        "Augustin Hadelich (born April 4, 1984 in Italy) is a Grammy-winning  classical violinist."@en;
    owl:sameAs viaf:48943523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Augustin_Hadelich>,
        <http://viaf.org/viaf/48943523>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Augustin_Hadelich.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Augustin_Hadelich.
doremus_artist:97398657-2907-383e-86df-47650a40d843
owl:sameAs viaf:232966849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232966849>.
doremus_artist:9ab765f0-25ff-33c5-acc9-b47accc4c534
owl:sameAs viaf:100801722; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100801722>.
doremus_artist:9c8f3685-abe4-3715-8f0c-f0166fa9faf0
    rdfs:comment
        "Peeter V\u00e4hi (* 18. Mai 1955 in Tartu, Estnische SSR) ist ein estnischer Komponist. W\u00e4hrend seiner Studienzeit interessierte er sich sowohl f\u00fcr die Musik des Barock als auch f\u00fcr elektronische und orientalische Musik. Sein Studium an der Estnischen Musikakademie (Schwerpunkt Komposition) in Tallinn schloss er 1980 ab."@de,
        "Peeter V\u00e4hi (born 18 May 1955, Tartu) is a classical Estonian composer. V\u00e4hi's work Relaxatio, written in 1992 and inspired by Asian intonal elements of Tibetan canticles, is considered a noted electronic work of psychotherapeutic music."@en;
    owl:sameAs viaf:117071816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peeter_V\u00e4hi>,
        <http://viaf.org/viaf/117071816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4bbc172-322e-4f16-9ed9-fa4a337998a8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peeter_Vähi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peeter_Vähi.
doremus_artist:a209af59-d5f8-3533-aa51-ef8372a0be68
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Anna Lucia De Amicis-Buonsolazzi (vers 1733-1816) est une chanteuse d\u2019op\u00e9ra italienne."@fr,
        "Anna Lucia de Amicis (c. 1733\u20131816) was an Italian soprano. She debuted in J. C. Bach's Orione in London, and went on to sing as prima donna in Dublin, Innsbruck and Naples. In Innsbruck she sang the female title role in Romolo ed Ersilia, the marriage celebration opera written by Johann Adolf Hasse for the marriage of Leopold of Habsburg  and Spanish Infanta Maria Ludovica. For this role she gained a lot of reputation. She was a favourite of both Mozart and his father Leopold, and created the role of Giunia in Lucio Silla (Milan 1772)."@en;
    owl:sameAs viaf:24867209;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_de_Amicis>,
        <http://viaf.org/viaf/24867209>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_de_Amicis.
doremus_artist:a251e5c1-87b7-33bc-9fd5-4a48e016b78d
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        """Benny Andersson (V\u00e4llingby, Stockholm, 16 december 1946) is een Zweeds muzikant en componist. Hij is vooral bekend geworden als lid van de succesvolle Zweedse popgroep ABBA. Andersson is drie jaar getrouwd geweest met mede-ABBA-lid Anni-Frid "Frida" Lyngstad-Reuss. Andersson is in 1946 geboren in Stockholm als eerste kind van G\u00f6sta Andersson en zijn vrouw Laila. Andersson heeft een twee jaar jongere zus; Eva-Lis. Benny speelde eerst keyboard in The Hep Stars, een groep die in Zweden zeer succesvol was en in 1968 onder andere ook in Nederland met het nummer Sunny Girl een hit had."""@nl,
        "Benny Andersson, w\u0142a\u015bc. G\u00f6ran Bror Benny Andersson ([\u02c8j\u0153\u02d0\u027ean b\u027eu\u02d0\u027e \u02c8b\u025bn\u028f \u02c8and\u025b\u02cc\u0282\u0254n], ur. 16 grudnia 1946 w Sztokholmie) \u2013 szwedzki kompozytor i aran\u017cer, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca muzycznej grupy ABBA oraz wsp\u00f3\u0142autor tekst\u00f3w wszystkich utwor\u00f3w tej grupy. Multiinstrumentalista. W drugiej po\u0142owie lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych cz\u0142onek popularnej w Szwecji grupy The Hep Stars. Po rozpadzie grupy ABBA, wraz z Bj\u00f6rnem Ulvaeusem, autorem tekst\u00f3w, rozpocz\u0105\u0142 tw\u00f3rczo\u015b\u0107 musicalow\u0105 (1984 Chess, pol. Szachy, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca Tim Rice; 1995 Kristina fr\u00e5n Duvem\u00e5la, pol. Krystyna z Duvem\u00e5li). Okazjonalnie pisze muzyk\u0119 do film\u00f3w."@pl,
        "Benny Bror G\u00f6ran Andersson, n\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 1946 \u00e0 Stockholm, est un musicien, chanteur et compositeur su\u00e9dois. Il fut membre du groupe ABBA de 1970 \u00e0 1982."@fr,
        "G\u00f6ran Bror Benny Anderson ou simplesmente Benny Andersson, \u00e9 um m\u00fasico sueco ex-integrante do grupo ABBA, um dos grupos pop de maior sucesso de todos os tempos. Juntamente com seu amigo Bj\u00f6rn Ulvaeus, ele comp\u00f4s m\u00fasicas que fazem sucesso at\u00e9 hoje."@pt,
        "G\u00f6ran Bror Benny Andersson (* 16. Dezember 1946 in V\u00e4llingby, Stockholm) ist ein schwedischer Musiker, Komponist und Musikproduzent, vor allem bekannt als Mitglied der Gruppe ABBA."@de,
        "G\u00f6ran Bror Benny Andersson (Swedish pronunciation: [\u02c8b\u025bn\u028f \u02c8and\u025b\u02c8\u0282\u0254n]; born 16 December 1946) is a Swedish musician, composer, member of the Swedish music group ABBA (1972\u20131982), and co-composer of the musicals Chess, Kristina fr\u00e5n Duvem\u00e5la, and Mamma Mia!. For the 2008 film version of Mamma Mia!, he worked also as an executive producer. Since 2001, he is active with his own band Benny Anderssons orkester."@en,
        "G\u00f6ran Bror Benny Andersson /\u02c8j\u0153\u02d0ran bru\u02d0r \u02c8b\u025bn\u028f \u02c8and\u025b\u02cc\u0282u\u02d0n/ (Estocolmo, Suecia, 16 de diciembre de 1946) es un m\u00fasico sueco, integrante del desaparecido grupo ABBA."@es,
        "\u00c8 un ex-membro degli ABBA."@it,
        "\u0401\u0440\u0430\u043d \u0411\u0440\u0443\u0440 \u0411\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. G\u00f6ran Bror Benny Andersson; 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1946, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b ABBA."@ru,
        "\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\uff08G\u00f6ran Bror Benny Andersson\u30011946\u5e7412\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3001ABBA\uff08\u30a2\u30d0\uff09\u306e\u5143\u30fb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002ABBA\u306b\u5728\u7c4d\u5f53\u6642\u306f\u3001\u540c\u3058\u304f\u30a2\u30d0\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u30fb\u30d3\u30e7\u30eb\u30f3\u30fb\u30a6\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b9\u3068\u5171\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\uff08\u300c\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u300d\u306f\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u3001\u300c\u30a2\u30f3\u30c7\u30b7\u30e7\u30f3\u300d\u306e\u65b9\u304c\u5f7c\u306e\u5143\u6765\u306e\u8a00\u8a9e\u3014\u6bcd\u8a9e\u3015\u3067\u3042\u308b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u8a9e\u306b\u8fd1\u3044\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59055493;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benny_Andersson>,
        <http://viaf.org/viaf/59055493>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f031686-3f01-4f33-a4fc-fb3944532efa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benny_Andersson_2012-09-24_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benny_Andersson.
doremus_artist:a2656509-ad16-34bd-a34d-8c62550261fa
owl:sameAs viaf:67638047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67638047>.
doremus_artist:a5ef3a07-6bcf-3b31-9a11-2e50e3784b7b
    owl:sameAs viaf:36472988;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36472988>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludmila_ervinková.
doremus_artist:a61b3374-e7cc-3ee0-934c-6df8b0e7354c
owl:sameAs viaf:10982822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10982822>.
doremus_artist:a66165a8-8dfe-3958-a08a-269d1d41a8f3
owl:sameAs viaf:39567750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39567750>.
doremus_artist:a701e92a-4ecf-363b-9fce-3b97aea7626b
    dbp:birthPlace dbr:Gevelsberg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Hoengen (Elisabeth H\u00f6ngen) fue una contralto y mezzosoprano alemana nacida en 1906 en Gevelsberg, Alemania, muri\u00f3 en Viena en 1996. Se destac\u00f3 por sus dotes de actriz en papeles de gran intensidad y car\u00e1cter en una carrera que abarc\u00f3 casi cuarenta a\u00f1os. Debut\u00f3 en 1933 en el Teatro Municipal de Wuppertal siguiendo en 1935 en la Opera de D\u00fcsseldorf, donde permaneci\u00f3 cinco a\u00f1os hasta incorporarse a la Staatsoper de Dresden. En 1943, Karl B\u00f6hm la nombr\u00f3 artista estable la Opera de Dresde y en Viena. Se despidi\u00f3 de la escena en 1971, en Viena en Arabella de Strauss."@es,
        "Elisabeth H\u00f6ngen (* 7. Dezember 1906 in Gevelsberg, Westfalen; \u2020 7. August 1997 in Wien) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Elisabeth H\u00f6ngen (7 December 1906, Gevelsberg \u2013 7 August 1997, Vienna) was a German operatic mezzo-soprano, particularly associated with Richard Wagner and Richard Strauss roles, and with Verdi's Lady Macbeth. She made guest appearances at the Munich State Opera, the Royal Opera House in London, the Paris Op\u00e9ra, La Scala in Milan, the Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires, and the Metropolitan Opera in New York. She sang the title role in Britten's The Rape of Lucretia, and Baba the Turk in Stravinsky's The Rake's Progress."@en,
        "Elisabeth H\u00f6ngen (Gevelsberg, 7 d\u00e9cembre 1906 - Vienne, 7 ao\u00fbt 1997) est une mezzo-soprano allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:46946729;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_H\u00f6ngen>,
        <http://viaf.org/viaf/46946729>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94d9d89f-350b-4110-936b-8a8cf563de44>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Höngen.
doremus_artist:a76e9519-faf8-327b-aab8-e62f205b814f
    dbp:birthPlace res:Suisse;
    rdfs:comment
        "Benjamin Righetti est un musicien suisse, n\u00e9 en 1982. Concertiste et p\u00e9dagogue (instruments \u00e0 claviers historiques et contemporains), il est organiste titulaire de Saint-Fran\u00e7ois \u00e0 Lausanne et professeur d\u2019orgue de la Haute \u00e9cole des arts de Berne.\u2191 Site des Concerts Saint-Fran\u00e7ois, Lausanne"@fr;
    owl:sameAs viaf:107603851;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Benjamin_Righetti>,
        <http://viaf.org/viaf/107603851>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benjamin_Righetti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benjamin_Righetti.
doremus_artist:a82b0c56-ccdf-31b6-a8b4-ad065f3405e5
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Tomaso Albinoni (ur. 8 czerwca 1671 w Wenecji, zmar\u0142 17 stycznia 1751 tam\u017ce) \u2013 jeden z najwi\u0119kszych w\u0142oskich kompozytor\u00f3w p\u00f3\u017anego baroku."@pl,
        "Tomaso Giovanni Albinoni (* 8. Juni 1671 in Venedig; \u2020 17. Januar 1751 ebenda) war ein italienischer Komponist und Violinist des Barock."@de,
        "Tomaso Giovanni Albinoni (8 June 1671 \u2013 17 January 1751) was an Italian Baroque composer. While famous in his day as an opera composer, he is mainly remembered today for his instrumental music, such as the concerti."@en,
        "Tomaso Giovanni Albinoni (Venecia, 8 de junio de 1671-ib\u00eddem, 17 de enero de 1751) fue un compositor italiano del Barroco. En su \u00e9poca fue c\u00e9lebre como compositor de \u00f3pera, pero actualmente es conocido sobre todo por su m\u00fasica instrumental, parte de la cual se graba con regularidad. El Adagio en sol menor constituye su obra m\u00e1s difundida pese a que, en realidad, se trata de una obra ap\u00f3crifa compuesta en el siglo XX por el music\u00f3logo y especialista en su obra Remo Giazotto."@es,
        "Tomaso Giovanni Albinoni (Veneti\u00eb, 8 juni 1671 - aldaar, 17 januari 1751) was een Venetiaans barokcomponist en violist."@nl,
        "Tomaso Giovanni Albinoni (Veneza, 8 de junho de 1671 \u2013 Veneza, 17 de janeiro de 1751) foi um compositor barroco italiano, nascido na Rep\u00fablica de Veneza. Famoso em sua \u00e9poca como compositor de \u00f3peras, atualmente \u00e9 mais conhecido por sua m\u00fasica instrumental, parte da qual \u00e9 regularmente regravada. Massificou sua m\u00fasica, mas gra\u00e7as a seu talento mel\u00f3dico e estilo pessoal foi t\u00e3o popular na \u00e9poca quanto Arcangelo Corelli e Antonio Vivaldi."@pt,
        "Tomaso Giovanni Albinoni n\u00e9 le 8 juin 1671 \u00e0 Venise et mort le 17 janvier 1751 \u00e9galement \u00e0 Venise, est un violoniste et compositeur italien de musique baroque."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0301\u0437\u043e \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0438\u043d\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Tomaso Giovanni Albinoni, 8 \u0438\u044e\u043d\u044f 1671, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u2014 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1751, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430."@ru,
        "\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 17 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1751 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629."@ar,
        "\u30c8\u30de\u30be\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30a2\u30eb\u30d3\u30ce\u30fc\u30cb\uff08Tomaso Giovanni Albinoni, 1671\u5e746\u67088\u65e5 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2 - 1751\u5e741\u670817\u65e5 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\uff08\u5f53\u6642\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u5171\u548c\u56fd\uff09\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u751f\u524d\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u306f\u3082\u3063\u3071\u3089\u5668\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u3046\u3061\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\u983b\u7e41\u306b\u9332\u97f3\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u300e\u30a2\u30eb\u30d3\u30ce\u30fc\u30cb\u306e\u30a2\u30c0\u30fc\u30b8\u30e7\u300f\uff081958\u5e74\u306b\u51fa\u7248\uff09\u306f\u30ec\u30e2\u30fb\u30b8\u30e3\u30be\u30c3\u30c8\u306b\u3088\u308b\u507d\u4f5c\u3067\u3042\u3063\u3066\u3001\u30a2\u30eb\u30d3\u30ce\u30fc\u30cb\u3068\u306f\u76f4\u63a5\u95a2\u308f\u308a\u306f\u306a\u3044\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u7d22\u00b7\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u963f\u5c14\u6bd4\u8bfa\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aTomaso Giovanni Albinoni\uff0c1671\u5e746\u67088\u65e5\uff0d1751\u5e741\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u5df4\u6d1b\u514b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u6258\u9a6c\u7d22\u00b7\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u963f\u5c14\u6bd4\u8bfa\u5c3c1671\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u5a01\u5c3c\u65af\uff0c\u662f\u4e00\u4e2a\u5bcc\u88d5\u7684\u9020\u7eb8\u5546\u7684\u957f\u5b50\u3002\u5c11\u5e74\u65f6\u5f53\u8fc7\u6b4c\u624b\uff0c\u800c\u4f5c\u4e3a\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\u4ed6\u5f53\u65f6\u66f4\u51fa\u540d\uff0c\u540e\u6765\u4ece\u4e8b\u6b4c\u5267\u548c\u4e50\u5668\u4f5c\u66f2\u3002\u56e0\u4e3a\u7236\u5b50\u5173\u7cfb\u4e0d\u548c\uff0c1709\u5e74\u5176\u7236\u4eb2\u53bb\u4e16\u524d\u5728\u9057\u5631\u4e2d\u514d\u9664\u4e86\u4ed6\u7684\u8d22\u4ea7\u7ee7\u627f\u6743\uff08\u6309\u610f\u5927\u5229\u4eba\u7684\u60ef\u4f8b\uff0c\u5bb6\u5ead\u8d22\u4ea7\u5e94\u7531\u957f\u5b50\u7ee7\u627f\uff09\u3002\u4ece\u6b64\u4ed6\u4e13\u5fc3\u81f4\u5fd7\u5730\u4e3a\u81ea\u5df1\u7684\u7231\u597d\u800c\u4f5c\u66f2\uff0c\u5e76\u529e\u4e86\u4e00\u6240\u76f8\u5f53\u6210\u529f\u7684\u4e13\u95e8\u57f9\u517b\u6b4c\u5531\u5bb6\u7684\u827a\u6821\u3002\u4ed6\u59bb\u5b50\u5c31\u662f\u4e00\u4f4d\u6b4c\u5267\u6f14\u5458\u3002\u963f\u5c14\u6bd4\u8bfa\u5c3c\u4e00\u751f\u5728\u5a01\u5c3c\u65af\u5ea6\u8fc7\uff0c\u4f46\u53bb\u8fc7\u8bb8\u591a\u5730\u65b9\uff0c\u5e76\u5f97\u5230\u5f53\u5730\u540d\u6d41\u7684\u6b3e\u5f85\u3002\u4ed6\u521b\u4f5c\u8fc781\u90e8\u6b4c\u5267\uff0c\u4f46\u5927\u591a\u6570\u672a\u51fa\u7248\uff0c\u4ee5\u540e\u624b\u7a3f\u9057\u5931\u3002\u5176\u4e50\u5668\u4f5c\u66f2\u8f83\u4e3a\u5e78\u8fd0\uff0c\u51fa\u7248\u8fc710\u96c6\uff0c\u5f53\u65f6\u6df1\u53d7\u6b22\u8fce\uff0c\u5e76\u591a\u6b21\u5370\u5237\uff0c\u53ef\u60dc\u4ed6\u6240\u6709\u7684\u97f3\u4e50\u624b\u7a3f\u548c\u5370\u5237\u54c1\u5728\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u7684\u8f70\u70b8\u4e2d\u51e0\u4e4e\u6bc0\u65bc\u4e00\u65e6\u3002 \u963f\u5c14\u6bd4\u8bfa\u5c3c\u64c5\u957f\u534f\u594f\u66f2\u7684\u5199\u4f5c\uff0c\u66fe\u5bf9\u5df4\u8d6b\u4ea7\u751f\u91cd\u8981\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655278;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tomaso_Albinoni>,
        <http://viaf.org/viaf/2655278>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83903121-f611-4875-984c-673ae7173e56>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Albinoni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tomaso_Albinoni.
doremus_artist:a87d5a38-5e9c-3b86-a632-e21b89ccadaf
owl:sameAs viaf:39570348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570348>.
doremus_artist:a8b12b96-1d9f-344b-b1ec-cb5ba3e39438
    dbp:birthPlace dbr:Whanganui;
    dbp:deathPlace dbr:Wellington;
    rdfs:comment
        "Douglas Gordon Lilburn (* 2. November 1915 in Wanganui; \u2020 6. Juni 2001 in Wellington) war ein neuseel\u00e4ndischer Komponist."@de,
        "Douglas Gordon Lilburn (2 novembre 1915 - 6 juin 2001), n\u00e9 \u00e0 Whanganui, est un compositeur n\u00e9o-z\u00e9landais."@fr,
        "Douglas Gordon Lilburn ONZ (2 November 1915 \u2013 6 June 2001) was a New Zealand composer."@en,
        "\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30ea\u30eb\u30d0\u30fc\u30f3\uff08Douglas Gordon Lilburn, ONZ, 1915\u5e7411\u67082\u65e5 - 2001\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5317\u5cf6\u30c9\u30e9\u30a4\u30b9\u30c7\u30fc\u30eb\u306e\u8fb2\u5834\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30c8\u30c1\u30e3\u30fc\u30c1\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30ab\u30f3\u30bf\u30d9\u30ea\u30fc\u5927\u5b66\uff09\u306b\u3066\u97f3\u697d\u306e\u52c9\u5f37\u3092\u3057\u30011936\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30fc\u30b7\u30fc\u30fb\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u304c\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021940\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5927\u5b66\u30a6\u30a7\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u306e\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u6208\u767b\u00b7\u5229\u5c14\u672c\uff0cONZ\uff08\u82f1\u8bed\uff1aDouglas Gordon Lilburn\uff0c1915\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d2001\u5e746\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u65b0\u897f\u5170\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u65fa\u52a0\u52aa\u4f0a\uff0c\u540e\u5728\u4f26\u6566\u6c42\u5b66\uff0c\u5e08\u4ece\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6c83\u6069-\u5a01\u5ec9\u65af\u30021940\u5e74\u8fd4\u56de\u65b0\u897f\u5170\u540e\uff0c\u6d3b\u8dc3\u4e8e\u5f53\u5730\u7684\u6587\u827a\u754c\uff0c\u5e76\u5728\u60e0\u7075\u987f\u7ef4\u591a\u5229\u4e9a\u5927\u5b66\u4efb\u6559\u30022001\u5e74\u5728\u60e0\u7075\u987f\u53bb\u4e16\u3002\u4f5c\u4e3a\u65b0\u897f\u5170\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u7684\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\uff0c\u5229\u5c14\u672c\u628a\u6b27\u6d32\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u4e0e\u65b0\u897f\u5170\u7684\u98ce\u571f\u4eba\u60c5\uff0c\u5305\u62ec\u6bdb\u5229\u4eba\u7684\u4f20\u7edf\u7ed3\u5408\u8d77\u6765\uff0c\u5f62\u6210\u4e86\u72ec\u7279\u7684\u98ce\u683c\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u4e5f\u6709\u505a\u5148\u950b\u6d3e\u97f3\u4e50\uff08\u5982\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\uff09\u7684\u8bd5\u9a8c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:105149785;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglas_Lilburn>,
        <http://viaf.org/viaf/105149785>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7dbdfdcb-fcf9-45c0-97ea-7e508f39f704>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Douglas_Lilburn.
doremus_artist:a8c067c8-5a17-3d3b-b3bb-3519bc7db092
    dbp:birthPlace dbr:Chistopol;
    rdfs:comment
        """Gubaidulina nasceu em Chistopol, Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, de uma fam\u00edlia etnicamente misturada entre T\u00e1rtaros da regi\u00e3o do rio Volga, por parte de seu pai, e de Russos, pela parte de sua m\u00e3e. Seu pai, Asgat Masgudovich Gubaidulin, foi um engenheiro e sua m\u00e3e, Fedosiya Fyodorovna (n\u00e9e Yelkhova), foi uma professora. Estudou composi\u00e7\u00e3o e piano no Conservat\u00f3rio Kazan, graduando-se em 1954. Estudou no conservat\u00f3rio de Moscou, at\u00e9 1959, com Nikolay Ivanovich Peyko e posteriormente com Shebalin, at\u00e9 1963. Durante seus estudos na Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica sua m\u00fasica foi julgada como "irrespons\u00e1vel", devido sua explora\u00e7\u00e3o de uma afina\u00e7\u00e3o alternativa. No entanto recebeu apoio de Dmitri Shostakovich, que avaliou seu exame final e a encorajou continuar seu "caminho errado". Gubaidulina recebeu permiss\u00e3o para continuar """@pt,
        "Sofia Asgatovna Goebaidoelina (Russisch: \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u0410\u0441\u0433\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0431\u0430\u0438\u0434\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430) (Tsjistopol (Tatarije), 24 oktober 1931) is een Russisch componiste."@nl,
        "Sofia Asgatovna Gouba\u00efdoulina (en russe : \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u0410\u0441\u0433\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0431\u0430\u0439\u0434\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430) est une compositrice sovi\u00e9tique, puis russe, n\u00e9e le 24 octobre 1931 \u00e0 Tchistopol, en RSSA tatare (RSFS de Russie, Union sovi\u00e9tique)."@fr,
        "Sofia Asgatovna Gubaidulina (Russian: \u0421\u043e\u0444\u0438\u0301\u044f \u0410\u0441\u0433\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0431\u0430\u0439\u0434\u0443\u0301\u043b\u0438\u043d\u0430, Tatar: Cyrillic \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u04d8\u0441\u0433\u0430\u0442\u044c \u043a\u044b\u0437\u044b \u0413\u043e\u0431\u04d9\u0439\u0434\u0443\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430, Latin Sofia \u00c4s\u011f\u00e4t q\u0131z\u0131 \u011e\u00f6b\u00e4ydullina; born October 24, 1931) is a Tatar composer."@en,
        "Sofia Asgatowna Gubaidulina (russisch \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u0410\u0441\u0433\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0431\u0430\u0439\u0434\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430, wiss. Transliteration Sofija Asgatovna Gubajdulina, tatarisch Sofia \u00c4s\u011f\u00e4t q\u0131z\u0131 \u011e\u00f6b\u00e4ydullina; * 24. Oktober 1931 in Tschistopol, Tatarische Autonome Sowjetrepublik) ist eine russische Komponistin."@de,
        """Sofija Gubajdulina (ur. 24 pa\u017adziernika 1931 w ZSRR) \u2013 kompozytorka wsp\u00f3\u0142czesna. Uko\u0144czy\u0142a studia na koserwatorium w Kazaniu w roku 1954, potem studiowa\u0142a w konserwatorium w Moskwie a\u017c do roku 1959. W jej muzyce wyczuwalne s\u0105 intensywne wp\u0142ywy mistycznych tradycji religijnych, w szczeg\u00f3lno\u015bci prawos\u0142awia, zatem razem z Henrykiem Miko\u0142ajem G\u00f3reckim, Arvo P\u00e4rtem czy Johnem Tavenerem zalicza si\u0119 j\u0105 do nurtu "nowej muzyki religijnej"."""@pl,
        "Sofiya Asg\u00e1tovna Gubaid\u00falina (en ruso: \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u0410\u0441\u0433\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0431\u0430\u0439\u0434\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430) (Ch\u00edstopol, Tartarist\u00e1n, 24 de octubre de 1931), es una compositora rusa de or\u00edgen t\u00e1rtaro, conocida por la profundidad religiosa de su m\u00fasica."@es,
        "\u0421\u043e\u0444\u0438\u0301\u044f \u0410\u0441\u0433\u0430\u0301\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0431\u0430\u0439\u0434\u0443\u0301\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430 (\u0442\u0430\u0442. \u0421\u043e\u0444\u044c\u044f (\u0421\u0430\u043d\u0438\u044f) \u04d8\u0441\u0433\u0430\u0442\u044c \u043a\u044b\u0437\u044b \u0413\u043e\u0431\u04d9\u0439\u0434\u0443\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931, \u0427\u0438\u0441\u0442\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0422\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441 1991 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0439, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u30fb\u30b0\u30d0\u30a4\u30c9\u30a5\u30fc\u30ea\u30ca\uff08Sofia Gubaidulina, 1931\u5e7410\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30bd\u9023\u90a6\u306e\u30bf\u30bf\u30fc\u30eb\u81ea\u6cbb\u5171\u548c\u56fd\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u9023\u90a6\u30bf\u30bf\u30fc\u30eb\u30b9\u30bf\u30f3\u5171\u548c\u56fd\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306e\u30ad\u30ea\u30eb\u6587\u5b57\u8868\u8a18\u3067\u306f\u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u0410\u0441\u0433\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0431\u0430\u0439\u0434\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ab\u30ca\u3067\u8ee2\u5199\u3059\u308b\u3068\u300c\u30b5\u30d5\u30a3\u30fc\u30e4\u30fb\u30a2\u30b9\u30ac\u30fc\u30c8\u30f4\u30ca\u30fb\u30b0\u30d0\u30a4\u30c9\u30a5\u30fc\u30ea\u30ca\u300d\u3068\u306a\u308b\u3002\u30bf\u30bf\u30fc\u30eb\u8a9e\u3067\u306f\u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u04d8\u0441\u0433\u0430\u0442\u044c \u043a\u044b\u0437\u044b \u0413\u043e\u0431\u04d9\u0439\u0434\u0443\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430 (Sofia \u00c4s\u011f\u00e4t q\u0131z\u0131 \u011e\u00f6b\u00e4ydullina) \u3002"@ja,
        "\u7d22\u83f2\u5a05\u00b7\u963f\u65af\u6208\u6258\u8299\u5a1c\u00b7\u53e4\u62dc\u675c\u4e3d\u5a1c\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0421\u043e\u0444\u0438\u0301\u044f \u0410\u0441\u0433\u0430\u0442\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0413\u0443\u0431\u0430\u0439\u0434\u0443\u0301\u043b\u0438\u043d\u0430\uff1b\u9791\u977c\u8bed\uff1a\u0421\u043e\u0444\u0438\u044f \u04d8\u0441\u0433\u0430\u0442\u044c \u043a\u044b\u0437\u044b \u0413\u043e\u0431\u04d9\u0439\u0434\u0443\u043b\u043b\u0438\u043d\u0430\uff0cSofia \u00c4s\u011f\u00e4t q\u0131z\u0131 \u011e\u00f6b\u00e4ydullina\uff1b1931\u5e7410\u670824\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u9791\u977c\u8840\u7edf\u7684\u82cf\u8054-\u4fc4\u7f57\u65af\u5973\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u53e4\u62dc\u675c\u4e3d\u5a1c\u751f\u4e8e\u82cf\u8054\u9791\u977c\u81ea\u6cbb\u5171\u548c\u56fd\u7684\u5947\u65af\u6258\u6ce2\u5c14\u5e02\uff0c\u7236\u4e3a\u9791\u977c\u65cf\uff0c\u6bcd\u4e3a\u65af\u62c9\u592b\u4eba\u3002\u5e74\u5c11\u65f6\u5728\u5580\u5c71\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u540e\u66fe\u4ece\u820d\u5df4\u6797\u5b66\u4e60\uff0c\u5e76\u5f97\u5230\u5927\u4f5c\u66f2\u5bb6\u8096\u65af\u5854\u79d1\u7ef4\u5947\u7684\u9f13\u52b1\u3002\u4e00\u76f4\u5bf9\u5404\u79cd\u73b0\u4ee3\u6d3e\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u6280\u5de7\u6709\u7740\u6d53\u539a\u5174\u8da3\uff0c\u6709\u4e0d\u5c11\u4eba\u628a\u5979\u4e0e\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u65bd\u5c3c\u7279\u51ef\u3001\u7231\u8fea\u751f\u00b7\u6770\u5c3c\u7d22\u592b\u5e76\u79f0\u4e3a\u82cf\u8054\u5148\u950b\u6d3e\u97f3\u4e50\u4e09\u5de8\u5934\u3002\u540e\u6765\u81f4\u529b\u4e8e\u5bf9\u82cf\u8054\u4ee5\u53ca\u5176\u4ed6\u5730\u533a\u7684\u6c11\u65cf\u4e50\u5668\u7684\u7814\u7a76\u3002\u521b\u4f5c\u8fc7\u5f88\u591a\u9700\u8981\u4f7f\u7528\u6c11\u65cf\u4e50\u5668\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u5979\u4e8e1992\u5e74\u8d77\u5b9a\u5c45\u4e8e\u5fb7\u56fd\u3002 \u53e4\u62dc\u675c\u4e3d\u5a1c\u7684\u56fd\u9645\u77e5\u540d\u5ea6\u5f88\u5927\u7a0b\u5ea6\u4e0a\u5f97\u76ca\u4e8e\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u57fa\u4e1c\u00b7\u514b\u96f7\u9ed8\u7b49\u4eba\u7684\u63a8\u5e7f\uff0c\u73b0\u5728\u5979\u5df2\u7ecf\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5f53\u4ee3\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u5979\u7684\u4e00\u9996\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u662f\u63d0\u732e\u7ed9\u7531\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u5b89\u5a1c-\u82cf\u83f2\u00b7\u7a46\u7279\u9996\u6f14\u5e76\u5f55\u97f3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49200708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sofia_Gubaidulina>,
        <http://viaf.org/viaf/49200708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fc69035e-f525-4648-9089-5943db021fc5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sofia_Gubaidulina_July1981_Sortavala_©DSmirnov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sofia_Gubaidulina.
doremus_artist:ab0565f3-5dcf-34ec-bc4e-a6800ffffc1b
owl:sameAs viaf:119790041; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119790041>.
doremus_artist:ad30ed6d-1e90-3252-b447-7bbd2633d6dc
    owl:sameAs viaf:61743140;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6e9757b6-58ca-4bfb-9b84-6de4e3b28012>.
doremus_artist:ad9b2ed0-c47d-3219-a8a0-80ee6172b3a4
owl:sameAs viaf:74063544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74063544>.
doremus_artist:adeebed4-527f-32b7-9ff4-a4aeaaca62c1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Joseph Naderman (French pronunciation: \u200b[f\u0281\u0251\u0303swa \u0292oz\u025bf nad\u025b\u0281m\u0251\u0303]; 5 August 1781, in Paris \u2013 2 April 1835, in Paris) was a classical harpist, teacher and composer, the eldest son of the well-known eighteenth century harp maker Jean Henri Naderman. The profession of his father, luthier, is certainly at the root of his vocation."@en,
        "Fran\u00e7ois Joseph Naderman (Parijs, 5 augustus 1781 - Parijs, 2 april 1835) was een Frans harpist en componist. Als zoon van de instrumentenbouwer Jean Henri Naderman kwam hij al zeer snel met de harpmuziek in aanraking. Zo studeerde hij harp bij Jean-Baptiste Krumpholtz, een andere bekende harpcomponist van die periode. Voornamelijk na de Franse Revolutie kreeg hij bekendheid als musicus. Naderman stond ook aan de basis van de harp-opleiding aan het Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique in Parijs."@nl,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Naderman (* 5. August 1781 in Paris; \u2020 2. April 1835 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Harfenist und Komponist."@de,
        "Fran\u00e7ois-Joseph Naderman est un compositeur, harpiste, facteur, \u00e9diteur de musique et professeur de harpe, n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1781 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 2 avril 1835."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301-\u0416\u043e\u0437\u0435\u0301\u0444 \u041d\u0430\u0434\u0435\u0440\u043c\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois-Joseph Naderman; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1781, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1835, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0444\u0438\u0441\u0442, \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:87140917;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Joseph_Naderman>,
        <http://viaf.org/viaf/87140917>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Joseph_Naderman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Joseph_Naderman.
doremus_artist:ae144b8c-8a69-38c5-b263-2d2fe73dc87a
owl:sameAs viaf:36586123; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36586123>.
doremus_artist:aff40a28-c471-370e-807e-c37fa497c273
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Ronnie Bird, born Ronald M\u00e9hu (born 24 April 1946 in Boulogne-Billancourt, Hauts-de-Seine), is a French singer."@en,
        "Ronnie BirdFichier:Ronnie Bird.jpg Ronnie Bird lors du Rock'n'roll Jubil\u00e9, Paris 2010. Ronnie Bird, de son vrai nom Ronald M\u00e9hu, est un chanteur de rock fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine) le 24 avril 1946, qui a enregistr\u00e9 entre 1964 et 1969 une dizaine de 45 tours et un album 33 tours."@fr;
    owl:sameAs viaf:69114896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ronnie_Bird>,
        <http://viaf.org/viaf/69114896>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ronnie_Bird.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ronnie_Bird.
doremus_artist:b02b2eac-e03f-3b81-9772-e7787cdf3b8b
owl:sameAs viaf:9409217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9409217>.
doremus_artist:b02d9296-60ea-33ed-88e3-a5b4f30ceaa8
owl:sameAs viaf:30890496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30890496>.
doremus_artist:b04ac95c-2bb3-32a6-91be-cdcc679e55cd
    dbp:birthPlace dbr:Montana;
    rdfs:comment
        "Egli ascoltava molti artisti, sin da quando si stava laureando ad Harvard, bilanciando musica classica, blues e rock. Si esib\u00ec con numerosi artisti famosi come Peter Gabriel, John Hiatt, Elvin Bishop, The Doobie Brothers e molti altri. Nel 1985, Aaberg cominci\u00f2 la sua carriera sotto l'etichetta Windham Hill Records, registrando sia assoli singoli di piano sia brani con altri strumenti. Dal 2000, Aaberg registra con una propria etichetta, Sweetgrass Music."@it,
        "Philip Aaberg (* 8. April 1949 in Havre, Montana) ist ein US-amerikanischer Pianist und Komponist. Aaberg wuchs in Chester, Montana auf und spielte dort schon in jungen Jahren Klavier. Seinen ersten Auftritt als Pianist hatte er mit sieben Jahren. Mit vierzehn spielte er Schlagzeug in einer Rock \u2019n\u2019 Roll-Band. Seine ersten Konzerte als Klaviersolist mit gro\u00dfem Orchester gab er im Alter von sechzehn Jahren. Er schloss die High School 1967 ab, danach studierte er Klavier. Aaberg beherrscht verschiedenste Musikstile wie Rock, New-Age, Boogie-Woogie, Blues und Jazz bis hin zur Klassik und hat in allen Bereichen von Musikkritikern gelobte, teilweise preisgekr\u00f6nte Platten eingespielt. Inzwischen liegt sein Schwerpunkt bei kammermusikalischen Jazz."@de,
        "Philip Aaberg (born April 8, 1949) is an American pianist and composer. He gained international recognition through a series of successful piano recordings released on Windham Hill Records. Although classically trained, Aaberg incorporates classical, jazz, bluegrass, rock, and new music elements into his compositions and musical structures. Although best known for his solo piano work, he is most at home in the chamber jazz genre. His compositions are noted for their \"rigorous keyboard technique, diverse influences, and colorful compositional style.\""@en;
    owl:sameAs viaf:39567807;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Aaberg>,
        <http://viaf.org/viaf/39567807>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Aaberg.
doremus_artist:b163a3af-5f7a-3cc5-9ef4-d0f66b4bcf21
    rdfs:comment
        "Anthony di Bonaventura (12 de noviembre de 1929 - 12 de noviembre de 2012) fue un profesor de m\u00fasica estadounidense. Ocup\u00f3 el cargo de jefe del departamento de piano en la Escuela de M\u00fasica de la Universidad de Boston (en Boston, Estados Unidos). Curs\u00f3 su licenciatura en el Instituto de M\u00fasica Curtis y fue alumno de Isabelle Vengerova. Es director del Summer Piano Institute (Instituto veraniego de piano) en el Colby College. Ha realizado recitales como solista enel Lincoln Center,el Kennedy Center,el Carnegie Hall,la \u00d3pera de Sydney,el Concertgebouw yel Musikverein."@es,
        "Anthony di Bonaventura (November 12, 1929  \u2013 November 12, 2012) was an American pianist and Professor of Music at Boston University's College of Fine Arts for 40 years. He was the director of a Piano Institute at Colby College Piano Institute (1978\u20132003) and then at West Chester University of Pennsylvania (2004\u201312)."@en,
        "\u0623\u0646\u062a\u0648\u0646\u064a \u062f\u064a \u0628\u0648\u0646\u0627\u0641\u0646\u062a\u0648\u0631\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Anthony di Bonaventura) (\u0648. 1929 \u2013 2012 \u0645)\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:14650941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_di_Bonaventura>,
        <http://viaf.org/viaf/14650941>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_di_Bonaventura.
doremus_artist:b191f2d9-1828-3f10-be63-5618d6464c37
owl:sameAs viaf:73608492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73608492>.
doremus_artist:b3365f2b-d92b-3125-92d2-c146eab7f7db
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Sarhan (* 30. September 1972 in Rouen) ist ein franz\u00f6sischer Komponist der Neuen Musik und Gr\u00fcnder des Musiktheaterkollektivs CRwTH."@de,
        "Fran\u00e7ois Sarhan (30 septembre 1972 \u00e0 Rouen) est compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr,
        "Fran\u00e7ois Sarhan (born 30 September 1972) is a French composer, installation artist, visual artist and writer."@en;
    owl:sameAs viaf:76537706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Sarhan>,
        <http://viaf.org/viaf/76537706>,
        <https://musicbrainz.org/artist/698b4e64-f7ac-4b8f-b810-9c33e24f69b8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Sarhan_and_Jan_Svankmajer_in_Prague.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Sarhan.
doremus_artist:b3d06b62-3bad-3846-a790-a567314cf41e
owl:sameAs viaf:21489013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21489013>.
doremus_artist:b3e62e6c-a13d-398e-8780-0b7b42cd006b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Am\u00e9lie-Julie Candeille (31 de julio de 1767, Par\u00eds - 4 de febrero de 1834, ib\u00edd) fue una artista francesa."@es,
        "Am\u00e9lie-Julie Candeille (night of July 31, 1767, parish of Saint-Sulpice, Paris \u2013 February 4, 1834, Paris) was a French composer, librettist, writer, singer, actress, comedian, and instrumentalist."@en,
        "Am\u00e9lie-Julie Candeille, n\u00e9e \u00e0 Paris, paroisse Saint-Sulpice, dans la nuit du 30 au 31 juillet 1767, morte \u00e0 Paris le 4 f\u00e9vrier 1834, est une femme exceptionnelle aux multiples talents artistiques. Elle fut une brillante compositrice pour le piano et excellente musicienne, actrice et auteure dramatique, mais elle commen\u00e7a sa carri\u00e8re comme cantatrice."@fr;
    owl:sameAs viaf:7663842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Am\u00e9lie-Julie_Candeille>,
        <http://viaf.org/viaf/7663842>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Julie_Candeille.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amélie-Julie_Candeille.
doremus_artist:b3e65d12-06f5-39b5-8f54-97e05e703d64
    rdfs:comment
        "Stephen Milling (nacido en Copenhage), es un cantante de \u00f3pera dan\u00e9s con tesitura de bajo especializado en las \u00f3peras de Richard Wagner. Estudi\u00f3 en la Real Academia Danesa de M\u00fasica, integr\u00e1ndose en 1994 en la compa\u00f1\u00eda de la \u00d3pera Real Danesa donde hoy es uno de los bajos principales, destacando sus interpretaciones de Jeronimus en Maskerade de Carl Nielsen y Hunding y Fasolt en la versi\u00f3n integral de El anillo del nibelungo den el nuevo Teatro Real Opera de Copenhage dirigida por Kasper Holten."@es,
        "Stephen Milling is a Danish operatic bass who has had an active international career since the mid-1990s. Although his repertoire encompasses a wide range, he is particularly known for his portrayals in the operas of Richard Wagner."@en;
    owl:sameAs viaf:78615180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Milling>,
        <http://viaf.org/viaf/78615180>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Milling.
doremus_artist:b4daa51d-cb97-3c64-bc81-953004a7d3ff
owl:sameAs viaf:107621541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107621541>.
doremus_artist:b51a11fa-3e5b-3cab-ba89-33c60d6a2184
    rdfs:comment
        "Ted Rosenthal (* 1959) ist ein US-amerikanischer Jazzpianist und Komponist."@de,
        """Ted Rosenthal (born 1959) is an American jazz pianist. He has was featured on David Sanborn's series Night Music, and has performed worldwide, both as a leader and as a sideman with many jazz greats, including Gerry Mulligan, Art Farmer, Phil Woods, Bob Brookmeyer, and Jon Faddis. Rosenthal also has released ten CDs as a leader, which include new treatments and "derangements" of great American standards, jazz tunes and classical themes, as well as his original compositions. His ability to communicate both the creative and analytical aspects of jazz translates from the bandstand to the educational arena: he holds faculty positions at the Juilliard School, Manhattan School of Music, and the New School University."""@en;
    owl:sameAs viaf:30784457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ted_Rosenthal>,
        <http://viaf.org/viaf/30784457>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ted_Rosenthal_Bachauer_Festival_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ted_Rosenthal.
doremus_artist:b54b08d6-b3e0-37d5-a865-7c9617df35c3
owl:sameAs viaf:24867779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24867779>.
doremus_artist:b599c375-4e4e-3478-a8d1-c14751d365e9
    dbp:birthPlace dbr:Tourcoing;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Den\u00e8ve (* 24. November 1971) in Tourcoing (Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent. Seit 2011 ist er Chefdirigent des Radio-Sinfonieorchesters Stuttgart."@de,
        "St\u00e9phane Den\u00e8ve (born 24 November 1971) is a French conductor. Born in Tourcoing, France, and a graduate of the Paris Conservatoire, Den\u00e8ve has worked as conducting assistant to Sir Georg Solti with the Orchestre de Paris, Georges Pr\u00eatre at the Op\u00e9ra National de Paris, and Seiji Ozawa at the Saito Kinen Festival Matsumoto in 1998. In July 2007, Den\u00e8ve married \u00c5sa Masters in a ceremony in California. The couple have a daughter, Alma, born in 2008. Den\u00e8ve received an honorary DLitt from Heriot-Watt University in 2008."@en,
        "St\u00e9phane Den\u00e8ve est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Tourcoing le 24 novembre 1971."@fr,
        "\u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d \u0414\u0435\u043d\u0435\u0432 (\u0444\u0440. St\u00e9phane Den\u00e8ve; \u0440\u043e\u0434. 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1971, \u0422\u0443\u0440\u043a\u0443\u044d\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:14971366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Den\u00e8ve>,
        <http://viaf.org/viaf/14971366>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stéphane_Denève.
doremus_artist:b63af811-74c9-3c2c-8cff-c600b810d4e2
    rdfs:comment
        "Jean-Pax Marie-Ange M\u00e9fret, n\u00e9 le 9 septembre 1944 \u00e0 Alger (Alg\u00e9rie), est un journaliste, \u00e9crivain et auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais.Jean-Pax M\u00e9fret a men\u00e9 en parall\u00e8le sa carri\u00e8re de journaliste et son activit\u00e9 de chanteur. Engag\u00e9 \u00e0 droite, il a donn\u00e9 \u00e0 nombre de ses chansons un fort contenu politique, marqu\u00e9 notamment par l'anticommunisme et la nostalgie de l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise.\u2191 Pr\u00e9sentation de l'auteur dans son livre Sur l'autre rive... En 1962, Pygmalion, 2012"@fr;
    owl:sameAs viaf:66599705;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pax_M\u00e9fret>,
        <http://viaf.org/viaf/66599705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60ee172a-064b-45b3-824f-d4ac9b9f0746>;
    foaf:depiction <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/PX.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pax_Méfret.
doremus_artist:b7779497-ed0f-3bfd-8222-108f1a7069a6
    owl:sameAs viaf:108762210;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108762210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b843da03-8b48-4567-9597-3c3e0068156d>.
doremus_artist:ba941456-6a6e-3e04-9c39-37786f10064c
    dbp:birthPlace dbr:Nogent-sur-Marne;
    rdfs:comment
        "Thierry Escaich (* 8. Mai 1965 in Nogent-sur-Marne) ist ein franz\u00f6sischer Organist, Komponist und Hochschullehrer."@de,
        "Thierry Escaich (born 8 May 1965 in Nogent-sur-Marne), is a French organist and composer."@en,
        "Thierry Escaich, n\u00e9 le 8 mai 1965 \u00e0 Nogent-sur-Marne, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0422\u044c\u0435\u0440\u0440\u0438 \u042d\u0441\u043a\u0435\u0448 (\u0444\u0440. Thierry Escaich, 8 \u043c\u0430\u044f 1965, \u041d\u043e\u0436\u0430\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u041c\u0430\u0440\u043d, \u0412\u0430\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u0440\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:115854697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thierry_Escaich>,
        <http://viaf.org/viaf/115854697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef1729b7-eee4-472e-a57c-b3c3b53b99e5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thierry_Escaich_compositeur_et_organiste.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thierry_Escaich.
doremus_artist:bd4934ed-c233-34f0-affa-1ca4c34851a9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Yann Queff\u00e9lec (* 4. September 1949 in Paris, Frankreich) ist ein franz\u00f6sischer Autor. Queff\u00e9lec wurde als Sohn des Schriftstellers Henri Queff\u00e9lec und Bruder der Pianistin Anne Queff\u00e9lec geboren. In seinen Anf\u00e4ngen arbeitete er f\u00fcr eine lokale Wochenzeitung als Literaturkritiker. Dort arbeitete er auch eine Biografie zu B\u00e9la Bart\u00f3k aus, die im Jahre 1981 ver\u00f6ffentlicht wurde. Queff\u00e9lec war mit der Pianistin Brigitte Engerer verheiratet und hat eine Tochter mit ihr."@de,
        "Yann Queff\u00e9lec (born September 4, 1949 in Paris) is a French author who won the Prix Goncourt in 1985 for his novel Les Noces barbares, translated into English as The Wedding. He is the former husband of pianist Brigitte Engerer, and the brother of musician Anne Queff\u00e9lec."@en,
        "Yann Queff\u00e9lec (ur. 4 wrze\u015bnia 1949 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pisarz."@pl,
        "Yann Queff\u00e9lec es el apodo de Jean-Marie Queff\u00e9lec, escritor franc\u00e9s nacido en Par\u00eds el 4 de septiembre de 1949. Gan\u00f3 el premio Goncourt en 1985 con la novela Les noces barbares (Las bodas b\u00e1rbaras)."@es,
        "Yann Queff\u00e9lec, de son vrai pr\u00e9nom Jean-Marie Queff\u00e9lec, n\u00e9 \u00e0 Paris le 4 septembre 1949, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr,
        "\u042f\u043d \u041a\u0435\u0444\u0444\u0435\u043b\u0435\u043a (\u0444\u0440. Yann Queff\u00e9lec; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:32001835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yann_Queff\u00e9lec>,
        <http://viaf.org/viaf/32001835>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yann_Queféllec_2013_a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yann_Queffélec.
doremus_artist:bfc1d222-42ba-376f-bb38-6b1f122f1dac
owl:sameAs viaf:3280749; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3280749>.
doremus_artist:c10001e0-4e1d-31cc-b550-2822a8ce5498
owl:sameAs viaf:51726619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51726619>.
doremus_artist:c10c8ace-b5c8-3d07-a33f-dcfe212edc3f
owl:sameAs viaf:34319076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34319076>.
doremus_artist:c1b2291a-59fd-3c1c-9022-9f3efc67bc45
    dbp:birthPlace dbr:Kyushu;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Mokud\u014d Taisen Deshimaru R\u014dshi (jap. \u5f1f\u5b50\u4e38 \u6cf0\u4ed9, Deshimaru Taisen; * 29. November 1914; \u2020 30. April 1982 in Japan) war ein japanischer Zen-Meister in der S\u014dt\u014d-Linie und Sch\u00fcler von Kodo Sawaki (1880\u20131965), einem der einflussreichsten japanischen Zen-Meister des 20. Jahrhunderts. Am 30. April 1982 starb Deshimaru in Japan."@de,
        "Taisen Deshimaru (en japon\u00e9s: \u5f1f\u5b50\u4e38 \u6cf0\u4ed9 Deshimaru Taisen) (29 de noviembre de 1914 - 30 de abril de 1982) fue un maestro budista Zen japon\u00e9s."@es,
        "Taisen Deshimaru (\u5f1f\u5b50\u4e38 \u6cf0\u4ed9 Deshimaru Taisen, 29 November 1914 - April 30, 1982) was a Japanese S\u014dt\u014d Zen Buddhist teacher, who founded the Association Zen Internationale."@en,
        "Yasuo Deshimaru (29 novembre 1914 \u2014 30 avril 1982), appel\u00e9 \u00e9galement \u00ab M\u014dkudo Taisen \u00bb, plus connu comme Taisen Deshimaru (\u5f1f\u5b50\u4e38 \u6cf0\u4ed9, Deshimaru Taisen), est un ma\u00eetre bouddhiste zen japonais de l'\u00e9cole S\u014dt\u014d et l'un des principaux introducteurs du zen en Occident. Il est le fondateur et l'inspirateur de nombreux dojos et de groupes zen en Europe. Taisen Deshimaru insiste dans son enseignement sur la compr\u00e9hension que le zen est la pratique dans l'\u00ab ici et maintenant \u00bb de zazen."@fr,
        "\u0422\u0430\u0439\u0441\u044d\u043d \u0414\u044d\u0441\u0438\u043c\u0430\u0440\u0443 (\u044f\u043f. \u5f1f\u5b50\u4e38 \u6cf0\u4ed9 \u0414\u044d\u0441\u0438\u043c\u0430\u0440\u0443 \u0422\u0430\u0439\u0441\u044d\u043d, 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1914 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 30 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1982 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u043e\u043a\u0443\u0434\u043e \u0422\u0430\u0439\u0441\u044d\u043d) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0443\u0434\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0437\u044d\u043d \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0421\u043e\u0442\u043e-\u0441\u044e. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u043e\u0434\u0437\u0451 \u0438 \u0434\u0437\u044d\u043d-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u043d\u0430 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0435 \u0438, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e, \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435."@ru,
        "\u5f1f\u5b50\u4e38\u6cf0\u4ed9\uff08\u3067\u3057\u307e\u308b \u305f\u3044\u305b\u3093\u30011914\u5e74 - 1982\u5e744\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u66f9\u6d1e\u5b97\u306e\u50e7\u4fb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24600586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Taisen_Deshimaru>,
        <http://viaf.org/viaf/24600586>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TaisenDeshimaru1967.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Taisen_Deshimaru.
doremus_artist:c42363af-9e7b-3418-b98a-397f4dc32c4f
owl:sameAs viaf:97794577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/97794577>.
doremus_artist:c4851241-672e-31a7-a9de-4f5f41ab7b66
owl:sameAs viaf:42106378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42106378>.
doremus_artist:c4d64b7a-68d5-3bf1-9ad0-924a853bb87a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Jean Hotteterre (1677\u20131720) was a composer and musician of the Hotteterre family at the court of Louis XIV of France. He and his brothers Jacques-Martin and Nicolas made many enhancements to the oboe, creating an "indoor" version similar to the shawm. Jean worked at the family workshop on the rue de Harlay until his death. Jean and Michel Philidor created the oboe."""@en;
    owl:sameAs viaf:22406283;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Hotteterre>,
        <http://viaf.org/viaf/22406283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Hotteterre.
doremus_artist:c52440a5-83d5-3dea-bd6b-09fa21fa7745
    dbp:birthPlace dbr:Chichester;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Weldon (* 19. Januar 1676 in Chichester; \u2020 7. Mai 1736 in London) war ein englischer Komponist und Organist."@de,
        "John Weldon (19 January 1676 \u2013 7 May 1736) was an English composer. Born at Chichester in the south of England, he was educated at Eton, where he was a chorister, and later received musical instruction from Henry Purcell. By 1694 Weldon had been appointed organist of New College in Oxford and became well known in the musical life of that city, writing music for masques as well as performing his organist duties. Some believe he set Shakespeare's play The Tempest to music in 1695, although others attribute that to Henry Purcell."@en,
        "John Weldon (Chichester, 19 de janeiro de 1676 \u2013 7 de maio de 1736) foi um compositor Ingl\u00eas. Foi educado em Eton onde foi membro do coro, e depois recebeu instru\u00e7\u00e3o musical de Henry Purcell. Em 1694 Weldon foi nomeado organista do New College em Oxford e tornou-se conhecido na vida musical da cidade, escrevendo m\u00fasica para masques e executando o seu dever de organista. Mudou-se para Londres e em 1701 entrou num concurso para musicar a pe\u00e7a O Julgamento de P\u00e1ris da autoria de Congreve. Talvez surpreendentemente, Weldon foi o escolhido de entre os concorrentes, entre os quais estavam o mais velho e experiente Daniel Purcell (irm\u00e3o mais novo de Henry), John Eccles e Godfrey Finger. As pautas de Purcell e Eccles foram depois publicadas por John Walsh. A de Weldon n\u00e3o foi e permanece em manusc"@pt;
    owl:sameAs viaf:37181562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Weldon_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/37181562>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Weldon_(musician)>.
doremus_artist:c5a3ab92-6818-355d-9bfe-9d70f6a8b598
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    dbp:deathPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Gustaf Edvin Olle Adolphson, eigentlich Gustaf Edvin Olof Adolphson (* 2. Mai 1934 in Stockholm; \u2020 10. M\u00e4rz 2004 in Stockholm) war ein schwedischer Lieders\u00e4nger, Komponist und Gitarrist. Adolphson war eine der wichtigsten Personen in der schwedischen Musikszene der 1960er und 1970er Jahre, haupts\u00e4chlich im Bereich des f\u00fcr Schweden typischen Liedes jener Zeit, dass h\u00e4ufig sowohl volksmusikartig, gekennzeichnet durch gereimte Verse und einfache, melodi\u00f6se Melodien, als auch als Protestsong vorkam. Bei Adolphson ist Protest eher selten, seine Themen sind pers\u00f6nlich und behandeln oft Liebe und Beziehungen, gl\u00fcckliche wie ungl\u00fcckliche."@de,
        "Olle Adolphson (2 May 1934 in Stockholm \u2013 10 March 2004 in Stockholm) was a Swedish writer, singer and songwriter. He released a range of books (Aubade, Foli\u00e1), LPs (En stol p\u00e5 Tegn\u00e9r, etc.) and CDs (\u00c4lskar inte jag dig d\u00e5, M\u00e4ssa p\u00e5 svenska spr\u00e5ket, etc.). He was son of the actor Edvin Adolphson and brother of actress Kristina Adolphson. Dubbel Trubbel, a homage to Olle Adolphson, performed by various Swedish artists, such as H\u00e5kan Hellstr\u00f6m, Eva Dahlgren, and Frida Hyv\u00f6nen was released in 2005."@en;
    owl:sameAs viaf:42707366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olle_Adolphson>,
        <http://viaf.org/viaf/42707366>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0b4e83b-6e27-409a-b7c9-1576af05a3a3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Singer_and_songwriter_Olle_Adolphson_at_Bastugatan_32,_Stockholm,_1963.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olle_Adolphson.
doremus_artist:c5bdb86d-58d0-3678-8f52-2b346eca273e
    dbp:birthPlace dbr:Artemisa;
    rdfs:comment
        "Affascinato dal bebop di Charlie Parker, Clifford Brown e Dizzy Gillespie quando viveva ancora a Cuba, riusc\u00ec a coronare il sogno di esibirsi al fianco dei grandi jazzisti nel 1977, quando ebbe modo di suonare con Gillespie in concerti tenuti in Europa e a Cuba e in seguito entrando a far parte della United Nations Orchestra. Nel 1990 Sandoval ottenne asilo politico negli Stati Uniti; la cittadinanza statunitense gli fu concessa nel 1999."@it,
        "Arturo Sandoval (* 6. November 1949 in Artemisa, Kuba) ist ein amerikanischer Jazz- und Fusionmusiker kubanischer Herkunft (Trompeter, Fl\u00fcgelhornist, Pianist, Keyboarder und Perkussionist)."@de,
        "Arturo Sandoval (Artemisa, 6 de Novembro de 1949) \u00e9 um trompetista e pianista de jazz cubano. Sandoval come\u00e7ou a estudar o trompete aos 12 anos de idade e mais tarde foi co-fundador do grupo Irakere e a partir de 1981 iniciou sua carreira solo. \u00c9 conhecido tamb\u00e9m pela facilidade em executar notas superagudas, muita agilidade e ser r\u00e1pido e criativo com o improviso no trompete. Seu \u00eddolo e amigo Dizzy Gillespie ajudou Arturo no seu naturaliza\u00e7\u00e3o americana, em 1990 e este \u00e9 desde 1999 cidad\u00e3o norte-americano."@pt,
        "Arturo Sandoval (Artemisa, 6 de noviembre de 1949) es un trompetista y pianista cubano de jazz. Sandoval ha recibido 9 premios Grammy y ha sido nominado 17 veces. El tambi\u00e9n ha ganado 6 premios Billboard y un premio Emmy."@es,
        "Arturo Sandoval (Artemisa, La Habana, Cuba, 6 november 1949) is een jazztrompettist en pianist."@nl,
        "Arturo Sandoval (born November 6, 1949) is a Cuban jazz trumpeter, pianist and composer. He was born in Artemisa, Cuba. Sandoval, while still in Cuba, was influenced by jazz musicians Charlie Parker, Clifford Brown, and Dizzy Gillespie, finally meeting Gillespie later in 1977. Gillespie promptly became a mentor and colleague, playing with Arturo in concerts in Europe and Cuba and later featuring him in The United Nations Orchestra. Sandoval defected to the United States of America in Spain, while touring with Gillespie in 1990, and became a naturalized citizen in 1999."@en,
        "Arturo Sandoval (ur. 6 listopada 1949 w Artemisie) \u2013 kuba\u0144ski tr\u0119bacz i pianista jazzowy. Podczas swojego pobytu na Kubie pozostawa\u0142 pod wp\u0142ywem takich jazzman\u00f3w jak Charlie Parker, Clifford Brown i Dizzy Gillespie, kt\u00f3rego spotka\u0142 w 1977 r. W 1999 r. Sandoval otrzyma\u0142 ameryka\u0144skie obywatelstwo. \u017bycie Sandovala sta\u0142o si\u0119 tematem filmu z 2000 r. pt. Mi\u0142o\u015b\u0107 lub ojczyzna. Historia Arturo Sandovala. G\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 w filmie zagra\u0142 Andy Garcia. W 2001 roku pojawi\u0142 si\u0119 go\u015bcinnie, jako on sam, w operze mydlanej Moda na sukces."@pl,
        "Arturo SandovalFichier:Arturo Sandoval photo.jpg Arturo Sandoval en 2008 Arturo Sandoval, n\u00e9 le 6 novembre 1949 \u00e0 Artemisa (Cuba), est un compositeur et instrumentiste (trompette, bugle et piano) de jazz. Fils d\u2019un m\u00e9canicien automobile, le jeune Arturo se passionne pour la musique et int\u00e8gre la fanfare de sa ville natale \u00e0 l\u2019\u00e2ge d\u2019environ 12 ou 13 ans. Il y est notamment initi\u00e9 au solf\u00e8ge mais s\u2019int\u00e9resse \u00e0 plusieurs instruments dont les percussions pour jeter son d\u00e9volu sur la trompette."@fr,
        "\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0421\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Arturo Sandoval; \u0440\u043e\u0434. 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1949) \u2014 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u0438\u0441\u0435, \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 (\u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0435. \u0412 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0435 \u0421\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0435\u0433\u0435\u043d\u0434 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440, \u041a\u043b\u0438\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d \u0438 \u0414\u0438\u0437\u0437\u0438 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1977 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u043e\u0439, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u0445 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0438 \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0435, \u0438 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 The United Nations Orchestra. \u0421\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c \u0438\u043c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u041a\u0443\u0431\u044b \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441 \u0413\u0438\u043b\u043b\u0435\u0441\u043f\u0438 \u0442\u0443\u0440\u0430 \u043f\u043e \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432 1990 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u043c \u0421\u0428\u0410 \u0432 1999. \u0411\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u0421\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b\u044f \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 2000 TV \u00abFor Love or Country: The Arturo Sandoval Story\u00bb, \u0433\u0434\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u042d\u043d\u0434\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438"@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30b5\u30f3\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\uff08Arturo Sandoval\u30011949\u5e7411\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69116777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arturo_Sandoval>,
        <http://viaf.org/viaf/69116777>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5cda118-797f-4124-aef2-f1ada89d3408>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arturo_Sandoval_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arturo_Sandoval.
doremus_artist:c5d5ceee-a9ac-3bc4-a878-f7ac02b188f4
    owl:sameAs viaf:228678814;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228678814>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67e89270-6903-4abd-a197-8bf28d1aec98>.
doremus_artist:c678cd62-62b2-3dee-9b83-bb3935315c79
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 De Eusebio (Madrid 1966) es un director y music\u00f3logo espa\u00f1ol. Es uno de los principales especialistas en la m\u00fasica de Isaac Alb\u00e9niz. De Eusebio estudi\u00f3 piano en el Real Conservatorio Superior de M\u00fasica de Madrid y posteriormente en la Academia Franz Liszt y en cursos en distintos centros (Viena, Par\u00eds, Salzburgo etc). Entre sus profesores se encuentran Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g y Vlado Perlemuter. Jos\u00e9 de Eusebio tambi\u00e9n estudi\u00f3 piano con Joaqu\u00edn Ach\u00facarro (Artist Diploma) y un m\u00e1ster en direcci\u00f3n en los EEUU con una beca Fulbright. \u00c9l es el editor de la edici\u00f3n cr\u00edtica de Merlin, Henry Clifford, Pepita Jim\u00e9nez y San Antonio de la Florida de Isaac Alb\u00e9niz. Dirigi\u00f3 el estreno mundial de Merlin escenificado en el Teatro Real de Madrid y grab\u00f3 la misma para el sello BBC. Esta grabaci\u00f3n obtuvo un Gra"@es,
        "Jos\u00e9 de Eusebio (born 1966, Madrid) is a Spanish conductor and musicologist. He is particularly known for his work on the neglected operas of the Spanish composer Isaac Alb\u00e9niz."@en;
    owl:sameAs viaf:34667263;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_de_Eusebio>,
        <http://viaf.org/viaf/228145542698096641684>,
        <http://viaf.org/viaf/34667263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_de_Eusebio.
doremus_artist:c7b4e93b-c9e2-3557-a073-ac20f5bd8fa0
    rdfs:comment
        """Mats Lidstr\u00f6m (born 1959) is a solo cellist, recording artist, chamber musician, composer, teacher and publisher. His first teacher was Maja Vogl, of the music conservatory in Gothenburg. He then went on to study at the Juilliard School (New York) with Leonard Rose whose own teaching goes straight back to Luigi Boccherini (via Felix Salmond, Bernard Whitehouse, Alfredo Piatti and Gaetano Zanetti). Lidstr\u00f6m plays the "Gr\u00fctzmacher" Rocca (Giuseppe Rocca 1857)."""@en;
    owl:sameAs viaf:48126300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mats_Lidstr\u00f6m>,
        <http://viaf.org/viaf/48126300>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mats-lidström-preparing-to-play.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mats_Lidström.
doremus_artist:c85425b9-01f9-38bf-96f3-b0abd9f6e2e1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Crema,_Lombardy>;
    dbp:deathPlace dbr:Parma;
    rdfs:comment
        "Giovanni Bottesini (* 22. Dezember 1821 in Crema; \u2020 7. Juli 1889 in Parma) war ein italienischer Kontrabassist, Dirigent und Komponist. In die Musikgeschichte ging sein Name vor allem dadurch ein, dass er die Urauff\u00fchrung von Giuseppe Verdis Oper Aida am 24. Dezember 1871 in Kairo dirigierte. Ferner galt Bottesini als der f\u00fchrende Kontrabass-Virtuose seiner Zeit. Einen Gro\u00dfteil seiner Kompositionen hat er f\u00fcr dieses Instrument geschrieben, die meisten dieser St\u00fccke sind bis zur Gegenwart im Repertoire von Kontrabass-Solisten pr\u00e4sent."@de,
        "Giovanni Bottesini (22 December 1821 \u2013 7 July 1889), was an Italian Romantic composer, conductor, and a double bass virtuoso."@en,
        "Giovanni Bottesini (22 de Dezembro de 1821 \u2013 7 de Julho de 1889) foi um compositor italiano rom\u00e2ntico, maestro e um virtuoso do contrabaixo."@pt,
        "Giovanni Bottesini (Crema, 22 december 1821 \u2014 Parma, 7 juli 1889) was een Italiaans componist van klassieke muziek. Ook trad hij op als dirigent en hij was een virtuoos op de contrabas."@nl,
        "Giovanni Bottesini (Crema, Lombard\u00eda, 22 de diciembre de 1821 - Parma, 7 de julio de 1889), fue un compositor italiano y uno de los primeros contrabajistas virtuosos de la \u00e9poca. Bottesini tocaba con un contrabajo de 3 cuerdas afinadas un tono arriba (afinaci\u00f3n solista)."@es,
        """Giovanni Bottesini (ur. 22 grudnia 1821, zm. 7 lipca 1889) \u2013 w\u0142oski wirtuoz kontrabasu, kompozytor i dyrygent. Verdi powierzy\u0142 mu dyrygowanie premierowym wykonaniem swej opery Aida skomponowanej na cze\u015b\u0107 otwarcia Kana\u0142u Sueskiego 24 grudnia 1871. Bottesini pisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c utwory na kontrabas z towarzyszeniem orkiestry, s\u0105 to : 
*  I koncert fis-moll 
*  II koncert h-moll 
*  Gran Duo Concertante na skrzypce i kontrabas (pierwotnie w wersji na 2 kontrabasy) 
*  Passione Amorosa na 2 kontrabasy 
*  Duo na klarnet i kontrabas 
*  Fantazja "I Puritani" na wiolonczel\u0119 i kontrabas"""@pl,
        "Giovanni Paulo Bottesini, n\u00e9 \u00e0 Crema en Lombardie le 22 d\u00e9cembre 1821 et mort \u00e0 Parme le 7 juillet 1889, est un contrebassiste, compositeur et chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0442\u0442\u0435\u0437\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Bottesini; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1821, \u041a\u0440\u0435\u043c\u0430 \u2015 7 \u0438\u044e\u043b\u044f 1889, \u041f\u0430\u0440\u043c\u0430) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30dc\u30c3\u30c6\u30b8\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Bottesini, 1821\u5e7412\u670822\u65e5 - 1889\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u305d\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u6280\u5de7\u304b\u3089\u300c\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u306e\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e54\u74e6\u5c3c\u00b7\u535a\u6cf0\u897f\u5c3c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiovanni Bottesini\uff0c1821\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d1889\u5e747\u67087\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u610f\u5927\u5229\u7684\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u867d\u7136\u535a\u6cf0\u897f\u5c3c\u751f\u524d\u4f5c\u4e3a\u72ec\u594f\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u7b49\u591a\u91cd\u5206\u8eab\u6d3b\u8dc3\u5728\u821e\u53f0\u4e0a\uff0c\u4f46\u5728\u897f\u65b9\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u63d0\u7434\u827a\u672f\u53f2\u4e0a\uff0c\u535a\u6cf0\u897f\u5c3c\u4e3b\u8981\u662f\u4ee5\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u70ab\u6280\u540d\u5bb6\u7684\u8eab\u4efd\u800c\u4e3a\u540e\u4eba\u6240\u77e5\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u66f2\u751f\u6daf\u4e5f\u4e3b\u8981\u662f\u4e3a\u4e86\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u670d\u52a1\u7684\uff0c\u5e76\u5c06\u8fd9\u79cd\u4e50\u5668\u7684\u72ec\u594f\u6027\u80fd\u63d0\u9ad8\u5230\u4e86\u524d\u6240\u672a\u6709\u7684\u8f89\u714c\u9ad8\u5ea6\u3002\u540e\u4e16\u79f0\u535a\u6cf0\u897f\u5c3c\u4e3a\u201c\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u4e0a\u7684\u5e15\u683c\u5c3c\u5c3c\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61731125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Bottesini>,
        <http://viaf.org/viaf/61731125>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7eb3beec-1e34-4449-8bea-67928e665be2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Bottesini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Bottesini.
doremus_artist:c87bf3c7-ab7e-3a8e-b5c6-cb89eb4af8cf
owl:sameAs viaf:52836349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52836349>.
doremus_artist:c88478d4-38e6-3cde-9050-a2a0b501c29f
owl:sameAs viaf:79208037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79208037>.
doremus_artist:ca6ab6df-4d4d-33c1-b212-cd051ae47b7b
owl:sameAs viaf:9583453; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9583453>.
doremus_artist:ccb83828-61a1-366d-9b75-8fc27fc33563
owl:sameAs viaf:27983650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27983650>.
doremus_artist:cd7eba78-0129-35d1-82a2-cfed343c752c
owl:sameAs viaf:76503431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503431>.
doremus_artist:cd93f9b7-7e2c-3453-a21e-e127347919a1
    owl:sameAs viaf:85607504;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85607504>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a670e05a-cea8-4b37-bce9-d82daf1a0fa4>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f463a056-ae06-445b-bab2-449b11482bf2>.
doremus_artist:cd94e77a-f455-3635-8688-4f0868b21825
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir King. Alan King (n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1927 \u00e0 Brooklyn, New York, mort le 9 mai 2004 d'un cancer du poumon) est un acteur et producteur am\u00e9ricain. Il a copr\u00e9sent\u00e9 la 44e c\u00e9r\u00e9monie des Oscars en 1972."@fr,
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0643\u064a\u0646\u063a \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0625\u0631\u0648\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0646\u064a\u0628\u0631\u063a \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 -\u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 9 \u0645\u0627\u064a\u0648 2004 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629) \u0648\u0647\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0645\u062b\u0644 \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0627\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0632\u064a\u0646\u0648 \u0648 \u0633\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0631\u0648\u0629 2 . 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0643\u064a\u0646\u063a"""@ar,
        "Alan King (26 de diciembre de 1927 \u2013 9 de mayo de 2004) fue un humorista estadounidense, adem\u00e1s de actor serio que intervino en numerosas producciones cinematogr\u00e1ficas y televisivas. King escribi\u00f3 varios libros, produjo pel\u00edculas, y actu\u00f3 en teatro. En sus \u00faltimos a\u00f1os se dedic\u00f3 a las actividades ben\u00e9ficas."@es,
        "Alan King (born Irwin Alan Kniberg; December 26, 1927 \u2013 May 9, 2004) was an American actor and comedian known for his biting wit and often angry humorous rants. King became well known as a Jewish comedian and satirist. He was also a serious actor who appeared in a number of movies and television shows. King wrote several books, produced films, and appeared in plays. In later years, he helped many philanthropic causes."@en,
        "Alan King, w\u0142a\u015bciwie Irwin Alan Kinberg (urodzony 26 grudnia 1927 - zmar\u0142 9 maja 2004), ameryka\u0144ski aktor komediowy. Syn imigrant\u00f3w rosyjskich. Pocz\u0105tkowo wyst\u0119powa\u0142 w klubach, od lat 50. tak\u017ce w telewizji; zaliczy\u0142 ponad 90 wyst\u0119p\u00f3w w programie The Ed Sullivan Show, ponadto w programach Perry'ego Como i Garry'ego Moore'a."@pl,
        "Irwin Alan Kniberg, bekannter unter dem K\u00fcnstlernamen Alan King (* 25. Dezember 1927 in New York; \u2020 9. Mai 2004 ebenda) war ein US-amerikanischer Kom\u00f6diant und Schauspieler."@de,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30ad\u30f3\u30b0\uff08Alan King, \u672c\u540d\uff1aIrwin Alan Kinberg, 1927\u5e7412\u670826\u65e5 - 2004\u5e745\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u4ff3\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3068\u3057\u3066\u821e\u53f0\u30fb\u6620\u753b\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u3067\u6d3b\u8e8d\u30011972\u5e74\u306e\u7b2c44\u56de\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u6388\u8cde\u5f0f\u3067\u306f\u3001\u30d8\u30ec\u30f3\u30fb\u30d8\u30a4\u30ba\u3001\u30b5\u30df\u30fc\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9Jr.\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ec\u30e2\u30f3\u3068\u5171\u306b\u53f8\u4f1a\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 2004\u5e745\u67089\u65e5\u3001\u80ba\u764c\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u300176\u6b73\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59896491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_King>,
        <http://viaf.org/viaf/59896491>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_king_1966.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_King_(comedian)>.
doremus_artist:cdc2eeab-7762-35e3-a6bd-fa3fffcaf0b3
    rdfs:comment
        "Fernando de la Mora (Mexico, D.F. , 7 de junio de 1958) es un tenor mexicano."@es,
        "Fernando de la Mora (born 1958) is a Mexican operatic tenor. He began his music education in the National Conservatory of Mexico and studied with Leticia Vel\u00e1zquez and Rosa Rimoch. He made his debut in Jalapa with Madama Butterfly in 1986, later in the Metropolitan Opera House in New York, San Francisco, Los Angeles, Houston, Miami, San Diego, La Scala in Milan, Vienna State Opera, Op\u00e9ra Bastille of Paris, Covent Garden of London and many others. He has worked with conductors like Zubin Mehta, Riccardo Muti, Lorin Maazel, Charles Mackerras, Eduardo Mata, and Richard Bonynge."@en;
    owl:sameAs viaf:5125249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_de_la_Mora_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/5125249>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/6thAnniversayMAP24.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Fernando_de_la_Mora_(tenor)>.
doremus_artist:cf8556b7-eda2-3dc8-b316-a32cd9c89247
owl:sameAs viaf:111831204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111831204>.
doremus_artist:d01c8d09-2d4d-343f-8f00-5de30502cff2
owl:sameAs viaf:64297462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64297462>.
doremus_artist:d03af658-1e5b-34fa-b2f4-0891c8a3a2dd
    dbp:birthPlace dbr:Chelyabinsk;
    rdfs:comment
    "Irina Kulikova (born 30 April 1982) is a Russian classical guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:101548185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irina_Kulikova_(classical_guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/101548185>,
        <https://musicbrainz.org/artist/264914d5-6c6e-4f1f-bf8d-16b6b2b31fd6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irina_Kulikova_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Irina_Kulikova_(classical_guitarist)>.
doremus_artist:d1cdc717-503e-304f-9071-2612c3164161
owl:sameAs viaf:71595993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71595993>.
doremus_artist:d3413c65-1489-31c0-9498-4a68060ac389
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Josep Colom (Jos\u00e9 Mar\u00eda Colom Rinc\u00f3n) \u00e9 um pianista espanhol nascido em 1947."@pt,
        "Josep Colom (Jos\u00e9 Mar\u00eda Colom Rinc\u00f3n, n\u00e9 \u00e0 Barcelone, le 11 janvier 1947) est un pianiste espagnol."@fr,
        "Josep Colom (born January 11, 1947) is a Spanish classical pianist."@en,
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda Colom Rinc\u00f3n (nacido en Barcelona, 11 de enero de 1947) es un pianista espa\u00f1ol. Comenz\u00f3 a tomar clases de piano en Barcelona con su t\u00eda Rosa Colom, hasta que m\u00e1s tarde se trasladar\u00e1 a Par\u00eds para estudiar en la \u00c9cole Normale de Musique."@es;
    owl:sameAs viaf:42031628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josep_Colom>,
        <http://viaf.org/viaf/42031628>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josep_Colom,_pianista.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josep_Colom.
doremus_artist:d563e594-9fb9-3bac-a713-0612d2e7875d
owl:sameAs viaf:49223733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49223733>.
doremus_artist:d6e783d4-e78a-3d6f-ae13-6bfa97caf51f
owl:sameAs viaf:195606; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195606>.
doremus_artist:d7134cdc-b63c-3863-8514-718a6ce55353
    dbp:birthPlace dbr:Niterói;
    rdfs:comment
        "Agnaldo Coniglio Rayol (Rio de Janeiro, 3 de maio de 1938) \u00e9 um ator e cantor brasileiro, conhecido pela voz afinada e o repert\u00f3rio rom\u00e2ntico, em que despontam, nos anos mais recentes, can\u00e7\u00f5es italianas. Em 1970 estrelou a novela As Pupilas do Senhor Reitor como Daniel das Dornas, ao lado de Ge\u00f3rgia Gomide e Dion\u00edsio Azevedo."@pt,
        "Agnaldo Rayol (born Agnaldo Coniglio Rayol on May 5, 1938 in Niter\u00f3i) is a Brazilian singer and actor. He sings love ballads and romantic music in general, with an emphasis on Italian songs."@en;
    owl:sameAs viaf:56813130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Agnaldo_Rayol>,
        <http://viaf.org/viaf/56813130>,
        <https://musicbrainz.org/artist/14ececc9-0284-485c-84dc-e68731835867>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agnaldo_rayol.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Agnaldo_Rayol.
doremus_artist:d7e1bca6-abb2-375a-9a88-b43b93b6de6d
owl:sameAs viaf:49991119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49991119>.
doremus_artist:dace16da-3953-3998-8475-4e6b1f0b241f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tucson,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Lady Linda Louise McCartney, nombre de nacimiento Linda Eastman (Nueva York, Nueva York, 24 de septiembre de 1941 \u2013 Tucson, Arizona, 17 de abril de 1998), fue int\u00e9rprete musical, compositora, activista en favor de los derechos de los animales y fot\u00f3grafa estadounidense. Sus padres fueron Lee Eastman y Louise Sara Lindner Eastman, abogados. Linda ten\u00eda un hermano mayor, John, y dos hermanas menores, Laura y Louise. Linda escribi\u00f3 libros de cocina vegetariana y fund\u00f3 Linda McCartney's Foods Company, una compa\u00f1\u00eda de cocina vegetariana que tuvo mucho \u00e9xito en Estados Unidos y en Reino Unido."@es,
        "Linda Louise McCartney z domu Eastman (ur. 24 wrze\u015bnia 1941, zm. 17 kwietnia 1998) \u2013 ameryka\u0144ska fotograf, muzyk i obro\u0144czyni praw zwierz\u0105t. Jest znana g\u0142\u00f3wnie z tego, \u017ce by\u0142a \u017con\u0105 Paula McCartneya, cz\u0142onka The Beatles. Bra\u0142a udzia\u0142 w kilku projektach muzycznych m\u0119\u017ca. Napisa\u0142a kilka ksi\u0105\u017cek kucharskich przeznaczonych dla wegetarian. Album jej zdj\u0119\u0107, Linda McCartney's Sixties zawiera liczne fotografie przedstawiaj\u0105ce znanych muzyk\u00f3w lat sze\u015b\u0107dziesi\u0105tych. Zmar\u0142a na raka piersi na swoim rancho w Tucson (Arizona). Ca\u0142y jej maj\u0105tek zosta\u0142 przekazany rodzinie McCartney poprzez wybrany przez ni\u0105 za \u017cycia fundusz. By\u0142a autork\u0105 zdj\u0119cia wykorzystanego na tylnej ok\u0142adce albumu Electric Ladyland Jimiego Hendrixa. Zmar\u0142a na raka piersi, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 te\u017c jej w\u0105trob\u0119. Dowiedzia\u0142a si\u0119 o chorobie trzy "@pl,
        "Linda Louise McCartney, geb. Eastman (* 24. September 1941 in New York, NY; \u2020 17. April 1998 in Tucson, Arizona) war eine US-amerikanische Fotografin, Musikerin und Ehefrau von Beatle Paul McCartney."@de,
        "Linda Louise, Lady McCartney (n\u00e9e Eastman; formerly See; September 24, 1941 \u2013 April 17, 1998) was an American musician, photographer, animal rights activist, entrepreneur and publisher who was married to Paul McCartney of the Beatles. Prior to marrying Paul, she was a professional photographer of celebrities and contemporary musicians, with her work published in music industry magazines. Her photos were also published in the book, Linda McCartney's Sixties: Portrait of an Era, in 1992. In 1995 she was diagnosed with breast cancer, and after a long battle, died in 1998 at the age of 56."@en,
        "Linda McCartney (New York, 24 september 1941 \u2013 Tucson, 17 april 1998), geboren als Linda Eastman in Scarsdale, een voorstad van New York, was een Amerikaans fotografe en muzikante. Ze is voornamelijk bekend om haar huwelijk met ex-Beatle Paul McCartney met wie ze samen speelde in de succesvolle band Wings."@nl,
        "Linda McCartney (Nova Iorque, 24 de setembro de 1941 \u2014 Tucson. 17 de abril de 1998), Lady McCartney, batizada com o nome de Linda Louise Eastman, foi uma fot\u00f3grafa dos Estados Unidos, da editora Rolling Stone Magazine, musicista e ativista dedicada a divulgar abusos contra os animais. Tornou-se famosa mundialmente ao casar-se com Paul McCartney em 12 de mar\u00e7o de 1969, na ocasi\u00e3o, o cantor, compositor, baixista, guitarrista, pianista, multi-instrumentista do grupo de rock ingl\u00eas The Beatles."@pt,
        "Linda McCartney \u2014 n\u00e9e Linda Louise Eastman, le 24 septembre 1941 \u00e0 Scarsdale New-York, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 17 avril 1998 \u00e0 Tucson en Arizona \u2014 est une photographe, chanteuse et musicienne am\u00e9ricaine, \u00e9pouse de Paul McCartney de 1969 \u00e0 son d\u00e9c\u00e8s, m\u00e8re de trois de ses enfants et membre de son groupe, les Wings."@fr,
        "Nonostante la coincidenza del cognome e della passione per la fotografia, l'interessata dichiar\u00f2 in un'intervista subito dopo il suo matrimonio con Paul McCartney che non esisteva alcuna relazione fra lei e la dinastia Eastman-Kodak."@it,
        "\u041b\u0438\u043d\u0434\u0430 \u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Linda Louise McCartney), \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u0418\u0441\u0442\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eastman), \u043f\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0443\u0436\u0443 \u2014 \u0421\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. See; 24 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1998 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0443\u0441\u043e\u043d, \u0410\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0438 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444; \u0436\u0435\u043d\u0430 (\u0441 1969 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438) \u041f\u043e\u043b\u0430 \u041c\u0430\u043a\u043a\u0430\u0440\u0442\u043d\u0438 \u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Wings."@ru,
        "\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\uff08Linda Louise McCartney, 1941\u5e749\u670824\u65e5 - 1998\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5199\u771f\u5bb6\u3001\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u6599\u7406\u7814\u7a76\u5bb6\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u4e2d\u76e4\u304b\u3089\u5f8c\u534a\u306b\u304b\u3051\u3001\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u30ba\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u69d8\u3005\u306a\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u5c02\u9580\u306e\u30ab\u30e1\u30e9\u30de\u30f3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021969\u5e74\u306b\u3001\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30ba\u306e\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u30ea\u30f3\u30c0\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\u3068\u306a\u308b\u30021971\u5e74\u304b\u3089\u7d0410\u5e74\u306b\u6e21\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u30b9\u300d\u3067\u30b3\u30fc\u30e9\u30b9\u3068\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9\u62c5\u5f53\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30a6\u30a4\u30f3\u30b0\u30b9\u89e3\u6563\u5f8c\u3082\u592b\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u516c\u79c1\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u5f7c\u3092\u652f\u3048\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u592b\u59bb\u63c3\u3063\u3066\u30f4\u30a7\u30b8\u30bf\u30ea\u30a2\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3001\u83dc\u98df\u4e3b\u7fa9\u8005\u5411\u3051\u306e\u6599\u7406\u7814\u7a76\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6570\u518a\u306e\u8457\u66f8\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306e\u30ea\u30fc\u30fb\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u306f1970\u5e74\u4ee5\u964d\u3001\u7fa9\u7406\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c8\u30cb\u30fc\u306e\u5f01\u8b77\u58eb\u3092\u52d9\u3081\u305f\uff081991\u5e74\u6b7b\u53bb\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113543874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Linda_McCartney>,
        <http://viaf.org/viaf/113543874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10b860bf-f225-4ee0-8c28-e32f1759b4a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Linda_McCartney.
doremus_artist:dca95871-7f7e-35fc-a14d-6df0054055b9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tengen,_Germany>;
    rdfs:comment
        "Otto Sauter (* 23. Juni 1961 in Tengen, Baden-W\u00fcrttemberg) ist ein deutscher Trompeter mit der Spezialisierung Barockmusik und Piccolotrompete."@de,
        "Otto Sauter (Tengen, del distrito de Konstanz, 23 de junio de 1961) es un solista de trompeta alem\u00e1n especializado en el piccolo de esa familia instrumental y en la m\u00fasica barroca. Recibi\u00f3 sus primeras clases de trompeta con tan s\u00f3lo 4 a\u00f1os de edad. A los 16, continu\u00f3 sus estudios musicales con Claude Rippas, en el Conservatorio de Winterthur (Suiza), donde obtuvo el t\u00edtulo profesional en 1984 y el de solista en 1985. Ampli\u00f3 estudios en Suecia con Bo Nilsson y en Par\u00eds con Pierre Thibaud."@es,
        "Otto Sauter (born 1961) is a German trumpet soloist, who specializes in the piccolo trumpet ."@en,
        "Otto Sauter est un trompettiste allemand n\u00e9 en 1961."@fr;
    owl:sameAs viaf:102482005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Sauter>,
        <http://viaf.org/viaf/102482005>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Sauter_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Sauter.
doremus_artist:ded2f4dd-e5ef-350d-896c-215fa3dc4d18
    rdfs:comment
        "Bruno Fontaine est un pianiste fran\u00e7ais, chef d'orchestre, directeur musical, arrangeur et compositeur de musiques de films, n\u00e9 le 21 mai 1957 \u00e0 \u00c9pinal (Vosges).\u2191 Bruno Fontaine - Prix France Musique-Sacem 2011 sur Radiofrance.fr (consult\u00e9 le 20 juin 2011)"@fr;
    owl:sameAs viaf:119556326;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Fontaine_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/119556326>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Bruno_Fontaine_(musicien)>.
doremus_artist:df555965-e58d-3753-bd9e-710ddec07ce5
owl:sameAs viaf:229994164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229994164>.
doremus_artist:df81575c-3d67-3ae7-a1fc-f8fb6188e4ed
owl:sameAs viaf:37185082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37185082>.
doremus_artist:dfd25676-3c22-35a0-86c2-a271e5ea2b23
owl:sameAs viaf:44615611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44615611>.
doremus_artist:dff78784-cfd5-3bc3-a937-4cadde4625ca
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Arielle Dombasle (* 27. April 1953 in Hartford (Connecticut), Vereinigte Staaten; als Arielle Laure Maxime Sonnery de Fromental) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin, S\u00e4ngerin und Regisseurin, die seit 1993 mit dem franz\u00f6sischen Philosophen Bernard-Henri L\u00e9vy verheiratet ist. Bekannt wurde sie 1983 mit dem Film Pauline am Strand unter der Regie von \u00c9ric Rohmer. F\u00fcr Meine Heldin (L\u2019ennui) wurde sie 1999 als Beste Nebendarstellerin f\u00fcr einen C\u00e9sar nominiert."@de,
        "Arielle Dombasle (born April 27, 1953) is an American-born French singer, actress, director and model. Her breakthrough roles were in \u00c9ric Rohmer's Pauline at the Beach (1983) and Alain Robbe-Grillet's The Blue Villa (1995). She is best known to American audiences for her appearances on Miami Vice and the 1984 miniseries Lace. She has released eight singles between 1978 and 2011 and seven albums."@en,
        "Arielle Dombasle, w\u0142a\u015bciwie Arielle Sonnery de Fromental (ur. 27 kwietnia 1958 w Norwich (Connecticut), USA) \u2013 francuska aktorka, scenarzystka, re\u017cyser, kompozytorka i piosenkarka. Jej m\u0119\u017cem jest filozof Bernard-Henri L\u00e9vy. W 1999 roku by\u0142a nominowana do nagrody filmowej Cesar za najlepsz\u0105 aktork\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Nuda.W 2007 roku, w wieku 49 lat, dosta\u0142a anga\u017c w s\u0142ynnym erotycznym kabarecie Crazy Horse w Pary\u017cu. Wyst\u0119puje w nim jako tancerka i piosenkarka."@pl,
        "Arielle Laure Maxime Sonnery de Fromental (Hartford, Connecticut, Estados Unidos, 27 de abril de 1958), conocida como Arielle Dombasle, es una actriz y cantante francesa. En su juventud tambi\u00e9n fue modelo."@es,
        "Arielle Sonnery de Fromental, dite Arielle Dombasle, est une actrice, chanteuse, r\u00e9alisatrice et sc\u00e9nariste franco-am\u00e9ricaine. Elle na\u00eet le 27 avril 1953 \u00e0 Hartford ou bien le 27 avril 1958 \u00e0 Norwich dans le Connecticut (date et lieu figurant sur une copie de son passeport) selon les sources disponibles. Mari\u00e9e au philosophe Bernard-Henri L\u00e9vy depuis le 19 juin 1993, elle joue sous la direction de son \u00e9poux dans le film Le Jour et la Nuit en 1997."@fr,
        "Nota per le sue interpretazioni in film come Pauline alla spiaggia (Pauline \u00e0 la plage) (1983) di \u00c9ric Rohmer, e Un bruit qui rend fou (1995) di Alain Robbe-Grillet, deve la sua fama internazionale anche alle parti interpretate in Miami Vice e nella miniserie del 1984, Segreti."@it,
        "\u0410\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u0414\u043e\u043c\u0431\u0430\u043b\u044c (\u0444\u0440. Arielle Dombasle, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u041b\u0430\u0443\u0440 \u041c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c \u0421\u043e\u043d\u043d\u0435\u0440\u0438 \u0434\u0435 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c (Arielle Laure Maxime Sonnery de Fromental); 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1953, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c. \u0412 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u0414\u043e\u043c\u0431\u0430\u043b\u044c \u0441\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u00ab\u0410\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u043a\u0441 \u0438 \u041e\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044f\u00bb. \u0412 1993 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0440\u0438\u044d\u043b\u044c \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436 \u0437\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0430-\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0438."@ru,
        "\u0623\u0631\u064a\u064a\u0644 \u062f\u0648\u0645\u0628\u0627\u0633\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Arielle Dombasle) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0648\u0639\u0627\u0631\u0636\u0629 \u0623\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 27 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1953 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0647\u0627\u0631\u062a\u0641\u0648\u0631\u062f \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0643\u0648\u0646\u064a\u062a\u064a\u0643\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0641\u0644\u0645 Pauline at the Beach \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1983 \u0648\u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 The Blue Villa \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1995 \u0648\u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 Miami Vice \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1989\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u062a\u062c\u062a \u0639\u062f\u0629 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629."@ar,
        "\u30a2\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30c9\u30f3\u30d0\u30fc\u30eb\uff08Arielle Dombasle,1953\u5e744\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3068\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3092\u6d41\u66a2\u306b\u8a71\u3057\u3001\u4e3b\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u300e\u30ec\u30c7\u30a3\uff65\u30d6\u30eb\u30fc \u611b\u6b32\u300f\u3067\u306f\u3001\u811a\u672c\u3001\u76e3\u7763\u3082\u3053\u306a\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118005135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arielle_Dombasle>,
        <http://viaf.org/viaf/118005135>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arielle_Dombasle_2000s.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arielle_Dombasle.
doremus_artist:e1e549a0-ab91-3a94-8c8e-a3492bed2f3d
owl:sameAs viaf:64196954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64196954>.
doremus_artist:e24c3bb6-aff6-3bfb-8eba-85f58894cdc8
    rdfs:comment
        "Fanny Clamagirand (born 1984) is a French classical violinist. Fanny has established herself as an artist of great distinction on the international stage and is considered to be one of the finest violinists of her generation. Her talent and commitment are supported by many foundations and organizations in the world. She is also supported by Vladimir Spivakov and Anne-Sophie Mutter. Her elegance, the brightness of her playing, her interpretations involving sensitivity and authority received many times the critics\u2019 praise. Fanny plays on a Matteo Goffriller violin made in Venice in 1700."@en;
    owl:sameAs viaf:61287336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fanny_Clamagirand>,
        <http://viaf.org/viaf/61287336>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fanny_Clamagirand.
doremus_artist:e285187d-1415-3310-86e2-397d17774e8f
owl:sameAs viaf:44490857; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490857>.
doremus_artist:e2c3d7b8-9c46-3653-af65-04341a101a84
    owl:sameAs viaf:49433893;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49433893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5067b261-4f0a-44fa-bf2e-d9e283dcbb57>.
doremus_artist:e2fdabc1-27f5-3a41-86dc-ed51bdf73c7c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Palma,_Majorca>;
    rdfs:comment
        "Ha rivestito un ruolo importante nella divulgazione del jazz in Francia negli anni trenta. Suo nipote \u00e8 il cantante Sacha Distel."@it,
        "Raymond Ray Ventura (* 16. April 1908 in Paris; \u2020 29. M\u00e4rz 1979 in Palma de Mallorca) war ein franz\u00f6sischer Orchesterchef und Musikherausgeber. Er war der Onkel des S\u00e4ngers und Gitarristen Sacha Distel. Normdaten (Person): GND: 134889088  | LCCN: n80093141 | VIAF: 27253506 |"@de,
        "Raymond Ventura (16 April 1908, Paris, France \u2013 30 March 1979, Palma de Mallorca, Spain) was a French jazz bandleader. He played a significant role in popularizing jazz in France in the 1930s. His nephew was singer Sacha Distel."@en,
        """Raymond Ventura (Parijs, 16 april 1908 - Palma de Mallorca, 29 maart 1979), beter bekend onder de naam Ray Ventura, was een Frans singer-songwriter, acteur en orkestleider. Als zanger kende hij vooral succes met nummers zoals "Tout va tr\u00e8s bien, Madame la Marquise", "Qu'est-ce qu'on Attend Pour \u00eatre Heureux", "\u00c7a Vaut Mieux que d'Attraper la Scarlatine", "Les Chemises de l'Archiduchesse", "Comme Tout le Monde, C'est Toujours \u00e7a de Pris ou \u00c0 la Mi-Ao\u00fbt". Raymond Ventura is tevens de oom van de jazz-gitarist en zanger Sacha Distel."""@nl,
        "Raymond Ventura, conhecido como Ray Ventura (Paris, 16 de ABril de 1908 - Palma de Mallorca, 30 de Mar\u00e7o de 1979) foi um compositor Franc\u00eas de jazz. Ele teve uma significativa parcela na populariza\u00e7\u00e3o do jazz na Fran\u00e7a na d\u00e9cada de 1930."@pt,
        "Raymond Ventura, conocido como Ray Ventura (n. 16 de abril de 1908 en Par\u00eds, Francia - 29 de marzo de 1979 en Palma de Mallorca, Espa\u00f1a), fue un jazzista, jefe de orquesta y editor de m\u00fasica. Desempe\u00f1\u00f3 un papel significativo en la popularizaci\u00f3n del jazz en Francia en la d\u00e9cada de 1930. Es t\u00edo del guitarrista y cantante Sacha Distel."@es,
        "Raymond Ventura, dit Ray Ventura, n\u00e9 le 16 avril 1908 \u00e0 Paris (France) et mort le 29 mars 1979 \u00e0 Palma de Majorque (Espagne), est un compositeur fran\u00e7ais, \u00e9galement arrangeur musical, chef d'orchestre, \u00e9diteur de musique et producteur de cin\u00e9ma, c\u00e9l\u00e8bre pour son orchestre \u00e0 sketches et ses spectacles avec ses \u00ab Coll\u00e9giens \u00bb. Au cours des ann\u00e9es 1930, il joue un r\u00f4le non n\u00e9gligeable pour la promotion du jazz en France. Il est l'oncle du chanteur et guitariste Sacha Distel."@fr,
        "\u0420\u044d\u0439 \u0412\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430 (Raymond \u00abRay\u00bb Ventura; 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1908, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1979, \u041f\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430-\u0434\u0435-\u041c\u0430\u043b\u044c\u043e\u0440\u043a\u0430) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043c\u0435\u043d, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u0412\u0441\u0451 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u043e, \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430\u044f \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437\u0430\u00bb. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441 1942 \u043f\u043e 1944 \u0433\u043e\u0434 \u0412\u0435\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0410\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435; \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0430 \u043c\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449\u0435 \u0411\u0430\u0442\u0438\u043d\u044c\u043e\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:27253506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Ventura>,
        <http://viaf.org/viaf/27253506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/246d8d12-dd71-4b2d-9958-ac2379435221>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Ventura.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Ventura.
doremus_artist:e30c2e9c-b32f-31a0-9c1a-915ef0b616ed
owl:sameAs viaf:160406609; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160406609>.
doremus_artist:e3c5ec1f-6abe-327d-b661-50bab520a46b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Durham,_England>;
    dbp:deathPlace dbr:Darlington;
    rdfs:comment
        "John Garth (* 1721 in Harperley, (Grafschaft Durham); \u2020 29. M\u00e4rz 1810 in Darlington) war ein englischer Komponist."@de,
        "John Garth (1721 \u2013 1810) was an English composer, born in Harperley, near Witton-le-Wear, Co. Durham."@en,
        "John Garth est un compositeur et organiste anglais, n\u00e9 (peut-\u00eatre \u00e0 Durham) vers 1722 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 (peut-\u00eatre \u00e0 Londres) vers 1810)."@fr;
    owl:sameAs viaf:60526741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Garth_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/60526741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Garth_(composer)>.
doremus_artist:e3e49e1b-9eca-30d3-a89c-f6b95fcad0c1
owl:sameAs viaf:68678018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68678018>.
doremus_artist:e4179a42-196a-334b-9da1-a5e43b338ea3
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Ernst Toch (* 7. Dezember 1887 in Wien; \u2020 1. Oktober 1964 in Santa Monica, Kalifornien, USA) war ein \u00f6sterreichischer Komponist im \u00dcbergang vom Stil des Neoklassizismus zur Moderne."@de,
        "Ernst Toch (7 de diciembre de 1887-1 de octubre de 1964) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica y de bandas sonoras."@es,
        "Ernst Toch (German: [\u02c8t\u0254\u03c7]; 7 December 1887 \u2013 1 October 1964) was an Austrian composer of classical music and film scores. He sought throughout his life to introduce new approaches to music."@en,
        "Ernst Toch (Wenen, 7 december 1887 \u2013 Santa Monica (Californi\u00eb), 1 oktober 1964) was een Oostenrijks componist, muziektheoreticus, filosoof en muziekpedagoog."@nl,
        "Ernst Toch est un compositeur, pianiste, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue d'origine autrichienne, n\u00e9 \u00e0 Vienne (Autriche) le 7 d\u00e9cembre 1887, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Santa Monica (Californie) le 1er octobre 1964."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0422\u043e\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Ernst Toch) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0447\u043b\u0435\u043d \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30c8\u30c3\u30db\uff08Ernst Toch, 1887\u5e7412\u67087\u65e5 - 1964\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3092\u3001\u30cf\u30a4\u30c7\u30eb\u30d9\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u533b\u5b66\u3092\u5b66\u3073\u3001\u4f5c\u66f2\u306f\u72ec\u5b66\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021909\u5e74\u306b\u5ba4\u5185\u4ea4\u97ff\u66f2\u30d8\u9577\u8abf\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\u3067\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u3053\u308c\u3088\u308a\u30c8\u30c3\u30db\u306f\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30021913\u5e74\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u4f5c\u66f2\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308b\u3002\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u524d\u7dda\u306b\u914d\u5c5e\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u7d42\u6226\u5f8c\u306f\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u306b\u623b\u308a\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3092\u6a21\u7d22\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5171\u548c\u653f\u6642\u4ee3\u306b\u306f\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u305f\u305f\u3046\u3048\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30ca\u30c1\u30b9\u304c\u653f\u6a29\u3092\u53d6\u308b\u3068\u3001\u307b\u304b\u306e\u591a\u304f\u306e\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u540c\u3058\u3088\u3046\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u4ea1\u547d\u3002\u30ca\u30c1\u30b9\u306f\u9000\u5ec3\u97f3\u697d\u5c55\u306b\u304a\u3044\u3066\u30c8\u30c3\u30db\u3092\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u300e\u6587\u5316\u30dc\u30ea\u30b7\u30a7\u30f4\u30a3\u30ad\u300f\u3068\u3057\u3066\u4e2d\u50b7\u3057\u305f\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4ea1\u547d\u5f8c\u306f\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3064\u3064\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u3082\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u3068\u3069\u307e\u308a\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30e2\u30cb\u30ab\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306e\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30e1\u30e2\u30ea\u30a2\u30eb\u30d1\u30fc\u30af\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u304c\u3042\u308a\u30011955\u5e74\u306b\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u3088\u3063\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c3\u756a\u306f\u30d4\u30e5\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u6069\u65af\u7279\u00b7\u6258\u8d6b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aErnst Toch\uff0c1887\u5e7412\u67087\u65e5\uff0d1964\u5e7410\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u6cd5\u5170\u514b\u798f\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u79fb\u5c45\u66fc\u6d77\u59c6\u3002\u7eb3\u7cb9\u4e0a\u53f0\u540e\u906d\u5230\u8feb\u5bb3\uff0c\u6d41\u4ea1\u5230\u7f8e\u56fd\uff0c\u5c45\u4f4f\u5728\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u98ce\u683c\u5404\u5f02\uff0c\u6709\u4e00\u90e8\u5206\u5448\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\uff0c\u4e5f\u6709\u7684\u5177\u6709\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u6c14\u606f\u3002\u4ed6\u53d1\u660e\u4e86\u6240\u8c13\u201c\u8bed\u97f3\u97f3\u4e50\u201d\u7684\u6280\u672f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12493062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Toch>,
        <http://viaf.org/viaf/12493062>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Toch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Toch.
doremus_artist:e61a4498-0340-3054-8325-82ca60d3a66a
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Nikolai Alexandrowitsch Sokolow (russisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432; * 14. M\u00e4rzjul./ 26. M\u00e4rz 1859greg. in Sankt Petersburg; \u2020 27. M\u00e4rz 1922 in Petrograd) war ein russischer Komponist und Hochschullehrer. Sokolow studierte am Sankt Petersburger Konservatorium bei Nikolai Rimski-Korsakow und Julius Johannsen. Ab 1886 bis zur Oktoberrevolution lehrte er an der Petersburger Hofkapelle und ab 1896 auch am Konservatorium, wo er 1908 eine Professur erhielt. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlten beispielsweise Dmitri Schostakowitsch und Iwan Wyschnegradsky."@de,
        "Nikolay Alexandrovich Sokolov (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432; 26 March [O.S. 14 March] 1859 \u2013 27 March 1922) was a Russian composer of classical music and a member of the circle that grew around the publisher Mitrofan Belyayev."@en,
        "Nikolay Alexandrovich Sokolov (en russe : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432 ; 26 mars (14 mars) 1859 \u2013 27 mars 1922) est un compositeur russe, membre un membre du cercle qui a grandi autour de l'\u00e9diteur Mitrofan Bela\u00efev."@fr,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0301\u0432 (14 [26] \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1859, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1922, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041d. \u0410. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0430. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0438 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d, \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0440\u0438\u043d, \u0418\u0432\u0430\u043d \u0412\u044b\u0448\u043d\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0428\u043e\u0441\u0442\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30bd\u30b3\u30ed\u30d5\uff08Nikolay Alexandrovich Sokolov, 1859\u5e743\u670826\u65e5 \u2013 1922\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u8c6a\u5546\u30df\u30c8\u30ed\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30d9\u30ea\u30e3\u30fc\u30a8\u30d5\u306e\u97f3\u697d\u30b5\u30ed\u30f3\u300c\u91d1\u66dc\u65e5\uff08\u4ecf\u8a9e\u3067\u300c\u30ec\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c9\u30eb\u30c7\u30a3\u300d\uff09\u300d\u306e\u4e00\u54e1\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3002 \u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306e\u9ad8\u5f1f\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30bd\u30b3\u30ed\u30d5\u81ea\u8eab\u3082\u30da\u30c6\u30ed\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c9\u30df\u30fc\u30c8\u30ea\u30a4\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u3084\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30b7\u30e3\u30dd\u30fc\u30ea\u30f3\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306e\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306f\u3001\u5bdb\u5927\u3067\u6e29\u548c\u306a\u30bd\u30b3\u30ed\u30d5\u3092\u6069\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u6155\u3044\u3001\u305d\u306e\u6ca1\u5f8c\u306b\u3001\u300a\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u4e3b\u984c\u3068\u5909\u594f\u300b\u4f5c\u54c13\u3092\u30bd\u30b3\u30ed\u30d5\u8ffd\u60bc\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f, \u3002 \u3053\u3093\u306b\u3061\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\u66f2\u76ee\u306f\u3001\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u300c\u91d1\u66dc\u65e5\u300d\u306e\u305f\u3081\u306b\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u3068\u305d\u306e\u9580\u5f1f\u305f\u3061\u304c\u5408\u4f5c\u3057\u305f\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u306e\u305f\u3081\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6027\u683c\u7684\u5c0f\u54c1\u304c\u3042\u308b\u306b\u3059\u304e\u306a\u3044\u304c\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u3068\u3057\u3066\u300c\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u5909\u594f\u66f2\u300d\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u54c1\u3082\u3044\u304f\u3064\u304b\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \uff08\u3059\u3079\u3066\u30d9\u30ea\u30e3\u30fc\u30a8\u30d5\u793e\u3088\u308a\u51fa\u7248\uff09 \u3053\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u697d\u7406\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u4f5c\u3082\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:91544088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolay_Sokolov_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/91544088>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e59267e8-56fc-4c45-86c1-76ab023996df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Nikolay_Sokolov_(composer)>.
doremus_artist:e64785df-4616-38c5-8880-78acb331e8fa
owl:sameAs viaf:41463404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41463404>.
doremus_artist:e6839a70-2f68-32ea-afe4-bf558e7c519a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Knoxville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u062f\u0646\u064a \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0627\u062a\u0643\u064a\u0646\u0633 (\u0625\u0646\u062c: Rodney Allan Atkins) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 28 \u0645\u0627\u0631\u0633 \u0661\u0669\u0666\u0669 \u0641\u064a \u0646\u0648\u0643\u0633\u0641\u064a\u0644- \u062a\u064a\u0646\u064a\u0633\u064a - \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 (Knoxville, Tennessee, USA) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0648\u0646\u062a\u0631\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0631\u0648\u062f\u0646\u064a \u0623\u062a\u0643\u064a\u0646\u0633 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Rodney Allan Atkins (born March 28, 1969) is an American country music artist. Signed to Curb Records in 1996, he charted his first single on the Billboard country chart in 1997, but did not release an album until 2003's Honesty, which included the number 4 hit "Honesty (Write Me a List)"."""@en,
        "Rodney Allan Atkins (n. Knoxville, Tennessee; 28 de marzo de 1969) es un m\u00fasico estadounidense de country."@es,
        "Rodney Austin Atkins (* 28. M\u00e4rz 1969 in Knoxville, Tennessee) ist ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger."@de,
        """\u00c8 entrato nella classifica Billboard country nel 1997, ma il primo album, Honesty, usc\u00ec nel 2003. Il suo secondo album, If You're Going Trough Hell, \u00e8 arrivato alla posizione numero 3 della Billboard 200 ed \u00e8 stato certifificato disco di platino in America per aver venduto un milione di copie sul suolo statunitense. Sei suoi singoli sono arrivati alla posizione numero 1 della classifica americana Hot Country Songs. Country Standard Time defin\u00ec Atkins "il tipo di musicista country buono che ti piacerebbe portare con te per una domenica pomeriggio fuori con moglie e figli"."""@it,
        "\u0420\u043e\u0434\u043d\u0438 \u0410\u0442\u043a\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Rodney Atkins, \u0440\u043e\u0434. 28 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1969) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:225865128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rodney_Atkins>,
        <http://viaf.org/viaf/225865128>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51e607d4-e28d-468d-8e21-429aa9ce0206>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RodneyAtkins.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rodney_Atkins.
doremus_artist:e923a2bb-3cd6-3e2c-a9ee-734e8427cd38
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Motonari Iguchi (\u4e95\u53e3\u57fa\u6210, Iguchi Motonari) (17 mai 1908 \u00e0 Tokyo - 29 septembre 1983 id.) est un p\u00e9dagogue et pianiste classique japonais. Il joue un r\u00f4le d\u00e9terminant dans le monde de la musique classique japonaise d'apr\u00e8s-guerre et ses \u00e9ditions, publi\u00e9es chez Shunj\u016bsha, sont toujours les standards dans ce pays."@fr,
        "Motonari Iguchi \u4e95\u53e3\u57fa\u6210 (Iguchi Motonari) (17 May 1908 in Tokyo \u2013 29 September 1983 in Tokyo) was a Japanese pianist and educator. He was influential in the post-war Japanese classical music world and his editions, published by Shunj\u016bsha, are still the standard ones in that country."@en,
        "\u041c\u043e\u0442\u043e\u043d\u0430\u0440\u0438 \u0418\u0433\u0443\u0442\u0438 (\u044f\u043f. \u4e95\u53e3\u57fa\u6210; 17 \u043c\u0430\u044f 1908, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e \u2014 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1983, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0422\u043e\u043a\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430 \u041a\u043e\u0445\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0430 \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u0443 \u041b\u0435\u043e \u0421\u0438\u0440\u043e\u0442\u044b; \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u0432\u0430 \u041d\u0430\u0442\u0430. \u0412 1934 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f (20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938, \u0441 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u0448\u0442\u043e\u043a), \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0421\u043a\u0440\u044f\u0431\u0438\u043d\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u044f \u0428\u0438\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0434\u0440. \u041f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u044f \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u4e95\u53e3 \u57fa\u6210\uff08\u3044\u3050\u3061 \u3082\u3068\u306a\u308a\u30011908\u5e745\u670817\u65e5 - 1983\u5e749\u670829\u65e5\uff09\u306f\u65e5\u672c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u59b9\u306e\u4e95\u53e3\u611b\u5b50\uff08\u5f8c\u306b\u4f50\u85e4\u611b\u5b50\uff09\u3068\u3001\u524d\u59bb\u306e\u4e95\u53e3\u79cb\u5b50\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u80b2\u5bb6\u3068\u3044\u3046\u97f3\u697d\u4e00\u65cf\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111902335;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Motonari_Iguchi>,
        <http://viaf.org/viaf/111902335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Motonari_Iguchi.
doremus_artist:e9bd7a6f-7b7b-30f1-8a16-281e8725c5a4
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Giani Esposito (23 August 1930 \u2013 1 January 1974) was a French film actor and singer-songwriter. Esposito was born from the union of a French mother with an Italian father in Etterbeek (Belgium), and he died from viral hepatitis in Neuilly-sur-Seine, France. He appeared in 50 films between 1951 and 1973. As singer-songwriter, between 1958 and 1973, he recorded numerous albums marked with spirituality and poetry. His biggest success is The Clowns (Les Clowns, 1957), several covers by Raymond Devos, Jeanne-Marie Sens, Herv\u00e9 Vilard and Bernard Lavilliers."@en,
        "Giani Esposito, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1930 \u00e0 Etterbeek et mort le 1er janvier 1974 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te, acteur et po\u00e8te fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:73972492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giani_Esposito>,
        <http://viaf.org/viaf/73972492>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giani_Esposito.
doremus_artist:ea2082b8-a669-37b5-8cd0-4c4ee12d5604
    dbp:birthPlace dbr:Gien;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "12\u6b73\u304b\u3089\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u300117\u6b73\u3067\u51e6\u5973\u4f5c\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u6709\u80fd\u306a\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3067\u3042\u308a\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5168\u571f\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u304b\u306a\u308a\u306e\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30ce\u30fc\u30c8\u30eb\u30c0\u30e0\uff1d\u30c7\uff1d\u30d6\u30e9\u30f3\u30af\uff1d\u30de\u30f3\u30c8\u30fc\u6559\u4f1a\u3084\u30b5\u30f3\uff1d\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\uff1d\u30c7\uff1d\u30b7\u30e3\u30f3\u6559\u4f1a\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30bb\u30f4\u30e9\u30f3\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u30011926\u5e74\u306b\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30b8\u30b0\u30fc\u306e\u5f8c\u7d99\u3068\u3057\u3066\u30b5\u30f3\u30c8\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30f3\u6559\u4f1a\u306b\u5c31\u8077\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306e\u307b\u304b\u306b\u58f0\u697d\u66f2\u3084\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u3001\u591a\u6570\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002 1924\u5e74\u306b\u96d1\u8a8c\u300e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: L\u2019Orgue et les organistes\uff09\u300f\u3092\u5275\u520a\u3057\u3066\u305d\u306e\u7de8\u96c6\u9577\u3068\u306a\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u6280\u5de7\u306b\u3064\u3044\u3066\u6570\u3005\u306e\u624b\u5f15\u304d\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "Jean Hur\u00e9 (* 17. September 1877 in Gien; \u2020 27. Januar 1930 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist. Hur\u00e9 studierte Anthropologie, Komposition, Improvisation und mittelalterliche Musik an der \u00c9cole St-Maurille Angers und wirkte alsOrganist an der Kathedrale der Stadt. 1895 kam er nach Paris, wo ihm Charles-Marie Widor und Charles Koechlin zu einem Studium am Konservatorium rieten. Hur\u00e9 zog jedoch ein selbstst\u00e4ndiges Leben vor."@de,
        "Jean Hur\u00e9 (17 September 1877 in Gien, in Loiret department \u2013 27 January 1930 in Paris) was a French composer and organist. Though educated at a monastery in Angers, as a musician, he was mostly self-taught. His only published organ work is the 1913 Communion pour une Messe de Minuit \u00e0 No\u00ebl."@en,
        "Jean Hur\u00e9 fue un pianista, organista, music\u00f3logo, te\u00f3rico musical y compositor franc\u00e9s nacido en Gien (Loiret) el 17 de septiembre de 1877 y fallecido en Paris el 27 de enero de 1930."@es,
        "Jean Hur\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Gien (Loiret) le 17 septembre 1877 et mort \u00e0 Paris le 27 janvier 1930, est un pianiste, organiste, musicologue, musicographe, th\u00e9oricien et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42106309;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Hur\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/42106309>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HureJ.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Huré.
doremus_artist:eb2e9299-fb1a-3a51-a65b-767eb90e5dd2
    dbp:birthPlace dbr:Châteauroux;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Depardieu, n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1948 \u00e0 Ch\u00e2teauroux, est un acteur fran\u00e7ais. Il est \u00e9galement citoyen russe depuis 2013. R\u00e9v\u00e9l\u00e9 en 1974 par le film Les Valseuses, il est depuis l'un des com\u00e9diens les plus actifs et l'une des principales vedettes du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Outre son m\u00e9tier d'acteur, il est producteur de cin\u00e9ma et de th\u00e9\u00e2tre, homme d'affaires et viticulteur. Il a par ailleurs r\u00e9alis\u00e9 ou co-r\u00e9alis\u00e9 trois films : Le Tartuffe en 1984, Un pont entre deux rives (avec Fr\u00e9d\u00e9ric Auburtin) en 1999 et le segment Quartier Latin dans Paris je t'aime en 2006."@fr,
        "G\u00e9rard Xavier Marcel Depardieu (Chateauroux, 27 de diciembre de 1948), m\u00e1s conocido como G\u00e9rard Depardieu, es un actor franc\u00e9s que renunci\u00f3 a su nacionalidad de nacimiento y adopt\u00f3 la rusa en su lugar en enero de 2013. Es caballero de la Legi\u00f3n de Honor, Caballero de la Orden Nacional del M\u00e9rito, ambas condecoraciones francesas, y Caballero Honorario de la Ordre national du Qu\u00e9bec, condecoraci\u00f3n otorgada por la provincia canadiense de Quebec."@es,
        "G\u00e9rard Xavier Marcel Depardieu (Ch\u00e2teauroux, 27 december 1948) is een Frans filmacteur. In 2013 werd hij genaturaliseerd tot Rus."@nl,
        "G\u00e9rard Xavier Marcel Depardieu (French: [\u0292e\u0281a\u0281 d\u0259pa\u0281dj\u00f8] ; born 27 December 1948) is a French actor, filmmaker, businessman and vineyard owner. He is one of the most prolific character actors in film history, having completed approximately 170 movies since 1967. He co-starred in Peter Weir's comedy Green Card (1990), winning a Golden Globe Award and later acted in many big budget Hollywood movies including Ridley Scott's 1492: Conquest of Paradise (1992), Kenneth Branagh's Hamlet (1996), Randall Wallace's The Man in the Iron Mask, and Ang Lee's Life of Pi (2012)."@en,
        "G\u00e9rard Xavier Marcel Depardieu (G\u00e9rard Depardieu  anh\u00f6ren?/i, russisch \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451, * 27. Dezember 1948 in Ch\u00e2teauroux, Indre) ist ein Schauspieler franz\u00f6sischer Herkunft, der seit 2013 auch die russische Staatsb\u00fcrgerschaft besitzt. Seit den 1970er Jahren z\u00e4hlt er zu den wichtigsten franz\u00f6sischen Charakterdarstellern. Daneben spielte er auch in popul\u00e4ren Kom\u00f6dien wie den Asterix-Filmen, in denen er die Rolle des Obelix einnahm."@de,
        "G\u00e9rard Xavier Marcel Depardieu (ur. 27 grudnia 1948 w Ch\u00e2teauroux) \u2013 francuski aktor filmowy, teatralny i telewizyjny, tak\u017ce producent, re\u017cyser, restaurator, w\u0142a\u015bciciel winnic i producent wina. Posiada m.in. winnic\u0119 Ch\u00e2teau de Tign\u00e9 w Andegawenii oraz plantacje w okolicach wsi Ug\u0142owoje na Krymie. Honorowy rezydent Belgii. Posiada obywatelstwo Francji i Rosji."@pl,
        "G\u00e9rard Xavier Marcel Depardieu, russo \u0416\u0435\u0440\u0430\u0301\u0440 \u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435\u0301 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451, (Ch\u00e2teauroux, 27 de Dezembro de 1948) \u00e9 um ator, cineasta e empres\u00e1rio de origem francesa, naturalizado russo."@pt,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0301\u0440 \u041a\u0441\u0430\u0432\u044c\u0435\u0301 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Xavier Marcel Depardieu; \u041c\u0424\u0410 [\u0292e\u0281a\u0281 d\u0259pa\u0281dj\u00f8] (\u0438\u043d\u0444.); \u0440\u043e\u0434. 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948, \u0428\u0430\u0442\u043e\u0440\u0443) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u062c\u064a\u0631\u0627\u0631\u062f \u0632\u0627\u0641\u064a\u0631 \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u062f\u064a\u0628\u0627\u0631\u062f\u064a\u0648 (\u0646\u0637\u0642 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a: [\u0292e\u0281a\u0281 d\u0259pa\u0281dj\u00f8]  \u061b \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 27 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1948) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645. \u062a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0634\u0647\u0631 \u062c\u0627\u0646\u0641\u064a 2013 \u0643\u0647\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0637\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a \u0641\u0644\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0631 \u0628\u0648\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0628\u0627\u0634\u0631\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0623\u0639\u0644\u0646 \u0633\u062e\u0637\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0636\u0631\u064a\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u0647\u062c\u0629 \u0623\u062e\u064a\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u062c\u0648\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0641\u0627\u0631\u0633\u060c \u0648\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0644\u0623\u062d\u0633\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646. \u0648\u0642\u062f \u062d\u0635\u0644 \u0643\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062c\u0648\u0644\u062f\u0646 \u062c\u0644\u0648\u0628 \u0644\u0623\u062d\u0633\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0636\u0631\u0627\u0621 (Green Card) \u0648\u0642\u062f \u0631\u064f\u0634\u0651\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0633\u064a\u0631\u0627\u0646\u0648 \u062f\u0648 \u0628\u064a\u0631\u062c\u064a\u0631\u0627\u0643 (Cyrano de Bergerac)."@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30d1\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\uff08G\u00e9rard Depardieu, \u672c\u540d: \u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b0\u30b6\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c9\u30d1\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\u3001G\u00e9rard Xavier Marcel Depardieu, 1948\u5e7412\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u30022013\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5091\u54c8\u00b7\u5fb7\u5df4\u72c4\u5384\uff08G\u00e9rard Xavier Marcel Depardieu\uff0c1948\u5e7412\u670827\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u570b\u6f14\u54e1\u3001\u96fb\u5f71\u88fd\u4f5c\u4eba\u3001\u5546\u4eba\u53ca\u8461\u8404\u5712\u4e3b\u3002\u4ed6\u662f\u6cd5\u570b\u69ae\u8b7d\u8ecd\u5718\u52f3\u7ae0\u5f97\u4e3b\uff0c\u5169\u6b21\u69ae\u7372\u51f1\u6492\u734e\u6700\u4f73\u7537\u6f14\u54e1\u734e\uff0c\u4ea6\u7372\u5f97\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u7537\u6f14\u54e1\u734e\uff0c\u53c8\u56e0\u70ba\u300a\u5927\u9f3b\u5b50\u60c5\u8056\u300b\u88ab\u63d0\u540d\u5967\u65af\u5361\u734e\u3002\u4ed6\u7372\u5f97\u4e00\u81f4\u597d\u8a55\u5f8c\uff0c\u4e3b\u6f14\u904e\u591a\u90e8\u597d\u840a\u5862\u96fb\u5f71\u3002\u4ed6\u65bc2013\u5e741\u67083\u65e5\uff0c\u7531\u4fc4\u7f85\u65af\u7e3d\u7d71\u5f17\u62c9\u57fa\u7c73\u723e\u00b7\u666e\u4eac\u6388\u4e88\u4fc4\u7f85\u65af\u516c\u6c11\u8eab\u4efd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61572945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Depardieu>,
        <http://viaf.org/viaf/61572945>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f3808f3-2f93-4564-8050-33e9b773fbc3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gérard_Depardieu_Cannes_2015_3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Depardieu.
doremus_artist:eb452188-8466-378c-aceb-3afd60ed099f
    dbp:birthPlace dbr:Daroca;
    dbp:deathPlace dbr:Daroca;
    rdfs:comment
        "Pablo Bruna (* 22. Juni 1611 in Daroca, Aragon; \u2020 27. Juni 1679 ebenda) war ein spanischer Organist und Komponist. Pablo Bruna erblindete als Kind nach einer Pockenerkrankung. Nach Ausbildung zum Organisten wirkte er zun\u00e4chst in seiner Heimatstadt als Organist der dortigen Basilika. 1650 forderte ihn K\u00f6nig Philipp IV. als Hoforganist an. Bruna folgte diesem Ruf, verbrachte allerdings seine letzten Lebensjahre wieder in seiner Heimat. Er schuf vorwiegend Werke f\u00fcr Orgel."@de,
        """Pablo Bruna (22 June 1611 \u2013 27 June 1679) was a Spanish composer and organist notable for his blindness (suffered after a childhood bout of smallpox), which resulted in his being known as "El ciego de Daroca" ("the blind man of Daroca"). It is not known how Bruna received his musical training, but in 1631 he was appointed organist of the collegiate church of St. Mar\u00eda in his hometown of Daroca, later rising to choirmaster in 1674. He remained there until his death in 1679."""@en,
        "Pablo Bruna (Daroca, de Zaragoza, 1611 - \u00edd., 26 de junio de 1679), conocido como El Ciego de Daroca, fue un compositor de m\u00fasica y organista espa\u00f1ol del siglo XVII."@es,
        "Pablo BrunaFichier:Defaut.svg Pablo Bruna, dit El Ciego de Daroca, l'\u00ab Aveugle de Daroca \u00bb (n\u00e9 \u00e0 Daroca (Saragosse) en 1611 et mort dans cette m\u00eame ville le 26 juin 1679) est un compositeur et organiste espagnol."@fr,
        "W dzieci\u0144stwie straci\u0142 wzrok z powodu ospy.Od 1631 roku a\u017c do \u015bmierci pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 organisty w swojej rodzinnej miejscowo\u015bci Darocie. Pablo Bruna by\u0142 stryjem Diega Xaraba"@pl,
        "\u30d1\u30d6\u30ed\u00b7\u30d6\u30eb\u30fc\u30ca\uff08Pablo Bruna, 1611\u5e746\u670822\u65e5 - 1679\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c0\u30ed\u30ab\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u3044\u3053\u308d\u306b\u5929\u7136\u75d8\u306b\u3088\u308a\u76f2\u76ee\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021631\u5e74\u306b\u30c0\u30ed\u30ab\u306e\u8056\u30de\u30ea\u30a2\u6559\u4f1a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u308a\u30011674\u5e74\u306b\u697d\u9577\u306b\u6607\u9032\u3057\u305f\u3002\u56fd\u738b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da4\u4e16\u3068\u30ab\u30eb\u30ed\u30b92\u4e16\u304c\u30c0\u30ed\u30ab\u306b\u7acb\u3061\u5bc4\u3063\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306b\u8033\u3092\u50be\u3051\u308b\u306a\u3069\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b32\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u30c6\u30a3\u30a8\u30f3\u30c8\u306e\u5f62\u5f0f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:33281891;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_Bruna>,
        <http://viaf.org/viaf/33281891>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_Bruna.
doremus_artist:ecb03c1e-d2c8-317a-baa7-46ac3ddacc50
owl:sameAs viaf:92834599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92834599>.
doremus_artist:eea42a8f-a728-377c-be51-59a53b384fc3
    dbp:birthPlace dbr:Astrakhan;
    rdfs:comment
        "Tamara Andreyevna Milashkina (born September 13, 1934) is a Russian lyric and dramatic soprano. Born in Astrakhan, she studied with Elena Katulskaya, and became a member of the Bolshoi Opera in 1958, where she remained one of the leading sopranos until 1989. The soprano also appeared at the Teatro alla Scala (Lida in La battaglia di Legnano, in 1962), and throughout Europe. She toured extensively with the Bolshoi, including to the Metropolitan Opera, in 1975. In 1973, she received the title, People's Artist of the USSR."@en,
        "\u0422\u0430\u043c\u0430\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041c\u0438\u043b\u0430\u0301\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0438\u0440\u043d\u0435\u043d\u043a\u043e) (\u0440. 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0410\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u043d\u044c, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0421\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432 1958\u20141988 \u0433\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1973). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1978)."@ru;
    owl:sameAs viaf:171856706;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tamara_Milashkina>,
        <http://viaf.org/viaf/171856706>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tamara_Milashkina.
doremus_artist:f0baf68b-afd3-33d6-8311-a2f47982b57e
owl:sameAs viaf:69015570; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69015570>.
doremus_artist:f1cf817d-a22b-3de9-8dfd-c596ffee4a72
owl:sameAs viaf:61811756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811756>.
doremus_artist:f23576de-db09-371c-9345-df0fb46c3783
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Rebay (* 11. Juni 1880 in Wien; \u2020 6. November 1953 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Pianist, Chorleiter und P\u00e4dagoge. Rebay war S\u00e4ngerknabe im Stift Heiligenkreuz. Er absolvierte ein Musikstudium am Konservatorium der Gesellschaft der Musikfreunde (heute Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien), welches er 1904 mit Auszeichnung abschloss. Von 1904 bis 1920 war er Chormeister des Wiener Chorvereins und von 1915 bis 1920 des Wiener Schubertbundes. Von 1921 bis 1938 und von 1945 bis 1946 unterrichtete er an der Musikakademie, heute Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien. Nach dem Anschluss \u00d6sterreichs wurde er entlassen. Im Stift Heiligenkreuz wurden 2014 unver\u00f6ffentlichte Kompositionen Rebays entdeckt."@de,
        "Ferdinand Rebay (11 June 1880 \u2013 6 November 1953) was an Austrian composer, music teacher, choir director, and pianist."@en,
        "Ferdinand RebayFichier:Defaut.svg Ferdinand Rebay est un compositeur, pianiste, chef de ch\u0153ur et p\u00e9dagogue autrichien, n\u00e9 \u00e0 Vienne le 11 juin 1880 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la m\u00eame ville le 6 novembre 1953."@fr;
    owl:sameAs viaf:32746674;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Rebay>,
        <http://viaf.org/viaf/32746674>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Rebay.
doremus_artist:f2561609-ec13-38eb-81e8-affaad57c52c
owl:sameAs viaf:213282047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213282047>.
doremus_artist:f345fd10-6066-3c90-b562-71a9d8bb64f5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nancy,_France>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Hekking (* 12. Juni 1879 in Nancy; \u2020 5. Juni 1942 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Cellist und Cellolehrer. Hekking war von 1903 bis 1914 Erster Cellist des Concertgebouw-Orchester in Amsterdam und zu dieser Zeit Professor f\u00fcr Violoncello am Conservatorium van Amsterdam. Hier war er Lehrer von Theo Smit Sibinga. In 1912 schrieb Alphons Diepenbrock sein Berceuse (\u201cLe Seigneur a dit \u00e0 son enfant\u201d) f\u00fcr Ihm und seine Frau, eine Sopranistin. Hekking war der Cousin der Cellisten Andr\u00e9 und Anton Hekking. Normdaten (Person): GND: 1017795436  | LCCN: no2008022526 | VIAF: 27330531 |"@de,
        "G\u00e9rard Hekking (24 August 1879 \u2013 5 June 1942) was a French cellist. Born in Nancy, he served as first cellist of the Concertgebouw Orchestra from 1903 until 1914. In 1912 Alphons Diepenbrock composed his Berceuse (\u201cLe Seigneur a dit \u00e0 son enfant\u201d) for him and his wife, a soprano.From 1927 until his death he taught cello at the Paris Conservatory. He died in Paris in 1942, aged 62. Hekking was the cousin of cellists Andr\u00e9 and Anton Hekking."@en,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0301\u0440 \u042d\u043a\u043a\u0438\u0301\u043d\u0433 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Hekking; 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1879, \u041d\u0430\u043d\u0441\u0438 \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043b\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u042d\u043a\u043a\u0438\u043d\u0433\u0430, \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u042d\u043a\u043a\u0438\u043d\u0433\u043e\u0432. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0420\u0430\u0431\u043e \u0438 \u0416\u044e\u043b\u044f \u0414\u0435\u043b\u044c\u0441\u0430\u0440\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30a8\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\uff08G\u00e9rard Hekking 1879\u5e746\u670812\u65e5 - 1942\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u6559\u5e2b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27330531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Hekking>,
        <http://viaf.org/viaf/27330531>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gérard_Hekking_1919.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gérard_Hekking.
doremus_artist:f3d8b948-f921-346a-a955-2e28a02c3687
owl:sameAs viaf:13937170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13937170>.
doremus_artist:f45859e0-0a28-3871-afd2-4c714c36fdad
owl:sameAs viaf:48870867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48870867>.
doremus_artist:f7652701-d674-3476-b6d3-6a7da7c7c64a
    rdfs:comment
        "Robert Vidalin (n\u00e9 Jean Marie Robert Cl\u00e9ment Alphonse Vidalin) \u00e9tait un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-Amant-Tallende dans le Puy-de-D\u00f4me le 5 mars 1903 et mort aux Lilas en Seine-Saint-Denis le 3 d\u00e9cembre 1989."@fr;
    owl:sameAs viaf:51707840;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Vidalin>,
        <http://viaf.org/viaf/51707840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Vidalin.
doremus_artist:f7a2e1cc-80f2-3c01-a909-e8183f9e1ddb
    rdfs:comment
        "Paul Wehage (n\u00e9 le 2 avril 1963 \u00e0 Grand Forks, Dakota du Nord, \u00c9tats-Unis) est un compositeur, chef d'orchestre, saxophoniste et musicologue am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:56874666;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Wehage>,
        <http://viaf.org/viaf/56874666>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Wehage.
doremus_artist:f7a36223-ea53-3e76-9955-4ccfe30ad8d6
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Hans Abrahamsen (Kopenhagen, 23 december 1952) is een Deense componist."@nl,
        "Hans Abrahamsen (born 23 December 1952) is a Danish composer."@en,
        """Hans Abrahamsen (ur. 23 grudnia 1952 w Kopenhadze) to du\u0144ski kompozytor. Pocz\u0105tkowo uczy\u0142 si\u0119 gry w szkole na waltorni. P\u00f3\u017aniej studiowa\u0142 teori\u0119 muzyki w Akademii Muzycznej w Kopenhadze gdzie jego nauczycielami byli Per N\u00f8rg\u00e5rd i Pelle Gudmundsen-Holmgreen. Jest jednym z reprezentant\u00f3w kierunku w muzyce du\u0144skiej zwanego "Ny Enkelhed" ("Nowa Prostota")."""@pl,
        "Hans Abrahamsen, n\u00e9 \u00e0 Copenhague le 23 d\u00e9cembre 1952, est un compositeur danois."@fr;
    owl:sameAs viaf:59348941;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Abrahamsen>,
        <http://viaf.org/viaf/59348941>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf07d351-d4c2-4480-939b-f5394da285a4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Abrahamsen.
doremus_artist:fbdfd32f-d731-3d2d-84c6-8823ad13e777
    owl:sameAs viaf:69211536;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69211536>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pascal_Pilloud.
doremus_artist:fbeb538d-f085-3bbc-8c2e-0655b8a0ff52
    owl:sameAs viaf:433144783324245841394;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/433144783324245841394>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63754372-c2ec-46b8-84f1-8a8c8b7e22b4>.
doremus_artist:fbfbfe3f-530d-339c-8147-e9f5f453a93e
owl:sameAs viaf:107070192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107070192>.
doremus_artist:fc1bec5b-e4ac-396c-955d-355a29caed02
    dbp:birthPlace dbr:Olomouc;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Egon Kornauth (* 14. Mai 1891 in Olm\u00fctz, M\u00e4hren; \u2020 28. Oktober 1959 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Egon Kornauth (14 May 1891 \u2013 28 October 1959) was an Austrian composer and music teacher. Kornauth was born in Olm\u00fctz, Moravia. A cellist and pianist from his youth, he went in 1909 to Vienna, where he studied with Robert Fuchs, Guido Adler, Franz Schreker (with whom he quarrelled) and Franz Schmidt. A recording of some of Kornauth's piano works by Jonathan Powell was released by Toccata Classics in 2013."@en,
        "Egon KornauthFichier:MengelbergKornauthSeyssInquart194X.jpg Willem Mengelberg, Egon Kornauth et Reichskommissar Arthur Seyss-Inquart (c.\u20091940) Egon Kornauth, n\u00e9 le 14 mai 1891 \u00e0 Olm\u00fctz, \u00e0 l\u2019\u00e9poque en Autriche-Hongrie, aujourd\u2019hui Olomouc en R\u00e9publique tch\u00e8que \u2013 mort le 28 octobre 1959 \u00e0 Vienne, est un chef d'orchestre et compositeur autrichien."@fr,
        "\u30a8\u30b4\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30ca\u30a6\u30c8\uff08Egon Kornauth, *1891\u5e745\u670814\u65e5 \u30aa\u30eb\u30df\u30e5\u30c3\u30c4\uff08\u73fe\u30c1\u30a7\u30b3\u9818\u30aa\u30ed\u30e2\u30a6\u30c4\uff09 \u2014 \u20201959\u5e7410\u670828\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39665519;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egon_Kornauth>,
        <http://viaf.org/viaf/39665519>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MengelbergKornauthSeyssInquart194X.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egon_Kornauth.
doremus_artist:fc7039e4-5bad-37c0-8195-5484e50b5c9f
owl:sameAs viaf:34649564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34649564>.
doremus_artist:fc7148e8-247e-3f00-8afe-9fa8efe6c0c3
owl:sameAs viaf:17436375; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17436375>.
doremus_artist:fc7a2742-b883-3c50-b008-6aba08c251bd
owl:sameAs viaf:74041357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041357>.
doremus_artist:fc88fe39-bdef-3ec2-8a67-99cc35db3a53
    owl:sameAs viaf:71437093;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71437093>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1f99e23-6537-4490-aaea-5a09a3ca9ffd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mikalojus_Konstantinas_iurlionis.
doremus_artist:fcac67d4-0bda-3f4f-be5e-fb8601761e5f
    owl:sameAs viaf:94307458;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94307458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2e390439-7e83-46f5-bf03-19580f1d6807>.
doremus_artist:fda7de82-ac6f-3980-b4d9-302f012d6689
owl:sameAs viaf:19869913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19869913>.
doremus_artist:fe3c4d84-6322-35b0-ac00-2b6002108ec2
owl:sameAs viaf:69141409; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141409>.
doremus_artist:ff5f44b8-7c8b-3f6e-82b2-af6e287aeb81
    rdfs:comment
        "Maribel Qui\u00f1ones or Mar\u00eda Isabel Qui\u00f1ones Guti\u00e9rrez in full, known under her stage name as Martirio (a Spanish given name meaning Martyrdom or Torment, in English) is a Spanish singer born in 1954 in Huelva, Spain. She borrows her style and inspiration from flamenco that she adapts or merge with more modern musical trends, especially jazz and tango but also pop, rock, swing, and guaracha, in this sense, she can properly be ranked as a New Flamenco artist. She is also noted for a distinctive look (wearing large sunglasses)."@en,
        "Martirio (* 21. M\u00e4rz 1954, in Huelva), eigentlich Mar\u00eda Isabel Qui\u00f1ones Guti\u00e9rrez, ist eine spanische S\u00e4ngerin."@de,
        "Mar\u00eda Isabel Qui\u00f1ones Guti\u00e9rrez conocida art\u00edsticamente como Martirio (Huelva; 21 de marzo de 1954) es una cantante espa\u00f1ola."@es;
    owl:sameAs viaf:75708715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martirio>,
        <http://viaf.org/viaf/75708715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b769c4c0-de47-4dbb-b357-76ffe26d4cd4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martirio.
doremus_artist:ff915526-9cd2-3b04-a7ac-984c4805ece4
owl:sameAs viaf:61884839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61884839>.
