@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:005b83d7-4e36-3f0b-9d79-34ccdd9ff122
owl:sameAs viaf:59350673; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59350673>.
doremus_artist:024290af-110c-3d34-9f76-4322d8636d4a
    owl:sameAs viaf:5124780;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5124780>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75e3357b-5a55-40be-b59f-4946fcfab6e1>.
doremus_artist:02afedd1-6dd3-34bb-a5a7-ce33863ce13a
    rdfs:comment
        "Gaspard Fritz, n\u00e9 le 18 f\u00e9vrier 1716 \u00e0 Gen\u00e8ve \u2013 mort le 23 mars 1783 dans la m\u00eame ville, est un violoniste et compositeur suisse de la p\u00e9riode pr\u00e9classique. Il a compos\u00e9 des symphonies et de la musique de chambre."@fr;
    owl:sameAs viaf:39641059;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaspard_Fritz>,
        <http://viaf.org/viaf/39641059>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaspard_Fritz_(silhouette).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaspard_Fritz.
doremus_artist:02c804e8-d514-3d35-9b90-befa3367a9e3
owl:sameAs viaf:50663359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50663359>.
doremus_artist:0541d729-0d17-3f93-a39d-c08c43c8c28f
owl:sameAs viaf:293294886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293294886>.
doremus_artist:05a41935-8af9-3734-b67c-59e8f85ce3cf
    owl:sameAs viaf:47974114;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47974114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cfdfee32-66cd-46da-ad2a-455a07dfb775>.
doremus_artist:05b58ba0-4ecb-3669-b2fe-5a6d3c63595b
    rdfs:comment
        "Lew Pollack (* 16. Juni 1895; \u2020 18. Januar 1946 in Los Angeles) war ein Song-Komponist und Liedtexter, der in den 1920er- und 1930er-Jahren aktiv war. Pollack, der aus New York stammte, schrieb 1914 den Rag That\u2019s a Plenty, der zu einem Dixieland-Standard wurde. Ab Anfang der 1920er-Jahre schrieb er zahlreiche Songs; zu seinen bekanntesten Liedern z\u00e4hlen Charmaine (1926), Diane (beide mit Ern\u00f6 Rap\u00e9e), Miss Annabelle Lee (mit Sidney Clare), Two Cigarettes in the Dark, At the Codfish Ball (aus dem Shirley Temple Film Captain January 1936), Reap the Wild Wind (mit Ned Washington) und Go In and Out the Window. Er arbeitete u. a. auch mit Paul Francis Webster, Sidney Clare, Ned Washington, Alex Sullivan und Jack Yellen (\u201eMy Yiddishe Momme\u201c). Seine Songs wurden u. a. von Sophie Tucker, Arthur Fi"@de,
        """Lew Pollack (June 16, 1895 \u2013 January 18, 1946) was a song composer active during the 1920s and the 1930s. Pollack was born in New York City. Among his best-known songs are "Charmaine" and "Diane" with Ern\u00f6 Rap\u00e9e, "Miss Annabelle Lee", "Two Cigarettes in the Dark", "At the Codfish Ball" (featured in the Shirley Temple movie "Captain January" with Buddy Ebsen, and later the title of a Mad Men television episode), and Go In and Out The Window, now a children's music standard. He also collaborated with Paul Francis Webster, Sidney Clare, Ned Washington and Jack Yellen, amongst others. In 1914 he wrote "That's a Plenty", a rag that became an enduring Dixieland standard. He died in Hollywood."""@en;
    owl:sameAs viaf:29716551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lew_Pollack>,
        <http://viaf.org/viaf/29716551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9fcbbd2-b490-4d70-a1e3-4ff1e42f23a1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lew_Pollack.
doremus_artist:05ed7647-ab3a-31e8-b6cb-eabd22bae2a7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/El_Dorado,_Kansas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport_Beach,_California>;
    rdfs:comment
        "Jack Marshall est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 novembre 1921 \u00e0 El Dorado, Kansas (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 20 septembre 1973 \u00e0 Newport Beach (\u00c9tats-Unis). Il est le p\u00e8re du compositeur Phil Marshall et du producteur-r\u00e9alisateur Frank Marshall."@fr,
        "Jack Wilton Marshall (November 23, 1921 \u2013 September 20, 1973) was an American guitarist, conductor, and composer. He is the father of producer-director Frank Marshall and composer Phil Marshall."@en;
    owl:sameAs viaf:88078987;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Marshall_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/88078987>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Marshall_(composer)>.
doremus_artist:0660d46d-0240-3cc0-81ac-6adf807ec5e5
owl:sameAs viaf:44484112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44484112>.
doremus_artist:06828f18-2768-346d-9b81-1b6112ce1bf0
    owl:sameAs viaf:150438;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150438>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Josef_Mysliveek.
doremus_artist:0685a44d-e8b4-3967-95c1-e16ad50e7b54
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Aosta;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Valdengo (* 24. Mai 1914 in Turin; \u2020 3. Oktober 2007 in Aosta) war ein italienischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Bariton."@de,
        "Giuseppe Valdengo (May 24, 1914, Turin \u2013 October 3, 2007, Aosta) was an Italian operatic baritone. Opera News said that, \"Although his timbre lacked the innate beauty of some of his baritone contemporaries, Valdengo's performances were invariably satisfying \u2014 bold and assured in attack but scrupulously musical.\""@en,
        "Giuseppe Valdengo, n\u00e9 le 24 mai 1914 \u00e0 Turin et mort le 3 octobre 2007 \u00e0 Aoste, est un baryton italien, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Giuseppe Verdi."@fr;
    owl:sameAs viaf:113685019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Valdengo>,
        <http://viaf.org/viaf/113685019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Valdengo.
doremus_artist:07134ab6-fc52-363c-8bb1-fd329921b73b
owl:sameAs viaf:54941006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54941006>.
doremus_artist:075ace1c-3d7e-3871-ab8b-a953c337432b
    dbp:birthPlace dbr:Bogotá;
    rdfs:comment
        "Mauricio Buraglia (born 1954 in Bogot\u00e0) is a Colombian composer, recording-artist, musician-lutenist and theorbist of Italian descent, active in Paris, France."@en;
    owl:sameAs viaf:13469250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauricio_Buraglia>,
        <http://viaf.org/viaf/13469250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mauricio_Buraglia.
doremus_artist:0795f375-5870-327e-a3e6-eff768e1f737
owl:sameAs viaf:17512535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17512535>.
doremus_artist:085cdef6-b545-380a-8633-8c100ecaba92
    rdfs:comment
        "Michel Qu\u00e9val, n\u00e9 le 18 avril 1929 \u00e0 Rouen et mort le 23 janvier 2005 au Boulou, est un pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais.Son p\u00e8re Roger Qu\u00e9val \u00e9tait accord\u00e9oniste et marchand de musique. Enfant, il fit partie de la Ma\u00eetrise Saint-Evode de la cath\u00e9drale de Rouen sous la direction du chanoine Robert Delestre qui orienta sa carri\u00e8re. Il arrangea, dirigea et enregistra des musiques de vari\u00e9t\u00e9s sous divers pseudonymes : Jeff W. Higginbothom, Archie X."@fr;
    owl:sameAs viaf:79769992;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Qu\u00e9val>,
        <http://viaf.org/viaf/79769992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Quéval.
doremus_artist:08ac89f6-c433-3605-bef5-88facaf74c10
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Alfonso Ferrabosco (I) (18 de janeiro, de 1543 \u2013 12 de agosto, de 1588) foi um compositor madrigalista italiano."@pt,
        "Alfonso Ferrabosco (baptis\u00e9 le 18 janvier 1543 \u00e0 Bologne - mort le 12 ao\u00fbt 1588 \u00e0 Bologne) est un compositeur de la Renaissance, le seul madrigaliste italien actif en Angleterre, et en grande partie \u00e0 l'origine de l'essor du madrigal dans ce pays. Il a \u00e9galement compos\u00e9 de nombreuses \u0153uvres de musique sacr\u00e9e. D'apr\u00e8s certains t\u00e9moignages, il aurait \u00e9t\u00e9 espion en Italie pour le compte d'\u00c9lisabeth Ire d'Angleterre. Son fils ill\u00e9gitime Alfonso Ferrabosco II, parfois appel\u00e9 Alfonso Ferrabosco le jeune, a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 compositeur, et c\u00e9l\u00e8bre pour sa virtuosit\u00e9 \u00e0 la viole."@fr,
        "Alfonso Ferrabosco (baptized 18 January 1543 \u2013 12 August 1588) was an Italian composer. While mostly famous as the solitary Italian madrigalist working in England, and the one mainly responsible for the growth of the madrigal there, he also composed much sacred music. He also may have been a spy for Elizabeth I while he was in Italy. His son, Alfonso Ferrabosco the younger was also a composer."@en,
        "Alfonso Ferrabosco, genannt der \u00c4ltere (getauft 18. Januar 1543; \u2020 12. August 1588 in Bologna) war ein italienischer Komponist. Er brachte die italienische Madrigalkunst nach England, wo er lange Jahre wirkte. Daneben hinterlie\u00df er zahlreiche geistliche Werke. M\u00f6glicherweise hat er in Italien f\u00fcr K\u00f6nigin Elisabeth I. als Spion gearbeitet. Sein Sohn war der Komponist und Gambist Alfonso Ferrabosco der J\u00fcngere."@de,
        "Per lo pi\u00f9 famoso come unico madrigalista italiano in Inghilterra e principale autore della crescita del madrigale in quel paese, compose anche molta musica sacra. Si dice anche che potrebbe essere stato una spia di Elisabetta I dopo il suo ritorno in Italia"@it,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u043d\u0441\u043e \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0431\u043e\u0441\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alfonso Ferrabosco, 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1543, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f \u2014  12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1588, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30d5\u30a7\u30c3\u30e9\u30dc\u30b9\u30b31\u4e16\uff08Alfonso Ferrabosco the elder, 1543\u5e741\u670818\u65e5\u53d7\u6d17 \u2013 1588\u5e748\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3057\u305f\u304c\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b91\u4e16\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u8adc\u5831\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u305f\u53ef\u80fd\u6027\u3082\u3042\u308b\u3002\u540c\u59d3\u540c\u540d\u306e\u5eb6\u5b50\u30a2\u30eb\u30d5\u30a9\u30f3\u30bd\u30fb\u30d5\u30a7\u30c3\u30e9\u30dc\u30b9\u30b32\u4e16\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71586831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfonso_Ferrabosco_the_elder>,
        <http://viaf.org/viaf/71586831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alfonso_Ferrabosco_the_elder.
doremus_artist:09657e46-f068-37df-abb9-c27c6a1ba32b
owl:sameAs viaf:46957949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46957949>.
doremus_artist:0b66ede4-a526-36eb-89cf-cdbeb907f848
owl:sameAs viaf:300425425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300425425>.
doremus_artist:0b87f26f-ca42-3519-817f-48284ed8a4bc
    owl:sameAs viaf:27248526;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27248526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wadysaw_Szpilman.
doremus_artist:10978a9f-8089-34de-9755-b4742e135f61
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Riverside,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Jean Fenn (born May 10, 1928) is an American soprano who had an active opera career in North America during the 1950s through the 1970s. An attractive blonde with a statuesque figure, Fenn was a disciplined, well-schooled singer with an excellent technique, wide range, and a highly polished sound. She was notably a regular performer at the Metropolitan Opera in New York City between 1953 and 1970. A lyric soprano, she particularly excelled in portraying roles from the operas of Giacomo Puccini, Jules Massenet, and Charles Gounod."@en;
    owl:sameAs viaf:9104358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Fenn>,
        <http://viaf.org/viaf/9104358>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Fenn_1956.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Fenn.
doremus_artist:10c15572-ccf1-3cd1-a4bf-590a97a4c0e3
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "Neil Cathcart Black OBE (28 May 1932 \u2013 14 August 2016) was an English oboist. He has held the post of principal oboe in four London orchestras, and taught at the Royal Academy of Music and the Guildhall School of Music and Drama."@en;
    owl:sameAs viaf:14960932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neil_Black>,
        <http://viaf.org/viaf/14960932>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Neil_Black.
doremus_artist:13779d7c-7ab1-321b-9550-1a547b48c5c7
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Frederick Martin "Fritz" Reiner (December 19, 1888 \u2013 November 15, 1963) was a prominent conductor of opera and symphonic music in the twentieth century. Hungarian born and trained, he emigrated to the United States in 1922, where he rose to prominence as a conductor with several orchestras. He reached the pinnacle of his career while music director of the Chicago Symphony Orchestra in the 1950s and early 1960s."""@en,
        "Frederick Martin \u201cFritz\u201d Reiner (19 de diciembre, 1888, Budapest - 15 de noviembre, 1963, Nueva York) fue un director de orquesta estadounidense de origen h\u00fangaro. Uno de los grandes directores de orquesta de la tradici\u00f3n centroeuropea, despu\u00e9s de estudiar piano con B\u00e9la Bart\u00f3k, dirigi\u00f3 operas en Budapest desde 1911 hasta 1914 y en Dresde entre 1914 y 1922. En 1922 emigr\u00f3 a los Estados Unidos, donde fue director de las orquestas de Cincinnati (1922\u20131931) y Pittsburgh (1938\u20131948)."@es,
        "Fritz Reiner (* 19. Dezember 1888 in Budapest, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 15. November 1963 in New York City) war ein amerikanischer Dirigent ungarischer Herkunft."@de,
        "Fritz Reiner (Boedapest, 19 december 1888 - New York, 15 november 1963) was een Hongaars-Amerikaans dirigent. Fritz Reiner studeerde aan de Franz Liszt Muziekacademie in zijn geboortestad. Voor het hoofdvak piano kreeg hij onder andere les van B\u00e9la Bart\u00f3k. Hij maakte al jong carri\u00e8re als proteg\u00e9 van de componist Richard Strauss, zelf een vooraanstaand dirigent. Vanaf 1909 was hij koorrepetitor aan de opera van Boedapest. In 1912 werd hij chef-dirigent van de Opera van Dresden, de thuisbasis van de Staatskapelle Dresden. Reiner werkte mee aan de verspreiding van Strauss' opera's. Reiner emigreerde in 1921 naar de Verenigde Staten waar hij dirigent werd van het Cincinnati Symphony Orchestra. In 1922 dirigeerde hij de Amerikaanse premi\u00e8re van Die Frau ohne Schatten. In 1931 werd hij docent aa"@nl,
        "Fritz Reiner, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1888 \u00e0 Budapest et mort le 15 novembre 1963 \u00e0 New York, est un chef d'orchestre hongrois naturalis\u00e9 am\u00e9ricain en 1928."@fr,
        "Fritz Reiner, pseud\u00f4nimo de Frederick Martin Reiner (Budapeste, 19 de dezembro de 1888 \u2014 Nova Iorque, 15 de novembro de 1963) foi um condutor de orquestra h\u00fangaro-americano."@pt,
        "\u0424\u0440\u0438\u0446 \u0420\u0430\u0301\u0439\u043d\u0435\u0440, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0420\u0435\u0301\u0439\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Fritz Reiner, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0424\u0440\u0435\u0301\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u0420\u0430\u0439\u043d\u0435\u0440, \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u044c\u0435\u0448 \u0420\u0435\u0301\u0439\u043d\u0435\u0440, \u0432\u0435\u043d\u0433. Reiner Frigyes; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1888, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2015 15 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1963, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\uff08Fritz Reiner, 1888\u5e7412\u670819\u65e5 - 1963\u5e7411\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\uff08\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\uff09\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002 \u30de\u30b8\u30e3\u30eb\u8a9e\u540dReiner Frigyes\uff08\u30ec\u30a4\u30cd\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30b8\u30a7\u30b7\u30e5\uff09\u3001\u82f1\u8a9e\u540dFrederick Martin Reiner\uff08\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30e9\u30a4\u30ca\u30fc\uff09\u3002"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5179\u00b7\u83b1\u7eb3\uff08Fritz Reiner\uff0c1888\u5e7412\u670819\u65e5\uff0d1963\u5e741\u670815\u65e5\uff09\u751f\u65bc\u5967\u5308\u5e1d\u570b\u5e03\u9054\u4f69\u65af\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u7c4d\u5308\u7259\u5229\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42026455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Reiner>,
        <http://viaf.org/viaf/42026455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a720f84-d307-4aa4-a75f-7d85bef56ede>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_Reiner_Bain.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fritz_Reiner.
doremus_artist:1e137df4-db24-380b-b719-2bf92d031d0e
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Marie Podvalov\u00e1 (5 September 1909 - 16 May 1992) was a Czech opera singer who had a long career at the National Theatre in Prague from 1936-1978. A dramatic soprano who excelled in the Czech repertoire, she garnered particular acclaim for her portrayal of the title heroine in Bed\u0159ich Smetana's Libu\u0161e. Her physical beauty and dramatic talents further added to her great popularity among Czech audiences."@en;
    owl:sameAs viaf:46321968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Podvalov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/46321968>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marie_Podvalová.
doremus_artist:1e73999e-6268-3589-92ab-e15f99d5f664
    dbp:birthPlace dbr:United_Kingdom;
    rdfs:comment
        "Ha vinto il Premio Oscar al miglior attore nel 1991 per il film Il mistero Von Bulow."@it,
        "Jeremy Irons est un acteur britannique, n\u00e9 le 19 septembre 1948 \u00e0 Cowes (l'\u00eele de Wight, Angleterre). Ayant d\u00e9but\u00e9 sur les planches d\u00e8s 1969, il se produit dans de nombreux th\u00e9\u00e2tres londoniens, et fait ses d\u00e9buts \u00e0 Broadway en 1984 o\u00f9 il re\u00e7oit le Tony Award du meilleur com\u00e9dien pour The Real Thing. Parall\u00e8lement \u00e0 sa carri\u00e8re \u00e0 l'\u00e9cran, Irons continue \u00e0 appara\u00eetre sur sc\u00e8ne et s'est aussi sp\u00e9cialis\u00e9 dans le doublage, notamment apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 la voix du m\u00e9chant Scar dans le long m\u00e9trage de Walt Disney Pictures, Le Roi lion en 1994."@fr,
        "Jeremy John Irons (* 19. September 1948 in Cowes, Isle of Wight) ist ein britischer Schauspieler, Oscar- und Golden-Globe-Preistr\u00e4ger."@de,
        "Jeremy John Irons (Cowes, 19 september 1948) is een Engels acteur. Hij won in 1991 een Academy Award voor zijn hoofdrol in Reversal of Fortune. Daarnaast kreeg hij meer dan twintig andere acteerprijzen toegekend, waaronder Emmy Awards voor The Great War and the Shaping of the 20th Century en Elizabeth I, Golden Globes voor Reversal of Fortune en Elizabeth I en een Annie Award voor The Lion King."@nl,
        "Jeremy John Irons (Cowes, Isla de Wight, 19 de septiembre de 1948) es un actor brit\u00e1nico ganador de los premios Tony, \u00d3scar, Globo de Oro, SAG y Emmy, famoso, principalmente, por sus interpretaciones en proyectos para la televisi\u00f3n y el cine tales como La Misi\u00f3n, El Hombre de la M\u00e1scara de Hierro, La Casa de los Esp\u00edritus, La mujer del teniente franc\u00e9s, Die Hard: With a Vengeance, Reversal of Fortune y m\u00e1s recientemente la serie de televisi\u00f3n The Borgias."@es,
        "Jeremy John Irons (St. Helen's, Ilha de Wight, 19 de setembro de 1948) \u00e9 um premiado ator brit\u00e2nico nascido a Inglaterra. Vencedor de um Oscar, tr\u00eas Emmys e dois Globos de Ouro."@pt,
        "Jeremy John Irons (born 19 September 1948) is an English actor. After receiving classical training at the Bristol Old Vic Theatre School, Irons began his acting career on stage in 1969, and has since appeared in many West End theatre productions including The Winter's Tale, Macbeth, Much Ado About Nothing, The Taming of the Shrew, Godspell, Richard II and Embers. In 1984, he made his Broadway debut in Tom Stoppard's The Real Thing and received a Tony Award for Best Actor."@en,
        "Jeremy John Irons (ur. 19 wrze\u015bnia 1948 w Cowes) \u2013 brytyjski aktor filmowy i teatralny. Zdobywca Oscara."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u0440\u0435\u043c\u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d \u0410\u0301\u0439\u0440\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jeremy John Irons; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u041a\u0430\u0443\u0441, \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0423\u0430\u0439\u0442, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0438 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434."@ru,
        "\u062c\u064a\u0631\u0645\u064a \u062c\u0648\u0646 \u0623\u064a\u0631\u0648\u0646\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jeremy John Irons) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u0643\u0644\u064a\u0632\u064a \u062d\u0627\u0626\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631\u060c \u0648\u0641\u0627\u0626\u0632 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628. \u0648\u064f\u0644\u062f \u0641\u064a 19 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1948."@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30ec\u30df\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30a2\u30f3\u30ba\uff08Jeremy Irons, 1948\u5e749\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u6770\u91cc\u7c73\u00b7\u7d04\u7ff0\u00b7\u827e\u6069\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJeremy John Irons\uff0c1948\u5e749\u670819\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u8cc7\u6df1\u82f1\u570b\u5f71\u8996\u6f14\u54e1\uff0c\u300a\u8c6a\u9580\u5b7d\u50b5\u300b\u4e3a\u4ed6\u8d62\u5f97\u4e861991\u5e74\u7b2c63\u5c46\u5967\u65af\u5361\u7684\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u5956\u3002 \u5728\u5e03\u91cc\u65af\u6258\u8001\u7dad\u514b\u6232\u5287\u5b78\u6821\u63a5\u53d7\u53e4\u5178\u6232\u5287\u8a13\u7df4\u5f8c\uff0c\u5f9e1969\u5e74\u958b\u59cb\u6232\u5287\u751f\u6daf\uff0c\u4e26\u5728\u502b\u6566\u7684\u5287\u5834\u4e2d\u6f14\u51fa\u8a31\u591a\u838e\u58eb\u6bd4\u4e9e\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5305\u542b\u300a\u51ac\u5929\u7684\u6545\u4e8b\u300b\u3001\u300a\u99ac\u514b\u767d\u300b\u3001\u300a\u7121\u4e8b\u751f\u975e\u300b\u4ee5\u53ca\u300a\u99b4\u608d\u8a18\u300b\u7b49\u30021984\u5e74\u5728\u767e\u8001\u532f\u4ee5\u300aThe Real Thing\u300b\u9996\u6b21\u767b\u53f0\u6f14\u51fa\uff0c\u4e26\u5f97\u5230\u4e86\u6771\u5c3c\u734e\u6700\u4f73\u7537\u6f14\u54e1\u3002 \u9996\u6b21\u96fb\u5f71\u6f14\u51fa\u70ba\u300a\u6cd5\u570b\u4e2d\u5c09\u7684\u5973\u4eba\u300b\uff08The French Lieutenant's Woman\uff0c1981\uff09\uff0c\u7372\u5f97\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u734e\u6700\u4f73\u7537\u4e3b\u89d2\u63d0\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114783177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremy_Irons>,
        <http://viaf.org/viaf/114783177>,
        <https://musicbrainz.org/artist/349ab9cc-3062-430e-9561-d73d0e10e08a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SDCC_2015_-_Jeremy_Irons_(19524260758)_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jeremy_Irons.
doremus_artist:1ec1a3d2-2f35-3d46-9468-dee9e16c7e4c
    dbp:birthPlace dbr:Turkey;
    rdfs:comment
        "Ida Kavafian (Armenian: \u053b\u0564\u0561 \u0554\u0561\u057e\u0561\u0586\u0575\u0561\u0576) (born October 29, 1952 in Istanbul) is an American classical violinist and violist."@en;
    owl:sameAs viaf:14962989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ida_Kavafian>,
        <http://viaf.org/viaf/14962989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0478a40d-6360-4c69-b5fd-1e618206fe54>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ida_Kavafian.
doremus_artist:1ee8181b-0553-381c-acef-89e1f7d1a6d7
owl:sameAs viaf:14970558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970558>.
doremus_artist:1f07a947-5252-3bd8-a5cc-914799145cf8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Beaumont,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:Zurich;
    rdfs:comment
        "Celebre per il virtuoso uso della chitarra slide e per i suoi lunghi capelli bianchi: Winter, infatti, era affetto da albinismo. L'esordio discografico avviene nel 1968 con l'album omonimo in cui suonano autentiche leggende (allora viventi) del blues: Willie Dixon al contrabbasso e Little Walter all'armonica (entrambi membri della storica formazione della Muddy Waters Band), Tommy Shannon al basso elettrico (futuro Double Trouble, la band di Stevie Ray Vaughan). Nel disco suona anche il fratello Edgar Winter, sassofonista, anch'egli affetto da albinismo."@it,
        """John Dawson Winter III (February 23, 1944 \u2013 July 16, 2014), known as Johnny Winter, was an American musician, singer, songwriter, multi-instrumentalist and producer. Best known for his high-energy blues-rock albums and live performances in the late 1960s and 1970s, Winter also produced three Grammy Award-winning albums for blues singer and guitarist Muddy Waters. After his time with Waters, Winter recorded several Grammy-nominated blues albums. In 1988, he was inducted into the Blues Foundation Hall of Fame and in 2003, he was ranked 63rd in Rolling Stone magazine's list of the "100 Greatest Guitarists of All Time"."""@en,
        "John Dawson Winter III, mais conhecido como Johnny Winter (Beaumont, Texas, 23 de Fevereiro de 1944, Zurique, 16 de Julho de 2014) foi um guitarrista e cantor de blues norte-americano, considerado um dos melhores no seu estilo. \u00c9 irm\u00e3o de Edgar Winter, e al\u00e9m de seu talento com a guitarra, um factor que se tornou conhecido foi seu albinismo, compartilhado com seu irm\u00e3o."@pt,
        "John Dawson \u00abJohnny\u00bb Winter (Beaumont, Estados Unidos, 23 de febrero de 1944-Z\u00farich, Suiza, 16 de julio de 2014) fue un guitarrista estadounidense de blues y de rock. Winter se convirti\u00f3 en una estrella del blues el\u00e9ctrico a finales de los a\u00f1os 1960 y en el momento del festival de Woodstock ya era una leyenda. Durante la \u00faltima etapa de Muddy Waters, produjo sus tres \u00faltimos discos."@es,
        "Johnny Winter (* 23. Februar 1944 als John Dawson Winter III in Beaumont, Texas; \u2020 16. Juli 2014 im Bezirk B\u00fclach, Kanton Z\u00fcrich, Schweiz) war ein amerikanischer Blues-Gitarrist, S\u00e4nger und Produzent."@de,
        "Johnny Winter (n\u00e9 \u00e0 Beaumont, Texas le 23 f\u00e9vrier 1944, mort le 16 juillet 2014 \u00e0 Zurich en Suisse) est un guitariste et chanteur de blues am\u00e9ricain. Admis en 1988 comme invit\u00e9 d'honneur au sein de la Blues Foundation, il est, en 2003, class\u00e9 74e sur la liste des 100 meilleurs guitaristes de tous les temps du magazine Rolling Stone."@fr,
        "Johnny Winter, geboren als John Dawson Winter III (Beaumont (Texas), 23 februari 1944 \u2013 Z\u00fcrich (Zwitserland), 16 juli 2014), was een Amerikaans bluesgitarist, zanger en muziekproducent. Zijn jongere broer Edgar Winter is ook muzikant. Zij speelden onder meer samen op het Woodstock-festival in 1969."@nl,
        """Johnny Winter, w\u0142a\u015bc. John Dawson Winter III (ur. 23 lutego 1944 w Beaumont w stanie Teksas w USA, zm. 16 lipca 2014 w Zurychu) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista, gitarzysta i kompozytor. Reprezentant nurt\u00f3w takich jak rock'n'roll, blues, rhythm'n'blues. Swoj\u0105 karier\u0119 zaczyna\u0142 graj\u0105c z bratem Edgarem w lokalnych teksa\u0144skich klubach. Jego aktywno\u015b\u0107 przypada g\u0142\u00f3wnie na lata 70. XX wieku, w kt\u00f3rych blues przestawa\u0142 mie\u0107 powoli znaczenie w\u015br\u00f3d konsument\u00f3w m\u0142odego pokolenia. Wielokrotnie pr\u00f3bowano wykreowa\u0107 posta\u0107 Wintera jako "supergwiazd\u0119"."""@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0412\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Johnny Winter; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u043e\u0443\u0441\u043e\u043d \u0412\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. John Dawson Winter III; 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1944, \u0411\u043e\u043c\u043e\u043d\u0442, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441, \u0421\u0428\u0410 \u2014 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 2014, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0431\u0435\u043b\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0432\u0437\u043e\u0439\u0434\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433, \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30cb\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\uff08Johnny Winter\u3001\u672c\u540d\uff1aJohn Dawson Winter III\u30011944\u5e742\u670823\u65e5 - 2014\u5e747\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30dc\u30fc\u30e2\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3002CBS\u3068\u306e\u5951\u7d04\u91d1\u304c\u3001\u5f53\u6642\u306e\u91d1\u984d\u3067\u6570\u5341\u4e07\u30c9\u30eb\u3068\u5de8\u984d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u300c100\u4e07\u30c9\u30eb\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u6301\u3064\u3002\u30a2\u30eb\u30d3\u30ce\u3067\u659c\u8996\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f1f\u306f\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30f3\u30bf\u30fc\u3002 \u767d\u4eba\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u9ed2\u4eba\u97f3\u697d\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3092\u30d7\u30ec\u30a4\u3057\u7d9a\u3051\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306e\u5de8\u4eba\u30de\u30c7\u30a3\u30fb\u30a6\u30a9\u30fc\u30bf\u30fc\u30ba\u304c\u300c\u7fa9\u7406\u306e\u606f\u5b50\u300d\u3068\u547c\u3076\u307b\u3069\u5f7c\u306b\u6c17\u306b\u5165\u3089\u308c\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u30662003\u5e74\u306f\u7b2c74\u4f4d\u30012011\u5e74\u306e\u6539\u8a02\u7248\u3067\u306f\u7b2c63\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85458285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Winter>,
        <http://viaf.org/viaf/85458285>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8300d0fa-d120-47f6-a84e-91f140c74767>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johnny_Winter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johnny_Winter.
doremus_artist:1f1535c3-37f2-3d20-91dc-2f8bfe871fb5
    dbp:birthPlace dbr:Dakar;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Mahama Johnson Traor\u00e9 (* 1. Januar 1942 in Dakar; \u2020 8. M\u00e4rz 2010 in Paris) war ein senegalesischer Filmemacher und Schriftsteller. Mahama Johnson Traor\u00e9 war der Sohn eines Gesch\u00e4ftsmannes. Er studierte Elektrotechnik im Senegal, in Mali und Paris. In Paris studierte er am Conservatoire libre du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Er heiratete Rokhaya Daba Diop und wurde Vater von vier Kindern."@de,
        "Mahama Johnson Traor\u00e9 (1942\u20132010) was a Senegalese film director, writer, and co-founder of the Ouagadougou-based Pan-African Cinema Festival (FESPACO)."@en,
        "Mahama Johnson Traor\u00e9, n\u00e9 en 1942 \u00e0 Dakar et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 mars 2010 \u00e0 Paris est un cin\u00e9aste s\u00e9n\u00e9galais. Il fut un membre fondateur du Fespaco."@fr,
        """Tra i principali esponenti della "seconda generazione" di cineasti africani (assieme a Ousmane Semb\u00e8ne), \u00e8 ricordato per la produzione, tra la fine degli anni sessanta e l'inizio degli ottanta, di pellicole a sfondo sociale e politico, girate in lingua wolof. Membro fondatore del Festival Panafricain du Cin\u00e9ma de Ouagadougou (FESPACO), principale festival cinematografico del continente, \u00e8 stato insignito dell'ordine di Chevalier de l'Ordre des arts, des lettres et de la communication del Burkina Faso per il suo contributo alla cultura del paese."""@it,
        "\u041c\u0430\u0445\u0430\u0301\u043c\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0301\u043d\u0441\u043e\u043d \u0422\u0440\u0430\u043e\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Mahama Johnson Traor\u00e9; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1942, \u0414\u0430\u043a\u0430\u0440, \u0421\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b \u2014 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2010, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u0435\u043d\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:107595165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mahama_Johnson_Traor\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/107595165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Mahama_Johnson_Traoré.
doremus_artist:223e1e2d-0ac1-3d9a-9f3d-eb3ec61c7069
owl:sameAs viaf:84992505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84992505>.
doremus_artist:229c2c5a-2487-3820-9733-f2d28db8a3e7
owl:sameAs viaf:118860817; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118860817>.
doremus_artist:22add2d4-3aa9-3470-811b-4f79f9bd005c
owl:sameAs viaf:20964907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20964907>.
doremus_artist:2371b514-8f5a-38c4-880e-eaa5c5496612
owl:sameAs viaf:54340416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54340416>.
doremus_artist:2430e3fd-09bc-39bc-8aeb-b8e3da157d2a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Berlin,_Germany>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Brissago,_Switzerland>;
    rdfs:comment
        "Helmut Zacharias (* 27. Januar 1920 in Berlin; \u2020 28. Februar 2002 in Brissago, Schweiz) war ein deutscher Violinist und Komponist."@de,
        "Helmut Zacharias (27 January 1920 \u2013 28 February 2002) was a German violinist and composer who created over 400 works and sold 14 million records. He also appeared in number of films, usually playing musicians."@en,
        "Helmut Zacharias (27 de enero de 1920 \u2013 28 de febrero de 2002) fue un violinista y compositor alem\u00e1n, creador de m\u00e1s de 400 composiciones y vendedor de 14 millones de discos. Adem\u00e1s fue actor, interpretando usualmente a m\u00fasicos en diferentes producciones cinematogr\u00e1ficas."@es,
        "Helmut Zacharias (27 janvier 1920 \u2013 28 f\u00e9vrier 2002) \u00e9tait un violoniste et compositeur allemand cr\u00e9ateur de pr\u00e8s de 450 \u0153uvres et a vendu 14 millions de disques. Il a \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 nombre de films, jouant habituellement des r\u00f4les de musiciens."@fr,
        "Helmut Zacharias (Berlijn, 27 januari 1920 - Brissago, 28 februari 2002), ook bekend onder het pseudoniem Charles Thomas, was een Duitse violist en componist. Hij schreef meer dan 400 composities en verkocht 14 miljoen platen. Daarnaast verscheen hij in een aantal films, meestal als muzikant."@nl,
        "\u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u0438\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Helmut Zacharias) (27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1920 \u2013 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2002) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 400 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c 14 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u044a\u0435\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:44486855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helmut_Zacharias>,
        <http://viaf.org/viaf/44486855>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c98ca27-6cfc-40a9-bb7d-4b61781776a2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helmut_Zacharias_1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Helmut_Zacharias.
doremus_artist:243f50ab-3621-3172-953a-1be8b121341d
owl:sameAs viaf:46083034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46083034>.
doremus_artist:2463efce-853b-3120-b86b-1680fcb60482
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Philippe Giusiano (born in Marseille, 1973) is a French classical pianist. In 1990 he took part at the XII Fryderyk Chopin Competition, where he obtained an Honourable Mention. Five years later Giusiano took part in the XIII competition and made it to the finals along with Alexei Sultanov and Gabriela Montero. With the 1st prize being declared void, Giusiano and Sultanov shared the 2nd prize."@en,
        "Philippe Giusiano (ur. 8 stycznia 1973 Marsylii) \u2013 francuski pianista, laureat II nagrody na XIII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina."@pl,
        "Philippe Giusiano Philippe Giusiano est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 8 janvier 1973 \u00e0 Marseille."@fr;
    owl:sameAs viaf:119546985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Giusiano>,
        <http://viaf.org/viaf/119546985>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Giusiano.
doremus_artist:25a29910-a4fd-3e13-98e5-7cead705c1ad
owl:sameAs viaf:39564936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564936>.
doremus_artist:26fb5957-7244-3d83-8ccd-7cc5a780baf4
    dbp:birthPlace dbr:Deventer;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Johann (ou Jan) Adam Reinken (ou Reincken) (baptis\u00e9 \u00e0 Deventer le 10 d\u00e9cembre 1643, mort \u00e0 Hambourg, le 24 novembre 1722) est un des plus c\u00e9l\u00e8bres organistes hollandais/allemands de son \u00e9poque. Il est aussi gambiste et compositeur."@fr,
        "Johann Adam Reincken (Deventer, batizado em 10 de dezembro de 1643 - Hamburgo, 24 de novembro de 1722) foi um compositor e organista dos Pa\u00edses Baixos, ativo na Alemanha. Seu nome \u00e9 grafado de v\u00e1rias formas: Jan Adams, Jean Adam, Reinken, Reinkinck, Reincke, Reinicke, Reinike."@pt,
        "Johann Adam Reincken (also Jan Adams, Jean Adam, Reinken, Reinkinck, Reincke, Reinicke, Reinike; baptized 10 December 1643 \u2013 24 November 1722) was a Dutch/German organist and composer. He was one of the most important German composers of the 17th century, a friend of Dieterich Buxtehude and a major influence on Johann Sebastian Bach; however, very few of his works survive to this day."@en,
        "Johann Adam Reincken (tambi\u00e9n Jan Adams Reinken) (Hamburgo, 10 de diciembre de 1643 - 24 de noviembre de 1722) fue un organista, compositor y violagambista alem\u00e1n que se distingui\u00f3 por su longevidad y por la influencia que tuvo en otros organistas, como Johann Sebastian Bach. Luego de trabajar por un tiempo como organista en Holanda, regres\u00f3 en 1658 a Hamburgo, donde trabaj\u00f3 nuevamente con Scheidemann. En 1663, tras la muerte de Scheidemann, Reincken asumi\u00f3 el puesto de organista de la iglesia de Santa Catalina, que ejerci\u00f3 hasta el final de su vida."@es,
        "Johann Adam Reincken (ur. 27 kwietnia 1623 w Wildeshausen, zm. 24 listopada 1722 w Hamburgu) \u2212 kompozytor niemiecki, organista w Hamburgu, jeden z g\u0142\u00f3wnych przedstawicieli p\u00f3\u0142nocnoniemieckiej szko\u0142y organowej, wz\u00f3r dla Johanna Sebastiana Bacha."@pl,
        "Johann Adam Reincken, auch Jan Adams (Jean Adam, Jan Adam) Reincken oder Reinken, Reinkink, Reincke, Reinike (getauft 10. Dezemberjul./ 20. Dezember 1643greg. in Deventer; \u2020 24. November 1722 in Hamburg) war ein niederl\u00e4ndisch/deutscher Komponist, Organist und Gambist."@de,
        "Johann Adam Reincken, ook Jan Adams (Jean Adam, Jan Adam) Reincken of Reinken, Reinkink, Reincke, Reinike (gedoopt Deventer, 10 december 1643 \u2013 Hamburg, 24 november 1722) was een Nederlands-Duitse componist, organist, klavecinist, gambaspeler en muziekorganisator."@nl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0410\u0301\u0434\u0430\u043c \u0420\u0435\u0301\u0439\u043d\u043a\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Johann Adam Reincken, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f Jan Adams Reinken) (\u043a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d 10/20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1643, \u0414\u0435\u0432\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440 \u2014 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1722, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u0418. \u0421. \u0411\u0430\u0445. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30b1\u30f3\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Johann Adam Reincken, \u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e: Jan Adams Reinken, 1643\u5e7412\u670810\u65e5 - 1722\u5e7411\u670824\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u308918\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u5927\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d6\u30af\u30b9\u30c6\u30d5\u30fc\u30c7\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u5317\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u9686\u76db\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Adam_Reincken>,
        <http://viaf.org/viaf/61732893>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Voorhout_Domestic_Music_Scene.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Adam_Reincken.
doremus_artist:27f27510-9df6-31c5-a882-18041514f804
owl:sameAs viaf:14964343; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14964343>.
doremus_artist:280ed708-d6cb-3940-b797-ba1918a728ab
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Sivori. Ernesto Camillo Sivori (n\u00e9 \u00e0 G\u00eanes le 25 octobre 1815 \u2013 mort \u00e0 G\u00eanes le 19 f\u00e9vrier 1894) est un violoniste et compositeur italien."@fr,
        "Ernesto Camillo Sivori (* 25. Oktober 1815 in Genua; \u2020 18. Februar 1894 ebenda) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Ernesto Camillo Sivori (G\u00e9nova, 25 de octubre de 1815 - 19 de febrero de 1894) fue un violinista y compositor italiano."@es,
        "Ernesto Camillo Sivori, (October 25, 1815 \u2013 February 18, 1894) was an Italian virtuoso violinist and composer. Born in Genoa, he was a pupil of Paganini. He also studied with Restano, Giacomo Costa and Dellepiane.From 1827 Sivori began the career of a travelling virtuoso, which lasted almost without interruption until 1864. He played Mendelssohn's concerto for the first time in England in 1846, and was in England again in the seasons of 1851 and 1864. He lived for many years in Paris, and died in Genoa on February 18, 1894."@en,
        """La sua produzione, esclusivamente violinistica, comprende una cinquantina di composizioni. Fu uno dei maggiori virtuosi dell'Ottocento e tenne concerti nelle Americhe e in tutta Europa. A Parigi un critico lo defin\u00ec "Paganinetto", mentre in Germania fu definito ironicamente "Il sosia di Paganini"."""@it,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442\u043e \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u043b\u043e \u0421\u0438\u0432\u043e\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ernesto Camillo Sivori; 25 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1815, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1894, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041e\u0441\u0432\u043e\u0438\u043b \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0432 6-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041a\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438 \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e \u0414\u0435\u043b\u043b\u0435 \u041f\u0438\u0430\u043d\u0435. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 12-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435. \u0413\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 1840-\u0445 \u0438 1870-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0412 1864 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043e\u0442\u043e\u0439\u0434\u044f \u043e\u0442 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 (\u0431\u044b\u043b, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u043e). \u0412\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0432\u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u043c, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1876 \u0433. \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 (\u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041f\u043e\u043b\u044c \u0412\u0438\u0430\u0440\u0434\u043e, \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u043d \u041c\u0430\u0440\u0441\u0438\u043a \u0438 \u0416\u044e\u043b\u044c \u0414\u0435\u043b\u044c\u0441\u0430\u0440) \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440"@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30ab\u30df\u30c3\u30ed\u30fb\u30b7\u30f4\u30a9\u30ea\uff08Ernesto Camillo Sivori, *1815\u5e7410\u670825\u65e5 \u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1 \u2013 \u20201894\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34722696;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camillo_Sivori>,
        <http://viaf.org/viaf/34722696>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernesto_Camillo_Sivori.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Camillo_Sivori.
doremus_artist:282770e9-638c-31cb-ae6c-ab53dc22e08b
owl:sameAs viaf:79172325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172325>.
doremus_artist:286403f5-c52e-3bc9-a713-c809b15cc8a3
owl:sameAs viaf:22331101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331101>.
doremus_artist:286a168f-7150-366d-a1d9-e51bac6c4fb4
owl:sameAs viaf:69245469; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69245469>.
doremus_artist:28862ce4-2aea-3dc2-98ac-3d60628d4c18
    rdfs:comment
        "Philippe Vendrix (1964 - ) est un musicologue belge, directeur de recherches au CNRSIl a re\u00e7u la Dent Medal en 2000.Il dirige le Centre des \u00c9tudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance, \u00e0 l'Universit\u00e9 Fran\u00e7ois-Rabelais (Tours)."@fr;
    owl:sameAs viaf:7456276;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Vendrix>,
        <http://viaf.org/viaf/7456276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Vendrix.
doremus_artist:28948fa2-f40f-384a-a787-cb369d00e5c7
owl:sameAs viaf:136552710; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/136552710>.
doremus_artist:28ed49c1-75e8-3798-a77c-5764cb3c8e7f
owl:sameAs viaf:64198312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64198312>.
doremus_artist:29248328-5300-3ac2-80a3-5962b6115c4a
owl:sameAs viaf:67667373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67667373>.
doremus_artist:292d3e03-2fa0-3903-ada5-35a6bf6dcfb9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Daniel Deffayet (May 23, 1922 \u2013 December 27, 2002) was a French classical saxophonist. He was the professor of saxophone at the Conservatoire de Paris where he succeeded Marcel Mule after Mule's retirement in 1968. He held this position until 1988."@en,
        """Daniel Deffayet (Paris, 23 de Maio de 1922 - Paris, 27 de Dezembro de 2002) foi professor de saxofone no Conservat\u00f3rio de Paris onde sucedeu Marcel Mule ap\u00f3s a sua retirada em 1968. Deffayet manteve-se ent\u00e3o neste cargo at\u00e9 1988. Durante esse tempo liderou os cursos na Academia Internacional de Ver\u00e3o de Nice e de Annecy. No ensino deu continuidade \u00e0 "tradi\u00e7\u00e3o" de Marcel Mule. Apesar do seu quarteto n\u00e3o ter tido o mesmo sucesso do de Marcel Mule, era frequentemente contratado pela R\u00e1dio Fran\u00e7a. Deffayet continuou dando masterclasses em todo o mundo na tradi\u00e7\u00e3o francesa criada por Marcel Mule."""@pt,
        "Daniel Deffayet, n\u00e9 \u00e0 Paris le 23 mai 1922 et mort dans la m\u00eame ville le 27 d\u00e9cembre 2002, \u00e9tait un saxophoniste  classique, professeur au Conservatoire de Paris o\u00f9 il succ\u00e9da \u00e0 Marcel Mule apr\u00e8s sa retraite en 1968. Il occupera ce poste jusqu'en 1988. Il est \u00e9galement le fondateur du Quatuor de saxophones Daniel Deffayet."@fr,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30d5\u30a1\u30a4\u30a8\uff08Daniel Deffayet, 1922\u5e745\u670823\u65e5 - 2002\u5e7412\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3001\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 \u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u30021968\u5e74\u304b\u3089\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u306e\u5f8c\u3092\u7d99\u3044\u3067\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u79d1\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011988\u5e74\u307e\u3067\u540c\u8077\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u9577\u304d\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30cb\u30fc\u30b9\u590f\u671f\u56fd\u969b\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3084\u30a2\u30cc\u30b7\u30fc\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u7b49\u3067\u5b9f\u7fd2\u3092\u6d3b\u6027\u5316\u3055\u305b\u305f\u3002 \u30c7\u30d5\u30a1\u30a4\u30a8\u306e\u6559\u80b2\u65b9\u6cd5\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u306e\u305d\u308c\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3060\u3082\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u594f\u8005\u304c\u591a\u7528\u3059\u308b\u4e8b\u306e\u591a\u3044\u30e1\u30bf\u30eb\u88fd\u30de\u30a6\u30b9\u30d4\u30fc\u30b9\u3092\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u7528\u306b\u30ea\u30d5\u30a1\u30a4\u30f3\u3057\u6f14\u594f\u3059\u308b\u306a\u3069\u63a2\u7a76\u5fc3\u306e\u3042\u308b\u4eba\u7269\u3060\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u306e\u3082\u306e\u307b\u3069\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30fc\u30cc\u30fb\u30c6\u30a3\u30b9\u30cd\u306e\u300c\u30a2\u30ea\u30a2\u30fc\u30b8\u30e5\u300d\u7b49\u3068\u3068\u3082\u306b\u30e9\u30b8\u30aa\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u82b8\u8853\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u3057\u3070\u3057\u3070\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Deffayet>,
        <http://viaf.org/viaf/59269197>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Deffayet.
doremus_artist:294ce1cd-21d0-36e8-af13-6c7faec9b179
    dbp:birthPlace dbr:Mantua;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Ippolito Baccusi (also Baccusii, Hippolyti) (c.1550 \u2013 2 September 1609) was an Italian composer of the late Renaissance, active in northern Italy, including Venice, Mantua, and Verona. A member of the Venetian School of composers, he had a strong reputation as a master of counterpoint, and wrote both sacred and secular vocal music."@en,
        "Ippolito Baccusi (auch Hippolyti Baccusii, * vor 1550 in Mantua; \u2020 2. September 1609 in Verona) war ein italienischer Komponist und Kapellmeister der Sp\u00e4trenaissance."@de,
        "Ippolito Baccusi fue un monje y compositor italiano, maestro de capilla de la catedral de Verona, que vivi\u00f3 en siglo XVI. Fue el primero que emple\u00f3 la orquesta para acompa\u00f1ar los cantos religiosos y si bien es cierto que anteriormente se hab\u00edan introducido ya los instrumentos de m\u00fasica en las iglesias en muy contadas ocasiones, es sabido que todos los grandes maestros de la \u00e9poca, incluso Palestrina, escribieron sus obras a voces solas."@es;
    owl:sameAs viaf:75882754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ippolito_Baccusi>,
        <http://viaf.org/viaf/75882754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ippolito_Baccusi.
doremus_artist:295bfb00-fb7a-31d8-bd58-2becfbae2d95
owl:sameAs viaf:17123434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17123434>.
doremus_artist:298e7979-0c47-331b-888b-caab25cf5cbe
owl:sameAs viaf:42481502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42481502>.
doremus_artist:29a3e85a-c3da-3025-a4ca-cdd9be93c831
    rdfs:comment
        "Jules-Louis-Olivier M\u00e9tra, n\u00e9 \u00e0 Reims le 2 juin 1830 et mort \u00e0 Paris le 22 octobre 1889, est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais.\u2191 Le Tintamarre, 9 mars 1879, page 8, 3e colonne.\u2191 Au 5, rue Pav\u00e9e-d\u2019Andouilles (actuelle rue du Cadran-Saint-Pierre).\u2191 Marc Honegger, Dictionnaire de la musique : Tome 2, Les Hommes et leurs \u0153uvres. L-Z, Bordas,\u200e 1979, 1232 p. (ISBN 2-04-010726-6), p. 727"@fr;
    owl:sameAs viaf:24796927;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_M\u00e9tra>,
        <http://viaf.org/viaf/24796927>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olivier_Métra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Métra.
doremus_artist:29b2d774-2d24-31b1-97fd-f916d70f39f1
owl:sameAs viaf:37198061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37198061>.
doremus_artist:2a29fa96-62da-3723-9a73-0f88a8c321a1
owl:sameAs viaf:51899177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899177>.
doremus_artist:2a311015-5053-3e61-b147-8b10d4de4c82
owl:sameAs viaf:12569631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12569631>.
doremus_artist:2a371ee8-0f41-3a6c-87bd-8273093717c3
owl:sameAs viaf:58503029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58503029>.
doremus_artist:2a5fe2a4-a7f0-3c28-a7e8-cb9c119bd227
    dbp:birthPlace dbr:Lleida;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Ricardo Vi\u00f1es (Lerida, Cataloni\u00eb, 5 februari 1875 - Barcelona, 29 april 1943) was een Spaans pianist. Hij speelde vele premi\u00e8res van belangrijke werken van Maurice Ravel, Claude Debussy, Erik Satie, Manuel de Falla, D\u00e9odat de S\u00e9verac en Isaac Alb\u00e9niz. Hij was ook de leraar van componist Francis Poulenc."@nl,
        "Ricardo Vi\u00f1es Roda (L\u00e9rida, 5 de febrero de 1875 - Barcelona, 29 de abril de 1943), fue un pianista espa\u00f1ol. Formado en Barcelona y Par\u00eds, triunf\u00f3 en toda Europa como int\u00e9rprete y divulgador de la moderna m\u00fasica francesa y espa\u00f1ola. Gran amigo de Maurice Ravel, Claude Debussy y Manuel de Falla. Este \u00faltimo le dedic\u00f3 la obra Noches en los jardines de Espa\u00f1a. Fue maestro de piano de Francis Poulenc."@es,
        "Ricardo Vi\u00f1es y Roda (Spanish pronunciation: [ri\u02c8kar\u00f0o \u02c8\u03b2i\u0272es], Catalan: Ricard Vi\u00f1es i Roda; 5 February 1875 \u2013 29 April 1943) was a Spanish pianist. He gave the premieres of works by Ravel, Debussy, Satie, Falla and Alb\u00e9niz. He was the piano teacher of the composer Francis Poulenc and the pianists Marcelle Meyer, Joaqu\u00edn Nin-Culmell and L\u00e9o-Pol Morin."@en,
        "Ricardo Vi\u00f1es, eigentlich Ricard Vi\u00f1es i Roda, (* 5. Februar 1875 in Lleida; \u2020 29. April 1943 in Barcelona) war ein spanischer Pianist. Er studierte am Pariser Konservatorium bei Charles de B\u00e9riot."@de,
        "Ricardo Vi\u00f1es, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1875 \u00e0 L\u00e9rida en Catalogne et mort le 29 avril 1943 \u00e0 Barcelone, est un pianiste espagnol. Il doit en partie sa notori\u00e9t\u00e9 \u00e0 son amiti\u00e9 avec Maurice Ravel, Claude Debussy et Manuel de Falla, qui lui d\u00e9dia sa Nuit dans les jardins d'Espagne. Il fut \u00e9galement professeur de piano de Francis Poulenc."@fr,
        "\u0420\u0438\u043a\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0412\u0438\u0301\u043d\u044c\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Ricardo Vi\u00f1es; 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1875, \u041b\u0435\u0440\u0438\u0434\u0430 \u2014 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1943, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\uff08Ricardo Vi\u00f1es, 1875\u5e742\u67085\u65e5 - 1943\u5e744\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u4e00\u9023\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u521d\u6f14\u8005\u3068\u3057\u3066\u6b74\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3002\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u30ea\u30a7\u30a4\u30c0\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3068\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u30d0\u30f3\u30b8\u30e3\u30de\u30f3\u30fb\u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\u3068\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30f4\u30a3\u30cb\u30e3\u30c3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306b\u591a\u304f\u306e\u66f8\u7c4d\u3092\u6559\u3048\u3001\u82b8\u8853\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u300c\u30a2\u30d1\u30c3\u30b7\u30e5\u300d\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5f71\u97ff\u529b\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\u304c\u521d\u6f14\u3057\u305f\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300e\u53e4\u98a8\u306a\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u300f\uff081898\u5e74\u521d\u6f14\u3002\u4ee5\u4e0b\u3001\u4f5c\u66f2\u5e74\u3067\u306f\u306a\u304f\u521d\u6f14\u5e74\u3092\u8a18\u3059\uff09\u3001\u300e\u30b0\u30ed\u30c6\u30b9\u30af\u306a\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u300f\uff081901\u5e74\uff09\u3001\u300e\u6c34\u306e\u622f\u308c\u300f\u304a\u3088\u3073\u300e\u4ea1\u304d\u738b\u5973\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30f4\u30a1\u30fc\u30cc\u300f\uff081902\u5e74\uff09\u3001\u300e\u93e1\u300f\uff081906\u5e74\uff09\u3001\u300e\u591c\u306e\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30eb\u300f\uff081909\u5e74\uff09\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002\u300e\u53e4\u98a8\u306a\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u300f\u3068\u3001\u300e\u93e1\u300f\u306e\u7b2c2\u66f2\u300c\u60b2\u3057\u3044\u9ce5\u305f\u3061\u300d\u306f\u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\u306b\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u3067\u306f\u306a\u3044\u4f5c\u54c1\u3092\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u732e\u5448\u3057\u3066\u60a6\u306b\u5165\u3063\u3066\u3044\u305f\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u53cb\u60c5\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u30d3\u30cb\u30a7\u30b9\u306e\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u4f5c\u54c1\u306e\u89e3\u91c8\u3092\u5feb\u304f\u601d\u3063\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88641677;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Vi\u00f1es>,
        <http://viaf.org/viaf/88641677>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6dac484a-6561-4dbb-96a6-9c879bcada9a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ricardo_Viñes_1919.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ricardo_Viñes.
doremus_artist:2b9f6cc0-a324-3f1a-98e2-e81de28293f2
owl:sameAs viaf:57757302; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57757302>.
doremus_artist:2cac28a5-de7e-3186-9f3a-e5bdf55dc10d
owl:sameAs viaf:17488374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488374>.
doremus_artist:2d268f30-b466-3df0-ab99-27c25c85f36a
owl:sameAs viaf:89826952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89826952>.
doremus_artist:2d4b722c-43a0-39da-a8ce-f56359bcc1d7
    dbp:birthPlace dbr:Vagharshapat;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Makar Grigori Yekmalyan (also transliterated Ekmalian; in Armenian \u0544\u0561\u056f\u0561\u0580 \u0535\u056f\u0574\u0561\u056c\u0575\u0561\u0576) (2 February 1856, Vagharshapat - 6 March 1905, Tiflis) was an Armenian composer."@en,
        "Makar Jekmaljan (armenisch \u0544\u0561\u056f\u0561\u0580 \u0535\u056f\u0574\u0561\u056c\u0575\u0561\u0576, wiss. Transliteration Makar Ekmalyan; * 21. Januarjul./ 2. Februar 1856greg. in Wagharschapat, Armenien; \u2020 6. M\u00e4rzjul./ 19. M\u00e4rz 1905greg. in Tiflis) war ein armenischer Komponist sakraler Musik und Musikp\u00e4dagoge. Das wichtigste Werk Jekmaljans als Komponist ist sein Requiem f\u00fcr Chor a cappella. Daneben schuf er etliche liturgische Kompositionen und machte sich einen Namen als Komponist von Volksliedern. Im Jahr 1905 starb Jekmaljan auf dem H\u00f6hepunkt seines Schaffens an einer Geisteskrankheit."@de,
        "\u041c\u0430\u043a\u0430\u0301\u0440 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0301\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0415\u043a\u043c\u0430\u043b\u044f\u0301\u043d (\u0430\u0440\u043c. \u0544\u0561\u056f\u0561\u0580 \u0533\u0580\u056b\u0563\u0578\u0580\u056b \u0535\u056f\u0574\u0561\u056c\u0575\u0561\u0576; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1856, \u0412\u0430\u0433\u0430\u0440\u0448\u0430\u043f\u0430\u0442 \u2013 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1905, \u0422\u0438\u0444\u043b\u0438\u0441) \u2014 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041d. \u0410. \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e-\u041a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 XIX\u2014XX \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432 .\u041c. \u0413. \u0415\u043a\u043c\u0430\u043b\u044f\u043d \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 A. \u0413. P\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c, M. A. \u0411\u0430\u043b\u0430\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\u044b\u043c, A. \u041a. \u041b\u044f\u0434\u043e\u0432\u044b\u043c.\u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0446\u0435\u043b\u043e\u0439 \u043f\u043b\u0435\u044f\u0434\u044b \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0415\u043a\u043c\u0430\u043b\u044f\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e \u0446\u0435\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0436. \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438, \u041a. \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u044b \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b.\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0415\u043a\u043c\u0430\u043b\u044f\u043d\u0430 \u0435\u0449\u0451 \u043f\u0440\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:100986972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Makar_Yekmalyan>,
        <http://viaf.org/viaf/100986972>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Makar_Yekmalyan.
doremus_artist:2e1c1940-74d7-3876-b179-3d5b5dcdb2d1
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Martin B\u00f6ttcher (born June 17, 1927, Berlin) is a German composer, arranger and conductor."@en,
        "Martin B\u00f6ttcher, parfois d\u00e9form\u00e9 en Bottcher et Boettcher (n\u00e9 le 17 juin 1927 \u00e0 Berlin), est un compositeur et chef d'orchestre allemand."@fr,
        "Martin Hermann B\u00f6ttcher (* 17. Juni 1927 in Berlin, Pseudonyme Michael Thomas, Renardo) ist ein deutscher Filmkomponist, Dirigent und Arrangeur."@de;
    owl:sameAs viaf:78389746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_B\u00f6ttcher>,
        <http://viaf.org/viaf/78389746>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martin_Boettcher.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martin_Böttcher.
doremus_artist:2e7259af-a784-3186-806b-ae86bf7a33ce
    rdfs:comment
        "Giulio Fioravanti (17 de octubre de 1923 \u2013 3 de mayo de 1999) fue un bar\u00edtono, cantante de \u00f3pera, de nacionalidad italiana, cuyo trayectoria se centr\u00f3 principalmente en el repertorio musical de su pa\u00eds."@es,
        "Giulio Fioravanti (October 17, 1923, Ascoli Piceno \u2013 May 3, 1999, Milan) was an Italian operatic baritone, particularly associated with the Italian repertory. He studied first jurisprudence and work one year as a jurist in his native city before turning to music studies at the Accademia di Santa Cecilia in Rome, with famed baritone Riccardo Stracciari. He made his stage debut in Turin, as Germont in La traviata, in 1951. He sang throughout Italy and in 1957 made his debut at both the San Carlo in Naples and La Scala in Milan."@en;
    owl:sameAs viaf:100316863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Fioravanti>,
        <http://viaf.org/viaf/100316863>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giulio_Fioravanti.
doremus_artist:2e83b2f0-2298-3ba7-811c-4d1438b437eb
owl:sameAs viaf:31595707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31595707>.
doremus_artist:30e57036-2838-3ee4-93bd-00a106585797
    rdfs:comment
        "Don Lang (born Gordon Langhorn, 19 January 1925 \u2013 3 August 1992) was an English trombone player and singer, who led his own band, Don Lang & his Frantic Five."@en,
        "Don Lang, geborener Gordon Langhorn, (19. Januar 1925 in Halifax, England \u2013 3. August 1992 in London) war ein englischer Jazz-Posaunist und Rock-\u2019n\u2019-Roll-S\u00e4nger. Als Bandleader der Gruppe Don Lang & his Frantic Five feierte er seine gr\u00f6\u00dften Erfolge mit Coverversionen im England der sp\u00e4ten 1950er Jahre."@de;
    owl:sameAs viaf:32195122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Lang_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/32195122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9815c805-bb18-425c-b450-c5e67e997dbe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Don_Lang_(musician)>.
doremus_artist:33311cb5-0743-36e7-ad1e-d77ac87a6474
owl:sameAs viaf:212788055; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212788055>.
doremus_artist:33361fda-8a9b-3cfd-a076-f45d9104f94b
owl:sameAs viaf:102489933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102489933>.
doremus_artist:334f926f-8e9d-3b9d-8770-44c7dd61bb47
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Marshall Brickman (* 25. August 1941 in Rio de Janeiro) ist ein US-amerikanischer Drehbuchautor und Oscar-Preistr\u00e4ger. In Deutschland ist er vor allem durch seine Zusammenarbeit mit Woody Allen bekannt geworden."@de,
        "Marshall Brickman (born August 25, 1939) is an American screenwriter and director, best known for his collaborations with Woody Allen. He is the recipient of the 1977 Academy Award for Best Original Screenplay. He is also known for playing the banjo with Eric Weissberg in the 1960s, and for a series of comical parodies published in The New Yorker."@en,
        "Marshall Michael Brickman, n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1939 \u00e0 Rio de Janeiro, est un sc\u00e9nariste am\u00e9ricain, connu pour avoir plusieurs fois collabor\u00e9 avec Woody Allen. Aussi musicien, Marshall Brickman a notamment jou\u00e9 du banjo au c\u00f4t\u00e9 de Eric Weissberg dans les ann\u00e9es 1960."@fr,
        "\u00c8 celebre soprattutto per la sua proficua collaborazione con Woody Allen, che gli \u00e8 valsa anche un Oscar alla migliore sceneggiatura originale. Dopo aver frequentato la University of Wisconsin, inizia a lavorare come autore televisivo negli anni sessanta, lavorando per Candid Camera, The Tonight Show e The Dick Cavett Show. \u00c8 durante questo periodo che incontra Allen, con il quale poi collabora come co-sceneggiatore in diverse pellicole degli anni settanta, tra le quali Il dormiglione, Io e Annie (che gli frutta l'Oscar alla migliore sceneggiatura originale) e Manhattan."@it;
    owl:sameAs viaf:14966166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marshall_Brickman>,
        <http://viaf.org/viaf/14966166>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marshall_Brickman.
doremus_artist:33625306-aad4-3cb8-a319-c0c81de54c72
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Camille Pleyel, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1788 \u00e0 Strasbourg, mort le 4 mai 1855 \u00e0 Paris, est un musicien fran\u00e7ais, directeur de la compagnie musicale Pleyel, fondateur en 1830 de la premi\u00e8re \u00ab salle Pleyel \u00bb."@fr,
        "Joseph Etienne Camille Pleyel (* 18. Dezember 1788 in Stra\u00dfburg; \u2020 4. Mai 1855 in Montmorency bei Paris) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Musikverleger und Inhaber der Salle Pleyel, des bis heute gr\u00f6\u00dften Pariser Konzertsaals."@de,
        "Joseph Etienne Camille Pleyel (18 de diciembre de 1788 - 4 de mayo de 1855) fue un pianista virtuoso franc\u00e9s y due\u00f1o de la Firma de Fabricaci\u00f3n de Pianos Pleyel. Hijo menor de Ignace Joseph Pleyel, estudi\u00f3 con Jan Dussek. Se convirti\u00f3 en socio de su padre en 1815 y luego due\u00f1o de la firma a la muerte de aquel. La Maison Pleyel acogi\u00f3 a los talentos mayores de su \u00e9poca e fue innovadora en la perfecci\u00f3n de sus instrumentos. Proporcion\u00f3 los pianos a Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin. Uno de estos instrumentos fue el pianino que envi\u00f3 a Mallorca en 1838 y que en la actualidad est\u00e1 expuesto en la celda 4 de la Cartuja de Valldemossa. Construy\u00f3 una moderna sala de conciertos, la Salle Pleyel, en la que Chopin toc\u00f3 el primero y el \u00faltimo de sus conciertos en Par\u00eds. Dicha sala tambi\u00e9n acogi\u00f3 a otros grandes m\u00fasicos"@es,
        "Joseph \u00c9tienne Camille Pleyel (December 18, 1788 \u2013 May 4, 1855) was a French virtuoso pianist, publisher, and owner of Pleyel et Cie. He also ran a concert hall, the Salle Pleyel, where Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin played the first and last of his concerts in Paris. The youngest son of Ignace Joseph Pleyel, he studied with Jan Dussek. He became a partner of his father in 1815 and owner of the firm after his death in 1831. His salons hosted the greatest talents of his day in France. Pleyel provided pianos to Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin."@en;
    owl:sameAs viaf:22408305;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Camille_Pleyel>,
        <http://viaf.org/viaf/22408305>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Camille_Pleyel.
doremus_artist:339874eb-2c6d-368f-979a-77d697eeaff9
owl:sameAs viaf:2674359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2674359>.
doremus_artist:341c71a4-c0f5-3cc3-9df2-fb034c982860
owl:sameAs viaf:80183416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80183416>.
doremus_artist:34343cc1-1ef6-3e2b-b324-c5c4a229e7d3
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "John Boutt\u00e9 (born November 3, 1958) is an American jazz singer based in New Orleans, Louisiana, who has been active since the mid-1990s. He is known for diverse music style that goes beyond jazz to R&B, gospel, Latin, and blues. He is the younger brother of the jazz and gospel singer Lillian Boutt\u00e9."@en,
        "John Boutt\u00e9, n\u00e9 le 3 novembre 1958, est un chanteur am\u00e9ricain de jazz bas\u00e9 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans en Louisiane. Il joue diff\u00e9rents styles musicaux tels que le jazz, le R&B, le gospel, le blues et les genres latino-am\u00e9ricains. Il est le petit fr\u00e8re de la chanteuse de jazz et gospel Lillian Boutt\u00e9. En 2003, il \u00e9crit Treme Song (dans son album Jambalaya) qui sera la musique du g\u00e9n\u00e9rique de la s\u00e9rie HBO Treme dans laquelle il fait plusieurs apparitions.Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, il forme un duo avec le chanteur et guitariste Paul Sanchez, artiste reconnu aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d6\u30c3\u30c6\uff08John Boutt\u00e9, 1958\u5e7411\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30021990\u5e74\u4ee3\u3088\u308a\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30fc\u30ea\u30f3\u30ba\u3092\u62e0\u70b9\u306b\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u97f3\u697d\u6027\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u67a0\u306b\u3068\u3069\u307e\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u3001R&B\u3001\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u3002\u59c9\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba/\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u306a\u30ea\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30c3\u30c6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79772189;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Boutt\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/79772189>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d8280cd2-0e04-4126-b7d5-40996ae3a97d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Boutte.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:John_Boutté.
doremus_artist:3487e17c-5d9b-32e8-85a9-f5886f9fee22
    dbp:birthPlace dbr:Nepi;
    dbp:deathPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Alessandro Stradella (* 3. April 1639 in Nepi bei Viterbo; \u2020 25. Februar 1682 in Genua) war ein italienischer Violinist, S\u00e4nger und Komponist."@de,
        "Alessandro Stradella (3 de abril de 1639 - 25 de febrero de 1682) fue un compositor italiano de mediados del Barroco. Sus obras recogen las aportaciones de Monteverdi y Palestrina, estas contribuyeron a fijar las formas del aria, la cantata y el oratorio. Alessandro Stradella muri\u00f3 asesinado."@es,
        "Alessandro Stradella (Nepi, 3 April 1639  \u2013 Genoa, 25 February 1682) was an Italian composer of the middle baroque. He enjoyed a dazzling career as a freelance composer, writing on commission, and collaborating with distinguished poets, producing over three hundred works in a variety of genres."@en,
        "Alessandro Stradella (Nepi, 3 april 1644 \u2013 Genua, 25 februari 1682) was een Italiaans componist, zanger en violist."@nl,
        "Alessandro Stradella (Nepi, 3 de abril de 1639 \u2013 G\u00e9nova, 25 de fevereiro de 1682) foi um cantor, professor de canto, violinista e compositor italiano. Foi assassinado em G\u00eanova por raz\u00f5es obscuras, no segundo atentado contra sua vida. O primeiro fora em 1677, ap\u00f3s seu complicado casamento com Agnese, aluna com quem fugira e cujo ex-amante encomendou o crime, causando um incidente internacional. Durante o caso, Stradella continuou a promover suas m\u00fasicas, passando a receber encomendas da nobreza. Comp\u00f4s suas melhores obras num tempo curto, entre elas cento e setenta cantatas, v\u00e1rias \u00f3peras e a primeira pe\u00e7a apontada como um concerto grosso."@pt,
        "Alessandro Stradella (ur. 3 kwietnia 1639 w Nepi, zm. 25 lutego 1682 w Genui (zamordowany) \u2013 w\u0142oski kompozytor operowy epoki \u015brodkowego baroku. Odni\u00f3s\u0142 sukces jako wolny kompozytor, pisz\u0105cy na zam\u00f3wienie, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z poetami. Pozostawi\u0142 ponad trzysta utwor\u00f3w r\u00f3\u017cnych gatunk\u00f3w."@pl,
        "Alessandro Stradella, n\u00e9 le 3 avril 1639 \u00e0 Nepi, dans le Latium, et mort \u00e0 G\u00eanes le 25 f\u00e9vrier 1682, est un compositeur italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0421\u0442\u0440\u0430\u0434\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessandro Stradella; \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1639 \u0438 1644 \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1682, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30c3\u30e9\uff08\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30eb\u30e9\u3001Alessandro Stradella, 1644\u5e7410\u67081\u65e5\u30ed\u30fc\u30de - 1682\u5e742\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300a\u6d17\u793c\u8005\u30e8\u30cf\u30cd\u300b\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30b0\u30ed\u30c3\u30bd\uff08\u5408\u594f\u5354\u594f\u66f2\uff09\u69d8\u5f0f\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u304c\u3001\u4e00\u65b9\u30d7\u30ec\u30a4\u30dc\u30fc\u30a4\u3068\u3057\u3066\u6d6e\u540d\u3092\u6d41\u3057\u3001\u6700\u5f8c\u306f\u8cb4\u4eba\u306e\u611b\u4eba\u3092\u8a98\u60d1\u3057\u305f\u548e\u306b\u3088\u308a\u3001\u5831\u5fa9\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u3067\u6697\u6bba\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u305f\u3081\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30c3\u30e9\u306e\u4e00\u751f\u306f\u3001\u30b8\u30a7\u30ba\u30a2\u30eb\u30c9\u306e\u751f\u6daf\u3068\u4e26\u3093\u3067\u6b74\u53f2\u7684\u306b\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u00b7\u65af\u7279\u62c9\u4ee3\u62c9\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aAlessandro Stradella\uff0c1639\u5e744\u67083\u65e5\uff0d1682\u5e742\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u88ab\u745e\u5178\u7687\u540e\u8058\u7528\u4e3a\u6b4c\u624b\uff0c1678\u5e74\u79fb\u5c45\u70ed\u90a3\u4e9a\uff0c1682\u5e74\u88ab\u8c0b\u6740\u3002\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u4e3a\u5eb7\u5854\u5854\u548c\u5927\u534f\u594f\u66f2\uff0c\u5bf9\u5927\u534f\u594f\u66f2\u4f53\u88c1\u7684\u4ea7\u751f\u4e0e\u5b8c\u5584\u6709\u91cd\u5927\u8d21\u732e\u3002 \u65af\u7279\u62c9\u4ee3\u62c9\u751f\u6d3b\u653e\u8361\uff0c\u5176\u8f76\u4e8b\u66fe\u88ab\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5f17\u6d1b\u6258\u7f16\u4e3a\u6b4c\u5267\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Stradella>,
        <http://viaf.org/viaf/59270974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/351ca834-7d1c-4e45-98b2-86be5d5807c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AlessandroStradella.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alessandro_Stradella.
doremus_artist:34943da5-d068-3ada-bd4d-3db0c66c8a7d
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Citato a volte nei testi in lingua italiana come Riccardo Wagner, \u00e8 riconosciuto come uno dei pi\u00f9 importanti musicisti del romanticismo, nonch\u00e9 di ogni epoca. Wagner \u00e8 soprattutto noto per la riforma del teatro musicale. Diversamente dalla maggioranza degli altri compositori di opera lirica, Wagner scrisse sempre da s\u00e9 il libretto e la sceneggiatura per i suoi lavori (autodidatta). Le composizioni di Wagner, in particolare quelle del suo ultimo periodo, sono rilevanti per la loro tessitura contrappuntistica, il ricco cromatismo, le armonie, l'orchestrazione e per l'uso della tecnica del Leitmotiv: temi musicali associati a persone, luoghi o sentimenti, ed inoltre fu il principale precursore del linguaggio musicale moderno: l'esasperato cromatismo del Tristano avr\u00e0 infatti un effetto fondam"@it,
        "Richard Wagner, con nombre completo Wilhelm Richard Wagner (Leipzig, Reino de Sajonia, Confederaci\u00f3n del Rin, 22 de mayo de 1813-Venecia, Reino de Italia, 13 de febrero de 1883), fue un compositor, director de orquesta, poeta, ensayista, dramaturgo y te\u00f3rico musical alem\u00e1n del Romanticismo. Destacan principalmente sus \u00f3peras (calificadas como \u00abdramas musicales\u00bb por el propio compositor) en las que, a diferencia de otros compositores, asumi\u00f3 tambi\u00e9n el libreto y la escenograf\u00eda."@es,
        "Wilhelm Richard Wagner (* 22. Mai 1813 in Leipzig; \u2020 13. Februar 1883 in Venedig) war ein deutscher Komponist, Dramatiker, Dichter, Schriftsteller, Theaterregisseur und Dirigent. Mit seinen Musikdramen gilt er als einer der bedeutendsten Erneuerer der europ\u00e4ischen Musik im 19. Jahrhundert. Er ver\u00e4nderte die Ausdrucksf\u00e4higkeit romantischer Musik und die theoretischen und praktischen Grundlagen der Oper, indem er dramatische Handlungen als Gesamtkunstwerk gestaltete und dazu die Libretti, Musik und Regieanweisungen schrieb. Er gr\u00fcndete die ausschlie\u00dflich der Auff\u00fchrung eigener Werke gewidmeten Festspiele in dem von ihm geplanten Bayreuther Festspielhaus. Seine Neuerungen in der Harmonik beeinflussten die Entwicklung der Musik bis in die Moderne. Mit seiner Schrift Das Judenthum in der Musik "@de,
        """Wilhelm Richard Wagner (/\u02c8v\u0251\u02d0\u0261n\u0259r/; German: [\u02c8\u0281i\u00e7a\u0281t \u02c8va\u02d0\u0261n\u0250]; 22 May 1813 \u2013 13 February 1883) was a German composer, theatre director, polemicist, and conductor who is primarily known for his operas (or, as some of his later works were later known, "music dramas"). Unlike most opera composers, Wagner wrote both the libretto and the music for each of his stage works. Initially establishing his reputation as a composer of works in the romantic vein of Weber and Meyerbeer, Wagner revolutionised opera through his concept of the Gesamtkunstwerk ("total work of art"), by which he sought to synthesise the poetic, visual, musical and dramatic arts, with music subsidiary to drama. He described this vision in a series of essays published between 1849 and 1852. Wagner realised these ideas most fully"""@en,
        """Wilhelm Richard Wagner (Leipzig, 22 de maio de 1813 \u2014 Veneza, 13 de fevereiro de 1883) foi um maestro, compositor, diretor de teatro e ensaista alem\u00e3o, primeiramente conhecido por suas \u00f3peras (ou "dramas musicais", como ele posteriormente chamou). As composi\u00e7\u00f5es de Wagner, particularmente essas do fim do per\u00edodo, s\u00e3o not\u00e1veis por suas texturas complexas, harmonias ricas e orquestra\u00e7\u00e3o, e o elaborado uso de Leitmotiv: temas musicais associados com car\u00e1ter individual, lugares, ideias ou outros elementos. Por n\u00e3o gostar da maioria das outras \u00f3peras de compositores, Wagner escreveu simultaneamente a m\u00fasica e libreto, para todos os seus trabalhos."""@pt,
        "Wilhelm Richard Wagner (Leipzig, 22 mei 1813 \u2013 Veneti\u00eb, 13 februari 1883) was een Duits componist. Richard Wagner was een belangrijk vernieuwer in de muziek van zijn tijd. Hij componeerde als belangrijkste werken een aantal opera's die hij zelf liever als muziekdrama's aanduidde en waarvoor hij ook de teksten (libretti) schreef. Hij streefde naar een Gesamtkunstwerk, de ideale vereniging van woord, muziek en toneel. Op den duur ontstonden daaruit zijn grootse muziekdrama's die uiteindelijk in een speciaal hiervoor gebouwd theater werden (en worden) opgevoerd in de Beierse stad Bayreuth."@nl,
        "Wilhelm Richard Wagner (ur. 22 maja 1813 w Lipsku, zm. 13 lutego 1883 w Wenecji) \u2013 niemiecki kompozytor, dyrygent i teoretyk muzyki okresu romantyzmu. By\u0142 reformatorem muzyki operowej. Kontynuuj\u0105c artystyczne poszukiwania Glucka, tworzy\u0142 dramaty muzyczne, z kt\u00f3rych najs\u0142ynniejsze to Lohengrin, Tristan i Izolda, misterium sceniczne Parsifal oraz tetralogia Pier\u015bcie\u0144 Nibelunga. Wagner zas\u0142yn\u0105\u0142 te\u017c jako nowator w dziedzinie harmonii, wykorzystuj\u0105c maksymalnie mo\u017cliwo\u015bci tkwi\u0105ce w systemie dur-moll, oraz w sztuce orkiestracji, m.in. konstruuj\u0105c i wykorzystuj\u0105c tub\u0119 wagnerowsk\u0105."@pl,
        "Wilhelm Richard Wagner, n\u00e9 le 22 mai 1813 \u00e0 Leipzig et mort le 13 f\u00e9vrier 1883 \u00e0 Venise, est un compositeur, directeur de th\u00e9\u00e2tre, \u00e9crivain, chef d'orchestre et pol\u00e9miste allemand de la p\u00e9riode romantique, particuli\u00e8rement connu pour ses quatorze op\u00e9ras et drames lyriques, dont les dix principaux sont r\u00e9guli\u00e8rement jou\u00e9s lors du Festival annuel qu'il a cr\u00e9\u00e9 en 1876 et qui se d\u00e9roule chaque \u00e9t\u00e9 dans l'op\u00e9ra de Bayreuth, con\u00e7u par lui-m\u00eame pour l'ex\u00e9cution de ses \u0153uvres. Il est aussi l'auteur de plus d'une vingtaine d'ouvrages philosophiques et th\u00e9oriques. Il compose lui-m\u00eame, \u00e0 la fois la musique et le livret de ses op\u00e9ras, dont Tristan und Isolde, consid\u00e9r\u00e9 comme le point de d\u00e9part des principales avanc\u00e9es que conna\u00eetra la musique au XXe si\u00e8cle, et L'Anneau du Nibelung, festival sc\u00e9nique e"@fr,
        "\u0420\u0438\u0301\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0430\u0301\u0433\u043d\u0435\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Wilhelm Richard Wagner; 22 \u043c\u0430\u044f 1813, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 13 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1883, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0443\u044e. \u041c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u043a\u0440\u0430\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0435\u043c\u0438\u0442\u0438\u0437\u043c \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u043f\u043e\u0432\u043b\u0438\u044f\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043d\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b-\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c, \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 (\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435) \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b\u043e \u00ab\u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e\u00bb \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b."@ru,
        """\u0631\u064a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0641\u0627\u063a\u0646\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Richard Wagner) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u0627\u064a\u0628\u0632\u063a\u060c \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0633\u0646\u0629 1813\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629\u060c \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0633\u0646\u0629 1883. \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0644\u062a\u0633\u0639 \u0623\u0648\u0644\u0627\u062f. \u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0633\u064a\u0637\u0631 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646\u060c \u0648\u0627\u0644\u0646\u0635\u0641 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631. \u0645\u0624\u0644\u0641\u0648\u0646 \u0622\u062e\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0635\u0628\u062d\u0648\u0627 \u064a\u062e\u0627\u0641\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u062c\u0648\u062f \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d \u0644\u0633\u0644\u0641\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0638\u064a\u0645 \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u0627\u0641\u062a\u0631\u0636 \u0639\u0645\u062f\u0627 \u0631\u062f\u0627\u0621 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u062d\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0645\u0627\u062f\u064a. \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u062b\u0628\u062a \u062f\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646: \u0623\u0639\u0644\u0646 \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0642\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0644\u0649 \u0644\u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646. \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u0648\u0646 \u0643\u062a\u0628\u0648\u0627 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0648\u0637\u0645\u0648\u062d\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u062f\u0631\u0627\u0645\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0644\u062d\u0645\u064a\u0629 \u0628\u0646\u064a\u0629 \u0644\u062a\u062d\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u062d\u0636\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0621 \u0628\u0628\u0633\u0627\u0637\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646\u060c \u0623\u0642\u0627\u0645 \u0641\u0627\u062c\u0646\u0631 \u0636\u0631\u064a\u062d \u0644\u0633\u0627\u0639\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0648\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0644\u0623\u0631\u0628\u0639 \u0644\u064a\u0627\u0644\u064a\u060c "\u062d\u0644\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0646\u064a\u0628\u0644\u0648\u0646\u062c"\u060c \u0642\u062f\u0645\u0647 \u0643\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0634\u0628\u0647 \u062f\u064a\u0646\u064a \u0644\u0644\u062d\u062c\u0627\u062c. \u0648\u0642\u0628\u0644 \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0644\u0627\u0632\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u0636\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a \u0643\u062e\u0631\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0648\u062d\u0634 \u0645\u0642\u062f\u0633."""@ar,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\uff08Wilhelm Richard Wagner \u767a\u97f3\u4f8b \u30011813\u5e745\u670822\u65e5 - 1883\u5e742\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u6b4c\u5287\u306e\u4f5c\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b19\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u6b4c\u5287\u306e\u9802\u70b9\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u300c\u697d\u5287\u738b\u300d\u306e\u5225\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u81ea\u4f5c\u6b4c\u5287\u3067\u53f0\u672c\u3092\u5358\u72ec\u57f7\u7b46\u3057\u3001\u7406\u8ad6\u5bb6\u3001\u6587\u7b46\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u97f3\u697d\u754c\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f19\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u5e83\u304f\u5f71\u97ff\u3092\u53ca\u307c\u3057\u305f\u4e2d\u5fc3\u7684\u6587\u5316\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aWilhelm Richard Wagner\uff0c1813\u5e745\u670822\u65e5\uff0d1883\u5e742\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u6b4c\u5287\u805e\u540d\u3002\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u4e0d\u540c\u65bc\u5176\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u4f5c\u8005\uff0c\u4ed6\u4e0d\u4f46\u4f5c\u66f2\uff0c\u9084\u81ea\u5df1\u7de8\u5beb\u6b4c\u5287\u5287\u672c\u3002\u4ed6\u662f\u5fb7\u56fd\u6b4c\u5267\u53f2\u4e0a\u4e00\u4f4d\u4e3e\u8db3\u8f7b\u91cd\u7684\u4eba\u7269\u3002\u524d\u9762\u627f\u63a5\u83ab\u624e\u7279\u3001\u8d1d\u591a\u82ac\u7684\u6b4c\u5267\u4f20\u7edf\uff0c\u540e\u9762\u5f00\u542f\u4e86\u540e\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u6f6e\u6d41\uff0c\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7d27\u968f\u5176\u540e\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u56e0\u4e3a\u4ed6\u5728\u653f\u6cbb\u3001\u5b97\u6559\u65b9\u9762\u601d\u60f3\u7684\u590d\u6742\u6027\uff0c\u6210\u4e3a\u6b27\u6d32\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u6700\u5177\u4e89\u8bae\u7684\u4eba\u7269\u3002 \u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u4e00\u958b\u59cb\u662f\u5ef6\u7e8c\u5361\u5c14\u00b7\u9a6c\u5229\u4e9a\u00b7\u51af\u00b7\u97e6\u4f2f\u548c\u8d3e\u79d1\u83ab\u00b7\u6885\u8036\u8d1d\u5c14\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u50b3\u7d71\uff0c\u4f46\u5f8c\u4f86\u63d0\u51fa\u4e86\u6574\u9ad4\u85dd\u8853\u7684\u6982\u5ff5\uff0c\u6574\u5408\u4e86\u8a69\u6b4c\u3001\u8996\u89ba\u85dd\u8853\u3001\u6b4c\u5287\u53ca\u5287\u5834\uff0c\u4e26\u57281849\u81f31852\u5e74\u9593\u63d0\u51fa\u8a31\u591a\u7684\u8ad6\u8ff0\u3002\u74e6\u683c\u7eb3\u5f8c\u4f86\u5c07\u9019\u4e9b\u6982\u5ff5\u653e\u5165\u7531\u56db\u90e8\u6b4c\u5287\u7d44\u6210\u7684\u7cfb\u5217\u6b4c\u5287\u300a\u5c3c\u4f2f\u9f8d\u6839\u7684\u6307\u74b0\u300b\u4e2d\uff0c\u5171\u82b1\u4e8626\u5e74\u7684\u6642\u9593\u624d\u5b8c\u6210\u3002 \u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u5f8c\u671f\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u5176\u8907\u96dc\u7684\u97f3\u6a02\u7e54\u5ea6\u3001\u8c50\u5bcc\u7684\u548c\u58f0\u53ca\u914d\u5668\u6cd5\u8457\u7a31\uff0c\u53e6\u5916\u4ed6\u4e5f\u5728\u4f5c\u54c1\u4e2d\u9748\u6d3b\u7684\u4f7f\u7528\u4e3b\u5bfc\u52a8\u673a\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u6703\u548c\u7279\u5b9a\u4eba\u7269\u3001\u5730\u9ede\u6216\u662f\u4e8b\u7269\u4e00\u8d77\u51fa\u73fe\u7684\u4e00\u5230\u5169\u500b\u5c0f\u7bc0\u97f3\u6a02\u3002\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u74e6\u683c\u7eb3\u5728\u97f3\u6a02\u8a9e\u8a00\u4e0a\u7684\u4e00\u4e9b\u9032\u5c55\uff0c\u4f8b\u5982\u6975\u5ea6\u7684\u534a\u97f3\u9ad4\u7cfb\u4ee5\u53ca\u5feb\u901f\u8b8a\u63db\u7684\u8abf\u6027\uff0c\u4e5f\u5f71\u97ff\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u7684\u767c\u5c55\u3002\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u5d14\u65af\u5766\u8207\u4f0a\u7d22\u5fb7\u53ef\u4ee5\u7b97\u662f\u73fe\u4ee3\u97f3\u6a02\u7684\u958b\u59cb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29732107;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/29732107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eefd7c1e-abcf-4ccc-ba60-0fd435c9061f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RichardWagner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Wagner.
doremus_artist:35d1a7cf-86b2-3231-b3fe-c7d9caa9d2d7
owl:sameAs viaf:17543508; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17543508>.
doremus_artist:362d501d-cd4a-3035-9b69-5f862a8ef078
owl:sameAs viaf:64214992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64214992>.
doremus_artist:368f0734-706b-327c-acca-3d719e007726
owl:sameAs viaf:50018147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50018147>.
doremus_artist:3696b7ea-37a0-3838-92fb-2b51b07b227b
    owl:sameAs viaf:52884095;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52884095>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9dea6d7e-28bd-40c7-9970-e21ccbd40756>.
doremus_artist:36f7907a-bdf7-3b7b-a2f0-7350ee3af58d
owl:sameAs viaf:114566866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114566866>.
doremus_artist:37193db1-4c0f-36c7-8121-19e4996de92a
    dbp:birthPlace dbr:Vyborg;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Armas J\u00e4rnefelt (Viborg, 14 augustus 1869 \u2013 Stockholm, 23 juni 1958) was een Fins componist, pianist, maar vooral dirigent."@nl,
        "Armas J\u00e4rnefeltFichier:Armas J\u00e4rnefelt.jpeg Le compositeur avec sa fille Eva, aux environs de 1900 Edvard Armas J\u00e4rnefelt est un compositeur et chef d'orchestre finlandais su\u00e9dophone, n\u00e9 sujet de l'Empire russe et naturalis\u00e9 su\u00e9dois \u00e0 l'\u00e2ge de 40 ans ; n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1869 \u00e0 Vyborg (grand-duch\u00e9 de Finlande) (aujourd'hui en Russie) et mort le 23 juin 1958 \u00e0 Stockholm."@fr,
        "Edvard Armas J\u00e4rnefelt (* 14. August 1869 in Viipuri; \u2020 23. Juni 1958 in Stockholm) war ein finnischer Dirigent und Komponist in romantischer Tradition. In seine Werke nahm er nationalfinnische Elemente auf. Er z\u00e4hlt zu den fr\u00fchsten Komponisten, die finnische Texte vertonten. J\u00e4rnefelt komponierte mehrere Orchesterwerke, eine Schauspielmusik, zw\u00f6lf Kantaten, Musik f\u00fcr M\u00e4nnerch\u00f6re, Klavierst\u00fccke und Lieder. Am bekanntesten d\u00fcrften seine St\u00fccke f\u00fcr kleines Orchester Pr\u00e9lude (1900) und Berceuse (1904) sowie die Sinfonische Dichtung Korsholm von 1894 sein."@de,
        "Edvard Armas J\u00e4rnefelt (14 de agosto de 1869, Viipuri, Gran Ducado de Finlandia, Rusia - 23 de junio de 1958, Estocolmo, Suecia), fue un compositor y director de orquesta de origen finland\u00e9s. Armas J\u00e4rnefelt era hijo del general August Aleksander J\u00e4rnefelt y de Elisabeth J\u00e4rnefelt (de soltera Clodt von J\u00fcrgensburg). Sus hermanos eran Kasper, Arvid, Erik, Ellida, Ellen, Aino (esposa de Jean Sibelius), Hilja y Sigrid. Armas J\u00e4rnefelt fue el primer compositor finland\u00e9s que dirigi\u00f3 las \u00f3peras de Richard Wagner en Finlandia."@es,
        "Edvard Armas J\u00e4rnefelt (August 14, 1869 \u2013 June 23, 1958), was a Finnish conductor and composer, who achieved some minor success with his orchestral works Berceuse and Praeludium. He spent much of his conducting career at the Royal Swedish Opera in Stockholm, Sweden."@en,
        "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0410\u0440\u043c\u0430\u0441 \u042f\u0301\u0440\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0442 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Edvard Armas J\u00e4rnefelt; 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1869, \u0412\u044b\u0431\u043e\u0440\u0433, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1958, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430) \u042f\u0440\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u044b \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0442 \u0444\u043e\u043d \u042e\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u0446\u044b \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043b\u043e\u0434\u0442\u0430; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u0438 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440 \u2014 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0410\u0440\u0432\u0438\u0434 \u042f\u0440\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0442, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u042d\u0440\u043e \u042f\u0440\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0442 \u0438 \u0410\u0439\u043d\u043e \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441, \u0436\u0435\u043d\u0430 \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430. \u0411\u044b\u043b \u0436\u0435\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043a\u0438 \u042f\u0440\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0442."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30eb\u30de\u30b9\u30fb\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\uff08Edvard Armas J\u00e4rnefelt, 1869\u5e748\u670814\u65e5 \u30f4\u30a3\u30fc\u30d7\u30ea - 1958\u5e746\u670823\u65e5 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u9678\u8ecd\u306e\u5c06\u8ecd\u3067\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\u8ecd\u4eba\u8cb4\u65cf\u306e\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c7\u30eb\u30fb\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u3001\u6bcd\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c8\uff08\u65e7\u59d3\u30af\u30ed\u30c3\u30c8\uff1d\u30d5\u30a9\u30f3\uff1d\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u8cb4\u65cf\u3002\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u5bb6\u306e8\u4eba\u5144\u5f1f\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u9577\u5144\u30a2\u30eb\u30f4\u30a3\u30c9\u306f\u4f5c\u5bb6\u3001\u6b21\u5144\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\uff08\u307e\u305f\u306f\u30a8\u30fc\u30ed\uff09\u306f\u753b\u5bb6\u3001\u59b9\u30a2\u30a4\u30ce\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u592b\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u3067\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u307b\u304b\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30b9\u30cd\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u7fa9\u5144\u5f1f\u306e\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3068\u4ef2\u304c\u826f\u304b\u3063\u305f\u30021905\u5e74\u304b\u3089\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u306b\u62e0\u70b9\u3092\u79fb\u3057\u30011909\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u3002\u30e4\u30eb\u30cd\u30d5\u30a7\u30eb\u30c8\u306f\u3001\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u6307\u63ee\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u97f3\u697d\u53f2\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u591a\u5c11\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3068\u5408\u5531\u66f2\u30fb\u82b8\u8853\u6b4c\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42025585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armas_J\u00e4rnefelt>,
        <http://viaf.org/viaf/42025585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95309762-51f2-4e36-9c49-2709e7cf250e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Armas_Järnefelt.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armas_Järnefelt.
doremus_artist:37a764d2-68f4-37ea-8dc7-a10e08fc0664
owl:sameAs viaf:93958461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93958461>.
doremus_artist:383493a6-3ea9-3628-a1ee-3bb2d9c47997
    owl:sameAs viaf:5118240;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5118240>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f0136048-f1d3-4c8f-8319-c5cf480f4e89>.
doremus_artist:384488ef-3016-3eac-9485-43604461ad63
    dbp:birthPlace res:Verviers;
    rdfs:comment
        "Marianne Pousseur est une chanteuse, com\u00e9dienne, metteur en sc\u00e8ne, et professeur belge n\u00e9e \u00e0 Verviers le 1er d\u00e9cembre 1961.Marianne est la fille du compositeur Henri Pousseur, la s\u0153ur du compositeur Denis Pousseur et de la metteur en sc\u00e8ne Isabelle Pousseur. Elle a fond\u00e9 la Compagnie Khroma."@fr;
    owl:sameAs viaf:69127706;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marianne_Pousseur>,
        <http://viaf.org/viaf/69127706>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MarianneC.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marianne_Pousseur.
doremus_artist:38d1b05d-b3b1-3655-996f-2f7b8e4421a6
    rdfs:comment
        "Ole Kristian Ruud (born 2 October 1958, Lillestr\u00f8m) is a Norwegian conductor. He studied clarinet with Richard Kjelstrup at the Norwegian Academy of Music. He studied conducting at the Sibelius Academy and made his debut in Oslo with the National theater. Ruud was principal conductor of the Trondheim Symphony Orchestra from 1987-1995 and of the Norrk\u00f6ping Symphony Orchestra from 1996-1999. In 1999, he became one of the Stavanger Symphony Orchestra's artistic directors, specializing in Norwegian repertoire. He has been professor of conducting at the Norwegian Academy of Music since 1999."@en;
    owl:sameAs viaf:49435085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ole_Kristian_Ruud>,
        <http://viaf.org/viaf/49435085>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ole_Kristian_Ruud.
doremus_artist:38e0302a-fc93-30c7-a8aa-bb980e619a49
owl:sameAs viaf:54337672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337672>.
doremus_artist:3b83d022-127a-305b-bbb0-ca835480f7c8
    dbp:birthPlace dbr:Birmingham;
    rdfs:comment
        "John Charles Lodge (born 20 July 1945) is an English musician, best known as bass guitarist, vocalist, and songwriter of the longstanding rock group, The Moody Blues. He has also worked as a record producer. Lodge has collaborated both with his bandmates in the Moody Blues, and with other musicians outside the band."@en,
        "John Charles Lodge (ur. 20 lipca 1945 r. w Erdington k. Birmingham) \u2013 angielski muzyk, znany przede wszystkim jako basista i wokalista zespo\u0142u The Moody Blues."@pl,
        "John Lodge (Birmingham, 20 juli 1945) is een Britse basgitarist. Lodge is vooral bekend als basgitarist van de groep The Moody Blues. Lodge groeit op in Birmingham en leert zelf basgitaar spelen. Na verloop van tijd treedt hij toe tot El Riot and The Rebels. Dit is de eerste keer dat hij Ray Thomas en Mike Pinder ontmoet. In 1963 valt de groep uit elkaar en Lodge gaat weer studeren. Daarnaast blijft hij actief als muzikant in bijvoorbeeld The Carpetbaggers, The John Bull Breed en The Falcons; de laatste met Roy Wood in de gelederen. Als in 1966 The Moody Blues op sterven na dood zijn, wordt hij door Thomas, Pinder en inmiddels ook Graeme Edge gevraagd toe te treden tot de groep. Het is het begin van een zeer succesvolle carri\u00e8re. Van 1967 tot en met 1974 is de groep druk bezig met albums o"@nl,
        "John Lodge (n\u00e9 le 20 juillet 1945 \u00e0 Erdington, dans la banlieue de Birmingham) est un musicien anglais. Il est principalement connu en tant que chanteur et bassiste des Moody Blues, pour qui il a compos\u00e9 de nombreuses chansons comme Ride My See-Saw, Isn't Life Strange ou I'm Just a Singer (In a Rock and Roll Band)."@fr,
        """\u00c8 uno dei membri del gruppo rock inglese Moody Blues. Entra nella band nell'autunno 1966, sostituendo il bassista Rod Clarke.Mette in mostra immediatamente le sue doti di cantante e compositore, dando col suo falsetto, il marchio di fabbrica all' impasto vocale del gruppo. \u00c8 autore di brani classici del quintetto come " Candle of Life ", " Ministrel Song ", " One More time to Live " e " Talking Out of Turn ", nonch\u00e9 di grandi hits del gruppo, quali " Isn't Life Strange ? "," Gemini Dream " ( con J. Hayward ), " I'm Just a Singer ", " Steppin in a Slide Zone " e " Ride My See-saw ", tutti nelle classifiche inglesi, europee ed americane. Dopo lo soglimento momentaneo dei Moody Blues del 1974, pubblica con J. Hayward l'album " Blue Jays " nel 1975, entrando nella top 20 inglese e statunitense"""@it;
    owl:sameAs viaf:79252511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Lodge_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/79252511>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c02a487f-4800-4fa9-864a-85c548c2498d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnLodge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Lodge_(musician)>.
doremus_artist:3b97884d-6a2b-35b9-a833-fb3f9e2e3c74
    rdfs:comment
        "Patrick James Kearney (born 1970) is a Canadian classical guitarist. He is known for his virtuosic and Romantic interpretations of both contemporary and canonical guitar music. He studied at the \u00c9cole Normale de Musique de Paris under Rafael Andia and Alberto Ponce. He is director of the Montreal International Classical Guitar Festival and Competition. He currently teaches classical guitar performance at Concordia University and at Vanier College in Montreal, in the Canadian province of Quebec."@en;
    owl:sameAs viaf:106367822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Kearney_(guitarist)>,
        <http://viaf.org/viaf/106367822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Patrick_Kearney_(guitarist)>.
doremus_artist:3ba85475-4df1-3bfe-bf56-8aa9288b087f
    dbp:birthPlace re:Q846797;
    dbp:deathPlace dbr:Pardubice;
    rdfs:comment
        "Otmar M\u00e1cha (* 2. Oktober 1922 in Mari\u00e1nsk\u00e9 Hory; \u2020 14. Dezember 2006 in Prag) war ein tschechischer Komponist."@de,
        "Otmar M\u00e1cha (Mari\u00e1nsk\u00e9 Hory, Ostrava, 2 October 1922\u2013Pardubice, 14 December 2006) was a Czech composer. He was member of the Quattro group of Czech composers with Sylvie Bodorov\u00e1, Lubo\u0161 Fi\u0161er and Zden\u011bk Luk\u00e1\u0161."@en,
        "Otmar M\u00e1cha (Mari\u00e1nsk\u00e9 Hory, Ostrava, 2 octobre 1922 \u2013 Pardubice, 14 d\u00e9cembre 2006) est un compositeur tch\u00e8que, metteur en sc\u00e8ne et dramaturge. Il a \u00e9t\u00e9 membre (1995) du groupe Quattro de compositeurs tch\u00e8ques avec Sylvie Bodorov\u00e1, Lubo\u0161 Fi\u0161er et Zden\u011bk Luk\u00e1\u0161. De 1943 \u00e0 1945, il a \u00e9tudi\u00e9 au Conservatoire de Prague. \u00c0 partir de 1947, il travaille comme directeur musical et dramaturgique pour la radio de Prague."@fr,
        "Otmar M\u00e1cha (Ostrava-Mari\u00e1nsk\u00e9 Hory, 2 oktober 1922 \u2013 Pardubice, 14 december 2006) was een Tsjechisch componist, toneelregisseur en dramaturg."@nl;
    owl:sameAs viaf:117840848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otmar_M\u00e1cha>,
        <http://viaf.org/viaf/117840848>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Otmar_Mácha.
doremus_artist:3bea2d2b-190a-34e0-8acd-89132815dcb6
    rdfs:comment
        "Gilbert Levy ( ) is a French actor and voice actor, best known for voice work in the French version of The Simpsons animated sitcom, starting with the fifth season.the voices of Moe, Lenny, Willie, Frink, Cletus, etc. He is also notable for dubbing over the roles of Jimbo, Jimmy, Mr. Mackey, etc. in the French dub of the animated sitcom South Park. He has also voiced Harvey Bullock in Batman: The Animated Series, and the Chief in T.U.F.F. Puppy, among others."@en,
        "Gilbert Levy est un acteur fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le doublage n\u00e9 en 1949.Il est surtout connu pour son interpr\u00e9tation de Moe Szyslak, Lenny, Willie le jardinier, le professeur Frink, Cletus, etc. dans la version fran\u00e7aise de la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e d'animation Les Simpson. Il double \u00e9galement plusieurs personnages de la s\u00e9rie South Park, notamment Jimbo, Jimmy ou encore Mr. Mackey et interpr\u00e8te la chanson du g\u00e9n\u00e9rique."@fr;
    owl:sameAs viaf:64201927;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilbert_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/64201927>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Levy.
doremus_artist:3c07331b-373c-349f-af29-5fb1064fda19
    dbp:birthPlace dbr:Rhône;
    rdfs:comment
        "Diane Kurys (* 3. Dezember 1948 in Lyon) ist eine franz\u00f6sische Filmemacherin und Schauspielerin."@de,
        "Diane Kurys (French: [djan kyris]; born 3 December 1948) is a French filmmaker and actress. She was born in Lyon, Rh\u00f4ne, France, the younger of two daughters born to Russian-Jewish parents who divorced when she was a child. Several of her films as director are semi-autobiographical."@en,
        "Diane Kurys (Lyon, 3 december 1948) is een Frans regisseur en scenariste. Ze speelde ook eerst als actrice enkele kleine rollen in het theater, enkele langspeelfilms en televisieseries. In 1977 kreeg ze de Prix Louis-Delluc, waarmee jaarlijks een debuutfilm van een Frans regisseur wordt bekroond, voor Diabolo menthe. Coup de foudre leverde een FIPRESCI prijs op tijdens het Internationaal filmfestival van San Sebastian en de Prix de l'Acad\u00e9mie nationale du cin\u00e9ma, beide in 1983, en een nominatie voor de C\u00e9sars van zowel de Beste film als het beste scenario het jaar nadien, in 1984. Een nominatie voor de Gouden Palm op het Festival van Cannes van 1987 kreeg ze voor Un homme amoureux."@nl,
        "Diane Kurys est une r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste, actrice et productrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 3 d\u00e9cembre 1948 \u00e0 Lyon (France)."@fr,
        "\u00c8 compagna del regista e sceneggiatore francese Alexandre Arcady con il quale ha costituito una casa di e produzione cinematografica, la Alexandre Films, ed ha avuto un figlio Sacha Sperling, scrittore."@it,
        "\u0414\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041a\u044e\u0440\u0438\u0441 (\u0444\u0440. Diane Kurys; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1948, \u041b\u0438\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:116957315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diane_Kurys>,
        <http://viaf.org/viaf/116957315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Diane_Kurys.
doremus_artist:3ea094ec-9d69-348f-9d59-46bf7a8d5092
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Michael Finnissy (born 17 March 1946) is an English composer and pianist. Finnissy has taught at the Royal Academy of Music, the University of Sussex, and is currently Professor of composition at the University of Southampton."@en,
        "Michael Finnissy (n\u00e9 le 17 mars 1946) est un compositeur et pianiste anglais. Sa musique est caract\u00e9ris\u00e9e par l'\u00e9tendue des extr\u00eames que l'on retrouve souvent dans son travail ; on trouve fr\u00e9quemment des structures binaires, souvent trait\u00e9es comme une juxtaposition des textures, des registres et des tempos. Beaucoup des compositions de Finnissy sont des d\u00e9clarations ou des r\u00e9flexions sur des sujets d'importance personnelle, comme on peut le voir dans English Country-Tunes, et The History of Photography in Sound, entre autres."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0424\u0438\u043d\u043d\u0438\u0441\u0441\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Finnissy, 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1946, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u00ab\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30cb\u30b9\u30a3\u30fc \uff08Michael Finnissy\u30011946\u5e743\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d5\u30a3\u30cb\u30b7\u30fc\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30cb\u30c3\u30b7\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:86598906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Finnissy>,
        <http://viaf.org/viaf/86598906>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1596ceb5-0cb6-4b03-8d16-59015bcc6d96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Finnissy.
doremus_artist:3eafc818-1a02-3ef5-9359-72a74c0233dd
    owl:sameAs viaf:56874645;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56874645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2a1a084-8f57-4d0c-981c-dd570e0bfef2>.
doremus_artist:3eb5904a-a871-3e7e-a28f-58f8e59b2d75
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Renaud Gagneux (born 15 May 1947 in Paris) is a French composer. Gagneux studied piano with Alfred Cortot and composition with Henri Dutilleux at the \u00c9cole Normale in Paris. In 1966 he went to Cologne to study composition with Karlheinz Stockhausen, then with Andr\u00e9 Jolivet and Olivier Messiaen at the Paris Conservatory, where he won first prize in composition in 1972 (). In 1972 he joined the Groupe de Recherches Musicales de l'ORTF. His numerous prizes include the Sacem Grand Prix for chamber music (1977), the Prix Georges Enesco (1983), the Prize for New Talent from the SACD (1989), the Composers' Prize of the Sacem (1990), and the SACEM Grand Prix 1993 for his works overall."@en,
        "Renaud Gagneux, n\u00e9 \u00e0 Paris le 15 mai 1947, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:76413333;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renaud_Gagneux>,
        <http://viaf.org/viaf/76413333>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renaud_Gagneux.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Renaud_Gagneux.
doremus_artist:3ed176e4-8316-3b1f-8cea-e03502d3efa3
    rdfs:comment
        "Robert Merwald (born 1971 in Munich) is a German baritone active in opera, oratorio, and lied, primarily in Germany and Austria."@en;
    owl:sameAs viaf:12001638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Merwald>,
        <http://viaf.org/viaf/12001638>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Merwald.
doremus_artist:3f714bf8-2eec-315f-88c0-ebeadd34f13c
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Prussia;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Maurycy Moszkowski, Moritz Moszkowski (ur. 23 sierpnia 1854 we Wroc\u0142awiu, zm. 4 marca 1925 w Pary\u017cu) \u2013 niemiecko-polsko-\u017cydowski pianista, kompozytor, pedagog. Istniej\u0105 spory co do jego narodowo\u015bci, podaje si\u0119 w niekt\u00f3rych publikacjach narodowo\u015b\u0107 polsk\u0105 lub pochodzenie \u017cydowskie. Jego rodzice przybyli do Wroc\u0142awia z Pilicy ko\u0142o Zawiercia w roku 1852. Zyska\u0142 s\u0142aw\u0119 jako wirtuoz, mniej znane s\u0105 jego dokonania kompozytorskie. By\u0142 m\u0142odszym bratem pisarza Aleksandra Moszkowskiego. Skomponowa\u0142 kilkaset utwor\u00f3w wirtuozowskich (g\u0142\u00f3wnie na fortepian). Utwory te by\u0142y w owych czasach ch\u0119tnie grywane przez znanych pianist\u00f3w."@pl,
        """Moritz (Maurice) Moszkowski (23 August 1854 \u2013 4 March 1925) was a German-Jewish composer, pianist, and teacher of Polish descent on his paternal side. His brother Alexander Moszkowski was a famous writer and satirist in Berlin. Ignacy Paderewski said: "After Chopin, Moszkowski best understands how to write for the piano, and his writing embraces the whole gamut of piano technique." Although less known today, Moszkowski was well respected and popular during the late nineteenth century."""@en,
        "Moritz Maurycy Moszkowski (Breslau, Prusia, actualmente Wroc\u0142aw, Polonia, 23 de agosto de 1854 \u2014 Par\u00eds, 4 de marzo de 1925), compositor y pianista alem\u00e1n de origen jud\u00edo y neta formaci\u00f3n germ\u00e1nica."@es,
        "Moritz Moszkowski (Breslau, 23 de agosto de 1854 \u2014 Paris, 4 de mar\u00e7o de 1925) foi um pianista e compositor alem\u00e3o de origem polaca Moszkowski pertence \u00e0 escola de Schumann, e sua m\u00fasica se entrega \u00e0s vezes a obtusas e m\u00f3rbidas harmonias. Embora menos conhecido hoje, ele foi bem respeitado e popular no final do s\u00e9culo XIX."@pt,
        "Moritz Moszkowski (auch unter dem Vornamen Maurycy) (* 23. August 1854 in Breslau; \u2020 4. M\u00e4rz 1925 in Paris) war ein deutscher Komponist und Pianist. Er ist der Bruder des Schriftstellers und Satirikers Alexander Moszkowski."@de,
        "Moritz Moszkowski (ook met de voornaam: Maurycy) (Breslau (nu Wroc\u0142aw in Polen), 23 augustus 1854 - Parijs, 4 maart 1925) was een Duitse componist, pianist en muziekpedagoog. Hij was de zoon van het Joodse echtpaar Isaac Moszkowski en Salomia Moszkowski, geboren Hirschberg en had een 3 jaar oudere broer Alexander."@nl,
        "Moritz Moszkowski, n\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1854 \u00e0 Breslau, et mort le 4 mars 1925 \u00e0 Paris, est un compositeur, pianiste allemand d'ascendance polonaise."@fr,
        "\u041c\u043e\u0301\u0440\u0438\u0446 (\u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0446\u044b) \u041c\u043e\u0448\u043a\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Moritz Moszkowski, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Maurycy Moszkowski; 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1854, \u0411\u0440\u0435\u0441\u043b\u0430\u0443 \u2014 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1925, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30c4\u30fb\u30e2\u30b7\u30e5\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Moritz Moszkowski, 1854\u5e748\u670823\u65e5 \u30f4\u30ed\u30c4\u30ef\u30d5 - 1925\u5e743\u67084\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e\u540d\u30de\u30a6\u30ea\u30c4\u30a3\u30fb\u30e2\u30b7\u30e5\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\uff08Maurycy Moszkowski\uff09\u3067\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30c4\u3068\u306f\u305d\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8840\u306f\u7236\u65b9\u304b\u3089\u53d7\u3051\u7d99\u3044\u3067\u3044\u308b\u3060\u3051\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u3042\u307e\u308a\u6709\u540d\u3068\u306f\u3044\u3048\u306a\u3044\u304c\u3001\u751f\u524d\u306f\u9ad8\u3044\u5c0a\u656c\u3068\u4eba\u6c17\u3092\u96c6\u3081\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u30ec\u30b9\u30ca\u30fc\u304c\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u30a8\u30c1\u30e5\u30fc\u30c9\u306e\u5c0e\u5165\u306a\u3069\u306b\u7fd2\u3046\u300c15\u306e\u719f\u7df4\u306e\u305f\u3081\u306e\u7df4\u7fd2\u66f2 15 \u00c9tudes de Virtuositi\u00e9 \u4f5c\u54c172\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u5144\u3067\u3042\u308b\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u8457\u540d\u306a\u4f5c\u5bb6\u3001\u98a8\u523a\u5bb6\u3060\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u83ab\u91cc\u8328\u00b7\u83ab\u4ec0\u79d1\u592b\u65af\u57fa\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aMoritz Moszkowski\uff0c1854\u5e748\u670823\u65e5\uff0d1925\u5e743\u67084\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6ce2\u5170\u88d4\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5e03\u96f7\u65af\u52b3\uff08\u4eca\u6ce2\u5170\u5f17\u7f57\u8328\u74e6\u592b\uff09\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u548c\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u957f\u671f\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u56fd\u65c5\u884c\u6f14\u51fa\u30021899\u5e74\u5b9a\u5c45\u5df4\u9ece\u3002\u83ab\u4ec0\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u7684\u4f5c\u54c1\u6280\u5de7\u8f89\u714c\uff0c\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u7279\u522b\u5584\u4e8e\u8868\u8fbe\u5f02\u56fd\u60c5\u8c03\uff0c\u552f\u5185\u6db5\u7a0d\u900a\u3002\u6240\u4f5c\u94a2\u7434\u7ec3\u4e60\u66f2\u5728\u4e2d\u56fd\u88ab\u5e7f\u6cdb\u4f5c\u4e3a\u4e2d\u9ad8\u7ea7\u6559\u6750\u4f7f\u7528\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54333331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moritz_Moszkowski>,
        <http://viaf.org/viaf/54333331>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7b6ee3a-1035-4895-9f12-91040301dadd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moritz_Moszkowski,_c._1880.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Moritz_Moszkowski.
doremus_artist:437b7452-eb05-3ebe-beb2-3daa937c34c1
    rdfs:comment
        "Maurice Guis, n\u00e9 \u00e0 Marseille en 1939, pianiste (Grand Prix du conservatoire de Marseille en 1960), organiste, compositeur, est l'un des principaux r\u00e9novateurs actuels de l'instrument traditionnel de Provence : le galoubet-tambourin. Il entre \u00e0 la Couqueto de Marseille en 1954 sur les conseils de H.Validi\u00e9ri, et y rencontre Maurice Mar\u00e9chal."@fr;
    owl:sameAs viaf:14958382;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Maurice_Guis>,
        <http://viaf.org/viaf/14958382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Guis.
doremus_artist:4802a043-23bb-3b8d-a443-4a3bd22ccc63
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        " \u00ab Mozart \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Mozart (homonymie).Wolfgang Amadeus MozartFichier:Wolfgang-amadeus-mozart 1.jpg Portrait composite posthume de Mozartpeint par Barbara Krafft en 1819. \u0152uvres principales Liste des \u0153uvres de Mozart Signature de Mozart"@fr,
        "Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart (Salzburgo, 27 de enero de 1756-Viena, 5 de diciembre de 1791), m\u00e1s conocido como Wolfgang Amadeus Mozart, fue un compositor y pianista austriaco, maestro del Clasicismo, considerado como uno de los m\u00fasicos m\u00e1s influyentes y destacados de la historia. La obra mozartiana abarca todos los g\u00e9neros musicales de su \u00e9poca e incluye m\u00e1s de seiscientas creaciones, en su mayor\u00eda reconocidas como obras maestras de la m\u00fasica sinf\u00f3nica, concertante, de c\u00e1mara, para piano, oper\u00edstica y coral, logrando una popularidad y difusi\u00f3n internacional."@es,
        """Mozart \u00e8 annoverato tra i pi\u00f9 grandi gen\u00ee della storia della musica, dotato di raro e precoce talento. Inizi\u00f2 a comporre all'et\u00e0 di 5 anni (la sua prima composizione, un andante per clavicembalo, risale ai primi mesi del 1761) e mor\u00ec all'et\u00e0 di trentacinque anni, lasciando pagine indimenticabili di musica, tant'\u00e8 che \u00e8 stato definito dal Grove Dictionary come "il compositore pi\u00f9 universale nella storia della musica occidentale": la sua produzione comprende musica sinfonica, sacra, da camera e opere di vario genere."""@it,
        "Wolfgang Amadeus Mozart (AFI: [\u02c8v\u0254lfga\u014b ama\u02c8de\u028as \u02c8mo\u02d0tsa\u0281t]; batizado Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart; Salzburgo, 27 de janeiro de 1756 \u2013 Viena, 5 de dezembro de 1791) foi um prol\u00edfico e influente compositor austr\u00edaco do per\u00edodo cl\u00e1ssico."@pt,
        "Wolfgang Amadeus Mozart (German: [\u02c8v\u0254lf\u0261a\u014b ama\u02c8de\u02d0\u028as \u02c8mo\u02d0tsa\u0281t], English see fn.; 27 January 1756 \u2013 5 December 1791), baptised as Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart, was a prolific and influential composer of the Classical era. Born in Salzburg, Mozart showed prodigious ability from his earliest childhood. Already competent on keyboard and violin, he composed from the age of five and performed before European royalty."@en,
        "Wolfgang Amadeus Mozart (Salzburg, 27 januari 1756 \u2013 Wenen, 5 december 1791), doopnaam Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus (Lat. Amadeus) Mozart, was een uit het prinsaartsbisdom Salzburg afkomstige componist, pianist, violist en dirigent. Hij excelleerde in elke courante muziekvorm uit zijn tijd, met name in opera, het pianoconcert en kamermuziek voor strijkers. De muziek die hij als volwassene componeerde, geworteld in Oostenrijkse en Zuid-Duitse tradities maar gekleurd door de Italiaanse opera, kenmerkt zich door haar melodische schoonheid, formele perfectie en rijkdom van harmonie en textuur. Samen met Johann Sebastian Bach en Ludwig van Beethoven wordt hij beschouwd als componist die binnen een traditie nieuwe muzikale concepten bedacht en die diepgaande invloed uitoefende op a"@nl,
        "Wolfgang Amadeus Mozart (w formie spolszczonej Wolfgang Amadeusz Mozart, ur. 27 stycznia 1756 w Salzburgu, zm. 5 grudnia 1791 w Wiedniu) \u2013 austriacki (cz\u0119sto spotyka si\u0119 r\u00f3wnie\u017c okre\u015blenie niemiecki) kompozytor i wirtuoz gry na instrumentach klawiszowych, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zwi\u0105zana by\u0142a g\u0142\u00f3wnie z austriackim Wiedniem. Razem z Haydnem oraz Beethovenem zaliczany do tr\u00f3jki klasyk\u00f3w wiede\u0144skich."@pl,
        "Wolfgang Amadeus Mozart, mit vollst\u00e4ndigem Taufnamen: Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart (* 27. J\u00e4nner 1756 in Salzburg, F\u00fcrsterzbistum Salzburg, HRR; \u2020 5. Dezember 1791 in Wien, Habsburgermonarchie, HRR), war ein Salzburger Musiker und Komponist der Wiener Klassik. Sein umfangreiches Werk genie\u00dft weltweite Popularit\u00e4t und geh\u00f6rt zum bedeutendsten im Repertoire klassischer Musik. Er selbst nannte sich meist Wolfgang Amad\u00e9 Mozart. Unterschrift von Wolfgang Amadeus Mozart"@de,
        "\u0412\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0410\u043c\u0430\u0434\u00e9\u0439 \u041c\u043e\u0301\u0446\u0430\u0440\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Wolfgang Amadeus Mozart, \u041c\u0424\u0410 [\u02c8v\u0254lf\u0261a\u014b ama\u02c8deus \u02c8mo\u02d0tsa\u0281t] (\u0438\u043d\u0444.); \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d\u043d \u0425\u0440\u0438\u0437\u043e\u0441\u0442\u043e\u0301\u043c \u0412\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0410\u043c\u0430\u0434\u00e9\u0439 \u041c\u043e\u0301\u0446\u0430\u0440\u0442; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1756, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1791, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443. \u041f\u043e \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u043b \u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043b\u0443\u0445\u043e\u043c, \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043a \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u0641\u0648\u0644\u0641\u063a\u0627\u0646\u063a \u0623\u0645\u0627\u062f\u064a\u0648\u0633 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a (27 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1756 - 5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1791) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 27 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1756 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0644\u0632\u0628\u0648\u0631\u063a \u0628\u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0627\u0642\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062f\u0639\u064a\u0646 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629\u060c \u0641\u0642\u062f \u0645\u0627\u062a \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 \u0627\u0644\u0640 35 \u0639\u0627\u0645\u0627\u064b \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0646\u062c\u062d \u0641\u064a \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c 626 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a. \u0642\u0627\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0645\u0634\u064a \u0641\u064a \u062c\u0646\u0627\u0632\u062a\u0647 \u0633\u0648\u0649 \u062e\u0645\u0633 \u0627\u0634\u062e\u0627\u0635 \u0641\u0642\u0637 \u0644\u064a\u0633 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0644\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648 \u0643\u0627\u0646 \u0634\u062f\u064a\u062f \u0627\u0644\u0628\u0631\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0642\u0627\u062a \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 ."@ar,
        "\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Wolfgang Amadeus Mozart\u3001\u6d17\u793c\u540d\uff1a\u30e8\u30cf\u30f3\u30cd\u30b9\u30fb\u30af\u30ea\u30e5\u30bd\u30b9\u30c8\u30e0\u30b9\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30b9\u30fb\u30c6\u30aa\u30d5\u30a3\u30eb\u30b9\u30fb\u30e2\u30b6\u30eb\u30c8\uff08Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus Mozart\uff09\u30011756\u5e741\u670827\u65e5 - 1791\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4ee3\u8868\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u4e26\u3093\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u4e09\u5927\u5de8\u5320\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u79f0\u53f7\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5ba4\u5bae\u5ef7\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5ba4\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u6559\u5e2b\u3001\u30f4\u30a7\u30ed\u30fc\u30ca\u306e\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30e9\u30eb\u30e2\u30cb\u30ab\u540d\u8a89\u697d\u9577\u306a\u3069\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja,
        "\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u963f\u9a6c\u5fb7\u4e4c\u65af\u00b7\u83ab\u624e\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aWolfgang Amadeus Mozart\uff0c1756\u5e741\u670827\u65e5\uff0d1791\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u85a9\u723e\u8332\u5821\uff0c\u901d\u4e16\u4e8e\u7dad\u4e5f\u7d0d\uff0c\u662f\u6b50\u6d32\u6700\u5049\u5927\u7684\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u5171\u6fdf\u6703\u6210\u54e1\u3002 35\u6b72\u4fbf\u82f1\u5e74\u65e9\u901d\u7684\u83ab\u624e\u7279\uff0c\u7559\u4e0b\u7684\u91cd\u8981\u4f5c\u54c1\u7e3d\u62ec\u7576\u6642\u6240\u6709\u7684\u97f3\u6a02\u985e\u578b\u3002\u5728\u92fc\u7434\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u76f8\u95dc\u7684\u5275\u4f5c\uff0c\u4ed6\u7121\u7591\u662f\u4e00\u500b\u5929\u4efd\u6975\u9ad8\u7684\u85dd\u8853\u5bb6\uff0c\u8b5c\u51fa\u7684\u5354\u594f\u66f2\u3001\u594f\u9cf4\u66f2\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5c0f\u591c\u66f2\u7b49\u7b49\uff0c\u6210\u70ba\u5f8c\u4f86\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u7684\u4e3b\u8981\u5f62\u5f0f\u3002\u4ed6\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u6b4c\u5287\u7684\u5c08\u5bb6\uff0c\u6210\u5c31\u81f3\u4eca\u4ecd\u80fd\u9806\u61c9\u6642\u4ee3\u7684\u8b8a\u9077\u800c\u4e0d\u673d\u3002\u6b64\u5916\u5176\u4f5c\u66f2\u98a8\u683c\u517c\u5177\u65cb\u5f8b\u53ca\u85dd\u8853\u6027\uff0c\u6d3b\u6f51\u958b\u6717\u800c\u6085\u8033\u3002\u5176\u5730\u4f4d\u8db3\u8207\u5df4\u8d6b\u53ca\u8c9d\u591a\u82ac\u76f8\u63d0\u4e26\u8ad6\uff0c\u5176\u4f5c\u54c1\u4ea6\u8b93\u4eba\u611f\u53d7\u5230\u97f3\u6a02\u7531\u5df4\u6d1b\u514b\u6642\u671f\u8f49\u5411\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u6642\u671f\u7684\u4e0d\u540c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32197206;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Amadeus_Mozart>,
        <http://viaf.org/viaf/32197206>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b972f589-fb0e-474e-b64a-803b0364fa75>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Croce-Mozart-Detail.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wolfgang_Amadeus_Mozart.
doremus_artist:4900cd9d-8917-30d5-a9f9-41cd4ff1bef9
    dbp:birthPlace dbr:Cilfynydd;
    rdfs:comment
        "Stuart Burrows (n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 Clifynydd au Pays de Galles) est un t\u00e9nor gallois, particuli\u00e8rement associ\u00e9 aux op\u00e9ras de Wolfgang Amadeus Mozart."@fr,
        "Stuart Burrows OBE (born 7 February 1933) is a Welsh operatic tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:7573351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stuart_Burrows>,
        <http://viaf.org/viaf/7573351>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Stuart_Burrows.
doremus_artist:49032286-3fdd-356b-ad43-4f72082795de
    owl:sameAs viaf:5117222;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5117222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f60390f4-1f81-44c2-b0db-eaf87292a4a8>.
doremus_artist:4b61a562-a716-3e69-a627-771ba3ee79f1
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Studio_City,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        """Israel Baker (February 11, 1919 \u2013 December 25, 2011) was an American violinist and concertmaster. Through a long and varied career he played with many of the greatest figures in the worlds of classical music, jazz and pop. He appeared on hundreds of recordings by artists as diverse as Igor Stravinsky, Ella Fitzgerald, and Tom Waits, and appeared on many film scores including Psycho and Jonathan Livingstone Seagull. Baker was the concertmaster on the Dameans "Beginning Today" album from 1973. He died at his home in Studio City, California on December 25, 2011 following a stroke."""@en,
        "\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u79fb\u6c11\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d4\u30c3\u30af\u306e\u4e0b\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u30676\u6b73\u306e\u6642\u306b\u306f\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u62ab\u9732\u3059\u308b\u307b\u3069\u306b\u4e0a\u9054\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u3001\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30d1\u30fc\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30d6\u30ed\u30cb\u30b9\u30ef\u30d5\u30fb\u30d5\u30fc\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u300222\u6b73\u306e\u6642\u306b\u306f\u3001\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c9\u30fb\u30b9\u30c8\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u7387\u3044\u308b\u5168\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u9752\u5e74\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30ed\u30fb\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308bNBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u8ca0\u50b7\u5175\u306e\u305f\u3081\u306e\u6170\u554f\u6f14\u594f\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u884c\u3063\u305f\u30021950\u5e74\u306b\u306f\u30e4\u30eb\u30bf\u30fb\u30e1\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u3068\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u307f\u30011951\u5e74\u306b\u4e8c\u4eba\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30d2\u30c3\u30c1\u30b3\u30c3\u30af\u76e3\u7763\u306e\u300e\u30b5\u30a4\u30b3\u300f\u3067\u30b8\u30e3\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30ea\u30fc\u306e\u6f14\u3058\u308b\u30de\u30ea\u30aa\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30a4\u30f3\u304c\u523a\u6bba\u3055\u308c\u308b\u5834\u9762\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115958274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Israel_Baker>,
        <http://viaf.org/viaf/115958274>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Israel_Baker.
doremus_artist:61a6eb41-7339-39de-9a83-5946894b3eae
    dbp:birthPlace dbr:Murmansk;
    rdfs:comment
        "Evgeny Nikitin (1973) es un bajo bar\u00edtono ruso especializado en papeles wagnerianos y en \u00f3pera eslava."@es,
        "Jewgeni Igorewitsch Nikitin (russisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0438\u043d, Vor- und Vatersname werden bei englischer Transkription Evgeny Igorevich geschrieben; * 1973 in Murmansk) ist ein russischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        """Yevgeny Igorevich Nikitin (Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0438\u043d) is a Russian bass-baritone opera singer. In the West he is usually billed as "Evgeny Nikitin" Born in the Arctic port city of Murmansk, he trained at the Saint Petersburg Conservatory, graduating in 1997. Since his debut as a student he has performed at the Mariinsky Theatre; he also appears as an international soloist. He made his debut at the Metropolitan Opera in Sergei Prokofiev's War and Peace in 2002; he has regularly returned to the New York company and is due to sing the Wagnerian role of Klingsor in 2013."""@en,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0418\u0301\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0301\u0442\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 1973, \u041c\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441-\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30a4\u30b4\u30fc\u30ec\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30cb\u30ad\u30fc\u30c1\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0438\u043d\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u4f8b:Yevgeny Igorevich Nikitin, 1973\u5e74 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\u30fb\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\uff09\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u306e\u8868\u8a18\u306e\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u307b\u304b\u306bEvgeny Nikitin\u304c\u3042\u308b\u3002 \u9854\u3092\u9664\u304f\u5168\u8eab\u306b\u30bf\u30c8\u30a5\u30fc\u3092\u63cf\u304f\u500b\u6027\u7684\u306a\u98a8\u8c8c\u3067\u3001\u307e\u308b\u30677\u30d5\u30a3\u30fc\u30c8\uff08213\u30bb\u30f3\u30c1\uff09\u3082\u3042\u308b\u304b\u306b\u307f\u3048\u308b\u4f53\u8eaf\u3092\u6301\u3064\u3002\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30b2\u30eb\u30ae\u30a8\u30d5\u7387\u3044\u308b\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u3092\u62e0\u70b9\u3068\u3057\u3066\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u4f5c\u54c1\u3084\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u8af8\u5f79\u306a\u3069\u3092\u4e3b\u8981\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u30022012\u5e74\u5ea6\u306e\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u304c\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u958b\u5e55\u76f4\u524d\u306b\u306a\u3063\u3066\u30bf\u30c8\u30a5\u30fc\u306e\u4e2d\u306b\u30ca\u30c1\u306e\u30b7\u30f3\u30dc\u30eb\u3067\u3042\u308b\u30cf\u30fc\u30b1\u30f3\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u304c\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u767a\u899a\u3057\u3001\u958b\u5e55\u304c\u8feb\u308b\u97f3\u697d\u796d\u304b\u3089\u300c\u8ffd\u653e\u300d\u3055\u308c\u308b\u30b9\u30ad\u30e3\u30f3\u30c0\u30eb\u3092\u5f15\u304d\u8d77\u3053\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10059948;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yevgeny_Nikitin_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/10059948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Yevgeny_Nikitin_(bass-baritone)>.
doremus_artist:67f504f4-a6d9-3754-8783-e6490ff6dada
    dbp:birthPlace dbr:Mannheim;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johann Baptist Cramer (* 24. Februar 1771 in Mannheim; \u2020 16. April 1858 in Kensington) war ein englischer Pianist und Komponist deutscher Abstammung."@de,
        "Johann Baptist Cramer (24 February 1771 \u2013 16 April 1858) was an English pianist and composer of German origin. He was the son of Wilhelm Cramer, a famous London violinist and musical conductor, one of a numerous family who were identified with the progress of music during the 18th and 19th centuries."@en,
        "Johann Baptist Cramer (Mannheim, 24 de febrero de 1771 - Londres, 16 de abril de 1858) fue un pianista y compositor alem\u00e1n."@es,
        "Johann Baptist Cramer (Mannheim, 24 februari 1771 - Londen, 16 april 1858) was een Brits componist en pianist. Cramer werd geboren in Mannheim, als zoon van Wilhelm Cramer, een succesvol violist van de Mannheimer Kapelle. Het gezin verhuisde naar Londen toen Cramer nog jong was. Cramer kreeg, samen met zijn broer Franz, vioolles van zijn vader. Cramer componeerde vooral muziek voor de piano, waaronder meer dan honderd sonates en 8 pianoconcerten. Het meest bekend zijn echter zijn etudes voor piano die nog steeds gebruikt worden door pianisten in training."@nl,
        "Johann Baptist Cramer (ur. 24 lutego 1771 w Mannheim, zm. 16 kwietnia 1858 w Londynie) \u2013 niemiecki pianista i kompozytor. Przez 34 lata mieszka\u0142 i tworzy\u0142 w Anglii. Tu za\u0142o\u017cy\u0142 wydawnictwo muzyczne i skomponowa\u0142 liczne utwory fortepianowe."@pl,
        "Johann Baptist Cramer, n\u00e9 \u00e0 Mannheim le 24 f\u00e9vrier 1771 et mort \u00e0 Londres le 16 avril 1858, est un compositeur et pianiste britannique d'origine allemande."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0411\u0430\u043f\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041a\u0440\u0430\u043c\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann-Baptist Cramer; 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1771, \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1858, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u0435 \u0443 \u0418. \u0421. \u0428\u0440\u0451\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0432 1782\u20141784 \u0433\u0433. \u2014 \u0443 \u041c\u0443\u0446\u0438\u043e \u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438; \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u2014 \u0443 \u041a. \u0424. \u0410\u0431\u0435\u043b\u044f. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0436\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0418\u0437 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 (\u043e\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e 105) \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b \u044d\u0442\u044e\u0434\u044b. \u0412 1846 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0434\u0443\u044d\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0430\u0440\u0444\u044b, \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u044b \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439. \u041a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u041a\u0440\u0430\u043c\u0435\u0440 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u044e \u0442\u0443\u0448\u0435."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30de\u30fc (Johann Baptist Cramer 1771\u5e742\u670824\u65e5 \u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u751f - 1858\u5e744\u670816\u65e5 \u30b1\u30f3\u30b8\u30f3\u30c8\u30f3\u6ca1) \u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30af\u30e9\u30fc\u30de\u30fc\u306f\u5f7c\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u305d\u308c\u306b\u52a0\u3048\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u80b2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u5973\u738b\u306f\u5f7c\u306e\u51fa\u73fe\u306b\u71b1\u72c2\u3057\u305f\u3002\u5f1f\u5b50\u306e\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30aa\u30f3\u30b9\u30ed\u30fc\u306f\u306e\u3061\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39640867;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Baptist_Cramer>,
        <http://viaf.org/viaf/39640867>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a9ce081-6ea4-4a34-8aba-101b47313364>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Baptist_Cramer_by_William_Sharp.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Baptist_Cramer.
doremus_artist:68e29620-4479-3e32-8961-53e614654d02
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "Domenico Gaetano Maria Donizetti (* 29. November 1797 in Borgo Canale, heute in Bergamo in Italien; \u2020 8. April 1848 in Bergamo) war einer der wichtigsten Opernkomponisten des Belcanto. Einige seiner Opern wie L\u2019elisir d\u2019amore (Der Liebestrank), Lucia di Lammermoor, Anna Bolena, Don Pasquale und La fille du r\u00e9giment (Die Regimentstochter) geh\u00f6ren zum Standardrepertoire der Opernh\u00e4user weltweit."@de,
        "Domenico Gaetano Maria Donizetti (B\u00e9rgamo, 29 de novembro de 1797 \u2014 B\u00e9rgamo, 8 de abril de 1848) foi um compositor de \u00f3peras italiano, um dos mais fecundos do Romantismo. Nasceu numa fam\u00edlia pobre sem tradi\u00e7\u00f5es no mundo da m\u00fasica, mas em 1806, foi um dos primeiros alunos da escola caritativa de Bergamo. Donizetti iniciou os seus estudos musicais com Simon Mayr em B\u00e9rgamo e, em seguida com Mattei em Bolonha. Nas suas primeiras pe\u00e7as comp\u00f5e apenas composi\u00e7\u00f5es religiosas num estilo restrito. Em 1814 regressa a Bergamo ficando respons\u00e1vel pela m\u00fasica na Igreja de Santa Maria Maggiore."@pt,
        "Domenico Gaetano Maria Donizetti (Italian: [do\u02c8me\u02d0niko \u0261ae\u02c8ta\u02d0no ma\u02c8ri\u02d0a donid\u02c8dzetti]; 29 November 1797 \u2013 8 April 1848) was an Italian composer. Along with Gioachino Rossini and Vincenzo Bellini, Donizetti was a leading composer of the bel canto opera style during the first half of the nineteenth century."@en,
        "Domenico Gaetano Maria Donizetti (ur 29 listopada 1797 w Bergamo, zm. 8 kwietnia 1848 tam\u017ce) \u2013 kompozytor w\u0142oski I po\u0142. XIX w."@pl,
        "Domenico Gaetano Maria Donizetti est un compositeur italien n\u00e9 \u00e0 Bergame le 29 novembre 1797 et mort \u00e0 Bergame le 8 avril 1848. Bien que son r\u00e9pertoire de compositeur tr\u00e8s prolifique comprenne un grand nombre de genres, dont de la musique religieuse, des pi\u00e8ces pour quatuor \u00e0 cordes et \u0153uvres orchestrales, il est surtout c\u00e9l\u00e8bre pour ses op\u00e9ras."@fr,
        "Gaetano Domenico Maria Donizetti (Bergamo, 29 november 1797 \u2013 aldaar, 8 april 1848) was een Italiaans operacomponist. Verscheidene opera's van zijn hand houden tot op de dag van vandaag repertoire."@nl,
        """Gaetano Donizetti, cuyo nombre completo era Domenico Gaetano Maria Donizetti, (B\u00e9rgamo, 29 de noviembre de 1797 - B\u00e9rgamo, 8 de abril de 1848) fue un compositor italiano de \u00f3peras muy prol\u00edfico, conocido por sus obras L'elisir d'amore, que contiene la famosa aria "Una furtiva l\u00e1grima"; Lucia di Lammermoor, inspirada en la novela de Walter Scott; y La favorita. Aunque su repertorio de compositor abarca un gran n\u00famero de g\u00e9neros, incluida la m\u00fasica religiosa, cuartetos de cuerda y obras orquestales, es sobre todo conocido por su obra l\u00edrica, componiendo hasta 75 \u00f3peras."""@es,
        "Scrisse pi\u00f9 di settanta opere, oltre a numerose composizioni di musica sacra e da camera.Le opere del Donizetti oggi pi\u00f9 sovente rappresentate nei teatri di tutto il mondo sono L'elisir d'amore, la Lucia di Lammermoor e il Don Pasquale. Con frequenza sono allestite anche La fille du r\u00e9giment, La Favorite, la Maria Stuarda, l'Anna Bolena, la Lucrezia Borgia e il Roberto Devereux."@it,
        "\u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u0301\u043a\u043e \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u0301\u043d\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0301\u0430 \u0414\u043e\u043d\u0438\u0446\u0435\u0301\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Domenico Gaetano Maria Donizetti [donid\u02c8dzetti]; 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1797, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430\u043c\u043e, \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f \u2014 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1848, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 74 \u043e\u043f\u0435\u0440. \u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u00ab\u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0442\u043e\u043a\u00bb, \u00ab\u041b\u044e\u0447\u0438\u044f \u0434\u0438 \u041b\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u043c\u0443\u0440\u00bb, \u00ab\u0424\u0430\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u043a\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u043e\u043d \u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0430\u043b\u0435\u00bb."@ru,
        "\u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u064a\u0643\u0648 \u063a\u0627\u064a\u062a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u062f\u0648\u0646\u064a\u0632\u064a\u062a\u064a (Gaetano Donizetti) (\u0628\u064a\u0631\u063a\u0627\u0645\u0648\u060c 29 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1797 - \u0628\u064a\u0631\u063a\u0627\u0645\u0648\u060c 8 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1848) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0634\u064a\u0627 \u062f\u064a \u0644\u0627\u0645\u064a\u0631\u0645\u0648\u0631 \u0623\u0648 \u0639\u0631\u0648\u0633 \u0644\u0627\u0645\u064a\u0631\u0645\u0648\u0631 (1835). \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0648 \u0648\u0641\u064a\u0646\u0634\u064a\u0646\u0633\u0648 \u0628\u064a\u0644\u064a\u0646\u064a \u0648\u062c\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0644 \u0643\u0627\u0646\u062a\u0648."@ar,
        "\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ce\u30fb\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Gaetano Donizetti, 1797\u5e7411\u670829\u65e5 - 1848\u5e744\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d9\u30eb\u30ac\u30e2\u306b\u751f\u308c\u3066\u540c\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30a2\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3084\u30f4\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a9\u30fb\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u3068\u5171\u306b19\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u591a\u7c73\u5c3c\u79d1\u00b7\u845b\u5854\u8afe\u00b7\u739b\u5229\u4e9a\u00b7\u591a\u5c3c\u91c7\u8482\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aDomenico Gaetano Maria Donizetti\uff0c1797\u5e7411\u670829\u65e5\uff0d1848\u5e744\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u5510\u5c3c\u91c7\u8482\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u7684\u6b4c\u5287\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\uff0c\u4e5f\u662f\u4ed6\u7684\u6210\u540d\u4f5c\u662f1835\u5e74\u9996\u6f14\u7684\u300a\u62c9\u7f8e\u83ab\u723e\u7684\u9732\u742a\u4e9e\u300b\u3002 \u591a\u5c3c\u91c7\u8482\u51fa\u751f\u65bc\u8c9d\u52a0\u83ab\uff08Bergamo\uff09\u4e00\u500b\u4e26\u975e\u97f3\u6a02\u4e16\u5bb6\u7684\u7aae\u82e6\u5bb6\u5ead\u3002\u4f46\u57281806\u5e74\u4ed6\u6210\u70ba\u897f\u9580\u00b7\u9081\u723e(Simon Mayr)\u5728\u8c9d\u723e\u52a0\u83ab\u7684\u6148\u5584\u5b78\u6821\u7684\u7b2c\u4e00\u6279\u5b78\u751f\u4e2d\u7684\u4e00\u54e1\u3002 \u591a\u5c3c\u91c7\u8482\u4ee5\u4ed6\u7684\u6b4c\u5287\u8457\u540d\uff0c\u4e0d\u904e\u4ed6\u4e5f\u5beb\u4e86\u4e0d\u5c11\u5176\u4ed6\u683c\u5f0f\u7684\u97f3\u6a02\uff0c\u5982\u6559\u6703\u79ae\u6a02\uff0c\u5f26\u6a02\u56db\u91cd\u594f\u548c\u4e00\u4e9b\u7ba1\u5f26\u6a02\u6a02\u66f2\u3002 \u4ed6\u7684\u5f1f\u5f1f\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u591a\u5c3c\u91c7\u8482\u57281828\u5e74\u6210\u70ba\u5967\u65af\u66fc\u5e1d\u570b\u7684\u5bae\u5ef7\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3\uff0c\u70ba\u8607\u4e39\u99ac\u54c8\u8302\u5fb7\u4e8c\u4e16\u670d\u52d9\u3002 \u591a\u5c3c\u91c7\u8482\u4f5c\u54c1\u7684\u8072\u6a02\u98a8\u683c\uff0c\u8c50\u5bcc\u4e86\u7531\u7f57\u897f\u5c3c\u548c\u8d1d\u5229\u5c3c\u63a8\u81f3\u6d41\u884c\u5e02\u5834\u7684\u7f8e\u8072\u6b4c\u5287\u57fa\u790e\u3002\u9019\u4e09\u4f4d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u7684\u4f5c\u54c1\u88ab\u8996\u70ba19\u4e16\u7d00\u521d\u7f8e\u8072\u6b4c\u5267\u7684\u5178\u7bc4\u4e4b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74037336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Donizetti>,
        <http://viaf.org/viaf/74037336>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8ecf204-6be8-4041-ab11-6d9971ea2711>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaetano_Donizetti_(portrait_by_Giuseppe_Rillosi).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaetano_Donizetti.
doremus_artist:69896139-4b18-30ff-bc65-7c14e18f1707
    dbp:birthPlace dbr:La_Côte-Saint-André;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " \u00ab Berlioz \u00bb redirige ici. Pour les autres significations, voir Berlioz (homonymie).45xCet article est en cours de r\u00e9\u00e9criture ou de restructuration importante (18 mars 2016). Un utilisateur pr\u00e9voit de modifier cet article pendant quelques jours. Vous \u00eates invit\u00e9(e) \u00e0 en discuter en page de discussion et \u00e0 participer \u00e0 son am\u00e9lioration de pr\u00e9f\u00e9rence en concertation pour des modifications de fond.Bandeau appos\u00e9 par Flopinot2012 (d \u00b7 c) le 18 mars 2016. Hector BerliozFichier:Hector Berlioz fusain.JPG Lithographie de Charles Baugniet (1851)Signature d'Hector Berlioz \u0152uvres principales"@fr,
        "Hector Berlioz (French: [\u025bkt\u0254\u0281 b\u025b\u0281ljo\u02d0z] (English: /\u02c8b\u025brlio\u028az/); 11 December 1803 \u2013 8 March 1869) was a French Romantic composer, best known for his compositions Symphonie fantastique and Grande messe des morts (Requiem). Berlioz made significant contributions to the modern orchestra with his Treatise on Instrumentation. He specified huge orchestral forces for some of his works, and conducted several concerts with more than 1,000 musicians. He also composed around 50 songs. His influence was critical for the further development of Romanticism, especially in composers like Richard Wagner, Nikolai Rimsky-Korsakov, Franz Liszt, Richard Strauss, and Gustav Mahler."@en,
        """Hector Berlioz [\u025bkt\u0254\u0281 b\u025b\u0281ljo\u02d0z], m\u00fasico rom\u00e2ntico, autor da Sinfonia Fant\u00e1stica e Grande Messe des morts, teve contribui\u00e7\u00f5es significativas para a orquestra moderna, com seu Treatise on Instrumentation. Ele criou m\u00fasica para enormes grupos orquestrais para alguns de seus trabalhos, e realizou v\u00e1rios concertos com mais de mil m\u00fasicos. [ 2 ]  Tamb\u00e9m comp\u00f4s cerca de cinquenta can\u00e7\u00f5es. Sua influ\u00eancia foi fundamental para o desenvolvimento do Romantismo, especialmente em compositores como Richard Wagner, Nikolai Rimsky-Korsakov, Franz Liszt, Richard Strauss, Gustav Mahler e muitos outros. [ 3 ] 
*"""@pt,
        "Louis Hector Berlioz (* 11. Dezember 1803 in La C\u00f4te-Saint-Andr\u00e9, D\u00e9partement Is\u00e8re; \u2020 8. M\u00e4rz 1869 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikkritiker."@de,
        "Louis Hector Berlioz (La C\u00f4te-Saint-Andr\u00e9, 11 december 1803 \u2013 Parijs, 8 maart 1869) was als Frans componist, muziekcriticus en dirigent \u00e9\u00e9n van de belangrijkste en meest vernieuwende vertegenwoordigers van de romantiek."@nl,
        "Louis Hector Berlioz (La C\u00f4te-Saint-Andr\u00e9, Francia, 11 de diciembre de 1803 \u2013 Par\u00eds, 8 de marzo de 1869) fue un compositor franc\u00e9s y figura destacada del romanticismo. Su obra m\u00e1s conocida es la Sinfon\u00eda fant\u00e1stica (estrenada en 1830). Berlioz fue un gran orquestador y la influencia de su m\u00fasica fue extraordinaria."@es,
        "Louis Hector Berlioz (ur. 11 grudnia 1803 w La C\u00f4te-Saint-Andr\u00e9 k. Grenoble, zm. 8 marca 1869 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor, tw\u00f3rca symfonii romantycznej, prekursor nowoczesnej kolorystyki, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 nada\u0142a kierunek rozwoju XIX-wiecznej symfonice; pisarz i krytyk muzyczny."@pl,
        "\u0413\u0435\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e\u0301\u0437 ([\u025bk't\u0254\u0281 b\u025b\u0281'ljo\u02d0z]), \u0438\u043b\u0438 \u041b\u0443\u0438\u0301-\u042d\u043a\u0442\u043e\u0301\u0440 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043e\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Louis-Hector Berlioz, 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1803, \u041b\u0430-\u041a\u043e\u0442-\u0421\u0435\u043d\u0442-\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u2014 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1869, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (1856)."@ru,
        "\u0647\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0628\u064a\u0631\u0644\u064a\u0648\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Hector Berlioz\u061b (11 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1803 - 8 \u0645\u0627\u0631\u0633 1869)\u060c \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u062a\u0645\u064a\u0632\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0633 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627\u062a\u064a\u0643\u064a \u0648\u062b\u0631\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a. \u062e\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629."@ar,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30a8\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\uff08Louis Hector Berlioz, 1803\u5e7412\u670811\u65e5 - 1869\u5e743\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u300e\u5e7b\u60f3\u4ea4\u97ff\u66f2\u300f\u3067\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u4ed6\u306b\u300e\u6b7b\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u5927\u30df\u30b5\u66f2\u300f\uff08\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u30011837\u5e74\uff09\u306b\u307f\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u697d\u5668\u7de8\u6210\u306e\u306f\u306a\u306f\u3060\u3057\u3044\u62e1\u5f35\u3084\u3001\u8272\u5f69\u7684\u306a\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u52d5\u5411\u3092\u5148\u53d6\u308a\u3057\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30aa\u30fc\u30ba\u306e\u8096\u50cf\u306f\u304b\u3064\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b910\u30d5\u30e9\u30f3\u7d19\u5e63\u306b\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u57c3\u514b\u6258\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u67cf\u8fbd\u5179\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aHector Louis Berlioz\uff0c1803\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d1869\u5e743\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u767d\u8fbd\u58eb\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee51830\u5e74\u5199\u7684\u3008\u5e7b\u60f3\u4ea4\u54cd\u66f2\u3009\u95fb\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71577105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hector_Berlioz>,
        <http://viaf.org/viaf/71577105>,
        <https://musicbrainz.org/artist/274774a7-1cde-486a-bc3d-375ec54d552d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berlioz_Petit_BNF_Gallica-crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hector_Berlioz.
doremus_artist:6abc622f-fed5-3370-95c4-8e7f223c0bef
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rg Faerber (* 18. Juni 1929 in Stuttgart) ist ein deutscher Dirigent und langj\u00e4hriger Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer des W\u00fcrttembergischen Kammerorchesters Heilbronn (WKO)."@de,
        "J\u00f6rg Faerber (born 18 June 1929, Stuttgart) is a German conductor. He was the managing director of the W\u00fcrttemberg Chamber Orchestra Heilbronn (WKO) for over 40 years."@en,
        "\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30d0\u30fc\uff08J\u00f6rg Faerber, 1929\u5e746\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 1949\u5e74\u306b\u4eba\u6587\u4e3b\u7fa9\u30ae\u30e0\u30ca\u30b8\u30a6\u30e0\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u30731953\u5e74\u306b\u4fee\u4e86\u3057\u305f\u30021954\u5e74\u306b\u30cf\u30a4\u30eb\u30d6\u30ed\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011962\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u3002 1960\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30a4\u30eb\u30d6\u30ed\u30f3\u30fb\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3001\u521d\u4ee3\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u30022002\u5e74\u306b\u52c7\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001VOX\u3084EMI\u306a\u3069\u306b\u6570\u3005\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u52c7\u9000\u5f8c\u306f\u30cf\u30a4\u30eb\u30d6\u30ed\u30f3\u30fb\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u304b\u3089\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116059411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rg_Faerber>,
        <http://viaf.org/viaf/116059411>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2dcc71c-96b2-4c89-ac42-1116c49df174>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jörg_Faerber.
doremus_artist:6b98c953-99aa-33cd-af86-9fbda3684839
    owl:sameAs viaf:59111339;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59111339>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Chautemps.
doremus_artist:6d6eafea-b4a8-36a5-b109-dad388cf838a
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "Ernest Bloch (* 24. Juli 1880 in Genf; \u2020 15. Juli 1959 in Portland, Oregon) war ein schweizerisch-amerikanischer Komponist j\u00fcdischer Abstammung."@de,
        "Ernest Bloch (24 de julho de 1880 - 15 de julho de 1956), compositor estadunidense. Nascido em Genebra, estudou m\u00fasica em um conservat\u00f3rio de Bruxelas, onde um de seus professores era Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe. Mais tarde Bloch estudou no Conservat\u00f3rio Hoch em Frankfurt. Ele viajou por toda a Europa antes de passar a viver nos Estados Unidos da Am\u00e9rica em 1916 e se tornar cidad\u00e3o americano em 1924. Ele deu diversas aulas e alguns de seus alunos foram George Antheil, Frederick Jacobi e Roger Sessions. Em dezembro de 1920 Koch foi indicado como o primeiro Diretor Musical do, recentemente inaugurado, Instituto de M\u00fasica de Cleveland - posto que ocupou at\u00e9 1925. Depois disto, Koch passou boa parte dos anos 30 na Sui\u00e7a e, mais tarde, retornou aos EUA. Ele morreu em Portland, Oregon, de cancer com 78 anos."@pt,
        "Ernest Bloch (Gen\u00e8ve, 24 juli 1880 \u2013 Portland (Oregon), 15 juli 1959) was een Amerikaanse componist van Zwitsers-joodse afkomst."@nl,
        "Ernest Bloch (Ginebra 24 de julio de 1880 \u2013 Portland (Oreg\u00f3n), 15 de julio de 1959) fue un compositor nacido en Suiza naturalizado estadounidense."@es,
        "Ernest Bloch (July 24, 1880 \u2013 July 15, 1959) was a Swiss-born American composer."@en,
        "Ernest Bloch (ur. 24 lipca 1880 w Genewie, zm. 15 lipca 1959 w Portland) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, pedagog i dyrygent pochodzenia szwajcarskiego. Studia muzyczne rozpocz\u0119te w konserwatorium w Genewie (u E. Jaques-Dalcroze'a) kontynuowa\u0142 w Brukseli (u E. Ysaye'a i F. Rasse'a) oraz we Frankfurcie n. Menem (u I. Knorra) i w Monachium (u L. Thuillego). Od 1909 do 1911 dzia\u0142a\u0142 jako dyrygent w Lozannie i Neuch\u00e2tel, od 1911 do uczy\u0142 kompozycji w Genewie. W tym czasie mia\u0142 ju\u017c w swoim dorobku pierwsze kompozycje symfoniczne, m.in. dwa poematy symfoniczne, oper\u0119 Macbeth, dwie symfonie. W 1916 wyjecha\u0142 do USA i osiedli\u0142 si\u0119 w Nowym Jorku. B\u0142yskotliw\u0105 karier\u0119 kompozytorsk\u0105 Blocha na tym terenie zapocz\u0105tkowa\u0142y prawykonania Kwartetu smyczkowego b-moll oraz tryptyku symfonicznego Trois poemes juifs; od "@pl,
        "Ernest Bloch, n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve (Suisse) le 24 juillet 1880 et mort le 15 juillet 1959 \u00e0 Portland (\u00c9tats-Unis), est un compositeur, un violoniste, un chef d'orchestre et un p\u00e9dagogue suisse naturalis\u00e9 am\u00e9ricain."@fr,
        "\u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0411\u043b\u043e\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Ernest Bloch; 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1880, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430 \u2014 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1959, \u041f\u043e\u0440\u0442\u043b\u0435\u043d\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041e\u0440\u0435\u0433\u043e\u043d) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30c3\u30db\uff08\u7c73\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u3067\u306f\u30a2\u30fc\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\uff09\uff08Ernest Bloch, 1880\u5e747\u670824\u65e5 - 1959\u5e747\u670815\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u4e3b\u306b\u9580\u5f1f\u3092\u901a\u3058\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u304a\u3051\u308b\u6226\u9593\u671f\u306e\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u8208\u9686\u3092\u5f8c\u62bc\u3057\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u6b27\u5185\u65af\u7279\u00b7\u5e03\u6d1b\u8d6b\uff08\u82f1\u8bed\uff1aErnest Bloch\uff0c1880\u5e747\u670824\u65e5\uff0d1959\u5e747\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u745e\u58eb\u88d4\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89802172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernest_Bloch>,
        <http://viaf.org/viaf/89802172>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e91fbf2b-178d-4243-972e-73eff6a5676f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernest_Bloch_in_1917_at_a_table.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ernest_Bloch.
doremus_artist:6f8e6c31-7937-3e79-ab98-e9d6625eaea6
owl:sameAs viaf:24649919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24649919>.
doremus_artist:74a42d4d-d832-3469-a2ef-a117b0730b83
    dbp:birthPlace dbr:Zürich;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Luc Bondy (17 July 1948 \u2013 28 November 2015) was a Swiss theatre and film director."@en,
        "Luc Bondy (17. Juli 1948 in Z\u00fcrich \u2013 28. November 2015 ebenda) war ein Schweizer Theater- und Opernregisseur. Von 2002 bis 2013 fungierte er als Intendant der Wiener Festwochen."@de,
        "Luc Bondy, n\u00e9 le 17 juillet 1948 \u00e0 Zurich et mort dans la m\u00eame ville le 28 novembre 2015 est un metteur en sc\u00e8ne, acteur et r\u00e9alisateur suisse dont la carri\u00e8re, commenc\u00e9e en Allemagne, s'est ensuite d\u00e9roul\u00e9e dans diff\u00e9rents pays, notamment en France, o\u00f9 il est directeur de 2012 \u00e0 2015 du Th\u00e9\u00e2tre de l'Od\u00e9on."@fr,
        "\u041b\u044e\u043a \u0411\u043e\u043d\u0434\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Luc Bondy; 17 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445 \u2014 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2015) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0434\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:84951746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luc_Bondy>,
        <http://viaf.org/viaf/84951746>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Luc_Bondy_-_Nestroy-Theaterpreis_2013_a_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luc_Bondy.
doremus_artist:763d8589-a976-350c-850a-7061f6590dea
    dbp:birthPlace dbr:Bourbon_Restoration;
    dbp:deathPlace dbr:French_Third_Republic;
    rdfs:comment
        "Considerato oggi tra i pi\u00f9 influenti autori di storie per ragazzi e, con i suoi romanzi scientifici, uno dei padri della moderna fantascienza, il successo giunse nel 1863, quando si dedic\u00f2 al racconto d'avventura."@it,
        """Jules Gabriel Verne (/v\u025c\u02d0rn/; French: [\u0292yl v\u025b\u0281n]; 8 February 1828 \u2013 24 March 1905) was a French novelist, poet, and playwright best known for his adventure novels and his profound influence on the literary genre of science fiction. Verne has been the second most-translated author in the world since 1979, ranking between Agatha Christie and William Shakespeare. He has sometimes been called the "Father of Science Fiction", a title that has also been given to H. G. Wells and Hugo Gernsback."""@en,
        "Jules Gabriel Verne (wym. \u0292yl v\u025b\u0281n), Juliusz Verne (ur. 8 lutego 1828 w Nantes, zm. 24 marca 1905 w Amiens) \u2013 francuski pisarz, dramaturg i dzia\u0142acz spo\u0142eczny. Powszechnie uwa\u017cany za jednego z protoplast\u00f3w fantastyki naukowej (wraz z Hugo Gernsbackiem i H.G. Wellsem), autor kilkudziesi\u0119ciu powie\u015bci, kawaler Legii Honorowej (1870). Pisa\u0142 powie\u015bci podr\u00f3\u017cnicze i fantastyczno-naukowe oraz historyczne, geograficzne, kryminalne, a tak\u017ce sztuki teatralne i wiersze."@pl,
        "Jules Gabriel Verne, conhecido nos pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa por J\u00falio Verne (Nantes, 8 de fevereiro de 1828 \u2014 Amiens, 24 de mar\u00e7o de 1905), foi um escritor franc\u00eas. J\u00falio Verne foi o primog\u00eanito dos cinco filhos de Pierre Verne, advogado, e Sophie Allote de la Fu\u00ffe, esta de uma fam\u00edlia burguesa de Nantes . \u00c9 considerado por cr\u00edticos liter\u00e1rios o inventor do g\u00eanero de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, tendo feito predi\u00e7\u00f5es em seus livros sobre o aparecimento de novos avan\u00e7os cient\u00edficos, como os submarinos, m\u00e1quinas voadoras e viagem \u00e0 Lua."@pt,
        "Jules Gabriel Verne, conocido en los pa\u00edses hispanohablantes como Julio Verne (Nantes, Reino de Francia, 8 de febrero de 1828-Amiens, Tercera Rep\u00fablica Francesa, 24 de marzo de 1905), fue un escritor, poeta y dramaturgo franc\u00e9s c\u00e9lebre por sus novelas de aventuras y por su profunda influencia en el g\u00e9nero literario de la ciencia ficci\u00f3n."@es,
        "Jules Verne (Nantes, 8 februari 1828 \u2013 Amiens, 24 maart 1905) was een Franse schrijver en pionier in het sciencefictiongenre."@nl,
        "Jules Verne, ou Jules-Gabriel Verne sous son nom de naissance, n\u00e9 le 8 f\u00e9vrier 1828 \u00e0 Nantes et mort le 24 mars 1905 \u00e0 Amiens, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais dont l'\u0153uvre est, pour la plus grande partie, constitu\u00e9e de romans d'aventures et de science-fiction (ou d'anticipation)."@fr,
        "Jules-Gabriel Verne (* 8. Februar 1828 in Nantes; \u2020 24. M\u00e4rz 1905 in Amiens) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller. Bekannt wurde er vor allem durch seine Romane Die Reise zum Mittelpunkt der Erde (1864), 20.000 Meilen unter dem Meer (1869\u20131870) sowie Reise um die Erde in 80 Tagen (1873). Neben Hugo Gernsback, Kurd La\u00dfwitz und H. G. Wells gilt Jules Verne als einer der Begr\u00fcnder der Science-Fiction-Literatur."@de,
        "\u0416\u044e\u043b\u044c \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u0301\u043b\u044c \u0412\u0435\u0440\u043d (\u0444\u0440. Jules Gabriel Verne; 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1828 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0430\u043d\u0442, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1905 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043c\u044c\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0413\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u041f\u043e \u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u042e\u041d\u0415\u0421\u041a\u041e, \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u0416\u044e\u043b\u044f \u0412\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043f\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435, \u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u043b\u0438\u0448\u044c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0410\u0433\u0430\u0442\u044b \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u062c\u0648\u0644 \u063a\u0627\u0628\u0631\u064a\u064a\u0644 \u0641\u064a\u0631\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Jules Verne) \u061b (8 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1828 - 24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1905)\u060c \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0629 \u0648\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0645\u064a\u0642 \u0641\u064a \u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0645\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a\u0631\u0646 \u0644\u0623\u0628\u0648\u064a\u0646 \u0628\u0631\u062c\u0648\u0627\u0632\u064a\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u064a\u0646\u0627\u0621 \u0646\u0627\u0646\u062a\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u062f\u0631\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0637\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0643\u0645\u062d\u0627\u0645\u064a\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644 \u0645\u0646 \u0645\u0647\u0646\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0645\u0628\u0643\u0631 \u0644\u064a\u062a\u0641\u0631\u063a \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0644\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a. \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0634\u0631 \u0628\u064a\u064a\u0631 \u062c\u0648\u0644 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0632 \u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0631\u062d\u0644\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0639\u0627\u062f\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u0633\u0644\u0633\u0644\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0627\u0642\u062a \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0637\u0627\u0642 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u062f\u0631\u0648\u0633\u0629 \u0628\u062f\u0642\u0629\u060c \u0645\u062b\u0644 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0629: \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0636\u060c \u0639\u0634\u0631\u0648\u0646 \u0623\u0644\u0641 \u0641\u0631\u0633\u062e \u062a\u062d\u062a \u0627\u0644\u0645\u0627\u0621\u060c \u0648\u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064a \u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646 \u064a\u0648\u0645\u0627."@ar,
        "\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30cc\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Jules Gabriel Verne\u3001 1828\u5e742\u67088\u65e5 - 1905\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3002\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u3068\u3068\u3082\u306b\u30b5\u30a4\u30a8\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\uff08SF\uff09\u306e\u958b\u7956\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001SF\u306e\u7236\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5112\u52d2\u00b7\u52a0\u5e03\u91cc\u57c3\u5c14\u00b7\u51e1\u5c14\u7eb3\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJules Gabriel Verne\uff0c1828\u5e742\u67088\u65e5\uff0d1905\u5e743\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u6216\u8b6f\u6731\u723e\u00b7\u51e1\u723e\u7d0d\u7684\u6cd5\u56fd\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u535a\u7269\u5b66\u5bb6\uff0c\u79d1\u666e\u4f5c\u5bb6\uff0c\u73b0\u4ee3\u79d1\u5e7b\u5c0f\u8bf4\u7684\u91cd\u8981\u5f00\u521b\u8005\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u4e00\u751f\u5199\u4e86\u516d\u5341\u591a\u90e8\u5927\u5927\u5c0f\u5c0f\u7684\u79d1\u5e7b\u5c0f\u8bf4\uff0c\u603b\u9898\u4e3a\u300a\u5728\u5df2\u77e5\u548c\u672a\u77e5\u7684\u4e16\u754c\u6f2b\u904a\u300b\u3002\u4ed6\u4ee5\u5176\u5927\u91cf\u8457\u4f5c\u548c\u7a81\u51fa\u8d21\u732e\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u201c\u79d1\u5e7b\u5c0f\u8bf4\u4e4b\u7236\u201d\u3002\u7531\u4e8e\u51e1\u5c14\u7eb3\u77e5\u8bc6\u975e\u5e38\u4e30\u5bcc\uff0c\u4ed6\u5c0f\u8bf4\u4f5c\u54c1\u7684\u8457\u8ff0\u3001\u63cf\u5199\u591a\u6709\u79d1\u5b66\u6839\u636e\uff0c\u6240\u4ee5\u5f53\u65f6\u4ed6\u5c0f\u8bf4\u7684\u5e7b\u60f3\uff0c\u5982\u4eca\u6210\u4e3a\u4e86\u6709\u8da3\u7684\u9884\u8a00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76323989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Verne>,
        <http://viaf.org/viaf/76323989>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c547fc86-22c6-4056-ae83-ba976f510ec5>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Félix_Nadar_1820-1910_portraits_Jules_Verne_(restoration).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jules_Verne.
doremus_artist:76f5b8b3-8028-30f2-bf78-afb3684c59a4
owl:sameAs viaf:106998582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106998582>.
doremus_artist:777245a1-6612-3106-bb24-10c240b0d9ba
owl:sameAs viaf:119082598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119082598>.
doremus_artist:77dc87ec-fe7e-3f94-a596-4486b7b52750
owl:sameAs viaf:49375315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49375315>.
doremus_artist:7c42dac0-94fc-360a-b865-b15235bdbdaa
owl:sameAs viaf:37180437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180437>.
doremus_artist:7d8cc940-de6e-38b9-a117-6e3aecb7757b
    dbp:birthPlace dbr:Russia;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Tatiana Shebanova (Russian: \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430) (12 January 1953 \u2013 1 March 2011) was a Russian pianist ."@en,
        "Tatiana Vladimirovna Chebanova (en russe : \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430) est une pianiste sovi\u00e9tique puis russe et polonaise, n\u00e9e le 12 janvier 1953 \u00e0 Moscou et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 1er mars 2011 \u00e0 Varsovie."@fr,
        "Tatjana Szebanowa (ros. \u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430, ur. 12 stycznia 1953 w Moskwie, zm. 1 marca 2011 w Warszawie) \u2013 pianistka i pedagog muzyczny, laureatka II nagrody na X Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1980). \u017bona pianisty Jaros\u0142awa Drzewieckiego, matka pianisty Stanis\u0142awa Drzewieckiego."@pl,
        "\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430 (12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1953, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2011, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e-\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0436\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u042f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0432\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0414\u0436\u0435\u0432\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 60 \u0433\u0440\u0430\u043c\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u043c\u0443\u0436\u0430 \u0438 \u0441\u044b\u043d\u0430."@ru,
        "\u30bf\u30c1\u30a2\u30ca\u30fb\u30f4\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30ed\u30f4\u30ca\u30fb\u30b7\u30a7\u30d0\u30ce\u30ef\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u0422\u0430\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043d \u0428\u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Tatiana Vladimirovna Shebanova, 1953\u5e741\u670812\u65e5 - 2011\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116830023;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tatiana_Shebanova>,
        <http://viaf.org/viaf/116830023>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tatiana_Shebanova.
doremus_artist:7e730c80-72af-3453-80ef-d5f0df768238
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Levallois-Perret;
    rdfs:comment
        "Georges Elbert Migot (* 27. Februar 1891 in Paris; \u2020 5. Januar 1976 in Levallois-Perret, D\u00e9partement Hauts-de-Seine) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Maler und Dichter."@de,
        "Georges Elbert Migot (27 February 1891 \u2013 5 January 1976) was a prolific French composer. Though primarily known as a composer, he was also a poet, often integrating his poetry into his compositions, and an accomplished painter. He won the 1921 Prix Blumenthal."@en,
        "Georges Elbert Migot (Parijs, 27 februari 1891 \u2013 Levallois-Perret, 5 januari 1976) was een Frans componist, muziekpedagoog, organist, kunstschilder en dichter."@nl,
        "Georges Migot est un compositeur, peintre et graveur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1891 \u00e0 Paris dans le 11e arrondissement et mort le 5 janvier 1976 \u00e0 Levallois-Perret (Hauts-de-Seine)."@fr;
    owl:sameAs viaf:89615067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Migot>,
        <http://viaf.org/viaf/89615067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e048629-8c78-409e-884e-a2fd58e54a3f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Migot.
doremus_artist:7efb2b4f-2807-386a-a3d0-0dc4bf806e12
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aldo Ciccolini (* 15. August 1925 in Neapel; \u2020 1. Februar 2015 in Asni\u00e8res-sur-Seine) war ein italienisch-franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Aldo Ciccolini (Italian pronunciation: [\u02c8aldo t\u0283ikko\u02c8lini]; 15 August 1925 \u2013 1 February 2015) was an Italian-French pianist."@en,
        "Aldo Ciccolini (Napels, 15 augustus 1925 \u2013 Asni\u00e8res-sur-Seine, 1 februari 2015) was een Franse pianist van Italiaanse oorsprong. Hij werd geboren in Napels, waar hij zijn carri\u00e8re op 16-jarige leeftijd begon door in het Theater San Carlo te spelen. In 1949 won hij de Marguerite Long-Jacques Thibaud muziekwedstrijd in Parijs. Hij werd Frans staatsburger in 1969 en werd docent aan het Conservatorium van Parijs waar hij van 1970 tot 1988 lesgaf. Onder zijn studenten bevonden zich Akiko Ebi, G\u00e9ry Moutier, Jean-Yves Thibaudet, Artur Pizzaro, Nicholas Angelich, Jean-Marc Savelli en Jean-Luc Kandyoti."@nl,
        "Aldo Ciccolini (N\u00e1poles, 15 de agosto de 1925 - Par\u00eds, 1 de febrero de 2015) fue un pianista franc\u00e9s de origen italiano."@es,
        "Aldo Ciccolini (N\u00e1poles, 15 de agosto de 1925 \u2014 Asni\u00e8res-sur-Seine, 1 de fevereiro de 2015) foi um pianista italiano naturalizado franc\u00eas ."@pt,
        "Aldo Ciccolini (ur. 15 sierpnia 1925 w Neapolu, zm. 1 lutego 2015 w Asni\u00e8res-sur-Seine) \u2013 francusko-w\u0142oski pianista i kompozytor."@pl,
        "Aldo Ciccolini, n\u00e9 \u00e0 Naples le 15 ao\u00fbt 1925 et mort \u00e0 Asni\u00e8res-sur-Seine le 1er f\u00e9vrier 2015, est un pianiste classique italien, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1971."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0434\u043e \u0427\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Aldo Ciccolini; 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1925, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2015, \u0410\u043d\u044c\u0435\u0440-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435, \u0441 16 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0421\u0430\u043d-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e. \u0412 1949 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0435\u0440\u0438\u0442 \u041b\u043e\u043d\u0433 \u0438 \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e, \u043d\u0430\u0447\u0430\u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0443\u044e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0421 1969 \u0433. \u0427\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0436\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0432 1971 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0412 1970\u20141983 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ca\u30dd\u30ea\u51fa\u8eab\u300216\u6b73\u306e\u3068\u304d\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011949\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306e\u30ed\u30f3\u30fb\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3059\u308b\u30021969\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u5e30\u5316\u3057\u30011970\u5e74\u304b\u30891983\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u89e3\u91c8\u8005\u306a\u3089\u3073\u306b\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8457\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b5\u30c6\u30a3\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307b\u304b\u306b\u3001\u30a2\u30eb\u30ab\u30f3\u3084\u30ab\u30b9\u30c6\u30a3\u30e8\u30f3\u3001\u30de\u30b9\u30cd\u3001\u30bb\u30f4\u30e9\u30c3\u30af\u3089\u306e\u79d8\u66f2\u3082\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e00\u65b9\u3067\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6f14\u594f\u3067\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u30d1\u30c6\u30fb\u30de\u30eb\u30b3\u30fc\u30cb\u793e\u3084EMI\u306a\u3069\u306b100\u70b9\u4ee5\u4e0a\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e2d\u3067\u3082\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u96c6\u304c\u76ee\u7acb\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 1999\u5e7412\u67089\u65e5\u306b\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306e\u6d3b\u52d550\u5468\u5e74\u3092\u795d\u3057\u3066\u3001\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc\u5287\u5834\u306b\u304a\u3044\u3066\u8a18\u5ff5\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u304c\u50ac\u3055\u308c\u305f\u30022002\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\uff08\u30a2\u30d9\u30a4\u30e6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\uff09\u304a\u3088\u3073\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u96c6\uff08\u30ab\u30b9\u30ab\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u30c7\u30a3\u30a2\u30d1\u30bd\u30f3\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u30022006\u5e74\u306b\u306f\u3084\u306f\u308a\u30ab\u30b9\u30ab\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u304b\u3089\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u5168\u96c6\u304c\u5fa9\u523b\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30a2\u30cb\u30a8\u30fc\u30eb\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2628892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aldo_Ciccolini>,
        <http://viaf.org/viaf/2628892>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f546711c-dda9-41cc-8bb8-6f7e7ddd71bd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aldo_Ciccolini_cropped.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Aldo_Ciccolini.
doremus_artist:80fd57c5-073e-3d45-8ba1-42bcb5f407d0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Adams_County,_Ohio>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Camden,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Lloyd Estel Copas (July 15, 1913 \u2013 March 5, 1963), "the Country Gentleman of Song", known by his stage name Cowboy Copas, was an American country music singer popular from the 1940s until his death in the 1963 plane crash that also killed country stars Patsy Cline and Hawkshaw Hawkins. He was a member of the Grand Ole Opry."""@en,
        "Lloyd Estel \u201eCowboy\u201c Copas (* 15. Juli 1913 in Blue Creek, Adams County, Ohio; \u2020 5. M\u00e4rz 1963 nahe Camden, Tennessee bei einem Flugzeugabsturz) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, der in den 40er- und 60er-Jahren zahlreiche Hits wie Candy Kisses, Alabam und Flat Top hatte."@de;
    owl:sameAs viaf:5117205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cowboy_Copas>,
        <http://viaf.org/viaf/5117205>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dde0c16b-4697-4109-b58c-d8eb2c657f5d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AdamsCountyOHCourthouse2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cowboy_Copas.
doremus_artist:84956c6f-f1b2-3ad5-8718-f60a0a07a783
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Sergei Nikiforovich Vasilenko (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0444\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e, Sergej Nikiforovi\u010d Vasilenko; 30 March 1872 [O.S. 18 March] \u2013 11 March 1956) was a Russian and Soviet composer and music teacher whose compositions showed a strong tendency towards mysticism. Vasilenko was awarded the Order of the Red Banner as well as the title "Merited Worker of Arts". In 1947, he was awarded the Stalin Prize. He died in Moscow in 1956."""@en,
        "Sergei Nikiforovitsj Vasilenko (Russisch: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0444\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0435\u043c \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e) (Moskou, 30 maart 1872 \u2013 Moskou, 11 maart 1956) was een Russisch muziekpedagoog, dirigent en componist."@nl,
        "Sergei Nikiforowitsch Wassilenko (russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0444\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e, wiss. Transliteration Sergej Nikiforovi\u010d Vasilenko; * 18.jul./ 30. M\u00e4rz 1872greg. in Moskau; \u2020 11. M\u00e4rz 1956 ebenda) war ein russischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Sergue\u00ef Nikiforovich Vassilenko (30 mars 1872 \u2013 11 mars 1956) est un compositeur et professeur de musique russe (puis sovi\u00e9tique) dont les compositions montrent une forte tendance au mysticisme."@fr,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0301\u0444\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e (18 (30) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1872, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1956, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1940). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0423\u0437\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1939). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1947)."@ru,
        "\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30cb\u30ad\u30d5\u30a9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ef\u30b7\u30ec\u30f3\u30b3\uff08\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0444\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e, *1872\u5e743\u670830\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef - 1956\u5e743\u670811\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5e1d\u653f\u672b\u671f\u304b\u3089\u30bd\u9023\u63fa\u7c43\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u8c22\u5c14\u76d6\u00b7\u5c3c\u57fa\u5f17\u82e5\u7ef4\u5947\u00b7\u74e6\u897f\u8fde\u79d1\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041d\u0438\u043a\u0438\u0444\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e \uff0c1872\u5e743\u670830\u65e5\uff0d1956\u5e743\u670811\u65e5)\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af-\u82cf\u8054\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u66fe\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u7559\u6821\u4efb\u6559\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5e38\u5bcc\u4e8e\u5f02\u56fd\u60c5\u8c03\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:103630147;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Vasilenko>,
        <http://viaf.org/viaf/103630147>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a44353fb-85bf-47de-bafe-0238d6729ccd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sergei_Vasilenko.
doremus_artist:8997b941-43f8-3460-893b-8827a201c51f
    dbp:birthPlace dbr:Visé;
    dbp:deathPlace dbr:Montgeron;
    rdfs:comment
        "Berthe Bovy (6 January 1887 \u2013 26 February 1977), sometimes known as Betty Bovy, was a Belgian actress who appeared in theatre, films and television programmes for over 60 years. Daughter of poet and journalist Th\u00e9ophile Bovy, she was born in Cheratte, now part of the commune of Vis\u00e9, in the province of Li\u00e8ge. Seemingly interested in acting from an early age, an interest which her father encouraged, she enrolled in the Koninklijk Conservatorium in Brussels following a meeting with Sarah Bernhardt. From 1904 to 1906 she studied at the CNSAD in Paris. She joined the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise in 1907."@en,
        "Berthe Bovy (6 de enero de 1887 \u2013 26 de febrero de 1977) fue una actriz belga que actu\u00f3 en el teatro, en el cine y en la televisi\u00f3n a lo largo de una carrera de m\u00e1s de 60 a\u00f1os."@es,
        "Berthe Bovy (ur. 6 stycznia 1887 zm. 26 lutego 1977), znana pod pseudonimem Betty Bovy, by\u0142a belgijsk\u0105 aktork\u0105, graj\u0105c\u0105 przez ponad 60 lat w: teatze, filmach i serialach telewizyjnych . By\u0142a c\u00f3rk\u0105 poety i dziennikarza, Teofila Bovy, urodzi\u0142a si\u0119 w miejscowo\u015bci Cheratte, obecnie obrze\u017cach miasta Li\u00e8ge. Od wczesnych lat interesowa\u0142a si\u0119 aktorstwem, do kt\u00f3rego studiowania zach\u0119ca\u0142 j\u0105 ojciec. W latach 1904-06 studiowa\u0142a na CNSAD w Pary\u017cu. Od roku 1907 by\u0142a aktork\u0105 Komedii Francuskiej."@pl,
        "Berthe Bovy, appel\u00e9e parfois Betty Bovy, est une com\u00e9dienne belge, n\u00e9e le 6 janvier 1887 \u00e0 Cheratte, pr\u00e8s de Li\u00e8ge (Belgique), et morte le 26 f\u00e9vrier 1977 (\u00e0 90 ans) \u00e0 Montgeron (Essonne, France)."@fr,
        "Berthe Marguerite Jeanne Bovy (* 6. Januar 1887 in L\u00fcttich, Provinz L\u00fcttich; \u2020 26. Februar 1977 in Montgeron, D\u00e9partement Essonne, \u00cele-de-France, Frankreich) war eine belgische Schauspielerin, die vor allem durch ihre zahllosen Rollen in Kom\u00f6dien bekannt wurde."@de,
        "Berthe Marguerite Jeanne Bovy (Cheratte, 6 januari 1887 - Montgeron (Frankrijk), 26 februari 1977) was een Belgisch actrice. Het grootste deel van haar carri\u00e8re was ze verbonden aan de befaamde Com\u00e9die-Fran\u00e7aise te Parijs."@nl;
    owl:sameAs viaf:14957631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Berthe_Bovy>,
        <http://viaf.org/viaf/14957631>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harvard_Theatre_Collection_-_Saison_Russe_1913,_Redfern,_MS_Thr_965_(7)_-_edit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Berthe_Bovy.
doremus_artist:8adeeecd-6731-3e61-833d-1605c32a0f3f
    dbp:birthPlace dbr:Thomery;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Serrières,_Ardèche>;
    rdfs:comment
        "Adrienne Clostre (* 9. Oktober 1921 in Thomery; \u2020 5. August 2006 in Serriers) war eine franz\u00f6sische Komponistin. Clostre studierte am Conservatoire de Paris Klavier bei Yves Nat und Komposition bei Darius Milhaud, Jean Rivier und Olivier Messiaen. 1949 gewann sie mit der Kantate La R\u00e9surrection de Lazare den Premier Grand Prix de Rome."@de,
        "Adrienne Clostre (9 October 1921 \u2013 5 August 2006) was a French composer. She was born in Thomery, Seine-et-Marne, and studied at the Paris Conservatoire with Yves Nat, Darius Milhaud, Jean Rivier and Olivier Messiaen. After completing her studies, Clostre worked as a composer. She won the Grand Prix de Rome in 1949, the Grand Music Prize of the City of Paris in 1955, the Florence Gould Prize in 1976 and the SACD Prix Musique in 1987. Clostre married architect Robert Biset in 1951 and had two daughters. She died in Serri\u00e8res."@en,
        "Adrienne Clostre-Biset Adrienne Clostre, n\u00e9e le 9 octobre 1921 \u00e0 Thomery en Seine-et-Marne et morte le 5 ao\u00fbt 2006 \u00e0 Serri\u00e8res dans l'Ard\u00e8che, est une compositrice fran\u00e7aise d'op\u00e9ra et sp\u00e9cialiste du th\u00e9\u00e2tre lyrique."@fr;
    owl:sameAs viaf:64198222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Clostre>,
        <http://viaf.org/viaf/64198222>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adrienne_Clostre.
doremus_artist:8c4d7b3c-b255-36b3-9fe9-0810869330ac
owl:sameAs viaf:79749036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79749036>.
doremus_artist:8c63d37a-b109-38c7-b2bb-21463009416a
owl:sameAs viaf:49415283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49415283>.
doremus_artist:8c9964c6-3f03-3ca8-a0b7-17ef1bf9b4b5
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Georges Arvanitas (* 13. Juni 1931 in Marseille; \u2020 25. September 2005 in der Region Paris) war ein franz\u00f6sischer Jazz-Pianist und Hammond-Orgel-Spieler."@de,
        "Georges Arvanitas (June 13, 1931 \u2013 September 25, 2005) was a French jazz pianist and organist."@en,
        "Georges Arvanitas est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 13 juin 1931 et mort le 25 septembre 2005 dans la r\u00e9gion parisienne. Georges Arvanitas a aussi enregistr\u00e9 \u00e0 l'orgue Hammond. On peut \u00e9galement l'entendre au piano \u00e9lectrique avec Maxime Le Forestier dans Si tu \u00e9tais n\u00e9 en mai."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a2\u30eb\u30f4\u30a1\u30cb\u30bf\u30b9 (Georges Arvanitas\u30011931\u5e746\u670813\u65e5 - 2005\u5e749\u670825\u65e5)\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u751f\u307e\u308c\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71576969;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Arvanitas>,
        <http://viaf.org/viaf/71576969>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f4336d95-b153-4d9e-8b3d-32b78583993c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Arvanitas.
doremus_artist:8d26610e-e805-3ce7-9b14-d1c93a41b7a2
owl:sameAs viaf:44301933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44301933>.
doremus_artist:8eaddc25-850f-34f1-a66f-78d2519bdd15
    dbp:birthPlace dbr:Sweden;
    rdfs:comment
        "Peter Holm (born Peter Sj\u00f6holm; 13 June 1947) is a former pop singer and Swedish playboy who was married to actress Joan Collins between November 1985 and August 1987. He became her manager and co-produced two of her television mini-series with her, Sins and Monte Carlo."@en,
        """Peter Holm, n\u00e9 13 juin 1947 \u00e0 Stockholm de son vrai nom Peter Sj\u00f6holm, est un chanteur et "playboy" su\u00e9dois des ann\u00e9es 1960-1970."""@fr,
        "Peter Holm, w\u0142a\u015bciwie Peter Sj\u00f6holm (ur. 13 czerwca 1947 w Szwecji) \u2013 szwedzki piosenkarz pop i producent filmowy. Karier\u0119 rozpocz\u0105\u0142 w latach 60., \u015bpiewaj\u0105c piosenki euro-pop. Jego najbardziej znany przeb\u00f3j to \u201eMonja\u201d (w wersji francuskiej \u201eMonia\u201d). Inne utwory: \u201eSyster Jane\u201d (szwedzki cover New World \u201eSiostra Jane\u201d) i \u201eWill You Be Mine\u201d. Collins wnios\u0142a o stwierdzenie niewa\u017cno\u015bci zawarcia zwi\u0105zku ma\u0142e\u0144skiego w grudniu 1986 r. i otrzyma\u0142a ostatecznie rozw\u00f3d 24 sierpnia 1987."@pl;
    owl:sameAs viaf:44485317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Holm>,
        <http://viaf.org/viaf/44485317>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2260a2fe-1d56-465e-ba1a-18ee77eb6931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Holm.
doremus_artist:8f4b5db8-61ad-3e75-80ef-27fd3e2c26b6
    rdfs:comment
        "J\u00e9romine Pasteur, n\u00e9e le 30 novembre 1954 \u00e0 Montceau-les-Mines (France), est une exploratrice et aventuri\u00e8re qui publie des ouvrages et r\u00e9cits de ses voyages.En 1981, elle navigue jusqu'en Am\u00e9rique du Sud, o\u00f9 elle rencontre les Ashaninkas, Indiens de l'Amazonie p\u00e9ruvienne, dont elle adopte le mode de vie. En 2004, elle fonde l'association Chaveta pour venir en aide \u00e0 sa seconde famille indienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:15981991;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9romine_Pasteur>,
        <http://viaf.org/viaf/15981991>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jéromine_Pasteur-FIG_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jéromine_Pasteur.
doremus_artist:8f92c98f-cc40-3b15-8533-c9032f89574b
owl:sameAs viaf:4935435; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4935435>.
doremus_artist:9003abb1-f722-3891-a40b-e5f8fad9ca92
    dbp:birthPlace dbr:Burlöv_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Helsingborg;
    rdfs:comment
        "(For other people named Lars-Erik Larsson, see Lars-Erik Larsson (disambiguation).) Lars-Erik Larsson (15 May 1908 \u2013 27 December 1986) was a Swedish composer."@en,
        "Lars-Erik Larsson (* 15. Mai 1908 in \u00c5karp, Gemeinde Burl\u00f6v, Schweden; \u2020 27. Dezember 1986 in Helsingborg) war ein schwedischer Komponist, Dirigent und Musiklehrer."@de,
        "Lars-Erik Larsson (ur. 15 maja 1908 w \u00c5karp, zm. 27 grudnia 1986 w Helsingborgu) \u2013 szwedzki kompozytor, jeden z czo\u0142owych przedstawicieli szwedzkiego neoklasycyzmu, tw\u00f3rca muzyki filmowej i teatralnej, pedagog muzyczny. Lars-Erik Larsson zajmuje wa\u017cne miejsce w \u017cyciu muzycznym Szwecji, nie tylko ze wzgl\u0119du na swoja dzia\u0142alno\u015b\u0107 w radio, teatrze i kinie. Jego styl kompozytorski by\u0142 eklektyczny (od postromantyzmu do technik wywodz\u0105cych z dodekafonii, wypracowanej przez Sch\u00f6nberga) ale oryginalny, je\u015bli chodzi o metod\u0119."@pl,
        "Lars-Erik Larsson est un compositeur et p\u00e9dagogue su\u00e9dois n\u00e9 le 15 mai 1908 \u00e0 \u00c5karp et mort le 27 d\u00e9cembre 1986 \u00e0 Helsingborg."@fr,
        "Lars-Erik Vilner Larsson (\u00c5karp, 15 mei 1908 \u2013 Helsingborg, 27 december 1986) was een Zweeds componist, muziekpedagoog, dirigent, muziekproducent, organist en muziekcriticus."@nl,
        "\u041b\u0430\u0440\u0441-\u042d\u0440\u0438\u043a \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0440 \u041b\u0430\u0440\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Lars-Erik Vilner Larsson; 15 \u043c\u0430\u044f 1908, \u041e\u043a\u0430\u0440\u043f, \u043b\u0435\u043d \u041c\u0430\u043b\u044c\u043c\u0451\u0445\u0443\u0441 (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u043b\u0435\u043d \u0421\u043a\u043e\u043d\u0435)\u2014 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1986, \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u0433\u0431\u043e\u0440\u0433) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\uff1d\u30a8\u30ea\u30af\u30fb\u30e9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\uff08Lars-Erik Larsson\u30011908\u5e745\u670815\u65e5 - 1986\u5e7412\u670827\u65e5 \u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30fc\u30ab\u30fc\u30d7\u51fa\u8eab\u30021925\u5e74\uff5e1929\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u3055\u3089\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u307b\u304b\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u653e\u9001\u5c40\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011947\u5e74\u304b\u30891959\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30011961\u5e74\u304b\u30891966\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30d7\u30b5\u30e9\u5927\u5b66\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u3044\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u6298\u8877\u7684\u3067\u3001\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u304b\u3089\u3001\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e12\u97f3\u6280\u6cd5\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u624b\u3092\u67d3\u3081\u305f\u304c\u3001\u624b\u6cd5\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u72ec\u7279\u3067\u3042\u308b\u30021932\u5e74\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3067\u6700\u521d\u306b\u97f3\u5217\u6280\u6cd5\u3092\u7528\u3044\u305f\u304c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u5916\u306e\u6642\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306a\u3044\u3057\u306f\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u306e\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30e9\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u51e1\u305d\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306e\u591a\u69d8\u6027\u304c\u7279\u5fb4\u7684\u3067\u3042\u308b\u3002 \u3088\u308a\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u8868\u73fe\u5f62\u5f0f\u3067\u3042\u308b\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u58f0\u697d\u66f2\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u5287\u4ed8\u968f\u97f3\u697d\u3084\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3001\u653e\u9001\u7528\u306e\u4f34\u594f\u97f3\u697d\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300c\u64ec\u88c5\u305b\u308b\u795e\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:104149231;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lars-Erik_Larsson>,
        <http://viaf.org/viaf/104149231>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Larsson1908.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lars-Erik_Larsson.
doremus_artist:9010e3a2-015d-3d8b-9c6c-dda57c3e1b26
    rdfs:comment
        "Attualmente \u00e8 considerato uno dei tubisti pi\u00f9 importanti nel settore della musica nuova ed ha sviluppato varie tecniche su questo strumento.Buquet possiede l'unico trombone contrabbasso con due campane che sia mai stato costruito."@it,
        "G\u00e9rard Buquet (* 1954) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Tubist. Er gilt als einer der international bedeutendsten Tubisten, der vor allem im Bereich der zeitgen\u00f6ssischen Musik neue Spieltechniken auf der Tuba eingef\u00fchrt und weiterentwickelt hat. Dar\u00fcber hinaus gewinnt er seit den sp\u00e4ten neunziger Jahren zunehmend als Komponist zeitgen\u00f6ssischer Musik an Bedeutung. Buquet leitet seit 2000 das Ensemble f\u00fcr Neue Musik der Musikhochschule Karlsruhe und ist Professor f\u00fcr Tuba am Conservatoire de Paris."@de,
        "G\u00e9rard Buquet (born 1954) is a tubist, conductor and composer, who was born in France."@en,
        "G\u00e9rard Buquet, n\u00e9 en 1954, est un tubiste, chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0435\u0440\u0430\u0301\u0440 \u0411\u044e\u043a\u0435\u0301 (\u0444\u0440. G\u00e9rard Buquet; \u0440. 1954) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0443\u0431\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 Ensemble Intercontemporain, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d."@ru;
    owl:sameAs viaf:76222368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Buquet>,
        <http://viaf.org/viaf/76222368>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trombone_with_two_bells.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Buquet.
doremus_artist:906af9bb-88e1-3e68-bd15-24dfe49a1df3
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:Jena;
    rdfs:comment
        "Wilhelm Berger (* 9. August 1861 in Boston, USA; \u2020 16. Januar 1911 in Jena) war ein deutscher Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Wilhelm Reinhard Berger (9 August 1861 - 16 January 1911) was a German composer, pianist and conductor."@en,
        "Wilhelm Reinhard Berger, n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1861 et mort le 16 janvier 1911 est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u7236\u89aa\u306f\u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u5546\u4eba\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u304c\u751f\u307e\u308c\u305f\u9803\u306f\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u3067\u697d\u8b5c\u5e97\u3092\u55b6\u307f\u30011862\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u4f5c\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306f\u5e7c\u5c11\u671f\u304b\u3089\u97f3\u697d\u3078\u306e\u95a2\u5fc3\u3084\u9069\u6027\u3092\u793a\u3057\u3066\u304a\u308a\u300114\u6b73\u3067\u6700\u521d\u306e\u516c\u958b\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u958b\u3044\u305f\u3068\u304d\u306b\u306f\u3001\u65e9\u304f\u3082\u591a\u6570\u306e\u30ea\u30fc\u30c8\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u5275\u3063\u3066\u3044\u305f\u30021878\u5e74\u304b\u30891884\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u3066\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30ad\u30fc\u30eb\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021888\u5e74\u304b\u30891903\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f4\u30a9\u30eb\u30c8\uff1d\u30b7\u30e3\u30eb\u30f4\u30a7\u30f3\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u54e1\u3068\u306a\u308a\u30011899\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b\u6f14\u594f\u4f1a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u76db\u3093\u306a\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u30021903\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u82b8\u8853\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u6559\u6388\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30de\u30a4\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 49\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u8178\u306e\u624b\u8853\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u5408\u4f75\u75c7\u3092\u767a\u3057\u3066\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24641513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Berger>,
        <http://viaf.org/viaf/24641513>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilhelm_Berger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Wilhelm_Berger.
doremus_artist:92d0bb77-6153-33aa-a088-04653f2275f1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ferndale,_Michigan>;
    rdfs:comment
        "Ron Carter (* 4. Mai 1937 in Ferndale (Michigan)) ist ein amerikanischer Jazz-Bassist. Mit der Beteiligung an mehr als 2.200 Alben ist er der meist aufgenommene Bassist in der Geschichte des Jazz. Carter ist auch ein gefeierter Cellist. Der Jazzbassist Stanley Clarke sagte \u00fcber Ron Carter: Man stelle sich vor, es g\u00e4be keinen Ron Carter, dann g\u00e4be es so viel weniger Kunst auf dieser Welt."@de,
        "Ron Carter (4 de Maio de 1937, Ferndale, Michigan) \u00e9 um contrabaixista de jazz estadunidense. Seu som \u00fanico e sua expressividade fizeram dele um m\u00fasico de est\u00fadio muito procurado \u2014 suas apari\u00e7\u00f5es em centenas de \u00e1lbuns fizeram dele um baixista com uma extensa lista de grava\u00e7\u00f5es na hist\u00f3ria do jazz, ao lado de Milt Hinton e George Duvivier. Carter possui ainda um extenso trabalho com grava\u00e7\u00f5es de m\u00fasica erudita."@pt,
        "Ron Carter (Ferndale, 4 mei 1937) is een Amerikaans contrabassist. Na het voltooien van de middelbare school won Carter een beurs voor het prestigieuze Eastman School of Music in Rochester, New York, waar hij in 1959 een bachelor in muziek behaalde. Twee jaar later slaagde hij met een masters in basgitaar aan de Manhattan School of Music. Hij maakte vanaf 1963 voor vijf jaar deel uit van de Miles Davis band, waar ook Herbie Hancock, Wayne Shorter en Tony Williams toebehoorden. In 1968 werd hij vervangen door Dave Holland."@nl,
        "Ron Carter (Ferndale, M\u00edchigan, 4 de mayo de 1937) es un contrabajista estadounidense de jazz. Su contribuci\u00f3n en m\u00e1s de 3500 \u00e1lbumes hacen de \u00e9l uno de los contrabajistas con m\u00e1s grabaciones en la historia del jazz, junto a Milt Hinton, Ray Brown y Leroy Vinnegar. Carter es tambi\u00e9n un aclamado chelista que ha participado en numerosas grabaciones tocando el chelo en abundantes obras de m\u00fasica cl\u00e1sica. Tambi\u00e9n ha contribuido en la m\u00fasica para bandas sonoras de pel\u00edculas."@es,
        "Ron Carter (ur. 4 maja 1937 w Ferndale w stanie Michigan) \u2013 ameryka\u0144ski kontrabasista i kompozytor jazzowy, a tak\u017ce pedagog muzyczny. Laureat NEA Jazz Masters Award 1998. Dysponuje znakomit\u0105 technik\u0105 i jest uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych wsp\u00f3\u0142czesnych kontrabasist\u00f3w. Gra\u0142 w latach 60. z kwintetem Milesa Davisa. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 ze \u015bcis\u0142\u0105 \u015bwiatow\u0105 czo\u0142\u00f3wk\u0105 muzyk\u00f3w jazzowych: Herbiem Hancockiem, Wayne'em Shorterem i wieloma innymi."@pl,
        "Ron Carter est un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 4 mai 1937 \u00e0 Ferndale dans l'\u00c9tat du Michigan. Le son unique de sa musique et ses fameux glissendo ont fait de lui une figure l\u00e9gendaire du jazz ainsi qu'un musicien demand\u00e9. Ses contributions \u00e0 plus de 2 500 albums en font l'un des contrebassistes les plus enregistr\u00e9s de l'histoire du jazz. Ron Carter est devenu c\u00e9l\u00e8bre en jouant avec Miles Davis."@fr,
        """Ronald Levin "Ron" Carter (born May 4, 1937) is an American jazz double bassist. His appearances on 2,221 recording sessions make him the most-recorded jazz bassist in history. Carter is also a cellist who has recorded numerous times on that instrument. Some of his studio albums as a leader include: Blues Farm (1973); All Blues (1973); Spanish Blue (1974); Anything Goes (1975); Yellow & Green (1976); Pastels (1976); Piccolo (1977); Third Plane (1977); Peg Leg (1978); and A Song for You (1978)."""@en,
        "\u0420\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440 (4 \u043c\u0430\u044f 1937) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041c\u0438\u043b\u0442\u043e\u043c \u0425\u0438\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c, \u041b\u0435\u0440\u043e\u0435\u043c \u0412\u0438\u043d\u0435\u0433\u0430\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0420\u044d\u0435\u043c \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u043e\u043c, \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0434\u0436\u0430\u0437 (\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 2500 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432)."@ru,
        "\u30ed\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\uff08Ron Carter, 1937\u5e745\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u594f\u8005\u3002\u5143\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u7acb\u5927\u5b66\u30b7\u30c6\u30a3\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u6559\u6388\u3002\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22326766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ron_Carter>,
        <http://viaf.org/viaf/22326766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57db3f59-9c58-4f68-a00e-e044666c4828>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ron_plays.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ron_Carter.
doremus_artist:935c4103-e007-37ec-8f78-cadc670b6a87
owl:sameAs viaf:20797447; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20797447>.
doremus_artist:93f775f2-cb97-3644-8ef5-0e580730be46
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    rdfs:comment
        "Dick Annegarn (* 9. Mai 1952 in Den Haag) ist ein niederl\u00e4ndischer S\u00e4nger, Songwriter und Gitarrist. Er singt fast ausschlie\u00dflich Chansons in franz\u00f6sischer Sprache, selten in englischer Sprache. Seine ersten sechs Jahre verbrachte er in den Niederlanden. Danach lebte er in Br\u00fcssel, 1972 zog er nach Paris. Hier ver\u00f6ffentlichte er 1973 sein erstes Album Sacr\u00e9 G\u00e9ranium, das ein gro\u00dfer Erfolg wurde. Zu seinen bekanntesten Liedern geh\u00f6ren Bruxelles (1973), Mireille (1975) und Coutances (1975)."@de,
        "Dick Annegarn (La Haya, 6 de mayo de 1952) cantautor holand\u00e9s en franc\u00e9s (a veces en ingl\u00e9s y neerland\u00e9s). Pas\u00f3 su juventud en Bruselas y tras aprender a tocar la guitarra de forma autodidacta se fue a Par\u00eds, donde grab\u00f3 su primer disco en 1973, por el que tuvo mucho \u00e9xito. Procura evitar el mercado de la m\u00fasica y ha optado por el underground."@es,
        """Dick Annegarn (born in The Hague, 6 May 1952) is a Dutch rock singer-songwriter who sings mostly in French, although on occasion Dutch and English. He spent his youth in Brussels, and after having learned to play guitar he went to Paris, where he recorded his first album in 1973, which was very successful. But the album nearly never happened, as his money had run out and he was ready to return home before finding a producer for his songs at the last moment. This is the subject of his best known song, "Bruxelles". His "outsider" status as a gay man was also the subject of his 'Un' Ombre' album."""@en,
        "Dick Annegarn, n\u00e9 \u00e0 La Haye le 9 mai 1952, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te n\u00e9erlandais, auteur de chansons principalement en fran\u00e7ais."@fr,
        "Le sue canzoni sono state scritte e interpretate per la maggior parte in francese, ma alcune anche in inglese, e raramente in olandese. \u00c8 anche un compositore eclettico e un virtuoso chitarrista."@it;
    owl:sameAs viaf:39415464;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dick_Annegarn>,
        <http://viaf.org/viaf/39415464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ebfa022f-26e5-4a5b-9c1b-e39226a5d7c5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dick_Annegarn.
doremus_artist:940a0701-f221-39d4-88e8-7f47eb6ac24a
    dbp:birthPlace
    <http://fr.dbpedia.org/resource/Saint-Denis_(Seine-Saint-Denis)>;
    rdfs:comment
        "Claude Barth\u00e9lemy est un guitariste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Saint-Denis le 22 ao\u00fbt 1956. II a quatorze ans quand il aborde l'\u00e9tude de la guitare en autodidacte et joue dans des groupes de banlieue. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de math\u00e9matiques, il s'int\u00e9resse \u00e0 la musique contemporaine et participe \u00e0 des groupes de jazz-rock, dont \u0152dipe. En 1976, il prend part \u00e0 des cr\u00e9ations th\u00e9\u00e2trales (Dor\u00e9navant I, avec le pianiste Mico Nissim et le batteur Manuel Denizet)."@fr;
    owl:sameAs viaf:56702643;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Barth\u00e9lemy>,
        <http://viaf.org/viaf/56702643>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_barthelemy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Barthélemy.
doremus_artist:9436e8da-7f2a-388b-95a2-c85121c301a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Fe,_Argentina>;
    rdfs:comment
        "Eraclio Catalin Rodr\u00edguez Cereijo, better known as Horacio Guarany (b. Las Garzas, Santa Fe Province, Argentina, May 15, 1925), is one of the main Argentine folkloric singers, and a writer."@en,
        "Eraclio Catalin Rodr\u00edguez Cereijo, conhecido como Horacio Guarany (n. 15 de maio 1925, Las Garzas, prov\u00edncia de Santa Fe), \u00e9 um cantor nativista e escritor argentino. Filho de Jos\u00e9 Rodriguez (\u00edndio correntino) e de Feliciana Cereijo de Rodriguez (n. em Le\u00f3n, Espanha). Com 14 filhos, seu pai trabalhou como lenhador para a empresa brit\u00e2nica La Forestal."@pt,
        "Her\u00e1clito Catalin Rodr\u00edguez Cereijo, (* 15. Mai 1925 in Santa Fe de la Vera Cruz in Argentinien), bekannt unter dem K\u00fcnstlernamen Horacio Guarany (nach dem indigenen Volk der Guaran\u00ed) ist ein Folklores\u00e4nger und Schriftsteller."@de,
        "Her\u00e1clito Catal\u00edn Rodr\u00edguez(Las Garzas, Provincia de Santa Fe, 15 de mayo de 1925), cuyo nombre art\u00edstico es Horacio Guarany (pronunciado /guaran\u00ed/), es un cantor, compositor y escritor argentino, ganador del Premio Konex de Platino en 1985 como el m\u00e1s importante cantante masculino de folklore de la historia en Argentina."@es,
        "Horacio Guarany, de son vrai nom Eraclio Catalin Rodr\u00edguez Cereijo, est un \u00e9crivain et chanteur argentin, n\u00e9 \u00e0 Santa Fe le 15 mai 1925."@fr;
    owl:sameAs viaf:23833160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horacio_Guarany>,
        <http://viaf.org/viaf/23833160>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Horacio_Guarany_&_Mercedes_Sosa_(1977).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Horacio_Guarany.
doremus_artist:98903d53-b137-3b23-bdaf-23f7621dc9a3
    owl:sameAs viaf:34645289;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645289>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dadec058-023e-498a-b1c7-776d03cc88ce>.
doremus_artist:9b69c61e-afa2-3bb4-a435-711a031addeb
owl:sameAs viaf:54355270; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54355270>.
doremus_artist:9b989037-0038-304d-a46f-3ac333a00f93
owl:sameAs viaf:76502922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502922>.
doremus_artist:9bd18535-1a21-37fe-8403-1ec566fcc58f
    rdfs:comment
        "Patrick Coutin, n\u00e9 le 21 mars 1952 en Tunisie, est un chanteur, producteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19797913;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Coutin>,
        <http://viaf.org/viaf/19797913>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc9e76a9-9065-4314-87ee-997c11eeb7f5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Coutin.
doremus_artist:9e8281e1-b24c-3728-902c-11a202f70e92
owl:sameAs viaf:61752632; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61752632>.
doremus_artist:a979ec61-8fc2-354e-9dc5-dfb2e7b23dc5
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Padre della scuola di viola russa, Borisovskij fu anche un violista d'amore e cur\u00f2 la trascrizione di oltre 250 composizioni per viola e viola d'amore."@it,
        "Vadim Vasilyevich Borisovsky (Russian: \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; January 19, 1900 \u2013 August 2, 1972) was a Russian (Soviet) violist."@en,
        "Vadim Vasilyevich Borisovsky (em russo: \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; Moscou, 19 de janeiro de 1900 \u2013 Moscou, 2 de agosto de 1972) foi um violista da R\u00fassia. Entrou para o Conservat\u00f3rio de Moscou em 1917 para estudar violino com Mikhail Press. No ano seguinte, sob tutoria de Vladimir Bakaleinikov, passou a estudar a viola, graduando-se em 1922. Borisovsky se tornou professor de viola do conservat\u00f3rio em 1927. Entre 1922 e 1923, formou com colegas do conservat\u00f3rio o Quarteto Beethoven."@pt,
        "Vadim Vassilievitch Borissovski (en russe : \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) est un altiste sovi\u00e9tique, n\u00e9 le 19 janvier 1900 \u00e0 Moscou et mort le 2 ao\u00fbt 1972 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "Vadim Vas\u00edlyevich Bor\u00edsovski (en ruso, \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; Mosc\u00fa, 19 de enero de 1900 - Mosc\u00fa, 2 de agosto de 1972) fue un violista ruso. Ingres\u00f3 en el Conservatorio de Mosc\u00fa en 1917, donde estudi\u00f3 viol\u00edn con Mija\u00edl Press. Un a\u00f1o despu\u00e9s, por consejo del viola Vlad\u00edmir Bakal\u00e9inikov, comenz\u00f3 a estudiar este instrumento. Recibi\u00f3 clases de Bakal\u00e9inikov y se gradu\u00f3 en 1922. Bor\u00edsovski lleg\u00f3 a ser profesor de viola en este conservatorio en 1927. Bor\u00edsovski tambi\u00e9n tocaba la viola d'amore, instrumento para el que realiz\u00f3 numerosos arreglos de obras musicales."@es,
        "\u0412\u0430\u0434\u0438\u043c \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (1900\u20141972) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435 \u0438 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u2019\u0430\u043c\u0443\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1965). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1946)."@ru;
    owl:sameAs viaf:29741563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vadim_Borisovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/29741563>,
        <https://musicbrainz.org/artist/351367af-9ff5-4a67-9484-7ab9fe4b884d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vadim_Borisovsky.
doremus_artist:af8ebca6-02ee-3bc5-9c7c-14c15e027419
    dbp:birthPlace dbr:Apatin;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2010) \u0628\u0627\u0648\u0644 \u0623\u0628\u0631\u0627\u0647\u0627\u0645 Paul Abraham (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1892 \u0641\u064a \u0623\u0628\u0627\u062a\u064a\u0646 \u2013 \u0648\u0645\u0627\u062a 1960 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a \u0645\u062c\u0631\u064a. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0628\u0648\u062f\u0627\u0628\u0633\u062a. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0644\u0648 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0634\u064a\u0641\u0631 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0641\u064a\u0643\u062a\u0648\u0631 \u0647\u064a\u0631\u062a\u0633\u0641\u064a\u0644\u062f."@ar,
        "Abraham ha studiato all'Accademia Musicale Franz Liszt di Budapest dal 1910 al 1916. Ha studiato violoncello con Adolf Schiffer e composizione con Viktor Herzfeld. Come molti altri compositori di operette, egli ha iniziato con opere di natura seria. Nel corso del decennio successivo ai suoi studi ha scritto, tra le altre cose, musica sacra, quartetti d'archi ed un concerto per violoncello. Quando \u00e8 stato nominato direttore d'orchestra presso il Teatro dell'Operetta di Budapest nel 1927 ha trovato la sua strada attraverso questa forma d'arte pi\u00f9 popolare che era pi\u00f9 adatta al suo talento."@it,
        "Paul Abraham (Apatin, 2 november 1892 \u2013 Hamburg, 6 mei 1960) was een Hongaars componist van operettes (13), musicals en filmmuziek. Abraham studeerde van 1910 tot 1916 aan de Ferenc Liszt-Akademie voor muziek in Boedapest.In 1933 emigreerde hij naar Parijs en later naar de Verenigde Staten. In 1956 keerde hij terug maar Europa en kwam in (toen nog) Bondsrepubliek Duitsland terecht.Hoewel hij als operette-componist bekendheid verwierf, begon hij als serieuze klassieke componist. Hij componeerde onder meer een symfonie."@nl,
        "Paul Abraham (Hungarian: \u00c1brah\u00e1m P\u00e1l; 2 November 1892 \u2013 6 May 1960) was a composer of operettas. Abraham was born in Apatin, Austria-Hungary (today Serbia), and studied at the Royal National Hungarian Academy of Music in Budapest from 1910 to 1916. He studied cello with Adolf Schiffer and composition with Viktor Herzfeld."@en,
        "Paul Abraham (P\u00e1l \u00c1brah\u00e1m; nacido en Apatin, 2 de noviembre de 1892 Austria-Hungr\u00eda hoy Serbia - fallecido en Hamburgo, 6 de mayo de 1960) fue un compositor de operetas que emigr\u00f3 a los Estados Unidos en 1933."@es,
        "Paul Abraham ou P\u00e1l \u00c1brah\u00e1m (n\u00e9 le 2 novembre 1892 \u00e0 Apatin (Autriche-Hongrie, aujourd'hui Serbie) ; mort le 6 mai 1960 \u00e0 Hambourg) \u00e9tait un compositeur hongrois qui a surtout \u00e9crit des op\u00e9rettes."@fr,
        "Paul Abraham, eigentlich \u00c1brah\u00e1m P\u00e1l (* 2. November 1892 in Apatin, K\u00f6nigreich Ungarn, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 6. Mai 1960 in Hamburg) war ein ungarisch-deutscher Komponist j\u00fcdischer Abstammung. Er schrieb vornehmlich Operetten."@de,
        "P\u00e1l \u00c1brah\u00e1m p\u00f3\u017aniej znany jako Paul \u00c1brah\u00e1m (ur. 2 listopada 1892 w Apatinie, zm. 6 maja 1960 w Hamburgu) \u2013 w\u0119gierski kompozytor operetkowy."@pl,
        "\u041f\u0430\u043b (\u041f\u043e\u043b) \u0410\u0301\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c (\u0432\u0435\u043d\u0433. \u00c1brah\u00e1m P\u00e1l, \u043d\u0435\u043c. Paul Abraham, \u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Abraham; 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1892 \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 1960) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0412 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0438\u043c\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 (\u041f\u0430\u043b), \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c (\u041f\u043e\u043b); \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 (\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c) \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043d\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30a2\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\uff08Paul Abraham\u3001\u30de\u30b8\u30e3\u30eb\u8a9e\uff1a\u00c1brah\u00e1m P\u00e1l\u30011892\u5e7411\u67082\u65e5 - 1960\u5e745\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\uff08\u73fe\u5728\u30f4\u30a9\u30a4\u30f4\u30a9\u30c7\u30a3\u30ca\uff09\u306e\u30a2\u30d1\u30c6\u30a3\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u540c\u3058\u304f\u3001\u3082\u3068\u3082\u3068\u306f\u82b8\u8853\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3067\u304b\u308910\u5e74\u306e\u9593\u306f\u3001\u5b97\u6559\u66f2\u3084\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u3088\u3046\u3084\u304f36\u6b73\u306b\u306a\u3063\u3066\u9032\u8def\u3092\u898b\u51fa\u3057\u3001\u4eba\u6c17\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306b\u9032\u51fa\u3002\u3053\u3061\u3089\u306e\u307b\u3046\u304c\u30a2\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\u306e\u624d\u80fd\u306b\u5408\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6700\u521d\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u300a\u304a\u5b22\u69d8\u306e\u592b Der Gatte des Fr\u00e4uleins\u300b\u306f1928\u5e74\u306e\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308a\u30012\u4f5c\u76ee\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u300a\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u3068\u8efd\u9a0e\u5175 Victoria und ihr Husar\u300b\uff081930\u5e74\uff09\u3092\u3082\u3063\u3066\u65e9\u304f\u3082\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u7d9a\u304f\u300a\u30cf\u30ef\u30a4\u306e\u82b1 Die Blume von Hawaii\u300b\uff081931\u5e74\uff09\u3068\u300a\u30b5\u30f4\u30a9\u30a4\u306e\u821e\u8e0f\u4f1a Ball im Savoy\u300b\uff081933\u5e74\uff09\u306f\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30d2\u30c3\u30c8\u4f5c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3060\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u30011933\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u8ffd\u308f\u308c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u4f4f\u5c45\u3092\u6368\u3066\u3056\u308b\u3092\u5f97\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3068\u30d1\u30ea\u3092\u7d4c\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u4ea1\u547d\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306a\u3069\u3067\u306f\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u3053\u306e\u5206\u91ce\u3067\u3082\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u305f\u30021956\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u623b\u308b\u304c\u3001\u6669\u5e74\u306f\u7cbe\u795e\u3092\u75c5\u3093\u3067\u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u7642\u990a\u6240\u306b\u9001\u3089\u308c\u3001\u4e0d\u9047\u3067\u3042\u3063\u305f\u30021960\u5e74\u306b\u819d\u306e\u624b\u8853\u306e\u76f4\u5f8c\u306b\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Abraham>,
        <http://viaf.org/viaf/10032291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea4cad4e-137d-4fed-9b3e-7482064da2d8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Abraham.
doremus_artist:b01f9d14-8fdc-36a8-8b31-22a252c1b9d4
    rdfs:comment
        "Bartomeu C\u00e0rceres (fl. 1546) was a Spanish composer, notably of ensaladas."@en,
        "Bartomeu C\u00e1rceres est un compositeur espagnol de la Renaissance, actif au cours du XVIe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:59274515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bartomeu_C\u00e0rceres>,
        <http://viaf.org/viaf/59274515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bartomeu_Càrceres.
doremus_artist:b34f92ab-ad86-361b-a8b8-5c3a4db784d0
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0641\u064a\u0641\u0627\u0644\u062f\u064a \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a \u0648\u0643\u0627\u0647\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a \u0623\u0631\u0628\u0639\u0645\u0626\u0629 \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648\u060c \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0648\u0647\u064a \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642."@ar,
        "Antonio Lucio Vivaldi (* 4. M\u00e4rz 1678 in Venedig; \u2020 28. Juli 1741 in Wien) war ein venezianischer Komponist und Violinist des Barocks."@de,
        "Antonio Lucio Vivaldi (Italian: [an\u02c8t\u0254\u02d0njo \u02c8lu\u02d0t\u0283o vi\u02c8valdi]; 4 March 1678 \u2013 28 July 1741) was an Italian Baroque composer, virtuoso violinist, teacher and cleric. Born in Venice, he is recognized as one of the greatest Baroque composers, and his influence during his lifetime was widespread across Europe. He composed many instrumental concertos, for the violin and a variety of other instruments, as well as sacred choral works and more than forty operas. His best-known work is a series of violin concertos known as The Four Seasons."@en,
        "Antonio Lucio Vivaldi (Veneti\u00eb, 4 maart 1678 \u2013 Wenen, 28 juli 1741) was een Italiaans violist, priester en componist. Hij is vooral bekend van De vier jaargetijden, een cyclus van vier vioolconcerten."@nl,
        """Antonio Lucio Vivaldi (Veneza, 4 de mar\u00e7o de 1678 \u2014 Viena, 28 de julho de 1741) foi um grande compositor e m\u00fasico italiano do estilo barroco tardio. Tinha a alcunha de il Prete Rosso ("o padre ruivo") por ser um sacerdote cat\u00f3lico de cabelos ruivos. Comp\u00f4s 770 obras, entre as quais 477 concertos e 46 \u00f3peras. \u00c9 conhecido do grande p\u00fablico principalmente por seus quatro concertos para violino e orquestra denominados Le quattro stagioni ("As Quatro Esta\u00e7\u00f5es")."""@pt,
        "Antonio Lucio Vivaldi (prononciation : [\u00e3ntonjo lusio vivaldi]), n\u00e9 le 4 mars 1678 \u00e0 Venise et mort le 28 juillet 1741 \u00e0 Vienne, est un violoniste et compositeur italien. Vivaldi a \u00e9t\u00e9 l\u2019un des virtuoses du violon les plus admir\u00e9s de son temps (\u00ab incomparable virtuose du violon \u00bb selon un t\u00e9moignage contemporain) ; il est \u00e9galement reconnu comme l\u2019un des plus importants compositeurs de la p\u00e9riode baroque, en tant qu'initiateur principal du concerto de soliste, genre d\u00e9riv\u00e9 du concerto grosso. Son influence, en Italie comme dans toute l\u2019Europe, a \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rable, et peut se mesurer au fait que Bach a adapt\u00e9 et transcrit plus d\u2019\u0153uvres de Vivaldi que de n'importe quel autre musicien. Son activit\u00e9 s\u2019est exerc\u00e9e dans les domaines de la musique instrumentale, particuli\u00e8rement au violon, et de c"@fr,
        "Antonio Lucio Vivaldi zwany Il Prete Rosso, pol. \u201eRudy Ksi\u0105dz\u201d (ur. 4 marca 1678 w Wenecji, zm. 28 lipca 1741 w Wiedniu) \u2013 w\u0142oski skrzypek i kompozytor, kap\u0142an katolicki. Antonio Vivaldi urodzi\u0142 si\u0119 w Wenecji. Jego ojciec, pocz\u0105tkowo cyrulik z zami\u0142owaniem muzycznym, by\u0142 skrzypkiem, kt\u00f3ry ostatecznie znalaz\u0142 zatrudnienie w orkiestrze bazyliki \u015bw. Marka. To od niego m\u0142ody Vivaldi uczy\u0142 si\u0119 gry na tym instrumencie. W wieku 25 lat otrzyma\u0142 \u015bwi\u0119cenia kap\u0142a\u0144skie. We wrze\u015bniu 1703 roku rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 jako nauczyciel gry na skrzypcach w sieroci\u0144cu dla dziewcz\u0105t Ospedale della Piet\u00e0, dla kt\u00f3rego komponowa\u0142 do ko\u0144ca \u017cycia. W 1705 r. zosta\u0142 opublikowany jego pierwszy zbi\u00f3r sonat na trzy instrumenty, a cztery lata p\u00f3\u017aniej nowa seria sonat skrzypcowych. W 1713 roku Vivaldi napisa\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 oper"@pl,
        "Antonio Lucio Vivaldi, (Venecia, 4 de marzo de 1678-Viena, 28 de julio de 1741) fue un compositor, violinista, impresario, profesor y sacerdote cat\u00f3lico veneciano del barroco. Era apodado Il prete rosso (\u00abEl cura rojo\u00bb) por ser sacerdote y pelirrojo. Se trata de una de las figuras m\u00e1s relevantes de la historia de la m\u00fasica. Su maestr\u00eda se refleja en haber cimentado el g\u00e9nero del concierto, el m\u00e1s importante de su \u00e9poca."@es,
        "Detto il Prete Rosso per il colore dei capelli, fu uno dei violinisti pi\u00f9 virtuosi del suo tempo e uno dei pi\u00f9 grandi compositori di musica barocca. Considerato il pi\u00f9 importante, influente e originale musicista italiano della sua epoca, Vivaldi contribu\u00ec significativamente allo sviluppo del concerto, soprattutto solistico, genere iniziato da Giuseppe Torelli, e della tecnica del violino e dell'orchestrazione. Non trascur\u00f2 inoltre l'opera lirica. Vastissima la sua opera compositiva che comprende inoltre numerosi concerti, sonate e brani di musica sacra."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u041b\u0443\u0447\u043e (\u041b\u0443\u0447\u0438\u043e, \u041b\u044e\u0447\u0438\u043e) \u0412\u0438\u0432\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Lucio Vivaldi; 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1678, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1741, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435. \u041c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u043e-\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430 \u2014 \u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u0440\u0442\u043e \u0433\u0440\u043e\u0441\u0441\u043e, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 90 \u043e\u043f\u0435\u0440. \u0412\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0446\u0438\u043a\u043b \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u00ab\u0412\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30eb\u30fc\u30c1\u30e7\u30fb\u30f4\u30a3\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30a3\uff08Antonio Lucio Vivaldi, 1678\u5e743\u67084\u65e5 - 1741\u5e747\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u5f8c\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u53f8\u796d\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u5362\u5947\u5965\u00b7\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aAntonio Lucio Vivaldi\uff0c1678\u5e743\u67084\u65e5\uff0d1741\u5e747\u670828\u65e5\uff09\uff0c\u6635\u79f0Il Prete Rosso\uff08\u7ea2\u53d1\u795e\u7236\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u4e8e\u5a01\u5c3c\u65af\u7684\u610f\u5927\u5229\u795e\u7236\u548c\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u4e00\u540d\u5927\u5e08\u7ea7\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u7ef4\u74e6\u5c14\u7b2c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u6700\u6709\u540d\u7684\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u5728\u4ed6\u90a3\u4e2a\u65f6\u4ee3\u95fb\u540d\u4e8e\u6574\u4e2a\u6b27\u6d32\u3002\u4ed6\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u6210\u5c31\u5728\u4e8e\u4e50\u5668\u534f\u594f\u66f2\uff08\u7279\u522b\u662f\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\uff09\u7684\u521b\u4f5c\uff0c\u8fd8\u6709\u5723\u6b4c\u548c\u6b4c\u5267\u3002\u5176\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3a\u300a\u56db\u5b63\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42027007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Vivaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/42027007>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad79836d-9849-44df-8789-180bbc823f3c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vivaldi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Vivaldi.
doremus_artist:b36cb0ad-37e1-39b2-9a43-b14cf8e3ef04
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Thomas Attwood Walmisley (21 January 1814 \u2013 17 January 1856) was an English composer and organist."@en,
        "Thomas Attwood Walmisley (21 janvier 1814 - 17 janvier 1856) est un compositeur et organiste anglais."@fr,
        "\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30a2\u30c8\u30a6\u30c3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30df\u30ba\u30ea\u30fc\uff08Thomas Attwood Walmisley 1814\u5e741\u670821\u65e5 - 1856\u5e741\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Attwood_Walmisley>,
        <http://viaf.org/viaf/56797909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/383ce1fc-469e-4edf-a47a-8d9915934e8c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Thomas_Attwood_Walmisley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thomas_Attwood_Walmisley.
doremus_artist:b3c9f4ac-699c-3fe8-89cd-6f7cd4903139
owl:sameAs viaf:43962263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43962263>.
doremus_artist:bc5a12db-5719-3161-9467-6ef07db4f47a
    dbp:birthPlace dbr:Čáslav;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    rdfs:comment
        "Jan Ladislav Dussek (Dus\u00edk) est un compositeur et pianiste tch\u00e8que, n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1760 \u00e0 \u010c\u00e1slav (Boh\u00eame) et mort le 20 mars 1812 \u00e0 Saint-Germain-en-Laye (France)."@fr,
        "Jan Ladislav Dussek (baptized Jan V\u00e1clav Dus\u00edk, with surname also written as Duschek or D\u00fcssek; February 12, 1760 \u2013 March 20, 1812) was a Czech composer and pianist. He was an important representative of Czech music abroad in the second half of the 18th century and the beginning of the 19th century. Some of his more forward-looking piano works have traits often associated with Romanticism."@en,
        "Jan Ladislav Dussek (m\u00e1s exactamente Jan V\u00e1clav Dus\u00edk) (12 de febrero de 1760 en \u010c\u00e1slav 20 de marzo de 1812 en St.-Germain-en-Laye) fue un compositor y pianista checo, concretamente de la regi\u00f3n hist\u00f3rica de Bohemia."@es,
        "Jan Ladislav Dussek, w\u0142a\u015bc. Jan Ladislav Dus\u00edk (ur. 12 lutego 1760 w \u010c\u00e1slav, zm. 20 marca 1812 w Saint-Germain-en-Laye) \u2013 czeski kompozytor i pianista. Dussek by\u0142 wa\u017cnym poprzednikiem romantycznych kompozytor\u00f3w na fortepian, szczeg\u00f3lnie Chopina, Schumanna i Mendelssohna. Wiele jego dzie\u0142 brzmi uderzaj\u0105co nowocze\u015bnie, szczeg\u00f3lnie, gdy por\u00f3wna\u0107 z p\u00f3\u017anoklasycznym stylm innych kompozytor\u00f3w, istnieje nawet sp\u00f3r, czy p\u00f3\u017aniejsi kompozytorzy byli zainspirowani przez Dusseka. Stylistycznie, Dussek ma wi\u0119cej wsp\u00f3lnego z er\u0105 romantyczn\u0105 ni\u017ali z klasyczn\u0105, chocia\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 jego prac poprzedza\u0142o romantyzm o co najmniej dwie dekady."@pl,
        "Jan Ladislav Dus\u00edk, deutsch: Johann Ludwig Dussek, auch Johann Ladislaus Dussek oder franz\u00f6sisch: Jean Louis Dussek, (* 12. Februar 1760 in Tschaslau (\u010c\u00e1slav) in B\u00f6hmen; \u2020 20. M\u00e4rz 1812 in Saint-Germain-en-Laye bei Paris) war ein b\u00f6hmischer Pianist und Komponist."@de,
        """La famiglia Dussek ebbe una straordinariamente lunga tradizione come musicisti professionisti, e pu\u00f2 essere fatta risalire sin dal nonno di Jan Ladislav, ed \u00e8 proseguito nel ramo della famiglia residente in Moravia almeno fino agli anni settanta. Fra questi ultimi, Jan Ladislav viene spesso indicato come "Dussek il Grande". La madre di Jan Ladislav era una suonatrice d'arpa, e compose molti pezzi sia per l'arpa che per il pianoforte. Al di l\u00e0 della musica, la sua vita privata ebbe delle connotazioni leggendarie."""@it,
        "\u042f\u043d \u041b\u0430\u0434\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0414\u0443\u0441\u0438\u043a (\u0447\u0435\u0448. Jan Dus\u00edk, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0443\u0448\u0435\u043a (\u0447\u0435\u0448. Du\u0161ek, \u043d\u0435\u043c. Duschek), \u0414\u0443\u0441\u0441\u0435\u043a (Dussek); 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1760, \u0427\u0430\u0441\u043b\u0430\u0432, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u044f \u2014 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1812, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XVIII \u0438 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430; \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30c9\u30a5\u30b7\u30fc\u30af\uff08\u307e\u305f\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30c9\u30a5\u30bb\u30c3\u30af\u3001Johann Ladislaus Dussek, \u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\uff1aJan Ladislav Du\u0161\u00edk, 1760\u5e742\u670812\u65e5\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u6771\u90e8\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30b9\u30e9\u30d5 \u010c\u00e1slav/Tschaslau - 1812\u5e743\u670820\u65e5\u30b5\u30f3\uff1d\u30b8\u30a7\u30eb\u30de\u30f3\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30ec\u30fc\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u697d\u6d3e\u306e\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u300c\u30bd\u30ca\u30c1\u30cd\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30c9\u30a5\u30bb\u30c3\u30af\u3001\u30c9\u30a5\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u3001\u30c7\u30e5\u30bb\u30c3\u30af\u3001\u30c7\u30e5\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u306a\u3069\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30af\u30b5\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30b7\u30a7\u30c3\u30af\u3068\u6df7\u540c\u3055\u308c\u304c\u3061\u306a\u306e\u3067\u8981\u6ce8\u610f\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u59bb\u306e\u30bd\u30d5\u30a3\u30a2\u30fb\u30b3\u30c3\u30ea\uff1d\u30c7\u30e5\u30bb\u30c3\u30af\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u592b\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3082\u306e\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u626c\u00b7\u62c9\u8fea\u65af\u62c9\u592b\u00b7\u675c\u820d\u514b\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJan Ladislav Dussek\uff0c1760\u5e742\u670812\u65e5\uff0d1812\u5e743\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u81ea\u5e7c\u5c55\u73b0\u51fa\u8fc7\u4eba\u7684\u97f3\u4e50\u624d\u534e\uff0c1782\u5e74\u8bbf\u95ee\u6c49\u5821\uff0c\u4eceC.P.E.\u5df4\u8d6b\u5b66\u4e60\u3002\u540c\u5e74\u5c55\u5f00\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u751f\u6daf\uff0c\u5728\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u53d6\u5f97\u5de8\u5927\u6210\u529f\u3002\u675c\u820d\u514b\u7684\u4f5c\u54c1\u5bcc\u4e8e\u521b\u65b0\u7cbe\u795e\uff0c\u4ed6\u5e38\u4f7f\u7528\u4e30\u6ee1\u7684\u534a\u97f3\u5316\u548c\u58f0\uff0c\u81ea\u7531\u7684\u8f6c\u8c03\u548c\u773c\u82b1\u7f2d\u4e71\u7684\u6f14\u594f\u6280\u5de7\uff0c\u5e76\u5927\u91cf\u91c7\u7528\u8e0f\u677f\uff0c\u5bf9\u94a2\u7434\u97f3\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\u8d77\u7740\u81f3\u5173\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u7528\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76499932;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Ladislav_Dussek>,
        <http://viaf.org/viaf/76499932>,
        <https://musicbrainz.org/artist/489c293d-c9bc-4e6a-83d7-660984370cbf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dussek.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jan_Ladislav_Dussek.
doremus_artist:c5882801-e776-35ce-93bb-7e007e27c243
    dbp:birthPlace dbr:Kendal;
    rdfs:comment
        "Edward Higginbottom (ur. 1947) \u2013 brytyjski dyrygent, organista i doktor muzykologii. Wyk\u0142adowca  Uniwersytetu w Oksfordzie i dyrygent ch\u00f3ru New College w Oksfordzie. Specjalista od muzyki dawnej (szczeg\u00f3lnie muzyka francuskiego baroku). Jest wsp\u00f3\u0142autorem Cambridge Companion to the Organ i The New Grove Dictionary of Music. Pod jego dyrekcj\u0105 ch\u00f3r New College osi\u0105gn\u0105\u0142 mi\u0119dzynarodowe uznanie, kt\u00f3rego wyrazem jest m.in. ponad 70 nagra\u0144 muzyki od renesansu, poprzez barok do kompozytor\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych Sir Johna Tavenera i Arvo P\u00e4rta."@pl,
        "Edward Higginbottom, DPhil (Oxon), BMus (Cantab), FRCO is a music scholar, organist, choirmaster, conductor and choral composer. Most of his career has been as organist at New College Oxford, where he led their choir for more than 35 years and produced a large number of choral recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:277476608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Higginbottom>,
        <http://viaf.org/viaf/277476608>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1328691-32c4-4ba6-bc96-b126d579b491>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Montiverdi_Vespers_New_College.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edward_Higginbottom.
doremus_artist:c5f144b0-3fab-3732-9046-60c8e9faaac1
    dbp:birthPlace dbr:Meßkirch;
    dbp:deathPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kreutzer.Conradin KreutzerFichier:ConradinKreutzer.jpg Conradin Kreutzer (lithographie de Josef Kriehuber) Conradin Kreutzer est un musicien, chef d'orchestre et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Messkirch le 22 novembre 1780 et mort \u00e0 Riga le 14 d\u00e9cembre 1849. Il fait partie, \u00e0 la mani\u00e8re d'un Louis Spohr ou d'un Albert Lortzing, des repr\u00e9sentants les plus caract\u00e9ristiques de la premi\u00e8re vague romantique et du Biedermeier musical."@fr,
        "Conradin Kreutzer (* 22. November 1780 in der Thalm\u00fchle bei Me\u00dfkirch im F\u00fcrstentum F\u00fcrstenberg; \u2020 14. Dezember 1849 in Riga) war ein deutscher Musiker, Dirigent und Komponist. Er war wie Louis Spohr oder Albert Lortzing ein typischer Vertreter der Fr\u00fchromantik und des musikalischen Biedermeier. Zu seinen bis heute bekannten Werken geh\u00f6ren die Oper Das Nachtlager in Granada und die Schauspielmusik zu Ferdinand Raimunds Verschwender (insbesondere das Hobellied)."@de,
        "Conradin Kreutzer (Messkirch, Baden, 22 de noviembre de 1780 - Riga, Letonia, 14 de diciembre de 1849) fue un pianista, cantante y compositor rom\u00e1ntico alem\u00e1n. Sus obras m\u00e1s conocidas son Das Nachtlager in Granada y Der Verschwender. Despu\u00e9s de haberse dado a conocer ventajosamente como un pianista y cantante, se consagr\u00f3 al estudio de la composici\u00f3n con el famoso Johann Georg Albrechtsberger, en Viena, estrenando en Stuttgart el a\u00f1o 1812 su primera \u00f3pera Conradin von Schwaben. Tambi\u00e9n compuso lieder, m\u00fasica de c\u00e1mara y sacra y dentro de esta el oratorio Die Sendung Mosis."@es,
        "Conradin Kreutzer (eigenlijk: Conrad Kreuzer) (Me\u00dfkirch, 22 november 1780 - Riga, 14 december 1849) was een Duitse componist, dirigent, pianist, hobo\u00efst en violist. Hij schreef werken voor naast alle genres, maar vooral zijn vocale muziek lijkt van belang. Vooral door zijn opera Das Nachtlager von Granada bleef zijn naam tot nu toe bekend."@nl,
        "Conradin Kreutzer or Kreuzer (Messkirch in Baden, 22 November 1780 \u2013 Riga, 14 December 1849) was a German composer and conductor. His works include the opera Das Nachtlager in Granada, and Der Verschwender (Incidental music), both produced in 1834 in Vienna. In 1840 he became conductor of the opera at Cologne. His daughters, Cecilia and Marie Kreutzer, have been sopranos of some renown."@en,
        "Da giovane studi\u00f2 diritto a Friburgo e solo nel 1800 si dedic\u00f2 intensamente alla musica, riuscendo ad esordire con il Singspiel intitolato Die l\u00e4cherliche Werbung. Quattro anni dopo inizi\u00f2 un corso di studio viennese sotto la guida di Albrechtsberger. Le sue successive opere Der Taucher e Conradin von Schwaben non riscossero inizialmente una buona accoglienza, mentre dopo qualche anno il suo Konradin gli consent\u00ec di ottenere il ruolo di maestro di corte del W\u00fcrttemberg. Maggiore successo ebbero i singspiele Jery und B\u00e4tely (1810) e Aesop in Phrygien (1821)."@it,
        "\u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434\u0438\u0301\u043d \u041a\u0440\u0435\u0301\u0439\u0446\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Conradin Kreutzer; 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1780, \u041c\u0435\u0441\u0441\u043a\u0438\u0440\u0445, \u0421\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0420\u0438\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1849, \u0420\u0438\u0433\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b3\u30f3\u30e9\u30c7\u30a3\u30f3\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\uff08Conradin Kreutzer\u30011780\u5e7411\u670822\u65e5\uff08\u30e1\u30b9\u30ad\u30eb\u30d2\uff08\u30b8\u30fc\u30af\u30de\u30ea\u30f3\u30b2\u30f3\u90ca\u5916\uff09\uff09 - 1849\u5e7412\u670814\u65e5\uff08\u30ea\u30ac\uff09\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d3\u30fc\u30c0\u30fc\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u671f\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10033659;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Conradin_Kreutzer>,
        <http://viaf.org/viaf/10033659>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5634730d-71f7-4181-8067-15a3f1700812>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ConradinKreutzer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Conradin_Kreutzer.
doremus_artist:d56bdc22-b63f-3d9e-b4a2-802f689445e1
owl:sameAs viaf:27211816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27211816>.
doremus_artist:daf274db-09da-3f4e-b7ec-02649b6f5e59
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        """Richard Paull "Ricky" Goldin (born January 5, 1965) is an American actor, producer, director and television personality. He is known for his roles in daytime drama as Jake Martin in ABC's All My Children. In May 2013, Goldin joined the cast of the CBS's The Bold and the Beautiful. Goldin also hosts the HGTV series Spontaneous Construction, which premiered on the network on February 15, 2013."""@en,
        """\u00c8 famoso (anche in Italia) soprattutto per aver interpretato dal 2001 al 2008 Gus Aitoro nella celebre soap opera statunitense Sentieri (Guiding Light). Nel marzo del 2008, ha lasciato Sentieri per entrare nel cast di un'altra famosa soap statunitense, La valle dei pini (All my children), dove l'ha poi raggiunto anche Beth Ehlers, la sua "fidanzata" Harley Cooper in Sentieri. Nel 2011 a seguito della chiusura de La valle dei pini segue un periodo d'inattivit\u00e0 che dura fino al 2013, quando l'attore entra, per breve tempo, nel cast di una terza soap opera: la notissima Beautiful (The Bold and the Beautiful), nel ruolo di Jesse Graves."""@it;
    owl:sameAs viaf:27260797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricky_Paull_Goldin>,
        <http://viaf.org/viaf/27260797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ricky_Paull_Goldin.
doremus_artist:f15b7778-40a7-3be8-9b47-361e5a710f90
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        "Alexander (Alexandre) Rabinovitsj-Barakovsky (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447-\u0411\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Bakoe, 30 maart 1945) is een Azerbeidzjaanse componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Alexandre Rabinovitch Alexandre (ou Alexander) Rabinovitch-Barakovsky, en russe \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447-\u0411\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, n\u00e9 \u00e0 Bakou le 30 mars 1945, est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre originaire d'Azerba\u00efdjan."@fr,
        """Alexandre Rabinovitch-Barakovsky (born 30 March 1945) is a Russian-born composer who lives in Switzerland. He is one of the first composers of minimalism (from 1969); "La Belle Musique N.3" (1977) is the first work for orchestra in the minimalist field. He emigrated to Paris from Moscow in 1974, and now lives in Switzerland."""@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447-\u0411\u0430\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0420\u0430\u0431\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447, \u0444\u0440.  Alexandre Rabinovitch-Barakovsky; 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1945, \u0411\u0430\u043a\u0443) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:114878645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Rabinovitch-Barakovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/114878645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51a96de0-55c5-4abf-bf18-47b37856605a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Rabinovitch-Barakovsky.
doremus_artist:fec8d47c-b7d2-38a0-bc7e-001a8bc5e9fc
    dbp:birthPlace dbr:Nechanice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Jan K\u0159titel Va\u0148hal (niem. Johann Baptist Vanhal, niekiedy spotykana jest tak\u017ce pisownia Wanhal lub Wanhall; ur. 12 maja 1739 w Nechanicach, zm. 20 sierpnia 1813 w Wiedniu) \u2013 czeski kompozytor, ucze\u0144 Karla Dittersa von Dittersdorfa. W XX wieku jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 popad\u0142a w zapomnienie, lecz od momentu opublikowania przez Bryana katalogu dzie\u0142 Vanhala w 1997 roku, ciesz\u0105 si\u0119 ona (zw\u0142aszcza symfonie) coraz wi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105, objawiaj\u0105c\u0105 si\u0119 m.in. znacz\u0105cym wzrostem ilo\u015bci nagra\u0144."@pl,
        "Jean-Baptiste VanhalJan K\u0159titel Va\u0148halFichier:Jan K\u0159titel Va\u0148hal.jpg Jean-Baptiste Vanhal (tch\u00e8que: Jan K\u0159titel Va\u0148hal) est un compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 le 12 mai 1739 \u00e0 Nechanice en Boh\u00eame et mort le 20 ao\u00fbt 1813 \u00e0 Vienne"@fr,
        "Johann Baptist Vanhal (eigenlijk: Jan K\u0159titel Va\u0148hal maar ook: Wanhal, Wanhall en van Hall) (Nechanice, Bohemen, 12 mei 1739 - Wenen, 20 augustus 1813) was een componist, muziekpedagoog en violist."@nl,
        "Johann Baptist Vanhal ou Wa\u1e45hal (forma usada pelo pr\u00f3prio e por pelo menos um dos seus editores - em checo: Jan K\u0159titel Va\u0148hal, Nechanice, Reino da Bo\u00e9mia, 12 de maio de 1739 - Viena, Imp\u00e9rio Austr\u00edaco, 20 de agosto de 1813) foi um compositor cl\u00e1ssico checo."@pt,
        "Johann Baptist Va\u0148hal, tschechisch: Jan K\u0159titel Va\u0148hal (in zeitgen\u00f6ssischen deutschsprachigen Quellen Wanhall oder Wanhal) (* 12. Mai 1739 in Neu Nechanitz/Ostb\u00f6hmen; \u2020 20. August 1813 in Wien) war ein b\u00f6hmischer Komponist."@de,
        "Johann Baptist Wanhal (May 12, 1739 \u2013 August 20, 1813), also spelled Wa\u1e45hal (the spelling the composer himself and at least one of his publishers used), Wanhall, Vanhal and Van Hall (the modern Czech form Jan K\u0159titel Va\u0148hal was introduced in the 20th century), was an important Czech classical music composer. He was born in Nechanice, Bohemia, and died in Vienna."@en,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0411\u0430\u043f\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0412\u0430\u043d\u0433\u0430\u043b (\u043d\u0435\u043c. Johann Baptist Vanhal, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u042f\u043d \u041a\u0440\u0448\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b \u0412\u0430\u043d\u044c\u0433\u0430\u043b, \u0447\u0435\u0448. Jan K\u0159titel Va\u0148hal; 12 \u043c\u0430\u044f 1739, \u041d\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0434\u0435\u0446-\u041a\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432\u0435, \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f \u2014 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1813, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30b7\u30e5\u30c1\u30c6\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30cb\u30e5\u30cf\u30eb\uff08Jan K\u0159titel Va\u0148hal, 1739\u5e745\u670812\u65e5 - 1813\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u3060\u304c\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30cf\u30eb\uff08Johann Baptist Vanhal\uff09\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u3067\u6709\u540d\u3002\u304b\u3064\u3066\u306f\u3053\u306e\u59d3\u3092van Hal\u306e\u3088\u3046\u306b\u89e3\u91c8\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u7cfb\u3068\u3059\u308b\u8aac\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30cd\u30cf\u30cb\u30fc\u30c4\u30a7\u3067\u30c1\u30a7\u30b3\u4eba\u306e\u8fb2\u6c11\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5730\u65b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u304b\u3089\u65e9\u671f\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u521d\u3081\u306f\u3064\u307e\u3057\u3044\u66ae\u3089\u3057\u3092\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u6751\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u6559\u4f1a\u697d\u9577\u3068\u3057\u3066\u751f\u8a08\u3092\u7acb\u3066\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30cb\u30e5\u30cf\u30eb\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u305f\u30b7\u30e3\u30d5\u30b4\u30fc\u30c1\u30e5\uff08Schaffgotsch\uff09\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u306f\u30011760\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u3068\u308a\u306f\u304b\u3089\u3063\u3066\u304f\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u306f\u3001\u30f4\u30a1\u30cb\u30e5\u30cf\u30eb\u304c35\u6b73\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u3001\u5e45\u5e83\u304f\u65c5\u3057\u3066\u3001\u3055\u3089\u306b\u97f3\u697d\u4fee\u884c\u3092\u7a4d\u3080\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u652f\u63f4\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30f4\u30a1\u30cb\u30e5\u30cf\u30eb\u306f\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30c7\u30a3\u30c3\u30bf\u30fc\u30b9\u30c9\u30eb\u30d5\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3068\u3068\u3082\u306b\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3068\u3082\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5df4\u8482\u65af\u7279\u00b7\u4e07\u54c8\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Baptist Vanhal\uff0c\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJan K\u0159titel Va\u0148hal\uff0c1739\u5e745\u670812\u65e5\uff0d1813\u5e748\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e07\u54c8\u5c14\u51fa\u751f\u5728\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u7684\u4e00\u4e2a\u519c\u6c11\u5bb6\u5ead\uff0c\u5728\u5bb6\u4e61\u63a5\u53d7\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\uff0c18\u5c81\u65f6\u5c31\u6210\u4e3a\u5bb6\u4e61\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u548c\u5408\u5531\u56e2\u56e2\u957f\u30021760\u5e74\uff0c\u4f2f\u7235\u592b\u4eba\u5e26\u4ed6\u6765\u5230\u4e86\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u8ddf\u968f\u8fea\u7279\u65af\u591a\u592b\u5b66\u4e60\u3002\u4e0d\u4e45\u4e4b\u540e\uff0c\u4ed6\u5c31\u5728\u97f3\u4e50\u754c\u5efa\u7acb\u8d77\u826f\u597d\u7684\u58f0\u8a89\u548c\u5a01\u671b\u30021769\u5e74\u5728\u4ed6\u7684\u4fdd\u62a4\u4eba\u7684\u8d5e\u52a9\u4e0b\uff0c\u5f00\u59cb\u4e86\u4ed6\u4e3a\u671f\u4e24\u5e74\u7684\u610f\u5927\u5229\u5b66\u4e60\u30021760\u5e74\u4ed6\u53c8\u56de\u5230\u4e86\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u4ed6\u66fe\u548c\u6d77\u987f\u3001\u83ab\u624e\u7279\u3001 \u8fea\u7279\u65af\u591a\u592b\u4e00\u8d77\u8868\u6f14\u5f26\u4e50\u56db\u91cd\u594f\u30021813\u5e748\u670820\u65e5\u53bb\u4e16\u3002 \u4e07\u54c8\u5c14\u662f\u4e00\u4f4d\u6781\u591a\u4ea7\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u4e00\u751f\u5171\u521b\u4f5c\u4e86\u7ea61300\u9996\u4f5c\u54c1,\u5305\u62ec\u4ea4\u54cd\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u4e50\u4f5c\u54c1\u3001\u6559\u5802\u97f3\u4e50\u3001\u6b4c\u5267\u3001\u58f0\u4e50\u4f5c\u54c1\u4ee5\u53ca\u5199\u7ed9\u4e0d\u540c\u72ec\u594f\u4e50\u5668\u7684\u534f\u594f\u66f2\uff1a\u5305\u62ec\u5c0f\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u3001\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u534f\u594f\u66f2\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u548c\u5927\u591a\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u65f6\u671f\u97f3\u4e50\u4e00\u6837\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\uff0c\u79ef\u6781\u5411\u4e0a\uff0c\u878d\u5408\u6280\u5de7\u3001\u7075\u654f\u548c\u673a\u667a\u4e8e\u4e00\u4f53\uff0c\u4e3a\u4e16\u4eba\u6240\u63a5\u53d7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Baptist_Wanhal>,
        <http://viaf.org/viaf/197896>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47eef6d9-2019-4195-a9f1-7a11c0a1be6f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Křtitel_Vaňhal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Johann_Baptist_Wanhal.
doremus_artist:ff11b2c8-e87f-37ad-a126-282a6da61d4f
    rdfs:comment
        "Nicky Skopelitis (* 2. Februar 1949) ist ein griechischer Fusiongitarrist aus dem Umfeld von Bill Laswell, der mit diesem in den Bands Curlew und Material musizierte sowie mit Herbie Hancock, Afrika Bambaataa und Public Image Ltd. zusammenarbeitete."@de,
        "Nicky Skopelitis (geb. 2 februari 1949) is een Amerikaanse gitarist en componist van Griekse komaf. Hij heeft verschillende solo-platen gemaakt. Hij is echter vooral bekend geworden door zijn samenwerking met musici uit de 'downtown'-scene van New York en andere muzikanten, waaronder Bill Laswell. In 1989 kwam zijn eerste solo-plaat 'Next to Nothing uit' (met medewerking van onder andere Laswell en Fred Frith) en twee jaar later een duo-plaat met gitarist Sonny Sharrock (productie: Laswell). Ook bij andere platen van Skopelitis was Laswell betrokken: 'Ekstatis' (1993) en 'Revelator'."@nl,
        """Nicky Skopelitis is an American guitarist and composer of Greek descent, best known as a guitarist. He also has performed on banjo, oud, lute, keyboards and other instruments. Although Skopelitis has recorded few albums as a bandleader, he has appeared on many more recordings, often collaborating with prolific bass guitarist and producer Bill Laswell. Until 1987 or so, he used the spelling "Scopelitis" for his last name."""@en;
    owl:sameAs viaf:76509300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicky_Skopelitis>,
        <http://viaf.org/viaf/76509300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5df4250-badf-4831-b6bd-352c2ddbf415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicky_Skopelitis.
