@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:00f7f887-faf7-37d0-b7ff-b98b08862aab
owl:sameAs viaf:19962165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19962165>.
doremus_artist:0155b62b-d154-3a74-a244-216ae2104f48
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir L\u00e9vy.Yasmin Levy\u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9Fichier:Yasmin Levy.jpg Yasmin Levy (en h\u00e9breu : \u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9), n\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem le 23 d\u00e9cembre 1975, est une chanteuse isra\u00e9lienne s\u00e9farade. Son p\u00e8re, Yitzhak Levy, s'est consacr\u00e9 \u00e0 la recherche des chansons traditionnelles s\u00e9farades. Elle leur a donn\u00e9 une nouvelle interpr\u00e9tation en ajoutant diff\u00e9rents instruments : le violoncelle, l'oud\u2026"@fr,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0627\u0633\u0645\u064a\u0646 \u0644\u064a\u0641\u064a (\u0627\u0644\u0642\u062f\u0633\u060c 23 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1975) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627 \u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0644\u064a\u0641\u064a\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0627\u0626\u062f\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0641\u0627\u0631\u062f\u064a\u0645. \u0642\u062f\u0645\u062a \u064a\u0627\u0633\u0645\u064a\u0646 \u0645\u0639\u0646\u0649\u064b \u062c\u062f\u064a\u062f\u0627\u064b \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u0631\u062b\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649\u060c \u0648\u062a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u062d\u062f\u0627\u062b\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0645\u0646\u0643\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0646\u062f\u0644\u0633\u064a\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0648\u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0644\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a. \u0627\u0646\u0647 \u0644\u0627\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u064a\u0627\u0633\u0645\u064a\u0646 (2000)\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u0628\u064a \u0628\u064a \u0633\u064a 3 \u0641\u064a \u0641\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a (2005)\u060c \u0641\u0627\u0632 \u0628\u062a\u0631\u0634\u064a\u062d \u0622\u062e\u0631\u060c \u0648\u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0626\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2007 \u0635\u062f\u0631 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647 \u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u0646\u0627\u0639\u0645\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u062f\u0648\u064a\u062a\u0648 \u0645\u0639 \u0646\u0627\u062a\u0627\u0634\u0627 \u0623\u0637\u0644\u0633. \u0641\u064a \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2009 \u064a\u0623\u062a\u064a \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u060c \u0634\u0639\u0648\u0631\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0646\u062a\u062c\u0647 \u062e\u0627\u0641\u064a\u064a\u0631 \u064a\u0645\u0648\u0646 \u0648\u064a\u062a\u0636\u0645\u0646 \u0625\u0635\u062f\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0628\u0646\u0629 "@ar,
        """A cantora Yasmin Levy (\u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9) nasceu em Jerusal\u00e9m, a 23 de Dezembro de 1975. \u00c9 filha de um folclorista de nome Yitzhak Levy, nascido em Izmir na Turquia, que colectava can\u00e7\u00f5es em ladino (a l\u00edngua dos judeus da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica). A obra de Yasmin inclui m\u00fasicas em ladino, espanhol, hebraico, \u00e1rabe e turco. Os seus primeiros discos continham principalmente can\u00e7\u00f5es tradicionais ladino, mas com o tempo Yasmin come\u00e7ou a evoluir na dire\u00e7\u00e3o da m\u00fasica flamenco e pop. Os seus dois \u00faltimos discos, gravados em Madrid em colabora\u00e7\u00e3o com o famoso guitarrista e produtor Javier Lim\u00f3n cont\u00eam can\u00e7\u00f5es principalmente em espanhol (l\u00edngua que Yasmin fala fluentemente). O jornal Guardian considerou Yasmin "uma das melhores cantoras do M\u00e9dio Oriente" (The Guardian)."""@pt,
        "Yasmin Levy (Hebrew: \u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9; born December 23, 1975 in Jerusalem) is an Israeli-Spanish singer-songwriter of Judeo-Spanish music."@en,
        "Yasmin Levy (Jerusal\u00e9n, 23 de diciembre de 1975) es una cantante israel\u00ed y espa\u00f1ola en lengua judeoespa\u00f1ola. Su padre, Yitzhak Levy (1919\u20131977), fue un investigador pionero en la larga y rica historia sefard\u00ed, la m\u00fasica y cultura de la juder\u00eda espa\u00f1ola y su di\u00e1spora. Con un inconfundible estilo emotivo, Yasmin ha dado una nueva interpretaci\u00f3n a la m\u00fasica judeo-espa\u00f1ola medieval, incorporando sonidos m\u00e1s modernos, procedentes del flamenco andaluz, y con el uso de instrumentos tradicionales como el oud, el viol\u00edn, el cello y el piano. Debut\u00f3 con el \u00e1lbum Romance & Yasmin (2000), que le hizo merecedora de una nominaci\u00f3n como mejor artista revelaci\u00f3n por la BBC Radio 3 en la categor\u00eda de m\u00fasica del mundo. Con su segundo disco, La Juder\u00eda (2005), gan\u00f3 otra nominaci\u00f3n, esta vez en la categor\u00eda c"@es,
        "Yasmin Levy (Jeruzalem, 23 december 1975) is een Isra\u00eblische zangeres van Sefardisch-Joodse afstamming. Zij vertolkt vooral Ladino-muziek. De vader van Yasmin werkte voor een nationale Isra\u00eblische radio-omroep, als conservator van en researcher naar Ladino-muziek. Haar moeder was zangeres. Als jong meisje speelde Levy piano en vanaf haar twintigste begon ze serieus met zingen. Ze debuteerde als zangeres toen ze als gastartiest optrad tijdens een concert van haar moeder. Haar doorbraak kwam in 2002, met haar optreden tijdens het Womex festival in Spanje."@nl,
        "Yasmin Levy (hebr\u00e4isch \u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9) (23. Dezember 1975 in Jerusalem) ist eine sephardische S\u00e4ngerin aus Israel.Yasmin Levy lebt in Baka, einem ehemaligen arabischen Viertel in West-Jerusalem."@de,
        "Yasmin Levy (ur. 23 grudnia 1975 w Jerozolimie) \u2013 izraelska piosenkarka. Wykonuje przede wszystkim muzyk\u0119 sefardyjsk\u0105, inspirowan\u0105 flamenco. \u015apiewa w ladino, j\u0119zyku hiszpa\u0144skich \u017byd\u00f3w. Charakterystyczn\u0105 innowacj\u0105 jest w\u0142\u0105czenie element\u00f3w flamenco i u\u017cycie takich instrument\u00f3w jak oud, skrzypce, wiolonczela i fortepian. Jej ojciec, Yitzhak Levy, by\u0142 pionierskim badaczem d\u0142ugiej i bogatej historii muzyki ladino i kultury diaspory hiszpa\u0144skich \u017byd\u00f3w."@pl,
        "\u042f\u0441\u043c\u0438\u043d \u041b\u0435\u0432\u0438 (\u0441\u0435\u0444. Yasmin Levy, \u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d9\u05e1\u05de\u05d9\u05df \u05dc\u05d5\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1975, \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0444\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u043b\u0430\u0434\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e \u0432 \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:98429201;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yasmin_Levy>,
        <http://viaf.org/viaf/98429201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/856e486f-21f3-4203-a5d2-e30993988b38>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yasmin_Levy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yasmin_Levy.
doremus_artist:026699da-8e9d-3e0a-b5c4-0456e7409a2b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        "George Theophilus Walker (* 27. Juni 1922 in Washington, D.C.) ist ein US-amerikanischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge Walker hat seit seiner Kindheit Klavierunterricht, besuchte das Junior Department of Music der Howard University und gab dort vierzehnj\u00e4hrig sein erstes Konzert. Ab 1937 studierte er Klavier bei David Moyer und Orgel bei Arthur Poister, am Oberlin College, das er 1941 als Bachelor of Music verlie\u00df. Am Curtis Institute of Music setzte er seine Ausbildung bei Rudolf Serkin und Mieczys\u0142aw Horszowski (Klavier) sowie William Primrose und Gregor Piatigorsky (Kammermusik) fort und erhielt 1945 ein Diplom als Pianist und Komponist."@de,
        "George Theophilus Walker (born June 27, 1922) is a black American composer, the first to win the Pulitzer Prize for Music. He received the Pulitzer for his work Lilacs in 1996. Walker is the father of two sons, violinist and composer Gregory T.S. Walker, and playwright Ian Walker."@en;
    owl:sameAs viaf:42647555;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Walker_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/311152650>,
        <http://viaf.org/viaf/42647555>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b44585e4-86d9-4e36-9d5d-988ed83a961c>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Benjamin_Steinberg_and_Prof._George_Walker.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Walker_(composer)>.
doremus_artist:0324cf39-6d15-348b-948a-ce174e16ce75
owl:sameAs viaf:56804677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56804677>.
doremus_artist:0370ac46-ab06-33f7-b09b-098f03d0e1c9
owl:sameAs viaf:300167040; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300167040>.
doremus_artist:05f4a0a2-9b3b-321f-bfba-e3f110995f81
owl:sameAs viaf:4617624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4617624>.
doremus_artist:06eddc8f-b023-3e3b-8255-28b34e8f64fc
    rdfs:comment
        """Yuri Sergeevich Sakhnovsky (Russian: \u042e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u0445\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (1866\u20131930) was a Russian composer, conductor and music critic. Sakhnovsky came from a well-off family and was known as a "bon vivant (he weighed 260.lbs) handsome, brilliant and wealthy". Sakhnovsky studied chant with Stepan Vasilevich Smolensky, to whom Sergei Rachmaninoff dedicated his Vespers, though Sakhnovsky later turned to a more "lush" style of choral writing. While a student Sakhnovsky took in his eight-year younger fellow student Rachmaninoff during the difficult winter when it seemed he was suffering from malaria."""@en,
        "\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0430\u0445\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439  (25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1866 \u2014 \u0432\u0435\u0441\u043d\u0430 1930) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0421\u0430\u0445\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u0443 \u00ab\u041b\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0430\u0440\u044c\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043b\u043e, \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043f\u043e\u043b\u043e\u043d\u0435\u0437 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443 \u0438 \u0430\u0440\u0438\u044e \u0438\u0437 \u00ab\u0410\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0437\u043e\u0440\u0430\u00bb, \u0445\u0435\u0440\u0443\u0432\u0438\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e, \u0430\u0440\u0438\u044e \u00ab\u041a \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0435\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0431\u0430\u0441\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u00ab\u041a\u043e\u0432\u044b\u043b\u044c\u00bb \u2014 \u0445\u043e\u0440 a capella, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c. \u041e\u043d \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0442\u0435\u043c\u0443 \u00ab\u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a \u2026\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0439\u00bb (\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 1928), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0441\u044e\u0438\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:64202119;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Sakhnovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/64202119>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Sakhnovsky.
doremus_artist:074e7f3c-899b-3501-b896-763da318af69
owl:sameAs viaf:66207235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66207235>.
doremus_artist:0a0cf1d7-a92b-31e5-9ec8-b3cf33b71863
owl:sameAs viaf:71585440; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71585440>.
doremus_artist:0aeae04c-3860-3e8a-8b32-1e463d38d49b
owl:sameAs viaf:29428617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29428617>.
doremus_artist:0e23cdd3-b996-34e1-9732-6f8483d1472b
    dbp:birthPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Oleg Caetani (born 1956) is an Italian conductor. He was born in Lausanne, Switzerland, the son of the conductor and composer Igor Markevitch and his second wife Donna Topazia Caetani (1921\u201490), who is descended from a Roman family that included the early 14th-century Pope Boniface VIII. Caetani has chosen to use his mother's family name to continue its lineage. Caetani got the Berlioz medal for his interpretation of Benvenuto Cellini and the Romanian Legion of Honour for culture merite because of his work to increase Enescu's popularity outside Romania."@en,
        "Oleg Caetani, n\u00e9 \u00e0 Lausanne (Suisse) le 5 octobre 1956, est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30ab\u30a8\u30bf\u30fc\u30cb\uff08Oleg Caetani, 1956\u5e74 \u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u306f\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\u3001\u6bcd\u306f\u30c9\u30f3\u30ca\u30fb\u30c8\u30d1\u30c4\u30a3\u30a2\u30fb\u30ab\u30a8\u30bf\u30fc\u30cb\u3067\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306a\u304c\u3089\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u4eba\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u6df7\u8840\u3067\u3042\u308b\u3002\u6bcd\u306f\u5f8c\u59bb\u3067\u3042\u308a\u3001\u524d\u59bb\u306e\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u5144\u30f4\u30a1\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c1\u3068\u306f\u7570\u6bcd\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002\u6bcd\u65b9\u306e\u59d3\u3092\u540d\u4e57\u308a\u300114\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u6559\u7687\u30dc\u30cb\u30d5\u30a1\u30c6\u30a3\u30a6\u30b98\u4e16\u306e\u8840\u7d71\u3092\u73fe\u4ee3\u306b\u4f1d\u3048\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5967\u5217\u683c\u00b7\u51f1\u5854\u5c3c\uff08Oleg Caetani\uff09\uff0c\u751f\u65bc1956\u5e74\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 \u4ed6\u51fa\u751f\u5728\u745e\u58eb\u6d1b\u6851\uff0c\u70cf\u514b\u862d\u6307\u63ee\u5bb6\u4f0a\u6208\u723e\u00b7\u99ac\u514b\u7dad\u5947\u548c\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e8c\u4efb\u59bb\u5b50\u5510\u5a1c\uff081921\u5e74\u81f31990\u5e74\uff09\u662f\u4ed6\u7684\u7236\u6bcd\uff0c14\u4e16\u7d00\u7684\u6559\u7687\u535a\u7fa9\u516b\u4e16\u662f\u4ed6\u7684\u7956\u5148 \u3002\u51f1\u5854\u5c3c\u9078\u64c7\u4f7f\u7528\u4ed6\u7684\u6bcd\u89aa\u7684\u59d3\u6c0f\u3002 \u57282001\u5e74\uff0c\u51f1\u5854\u5c3c\u9032\u884c\u4e86\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e00\u6b21\u6307\u63ee\uff0c\u5728\u7c73\u862d\u65af\u5361\u62c9\u6b4c\u5287\u9662\u6f14\u51fa\u300a\u675c\u862d\u6735\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:119432270;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oleg_Caetani>,
        <http://viaf.org/viaf/119432270>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oleg_Caetani.
doremus_artist:0f9c8d9c-2506-385c-84d2-3ba9d262c35f
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Nikos Hadjikyriakos-Ghikas (Greek: \u039d\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03b7\u03ba\u03c5\u03c1\u03b9\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2\u2013\u0393\u03ba\u03af\u03ba\u03b1\u03c2; February 26, 1906 \u2013 September 3, 1994) was a leading Greek painter, sculptor, engraver, writer and academic. He was a founding member of the Association of Greek Art Critics, AICA-Hellas, International Association of Art Critics. He studied ancient and Byzantine art as well as folk art due to his adoration for the Greek landscape. During his youth he was exposed in Paris to the avant-garde European artistic trends and he gained recognition as the leading Greek cubist artist."@en,
        "N\u00edkos Khatzikyri\u00e1kos-Gh\u00edkas (en grec moderne \u039d\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u03a7\u03b1\u03c4\u03b6\u03b7\u03ba\u03c5\u03c1\u03b9\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2 \u2013 \u0393\u03ba\u03af\u03ba\u03b1\u03c2) (Ath\u00e8nes 26 f\u00e9vrier 1906 \u2013 Ath\u00e8nes 3 septembre 1994) est un peintre grec, aussi sculpteur, graveur et \u00e9crivain. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le principal artiste cubiste grec."@fr;
    owl:sameAs viaf:88768814;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikos_Hadjikyriakos-Ghikas>,
        <http://viaf.org/viaf/88768814>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/%22Athens_Houses%22_(1927_-_1928)_-_Hatzikyriakos-Ghikas_Nikos.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikos_Hadjikyriakos-Ghikas.
doremus_artist:109d9981-e9f3-3589-bf83-98c882ec00a0
    dbp:birthPlace dbr:Bukavu;
    rdfs:comment
        "Canta in francese, inglese e lingala."@it,
        "Lokua Kanza ( Bukavu, 21 de abril de 1958) \u00e9 um cantautor e arranjador congol\u00eas. Nascido na prov\u00edncia de Kivu, na parte oriental da atual Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo (\u00e0 \u00e9poca, Congo belga), Pascal Lokua Kanza \u00e9 filho de pai mongo (congol\u00eas) e m\u00e3e tutsi (ruandesa), sendo o primog\u00eanito dos oito filhos do casal. Em 1964, a fam\u00edlia se transfere para Kinshasa, instalando-se em uma \u00e1rea de classe m\u00e9dia, onde permanece at\u00e9 que o pai until the day when Pascal, um comandante de navio, morre. Sua m\u00e3e \u00e9 ent\u00e3o obrigada a se mudar para uma \u00e1rea bem mais pobre da cidade, e Pascal tem que trabalhar para sustentar a fam\u00edlia. Ele aprende a cantar nos coros de igreja e experimenta a guitarra em conjuntos de rumba. Apesar das dificuldades, consegue completar seus estudos no Conservat\u00f3rio de Kinshasa, que "@pt,
        "Lokua Kanza (born April 1958) is a singer-songwriter from the Democratic Republic of the Congo. He is known for his soulful, folksy sound."@en,
        "Lokua KanzaFichier:Lokua Kanza 2010.JPG  Pour les articles homonymes, voir Kanza. Lokua Kanza, de son vrai nom Pascal Lokua Kanza, est un musicien, auteur, compositeur et chanteur n\u00e9 le 21 avril 1958 \u00e0 Bukavu en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo."@fr,
        "Pascal Lokua Kanza (* April 1958 in Bukavu, S\u00fcd-Kivu (fr\u00fcher: Za\u00efre = von 1971\u20131999 der Name der Demokratischen Republik Kongo)) ist ein S\u00e4nger, Songwriter und Gitarrist aus dem Kongo, der die Musik seiner Heimat mit zeitgen\u00f6ssischen Mitteln interpretiert."@de;
    owl:sameAs viaf:51882130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lokua_Kanza>,
        <http://viaf.org/viaf/51882130>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09468183-d6c7-46a2-93a5-50bd9de07b04>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lokua_Kanza_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lokua_Kanza.
doremus_artist:10a3b67f-1f9e-35a8-ade3-62c8b439b8f8
owl:sameAs viaf:71604108; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604108>.
doremus_artist:127bfdb7-1255-32b6-bad5-32edd82bce03
owl:sameAs viaf:2757056; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2757056>.
doremus_artist:146239a0-ec64-37b8-a01a-cd116673ad8b
owl:sameAs viaf:7647491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7647491>.
doremus_artist:15bab3dd-7f5f-3cfa-9021-911cf9574dd3
owl:sameAs viaf:43357995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43357995>.
doremus_artist:1b6bfb6a-3c31-358a-81c6-724e50ec6a0e
    owl:sameAs viaf:2757002;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2757002>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fba9c91-2a01-4910-b4c5-2f9af6982c12>.
doremus_artist:1c11bb26-2070-3a3c-a4a2-c0127c07dc64
owl:sameAs viaf:66235651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66235651>.
doremus_artist:1c6b6d7c-4c4c-3593-986d-ad154f7b249e
    rdfs:comment
        "Serge Gut, n\u00e9 \u00e0 B\u00e2le le 25 juin 1927 et mort \u00e0 Suresnes le 31 mars 2014 (\u00e0 86 ans) est un musicologue fran\u00e7ais d'origine suisse.\u2191 D\u00e9c\u00e8s du musicologue Serge Gut , ResMusica,  2 avril 2014"@fr;
    owl:sameAs viaf:91633662;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_Gut>,
        <http://viaf.org/viaf/91633662>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serge_gut_-_Copie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Gut.
doremus_artist:1c823512-c46f-3221-96ad-4b48590cb590
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Rambouillet;
    rdfs:comment
        "Louis Alexandre de Bourbon, comte de Toulouse (1681), duc de Penthi\u00e8vre (1697), (1711), (6 June 1678 \u2013 1 December 1737), a legitimated prince of the blood royal, was the son of Louis XIV and of his mistress Fran\u00e7oise-Ath\u00e9na\u00efs, marquise de Montespan. At the age of five, he became grand admiral of France (Grand Admiral of France)."@en,
        "Louis Alexandre van Bourbon, graaf van Toulouse (Kasteel van Versailles, 6 juni 1678 - 1 december 1737) was een zoon van de Franse koning Lodewijk XIV en diens ma\u00eetresse Fran\u00e7oise 'Ath\u00e9na\u00efs' de Rochechouart, die beter bekend is als Madame de Montespan. Op de leeftijd van vijf jaar werd hij verheven tot Amiral de France (Admiraal van Frankrijk). Louis Alexandre was ook de stichter van het Huis Bourbon-Toulouse."@nl,
        "Louis-Alexandre de Bourbon, comte de Toulouse (* 6. Juni 1678 in Versailles; \u2020 1. Dezember 1737 in Rambouillet), Herzog von Damville, Penthi\u00e8vre, Ch\u00e2teauvillain und Rambouillet, war ein nat\u00fcrlicher, legitimierter Sohn Ludwigs XIV. mit Fran\u00e7oise-Ath\u00e9na\u00efs de Rochechouart de Mortemart, marquise de Montespan. Er war Pair von Frankreich und bekleidete die \u00c4mter eines Gro\u00dfj\u00e4germeisters sowie Admirals von Frankreich."@de,
        "Louis-Alexandre de Bourbon, comte de Toulouse (1681), duc de Penthi\u00e8vre (1697), d\u2019Arc, de Ch\u00e2teauvillain et de Rambouillet (1711), est un aristocrate et officier de marine fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Versailles le 6 juin 1678 et mort \u00e0 Rambouillet le 1er d\u00e9cembre 1737. Il est nomm\u00e9 amiral de France, alors qu'il n'a que cinq ans."@fr,
        "Ludwik Aleksander Burbon, fr. Louis-Alexandre de Bourbon (6 czerwca 1678 w pa\u0142acu wersalskim \u2013 1 grudnia 1737) \u2013 francuski admira\u0142 i marsza\u0142ek, hrabia Tuluzy od 1681, ksi\u0105\u017c\u0119 Penthi\u00e8vre od 1697 i ksi\u0105\u017c\u0119 Rambouillet od 1711. Urodzi\u0142 si\u0119 w Wersalu jako trzeci syn kr\u00f3la Ludwika XIV i jego oficjalnej metresy - Fran\u00e7oise-Ath\u00e9na\u00efs, markizy de Montespan."@pl,
        "Luis Alejandro de Borb\u00f3n (Versalles, 6 de junio de 1678 - Rambouillet, 1 de diciembre de 1737) fue conde de Toulouse (1681), duque de Penthievre (1697), de Arco, y de Ch\u00e2teauvillain de Rambouillet (1711), fundador de la Casa de Borb\u00f3n-Toulousse."@es,
        "Lu\u00eds Alexandre de Bourbon (6 de junho de 1678 \u2014 1 de dezembro de 1737) foi um filho legitimado do rei Lu\u00eds XIV de Fran\u00e7a e de Francisca Atenas, conhecida como Madame de Montespan. Ele foi conde de Toulouse, duque de Penthi\u00e8vre, de Ch\u00e2teauvillain, Damville, Vend\u00f4me, d'Arc, e de Rambouillet."@pt,
        "\u041b\u0443\u0438-\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d, \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u0440. Louis Alexandre de Bourbon, comte de Toulouse; 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1678, \u0412\u0435\u0440\u0441\u0430\u043b\u044c \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1737, \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u0420\u0430\u043c\u0431\u0443\u0439\u0435). \u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0432\u043d\u0435\u0431\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u044b\u043d \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u041b\u044e\u0434\u043e\u0432\u0438\u043a\u0430 XIV \u0438 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438\u0437\u044b \u0434\u0435 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0441\u043f\u0430\u043d, \u0435\u0433\u043e \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u043a\u0438 \u0441 1668 \u043f\u043e 1680 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u041d\u043e\u0441\u0438\u043b \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u044b \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0441 1681 \u0433\u043e\u0434\u0430), \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u041f\u0435\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0440\u0430 (\u0441 1697 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u0438 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0420\u0430\u043c\u0431\u0443\u0439\u0435 (\u0441 1711 \u0433\u043e\u0434\u0430). \u0412 1723 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0421\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0434\u0435 \u041d\u043e\u0430\u0439 (1688\u20141766), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u0430 \u041b\u0443\u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0434\u0435 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d\u0430 (1725\u20141793), \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0434\u0435 \u041f\u0435\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u0440, \u0434\u0435 \u0420\u0430\u043c\u0431\u0443\u0439\u0435, \u0434`\u041e\u043c\u0430\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\uff08Louis Alexandre de Bourbon, 1678\u5e746\u67086\u65e5 - 1737\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\u671d\u671f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u738b\u65cf\u30fb\u8ecd\u4eba\u3002\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fc\u30ba\u4f2f\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1681\u5e74 - 1737\u5e74\uff09\u3001\u30d1\u30f3\u30c6\u30a3\u30a8\u30fc\u30f4\u30eb\u516c\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1697\u5e74 - 1737\u5e74\uff09\u3001\u30e9\u30f3\u30d6\u30a4\u30a8\u516c\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1711\u5e74 - 1737\u5e74\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76433692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Alexandre,_Count_of_Toulouse>,
        <http://viaf.org/viaf/76433692>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_painting_of_Louis_Alexandre_de_Bourbon,_Count_of_Toulouse_by_Hyacinthe_Rigaud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Alexandre,_Count_of_Toulouse>.
doremus_artist:1cb4406b-a3e7-3d47-bc00-1e20c88bcfa2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Köthen_(Anhalt)>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Abel (homonymie).Karl Friedrich AbelFichier:Karl Friedrich Abel by Thomas Gainsborough.jpg Karl Friedrich Abel \u00e0 la basse de viole (1765) par Thomas Gainsborough. Karl Friedrich Abel (n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1723 \u00e0 K\u00f6then en Saxe-Anhalt et mort le 20 juin 1787 \u00e0 Londres) est un gambiste et compositeur allemand de la p\u00e9riode pr\u00e9-classique."@fr,
        "Carl Friedrich Abel (22 December 1723 \u2013 20 June 1787) was a German composer of the Classical era. He was a renowned player of the viola da gamba, and composed important music for that instrument."@en,
        "Carl Friedrich Abel, auch Karl Friedrich (* 22. Dezember 1723 in K\u00f6then (Anhalt); \u2020 20. Juni 1787 in London) war ein deutscher Komponist und Gambensolist."@de,
        "Fu un compositore del Classicismo. Grande violista da gamba, compose opere importanti per questo strumento. Abel nacque a K\u00f6then, figlio di Christian Ferdinand Abel, il principale violista da gamba e violoncellista nell'orchestra di corte di Johann Sebastian Bach. Non \u00e8 provato che avesse compiuto gli studi alla Thomasschule di Lipsia, ma su consiglio di Bach, nel 1748, entr\u00f2 nell'orchestra di corte di Johann Adolph Hasse a Dresda, dove rimase per dieci anni. Nel 1759 and\u00f2 in Inghilterra e divenne musicista da camera della Regina Carlotta. A Londra si esib\u00ec in un concerto eseguendo proprie composizioni su diversi strumenti, uno dei quali, il pentacordo, era stato appena inventato."@it,
        "Karl Friedrich Abel (Kothen, 22 de dezembro de 1723 \u2013 Londres, 20 de junho de 1787) foi um compositor alem\u00e3o. Foi c\u00e9lebre por tocar viola da gamba e deixou composi\u00e7\u00f5es not\u00e1veis sob o ponto de vista da melodia e da harmonia."@pt,
        "Karl Friedrich Abel (K\u00f6then, 22 de diciembre de 1723 - Londres, 20 de junio de 1787) fue un compositor alem\u00e1n de la era cl\u00e1sica. Fue un gran instrumentista de la viola da gamba y compuso gran parte de la m\u00fasica m\u00e1s relevante en aquella \u00e9poca para dicho instrumento."@es,
        "Karl Friedrich Abel (ur. 22 grudnia 1723 w K\u00f6then, zm. 20 czerwca 1787 w Londynie) \u2013 muzyk i kompozytor niemiecki, wirtuoz gry na violi da gamba. Jego ojcem by\u0142 Christian Ferdinand Abel, syn Clamora Heinricha.Carl w Lipsku by\u0142 uczniem Jana Sebastiana Bacha. W latach 1748-1758 cz\u0142onek orkiestry nadwornej w Dre\u017anie. Od 1759 nadworny muzyk (p\u00f3\u017aniej dyrektor) w nadwornej orkiestrze kameralnej kr\u00f3lowej w Londynie. Wraz z Johannem Christianem Bachem mi\u0119dzy 1765 a 1772 prowadzi\u0142 pierwsze publiczne koncerty w Londynie, kt\u00f3re nazywano Bach-Abel-Concerts. Autor 27 dzie\u0142 muzycznych (symfonii, uwertur, koncert\u00f3w fortepianowych, kwartet\u00f3w smyczkowych, sonat i in.), odznaczaj\u0105cych si\u0119 doskona\u0142\u0105 melodyk\u0105 i za jego \u017cycia bardzo cenionych. Jego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 utrzymana jest w stylu szko\u0142y mannheimskiej."@pl,
        "Karl Friedrich Abel, ook Carl Friedrich, (K\u00f6then (Anhalt), 22 december 1723 \u2014 Londen, 20 juni 1787) was een Duits componist."@nl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0410\u0301\u0431\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Carl Friedrich Abel; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1723, \u041a\u0451\u0442\u0435\u043d \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1787, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30eb\uff08Carl Friedrich Abel, 1723\u5e7412\u670822\u65e5 - 1787\u5e746\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u306e\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u6700\u5f8c\u306e\u540d\u624b\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u306e\u305f\u3081\u306e\u8cb4\u91cd\u306a\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u963f\u8d1d\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aCarl Friedrich Abel\uff0c1723\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d1787\u5e746\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ef4\u5965\u5c14\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5230\u83b1\u6bd4\u9521\u5e08\u4ece\u5df4\u8d6b\uff0c\u540e\u6765\u5230\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u5de5\u4f5c\u30021758\u5e74\u53bb\u4f26\u6566\uff0c\u4e0eJ.C.\u5df4\u8d6b\u5408\u4f5c\u4e3e\u884c\u97f3\u4e50\u4f1a\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u7684\u4f26\u6566\u97f3\u4e50\u754c\u626e\u6f14\u91cd\u8981\u7684\u89d2\u8272\u3002\u963f\u8d1d\u5c14\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u4f18\u96c5\u7cbe\u81f4\uff0c\u5584\u4e8e\u8868\u8fbe\u7ec6\u817b\u7684\u611f\u60c5\u3002\u4ed6\u4e3a\u4f4e\u97f3\u7ef4\u5965\u5c14\u7434\u5199\u7684\u594f\u9e23\u66f2\u662f\u8fd9\u4e00\u4e50\u5668\u7684\u91cd\u8981\u4fdd\u7559\u66f2\u76ee\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76499141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Friedrich_Abel>,
        <http://viaf.org/viaf/76499141>,
        <https://musicbrainz.org/artist/449987ad-2b8c-4b1c-aeca-c2ab8d1e078d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abel_Gainsborough_1777.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Friedrich_Abel.
doremus_artist:1d959923-d2c0-3939-af39-082d6b0d74a1
    dbp:birthPlace dbr:Tullamore;
    rdfs:comment
        "D\u00f3nal Lunny (* 10. August 1947 in Tullamore) ist ein irischer Folkmusiker. Er z\u00e4hlt zu den popul\u00e4rsten Musikern des Irish Folk und gilt als der irische Musiker mit dem l\u00e4ngsten Lebenslauf."@de,
        "D\u00f3nal Lunny (Tullamore (County Offaly), 10 maart 1947) is een Ierse folkmuzikant."@nl,
        "D\u00f3nal Lunny (born 10 March 1947) is an Irish folk musician and producer. He plays left-handed guitar and bouzouki, as well as keyboards and bodhr\u00e1n. As a founding member of popular bands Planxty, The Bothy Band, Moving Hearts, Coolfin, Mozaik, LAPD and Usher's Island, he has been at the forefront of the renaissance of Irish traditional music for over five decades. D\u00f3nal Lunny is the brother of musician and producer Manus Lunny."@en,
        "D\u00f3nal Lunny, n\u00e9 le 10 mars 1947 est un musicien traditionnel irlandais, guitariste, bouzoukiste et joueur de bodhr\u00e1n. Depuis plus de quarante ans, il est \u00e0 l'avant-garde de la renaissance de la musique traditionnelle irlandaise. Il est \u00e9galement un producteur musical et a \u00e0 son actif des collaborations avec Paul Brady, Elvis Costello, Rod Stewart, Indigo Girls, Sin\u00e9ad O'Connor, Clannad, l'H\u00e9ritage des Celtes, Eiv\u00f8r P\u00e1lsd\u00f3ttir et Baaba Maal."@fr,
        "\u00c8 legato a doppio filo al musicista folk Christy Moore, con il quale \u00e8 artisticamente cresciuto, dai giovanili Rakes of Kildare fino alla registrazione dello storico disco Prosperous (1971), alla formazione dei Planxty (1972), passando per la parentesi The Bothy Band (1975) e il ricongiungimento nei Moving Hearts (1981). Insieme a Andy Irvine, gli si deve la diffusione e la consacrazione del bouzouki (introdotto negli anni sessanta da Johnny Moynihan) come strumento portante del folk irlandese contemporaneo."@it,
        "\u30c9\u30fc\u30ca\u30eb\u30fb\u30e9\u30cb\u30fc\uff08D\u00f3nal Lunny\u30011947\u5e743\u670810\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30d6\u30ba\u30fc\u30ad\u594f\u8005\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u306a\u3069\u591a\u65b9\u9762\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u5b58\u5728\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u3001\u672c\u6765\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u6c11\u65cf\u697d\u5668\u3067\u3042\u308b\u30d6\u30ba\u30fc\u30ad\u3092\u3001\u300c\u30a2\u30a4\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30d6\u30ba\u30fc\u30ad\u300d\u3068\u3057\u3066\u30a2\u30a4\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30c8\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306b\u5b9a\u7740\u3055\u305b\u305f\u529f\u7e3e\u306f\u5927\u304d\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59277566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00f3nal_Lunny>,
        <http://viaf.org/viaf/59277566>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donal-lunny-the-basement-sydney-australia-24-03-06.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dónal_Lunny.
doremus_artist:1ff9ca04-4d3b-3733-bbd0-e3b6db2ae68c
owl:sameAs viaf:79172523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172523>.
doremus_artist:201fd64c-3f86-3db7-a2c1-df49620b9edc
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Joseph (Joe) Byrd (Louisville, 19 december 1937) is een Amerikaans toetsenist en componist. Hij werd bekend als oprichter van de experimentele en psychedelische rockbands The United States of America en Joe Byrd and the Field Hippies, en als componist."@nl,
        "Joseph Hunter Byrd (born December 19, 1937) is an American composer, musician and academic. After first becoming known as an experimental composer in New York City and Los Angeles in the early and mid-1960s, he became the leader of The United States of America, an innovative but short-lived band that integrated electronic sound and radical political ideas into rock music. In 1968 he recorded the album The American Metaphysical Circus, credited to Joe Byrd and the Field Hippies. After working as a record producer, arranger, and soundtrack composer, he became a university teacher in music history and theory."@en;
    owl:sameAs viaf:3808854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Byrd>,
        <http://viaf.org/viaf/3808854>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eacf9fa0-8ef2-4ed9-9b19-4262b2f65565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Byrd.
doremus_artist:208173a8-fd25-3cd9-86fb-670ef548a7a4
owl:sameAs viaf:7522613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7522613>.
doremus_artist:22eed795-979e-3d4e-9502-82bf9df6a09f
    owl:sameAs viaf:79172727;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79172727>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16d40a2e-b7bf-48af-88a2-453ca373aaa9>.
doremus_artist:237d9f05-8d98-3266-9d53-ae46fc7622fa
owl:sameAs viaf:28648938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28648938>.
doremus_artist:2429ddb2-fdcf-36af-b0b4-9241c619bb76
owl:sameAs viaf:51944590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51944590>.
doremus_artist:27dd28e8-0f57-3520-893c-90daa8836585
    owl:sameAs viaf:107598838;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107598838>,
        <http://viaf.org/viaf/205264906>.
doremus_artist:2829bc6c-0fc2-3547-96ab-39482ad73338
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Sergei Ivanovich Skripka (Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430, October 5, 1949 in Kharkov) is a prominent Russian conductor, People's Artist of Russia. Since 1979 works at the Russian State Symphony Cinema Orchestra. Since 1993 he is an Artistic Director and Chief conductor."@en,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043a\u0440\u0438\u0301\u043f\u043a\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1993). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1998)."@ru;
    owl:sameAs viaf:61758568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergei_Skripka>,
        <http://viaf.org/viaf/61758568>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe8c9f50-bd64-488a-9176-4a43b83d9f5b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Skripka-dirizh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergei_Skripka.
doremus_artist:2899a730-eb1a-31c1-baf8-20eceb7920ed
owl:sameAs viaf:117243740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117243740>.
doremus_artist:2a7e4169-a266-3138-8f7a-7fab47a95446
owl:sameAs viaf:7055677; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7055677>.
doremus_artist:2cf657c8-55cb-3d04-b2df-cb5652b28e3b
owl:sameAs viaf:29729301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29729301>.
doremus_artist:2f4ff983-7105-37ee-a746-b3bc12c319cf
owl:sameAs viaf:22333427; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333427>.
doremus_artist:2f61b3b8-fd71-3f7c-b574-c00e1d56abc5
owl:sameAs viaf:64271801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64271801>.
doremus_artist:30aa379d-5177-3f40-8104-1de1a3fc62bf
owl:sameAs viaf:59295255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59295255>.
doremus_artist:30dce59f-f530-3a89-80bf-7695ac5603ec
    rdfs:comment
        "David Dubal (born Cleveland, Ohio) is an American pianist, teacher, author, lecturer, broadcaster, and painter."@en;
    owl:sameAs viaf:64266913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Dubal>,
        <http://viaf.org/viaf/64266913>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Dubal.
doremus_artist:31726453-778d-399f-bf18-47aca8f4665c
owl:sameAs viaf:39579458; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39579458>.
doremus_artist:326734fd-90e5-36c6-8f23-b1540f039bfa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Constantine,_Algeria>;
    rdfs:comment
        "Enrico Macias (b\u00fcrgerlich Gaston Ghrenassia) (* 11. Dezember 1938 in Constantine, Algerien) ist ein franz\u00f6sischer Chansonnier."@de,
        "Enrico Macias nacido Gaston Ghrenass\u00eda (Constantina, Argelia, 11 de diciembre de 1938) es un cantante franc\u00e9s."@es,
        "Enrico Macias, n\u00e9 Gaston Ghrenassia \u00e0 Constantine en Alg\u00e9rie, le 11 d\u00e9cembre 1938, est un chanteur, musicien et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Gaston Ghrenassia (born 11 December 1938 in Constantine, then in French Algeria), known by his stage name Enrico Macias French pronunciation: \u200b[\u025bn.\u0281i.ko.ma'sjas], is a French Pied-noir singer, songwriter and musician. He is popular throughout the world and has travelled extensively for fifty years, from the early 1960s to the present."@en,
        "\u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041c\u0430\u0441\u0438\u0430\u0441 (\u0444\u0440. Enrico Macias, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043d \u0413\u0440\u0435\u043d\u0430\u0441\u0441\u0438\u0430, \u0444\u0440. Gaston Ghrenassia; \u0440. 1938, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u044c\u0435 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u0625\u0646\u0631\u064a\u0643\u0648 \u0645\u0627\u0633\u064a\u0627\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0623\u062d\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 Enrico Macias (\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0647\u0648 \u063a\u0627\u0633\u062a\u0648\u0646 \u063a\u0631\u064a\u0646\u0627\u0633\u064a\u0627 - \u0628\u0627\u0644\u0623\u062d\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 Gaston Ghrenassia) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a.\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1938\u060c \u0628\u0642\u0633\u0646\u0637\u064a\u0646\u0629\u060c \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0641\u064a \u062d\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639 \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u062d\u064a \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629. \u0648\u0639\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0631\u0633\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0628\u0639 \u0644\u0644\u0623\u0645\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u064a\u062a\u062e\u0630 \u0645\u0648\u0627\u0642\u0641 \u0645\u0633\u0627\u0646\u062f\u0629 \u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0648\u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u060c \u0648\u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0631\u0624\u0633 \u062d\u0645\u0644\u0629 \u062a\u0628\u0631\u0639\u0627\u062a \u0644\u0635\u0627\u0644\u062d \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644. \u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0634\u0639\u0628\u064a\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u060c \u062a\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0632\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u062e\u0635\u0648\u0635\u0627 \u0645\u0633\u0642\u0637 \u0631\u0623\u0633\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0631\u0641\u0636."@ar;
    owl:sameAs viaf:87366220;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enrico_Macias>,
        <http://viaf.org/viaf/87366220>,
        <https://musicbrainz.org/artist/274d40ad-5d8c-41c5-b11d-fd104cafbe1e>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4d2f9f61-5164-4038-8585-6e0c8aa2948c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Enrico_Macias_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enrico_Macias.
doremus_artist:34aed0e2-d7fa-3fb6-bcf7-4313b0f92a22
owl:sameAs viaf:53853089; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53853089>.
doremus_artist:365a0b4e-5389-3771-a919-227cfc2cadab
owl:sameAs viaf:162683616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162683616>.
doremus_artist:39677996-d8c6-3fea-ad35-f15cbc37c121
    dbp:birthPlace dbr:Bar-le-Duc;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Henry d'Anglebert (ook Danglebert) (1628 of 1635 \u2013 Parijs, 23 april 1691) was een Frans componist van klavecimbel- en orgelmuziek. D'Anglebert was mogelijk een leerling van Jean Champion de Chambonni\u00e8res, de grondlegger van wat later de Franse klavecimbelschool is gaan heten. Deze clavecinistes hebben een grote invloed gehad op de ontwikkeling van de klaviermuziek, met name op klaviersuite."@nl,
        "Jean-Henri d'Anglebert (1 de abril de 1629 \u2013 23 de abril de 1691) fue un compositor y clavecinista franc\u00e9s de la corte del rey Luis XIV de Francia. Fue el hijo de un fontanero pr\u00f3spero de la ciudad francesa Bar-le-Duc, de familia dedicada en parte a la m\u00fasica (su cu\u00f1ado fue el organista Fran\u00e7ois Roberday). Jean fue un alumno de Jacques Champion de Chambonni\u00e8res, y le sustituy\u00f3 en su puesto de clavecinista del rey despu\u00e9s de una deshonra de Chambonni\u00e8res (1663 o 1664). Esta posici\u00f3n era hereditaria, y pas\u00f3 al hijo de Jean despu\u00e9s de su muerte."@es,
        "Jean-Henri d'Anglebert (baptized 1 April 1629 \u2013 23 April 1691) was a French composer, harpsichordist and organist. He was one of the foremost keyboard composers of his day."@en,
        "Jean-Henri d\u2019Anglebert (* um 1. April 1629 in Bar-le-Duc, D\u00e9partement Meuse; \u2020 23. April 1691 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Cembalist und Organist."@de,
        "Jean-Henri d\u2019Anglebert (zm. 23 kwietnia 1691 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor epoki baroku, przedstawiciel stylu galant, wirtuoz gry na klawesynie, ucze\u0144 Chambonni\u00e8res\u2019a. Jeden z grupy tzw. klawesynist\u00f3w francuskich \u2013 kompozytor\u00f3w, kt\u00f3rzy przyczynili si\u0119 do rozwini\u0119cia faktury klawesynowej."@pl,
        "Jean-Henry d'Anglebert (ou Danglebert), n\u00e9 \u00e0 Bar-le-Duc le 1er avril 1629, mort \u00e0 Paris le 23 avril 1691, est un musicien fran\u00e7ais, claveciniste et compositeur."@fr,
        "Musicista dimenticato, \u00e8 per\u00f2 importante esponente della scuola classica francese. Spesso il suo cognome \u00e8 citato come Anglebert o addirittura Danglebert."@it,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0434\u2019\u0410\u043d\u0433\u043b\u0435\u0431\u0435\u0301\u0440 (\u0444\u0440. Jean-Henri d\u2019Anglebert; 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1629, \u0411\u0430\u0440-\u043b\u0435-\u0414\u044e\u043a \u2014 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f, 1691, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c0\u30f3\u30b0\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\uff08Jean-Henri d'Anglebert, 1629\u5e744\u67081\u65e5 - 1691\u5e744\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5bae\u5ef7\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84223662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Henri_d'Anglebert>,
        <http://viaf.org/viaf/84223662>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Henri_d'Anglebert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean-Henri_d'Anglebert>.
doremus_artist:39ad25fb-872c-3f41-9a05-201213669b57
owl:sameAs viaf:229699726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229699726>.
doremus_artist:3b62792a-a16e-346b-9513-288311087a5e
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Clyde Hart (* 24. Februar 1910 in Baltimore; \u2020 19. M\u00e4rz 1945 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist, der den Modern Jazz auf dem Piano vorbereitete."@de,
        "Clyde Hart (1910 - March 19, 1945) was an American jazz pianist and arranger. He was an important figure in the transition from swing to bebop."@en;
    owl:sameAs viaf:49408256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clyde_Hart_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/49408256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15f0322a-5ba3-4c40-b411-2445f7316b7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Clyde_Hart_(pianist)>.
doremus_artist:3fded128-1f93-3a53-86da-f6798bea2875
owl:sameAs viaf:42025268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025268>.
doremus_artist:402dc3c1-eb34-32a7-8858-e8618dc17c8f
    dbp:birthPlace res:Beaumont-la-Ferrière;
    dbp:deathPlace res:Beaumont-la-Ferrière;
    rdfs:comment
        "Achille Millien est un po\u00e8te et un folkloriste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 4 septembre 1838 \u00e0 Beaumont-la-Ferri\u00e8re (Ni\u00e8vre) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 12 janvier 1927 dans la m\u00eame commune.Son \u0153uvre po\u00e9tique comprend une dizaine de recueils d'inspiration rustique : La Moisson, Chants agrestes, Musettes et clairons, Chez nous, Aux champs et au foyer, L'Heure du couvre-feu..."@fr;
    owl:sameAs viaf:29537984;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Achille_Millien>,
        <http://viaf.org/viaf/29537984>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Achille_Millien_(gravure_de_Paul_Adolphe_Rajon).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Achille_Millien.
doremus_artist:406a6fba-90a3-34e6-841a-bd78a4418b8a
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Famoso per le sue interpretazioni di Bach, apprezzato soprattutto nel repertorio di musica rinascimentale e barocca.Nel 1970 ha fondato il Collegium Vocale Gent, con il quale \u00e8 stato invitato da Gustav Leonhardt e Nikolaus Harnoncourt a partecipare all'incisione della prima edizione integrale delle Cantate di Bach.In seguito ha fondato altri gruppi, impegnati in un repertorio che va dalla musica rinascimentale fino alla musica contemporanea. \u00c8 spesso invitato come direttore ospite da importanti orchestre europee, come l'Orchestra reale del Concertgebouw di Amsterdam, la Gewandhaus di Lipsia ed altre."@it,
        "Philippe Herreweghe (* 2. Mai 1947 in Gent) ist ein belgischer Dirigent."@de,
        "Philippe Herreweghe (Gante, 2 de mayo de 1947) es un director de orquesta belga."@es,
        "Philippe Herreweghe (Gent, 2 de maio de 1947) \u00e9 um regente belga. Enquanto estudava medicina e psiquiatria na Universidade de Ghent, tamb\u00e9m estudava m\u00fasica no Conservat\u00f3rio de Gent, onde Marcel Gazelle, o acompanhante de Yehudi Menuhin, era seu professor de piano. No mesmo per\u00edodo, Herreweghe come\u00e7ou a reger e, em 1970, fundou o Collegium Vocale Gent e abandonou a medicina. Nikolaus Harnoncourt e Gustav Leonhardt logo souberam da sua abordagem musical e convidaram a ele e ao Collegium Vocale Gent para acompanh\u00e1-los em suas grava\u00e7\u00f5es da integral das cantatas de Bach."@pt,
        "Philippe Herreweghe (born 2 May 1947, Ghent) is a Belgian conductor."@en,
        "Philippe Herreweghe (ur. 2 maja 1947 w Gandawie) \u2013 dyrygent belgijski, jeden z prekursor\u00f3w wykonawstwa historycznego w muzyce. Specjalizuje si\u0119 g\u0142\u00f3wnie w dzie\u0142ach Johanna Sebastiana Bacha. Tw\u00f3rca (w 1970) i kierownik ch\u00f3ru Collegium Vocale Gent. Stworzy\u0142 tak\u017ce, mi\u0119dzy innymi, zespo\u0142y La Chapelle Royale (1977) oraz Orchestre des Champs Elys\u00e9es (1991). Od roku 1998 jest kierownikiem artystycznym Kr\u00f3lewskiej Filharmonii Flamandzkiej w Antwerpii. Nagra\u0142 ponad 60 album\u00f3w."@pl,
        "Philippe Herreweghe, n\u00e9 le 2 mai 1947 \u00e0 Gand, est un chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur belge."@fr,
        "Philippe ridder Herreweghe (Gent, 2 mei 1947) is een Vlaamse dirigent."@nl,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u0425\u0435\u0440\u0440\u0435\u0432\u0435\u0433\u0435 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Philippe Herreweghe; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u044f 1947, \u0413\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30da\u30fb\u30d8\u30ec\u30f4\u30a7\u30fc\u30b2\uff08\u307e\u305f\u306f\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30d8\u30ec\u30f4\u30a7\u30c3\u30d8\u3002\u30d5\u30e9\u30de\u30f3\u8a9e\uff1aPhilippe Herreweghe, 1947\u5e745\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u306a\u304b\u3067\u3082\u30d0\u30c3\u30cf\u304b\u3089\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u307e\u3067\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u4e3b\u8981\u306a\u30d0\u30c3\u30cf\u7814\u7a76\u5bb6\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u6b63\u7d71\u7684\u306a\u6b74\u53f2\u8003\u8a3c\u3092\u8e0f\u307e\u3048\u305f\u30d4\u30ea\u30aa\u30c9\u594f\u6cd5\u306b\u3088\u308b\u30d0\u30c3\u30cf\u6f14\u594f\u306e\u958b\u62d3\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u307e\u305f60\u4f59\u308a\u306e\u9332\u97f3\u6570\u304b\u3089\u300c\u30cf\u30eb\u30e2\u30cb\u30a2\u30fb\u30e0\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u300d\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u9854\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56796410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Herreweghe>,
        <http://viaf.org/viaf/56796410>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Herreweghe_Philippe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Herreweghe.
doremus_artist:422b68d0-b193-3134-93b5-f95f95508d3c
owl:sameAs viaf:59964545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59964545>.
doremus_artist:42708b6d-cb85-311d-b3f8-3c4fb3da3d8f
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Miguel Moreno (* 1946 in Madrid) ist ein spanischer Lautenist und Gitarrist. Er gilt als einer der weltweit f\u00fchrenden Spezialisten f\u00fcr die historische Musik des 16. und 17. Jahrhunderts."@de,
        "Jos\u00e9 Miguel Moreno (Madrid, 1955) es un int\u00e9rprete espa\u00f1ol de instrumentos de cuerda pulsada, especializado en la interpretaci\u00f3n hist\u00f3rica, incluyendo en su repertorio obras comprendidas entre el siglo XVI y el XX. Utiliza instrumentos antiguos o reconstrucciones fidedignas, incluyendo vihuela, laud, tiorba, guitarra renacentista, guitarra barroca, y guitarra rom\u00e1ntica. En 1990 fund\u00f3 el Ensemble La Romanesca y en 1999 el conjunto Orph\u00e9nica Lyra, dedicados ambos a la interpretaci\u00f3n de la m\u00fasica renacentista y barroca con criterios hist\u00f3ricos."@es,
        """Jos\u00e9 Miguel Moreno (Madrid, 1955) is a Spanish specialist of historical plucked string instruments, such as the vihuela, lute, theorbo, and guitars. In 1977 he won the First Prize of the Incontri Chitarristici di Garnano (Italy 1977) and later many awards for his recordings. He has undertaken recordings and live concerts with the renowned ensemble "Hesperion XX" and Jordi Savall as well as with his own formations La Romanesca and Orphenica Lyra - after the book Orph\u00e9nica Lyra (1554) of Miguel de Fuenllana. He is also, with his brother violist Emilio Moreno, co-founder of the Spanish classical music label Glossa Music."""@en;
    owl:sameAs viaf:42051601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Miguel_Moreno>,
        <http://viaf.org/viaf/42051601>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Miguel_Moreno.
doremus_artist:45ad3266-2187-33e2-b7af-ec37c6b2c5b4
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Chaumette. Monique Chaumette Monique Chaumette est une com\u00e9dienne fran\u00e7aise n\u00e9e dans le 14e arrondissement de Paris le 4 avril 1927. Elle est la s\u0153ur du com\u00e9dien Fran\u00e7ois Chaumette, aujourd'hui disparu, et fut l'\u00e9pouse de l'\u00e9crivain Albert Cossery puis de l'acteur Philippe Noiret."@fr,
        "Monique Chaumette (* 4. April 1927 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        """Monique Chaumette (Parijs, 4 april 1927) is een Franse actrice en com\u00e9dienne. Zij begon haar loopbaan aan het in Villeurbanne gelegen Th\u00e9\u00e2tre National Populaire, toentertijd geleid door Jean Vilar. Hier ontmoette zij de acteur Philippe Noiret waarmee zij in 1962 in het huwelijk trad. Chaumette speelde in tal van theaterstukken en tv- en bioscoopfilms, onder meer in de geruchtmakende film "La Grande Bouffe" uit 1973 waarin zij naast haar echtgenoot optrad."""@nl,
        "Monique Chaumette (born 4 April 1927) is a French actress. She appeared in more than forty films since 1958. She was married to Philippe Noiret from 1962 to 2006."@en;
    owl:sameAs viaf:39637805;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monique_Chaumette>,
        <http://viaf.org/viaf/39637805>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monique_Chaumette.
doremus_artist:47c41e2c-b868-3469-9242-71cde9f64d58
    dbp:birthPlace re:Q2176658;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ignace Joseph Pleyel (18 de junio de 1757, Ruppersthal, cerca de Viena - 14 de noviembre de 1831, Par\u00eds) fue un compositor, editor musical y fabricante de pianos austriaco."@es,
        "Ignace Joseph Pleyel (French: [pl\u025bj\u025bl]; German: [\u02c8pla\u026a\u032f.l\u0329]; 18 June 1757 \u2013 14 November 1831) was an Austrian-born French composer and piano builder of the Classical period."@en,
        "Ignace Joseph Pleyel ([pl\u025bj\u025bl], n\u00e9 \u00e0 Ruppersthal (de) (aujourd'hui dans Gro\u00dfweikersdorf) pr\u00e8s de Vienne le 18 juin 1757 \u2014 mort \u00e0 Paris le 14 novembre 1831) est un compositeur, \u00e9diteur de musique et fabricant de pianos d'origine autrichienne naturalis\u00e9 fran\u00e7ais."@fr,
        "Ignace Joseph Pleyel (ur. 18 czerwca 1757 w Ruppersthal w Dolnej Austrii, zm. 14 listopada 1831 w Pary\u017cu) - austriacki kompozytor. Za\u0142o\u017cy\u0142 fabryk\u0119 fortepian\u00f3w pod Pary\u017cem."@pl,
        "Ignaz Josef Pleyel (* 18. Juni 1757 in Ruppersthal in Nieder\u00f6sterreich; \u2020 14. November 1831 bei Paris), bis etwa 1789 Pleyl, ab etwa 1789 Ignace, autographisch auch Ignazio Pleijel, war ein \u00f6sterreichischer-franz\u00f6sischer Komponist und Klavierfabrikant."@de,
        "Ignaz Josef Pleyel (Ruppersthal, Baixa \u00c1ustria, 18 de junho de 1757 \u2013 Paris, 14 de novembro de 1831) foi um compositor franc\u00eas de ascend\u00eancia austr\u00edaca da Era cl\u00e1ssica. Foi provavelmente o maior compositor popular na Europa, al\u00e9m de ser uma importante editor musical e construtor de pianos. Pouco se sabe sobre a natureza de seus estudos com Haydn, iniciados por volta de 1772, mas evidentemente o seu progresso foi o suficiente para agradar ao seu patrono, o Conde Ladislaus Erd\u00f6dy, para que este expressasse a sua gratid\u00e3o a Haydn, oferecendo-lhe um carro e dois cavalos para os quais o pr\u00edncipe Esterh\u00e1zy concordou em fornecer um cocheiro e forragem."@pt,
        "Ignaz Pleyel (Ruppersthal, 18 juni 1757 \u2013 Parijs, 14 november 1831), later verfranst tot Ignace Pleyel, was een Oostenrijks componist uit de klassieke periode, later muziekuitgever en pianobouwer."@nl,
        "\u0418\u0433\u043d\u0430\u0446 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u041f\u043b\u0435\u0439\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Ignaz Josef Pleyel) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0438 \u00ab\u041f\u043b\u0435\u0439\u0435\u043b\u044c\u00bb, \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043d\u044b\u043d\u0435."@ru,
        "\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30fb\u30d7\u30e9\u30a4\u30a8\u30eb\uff08\u30a4\u30cb\u30e3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30a8\u30eb\uff09\uff08\u72ec\uff1aIgnaz Josef Pleyel, \u4ecf\uff1aIgnace Joseph Pleyel 1757\u5e746\u670818\u65e5 - 1831\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u683c\u7eb3\u5179\u00b7\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u666e\u83b1\u8036\u5c14\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aIgnaz Josef Pleyel\uff0c\u6cd5\u8bed\uff1aIgnace Joseph Pleyel\uff0c1757\u5e746\u670818\u65e5\uff0d1831\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u7c4d\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5546\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71657816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignaz_Pleyel>,
        <http://viaf.org/viaf/71657816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b937242-0492-4056-b430-137eff78f194>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ignace_Joseph_Pleyel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignaz_Pleyel.
doremus_artist:47f61fb6-b965-3c45-b8c9-73414db90532
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Dierks Bentley (* 20. November 1975 in Phoenix, Arizona) ist ein US-amerikanischer Country-Musiker. Bis 2012 hatte er zehn Nummer-eins-Songs und vier Nummer-eins-Alben in den Country-Charts."@de,
        """Dierks Bentley (Phoenix (Arizona), 20 november 1975) is een Amerikaanse countryartiest. Hij debuteerde in 2003 met de single "What Was I Thinkin" voor Capitol Records, die de eerste plaats bereikte op de Amerikaanse Billboardlijst voor countrymuziek. In 2003 kwam ook zijn debuutalbum "Dierks Bentley" uit. Dit album werd net als zijn opvolger uit 2005 Modern Day Drifter platina in de Verenigde Staten. Zijn derde album uit 2006 getiteld "Long Trip Alone", werd goud. Dierks Bentley is getrouwd met Cassidy Black en woont nog steeds in Nashville, Tennessee."""@nl,
        "Dierks Bentley (Phoenix, 20 de novembro de 1975) \u00e9 um cantor de m\u00fasica country estadunidense."@pt,
        "Dierks Bentley (Phoenix, Arizona, Estados Unidos, 20 de noviembre de 1975) es un cantante estadounidense de m\u00fasica country. Desde 2003, ha grabado para Capitol Records Nashville, para el que ha lanzado siete \u00e1lbumes."@es,
        "Dierks Bentley (n\u00e9 le 20 novembre 1975 \u00e0 Phoenix, Arizona) est un chanteur de musique country am\u00e9ricain. Il est sign\u00e9 chez Capitol Records Nashville depuis ses d\u00e9buts en 2003. Il sort son premier album Dierks Bentley qui sera suivi en 2005 de Modern Day Drifter, certifi\u00e9 disque de platine aux \u00c9tats-Unis. Son troisi\u00e8me album Long Trip Alone sortira en 2006 et sera quant \u00e0 lui certifi\u00e9 disque d'or. L'artiste a sorti en 2008 un album de ses meilleurs titres. Son cinqui\u00e8me album Feel That Fire est sorti en f\u00e9vrier 2009."@fr,
        "Frederick Dierks Bentley (born November 20, 1975), known professionally as Dierks Bentley, is an American country music singer and songwriter who has been signed to Capitol Nashville since 2003. That year, he released his self-titled debut album. Both it and its follow-up, 2005's Modern Day Drifter, are certified platinum in the United States. A third album, 2006's Long Trip Alone, is certified gold. It was followed in mid-2008 by a greatest hits package. His fourth album, Feel That Fire was released in February 2009. A bluegrass studio album, Up on the Ridge, was released on June 8, 2010, and then a sixth album, Home, followed in February 2012, as did a seventh one, Riser, in 2014. Bentley's eighth and latest album, entitled Black was released in May 2016."@en,
        "\u0414\u0438\u0440\u043a\u0441 \u0411\u0435\u043d\u0442\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Dierks Bentley; \u0440\u043e\u0434. 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1975) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (CMA Awards, CMT Music Awards, ACM Awards), 10-\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru,
        "\u5fb7\u514b\u65af\u00b7\u672c\u7279\u5229\uff08Frederick Dierks Bentley\uff0c1975\u5e7411\u670820\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7684\u4e00\u4f4d\u9109\u6751\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u8fc4\u4eca\u70ba\u6b62\u5df2\u7d93\u767c\u884c\u4e86\u4e5d\u5f35\u500b\u4eba\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e26\u4e14\u591a\u6b21\u7372\u5f97\u683c\u840a\u7f8e\u734e\u63d0\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9792355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dierks_Bentley>,
        <http://viaf.org/viaf/9792355>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6bd7faa9-601f-44db-a2a6-239209f83156>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DierksBentleyApr10.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dierks_Bentley.
doremus_artist:48bb1f29-fd38-3cbb-8265-8af5fed22bca
    rdfs:comment
        "Bassekou Kouyat\u00e9 (* 1966 in Garana) ist ein malischer Musiker. Er ist Leiter der Gruppe Ngoni Ba und wurde als virtuoser Ngoni-Spieler und Modernisierer der Musik der westafrikanischen Griots bekannt."@de,
        "Bassekou Kouyat\u00e9 (born in 1966 in Garana) is a musician from Mali. His band is known as Ngoni ba. He was born in Garana, Barou\u00e9li Cercle, 60 kilometres from S\u00e9gou in 1966. At the age of 12, he started playing the Ngoni. In the late 1980s he moved to the capital Bamako. Kouyat\u00e9's wife, Amy Sacko, is also a successful solo artist and sings lead in his band. His father Mustapha Kouyat\u00e9 was a ngoni player and his mother Yagar\u00e9 Damba was a praise singer. Kouyate, together with wife Sacko and Ngoni Ba, appeared at The 2013 Proms."@en,
        "Bassekou Kouyat\u00e9Fichier:Bassekou Kouyate photo.jpg Bassekou Kouyat\u00e9 est un musicien malien, n\u00e9 en 1966 dans un village appel\u00e9 Garana \u00e0 environ 60 km de S\u00e9gou. C'est un joueur de n'goni, un instrument traditionnel."@fr,
        "\u0628\u0627\u0633\u0643\u0648 \u0643\u0648\u064a\u0627\u062a\u064a (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0633\u0646\u0629 1966 \u0628\u0642\u0631\u064a\u0629 \u06ad\u0627\u0631\u0627\u0646\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0627\u0644\u064a) \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648 \u062d\u0643\u0648\u0627\u062a\u064a. \u064a\u0642\u0648\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0646\u06ad\u0648\u0646\u064a \u0628\u0627 \u0648 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0646\u06ad\u0648\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0627\u0644\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:78811895;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bassekou_Kouyate>,
        <http://viaf.org/viaf/78811895>,
        <https://musicbrainz.org/artist/101d5966-9854-4257-8aed-8da4ac1070cd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bassekou_Kouyate_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bassekou_Kouyate.
doremus_artist:4994eacb-2fe9-3df5-bd2c-34f1c65c07bc
    rdfs:comment
        "Michel Butel, n\u00e9 le 19 septembre 1940, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais, et fondateur de L'Impr\u00e9vu (quotidien, avec Bernard-Henri L\u00e9vy, 1975), L'Autre Journal (mensuel, un temps hebdomadaire, 1984-1992), Encore (hebdomadaire, 1992), L'Azur (4 pages, hebdomadaire, 1994-1995) et L'Impossible, dont le premier num\u00e9ro est sorti le 14 mars 2012,,."@fr;
    owl:sameAs viaf:64124467;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Butel>,
        <http://viaf.org/viaf/64124467>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Butel.
doremus_artist:499afdd1-9a07-33d3-a076-0cee3700ed1c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Charles Couturier, connu sous le pseudonyme de Paul Vaillant-Couturier, n\u00e9 le 8 janvier 1892 \u00e0 Paris, mort le 10 octobre 1937 dans la m\u00eame ville, est un \u00e9crivain, journaliste et homme politique fran\u00e7ais. Il a particip\u00e9 \u00e0 la fondation du Parti communiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Paul Vaillant-Couturier (8 January 1892 - 10 October 1937) was a French writer and communist."@en,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0412\u0430\u0439\u044f\u043d-\u041a\u0443\u0442\u044e\u0440\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Paul Vaillant-Couturier; 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1892, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0416\u0435\u043d\u0430 \u2014 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u0412\u043e\u0436\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:41867971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Vaillant-Couturier>,
        <http://viaf.org/viaf/41867971>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Vaillant_Couturier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Vaillant-Couturier.
doremus_artist:4a8d74da-8e6c-3223-825b-9b145deb97bc
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Bendik Hofseth (* 19. Oktober 1962 in Oslo) ist ein norwegischer Jazz-Saxophonist und Komponist."@de,
        "Bendik Hofseth (born 19 October 1962 in Oslo, Norway) is a Norwegian jazz musician, who plays the saxophone and sings. He is also a bandleader, and arranges and composes music."@en;
    owl:sameAs viaf:51899495;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bendik_Hofseth>,
        <http://viaf.org/viaf/51899495>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bendik_Hofseth_Cosmopolite_(210303).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bendik_Hofseth.
doremus_artist:54bcb743-f065-3b51-bfc9-463c980d924d
    rdfs:comment
        "Margaret Brouwer (M\u00edchigan, 8 de febrero de 1940 (77 a\u00f1os) es una compositora estadounidense."@es,
        "Margaret Brouwer b. Ann Arbor, Michigan, February 8, 1940 is an American composer. Brouwer studied at Oberlin College, graduating in 1962, and received her master's degree from Michigan State University. Having started her musical career as a professional violinist with the Fort Worth Symphony and Dallas Symphony, she went on to earn her DMA in composition from Indiana University. Her teachers have included Donald Erb, Harvey Sollberger, Frederick A. Fox, and George Crumb. From 1996-2008 Brouwer served as head of the composition department and holder of the Vincent K. and Edith H. Smith Chair in Composition at the Cleveland Institute of Music. She is now professor emeritus at CIM. In 2004 Brouwer was named a Guggenheim Fellow for her \u201cunusually impressive achievement in the past and except"@en;
    owl:sameAs viaf:117407945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Brouwer>,
        <http://viaf.org/viaf/117407945>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margaret_Brouwer.
doremus_artist:58c038b7-5555-37b5-9597-5870f63724c3
    rdfs:comment
        "Jan Talich, Jr. (born 1967) is Czech violinist and conductor. Talich studied at the Prague Conservatory and later at the Prague Academy of Music under V\u00e1clav Sn\u00edtil. He received scholarships to further his education in both the USA with Shmuel Ashkenasi and then with Yfrah Neaman at the Guildhall School of Music in England. In 1989 he won 1st prize at the V\u00e1clav Huml International Violin Competition in Zagreb, which launched his international solo career, playing with orchestras and giving recitals throughout Europe and the USA. Jan Talich has recorded several solo CDs of Czech music, as well as Beethoven and Mozart concertos. He regularly gives masterclasses both at home and abroad: in Tel\u010d, Dijon, Angers, Prades and the Conservatoire Superieur in Paris. With the Talich Quartet, founded b"@en,
        "\u042f\u043d \u0422\u0430\u043b\u0438\u0445 (\u0447\u0435\u0448. Jan Talich; \u0440\u043e\u0434. 1967) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0443 \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0421\u043d\u0438\u0442\u0438\u043b\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0443 \u0428\u043c\u0443\u044d\u043b\u044f \u0410\u0448\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438. \u0412 1989 \u0433. \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432\u0430 \u0425\u0443\u043c\u043b\u0430 (\u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044f). \u0412 1992 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0441 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0412 1998 \u0433. \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u043b \u041f\u0435\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0435\u0441\u044c\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0422\u0430\u043b\u0438\u0445\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c \u042f\u043d\u043e\u043c \u0422\u0430\u043b\u0438\u0445\u043e\u043c-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043c, \u0430 \u0432 2000 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043e\u0442 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c. \u0412 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1990-\u0445 \u0433\u0433. \u0422\u0430\u043b\u0438\u0445-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u0440\u043e\u043f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u0441\u0435 \u0442\u0440\u0438\u043e \u0414\u0432\u043e\u0440\u0436\u0430\u043a\u0430, \u0421\u043c\u0435\u0442\u0430\u043d\u044b \u0438 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0421\u0443\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:79203520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Talich>,
        <http://viaf.org/viaf/79203520>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ca95845-7218-4c9c-bdfa-8f4a0c8f3972>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Quatuor_Talic_02291.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Talich.
doremus_artist:5c243da3-7073-35e2-b0a5-d2b19366fe51
owl:sameAs viaf:46972016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46972016>.
doremus_artist:5cc424d5-07d3-3b4f-a05d-185e5d3ff2ab
    owl:sameAs viaf:17533742;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17533742>,
        <https://musicbrainz.org/artist/843ceb76-770c-4c4f-8750-57d58c23d64d>.
doremus_artist:600ecc42-e800-3ce3-887f-4624c12018c4
    owl:sameAs viaf:15929894;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15929894>,
        <http://viaf.org/viaf/303936948>.
doremus_artist:6282cdb0-ef97-3fea-9c7f-b7430a71673f
owl:sameAs viaf:75870992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75870992>.
doremus_artist:63d9236c-fc2f-3ce1-ab1e-f9a81ffb1125
    rdfs:comment
        "Catherine Bott (born 11 September 1952) is a British soprano and a baroque specialist. She has also pursued a broadcasting career. Following her studies at The King's High School For Girls, and Guildhall School of Music and Drama, with Arthur Reckless, she began her career as a member of the English baroque-jazz crossover group, The Swingle Singers. By 1980 she had begun appearing frequently in the New London Consort and thereafter began performing across the world in Europe, Latin America and the USSR with several other period-instrument groups."@en,
        "\u30ad\u30e3\u30b5\u30ea\u30f3\u30fb\u30dc\u30c3\u30c8\uff08Catherine Bott, 1952\u5e749\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u53e4\u697d\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u4e2d\u4e16\u3068\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u97f3\u697d\u3092\u5c02\u9580\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306e\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30d4\u30b1\u30c3\u30c8\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3068\u95a2\u4fc2\u304c\u6df1\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54340284;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Catherine_Bott>,
        <http://viaf.org/viaf/54340284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Catherine_Bott.
doremus_artist:63f6a15d-a0d9-3ea5-9c44-878648900ba3
    dbp:birthPlace dbr:Matera;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Egidio Romoaldo Duni (* 9. Februar 1709 in Matera (S\u00fcditalien); \u2020 11. Juli 1775 in Paris) war ein italienischer Opernkomponist und gilt als einer der Begr\u00fcnder der franz\u00f6sischen Op\u00e9ra comique."@de,
        "Egidio Romualdo Duni (11 February 1708 \u2013 11 June 1775) was an Italian composer who studied in Naples and worked in Italy, France and London, writing both Italian and French operas."@en,
        "Egidio Romualdo Duni (9 f\u00e9vrier 1709 \u00e0 Matera, (Basilicate) - 11 juin 1775 \u00e0 Paris) \u00e9tait un compositeur italien de l'\u00e9cole napolitaine."@fr,
        "Egidio Romualdo Duni (Matera, 11 de febrero de 1709 - Par\u00eds, 11 de junio de 1775), fue un compositor italiano, que trabaj\u00f3 en Italia, Francia y Londres, escribiendo tanto \u00f3peras italianas como francesas."@es,
        "Egidio Romualdo Duni (ur. 11 lutego 1708, zm. 11 czerwca 1775) - w\u0142osko-francuski kompozytor operowy. Urodzony w Matera, dosta\u0142 si\u0119 do Conservatorio di Santa Maria di Loreto niedaleko Neapolu. Razem z nim pracowali tam Giovanni Battista Pergolesi, Giovanni Paisiello i Leonardo Vinci."@pl,
        "\u042d\u0434\u0436\u0438\u0434\u0438\u043e \u0420\u043e\u043c\u0443\u0430\u043b\u044c\u0434\u043e \u0414\u0443\u043d\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Egidio Romualdo Duni; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1708, \u041c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 11 \u0438\u044e\u043d\u044f 1775) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 (\u043f\u0440\u0438\u0447\u0451\u043c \u043a\u0430\u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u043a\u043e\u043c\u0438\u043a, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u0431\u0443\u0444\u0444\u0430)."@ru,
        "\u30a8\u30b8\u30fc\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30ed\u30e0\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30c9\u30a5\u30fc\u30cb\uff08Egidio Romualdo Duni 1708\u5e742\u670811\u65e5 - 1775\u5e746\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12569649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Egidio_Duni>,
        <http://viaf.org/viaf/12569649>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Egidio_Duni_by_Carmontelle_circa_1760.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Egidio_Duni.
doremus_artist:670e7f59-5b89-32a5-bcec-fbb106a83af4
    rdfs:comment
        "Onisim Mikhailovich Bron (Russian: \u0411\u0440\u043e\u043d \u041e\u043d\u0438\u0441\u0438\u043c \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 ; 1895-1975) was a Soviet conductor active from the 1930s to 1950s. From 1948 he was artistic director of the opera ensemble of All-Union Radio, and from 1952-1956 of the VTO Soviet Opera Ensemble (\u0410\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0412\u0422\u041e) founded by Ivan Kozlovsky. Apart from recordings of Puccini and Massenet operas in Russian his recordings include several rarer Russian operas for Melodiya which have never been re-recorded."@en;
    owl:sameAs viaf:20880520;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Onisim_Bron>,
        <http://viaf.org/viaf/20880520>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Onisim_Bron.
doremus_artist:682bfdb4-8838-3964-bd13-e853f7d86e73
owl:sameAs viaf:79916295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79916295>.
doremus_artist:6881e49d-f073-3727-826e-009c7d668f53
    owl:sameAs viaf:79086894;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79086894>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fdbb51c-2a4b-4700-b2bb-1f8c833489cf>.
doremus_artist:691a33d8-62ef-3522-b333-9867b2af731b
    dbp:birthPlace dbr:Tallinn;
    dbp:deathPlace dbr:Tallinn;
    rdfs:comment
        "Eino Tamberg (* 27. Mai 1930 in Tallinn; \u2020 24. Dezember 2010 ebenda) war ein estnischer Komponist. Tamberg studierte am Konservatorium von Tallinn bei Eugen Kapp. Von 1953 bis 1959 war er Toningenieur beim Estnischen Radio, danach k\u00fcnstlerischer Berater des estnischen Komponistenverbandes. Seit 1968 wirkte er als Dozent und seit 1978 als Professor f\u00fcr Komposition an der Estnischen Musikakademie. 1974 wurde er Sekret\u00e4r des estnischen Komponistenverbandes. Er gr\u00fcndete eine eigene Kompositionsschule, aus der Musiker wie Raimo Kangro, Peeter V\u00e4hi, Margo K\u00f5lar, Toivo Tulev, Mari Vihmand und Mart Siimer hervorgingen. 1999 wurde er mit dem Staatlichen Estnischen Kulturpreis ausgezeichnet."@de,
        "Eino Tamberg (27 May 1930 \u2013 24 December 2010) was an Estonian composer. Tamberg was born in Tallinn. He studied music composition with Eugen Kapp at the Tallinn Conservatory, graduating in 1953. In Estonia he first became known with his song cycle Viis romanssi S\u00e1ndor Pet\u00f6fi luulele (1955) based on poetry by S\u00e1ndor Pet\u0151fi, and with his Concerto Grosso (1956), for which he won a gold medal at an international music festival in Moscow. Tamberg was an important initiator of the anti-romantic composition movement of the late 1950s. His vision on music composition belonged to the so-called New Wave in Estonian music. He became more known outside Estonia from approximately 1960, writing music for a large variety of genres, but in particular music for theater, and symphonic music. He died in Tall"@en,
        "Eino Tamberg (Tallinn, 27 de maio de 1930 - 24 de dezembro de 2010) foi um compositor estoniano."@pt,
        "Eino Tamberg (Tallinn, 27 de mayo de 1930 \u2013 ib\u00eddem, 24 de diciembre de 2010) fue un compositor estonio."@es,
        "Eino Tamberg (Tallinn, 27 mei 1930 \u2013 aldaar, 24 december 2010) was een Estlands componist."@nl,
        "Eino Tamberg, n\u00e9 le 27 mai 1930 \u00e0 Tallinn (Estonie), o\u00f9 il est mort le 24 d\u00e9cembre 2010, est un compositeur estonien et professeur de composition musicale."@fr,
        "\u042d\u0439\u043d\u043e \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0422\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433 (27 \u043c\u0430\u044f 1930, \u0422\u0430\u043b\u043b\u0438\u043d, \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0438\u044f \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2010, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1960), \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u042d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1975)."@ru;
    owl:sameAs viaf:85715803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eino_Tamberg>,
        <http://viaf.org/viaf/85715803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f9b63c8-0190-4d8e-9432-ae1bec4a92f3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eino_Tamberg.
doremus_artist:69b512e2-813f-399e-9ef3-6786f1caf4c7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Quinter,_Kansas>;
    rdfs:comment
        "Brent Barrett (born 28 February 1957) is an American actor and tenor who is mostly known for his work within American theatre. Barrett has performed in musicals and in concerts with theatres, symphony orchestras, opera houses, and concert halls internationally. He starred in the original production of Maltby and Shire's hit Off-Broadway musical Closer Than Ever in 1989 and the 2001 West End revival of Cole Porter's Kiss Me, Kate. He has also appeared sporadically on television and in films."@en,
        """Brent Barrett, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1957 au Kansas, est un acteur et un chanteur am\u00e9ricain. Il a tenu le r\u00f4le de Diesel dans la reprise de la com\u00e9die musicale West Side Story en 1980 \u00e0 Broadway. 
* Portail du th\u00e9\u00e2tre Portail du th\u00e9\u00e2tre   
* Portail des com\u00e9dies musicales Portail des com\u00e9dies musicales"""@fr;
    owl:sameAs viaf:58307690;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brent_Barrett>,
        <http://viaf.org/viaf/58307690>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa339bb1-0c67-40cb-9600-1cc2d1d353ea>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brent_Barrett.
doremus_artist:69e89f1b-502e-3b0c-b4b5-b68aad74fc8f
owl:sameAs viaf:27348538; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27348538>.
doremus_artist:6a5dc883-d7bc-37d3-a8e1-aaa61bbc4543
    dbp:birthPlace dbr:Neu-Ulm;
    rdfs:comment
        "Anna Prohaska (* 1983 in Neu-Ulm) ist eine \u00f6sterreichisch-englische S\u00e4ngerin im Stimmfach Koloratursopran."@de,
        "Anna Prohaska (Neu-Ulm, 27 juin 1983) est une jeune artiste lyrique allemande, soprano, habitant Berlin."@fr,
        "Anna Prohaska (Neu-Ulm, born 27 June 1983 ) is an Austrian coloratura soprano. In 2003 she was selected for the Acad\u00e9mie europ\u00e9enne de musique in Aix-en-Provence. In 2005 she won the Hanns-Eisler-Preis f\u00fcr Komposition und Interpretation zeitgen\u00f6ssischer Musik. In 2006 she was selected for the Internationale H\u00e4ndelakademie Karlsruhe, and in 2008 won the Daphne-Preis. In 2010 she won the Schneider-Schott Music Prize and in 2012 received an Echo Deutscher Musikpreis Klassik for her album Sir\u00e8ne."@en,
        "\u0410\u043d\u043d\u0430 \u041f\u0440\u043e\u0445\u0430\u0437\u043a\u0430, (\u043d\u0435\u043c. Anna Prohaska; \u0440\u043e\u0434. 1983 \u0433\u043e\u0434, \u0423\u043b\u044c\u043c, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30d7\u30ed\u30cf\u30b9\u30ab\uff08Anna Prohaska, 1983\u5e74 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3002\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30bf\u30a4\u30d7\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u82e5\u5e74\u304b\u3089\u6d3b\u8e8d\u3092\u898b\u305b\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u304f\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:81649834;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Prohaska>,
        <http://viaf.org/viaf/81649834>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anna_prohaska_1954.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Prohaska.
doremus_artist:6b46936c-24d3-389f-835d-aa91ca2c7163
    rdfs:comment
        "Agnelle Bundervo\u00ebt est une pianiste et compositrice fran\u00e7aise d\u2019origine r\u00e9unionnaise, n\u00e9e le 12 octobre 1922 \u00e0 Ambert."@fr;
    owl:sameAs viaf:42033948;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Agnelle_Bundervo\u00ebt>,
        <http://viaf.org/viaf/42033948>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Agnelle_Bundervoët.
doremus_artist:6b715b59-aff0-3212-8f17-4808fcdf0ea0
    dbp:birthPlace dbr:Porto_Alegre;
    rdfs:comment
        "Alex Klein (Porto Alegre, 1964) es un obo\u00edsta brasile\u00f1o."@es,
        "Alex Klein (Porto Alegre, 1964) \u00e9 um m\u00fasico obo\u00edsta e maestro brasileiro."@pt,
        "Alex Klein (born 1964, Porto Alegre) is an oboist who began his musical studies in his native Brazil at the age of nine, and made his solo orchestral debut the following year. At the age of eleven he was invited to join the Camerata Antigua, one of Brazil's foremost chamber ensembles. During his teenage years he toured and performed as a soloist, recitalist and as a member of several professional orchestras in Brazil. He then studied at the Oberlin Conservatory of Music with James Caldwell, earning a BM and an artist diploma in music performance."@en;
    owl:sameAs viaf:46346812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alex_Klein>,
        <http://viaf.org/viaf/46346812>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alex_Klein.
doremus_artist:711f12ba-2e81-3859-9a20-081027077e16
    dbp:birthPlace dbr:Pescaglia;
    dbp:deathPlace dbr:Lucca;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Puccini (homonymie) et Giacomo Puccini (homonymie).Giacomo Puccini Giacomo Puccini (n\u00e9 le 26 janvier 1712 \u00e0 Celle di Val di Roggio Lucques dans la R\u00e9publique de Lucques et mort le 16 mai 1781 \u00e0 Lucques) est un organiste et un compositeur italien."@fr,
        "Giacomo Puccini oder Jacopo Puccini (* 26. Januar 1712 in Celle dei Puccini, bei Pescaglia; \u2020 16. Mai 1781 in Lucca) war ein italienischer Komponist und Organist des Sp\u00e4tbarock und der Vorklassik."@de,
        "Puccini studied in Bologna under Giuseppe Carretti, who was maestro di cappella at Bologna's San Petronio Basilica. In Bologna Puccini became friends with Padre Martini. After returning to Lucca in 1739, he served as organist in the cathedral and later Maestro di Cappella to the Most Serene Republic. Puccini belonged to the Accademia Filarmonica of Bologna and was a skilled teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:5193976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Puccini_(senior)>,
        <http://viaf.org/viaf/5193976>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Giacomo_Puccini_(senior)_(1712-1781).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Giacomo_Puccini_(senior)>.
doremus_artist:727c7c54-3650-3b34-b494-6d1396a6b768
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Oliviero De Fabritiis (13 June 1902 \u2013 12 August 1982) was an Italian conductor and composer. Oliviero De Fabritiis was born in Rome, where he studied with Refice and Setaccialo. He made his debut at the Teatro Nazionale in Rome in 1920, and later moved to the Teatro Adriano. He was artistic secretary at the Teatro dell'Opera di Roma from 1932 until 1943. He inaugurated the summer performances at the Baths of Caracalla in 1937, with Lucia di Lammermoor. He conducted widely in Italy, notably in Verona from 1948 until 1980. He conducted many operas with Beniamino Gigli, with whom he also made famous recordings; Andrea Ch\u00e9nier, Tosca, Madama Butterfly. In 1951 De Fabritiis conducted a series of performances in Mexico City with Maria Callas. In 1956, he conducted the television production of Ma"@en,
        "Oliviero De Fabritiis (Roma, 13 de junio de 1902 - Roma, 12 de agosto de 1982) fue un director de orquesta y compositor italiano. Nacido en Roma, estudi\u00f3 all\u00ed con Refice y Setaccialo. Debut\u00f3 en el Teatro Nazionale en Roma en 1920, y m\u00e1s tarde se cambi\u00f3 al Teatro Adriano. Fue secretario art\u00edstico en el Teatro de la \u00d3pera de Roma entre 1932 y 1943. Inaugur\u00f3 las interpretaciones de verano en las Termas de Caracalla en 1937, con Luc\u00eda de Lammermoor. Dirigi\u00f3 mucho en Italia, especialmente en Verona desde 1948 hasta 1980. Dirigi\u00f3 muchas \u00f3peras con Beniamino Gigli, con quien tambi\u00e9n hizo grabaciones famosas de Andrea Ch\u00e9nier, Tosca y Madama Butterfly. En 1951 De Fabritiis dirigi\u00f3 una serie de interpretaciones hist\u00f3ricas en la Ciudad de M\u00e9xico con Maria Callas. En 1956, dirigi\u00f3 la producci\u00f3n telev"@es,
        "Oliviero De Fabritiis (Rome, 13 juin 1902 - idem, 12 ao\u00fbt 1982) \u00e9tait un chef d'orchestre italien, parmi les plus \u00e9minents de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30a1\u30d6\u30ea\u30c6\u30a3\u30fc\u30b9\uff08Oliviero De Fabritiis, 1902\u5e746\u670813\u65e5 - 1982\u5e748\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u3067\u30ea\u30c1\u30cb\u30aa\u30fb\u30ec\u30d5\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30bb\u30bf\u30c3\u30c1\u30e7\u30ea\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021920\u5e74\u306b\u5730\u5143\u306e\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u8005\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ce\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021934\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u30c8\u30a5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30e9\u30d5\u30a3\u30f3\u3068\u5171\u306b\u52d9\u3081\u30011943\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4efb\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u304c\u30011938\u5e74\u306b\u30ab\u30e9\u30ab\u30e9\u6d74\u5834\u3067\u30c8\u30c6\u30a3\u30fb\u30c0\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30c6\u3084\u30d9\u30cb\u30e3\u30df\u30fc\u30ce\u30fb\u30b8\u30fc\u30ea\u306e\u6b4c\u3046\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306e\u300e\u30e9\u30f3\u30e1\u30eb\u30e2\u30fc\u30eb\u306e\u30eb\u30c1\u30a2\u300f\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u5927\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1947\u5e74\u306b\u306f\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u30011963\u5e74\u306b\u306f\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u307b\u304b\u3001\u6765\u65e5\u3057\u3066\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u306e\u300e\u897f\u90e8\u306e\u5a18\u300f\u3092\u521d\u6f14\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32182923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oliviero_De_Fabritiis>,
        <http://viaf.org/viaf/32182923>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65ab68bb-e2fc-499f-8758-a191ac1d5ba1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oliviero_De_Fabritiis.
doremus_artist:762b7503-7ffb-3759-9287-13e35f3a86b7
    dbp:birthPlace dbr:Unterschwaningen;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johann Wolfgang Franck (17 June 1644 in Unterschwaningen, Mittelfranken \u2013 ca. 1710 in London) was a German baroque composer."@en,
        "Johann Wolfgang Franck (Unterschwaningen, Baviera, Alemania, 17 de junio de 1644 - Londres, Inglaterra, 1710) fue un compositor alem\u00e1n del barroco. Su obra comprende cerca de 20 \u00f3peras, casi 60 cantatas y numerosos lieder espirituales. Sirvi\u00f3 en la corte del margrave de Ansbach desde 1665 hasta 1679. Compuso un cuerpo considerable de m\u00fasica sacra para la capilla de la corte. En enero de 1679 se vio obligado a huir despu\u00e9s de asesinar a uno de los m\u00fasicos de la orquesta, y su esposa result\u00f3 herida en un ataque de celos."@es,
        "Johann Wolfgang Franck (getauft am 17. Juni 1644 in Unterschwaningen, Mittelfranken; \u2020 um 1710 in London) war ein deutscher Kapellmeister, Kantor und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:64274977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Wolfgang_Franck>,
        <http://viaf.org/viaf/64274977>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Wolfgang_Franck.
doremus_artist:799d8a28-f970-3e79-99bb-d4651c7b9346
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexander Markovich Melnikov (born 1973) is a Russian pianist. Melnikov graduated from the Moscow Conservatory under Lev Naumov. His most formative musical moments in Moscow include his early encounter with Sviatoslav Richter, who thereafter regularly invited him to festivals in Russia and France. He was awarded important prizes at such eminent competitions as the Robert Schumann International Competition for Pianists and Singers in Zwickau (1989) and the Queen Elisabeth Music Competition in Brussels (1991)."@en,
        "Alexander Markowitsch Melnikow, auch Melnikov (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; * 1. Februar 1973 in Moskau), ist ein russischer Pianist."@de,
        """Alexander Melnikov (en ruso : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, Aleksandr Markovitch Melnikov) es un pianista ruso nacido en Mosc\u00fa el 1 de febrero de 1973  Comienza sus estudios de m\u00fasica en la Escuela central de m\u00fasica de Mosc\u00fa y los acaba en el Conservatorio Tcha\u00efkovski de Mosc\u00fa en la clase de Lev Naoumov, donde obtiene el Premio en 1997. Ha conocido al pianista Sviatoslav Richter que lo invitaba regularmente a las Noches de diciembre de Mosc\u00fa y al festival de La Grange de Meslay. Richter consideraba por otro lado a Melnikov como un talento de primera fila  y tuvo una influencia de entidad sobre "su protegido". Por otra parte, algunos consideran la forma de tocar de Melnikov como el post-Richter por su claridad y altura de miras."""@es,
        """Alexandre Melnikov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, Aleksandr Markovitch Melnikov) est un pianiste russe n\u00e9 \u00e0 Moscou le 1er f\u00e9vrier 1973. Il commence ses \u00e9tudes de musique \u00e0 l'\u00c9cole centrale de musique de Moscou et les ach\u00e8ve au Conservatoire Tcha\u00efkovski de Moscou dans la classe de Lev Naoumov, o\u00f9 il obtient son Prix en 1997. Il a connu le pianiste Sviatoslav Richter qui l'invitait r\u00e9guli\u00e8rement aux Nuits de d\u00e9cembre de Moscou et au festival de La Grange de Meslay. Richter consid\u00e9rait d'ailleurs Melnikov comme un \u00ab talent de tout premier plan \u00bb et il eut une influence importante sur "son prot\u00e9g\u00e9". Par ailleurs, certains consid\u00e8rent le jeu de Melnikov comme du post-Richter pour \u00ab la clart\u00e9 et la hauteur de vue \u00bb."""@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1973, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (1999)."@ru;
    owl:sameAs viaf:66657786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Melnikov_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/66657786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alexander_Melnikov_(pianist)>.
doremus_artist:7a4b7f33-2eb7-3583-b1df-7e36a3f4f21c
owl:sameAs viaf:305041496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305041496>.
doremus_artist:7aa158ef-7011-3cd7-9964-e275023ac21f
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-sur-Mer;
    dbp:deathPlace dbr:Meudon;
    rdfs:comment
        "F\u00e9lix Alexandre Guilmant (* 12. M\u00e4rz 1837 in Boulogne-sur-Mer; \u2020 29. M\u00e4rz 1911 in Meudon) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        "F\u00e9lix Alexandre Guilmant (Boulogne-sur-Mer, 12 de marzo de 1837 \u2014 Meudon, 29 de marzo de 1911), fue un organista y compositor franc\u00e9s. Alumno de su propio padre, despu\u00e9s de Jacques-Nicolas Lemmens, lleg\u00f3 a ser organista y profesor en su villa natal. En 1871 fue nombrado organista de la Iglesia de la Santa Trinidad de Par\u00eds. Desde ese momento su carrera de concertista virtuoso despega, tanto en Europa como en Am\u00e9rica."@es,
        "F\u00e9lix Alexandre Guilmant, n\u00e9 \u00e0 Boulogne-sur-Mer le 12 mars 1837 et mort \u00e0 Meudon le 29 mars 1911, est un organiste, improvisateur, compositeur et professeur fran\u00e7ais."@fr,
        "F\u00e9lix-Alexandre Guilmant (French: [gilm\u0251\u0303]; 12 March 1837 \u2013 29 March 1911) was a French organist and composer."@en,
        "F\u00e9lix-Alexandre Guilmant (ur. 12 marca 1837 w Boulogne-sur-Mer, zm. 29 marca 1911 w Meudon) - organista i kompozytor francuski. Alexandre Guilmant urodzi\u0142 si\u0119 w Boulogne-sur-Mer. By\u0142 uczniem swojego ojca Jeana-Baptiste Guilmanta (1793-1890) organisty w Boulogne-sur-Mer, p\u00f3\u017aniej Jacques'a-Nicolasa Lemmens, zosta\u0142 organist\u0105 i nauczycielem w miejscu swojego urodzenia. Ojciec kompozytora do\u017cy\u0142 s\u0119dziwego wieku 97 lat. W 1871 roku zosta\u0142 mianowany organist\u0105 w ko\u015bciele \u015bw. Tr\u00f3jcy w Pary\u017cu. Pozycj\u0119 t\u0119 piastowa\u0142 przez 25 lat, po czym rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 jako wirtuoz, koncertuj\u0105c w Europie i Stanach Zjednoczonych. Zmar\u0142 w Meudon w 1911 roku."@pl,
        "F\u00e9lix-Alexandre-Am\u00e9d\u00e9e Guilmant (Boulogne-sur-Mer, 12 maart 1837 \u2014 Meudon, 29 maart 1911) was een Frans componist en organist. Zoals bij veel andere componisten bleek op vrij jonge leeftijd zijn begaafdheid. Hij was 12 jaar toen hij al vlot orgel speelde. Hij studeerde bij Jacques-Nicolas Lemmens samen met Charles\u2013Marie Widor en Eug\u00e8ne Gigout. Tussen 1871 en 1901 was hij een leidende figuur in de Parijse orgelwereld, samen met zijn medestudenten. Later gaf hij zelf les aan het Parijse Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique, aan onder meer Joseph Bonnet, Marcel Dupr\u00e9, Henri Mulet en Ren\u00e9 Vierne. Diens broer Louis Vierne was jarenlang zijn assistent. Bekend zijn de orgelsonates; deze worden beschouwd als gelijkwaardig aan de beroemde orgelsymfonie\u00ebn van Widor. Zijn oeuvre was dan ook ze"@nl,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. F\u00e9lix Alexandre Guilmant; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1837, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0441\u044e\u0440-\u041c\u0435\u0440 \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1911, \u041c\u0451\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ae\u30eb\u30de\u30f3\uff08Alexandre Guilmant, 1837\u5e743\u670812\u65e5 \u30d6\u30ed\u30fc\u30cb\u30e5\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30e1\u30fc\u30eb - 1911\u5e743\u670829\u65e5 \u30e0\u30fc\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u7236\u89aa\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5f8c\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u4eba\u306e\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u90f7\u91cc\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021871\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306e\u8056\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u6559\u4f1a(\u5f8c\u306e\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u304c\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b)\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u308b\u30021878\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u65e7\u30c8\u30ed\u30ab\u30c7\u30ed\u5bae\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u958b\u304f\u306a\u3069\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u306e\u9053\u3092\u6b69\u307f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3044\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u62e1\u5927\u3068\u666e\u53ca\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002 1894\u5e74\u306b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30dc\u30eb\u30c9\u3084\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u3068\u5171\u540c\u3067\u30d1\u30ea\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3092\u8a2d\u7acb\u30021897\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u9580\u4e0b\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30d7\u30ec\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30d4\u30ed\u3068\u5171\u540c\u3067\u300e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u5de8\u5320\u306e\u66f8\u5eabArchives des Ma\u00eetres de l'Orgue \u300f\u3092\u520a\u884c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53e4\u5178\u7684\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u304c\u30011894\u5e74\u304b\u30891914\u5e74\u306b\u304b\u3051\u306610\u5dfb\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u5916\u56fd\u306e\u53e4\u5178\u7684\u306a\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u97f3\u697d\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u3001\u540c\u3058\u3088\u3046\u306a\u66f2\u96c6\u300e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306e\u53e4\u5178 l'\u00c9cole classique de l'Orgue \u300f\u3092\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d39\u5229\u514b\u65af-\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5409\u5c14\u8292\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aF\u00e9lix-Alexandre Guilmant\uff0c1837\u5e743\u670812\u65e5\uff0d1911\u5e743\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u6ee8\u6d77\u5e03\u6d1b\u6d85\uff0c1871\u5e74\u5230\u5df4\u9ece\u62c5\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u540e\u5230\u6b27\u7f8e\u5404\u5730\u5de1\u56de\u6f14\u51fa\u30021894\u5e74\u548c\u4e39\u7b2c\u7b49\u4eba\u4e00\u8d77\u521b\u529e\u4e86\u5723\u4e50\u5b66\u6821\uff0c1896\u5e74\u62c5\u4efb\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u6559\u5e08\u3002\u5409\u5c14\u8292\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u8981\u4e3a\u7ba1\u98ce\u7434\u800c\u5199\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u548c\u5f17\u5170\u514b\u4e0e\u7ef4\u591a\u5c14\u6709\u4e9b\u63a5\u8fd1\uff0c\u4ee5\u6c14\u9b44\u5b8f\u4f1f\u58ee\u89c2\u800c\u8457\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39561945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Guilmant>,
        <http://viaf.org/viaf/39561945>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Guilmant_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Guilmant.
doremus_artist:7dfc2aee-f8d4-3103-9521-0dda259b5671
owl:sameAs viaf:34664305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34664305>.
doremus_artist:7e03ec94-b759-33fb-97f6-48feecfc5f2f
    rdfs:comment
        "Alan Donald Woodrow (born 1952) is a Canadian opera singer. Born in Toronto, Woodrow studied singing with George Lambert at the Royal Conservatory of Music in Toronto before pursuing further studies at the London Opera Centre. On completing these studies he joined English National Opera (ENO) as a principal tenor and quickly developed into the dramatic fach. It is in this repertoire that he has emerged at an international level. The acclaim he generated in Martinu's Greek Passion at the Edinburgh Festival brought him to the attention of major European houses. Woodrow retains a highly productive relationship with ENO and Basel Opera. He also appears in Tel Aviv, the Guelph Spring Festival, Munich Bayerische Staatsoper, Royal Albert Hall, Theater Basel, San Diego Opera, Teatro San Carlo, Tea"@en;
    owl:sameAs viaf:102844325;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Woodrow>,
        <http://viaf.org/viaf/102844325>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Woodrow.
doremus_artist:8000025a-e885-3177-99b3-300707faaad7
    dbp:birthPlace dbr:Eutin;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Carl Maria Friedrich Ernest von Weber (Eutin, 18 november 1786 \u2013 Londen, 5 juni 1826) was een Duitse componist. Hij is vooral bekend door de opera's Der Freisch\u00fctz, Euryanthe en Oberon."@nl,
        "Carl Maria Friedrich Ernest von Weber (en fran\u00e7ais : Charles Marie Fr\u00e9d\u00e9ric Ernest de Weber) est un compositeur allemand de musique romantique n\u00e9 le 18 novembre 1786 \u00e0 Eutin, pr\u00e8s de L\u00fcbeck, et mort le 5 juin 1826 \u00e0 Londres. Il est l'auteur de deux des op\u00e9ras les plus c\u00e9l\u00e8bres du r\u00e9pertoire romantique allemand : Der Freisch\u00fctz (1821) et Euryanthe (1823)."@fr,
        "Carl Maria Friedrich Ernst Freiherr von Weber (Eutin, 18 de novembro de 1786 \u2014 Londres, 5 de junho de 1826) foi um bar\u00e3o e compositor de Holstein (hoje parte da Alemanha). Conhecido pelo seu sobrenome, Weber, foi um dos primeiros compositores significantes da Era Rom\u00e2ntica. Interessado em novas sonoridades e combina\u00e7\u00f5es instrumentais, tornou-se um dos maiores compositores do Ocidente. Na transi\u00e7\u00e3o do Classicismo para o Romantismo, sua obra introduziu a nova est\u00e9tica na Alemanha."@pt,
        "Carl Maria Friedrich Ernst von Weber (* 18. oder 19. November 1786 in Eutin, Hochstift L\u00fcbeck; \u2020 5. Juni 1826 in London) war ein deutscher Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Carl Maria Friedrich Ernst von Weber (18 or 19 November 1786 \u2013 5 June 1826) was a German composer, conductor, pianist, guitarist and critic, one of the first significant composers of the Romantic school. Weber's contribution to vocal and choral music is also significant. His body of Catholic religious music was highly popular in 19th-century Germany, and he composed one of the earliest song cycles, Die Temperamente beim Verluste der Geliebten ([Four] Temperaments on the Loss of a Lover). Weber was also notable as one of the first conductors to conduct without a piano or violin."@en,
        "Carl Maria von Weber (18 de noviembre de 1786 - 5 de junio de 1826) fue un compositor rom\u00e1ntico alem\u00e1n."@es,
        "Carl Maria von Weber (ur. 18 listopada 1786 w Eutin k. Lubeki, zm. 5 czerwca 1826 w Londynie) \u2013 niemiecki kompozytor, jeden z g\u0142\u00f3wnych reprezentant\u00f3w okresu wczesnego romantyzmu w muzyce niemieckiej. Pianista, dyrygent. Pozostawi\u0142 bogaty i r\u00f3\u017cnorodny dorobek kompozytorski, pocz\u0105wszy od dzie\u0142 fortepianowych, poprzez koncerty na instrumenty d\u0119te, po dzie\u0142a operowe. Dzi\u015b Weber jest znany przede wszystkim jako kompozytor operowy. Sceptycznie odnosi\u0142 si\u0119 do tw\u00f3rczo\u015bci wielkiego Ludwiga van Beethovena. Po wykonaniu jego si\u00f3dmej symfonii powiedzia\u0142, \u017ce Beethoven dojrza\u0142 ju\u017c do domu wariat\u00f3w."@pl,
        "La musica di Weber, in particolare le sue opere liriche, influenzarono grandemente lo sviluppo della musica romantica in Germania. Compose anche molti lavori per clarinetto, in cui introdusse varie innovazioni. Il suo corpus di musica sacra cattolica era molto popolare nella Germania dell'800. Weber fu anche giornalista musicale ed era interessato alle canzoni popolari, inoltre impar\u00f2 l'arte della litografia per stampare da solo i propri lavori. Fu uno dei primi compositori ad utilizzare la tecnica del leitmotiv. Le sue opere costituirono l'ispirazione per i lavori giovanili di Richard Wagner, il quale infatti fu sempre un grande estimatore di Weber, di cui promosse la traslazione delle ceneri da Londra a Dresda, nel 1844."@it,
        "\u0411\u0430\u0440\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 (\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442) \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Carl Maria von Weber; 18 \u0438\u043b\u0438 19 \u041d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1786, \u0413\u043e\u043b\u044c\u0448\u0442\u0438\u043d\u0438\u044f \u042d\u0439\u0442\u0438\u043d\u0430 \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1826, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0644 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0641\u0648\u0646 \u0641\u064a\u0628\u0631 ( \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 18/19 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1786 \u2013 \u0648\u0641\u064a\u0627\u062a 4/5 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1826)\u060c \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u062c\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f. \u0648\u064a\u0639\u062f \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0624\u0644\u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629."@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Carl Maria Friedrich Ernst von Weber\u3001 1786\u5e7411\u670818\u65e5 - 1826\u5e746\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u59d3\u306f\u3001\u4e00\u822c\u306b\u306f\u6163\u7528\u7684\u306a\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u3067\u3042\u308b\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u3068\u3001\u6b63\u78ba\u306a\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u8aad\u307f\u306b\u5f93\u3063\u305f\u30f4\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u304c\u6df7\u5728\u3057\u3066\u7528\u3044\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u9a6c\u5229\u4e9a\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u6069\u65af\u7279\u00b7\u51af\u00b7\u97e6\u4f2f\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aCarl Maria Friedrich Ernst von Weber\uff0c1786\u5e7411\u670818\u65e5\u621619\u65e5\uff0d1826\u5e746\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u97e6\u4f2f\u4ece\u5c0f\u63a5\u53d7\u826f\u597d\u7684\u97f3\u4e50\u85b0\u9676\uff0c\u6bcd\u4eb2\u662f\u4e00\u540d\u6b4c\u624b\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u5de1\u56de\u5267\u56e2\u7684\u7ecf\u7406\uff0c\u4ed6\u968f\u7236\u4eb2\u5728\u5404\u5730\u65c5\u884c\u7684\u65f6\u5019\u79ef\u7d2f\u4e86\u4e30\u5bcc\u7684\u751f\u6d3b\u7ecf\u9a8c\u5e76\u63a5\u89e6\u5230\u7e41\u591a\u7684\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\uff0c\u8fd9\u6210\u4e3a\u4ed6\u540e\u6765\u6240\u521b\u4f5c\u7684\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u9898\u6750\u6b4c\u5267\u7684\u6e90\u6cc9\u300210\u5c81\u65f6\u8ddf\u968f\u6d77\u987f\u7684\u5f1f\u5f1f\u7c73\u590f\u57c3\u5c14\u5b66\u4e60\u4f5c\u66f2\uff0c1798\u5e74\u53bb\u6155\u5c3c\u9ed1\u6df1\u9020\uff0c\u4e4b\u540e\u5b9a\u5c45\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3002\u4ece1804\u5e74\u5f00\u59cb\uff0c\u5148\u540e\u5728\u5e03\u96f7\u65af\u52b3\u3001\u5e03\u62c9\u683c\u548c\u5fb7\u96f7\u65af\u987f\u7b49\u5730\u62c5\u4efb\u6307\u6325\u30021824\u5e74\u4e3a\u82f1\u56fd\u7687\u5bb6\u6b4c\u5267\u9662\u5199\u4f5c\u300a\u5965\u4f2f\u9f99\u300b\uff0c\u4e24\u5e74\u540e\u9996\u6f14\u65f6\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4eb2\u5f80\u4f26\u6566\u6307\u6325\uff0c\u4f46\u7ecf\u8fc7\u957f\u9014\u7684\u52b3\u7d2f\u4ed6\u7684\u8eab\u4f53\u60c5\u51b5\u6076\u5316\uff0c\u4e8e\u9996\u6f14\u4e24\u4e2a\u6708\u540e\u56e0\u80ba\u75c5\u5ba2\u6b7b\u5f02\u4e61\u3002 1820\u5e74\u7684\u300a\u9b54\u5f39\u5c04\u624b\u300b\uff08\u300a\u81ea\u7531\u5c04\u624b\u300b\uff09\u662f\u4ed6\u6700\u6210\u529f\u7684\u6b4c\u5267\uff0c\u53d6\u6750\u4e8e\u963f\u57f9\u5c14\uff08Johann August Apel\uff09\u7684\u5c0f\u8bf4\uff0c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5fb7\u56fd\u7b2c\u4e00\u90e8\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u6b4c\u5267\u3002\u53e6\u5916\u8fd8\u67091823\u5e74\u7684\u300a\u6b27\u4e3d\u5b89\u7279\u300b\uff0c\u8fd9\u90e8\u6b4c\u5267\u4e2d\u6ca1\u6709\u53e3\u767d\uff0c\u97f3\u4e50\u6301\u7eed\u4e0d\u65ad\uff0c\u867d\u7136\u811a\u672c\u6bd4\u8f83\u6666\u6da9\uff0c\u4f46\u5b8c\u5168\u5730\u590d\u5236\u51fa\u4e2d\u4e16\u7eaa\u9a91\u58eb\u793e\u4f1a\u7684\u6c14\u6c1b\u3002 \u97e6\u4f2f\u7684\u5802\u59d0\u5eb7\u65af\u5766\u65af\u00b7\u97e6\u4f2f\u662f\u83ab\u624e\u7279\u7684\u59bb\u5b50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14959938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Maria_von_Weber>,
        <http://viaf.org/viaf/14959938>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2d17829-1424-435b-9386-c77d3a920abe>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl-Maria-Von-Weber.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Maria_von_Weber.
doremus_artist:81636177-c1d7-3233-867c-5c3f68ea944e
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Scipione Lacorcia (fl. 1590\u20131620) was a Neapolitan composer of madrigals. Biographical data for Lacorcia is almost non-existent. Apart from his activity from 1590 to 1620, culminating in his third book of madrigals for 5 voices, little is known. Lacorcia is considered one of the madrigalists most influenced by Carlo Gesualdo, along with Francesco Genuino, Crescenzio Salzilli, Agostino Agresta, Giuseppe Palazzotto-Tagliavia, Antonio de Metrio, and Giacomo Tropea."@en,
        "Scipione Lacorcia est un compositeur de madrigaux de la Renaissance italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:17491825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scipione_Lacorcia>,
        <http://viaf.org/viaf/17491825>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Scipione_Lacorcia.
doremus_artist:8292ddb2-15a3-31f1-b4b2-af8fc1c9c36e
owl:sameAs viaf:51892692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51892692>.
doremus_artist:84d2d62a-b8e4-32e8-8cb2-6c1fb97c4090
owl:sameAs viaf:230058809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230058809>.
doremus_artist:86eafe65-7b4d-3ff0-a8f6-a3791658678d
owl:sameAs viaf:31537183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31537183>.
doremus_artist:86f74fec-9081-38d2-b029-f5ce8a15e81b
owl:sameAs viaf:74046377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74046377>.
doremus_artist:8b5510ac-9b1e-3a07-b2df-37f3313b5086
owl:sameAs viaf:53135962; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53135962>.
doremus_artist:8e882cd7-41d7-3cc6-9002-7a32e798f37f
owl:sameAs viaf:74182973; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74182973>.
doremus_artist:8ec0eee2-b32d-33f7-86f8-f5eec955416f
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Västerås;
    rdfs:comment
        "Werner Wolf Glaser (* 14. April 1913 in K\u00f6ln; \u2020 29. M\u00e4rz 2006 in V\u00e4ster\u00e5s, Schweden) war ein deutsch-schwedischer Komponist, Kunsthistoriker, Psychologe und Dirigent."@de,
        "Werner Wolf Glaser (14 April 1910, Cologne \u2013 29 March 2006, V\u00e4ster\u00e5s, Sweden) was a German-born Swedish composer, conductor, pianist, professor, music critic, and poet."@en,
        "Werner Wolf Glaser (Keulen, 14 april 1910 - V\u00e4ster\u00e5s, 29 maart 2006) was een Zweeds componist, kunsthistoricus, psycholoog en dirigent."@nl,
        "Werner Wolf Glaser (n\u00e9 \u00e0 Cologne (Allemagne) le 14 avril 1910 et mort \u00e0 V\u00e4ster\u00e5s (Su\u00e8de) le 3 ao\u00fbt 2006) est un compositeur, chef d'orchestre, pianiste, professeur de musique, critique musical et po\u00e8te su\u00e9dois d'origine allemande."@fr,
        "\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b0\u30e9\u30fc\u30b6\u30fc\uff08Werner Wolf Glaser\u30011910\u5e744\u670814\u65e5 - 2006\u5e743\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b1\u30eb\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30b1\u30eb\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u6307\u63ee\u30fb\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30dc\u30f3\u3067\u82b8\u8853\u53f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u51fa\u3066\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u307e\u305f\u5fc3\u7406\u5b66\u306e\u8b1b\u5ea7\u3092\u53d7\u8b1b\u3057\u305f\u30021929\u5e74\u304b\u30891931\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011932\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u30571933\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u653f\u6a29\u304c\u6210\u7acb\u3059\u308b\u3068\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u30b0\u30e9\u30fc\u30b6\u30fc\u306f\u30d1\u30ea\u3078\u306e\u4ea1\u547d\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u30ea\u30f3\u30d3\u30fc\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u3067\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021943\u5e74\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306b\u8131\u51fa\u3057\u30011975\u5e74\u307e\u3067\u30f4\u30a7\u30b9\u30c6\u30ed\u30fc\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u3063\u305f\u3002 13\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u4f5c\u98a8\u306b\u306f\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u307f\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100336988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Werner_Wolf_Glaser>,
        <http://viaf.org/viaf/100336988>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Werner_Wolf_Glaser.
doremus_artist:8eedfa8d-cb3c-33d2-b5a0-66ee98c19029
owl:sameAs viaf:27383135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27383135>.
doremus_artist:922f4dfa-a84c-3bec-915f-f113a5dcefdb
owl:sameAs viaf:5139951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5139951>.
doremus_artist:927fd851-0eff-38f3-b8eb-ed0f2ff999fa
    owl:sameAs viaf:5196742;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5196742>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3e85ef89-ba66-4190-9250-13910f645a87>.
doremus_artist:93a04574-8c5b-3e41-ade7-a180a3ee4b6c
    dbp:birthPlace dbr:East_Pakistan;
    dbp:deathPlace dbr:Ghior_Upazila;
    rdfs:comment
        "Tareque Masud (6 December 1956 \u2013 13 August 2011) was a Bangladeshi independent film director, film producer, screenwriter and lyricist. He first found success with the films Muktir Gaan (1995) and Matir Moina (2002), for which he won three international awards, including the International Critics' FIPRESCI Prize, in the Directors' Fortnight section outside competition at the 2002 Cannes Film Festival. The film became Bangladesh's first film to compete for the Academy Award for Best Foreign Language Film."@en,
        "Tareque Masud (Bangla: \u09a4\u09be\u09b0\u09c7\u0995 \u09ae\u09be\u09b8\u09c1\u09a6, T\u0101rek M\u0101sud; * 6. Dezember 1956 oder 1957 in Faridpur, Division Dhaka, Bangladesch; \u2020 13. August 2011 in Manikganj, Division Dhaka, Bangladesch) war ein preisgekr\u00f6nter Regisseur aus Bangladesch. Er f\u00fchrte Regie bei den Filmen Muktir Gaan und Matir Moina (2002), f\u00fcr die er eine Reihe von internationalen Auszeichnungen gewann, darunter den International Critics' Prize und den FIPRESCI-Preis beim Cannes Film Festival 2002"@de,
        "Tareque Masud (Bengal\u00ed: \u09a4\u09be\u09b0\u09c7\u0995 \u09ae\u09be\u09b8\u09c1\u09a6; Bhanga Upazila, Faridpur, Pakist\u00e1n Oriental, 6 de diciembre de 1956 - Ghior Upazila, Manikganj, Banglad\u00e9s, 13 de agosto de 2011) fue un galardonado director de cine independiente de Banglad\u00e9s. Conocido por dirigir las pel\u00edculas Muktir Gaan de 1995 y Matir moina de 2002, por la que gan\u00f3 varios premios internacionales, incluyendo el Premio FIPRESCI por Matir moina y el Premio a la Administraci\u00f3n de la Cr\u00edtica Internacional en la quincena del Festival de Cine de Cannes de 2002."@es,
        "Tareque Masud est un r\u00e9alisateur bangladais n\u00e9 en 1957, et mort accidentellement le 13 ao\u00fbt 2011. Il est connu pour avoir r\u00e9alis\u00e9 les films Muktir Gaan (1995) et Matir Moina (2002), pour lequel il a remport\u00e9 de nombreux prix internationaux, dont le Prix Fipresci de la Critique internationale \u00e0 la Quinzaine 2002 du Festival de Cannes. Il meurt dans un accident de la circulation le 13 ao\u00fbt 2011, alors qu'il rentrait de Dhaka sur l'autoroute de Dhaka-Aricha au cours de rep\u00e9rages pour un prochain tournage. Dans l'accident, sa femme, Catherine Masud, a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9e."@fr;
    owl:sameAs viaf:42087327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tareque_Masud>,
        <http://viaf.org/viaf/42087327>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tareque_Masud_Syl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tareque_Masud.
doremus_artist:9743627f-1418-3e07-9100-37c54a73c829
owl:sameAs viaf:36641674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36641674>.
doremus_artist:9ede4b7f-875b-327b-9b5a-2a99adb44aa2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jaron Lanier (Nova Iorque, 3 de maio de 1960) \u00e9 um m\u00fasico e cientista de computa\u00e7\u00e3o estadunidense. \u00c9 um dos precursores da realidade virtual. Lanier \u00e9 um dos maiores conhecedores de realidade virtual no mundo, por ser um dos primeiros a estudar o tema e construir produtos de realidade virtual desde o in\u00edcio dos anos 80."@pt,
        "Jaron Lanier (Nueva York, 3 de mayo de 1960) es un escritor estadounidense, inform\u00e1tico, compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica, y un pionero en el campo de la realidad virtual (un t\u00e9rmino cuya popularizaci\u00f3n se le atribuye). Lanier y Thomas G. Zimmerman dejaron Atari en 1985 para fundar VPL Research, Inc., la primera compa\u00f1\u00eda que vendi\u00f3 gafas y guantes de realidad virtual. A fines de la d\u00e9cada de 1990, Lanier trabaj\u00f3 en aplicaciones para Internet2, y en la d\u00e9cada de 2000 fue cient\u00edfico visitante en Silicon Graphics y varias universidades. En 2006 empez\u00f3 a trabajar para Microsoft, y desde 2009 forma parte de Microsoft Research como cient\u00edfico interdisciplinario."@es,
        "Jaron Lanier (englisch: \u02c8d\u0292\u025b\u0259r\u0268n l\u0268\u02c8n\u026a\u0259r; * 3. Mai 1960 in New York) ist ein US-amerikanischer Informatiker, K\u00fcnstler, Musiker, Komponist, Autor und Unternehmer. Er betrieb von 1984 bis 1990 mit VPL Research ein Unternehmen zur Entwicklung und Vermarktung von Virtual-Reality-Anwendungen. Seine Positionen gegen die Wikipedia und die Open-Source-Bewegung wurden breit in der \u00d6ffentlichkeit diskutiert. Im Jahr 2010 war Jaron Lanier unter den Nominierten der TIME 100 list of most influential people. Im Oktober 2014 wurde er mit dem Friedenspreis des Deutschen Buchhandels ausgezeichnet."@de,
        "Jaron Zepel Lanier (/\u02c8d\u0292\u025b\u0259r\u1d7bn l\u1d7b\u02c8n\u026a\u0259r/, born May 3, 1960) is an American computer philosophy writer, computer scientist, visual artist, and composer of classical music. A pioneer in the field of virtual reality (a term he is credited with popularizing), Lanier and Thomas G. Zimmerman left Atari in 1985 to found VPL Research, Inc., the first company to sell VR goggles and gloves. In the late 1990s, Lanier worked on applications for Internet2, and in the 2000s, he was a visiting scholar at Silicon Graphics and various universities. From 2006 he began to work at Microsoft, and from 2009 forward he works at Microsoft Research as Interdisciplinary Scientist."@en,
        "Jaron Zepel Lanier (ur. 3 maja 1960 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski informatyk, kompozytor i futurolog, tw\u00f3rca terminu wirtualna rzeczywisto\u015b\u0107."@pl,
        "Jaron Zepel Lanier est un compositeur, essayiste et chercheur en informatique am\u00e9ricain n\u00e9 le 3 mai 1960 \u00e0 New York. Consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des pionniers de la r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, Lanier est \u00e9galement connu pour sa critique virulente du concept de La Sagesse des foules - c'est ainsi qu'il d\u00e9crit le projet encyclop\u00e9dique Wikip\u00e9dia comme un \u00ab mao\u00efsme num\u00e9rique \u00bb."@fr,
        "Lanier groeide op in Mesilla (New Mexico) en studeerde aan het New Jersey Institute of Technology, waar hij een eredoctoraat ontving. Hij doceert aan een aantal universiteiten in de Verenigde Staten."@nl,
        "Nato a New York da una famiglia di emigrati europei, e cresciuto a Mesilla, nel Nuovo Messico, Lanier \u00e8 principalmente uno sviluppatore di software, ma scrive anche per riviste, fra le quali Edge e Discover."@it,
        "\u0414\u0436\u0430\u0440\u043e\u043d \u041b\u0430\u043d\u044c\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jaron Zepel Lanier) \u2014 \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0432\u0438\u0437\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0431\u0438\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430 \u00ab\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb. \u0424\u0443\u0442\u0443\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433, \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444, \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438. \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a 300 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:42033641;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaron_Lanier>,
        <http://viaf.org/viaf/42033641>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jaron_lanier.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaron_Lanier.
doremus_artist:9f85ca5f-b2b9-3e09-83d3-daf7418c69ec
    rdfs:comment
        "Stephen Gadd (born 1964 in Berkshire, South East England) is an English operatic baritone. He graduated in Engineering from St. John's College, Cambridge and then studied at the Royal Northern College of Music, under Patrick McGuigan. He was a finalist in Operalia, (Pl\u00e1cido Domingo's international singing competition), and among other numerous awards he won the 1990 Kathleen Ferrier Memorial Scholarship. He has performed the title role in Macbeth at the Glyndebourne Festival, and Conte Almaviva in Le nozze di Figaro for the Salzburger Festspiele. He is married to soprano Claire Rutter."@en;
    owl:sameAs viaf:10042199;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Gadd>,
        <http://viaf.org/viaf/10042199>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephen_Gadd_baritone_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Gadd.
doremus_artist:a1f34eb7-d00e-3492-8891-0726e5a8e9ff
owl:sameAs viaf:170267914; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170267914>.
doremus_artist:a208cc47-6ac5-3cff-8872-ccc2018ac50d
owl:sameAs viaf:100253308; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100253308>.
doremus_artist:a220b36a-ea07-3559-b210-d3c4ec47d8f4
owl:sameAs viaf:53788506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53788506>.
doremus_artist:a3e3753e-1d15-3a63-a147-4bbc1ceb13d8
    dbp:birthPlace dbr:Maihingen;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Joseph Haas (* 19. M\u00e4rz 1879 in Maihingen bei N\u00f6rdlingen; \u2020 30. M\u00e4rz 1960 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist und Musikp\u00e4dagoge, dessen Werk der Sp\u00e4tromantik zugeordnet wird."@de,
        "Joseph Haas (19 March 1879 \u2013 30 March 1960) was a German late romantic composer and music teacher."@en,
        "Joseph Haas (Maihingen pr\u00e8s de N\u00f6rdlingen, 19 mars 1879; Munich, 30 mars 1960) est un compositeur et un p\u00e9dagogue allemand, dont l'\u0153uvre traduit un romantisme tardif."@fr,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0425\u0430\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Joseph Haas) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:61732024;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Haas>,
        <http://viaf.org/viaf/61732024>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Haas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Haas.
doremus_artist:a498f3a3-6ccb-34ab-af46-041b34d9e0ae
owl:sameAs viaf:12533931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12533931>.
doremus_artist:a748bc35-9698-331f-8447-1748aee9152e
owl:sameAs viaf:118461063; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118461063>.
doremus_artist:a7af4d8f-ddf6-3726-bcf6-f3e093ad17bf
owl:sameAs viaf:34644033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644033>.
doremus_artist:a7e08e36-9590-3c70-aaa7-1e4af1bc8b37
    owl:sameAs viaf:19869932;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19869932>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b72a2a9b-e783-473d-9d80-403876c685cd>.
doremus_artist:a8009434-ef08-30f7-820a-134008b221f3
    dbp:birthPlace dbr:Mödrath;
    dbp:deathPlace dbr:Kürten;
    rdfs:comment
        "Karlheinz Stockhausen  (M\u00f6drath, 22 de agosto de 1928-K\u00fcrten-Kettenberg, 5 de diciembre de 2007) fue un compositor alem\u00e1n ampliamente reconocido, tanto por la cr\u00edtica como por la opini\u00f3n musical m\u00e1s ilustrada, como uno de los compositores m\u00e1s destacados y pol\u00e9micos de la m\u00fasica culta del siglo XX. Para muchos, no s\u00f3lo es una figura importante, sino que se trata de uno de los mayores visionarios de la m\u00fasica del siglo XX. Es conocido por sus trabajos de m\u00fasica contempor\u00e1nea y sus innovaciones en m\u00fasica electroac\u00fastica, m\u00fasica aleatoria y composici\u00f3n serial."@es,
        "Karlheinz Stockhausen (* 22. August 1928 in M\u00f6drath, heute zu Kerpen; \u2020 5. Dezember 2007 in K\u00fcrten-Kettenberg) war ein deutscher Komponist. Er gilt als einer der bedeutendsten Komponisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        """Karlheinz Stockhausen (German pronunciation: [ka\u0281l\u02c8ha\u026ants \u02c8\u0283t\u0254kha\u028azn\u0329]; 22 August 1928 \u2013 5 December 2007) was a German composer, widely acknowledged by critics as one of the most important (, 45; , 705; , 33; , 117) but also controversial (, 30) composers of the 20th and early 21st centuries. Another critic calls him "one of the great visionaries of 20th-century music" (). He is known for his groundbreaking work in electronic music, aleatory (controlled chance) in serial composition, and musical spatialization."""@en,
        "Karlheinz Stockhausen (M\u00f6drath, 22 augustus 1928 - K\u00fcrten-Kettenberg, 5 december 2007) was een Duitse componist. Hij wordt beschouwd als een van de invloedrijkste componisten uit de tweede helft van de 20e eeuw."@nl,
        "Karlheinz Stockhausen (M\u00f6drath, 22 de Agosto de 1928 \u2014 Kuerten, 5 de Dezembro de 2007) foi um compositor alem\u00e3o de m\u00fasica contempor\u00e2nea. Foi colega de Pierre Boulez e ambos estudaram com o compositor e organista Olivier Messiaen."@pt,
        "Karlheinz Stockhausen (ur. 22 sierpnia 1928 w M\u00f6drath w Nadrenii P\u00f3\u0142nocnej-Westfalii, zm. 5 grudnia 2007 w K\u00fcrten) \u2013 niemiecki kompozytor, jedna z najbardziej prominentnych postaci wsp\u00f3\u0142czesnej awangardy muzycznej. W swych kompozycjach Stockhausen stara\u0142 si\u0119 dotrze\u0107 do fundamentalnych kwestii akustyki i psychologii odbioru d\u017awi\u0119ku i dzie\u0142a muzycznego. W swojej tw\u00f3rczo\u015bci nie d\u0105\u017cy\u0142 do wypracowania w\u0142asnego, rozpoznawalnego stylu, lecz w ka\u017cdym utworze stara\u0142 si\u0119 wkracza\u0107 w nieznany obszar, tworzy\u0107 muzyk\u0119 wed\u0142ug nowych regu\u0142. Z jego nazwiskiem wi\u0105\u017ce si\u0119 wiele kluczowych dla sztuki muzycznej XX w. poj\u0119\u0107 i idei, takich jak serializm, punktualizm, nowa muzyka elektroniczna (wraz z live electronic music), muzyka przestrzenna, statystyczna, rytualna, intuitywna, kompozycja grupowa, momentowa, \u201efo"@pl,
        "Karlheinz Stockhausen est un compositeur allemand n\u00e9 le 22 ao\u00fbt 1928 \u00e0 M\u00f6drath et mort le 5 d\u00e9cembre 2007 \u00e0 K\u00fcrten, en Allemagne. Son travail se construit autour de la musique \u00e9lectroacoustique, de la spatialisation du son et, les derni\u00e8res ann\u00e9es, de longs cycles de cr\u00e9ation qui aboutissent \u00e0 des \u0153uvres monumentales."@fr,
        """Viene oggi riconosciuto dalla critica, salvo qualche controversia, come uno dei compositori pi\u00f9 importanti del XX e XXI secolo. Per alcuni \u00e8 "uno dei pi\u00f9 grandi visionari della musica del XX secolo". \u00c8 conosciuto per il suo lavoro sulla musica elettronica, sull'alea nella composizione seriale e sulla spazializzazione in musica."""@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d (\u043d\u0435\u043c. Karlheinz Stockhausen; 22 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1928, \u041c\u0451\u0434\u0440\u0430\u0442, \u043d\u044b\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d \u041a\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0430 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2007, \u041a\u044e\u0440\u0442\u0435\u043d, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b \u0425\u0425 \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430 (\u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438)."@ru,
        """\u0643\u0627\u0631\u0644 \u0647\u0627\u064a\u0646\u0632 \u0634\u062a\u0648\u0643\u0647\u0627\u0648\u0632\u0646 (\u062a\u0644\u0641\u0638 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a: [ka\u0281l\u02c8ha\u026ants \u02c8\u0283t\u0254kha\u028azn\u0329]; 22 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1928 \u2013 5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2007) \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u064a\u0639\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f \u0623\u062d\u062f \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0631\u064a\u062a 1988\u060c45\u061b \u0647\u0627\u0631\u0641\u064a\u200f 1975b\u060c 705\u061b \u0647\u0648\u0628\u0643\u0646\u0632 \u200f1972\u060c33\u061b \u0643\u0644\u064a\u0646 \u200f1968\u060c 117) \u0648\u0623\u0643\u062b\u0631\u0647\u0645 \u062c\u062f\u0644\u0627\u064b (\u0628\u0627\u0648\u0631\u200f 1990\u060c 30) \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u064a\u0637\u0644\u0642 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0646\u0642\u0627\u062f "\u0623\u062d\u062f \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0623\u0635\u062d\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0624\u0649" (\u0647\u064a\u0648\u064a\u062a \u200f2007). \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u0644\u0639\u0641\u0648\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0639\u0641\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0638\u0645\u0629) \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0635\u0641\u0648\u0641\u0627\u062a \u060c \u0648\u0627\u0644\u062d\u064a\u0632 (spatialization) \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a."""@ar,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\uff08Karlheinz Stockhausen\u30011928\u5e748\u670822\u65e5 - 2007\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u6d77\u56e0\u8328\u00b7\u65bd\u6258\u514b\u8c6a\u68ee\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aKarlheinz Stockhausen\uff0c1928\u5e748\u670822\u65e5\uff0d2007\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u5f53\u4ee3\u6700\u91cd\u8981\u7684\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102762014;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karlheinz_Stockhausen>,
        <http://viaf.org/viaf/102762014>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd09d776-ddfd-4558-afe7-814420d704ed>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stockhausen_1994_WDR.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karlheinz_Stockhausen.
doremus_artist:a83e6024-3311-32c7-b346-6bd6cec06edd
owl:sameAs viaf:46954505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46954505>.
doremus_artist:aa0f5721-137a-390b-92c0-1c1228ddfd17
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Baden-Baden;
    rdfs:comment
        "Maurice Schlesinger (* 30. Oktober 1798 in Berlin; \u2020 25. Februar 1871 in Baden-Baden; eigentlich Moritz Adolph Schlesinger) war ein deutscher Musikverleger."@de,
        "Maurice Schlesinger, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 30 octobre 1798 et mort \u00e0 Baden-Baden le 25 f\u00e9vrier 1871, est un \u00e9diteur de musique allemand."@fr,
        "Moritz Adolf Schlesinger (30 October 1798 in Berlin - 25 February 1871 in Baden-Baden), generally known during his French career as Maurice Schlesinger, was a German music editor. He is perhaps best remembered for inspiring the character of M. Arnoux in Gustave Flaubert's novel Sentimental Education. Schlesinger created the journal Gazette musicale, which he later combined with the Revue musicale of Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis. He eventually sold his portion of the journal in 1846 to a former employee named Louis Brandus."@en,
        "Moritz Adolf Schlesinger (Berlim, 1798 - Baden-Baden, 1871), conhecido durante a sua carreira em Fran\u00e7a como Maurice Schlesinger foi um editor musical alem\u00e3o. \u00c9 talvez mais recordado por ter inspirado a personagem de M. Arnoux na novela de Gustave Flaubert A educa\u00e7\u00e3o sentimental. Schlesinger criou a revista Gazette musicale, que se uniria mais tarde \u00e0 Revue musicale de Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis. Vendeu a sua parte dessa revista em 1846 a um ex-empregado chamado Louis Brandus."@pt,
        "Moritz Adolf Schlesinger (Berl\u00edn, 1798 - Baden-Baden, 1871), conocido durante su carrera en Francia como Maurice Schlesinger, fue un editor musical alem\u00e1n. Es quiz\u00e1s m\u00e1s recordado por haber inspirado el personaje de M. Arnoux en la novela de Gustave Flaubert novela La educaci\u00f3n sentimental. Schlesinger cre\u00f3 la revista Gazette musicale, que se uni\u00f3 m\u00e1s tarde a la Revue musicale de Fran\u00e7ois-Joseph F\u00e9tis. Vendi\u00f3 su parte de la revista en 1846 a un ex empleado llamado Louis Brandus."@es,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Moritz Adolf Schlesinger 1798\u5e7410\u670830\u65e5 - 1871\u5e742\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u97f3\u697d\u7de8\u96c6\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u540d\u306e\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30b6\u30f3\u30b8\u30a7\uff08Maurice Schlesinger\uff09\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u3001\u30b7\u30e5\u30ec\u30b8\u30f3\u30ac\u30fc\u306f\u30ae\u30e5\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u5c0f\u8aac\u300e\u611f\u60c5\u6559\u80b2\u300f\u4e2d\u306e\u767b\u5834\u4eba\u7269\u3001\u30a2\u30eb\u30cc\u30fc\u306e\u30e2\u30c7\u30eb\u3068\u306a\u3063\u305f\u3053\u3068\u3067\u6700\u3082\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u308b\u3060\u308d\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66730515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Schlesinger>,
        <http://viaf.org/viaf/66730515>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Schlesinger.
doremus_artist:aa27d278-8b33-3b26-9c1a-c4997321cb1c
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Paul Hamburger (* 3. September 1920 in Wien; \u2020 11. April 2004 in London) war ein \u00f6sterreichisch-britischer Pianist und Gr\u00fcnder des Mozart-Quartetts."@de,
        "Paul Hamburger (3 September 1920, Vienna \u2013 11 April 2004, London) was a British pianist, accompanist, chamber musician, and scholar. Paul Hamburger was born in Vienna in 1920, and studied at the Vienna State Academy before emigrating to England in 1939. In 1941, he received a scholarship to attend the Royal College of Music, London, studying with Frank Merrick, Gordon Jacob and Ralph Vaughan Williams, and he obtained his ARCM. From 1945, he started on a career as an accompanist, chamber musician and teacher, and was associated in concerts and on disc with many distinguished singers and instrumentalists, including Dame Janet Baker, Elisabeth S\u00f6derstr\u00f6m, Max Rostal and Pierre Fournier. He performed both in Britain and abroad, including Germany, Austria, Switzerland, the Netherlands, France a"@en,
        "Paul Hamburger (ur. 3 wrze\u015bnia 1920 w Wiedniu, zm. 11 kwietnia 2004 w Londynie) \u2013 pianista austriacki, pedagog. Studiowa\u0142 w Wiedniu oraz w Royal College of Music w Londynie. Od 1938 przebywa\u0142 w Londynie na sta\u0142e. Od lat 40. bra\u0142 udzia\u0142 w \u017cyciu artystycznym, wyst\u0119puj\u0105c na koncertach kameralnych oraz akompaniuj\u0105c wielu muzycznym s\u0142awom. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z zespo\u0142em Glyndebourne Opera oraz BBC. Produkowa\u0142 dla rozg\u0142o\u015bni BBC recitale w Radio 3 oraz cykl Artists of the Younger Generation. Ma na koncie wiele nagra\u0144 p\u0142ytowych."@pl,
        "Paul Philip Hamburger (n\u00e9 \u00e0 Vienne (Autriche) le 3 septembre 1920, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Londres le 11 avril 2004), Pianiste, accompagnateur, chambriste et \u00e9rudit anglais d'origine autrichienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:71602890;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Hamburger>,
        <http://viaf.org/viaf/71602890>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Hamburger.
doremus_artist:aabcd2ee-ac9b-30f2-8096-e9de8b3c7a81
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Raiding,_Austria>;
    dbp:deathPlace dbr:Bayreuth;
    rdfs:comment
        "'\u0641\u0631\u0646\u062a\u0633 \u0644\u0633\u062a (22 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1811 - 31 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1886) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0631\u0627\u064a\u062f\u064a\u0646\u063a \u0628\u0627\u0644\u0645\u062c\u0631.\u0644\u0623\u0628 \u0645\u062c\u0631\u064a \u0647\u0648 \u0627\u062f\u0645 \u0644\u064a\u0633\u062a \u0648 \u0623\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a-\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0647\u064a \u0623\u0646\u0627 \u0644\u0627\u062c\u0631.\u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0639\u0632\u0641 \u0641\u064a \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0628\u0645\u0647\u0627\u0631\u0629 \u0641\u0627\u0626\u0642\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0646 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0636\u0631\u064a\u0646 \u062a\u0628\u0631\u0639\u0648\u0627 \u0628\u0646\u0641\u0642\u0627\u062a \u062f\u0631\u0627\u0633\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0644\u064a\u0627.\u0648\u0628\u0639\u062f \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0644\u0642\u064a \u0625\u0639\u062c\u0627\u0628\u0627\u064b \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627. \u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 (1826) \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0623\u0635\u064a\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0625\u062d\u0628\u0627\u0637 \u0648\u0627\u0639\u062a\u0632\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0628\u062f\u0623 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0645\u062f\u0631\u0651\u0633 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. \u0648\u0642\u0639 \u0641\u064a \u062d\u0628\u0651 \u0625\u062d\u062f\u0649 \u0637\u0627\u0644\u0628\u0627\u062a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u062a\u064a\u0633\u0629 \u0645\u0627\u0631\u064a \u062f\u0627\u063a\u0648\u0644\u062a\u060c \u0648\u0628\u0642\u064a\u0627 \u0633\u0648\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1835 \u0625\u0644\u0649 1839 \u0648\u0623\u0646\u062c\u0628\u0627 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0637\u0641\u0627\u0644\u061b \u0628\u0644\u0627\u0646\u062f\u064a\u0646 (1835-1862)\u060c \u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644 (1839-1859) \u0648\u0643\u0648\u0632\u064a\u0645\u0627 (1837-1930) \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0632\u0648\u062c\u0629 \u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u0641\u0627\u063a\u0646\u0631. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u0648\u062b\u0642 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0635\u0644\u062a\u0647 (\u0628\u0634\u0648\u0628\u0627\u0646) \u0648(\u0628\u0627\u063a\u0627\u0646\u064a\u0646\u064a) \u0628\u062f\u0621\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1832. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0631\u064a\u0629\u060c \u062a\u0628\u0631\u0639 \u0628\u0625\u0642\u0627\u0645\u0629 \u0646\u0635\u0628 \u062a\u0630\u0643\u0627\u0631\u064a \u0644\u0628\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0648\u0646. \u0642\u0636\u0649 \u0644\u064a\u0633\u062a \u0628\u0642\u064a\u0629 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0645\u062a\u0646\u0642\u0644\u0627\u064b \u0628\u064a\u0646 \u0631\u0648\u0645\u0627 \u0648\u0641\u0627\u064a\u0645\u0631 \u0648\u0628\u0648\u062f\u0627\u0628\u0633\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0642\u0644\u062f \u0641\u064a\u0647"@ar,
        "Ferenc Liszt (ur. 22 pa\u017adziernika 1811 w Raiding, zm. 31 lipca 1886 w Bayreuth) \u2013 w\u0119gierski kompozytor i pianista, jedna z najwybitniejszych postaci romantyzmu w muzyce, wolnomularz."@pl,
        "Franz Liszt (Doborj\u00e1n, 22 de outubro de 1811  \u2014 Bayreuth, 31 de julho de 1886) foi um compositor, pianista, maestro e professor e terci\u00e1rio franciscano h\u00fangaro do s\u00e9culo XIX. Seu nome em h\u00fangaro \u00e9 Liszt Ferenc."@pt,
        "Franz Liszt (Liszt Ferenc en hongrois) est un compositeur, transcripteur et pianiste virtuose hongrois n\u00e9 le 22 octobre 1811 \u00e0 Doborj\u00e1n (Empire d'Autriche) et mort le 31 juillet 1886 \u00e0 Bayreuth (Allemagne)."@fr,
        """Franz Liszt (Raiding, 22 oktober 1811 \u2013 Bayreuth, 31 juli 1886), Hongaars: Liszt Ferenc(z), sinds 1859 Franz Ritter von Liszt, was een Hongaars componist en pianist. Hij geldt als een van de grootste pianovirtuozen aller tijden. Hij was tevens een succesvol en vooraanstaand pianoleraar en daarnaast een groot muziekhervormer en -vernieuwer; het symfonisch gedicht en het pianorecital worden aan hem toegeschreven. Franz Liszt verdeelde zijn tijd voornamelijk tussen Wenen en Parijs en zijn latere jaren tussen Weimar, waar hij hofkapelmeester was, Boedapest en Rome, alwaar hij zijn wijding tot subdiaken ontving hetgeen hem de titel "abb\u00e9" (hier niet als aanspreektitel van een priester, maar van iemand die een lagere wijding ontvangen had) verschafte."""@nl,
        "Franz Liszt (Raiding, Imperio austr\u00edaco, 22 de octubre de 1811-Bayreuth, Imperio alem\u00e1n, 31 de julio de 1886) fue un compositor austro-h\u00fangaro rom\u00e1ntico, un virtuoso pianista, profesor, director de orquesta y franciscano seglar. Su nombre en h\u00fangaro era Liszt Ferencz, seg\u00fan el uso moderno Liszt Ferenc, y desde 1859 hasta 1865 fue conocido oficialmente como Franz Ritter von Liszt."@es,
        "Franz Liszt (born Franz Joseph Liszt) (German pronunciation: [\u02c8f\u0281ants \u02c8l\u026ast]; Hungarian: Liszt Ferencz, in modern usage Liszt Ferenc, pronounced [\u02c8list \u02c8f\u025br\u025bnt\u0361s]; October 22, 1811 \u2013 July 31, 1886) was a prolific 19th-century Hungarian composer, virtuoso pianist, conductor, music teacher, arranger, organist, philanthropist, author, nationalist and a Franciscan tertiary. Liszt gained renown in Europe during the early nineteenth century for his prodigious virtuosic skill as a pianist. He was claimed by some contemporaries to have been the most technically advanced pianist of his age."@en,
        "Franz Liszt [list], ungarisch Liszt Ferencz (* 22. Oktober 1811 in Raiding/Doborj\u00e1n, damals ungarisches Kronland des Kaisertums \u00d6sterreich, heute Burgenland; \u2020 31. Juli 1886 in Bayreuth), war ein \u00f6sterreichisch-ungarischer Komponist, Pianist, Dirigent, Theaterleiter, Musiklehrer und Schriftsteller."@de,
        "Studi\u00f2 e suon\u00f2 a Vienna e Parigi, viaggi\u00f2 in tutta l'Europa tenendo concerti un po' ovunque. Fu uno dei grandi virtuosi del pianoforte dell'Ottocento, rivoluzion\u00f2 la tecnica pianistica e il rapporto tra pubblico ed esecutore. Fu legato a Fryderyk Chopin e a Robert Schumann da amicizia e stima. Nel 1865 divenne accolito nell'ordine francescano della Chiesa cattolica. Era il suocero di Richard Wagner, avendo quest'ultimo sposato sua figlia Cosima. \u00c8 stato inoltre abate nella Cattedrale di Albano Laziale (Roma)."@it,
        "\u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446) \u041b\u0438\u0441\u0442 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Liszt Ferenc, \u043d\u0435\u043c. Franz Liszt; 22 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1811, \u0420\u0430\u0439\u0434\u0438\u043d\u0433, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 31 \u0438\u044e\u043b\u044f 1886, \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u044f\u0440\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0412 1843 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041b\u0438\u0441\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u043f\u043e \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u043c \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 1848 \u0433\u043e\u0434\u0443 (\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0431\u044b\u043b \u0434\u0430\u043d \u0432 \u0415\u043b\u0438\u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0433\u0440\u0430\u0434\u0435), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u041b\u0438\u0441\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Franz Liszt\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e: Liszt Ferenc\u30011811\u5e7410\u670822\u65e5 - 1886\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u738b\u653f\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u73fe\u5728\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u3084\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306a\u3069\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u81ea\u8eab\u306e\u751f\u5730\u3067\u3042\u308b\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u738b\u56fd\uff08\u5f53\u6642\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u652f\u914d\u4e0b\u306e\u7248\u56f3\u5185\uff09\u3092\u7956\u56fd\u3068\u547c\u3073\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306e\u30a2\u30a4\u30c7\u30f3\u30c6\u30a3\u30c6\u30a3\u3092\u62b1\u3044\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u6b7b\u5f8c\u3082\u300c\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u300d\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u8b58\u30fb\u8a18\u8ff0\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u305d\u306e\u4e00\u65b9\u3067\u751f\u6daf\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u8a9e\u3092\u7fd2\u5f97\u3059\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304f\u3001\u4e21\u89aa\u306e\u8840\u7d71\u3001\u6bcd\u8a9e\u3001\u6700\u3082\u9577\u3044\u6d3b\u52d5\u5730\u306e\u3044\u305a\u308c\u3082\u300c\u30c9\u30a4\u30c4\u300d\u306b\u5c5e\u3057\u3001\u5f53\u6642\u306e\u4e2d\u6771\u6b27\u306b\u591a\u6570\u5b58\u5728\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u690d\u6c11\u306e\u7cfb\u7d71\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u3088\u3046\u306a\u8907\u96d1\u306a\u51fa\u81ea\u3084\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u6b63\u78ba\u306b\u628a\u63e1\u3057\u3066\u3044\u305f\u3068\u306f\u8a00\u3044\u96e3\u3044\u4f5c\u54c1\u6b74\u304b\u3089\u3001\u975e\u97f3\u697d\u5927\u56fd\u7cfb\u306e\u6c11\u65cf\u904b\u52d5\u3068\u3057\u3066\u306e\u56fd\u6c11\u697d\u6d3e\u306b\u542b\u3081\u308b\u3053\u3068\u306f\u6b86\u3069\u306a\u304f\u3001\u591a\u304f\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4e2d\u306b\u4f4d\u7f6e\u3065\u3051\u3089\u308c\u308b\u3002 \u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30ba\u30e0\u306e\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3092\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u65b0\u30c9\u30a4\u30c4\u697d\u6d3e\u306e\u65d7\u624b\u3001\u304a\u3088\u3073\u4ea4\u97ff\u8a69\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30e5\u30fc\u30ed\u30fc\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u591a\u304f\u306e\u5f1f\u5b50\u3092\u80b2\u6210\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e94\u6e56\u56db\u6d77\u7d14\u97f3\u6a02\u85dd\u8853\u8cde\u6790 \u674e\u65af\u7279\u00b7\u8d39\u4f26\u8328\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aLiszt Ferenc\uff0c1811\u5e7410\u670822\u65e5\uff0d1886\u5e747\u670831\u65e5\uff09\uff0c\u66f4\u5e38\u89c1\u540d\u79f0\u4e3a\u5f17\u6717\u8328\u00b7\u674e\u65af\u7279\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFranz Liszt\uff09\uff0c\u5308\u7259\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u4e3b\u8981\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u5176\u6240\u5275\u4f5c\u7684\u92fc\u7434\u66f2\u4ee5\u96e3\u5ea6\u6975\u9ad8\u800c\u805e\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64199483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Liszt>,
        <http://viaf.org/viaf/64199483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2cd475bb-1abd-40c4-9904-6d4b691c752c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_Liszt_by_Nadar,_March_1886.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Liszt.
doremus_artist:aae2a878-4e94-3184-9005-128c292de67b
    rdfs:comment
        "Thomas Robinson (* um 1560 in England; \u2020 nach 1609 ?) war um 1603 ein bedeutender Komponist und Musiklehrer der englischen Renaissance. Er lehrte und schrieb Musik f\u00fcr Laute, Cister, Orpheoreon, Pandora, Viola da gamba und Gesang."@de,
        "Thomas Robinson (c. 1560 \u2013 1610 (Julian calendar)) was an English renaissance composer and music teacher, who flourished around 1600. He taught and wrote music for lute, cittern, orpharion, bandora, viol, and singing."@en;
    owl:sameAs viaf:71579165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Robinson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71579165>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Robinson_(composer)>.
doremus_artist:abdb4ff6-e3e1-398f-8b27-c15ca4f4b93d
    rdfs:comment
        "Louis Thiry (* 1935 in Fl\u00e9ville-devant-Nancy) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge. Er ist Lehrer am Conservatoire National de R\u00e9gion de Rouen. Neben dem Unterricht gibt er Konzerte, widmet sich Rundfunksendungen und Musikaufnahmen und nimmt an zahlreichen Festivals auf der ganzen Welt teil. Sein Repertoire reicht vom 13. bis zum 20. Jahrhundert. Er besch\u00e4ftigt sich auch mit mittelalterlicher Musik. Durch Johann Sebastian Bachs Werk wird er immer wieder zu Studien angeregt. Er nahm die Kunst der Fuge und das Wohltemperierte Klavier auf. Louis Thiry hat eine Vorliebe f\u00fcr Komponisten des 20. Jahrhunderts, insbesondere f\u00fcr Jean-Pierre Legay, Alain Mabit und Olivier Messiaen. Neben seiner T\u00e4tigkeit als Solist spielt Louis Thiry auch in Ensembles und arbeitet oft mit vers"@de,
        "Louis Thiry (born 1935 in Fl\u00e9ville-devant-Nancy), is a French organist, composer and pedagogue. Thiry studied at the Nancy Conservatoire, where he received a first prize in organ at the Nancy Conservatory (organ class of Jeanne Demessieux) in 1952, followed by studies with Andr\u00e9 Marchal at Institut National des Jeunes Aveugles in Paris. In 1958, Thiry graduated with a first prize in organ performance at the Paris Conservatoire (organ class of Rolande Falcinelli)."@en,
        "Louis Thiry, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1935 \u00e0 Fl\u00e9ville-devant-Nancy, est un organiste, improvisateur, professeur et compositeur fran\u00e7ais aveugle."@fr;
    owl:sameAs viaf:29719977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Thiry>,
        <http://viaf.org/viaf/29719977>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/OrgueSaintThomasStrasbourg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Thiry.
doremus_artist:abf88008-d4b3-3caa-938b-48bf5ae81bc6
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    rdfs:comment
        "Jos Van Immerseel (Antwerpen, 9 november 1945) is een Belgisch pianist, klavecinist en dirigent. In 1985 stichtte hij zijn eigen ensemble Anima Eterna, dat voornamelijk 19e-eeuwse muziek vertolkt. In 2005 was hij ook een van de kansmakers op de titel De Grootste Belg, maar haalde de uiteindelijke nominatielijst niet en strandde op nr. 420 van diegenen die net buiten de nominatielijst vielen."@nl,
        "Jos Van Immerseel (born 9 November 1945) is a Belgian harpsichordist, pianist and conductor. Van Immerseel studied organ, piano and harpsichord at the Antwerp Conservatory under Flor Peeters, Eug\u00e8ne Traey and harpsichordist and musicologist Kenneth Gilbert. He created the Collegium Musicum there, developing his interest in Renaissance and Baroque music, later expanding his activities to include the Classical and early Romantic eras. He is now in demand as a fortepianist in concert halls across Europe, where he is known for his refined sensitivity to the rhetorical aspects of music and for his skills in improvisation. (His cadenzas were singled out in reviews of his Beethoven concerto recordings.) He performs on his own instruments, travelling with his fortepiano when necessary."@en,
        "Jos van Immerseel (* 9. November 1945 in Antwerpen) ist ein belgischer Cembalist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Jos van Immerseel est un claveciniste et chef d'orchestre belge, n\u00e9 \u00e0 Anvers le 9 novembre 1945."@fr,
        "\u0419\u043e\u0441 \u0432\u0430\u043d \u0418\u043c\u043c\u0435\u0440\u0441\u0435\u043b (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jos van Immerseel; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0443 \u042d\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0422\u0440\u0430\u044f (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0424\u043b\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0441\u0430 (\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d), \u041a\u0435\u043d\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0413\u0438\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 (\u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d) \u0438 \u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u0430 \u0421\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u0434\u0430 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435). \u0412 1964 \u0433. \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u00abCollegium Musicum\u00bb \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u043b\u0435\u0442. \u0412 1973 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435."@ru,
        "\u30e8\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b8\u30e7\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\u3068\u3082\u3001Jos van Immerseel, 1945\u5e7411\u67089\u65e5 \u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3 - \uff09\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u30fb\u30d5\u30a9\u30eb\u30c6\u30d4\u30a2\u30ce\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u738b\u7acb\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b1\u30cd\u30b9\u30fb\u30ae\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u3089\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5730\u5143\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u306b\u53e4\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u300c\u30b3\u30ec\u30ae\u30a6\u30e0\u30fb\u30e0\u30b8\u30af\u30e0\u300d\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u307e\u3067\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u5e83\u3052\u305f\u3002 \u6570\u3005\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u306e\u5165\u9078\u6b74\u3084\u3001\u5373\u8208\u6f14\u594f\u306b\u3088\u308b\u53d7\u8cde\u6b74\u3067\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u521d\u671f\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u8490\u96c6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306e\u969b\u306b\u81ea\u524d\u306e\u697d\u5668\u3092\u7528\u3044\u308b\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08\u305f\u3060\u3057\u3001\u4f1a\u5834\u306b\u3042\u3089\u304b\u3058\u3081\u8a2d\u7f6e\u3055\u308c\u305f\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u307e\u3063\u305f\u304f\u6f14\u594f\u3057\u306a\u3044\u308f\u3051\u3067\u306f\u306a\u3044\uff09\u3002 \u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u52a0\u3048\u3066\u30011972\u5e74\u3088\u308a\u6bcd\u6821\u30a2\u30f3\u30c8\u30a6\u30a7\u30eb\u30da\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u3001\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u3068\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u540c\u5730\u306e\u30d5\u30ec\u30fc\u30b9\u30db\u30a4\u30b9\u535a\u7269\u9928\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3084\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30ea\u30f3\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3067\u306f\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u3082\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u796d\u306e\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u3067\u3082\u8b1b\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115444776;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos_Van_Immerseel>,
        <http://viaf.org/viaf/115444776>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos_Van_Immerseel.
doremus_artist:adbb5689-5299-30ae-a0de-7e3c705ae5ef
owl:sameAs viaf:271267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/271267>.
doremus_artist:ae2658f8-a27e-30cf-9b51-bf5483eda0b3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Sophie Desmarets (1922\u20132012) was a French film actress."@en,
        "Sophie Desmarets (Parijs, 7 april 1922 - aldaar, 13 februari 2012) was een Franse actrice. Desmarets begon haar filmcarri\u00e8re in 1940 met de film Battement de coeur van Henri Decoin. Ze had vooral succes in de jaren 40 en 50. Haar laatste film, Fallait Pas dateert van 1996. In 1942 huwde ze met Ren\u00e9 Froissant. Samen hebben ze een dochter, Catherine. Ze scheidde van Froissant en huwde in 1949 met Jean de Baronchelli. Met hem kreeg ze ook een dochter, Caroline."@nl,
        "Sophie Desmarets (n\u00e9e et morte \u00e0 Paris, 7 avril 1922 - 13 f\u00e9vrier 2012) est une actrice fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:70011685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Desmarets>,
        <http://viaf.org/viaf/70011685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Desmarets.
doremus_artist:af1557c6-12dc-31bc-8d38-f759a110ce51
owl:sameAs viaf:75295155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75295155>.
doremus_artist:af5e8d53-740d-3b28-a76c-abe9fc266b80
owl:sameAs viaf:325147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/325147>.
doremus_artist:af974768-9cf7-3b67-a6a4-92a298455f38
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ft._Monroe,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Nato in Virginia con il nome Stephen Fain Earle, ma affermatosi in Texas, \u00e8 un cantautore noto soprattutto per la sua produzione rock e country. La sua attivit\u00e0 si estende comunque in altri campi, avendo in passato scritto e diretto un'opera teatrale ed essendo anche uno scrittore ed un attivista politico."@it,
        """Stephen "Steve" Fain Earle \u00e9 um cantor e compositor americano bem conhecido por suas m\u00fasicas rock e country, assim como suas vis\u00f5es pol\u00edticas. Ele tamb\u00e9m \u00e9 escritor, um ativista pol\u00edtico e tem escrito e dirigido pe\u00e7as. Em seu in\u00edcio de carreira, ele era visto como um salvador da m\u00fasica country e aclamado por alguns como o "novo Bruce Springsteen". Na parte posterior de sua carreira, ap\u00f3s ter problemas com a lei, toxicodepend\u00eancia e seus intransigentes pontos de vista, ele se ficou conhecido como "o trovador hardcore"."""@pt,
        """Stephen Fain "Steve" Earle (/\u02c8\u025c\u02d0rl/) (born January 17, 1955) is an American rock, country and folk singer-songwriter, record producer, author and actor. Earle began his career as a songwriter in Nashville and released his first EP in 1982. His breakthrough album was the 1986 album Guitar Town. Since then Earle has released 15 other studio albums and received three Grammy awards. His songs have been recorded by Johnny Cash, Waylon Jennings, Travis Tritt, Vince Gill, Patty Loveless, Shawn Colvin and Emmylou Harris. He has appeared in film and television, and has written a novel, a play, and a book of short stories."""@en,
        "Steve Earle (* 17. Januar 1955 in Fort Monroe, Virginia) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger, Songwriter und Schriftsteller. Musikalisch wird er dem Alternative Country zugeordnet."@de,
        """Steve Earle es un cantante y compositor de m\u00fasica country y rock, nacido en la base militar de "Fort Monroe", en la ciudad de Hampton, Virginia. Aunque es m\u00e1s conocido por la m\u00fasica, tambi\u00e9n ejerce ocasionalmente como escritor y activista pol\u00edtico. En sus primeros a\u00f1os de su carrera como m\u00fasico fue visto como uno de los salvadores y renovadores de la m\u00fasica country, y comenzaron a llamarle "el nuevo Bruce Springsteen" (aunque sea s\u00f3lo seis a\u00f1os menor y nunca haya alcanzado el mismo nivel de ventas que Springsteen)."""@es,
        "Steve Earle, Stephen Fain Earle pour l'\u00e9tat-civil, et n\u00e9 le 17 janvier 1955 \u00e0 Fort Monroe en Virginie, est un musicien am\u00e9ricain, apparu au public avec la sc\u00e8ne country alternative du d\u00e9but des ann\u00e9es 1980."@fr,
        "Steve Earle, geboren Stephen Fain Earle (Hampton, 17 januari 1955), is een Amerikaans singer-songwriter. Hij leverde werk in vele muziekstijlen waaronder countryrock, folk, Americana, alt-country en rootsrock."@nl;
    owl:sameAs viaf:50385595;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Earle>,
        <http://viaf.org/viaf/50385595>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec863030-7c13-45a3-a025-a69195d3a020>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Earle_at_the_City_Winery_Chicago_2015-02-03_23.07.07_(16414924106).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Earle.
doremus_artist:b042da80-a061-39e0-a39a-f579e2d0bca5
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Joan Albert Amarg\u00f3s (* 2. August 1950 in Barcelona) ist ein spanischer Komponist und Dirigent. Er ist der Enkel des Komponisten Joan Altisent i Ceardi (1891\u20131971)."@de,
        "Joan Albert Amarg\u00f3s (n\u00e9 \u00e0 Barcelone, le 2 ao\u00fbt 1950) est un compositeur, pianiste et clarinettiste catalan foundateur du group Musica Urbana avec Carles Benavent a \u00e9t\u00e9 candidat aux Gramy .Ses compositions comportent des \u0153uvres de musique de chambre et des symphonies. Il compose pour le cin\u00e9ma, le th\u00e9\u00e2tre, la danse et la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "Joan Albert Amarg\u00f3s i Altisent (Barcelona, 2 de agosto de 1950) es un compositor espa\u00f1ol y concertista de piano y clarinete. Compone obras de c\u00e1mara y sinf\u00f3nicas y tambi\u00e9n m\u00fasica para cine, teatro, danza y televisi\u00f3n. Arreglista y orquestador de renombre, es uno de los m\u00fasicos espa\u00f1oles actuales de mayor reputaci\u00f3n."@es,
        "Joan Albert Amarg\u00f3s is a Spanish composer and conductor born in Barcelona in 1950. Amarg\u00f3s is an instrumentalist on piano and clarinet, and has composed a number of chamber and symphonic works. He is also a great connoisseur of Flamenco, which has served as the basis for some of his compositions, which always breathe a brightness and colour distinctly Mediterranean."@en,
        "\u0416\u0443\u0430\u043d \u0410\u043b\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u043c\u0430\u0440\u0433\u00f3\u0441 (\u043a\u0430\u0442. Joan Albert Amarg\u00f3s i Altisent, 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1950, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:49417835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Albert_Amarg\u00f3s>,
        <http://viaf.org/viaf/49417835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Albert_Amargós.
doremus_artist:b087a360-0fc9-31a0-b857-cc98b234c7dd
owl:sameAs viaf:5143348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143348>.
doremus_artist:b3ea97ec-5a78-308d-994d-a2b00f7709eb
    rdfs:comment
        "Donna Brown (born 15 February 1955) is a Canadian soprano opera singer. Brown was born in Renfrew, Ontario. She began her opera career with Peter Brook's production of La Trag\u00e9die de Carmen, a work which involved two months of intensive workshops with Peter Brook, learning his method of acting based on Stanislavsky, followed by three months of performing La Trag\u00e9die de Carmen in Paris, and then touring it throughout Europe for a year with his troupe. This proved to be the best form of introduction to the opera/theatre possible, and had a strong influence on her further work in operas in the years to follow."@en;
    owl:sameAs viaf:71074394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donna_Brown_(soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/71074394>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Donna_Brown_(soprano)>.
doremus_artist:b703908f-b682-36e1-9499-28e9268bf533
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633 \u062c\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u0628\u0648\u0644\u064a\u0646\u0643 (7 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1899 - 30 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1963) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u062a\u0634\u0645\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u060c \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a\u0629\u060c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629\u060c \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u060c \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0633 \u0628\u0648\u0644\u0646\u0643 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u062925\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Francis Jean Marcel Poulenc (French: [f\u0281\u0251\u0303sis \u0292\u0251\u0303 ma\u0281s\u025bl pul\u025b\u0303k]; 7 January 1899 \u2013 30 January 1963) was a French composer and pianist. His compositions include m\u00e9lodies, solo piano works, chamber music, choral pieces, operas, ballets, and orchestral concert music. Among the best-known are the piano suite Trois mouvements perp\u00e9tuels (1919), the ballet Les biches (1923), the Concert champ\u00eatre (1928) for harpsichord and orchestra, the opera Dialogues des Carm\u00e9lites (1957), and the Gloria (1959) for soprano, choir and orchestra."@en,
        "Francis Jean Marcel Poulenc (Parijs, 7 januari 1899 \u2013 Parijs, 30 januari 1963) was een Franse componist."@nl,
        """Francis Jean Marcel Poulenc (Paris, 7 de janeiro de 1899 \u2014 Paris, 30 de janeiro de 1963) foi um compositor e pianista franc\u00eas, membro do grupo Les Six, autor de obras que abarcam a maior parte dos g\u00e9neros musicais, incluindo can\u00e7\u00e3o, m\u00fasica de c\u00e2mara, orat\u00f3rio, \u00f3pera, m\u00fasica para bailado e m\u00fasica orquestral. O cr\u00edtico Claude Rostand, num artigo do Paris-Presse de Julho de 1950, descreveu Poulenc como "meio monge, meio mau rapaz" ("le moine et le voyou"), uma etiqueta que lhe ficou associada para o resto da vida."""@pt,
        """Francis Jean Marcel Poulenc (Par\u00eds, 7 de enero de 1899 - Par\u00eds, 30 de enero de 1963) fue un compositor franc\u00e9s y miembro del grupo franc\u00e9s Les Six. Compuso la m\u00fasica en todos los grandes g\u00e9neros, entre ellos la canci\u00f3n de arte, la m\u00fasica de c\u00e1mara, oratorio, \u00f3pera, m\u00fasica de ballet y la m\u00fasica orquestal. El Cr\u00edtico Claude Rostand, en julio de 1950, en un art\u00edculo del Paris-Presse, describe a Poulenc como "mitad hereje, mitad monje" ("Le moine et le voyou"), una etiqueta que se adjunta a su nombre para el resto de su carrera. Poulenc le dice "mi obra es la yuxtaposici\u00f3n de lo profano con lo sagrado"."""@es,
        "Francis Jean Marcel Poulenc [f\u0280\u0251\u0303\u02c8sis pu\u02c8l\u025b\u0303k] (* 7. Januar 1899 in Paris; \u2020 30. Januar 1963 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Pianist und Komponist."@de,
        "Francis Poulenc ([pu.l\u025b\u0303\u02d0k]) est un compositeur et pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 7 janvier 1899 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 30 janvier 1963."@fr,
        "Francis Poulenc (ur. 7 stycznia 1899 w Pary\u017cu, zm. 30 stycznia 1963 tam\u017ce) \u2013 francuski kompozytor. Jego wszechstronne zainteresowania kompozytorskie zaowocowa\u0142y wieloma sonatami na r\u00f3\u017cne instrumenty (m.in. Sonate pour violoncelle et piano), cyklami pie\u015bni (Banalit\u00e9s, Chansons villageoises), operami (Les mamelles de Tir\u00e8sias, Dialogi karmelitanek), kantatami (Bal maskowy, Posta\u0107 ludzka), koncertami zar\u00f3wno na fortepian, jak i klawesyn, baletem (\u0141anie w Monte Carlo) oraz wieloma innymi utworami orkiestrowymi, jak i wokalnymi. Tworzy\u0142 tak\u017ce muzyk\u0119 filmow\u0105."@pl,
        "Fu membro del Gruppo dei Sei, con Darius Milhaud, Georges Auric, Arthur Honegger, Louis Durey e Germaine Tailleferre."@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441 \u0416\u0430\u043d \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u0301\u043b\u044c \u041f\u0443\u043b\u0435\u0301\u043d\u043a (\u0444\u0440. Francis Jean Marcel Poulenc; 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1899, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 30 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1963, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u00ab\u0428\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\uff08\u30d7\u30e9\u30f3\u30af\uff09\uff08Francis Jean Marcel Poulenc [f\u0281\u0251\u0303sis \u0292\u0251\u0303 ma\u0281s\u025bl pul\u025b\u0303k] \u767a\u97f3\u4f8b,1899\u5e741\u67087\u65e5-1963\u5e741\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u58f0\u697d\u3001\u5ba4\u5185\u97f3\u697d\u3001\u5b97\u6559\u7684\u697d\u5287\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u97f3\u697d\u3092\u542b\u3080\u3042\u3089\u3086\u308b\u4e3b\u8981\u306a\u97f3\u697d\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u697d\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4f5c\u98a8\u304b\u3089\u30011950\u5e747\u6708\u306e\u30d1\u30ea\u306e\u30d7\u30ec\u30b9\u7d19\u306b\u304a\u3044\u3066\u8a55\u8ad6\u5bb6\u306e\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30f3\u304b\u3089\u300c\u30ac\u30ad\u5927\u5c06\u3068\u8056\u8077\u8005\u304c\u540c\u5c45\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u8a55\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u897f\u65af\u00b7\u8ba9\u00b7\u9a6c\u585e\u5c14\u00b7\u666e\u6717\u514b\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aFrancis Jean Marcel Poulenc\uff0c1899\u5e741\u67087\u65e5\uff0d1963\u5e741\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u6d66\u6717\u514b\u3002\u6cd5\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u516d\u4eba\u56e2\u6210\u5458\u4e4b\u4e00\u3002 1899\u5e741\u67087\u65e5\u751f\u4e8e\u5df4\u9ece\uff0c5\u5c81\u8ddf\u6bcd\u4eb2\u5b66\u94a2\u7434\uff0c15\u5c81\u65f6\u8ddf\u968f\u897f\u73ed\u7259\u94a2\u7434\u5bb6R\u00b7\u6bd4\u6d85\u65af\u5b66\u4e60\u3002\u5728\u4f5c\u66f2\u65b9\u9762\uff0c\u4ed61924\u5e74\u4e3a\u4fc4\u56fd\u4f73\u5409\u5217\u592b\u82ad\u857e\u821e\u56e2\u4f5c\u821e\u5267\u300a\u6bcd\u9e7f\u300b\uff0c\u4e00\u4e3e\u6210\u540d\u3002\u4e0d\u8fc7\uff0c\u666e\u6717\u514b\u9664\u4e86\u66fe\u8ddf\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u51ef\u4ec0\u5170\u5b66\u8fc7\u4e00\u6bb5\u65f6\u95f4\u5916\uff0c\u5e76\u65e0\u6df1\u539a\u529f\u5e95\u3002\u4f46\u662f\u540e\u6765\u4f5c\u66f2\u6280\u672f\u65e5\u76ca\u7cbe\u6e5b\uff0c\u521b\u4f5c\u51fa\u5404\u79cd\u4f53\u88c1\u7684\u5927\u91cf\u4f5c\u54c1\uff0c\u5305\u62ec\u51e0\u90e8\u76f8\u5f53\u6770\u51fa\u7684\u6b4c\u5267\uff0c\u6210\u4e3a20\u4e16\u7eaa\u6cd5\u56fd\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002\u5176\u5ba4\u5167\u6a02\u4f5c\u54c1\u4ea6\u70ba\u4eba\u7a31\u9053\uff0c\u4ed6\u66fe\u70ba\u5404\u7a2e\u6a02\u5668\u5275\u4f5c\u594f\u9cf4\u66f2\uff0c\u552f\u65bc\u5275\u4f5c\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u594f\u9cf4\u66f2\u6642\u901d\u4e16\uff0c\u672a\u80fd\u5b8c\u6210\u4f5c\u54c1\u3002\u5176\u4e2d\u8f03\u70ba\u8457\u540d\u8005\u6709\u55ae\u7c27\u7ba1\u594f\u9cf4\u66f2\u53ca\u9577\u7b1b\u594f\u9cf4\u66f2\u3002\u5927\u578b\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec\u96d9\u92fc\u7434\u5354\u594f\u66f2\u53ca\u300a\u52a0\u5c14\u9ed8\u7f57\u4f1a\u4fee\u5973\u7684\u5bf9\u8bdd\u300b\u96d6\u4e0d\u751a\u8457\u540d\uff0c\u537b\u662f\u7d30\u81a9\u4e4b\u4f5c\u3002 1963\u5e741\u670830\u65e5\u5728\u5df4\u9ece\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71579067;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Poulenc>,
        <http://viaf.org/viaf/71579067>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5e1ef22b-310a-46ad-885b-4897b8c9c85a>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Poulenc-1922.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francis_Poulenc.
doremus_artist:bc6a83ed-ff1f-35b2-b592-2ade825de2c5
owl:sameAs viaf:261612350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261612350>.
doremus_artist:bd1023a0-77d0-3547-998a-16a7256849c7
owl:sameAs viaf:12517127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12517127>.
doremus_artist:befa2a28-c7d8-3e74-8c66-68ee27f94621
    rdfs:comment
        "Christian Duvaleix, n\u00e9 Christian Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Duvaleix le 13 mars 1923 \u00e0 Tunis et mort d'un cancer le 28 juillet 1979 \u00e0 l'\u00e2ge de 56 ans \u00e0 Garches, est un acteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais.Il est une des grandes figures de la troupe des Branquignols, cr\u00e9\u00e9e par Robert Dh\u00e9ry."@fr;
    owl:sameAs viaf:32257839;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Duvaleix>,
        <http://viaf.org/viaf/32257839>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Duvaleix.
doremus_artist:c0eaf14c-3d39-32c8-a7c5-e96935225942
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Paterson,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Anthony Davis (* 20. Februar 1951 in Paterson, New Jersey) ist ein amerikanischer Komponist und Jazzpianist. Davis, dessen Vater Hochschullehrer war, wuchs auf dem Campus von Princeton und des State Colleges in Pennsylvania auf. Sein Vater kannte Art Tatum; einer der Nachbarn war der Pianist Billy Taylor. Davis nahm Klavierstunden und schloss Anfang der 1970er seine Musikstudium in Yale ab. W\u00e4hrend dieser Zeit lernte er den Posaunisten George Lewis kennen, mit dem er auch spielte. Sp\u00e4testens zwischen 1974 und 1977, als er mit dem Trompeter Wadada Leo Smith in dessen Gruppe New Delta Akhri spielte, wurde er mit den Prinzipien der Association for the Advancement of Creative Musicians vertraut, die ihn beeinflussten. 1975 leitete er ein eigenes Quartett mit Ed Blackwell, Jay Hoggard und Mark "@de,
        "Anthony Davis (Paterson (Nueva Jersey), 20 de febrero de 1951) es un compositor y pianista de jazz estadounidense."@es,
        "Anthony Davis (born February 20, 1951), is an American jazz pianist, composer, and student of gamelan music. Davis is best known for his operas including X, The Life and Times of Malcolm X, which was premiered by the New York City Opera in 1986, Amistad, which premiered with the Lyric Opera of Chicago in 1997, and Wakonda's Dream, which premiered at Opera Omaha in 2007."@en,
        "Anthony Davis est un pianiste et compositeur de jazz et de musique classique am\u00e9ricain n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1951 \u00e0 Paterson (New Jersey)."@fr;
    owl:sameAs viaf:84969994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Davis_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/84969994>,
        <https://musicbrainz.org/artist/716ebe7b-a529-43df-86eb-0f964b72d975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Anthony_Davis_(composer)>.
doremus_artist:c24b7acf-3ae4-3305-9c10-0124a8aed446
    dbp:birthPlace dbr:Guelph;
    dbp:deathPlace dbr:Surrey;
    rdfs:comment
        """Thomas Rundle "Tommy" Reilly MBE (August 21, 1919 \u2013 September 25, 2000) was a Canadian-born harmonica player, predominantly based in England. He began studying violin at eight and began playing harmonica at aged eleven as a member of his father's band. In the 1940s, he began parallel careers as a concert soloist and recitalist playing the harmonica."""@en,
        "Tommy Reilly (* 21. August 1919 in Guelph, Ontario; \u2020 25. September 2000 in Frensham, Surrey, UK) war ein kanadischer Musiker und spielte chromatische Mundharmonika und Geige."@de,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0420\u0430\u043d\u0434\u043b \u0420\u0435\u0439\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Rundle Reilly; 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1919, \u0413\u0443\u044d\u043b\u0444, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u041e\u043d\u0442\u0430\u0440\u0438\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430 \u2014 25 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2000, \u0424\u0440\u0435\u043d\u0448\u0435\u043c, \u0421\u0443\u0440\u0440\u0435\u0439, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435. \u0421\u044b\u043d \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430 \u0420\u0435\u0439\u043b\u0438 (1886\u20141956), \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0430 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0431\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1920-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0441 11 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435 \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0412 1935 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0441 1937 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u0438 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u043b\u0430\u0433\u0435\u0440\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445. \u0417\u0430 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u0435\u0431\u044b\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043f\u043b\u0435\u043d\u0443 \u043e\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438 \u0432 1945 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443."@ru,
        "\u30c8\u30df\u30fc\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc\uff08Tommy Reilly, 1919\u5e748\u670821\u65e5 - 2000\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30ea\u30fc(Thomas Rundle Reilly)\u3002 \u30b2\u30eb\u30d5\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\uff18\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u308b\u304c\u300111\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u3082\u5b66\u3073\u3001\u7236\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021935\u5e74\u306b\u4e00\u5bb6\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u305d\u306e\u5730\u3067\u3082\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306b\u884c\u304d\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u305f\u3081\u306b\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u305f\u304c\u30011939\u5e74\u306b\u30b2\u30b7\u30e5\u30bf\u30dd\u306b\u6355\u3048\u3089\u308c\u3066\u5f37\u5236\u53ce\u5bb9\u6240\u9001\u308a\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e\u53ce\u5bb9\u6240\u751f\u6d3b\u306e\u4e2d\u3067\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30cf\u30a4\u30d5\u30a7\u30c3\u30c4\u306e\u6f14\u594f\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u30e2\u30c7\u30eb\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u306e\u6280\u5de7\u3092\u78e8\u3044\u305f\u30021945\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u623b\u308a\u3001BBC\u306e\u30e9\u30b8\u30aa\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u3078\u306e\u51fa\u6f14\u3092\u3053\u306a\u3057\u305f\u30021951\u5e74\u306b\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b9\u30d4\u30f4\u30a1\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u5354\u594f\u66f2\u3092\u59d4\u5631\u3057\u305f\u306e\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b\u3001\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u30f3\u3001\u30f4\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30bf\u30a6\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30e0\u30fc\u30c7\u30a3\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u3068\u3044\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u305f\u3061\u306b\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u3092\u59d4\u5631\u3057\u3001\u307e\u305f\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u7b49\u306e\u97f3\u697d\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u97f3\u697d\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u62e1\u5f35\u306b\u52aa\u3081\u305f\u30021967\u5e74\u304b\u3089\u697d\u5668\u88fd\u9020\u4f1a\u793e\u306e\u30db\u30fc\u30ca\u30fc\u3068\u5354\u529b\u3057\u3066\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30ab\u306e\u6539\u826f\u306b\u3082\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002 1992\u5e74\u306bMBE\u3092\u53d7\u52f2\u3002 \u30b5\u30ea\u30fc\u5dde\u30d5\u30ec\u30f3\u30b7\u30e3\u30e0\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja,
        "\u6e6f\u746a\u65af\uff08\u6e6f\u7c73\uff09\u00b7\u85cd\u5fb7\u723e\u00b7\u96f7\u5229 MBE\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aThomas (Tommy) Rundle Reilly\uff0c1919\u5e748\u670821\u65e5\uff0d2000\u5e749\u670825\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u52a0\u62ff\u5927\u53e4\u5178\u53e3\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u4ed68\u6b72\u958b\u59cb\u5b78\u7fd2\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c11\u6b72\u958b\u59cb\u5728\u4ed6\u7236\u89aa\u7684\u6a02\u5718\u4e2d\u5439\u594f\u53e3\u7434\u3002\u57281940\u5e74\u4ee3\uff0c\u4ed6\u958b\u59cb\u5728\u97f3\u6a02\u6703\u8207\u7368\u594f\u6703\u4e2d\u6f14\u594f\u53e3\u7434\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44486228;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Reilly_(harmonica_player)>,
        <http://viaf.org/viaf/44486228>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33ed998e-331f-40ce-8d27-d6b0f01d868b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Tommy_Reilly_(harmonica_player)>.
doremus_artist:c311d110-84d9-3a7e-ac9b-db4f5cf2b403
owl:sameAs viaf:7036893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7036893>.
doremus_artist:c336ce9c-8c04-3a35-9f32-f5dde0e2fb26
    dbp:birthPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Ketil Are Haugsand (* 13. Juni 1947 in Norwegen) ist ein norwegischer Cembalist, Dirigent und Professor der Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln."@de,
        "Ketil Are Haugsand (born 13 June 1947 in Norway) is a Norwegian harpsichordist and conductor."@en,
        "Ketil Haugsand (1950) is een Noors clavecinist en dirigent."@nl;
    owl:sameAs viaf:118463664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ketil_Haugsand>,
        <http://viaf.org/viaf/118463664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ketil_Haugsand.
doremus_artist:c38525e8-277f-3666-8a00-01c91b602384
    dbp:birthPlace dbr:Klagenfurt;
    rdfs:comment
        "Ingolf Wunder (* 8. September 1985 in Klagenfurt) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist."@de,
        "Ingolf Wunder (Klagenfurt, Austria, 8 de septiembre de 1985) es un pianista austr\u00edaco."@es,
        "Ingolf Wunder (born 8 September 1985 in Klagenfurt) is an Austrian classical pianist. Wunder was the second prize winner at the International Chopin Competition 2010 in Warsaw, Poland. He also won special prizes for Best Concerto and Best Polonaise-Fantasie performance at the competition. After the Chopin Competition, he has performed around the world, both in solo recital and with symphonies. In January 2011 he signed as an artist with Deutsche Grammophon. He has released three albums to date."@en,
        "Ingolf Wunder (ur. 8 wrze\u015bnia 1985 w Klagenfurt am W\u00f6rthersee) \u2013 austriacki pianista. Laureat II nagrody na XVI Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina."@pl,
        "Ingolf Wunder est un pianiste autrichien, n\u00e9 le 8 septembre 1985 \u00e0 Klagenfurt (Autriche). Il a notamment remport\u00e9 le deuxi\u00e8me prix (ex-\u00e6quo) lors du XVIe Concours international de piano Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin \u00e0 Varsovie en 2010."@fr,
        "\u0418\u043d\u0433\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0412\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ingolf Wunder; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u043b\u0430\u0433\u0435\u043d\u0444\u0443\u0440\u0442) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0412 2005 \u0433. \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0438\u043d\u0446\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430\u043c\u0438 \u0412\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0410\u0434\u0430\u043c \u0425\u0430\u0440\u0430\u0441\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0438 \u0418\u0434\u0438\u043b\u044c \u0411\u0438\u0440\u0435\u0442. \u0423\u0436\u0435 \u0432 1999 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0437\u044b \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b \u00ab\u0421\u0442\u0435\u0439\u043d\u0432\u0435\u0439\u00bb \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u0412 2007 \u0433. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d \u0432 \u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0438\u0438 \u00ab\u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b\u00bb \u00ab\u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u043e\u043a\u0441\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c\u00bb; \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430 \u00ab\u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439\u00bb \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u0438 \u0417\u0438\u043c\u044f\u043d\u0438\u043d\u043e\u0439, \u00ab\u0435\u0433\u043e \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438: \u044d\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0438\u0441\u0442\u0438\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0447\u0443\u0434\u043e\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Wunder \u2014 \u0447\u0443\u0434\u043e); \u0440\u0435\u0446\u0435\u043d\u0437\u0435"@ru;
    owl:sameAs viaf:187410086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingolf_Wunder>,
        <http://viaf.org/viaf/187410086>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKRUK_20110707_INGOLF_WUNDER_BUSKO_IMG_5863_1500.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingolf_Wunder.
doremus_artist:c3fe4e08-36ce-3a08-87f9-071a16b1ea44
owl:sameAs viaf:47056922; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47056922>.
doremus_artist:c44518f7-fa81-303f-ad7c-eb2dc7729a93
    dbp:birthPlace dbr:British_India;
    dbp:deathPlace dbr:Calcutta;
    rdfs:comment
        "Salil Chowdhury (Bengali: \u09b8\u09b2\u09bf\u09b2 \u099a\u09cc\u09a7\u09c1\u09b0\u09c0; 'Sholil Choudhuri' in phonetic Wiki-Bengali; 19 November 1923 \u2013 5 September 1995) was an Indian music composer, who mainly composed for Bengali, Hindi and Malayalam films. He was also a poet and a playwright. He is affectionately called Salilda by his admirers."@en;
    owl:sameAs viaf:68067667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salil_Chowdhury>,
        <http://viaf.org/viaf/68067667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be430364-4f20-46ed-bef1-4fc94e2876b8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SalilChowdhury1002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salil_Chowdhury.
doremus_artist:c467de41-671a-33e7-ac23-5c0b2b27c7dc
owl:sameAs viaf:122376897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122376897>.
doremus_artist:c8e72bd6-724e-3b90-95cf-67f63542d569
owl:sameAs viaf:63237624; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63237624>.
doremus_artist:ca677ef9-8c93-36e4-b16e-485f7a9ef742
owl:sameAs viaf:8568195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8568195>.
doremus_artist:cba91786-507e-3b7b-9173-defe02af73f3
    dbp:birthPlace dbr:Warwick;
    rdfs:comment
        "June Tabor (* 31. Dezember 1947 in Warwick, England) ist eine britische Jazz-, Klassik- und Folkmusik-S\u00e4ngerin."@de,
        "June Tabor (Warwick, 31 december 1947) is een Britse folk-zangeres."@nl,
        "June Tabor (born 31 December 1947 in Warwick, England) is an English folk singer."@en,
        "June Tabor, n\u00e9e le 31 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Warwick, est une chanteuse anglaise de musique folk. La d\u00e9couverte \u00e0 l'\u00e2ge de quinze ans du disque Hazards Of Love de Anne Briggs, sur lequel elle chante sans accompagnement, puis celle de The Stewarts of Blair de Belle Stewart (en) ont fortement marqu\u00e9 June Tabor. Sa carri\u00e8re d\u00e9bute en 1976 avec l'enregistrement en studio d'un album en compagnie de Maddy Prior, la chanteuse de Steeleye Span, suivi la m\u00eame ann\u00e9e d'un album en solo, Airs & Graces. Elle d\u00e9laisse alors pour des raisons sentimentales sa carri\u00e8re, pour ne la reprendre v\u00e9ritablement qu'en 1988 avec l'album Aqaba."@fr;
    owl:sameAs viaf:49435457;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/June_Tabor>,
        <http://viaf.org/viaf/49435457>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55bd9053-241d-4ba5-b0b3-f9b792ab1c7d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JuneTabor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:June_Tabor.
doremus_artist:cc5c7073-0322-3e87-adc5-dacd5e348b70
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antonio Maria Gaspare Gioacchino Sacchini (Florence, 14 juni 1730- Parijs, 6 oktober 1786), was een Italiaans componist."@nl,
        "Antonio Maria Gaspare Sacchini (Florencia, Gran Ducado de Toscana, 14 de junio de 1730 - Par\u00eds, Reino de Francia, 6 de octubre de 1786) fue un compositor italiano. Est\u00e1 incluido en la escuela napolitana de M\u00fasica."@es,
        "Antonio Maria Gasparo Gioacchino Sacchini (* 14. Juni 1730 in Florenz, Gro\u00dfherzogtum Toskana; \u2020 6. Oktober 1786 in Paris) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Antonio Maria Gasparo Gioacchino Sacchini (Floren\u00e7a, 14 de junho de 1730 \u2013 Paris, 6 de outubro de 1786) foi um compositor de \u00f3pera da It\u00e1lia, um dos principais compositores da \u00f3pera-s\u00e9ria. Sua obra \u00e9 notada pela melodia expressiva e pela variedade harm\u00f4nica."@pt,
        "Antonio Maria Gasparo Sacchini (14 June 1730 \u2013 6 October 1786) was an Italian composer, most famous for his operas. Sacchini was born in Florence, but raised in Naples, where he received his musical education. He made a name for himself as a composer of serious and comic opera in Italy before moving to London, where he produced works for the King's Theatre. He spent his final years in Paris, becoming embroiled in the musical dispute between the followers of the composers Gluck and Niccol\u00f2 Piccinni. His early death in 1786 was blamed on his disappointment over the apparent failure of his opera \u0152dipe \u00e0 Colone. However, when the work was revived the following year, it quickly became one of the most popular in the 18th-century French repertoire."@en,
        "Antonio Maria Gasparo Sacchini est un compositeur italien de l'\u00e9cole napolitaine n\u00e9 \u00e0 Florence le 14 juin 1730 et mort \u00e0 Paris le 6 octobre 1786."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u043e \u0421\u0430\u043a\u043a\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Maria Gasparo Sacchini; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1730 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1786 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 45 \u043e\u043f\u0435\u0440, 8 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439, \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, 2 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30ed\u30fb\u30b5\u30c3\u30ad\u30fc\u30cb\uff08Antonio Maria Gasparo Sacchini, 1730\u5e746\u670814\u65e5 - 1786\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b5\u30c3\u30ad\u30fc\u30cb\u306f\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u304c\u82e5\u5e74\u671f\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u306e\u306f\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u524d\u8eab\u306e1\u3064\u306b\u3042\u305f\u308b\u30b5\u30f3\u30c8\u30ce\u30d5\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30fb\u30dd\u30eb\u30bf\u30fb\u30ab\u30d7\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30ca\u30dd\u30ea\u3067\u6700\u521d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3078\u3068\u79fb\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3092\u7d4c\u3066\u30d1\u30ea\u306b\u5c45\u4f4f\u3057\u3001\u3053\u3053\u3067\u751f\u6daf\u3092\u7d42\u3048\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30bb\u30ea\u30a2\u3092\u4e3b\u5c0e\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30b5\u30c3\u30ad\u30fc\u30cb\u304c\u3053\u306e\u4e16\u3092\u53bb\u3063\u305f\u306e\u306f56\u6b73\u306e\u6642\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u539f\u56e0\u306f\u30d1\u30c8\u30ed\u30f3\u3067\u3042\u3063\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30ef\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5931\u3063\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308b\u3001\u5931\u610f\u3068\u62d2\u98df\u306b\u3088\u308b\u3082\u306e\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51953343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Sacchini>,
        <http://viaf.org/viaf/51953343>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f0072a6-835d-4108-8543-e3711daa4dd9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonio_Sacchini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Sacchini.
doremus_artist:cc6c476f-f201-3dc5-a324-011955678139
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Stephen Richard "Steve" Hackett (born 12 February 1950) is an English musician, singer and songwriter. He gained prominence as lead guitarist of the English progressive rock band Genesis, which he joined in 1970 and left in 1977 to pursue a solo career. Hackett contributed to six Genesis studio albums, three live albums and seven singles. Hackett was inducted into the Rock and Roll Hall of Fame as a member of Genesis in 2010."""@en,
        "Stephen Richard Hackett (12 de fevereiro de 1950, em Londres, Inglaterra) \u00e9 um compositor e guitarrista brit\u00e2nico. Ganhou fama como um dos integrantes da banda de rock progressivo Genesis, da qual tornou-se membro em 1970. Hackett permaneceu por oito \u00e1lbuns, deixando a banda em 1977 a fim de iniciar uma carreira solo. Hackett ent\u00e3o reassumiu sua carreira solo e vem lan\u00e7ando \u00e1lbuns e participando de turn\u00eas desde ent\u00e3o. Steve Hackett tamb\u00e9m ficou famoso por ser o criador da famosa t\u00e9cnica de tapping, muito popularizada por Eddie Van Halen."@pt,
        "Stephen Richard Hackett es un m\u00fasico ingl\u00e9s nacido en Pimlico, Gran Breta\u00f1a, el 12 de febrero de 1950. Salt\u00f3 a la fama como guitarrista del grupo de rock progresivo Genesis en los a\u00f1os 70. Tras su marcha de Genesis en 1977, inici\u00f3 una carrera en solitario."@es,
        "Stephen Richard \u201eSteve\u201c Hackett (* 12. Februar 1950 in London) ist ein britischer Komponist und Musiker. Besondere Bekanntheit erlangte er als Gitarrist der Progressive-Rock-Gruppe Genesis, mit der er zwischen 1971 und 1977 insgesamt sechs Studioalben ver\u00f6ffentlichte. 1985 war er Mitbegr\u00fcnder der kurzlebigen Supergroup GTR. Des Weiteren hat er zahlreiche Solo-Alben aufgenommen, mit denen er regelm\u00e4\u00dfig auf Tour geht. Musikalisch bewegt er sich in einem sehr breiten Spektrum, das von Progressive Rock \u00fcber Blues, Jazz bis zur klassischen Musik reicht. Seine Werke beeinflussten Gitarristen wie Alex Lifeson und Brian May."@de,
        "Steve Hackett (Londen, 12 februari 1950) is een Brits gitarist. In 1970 verving hij Anthony Phillips in de Britse rockband Genesis. Hij speelde met die band op acht albums, tot hij in 1977 de band verliet om solo verder te gaan. In 2012 speelde hij mee op het album The Rome Pro(g)ject."@nl,
        "Steve Hackett (ur. 12 lutego 1950 w Londynie) \u2013 angielski gitarzysta rockowy i klasyczny, znany m.in. z wyst\u0119p\u00f3w z grupami Genesis i GTR oraz z kariery solowej. Jest starszym bratem flecisty Johna Hacketta. Jego pierwszym instrumentem by\u0142a harmonijka ustna, na kt\u00f3rej nauczy\u0142 si\u0119 gra\u0107 ju\u017c w wieku czterech lat. Po gitar\u0119 si\u0119gn\u0105\u0142 w wieku lat trzynastu."@pl,
        "Steve Hackett est un guitariste de rock progressif britannique n\u00e9 le 12 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Pimlico. Membre de Genesis de 1971 \u00e0 1977, il entame d\u00e8s 1975 une carri\u00e8re solo qui se poursuit au d\u00e9but du XXIe si\u00e8cle. Son jeu de guitare \u00e9lectrique est bas\u00e9 sur un son \u00e9th\u00e9r\u00e9, exp\u00e9rimental (il est l'un des pionniers du tapping), favorisant l'harmonie et la musicalit\u00e9 plut\u00f4t que la d\u00e9monstration technique. Il d\u00e9veloppe un univers sonore po\u00e9tique, d\u00e9cal\u00e9 et onirique tr\u00e8s particulier. Il est aussi connu pour son jeu de guitare classique."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0420\u0438\u0301\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0425\u044d\u0301\u043a\u0435\u0442\u0442 (Stephen Richard Hackett; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1950) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Genesis, \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 1970 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0425\u044d\u043a\u0435\u0442\u0442 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0435\u0451 \u0432 1977 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439."@ru,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30cf\u30b1\u30c3\u30c8\uff08Steve Hackett\u3001\u672c\u540d\uff1aStephen Richard Hackett\u30011950\u5e742\u670812\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84961124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Hackett>,
        <http://viaf.org/viaf/84961124>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Hackett_at_Talking_Stick_Resort_in_Scottsdale,_Arizona.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Hackett.
doremus_artist:cd42a17e-84f9-352a-903c-ac367936fda7
owl:sameAs viaf:300224416; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300224416>.
doremus_artist:cdf5b3a7-a791-3bac-ab8b-0a289f14a307
    owl:sameAs viaf:43052884;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43052884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa3b535a-9da9-4d85-9a16-91811ad61ad2>.
doremus_artist:ce681e1b-6de8-34f7-a890-d9f6ee5c89db
owl:sameAs viaf:310683969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310683969>.
doremus_artist:d47878d8-df7e-3300-972a-f72143530b7c
    owl:sameAs viaf:259343;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/259343>,
        <https://musicbrainz.org/artist/801234c9-5920-4141-b263-b3404b248617>.
doremus_artist:d478e934-4cd0-3e73-b5d3-b51878b472be
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gori,_Georgia>;
    dbp:deathPlace dbr:Tbilisi;
    rdfs:comment
        "Sulchan Cincadze (gruz. \u10e1\u10e3\u10da\u10ee\u10d0\u10dc \u10ea\u10d8\u10dc\u10ea\u10d0\u10eb\u10d4, ros. \u0421\u0443\u043b\u0445\u0430\u043d \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0426\u0438\u043d\u0446\u0430\u0434\u0437\u0435, ur. 23 sierpnia 1925 w Gori, zm. 15 wrze\u015bnia 1991 w Tbilisi) \u2013 kompozytor, wiolonczelista i pedagog gruzi\u0144ski. Uczy\u0142 si\u0119 gry na wiolonczeli w szkole muzycznej w Tbilisi, a nast\u0119pnie w Konserwatorium w Tbilisi u K. Minjara. Studiowa\u0142 w latach 1945-1953 w Konserwatorium Moskiewskim im. P. Czajkowskiego w klasie wiolonczeli u Siemiona Kozo\u0142upowa i w klasie kompozycji u Siemiona Bogatyriowa. W latach 1944-1946 by\u0142 cz\u0142onkiem kwartetu smyczkowego Filharmonii Gruzi\u0144skiej."@pl,
        "Sulchan Zinzadse (georgisch \u10e1\u10e3\u10da\u10ee\u10d0\u10dc \u10ea\u10d8\u10dc\u10ea\u10d0\u10eb\u10d4; * 23. August 1925 in Gori; \u2020 15. September 1991 in Tiflis) war ein georgischer Komponist und Cellist."@de,
        "Sulkhan Fyodorovich Tsintsadze (Georgian: \u10e1\u10e3\u10da\u10ee\u10d0\u10dc \u10ea\u10d8\u10dc\u10ea\u10d0\u10eb\u10d4), (August 23, 1925 in Gori, Transcaucasian SSR, Soviet Union \u2013 September 15, 1991 in Tbilisi, Georgia) was one of Georgia's foremost composers."@en,
        "\u0421\u0443\u043b\u0445\u0430\u043d \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0426\u0438\u043d\u0446\u0430\u0434\u0437\u0435 (\u0433\u0440\u0443\u0437. \u10e1\u10e3\u10da\u10ee\u10d0\u10dc \u10d7\u10d4\u10d5\u10d3\u10dd\u10e0\u10d4\u10e1 \u10eb\u10d4 \u10ea\u10d8\u10dc\u10ea\u10d0\u10eb\u10d4; 1925\u20141991) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1988)."@ru,
        "\u30b9\u30eb\u30cf\u30f3\u30fb\u30c4\u30a3\u30f3\u30c4\u30a1\u30fc\u30bc\uff08\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u8a9e: \u10e1\u10e3\u10da\u10ee\u10d0\u10dc \u10ea\u10d8\u10dc\u10ea\u10d0\u10eb\u10d4\u3001Sulkhan Tsintsadze\u30011925\u5e748\u670823\u65e5 - 1992\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\uff08\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u30b4\u30ea\u51fa\u8eab\u30021940\u5e74\u4ee3\u306b\u5f53\u6642\u306e\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u56fd\u7acb\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u97f3\u697d\u751f\u6d3b\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3092\u5207\u3063\u305f\u3002\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u306e\u6c11\u8b21\u306b\u57fa\u3065\u3044\u305f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u306e\u5c0f\u66f2\u96c6\u3067\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u3055\u3089\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u4f5c\u66f2\u754c\u306e\u6307\u5c0e\u8005\u306e\uff11\u4eba\u3067\u3042\u308a\u30011961\u5e74\u306b\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u5171\u548c\u56fd\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u30011987\u5e74\u306b\u306f\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u5f97\u305f\u3002\u307e\u305f1950\u5e74\u306b\u306f\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u8cde\u3092\u30011981\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e7\u30bf\u30fb\u30eb\u30b9\u30bf\u30f4\u30a7\u30ea\u8cde\u3092\u3001\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47027265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sulkhan_Tsintsadze>,
        <http://viaf.org/viaf/206288202>,
        <http://viaf.org/viaf/47027265>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tsintsad1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sulkhan_Tsintsadze.
doremus_artist:d630b628-56ed-3cb9-9231-fce00e1abbac
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Andrew Kennedy "Andy" Irvine (born 14 June 1942) is an Irish folk musician, singer-songwriter, and a founding member of popular bands Sweeney's Men, Planxty, Patrick Street, Mozaik, LAPD and Usher's Island. He plays the mandolin, mandola, bouzouki, harmonica and, occasionally, the hurdy-gurdy."""@en,
        "Andy Irvine (* 14. Juni 1942 in London) ist ein irischer Folkmusiker, S\u00e4nger und Songschreiber."@de,
        "Andy Irvine (Londen, 14 juni 1942) is een Brits/Ierse folkmuzikant. Hij richtte onder andere mede de band Planxty op. Irvine is de befaamde zanger en bouzoukispeler van de even befaamde Ierse folkbands Planxty en Patrick Street. Hij speelt ook mandoline, mondharmonica en draailier. Hij werd geboren in Highgate, Londen. Zijn vader is een Schot en zijn moeder een Ierse. In de jaren 1960 streek Irvine in de Ierse hoofdstad Dublin neer. Hij bezocht daar regelmatig de beroemde folk-pub O'Donoghue's om daar met andere muzikanten te zingen en te spelen. Na allerlei kleinere optredens in Ierland en buitenland kwam in 1966 Sweeney's Men tot stand hetgeen resulteerde in een eerste LP in 1968."@nl,
        "Andy Irvine, de son vrai nom Andrew Kennedy 'Andy' Irvine, n\u00e9 le 14 juin 1942 \u00e0 St John's Wood dans le nord de Londres est un musicien traditionnel irlandais chanteur et multi-instrumentiste (mandoline, bouzouki, mandole, harmonica et vielle \u00e0 roue). Il est \u00e9galement l'un des fondateurs de Planxty."@fr,
        "\u00c8 noto per essere membro fondatore di Sweeney's Men e Planxty, due tra le band pi\u00f9 influenti del panorama Irish folk. Oltre a essere un cantante e compositore, suona diversi strumenti tradizionali, tra i quali mandolino, bouzouki e mandola."@it,
        "\u5b89\u8fea\u00b7\u6b50\u6587\uff08Andy Irvine\uff091942\u5e746\u670814\u65e5\u51fa\u751f\uff0c\u611b\u723e\u862d\u6c11\u4fd7\u97f3\u6a02\u5bb6 \uff0c\u6b4c\u624b\uff0c\u8a5e\u66f2\u4f5c\u8005\uff0c\u4e5f\u662f\u6d41\u884c\u6a02\u5718Planxty\u7684\u5275\u59cb\u6210\u54e1\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u624d\u591a\u85dd\u7684\u97f3\u6a02\u5bb6\uff0c\u7cbe\u901a\u66fc\u9640\u6797\uff0c\u5e03\u7956\u57fa\u7434\uff0c\u66fc\u9640\uff0c\u611b\u723e\u862d\u5409\u4ed6\uff0c\u53e3\u7434\u548c\u624b\u98a8\u7434\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24795534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Irvine_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/24795534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e29b5246-94f8-43ba-8384-2af3467c421e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrick_Street_Andy_Irvine_smile.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Andy_Irvine_(musician)>.
doremus_artist:d6afcd9a-839e-3720-9410-9650d3ad0528
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Xi'an>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0632\u0627\u0646\u063a \u064a\u064a\u0645\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Zhang Yimou) \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1951 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0635\u064a\u0646\u064a \u0645\u0646 "\u0627\u0644\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633" \u0623\u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0635\u0628\u0627\u0647 \u0648\u0644\u0639\u0627\u064b \u0648\u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0627\u064b \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627\u064b \u0628\u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0626\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0635\u0645\u064a\u0645. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1982 \u0648\u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u062a\u062e\u0631\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0643\u064a\u0646\u060c \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0648\u062f\u064a\u0648 \u063a\u0648\u0627\u0646\u063a\u0633\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u062a\u0635\u0648\u064a\u0631 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0643 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a \u0627\u0644\u0635\u064a\u0646\u064a \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645\u064a "\u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0635\u0641\u0631\u0627\u0621" \u0648"\u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631". \u062b\u0645 \u062a\u0648\u0633\u0639 \u0632\u0627\u0646\u063a \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0645\u0647\u0646\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u062d\u0645\u0644 \u0623\u0648\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "\u0627\u0644\u0630\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0645\u0631\u0627\u0621" \u0627\u0644\u0630\u064a \u0646\u0627\u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u060c \u062b\u0645 \u0641\u0627\u0632 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a "\u0642\u0635\u0629 \u0643\u064a\u0648 \u062c\u0648" \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u062c\u0639\u0644\u062a\u0647 \u062a\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u064a\u0631\u062a\u0642\u064a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0627\u0641 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0635\u0627\u0646\u0639\u064a \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0639"""@ar,
        "Zhang Yimou  (chinois simplifi\u00e9 : \u5f20\u827a\u8c0b ; chinois traditionnel : \u5f35\u85dd\u8b00 ; pinyin : Zh\u0101ng Y\u00ecm\u00f3u) est un r\u00e9alisateur chinois n\u00e9 le 14 novembre 1951 \u00e0 Xi'an, en Chine."@fr,
        "Zhang Yimou (Mandarin pronunciation: [t\u0282\u0251\u0301\u014b \u00eem\u0264\u030c\u028a\u032f], JONG EE-moe; born 14 November 1951) is a Chinese film director, producer, writer and actor, and former cinematographer. He is counted amongst the Fifth Generation of Chinese filmmakers, having made his directorial debut in 1987 with Red Sorghum."@en,
        "Zhang Yimou (Xi'an, China, 14 november 1951) is een Chinese filmregisseur. Zhang maakt deel uit van een groep filmmakers die de 'Vijfde Generatie' wordt genoemd. Deze groep is na de Culturele Revolutie begonnen met films maken. De films van de vijfde generatie durven het oude stramien van de Chinese film te doorbreken door het China dat ze kennen te ontmantelen. De films hebben niet het socialistische hero\u00efsme van de arbeider dat in de films onder Mao Zedong gebruikelijk was. Van deze groep maken ook Chen Kaige en Zhang Junzhao deel uit."@nl,
        "Zhang Yimou (chinesisch \u5f35\u85dd\u8b00 / \u5f20\u827a\u8c0b, Pinyin Zh\u0101ng Y\u00ecm\u00f3u; * 14. November 1951 in Xi\u2019an, China) ist ein chinesischer Regisseur. Zhang ist der erfolgreichste Vertreter der \u201eF\u00fcnften Generation\u201c des chinesischen Kinos. Seine Filme unterlagen lange Zeit den Auff\u00fchrverboten der chinesischen Beh\u00f6rden. Gleichwohl liefen sie unter anderem auf internationalen Filmfestivals und trugen stark zum Ansehen des modernen chinesischen Kinos bei. Bei den olympischen Sommerspielen 2008 in Peking f\u00fchrte er die Regie bei der Er\u00f6ffnungs- und der Schlussfeier."@de,
        "Zhang Yimou (chino simplificado: \u5f20\u827a\u8c0b, chino tradicional: \u5f35\u85dd\u8b00, pinyin: Zh\u0101ng Y\u00ecm\u00f3u) es un director de cine chino de gran proyecci\u00f3n internacional. Naci\u00f3 el 14 de noviembre de 1951 en la ciudad norte\u00f1a de Xi'an. Durante la Revoluci\u00f3n Cultural (1966-1978), abandon\u00f3 sus estudios y se integr\u00f3 en una granjas de trabajo, donde, durante diez a\u00f1os, trabaj\u00f3 como operario textil. Acabada esta etapa, en 1978, con 28 a\u00f1os, retom\u00f3 sus estudios e ingres\u00f3 en la Academia de Cine de Pek\u00edn, logrando finalmente graduarse en 1982. Tras graduarse, empez\u00f3 a trabajar como fot\u00f3grafo y dibujante."@es,
        "Zhang Yimou (wym. [t\u0282\u0251\u0301\u014b \u00eem\u0264\u030c\u028a\u032f], ur. 14 listopada 1951 w Xi\u2019an) \u2013 chi\u0144ski re\u017cyser filmowy, scenarzysta, operator, producent i aktor."@pl,
        "Zh\u0101ng Y\u00ecm\u00f3u (\u5f20\u827a\u8c0b Chin\u00eas tradicional: \u5f35\u85dd\u8b00) (Xian, 14 de Novembro, 1951) \u00e9 um cineasta, produtor de cinema e roteirista Chin\u00eas. Zhang Yimou \u00e9 um dos percussores do movimento da Quinta Gera\u00e7\u00e3o, que viria a ser o in\u00edcio do cinema contempor\u00e2neo chin\u00eas, surgido com a primeira turma da reaberta Academia de Cinema de Pequim em 1976. Importante refer\u00eancia ao cinema oriental, o diretor se tornou destaque internacional por filmes expositivos da realidade da China p\u00f3s-Revolu\u00e7\u00e3o Cultural."@pt,
        "\u0427\u0436\u0430\u043d \u0418\u043c\u043e\u0443 (\u043a\u0438\u0442. \u0443\u043f\u0440. \u5f20\u827a\u8c0b, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: Zh\u0101ng Y\u00ecm\u00f3u, \u0440\u043e\u0434. 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1951) \u2014 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u5f20\u827a\u8c0b\uff081951\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff08\u519c\u5386\u4e8c\u6708\u5341\u516d\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u4e2d\u56fd\u9655\u897f\u897f\u5b89\uff0c\u56fd\u9645\u77e5\u540d\u4e2d\u56fd\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\uff0c2008\u5e74\u5317\u4eac\u5965\u8fd0\u4f1a\u5f00\u5e55\u5f0f\u603b\u5bfc\u6f14\uff0c\u70ba\u4e2d\u56fd\u5927\u9646\u7b2c\u4e94\u4ee3\u5bfc\u6f14\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\uff0c\u7f8e\u56fd\u6ce2\u58eb\u987f\u5927\u5b66\u53ca\u8036\u9c81\u5927\u5b66\u8363\u8a89\u535a\u58eb\u3002\u4ed6\u62cd\u6444\u7684\u7535\u5f71\u591a\u6b21\u83b7\u5f97\u56fd\u9645\u7535\u5f71\u8282\u5927\u5956\uff0c\u4ed6\u4ea6\u591a\u6b21\u62c5\u4efb\u56fd\u9645\u7535\u5f71\u8282\u8bc4\u59d4\u4f1a\u53ca\u4e3b\u5e2d\u804c\u52a1\u3002\u65e9\u671f\u4ed6\u4ee5\u62cd\u6444\u4e2d\u56fd\u4f20\u7edf\u6587\u5316\u7684\u7535\u5f71\u8457\u79f0\uff0c\u827a\u672f\u7279\u70b9\u662f\u7ec6\u8282\u7684\u903c\u771f\u548c\u8272\u5f69\u6d6a\u6f2b\u7684\u4e92\u76f8\u6620\u7167\u3002\u65bc2002\u5e74\u8f6c\u578b\u6267\u5bfc\u7684\u6b66\u4fa0\u5de8\u5236\u300a\u82f1\u96c4\u300b\u5f00\u542f\u4e86\u4e2d\u56fd\u5927\u9646\u7535\u5f71\u7684\u201c\u5927\u7247\u201d\u65f6\u4ee3\u3002\u5176\u7535\u5f71\u98ce\u683c\u52c7\u4e8e\u521b\u65b0\u4e14\u6d89\u53ca\u9898\u6750\u5e7f\u6cdb\uff0c\u6bcf\u6b21\u4e0a\u6620\u90fd\u80fd\u5f15\u8d77\u56fd\u5185\u8206\u8bba\u7684\u9ad8\u5ea6\u5173\u6ce8\u3002\u5728\u7535\u5f71\u4eba\u624d\u7684\u63d0\u643a\u4e0a\uff0c\u5f20\u827a\u8c0b\u6367\u7ea2\u7684\u201c\u8c0b\u5973\u90ce\u201d\u4e5f\u662f\u5a92\u4f53\u548c\u516c\u4f17\u805a\u7126\u7684\u5bf9\u8c61\uff0c\u5de9\u4fd0\u548c\u7ae0\u5b50\u6021\u5373\u662f\u5176\u4e2d\u6700\u77e5\u540d\u7684\u300c\u8b00\u5973\u90ce\u300d\u3002"@zh,
        "\u5f35 \u82b8\u8b00 \uff08\u30c1\u30e3\u30f3\u30fb\u30a4\u30fc\u30e2\u30a6\u3001\u3061\u3087\u3046\u30fb\u3052\u3044\u307c\u3046\u30011951\u5e7411\u670814\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u4e2d\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u4e2d\u56fd\u6620\u753b\u754c\u306e\u300c\u7b2c\u4e94\u4e16\u4ee3\u300d\u306e\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u64ae\u5f71\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u306e\u7d4c\u9a13\u3082\u3042\u308b\u3002\u540d\u306e\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u300c\u82b8\u300d\u306b\u95a2\u3059\u308b\u554f\u984c\u306f\u3001\u65b0\u5b57\u4f53\u306e\u65e2\u5b58\u306e\u5b57\u3068\u306e\u885d\u7a81\u3092\u53c2\u7167\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:111742197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zhang_Yimou>,
        <http://viaf.org/viaf/111742197>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Opening_Film_CROPPED.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zhang_Yimou.
doremus_artist:d721efd6-448d-31f1-9c1a-933b72a7c6fb
    rdfs:comment
        "Bekir K\u00fc\u00e7\u00fckay is a Turkish classical guitarist. He is one of the foremost guitarists in Turkey today."@en;
    owl:sameAs viaf:9678410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bekir_K\u00fc\u00e7\u00fckay>,
        <http://viaf.org/viaf/9678410>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bekir_Küçükay.
doremus_artist:d7ed9bd6-5ea4-3a64-95fb-032b3eb9e0fd
owl:sameAs viaf:64201818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64201818>.
doremus_artist:db5f3c6d-11cd-3902-b066-f654536c75ed
    owl:sameAs viaf:79484487;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79484487>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:ivojin_Zdravkovi.
doremus_artist:db9e08d1-5f2b-3d2a-a49b-a5913f12812a
    rdfs:comment
        "Osvaldo Torres est un auteur-compositeur, peintre et \u00e9crivain, n\u00e9 le 23 janvier 1953 \u00e0 Antofagasta, Chili.Osvaldo Torres est l'un des artistes les plus notables de la p\u00e9riode de la dictature. R\u00e9sistant au r\u00e9gime d'Augusto Pinochet au travers de ses activit\u00e9s cr\u00e9atrices, il a \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 par deux fois.Il s'installe d\u00e9finitivement en France en 1986."@fr;
    owl:sameAs viaf:46954669;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Osvaldo_Torres>,
        <http://viaf.org/viaf/46954669>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Osvaldo_Torres.
doremus_artist:dd041ee2-c8dd-399f-8e8b-2990c44854cd
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Dave Valentin (* 29. April 1952 in Bronx, New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzfl\u00f6tist."@de,
        "Dave Valentin (*29 de abril de 1952, en Nueva York) es un flautista de jazz. Aprendi\u00f3 percusi\u00f3n desde ni\u00f1o llegando a tocar con varios grupos en su adolescencia, pero luego habiendo ingresado a la universidad se interes\u00f3 por la flauta, producto de una historia amorosa que no prosper\u00f3. Durante alg\u00fan tiempo toc\u00f3 el saxof\u00f3n, pero su profesor, Hubert Laws, un gran flautista, le sugiri\u00f3 que redirigiera sus esfuerzos a trabajar con la flauta por que su sonido con ella era m\u00e1s atractivo. Estudio en el Bronx Community College y es de ascendencia puertorique\u00f1a."@es,
        "Dave Valentin (born April 29, 1952, New York City) is a Latin jazz flautist. Valentin was born to Puerto-Rican parents in The Bronx in New York City. He attended the High School of Music and Art. He learned percussion at an early age, and by 13 was playing conga and timbales professionally. When he was 17, he took up flute so he could get a know a girl in school who played the flute. He borrowed a flute, bought a Herbie Mann record, and started to teach himself. Years later, he recorded an album with Mann called Two Amigos. He took lessons from Hubert Laws, who became his mentor."@en,
        "Dave Valentin, w\u0142a\u015bc. David Valentin[potrzebny przypis] (ur. 29 kwietnia 1952 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski flecista jazzowy. Pocz\u0105tkowo zg\u0142\u0119bia\u0142 tajniki gry na perkusji. Z powodu atrakcyjnego d\u017awi\u0119ku, jego nauczyciel, Hubert Laws zasugerowa\u0142 mu gr\u0119 tylko na flecie. Uczy\u0142 si\u0119 w Bronx Community College. Valentin nagra\u0142 przesz\u0142o 15 album\u00f3w, zdradzaj\u0105cych wp\u0142ywy muzyki pop, R&B i muzyki brazylijskiej oraz latin jazzu i smooth jazzu. W roku 2000 wyst\u0105pi\u0142 w filmie Calle 54 m.in. razem z Tito Puente."@pl,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\uff08Dave Valentin 1952\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59273971;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Valentin>,
        <http://viaf.org/viaf/59273971>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1dcb045b-12f1-4105-97f0-61fcb1b152c5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DaveValentin01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Valentin.
doremus_artist:dd0b799d-0dfa-3621-a91b-4181e301b161
    dbp:birthPlace dbr:Arnstadt;
    dbp:deathPlace dbr:Gehren;
    rdfs:comment
        """Johann Michael Bach (9 de agosto de 1648 - 17 de mayo de 1694) fue un organista y compositor alem\u00e1n. Segundo hijo de Heinrich Bach, naci\u00f3 en Arnstadt, de donde fue organista activo en la corte hasta 1673, entonces reemplaz\u00f3 a Johann Effler en Gehren de donde fue tambi\u00e9n funcionario municipal. Muri\u00f3 en esa ciudad. Autor de varias obras, de las que se conservan: 
*  11 motetes 
*  3 cantatas 
*  72 preludios corales para \u00f3rgano 
*  Una atribuida Aria con 15 variaciones, conocida gracias a un arreglo para armonio de L. A. Zeliner."""@es,
        "Johann Michael Bach (Arnstadt, * 9 de Agosto de 1648; \u2020 ? de Maio de 1694) foi um compositor alem\u00e3o do per\u00edodo barroco. Ele era irm\u00e3o do tamb\u00e9m compositor Johann Christoph Bach, e sogro de Johann Sebastian Bach (foi o pai de Maria Barbara Bach, primeira esposa de Johann Sebastian)."@pt,
        "Johann Michael Bach (Arnstadt, 9 augustus 1648 \u2013 Gehren, 17 mei 1694) was een Duits componist en organist. Hij was de vader van Maria Barbara Bach (1684-1720) en een verre bloedverwant van Johann Sebastian Bach. Hij was al jaren dood, toen deze twee in 1707 in het huwelijk traden. Johann Michael werd, evenals zijn broer Johann Christoph Bach (1642-1703), in de familie Bach zeer gerespecteerd om zijn muzikale kwaliteiten."@nl,
        """Johann Michael Bach (baptised 19 August [O.S. 9 August] 1648, Arnstadt, Schwarzburg-Sondershausen \u2013 27 May [O.S. 17 May] 1694, Gehren) was a German composer of the Baroque period. He was the brother of Johann Christoph Bach, as well as first cousin, once removed and father-in-law of Johann Sebastian Bach (he was the father of J.S. Bach's first wife Maria Barbara Bach). He is sometimes referred to as the "Gehrener Bach" to distinguish him from the "Wuppertaler Bach", Johann Michael Bach (1745\u20131820)."""@en,
        "Johann Michael Bach (getauft 9. Augustjul./ 19. August 1648greg. in Arnstadt; \u2020 17. Maijul./ 27. Mai 1694greg. in Gehren), auch \u201eGehrener Bach\u201c genannt, war ein deutscher Komponist aus der Familie Bach. Johann Michael Bach war ein Sohn von Heinrich Bach und wirkte zun\u00e4chst als Kantor in Arnstadt, ab 1673 dann als Organist und Stadtschreiber in Gehren. Seine dort 1684 geborene Tochter Maria Barbara Bach war die erste Frau von Johann Sebastian Bach. Von Johann Michael Bach sind im altbachischen Archiv Kantaten und Motetten sowie Orgelchor\u00e4le erhalten."@de,
        "Johann Michael Bach (n\u00e9 \u00e0 Arnstadt le 9 ao\u00fbt 1648 \u2013 mort \u00e0 Gehren le 17 mai 1694) est un compositeur membre de la famille Bach, fils de Heinrich Bach."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0411\u0430\u0445 (9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430, 1648 \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 1694) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0442\u0435\u0441\u0442\u044c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430 (\u043e\u0442\u0435\u0446 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u044b \u0411\u0430\u0445). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u0440\u043d\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435, \u0441\u044b\u043d \u0425\u0435\u0439\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u044b. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u044b \u00abAch, bleib bei uns, Herr Jesu Christ\u00bb (\u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 basso continuo), \u00abLiebster Jesu, h\u00f6r mein Flehen\u00bb (\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 basso continuo), \u0438 \u00abAch, wie sehnlich wart' ich der Zeit\u00bb (\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 basso continuo)."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\uff08Johann Michael Bach, 1648\u5e748\u67089\u65e5 - 1694\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u697d\u5668\u88fd\u4f5c\u8005\u517c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u3088\u308a\u6709\u540d\u306a\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u3092\u7236\u306b\u30a2\u30eb\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 1673\u5e74\u306b\u30b2\u30fc\u30ec\u30f3\u5e02\u306e\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u4e8b\u52d9\u5b98\u3068\u306a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5730\u306b\u7d42\u751f\u4f4f\u307f\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u306b\u52a0\u3048\u3066\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u306a\u3069\u306e\u697d\u5668\u3092\u88fd\u9020\u3057\u305f\u3002 \u5a18\u306bJ\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5148\u59bb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u304c\u3044\u308b\u3002J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u7956\u7236\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u306e\u5144\u5f1f\u304c\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u306a\u306e\u3067\u3001\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u3068J\u30fbS\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306f\u53c8\u3044\u3068\u3053\u306e\u95a2\u4fc2\u306b\u306a\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69114714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Michael_Bach>,
        <http://viaf.org/viaf/69114714>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a19c2e3e-ddf6-411d-a3b2-454d2651effe>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bachdenkmal_Gehren.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Michael_Bach.
doremus_artist:de993677-ee38-352e-8b56-c844d61b3fad
owl:sameAs viaf:29724103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29724103>.
doremus_artist:dea42ac9-1172-380c-805d-e71537238a2c
    dbp:birthPlace dbr:Aïn_Témouchent;
    rdfs:comment
        "Messaoud Bellemou (en arabe : \u0645\u0633\u0639\u0648\u062f \u0628\u0644\u0645\u0648), (n\u00e9 en 1947 \u00e0 A\u00efn T\u00e9mouchent) est un musicien alg\u00e9rien, qui a grandement influenc\u00e9 le ra\u00ef moderne \u00e0 ses pr\u00e9misses. Il est souvent surnomm\u00e9 \u00e0 ce titre comme le \u00ab p\u00e8re du ra\u00ef moderne \u00bb d'abord comme trompettiste jouant par la suite d'autres instrument comme le saxophone, le violon et l'accord\u00e9on.Il est celui qui a fait la jonction entre l'ancestral guesba (la fl\u00fbte) et la trompette modernisant ainsi le Ra\u00ef traditionnel."@fr,
        "Messaoud Bellemou is an Algerian musician and one of the most influential performers of modern ra\u00ef music. Messaoud began his career playing the trumpet but soon became known for adding foreign instruments like the saxophone, violin, and accordion to the genre. He is considered by some people like one of the fathers of Modern Ra\u00ef Music,. The Algerian ra\u00ef singer Bouta\u00efaba Sghir has declared that the collaboration of Bellemou in Ra\u00ef Music was important but Ra\u00ef Music existed before the coming of Bellemou( see interview on YouTube)."@en,
        "Messaoud Bellemou, gelegentlich auch als Bellemou Messaoud, (* 1950 in Ain Temouchent), ist ein algerischer Ra\u00ef-Musiker, Trompeter und Pionier des modernen Pop-Ra\u00ef, dessen Name auf ihn zur\u00fcckgeht. Er wird oft auch als \u201eVater des Rai\u201c bezeichnet. Bellemou wuchs in Ain Temouchent als Sohn einer Landwirtsfamilie auf. Sein franz\u00f6sischer Grundschullehrer regte ihn an, in der \u00f6rtlichen Blaskapelle Trompete zu erlernen, daneben auch das B\u00fcgelhorn. Bellemou trat zun\u00e4chst bei Festen, Hochzeiten und Fu\u00dfballspielen auf."@de;
    owl:sameAs viaf:6826772;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Messaoud_Bellemou>,
        <http://viaf.org/viaf/6826772>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Messaoud_Bellemou.
doremus_artist:e01d9067-1cfd-3eb4-ba1b-db5584af17cc
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Artur Pizarro (Lisboa, 1968) es un pianista portugu\u00e9s de fama internacional. Act\u00faa en recitales en solitario, en d\u00faos, con grupos de m\u00fasica de c\u00e1mara y como solista con las principales orquestas del mundo. Tiene una discograf\u00eda extensa, disponible en Linn Records, as\u00ed como en Naxos, Hyperion, Collins Classics y otras etiquetas. Pizarro act\u00faa preferentemente con pianos Yamaha."@es,
        "Artur Pizarro (Lisboa, 1968) \u00e9 um pianista portugu\u00eas de prest\u00edgio internacional. Aos tr\u00eas anos, iniciou seus estudos de piano em Lisboa, com Campos Coelho, professor de piano no Conservat\u00f3rio de M\u00fasica de Lisboa. Aos cinco anos, come\u00e7ou a estudar com Sequeira Costa. Em 1977, depois de Sequeira Costa ter aceite a posi\u00e7\u00e3o de Professor de Piano na Universidade de Kansas, Artur seguiu-o at\u00e9 Lawrence, Kansas, nos Estados Unidos. Continuou trabalhando com outros professores, incluindo Aldo Ciccolini no Conservat\u00f3rio de Paris."@pt,
        "Artur Pizarro (born Lisbon, 1968) is a Portuguese pianist of international acclaim. He performs internationally in solo recitals, in duos, with chamber music groups, and as a soloist with the world's leading orchestras. He has an extensive discography available on Linn Records, as well as on Naxos, Hyperion, Collins Classics, and other labels. Pizarro is a Yamaha-International Artist."@en,
        "Artur Pizarro (n\u00e9 \u00e0 Lisbonne en 1968) est un pianiste portugais de renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30d4\u30b5\u30ed\uff08Artur Pizarro, 1968\u5e748\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u7956\u6bcd\u306e\u30d9\u30eb\u30bf\u30fb\u30c0\u30fb\u30ce\u30fc\u30d6\u30ec\u30ac\u3068\u5f7c\u5973\u306e\u30c7\u30e5\u30aa\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30ca\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u30a8\u30f4\u30a1\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30ab\u30f3\u30dc\u30b9\u30fb\u30b3\u30a8\u30fc\u30ea\u30e7\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011974\u5e74\u304b\u30891990\u5e74\u307e\u3067\u30bb\u30b1\u30a4\u30e9\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u30021987\u5e74\u306e\u30f4\u30a3\u30a2\u30f3\u30ca\u30fb\u30c0\u30fb\u30e2\u30c3\u30bf\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30011988\u5e74\u306e\u30b0\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc\u30d1\u30fc\u30e0\u30d3\u30fc\u30c1\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u30011990\u5e74\u306e\u30ea\u30fc\u30ba\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u3067\u512a\u52dd\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30022005\u5e74\u306b\u306f\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30aa\u30ec\u30b0\u3001\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30a3\u30fc\u30cd\u30fb\u30ca\u30a4\u30c8\u3068\u5171\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37831316;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Artur_Pizarro>,
        <http://viaf.org/viaf/37831316>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Artur_Pizarro.
doremus_artist:e1ad14a0-3cbb-30d7-8b25-8ae555049174
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jackson_Heights,_Queens>;
    rdfs:comment
        "Pasquale Amato (* 21. M\u00e4rz 1878 in Neapel; \u2020 12. August 1942 in New York) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Pasquale Amato (21 March 1878 \u2013 12 August 1942) was an Italian operatic baritone. Amato enjoyed an international reputation but attained the peak of his fame in New York City, where he sang with the Metropolitan Opera from 1908 until 1921."@en,
        "Pasquale Amato (21 de marzo de 1878 en N\u00e1poles -12 de agosto de 1942 en Jackson Heights, Queens) fue un bar\u00edtono italiano de gran reputaci\u00f3n internacional, especialmente famoso en el Metropolitan Opera donde cant\u00f3 desde 1908 a 1921."@es,
        "\u041f\u0430\u0441\u043a\u0443\u0430\u043b\u0435 \u0410\u043c\u0430\u0301\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pasquale Amato; 21 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1878, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942, \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d \u0425\u0430\u0439\u0442\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0432 1908\u20141921 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:64190794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pasquale_Amato>,
        <http://viaf.org/viaf/64190794>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4976f2d3-5484-4b86-a887-9b156f103f72>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pasquale_Amato_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pasquale_Amato.
doremus_artist:e2845c10-6350-3f0e-a161-9050c8d9fb1f
    rdfs:comment
        "Martin Cayla (1889-1951) est un musicien et \u00e9diteur de musique auvergnate."@fr;
    owl:sameAs viaf:201854;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Martin_Cayla>,
        <http://viaf.org/viaf/201854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Martin_Cayla.
doremus_artist:e33f7a9d-5c82-3feb-af8b-19894d4a1644
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Brescia;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Dess\u00ec. Daniela Dess\u00ec est une cantatrice italienne (soprano), n\u00e9e \u00e0 G\u00eanes le 14 mai 1957 et morte le 20 ao\u00fbt 2016 \u00e0 Brescia."@fr,
        "Daniela Dess\u00ec (* 14. Mai 1957 in Genua; \u2020 20. August 2016 in Brescia) war eine italienische Sopranistin. Dess\u00ec studierte am Conservatorio di Musica Arrigo Boito  in Parma und der Accademia Musicale Chigiana in Siena. Sie sang Opern von Rossini \u00fcber Mozart bis Verdi und Puccini. Als Sopranistin wurde sie international bekannt in Opern von Verdi und Puccini. Sie arbeitete mit Claudio Abbado, Lorin Maazel, Zubin Mehta und Riccardo Muti zusammen und sang vor allem an der Mail\u00e4nder Scala, an der Wiener Staatsoper, an der Metropolitan Opera in New York und an der Deutschen Oper in Berlin. Sie wurde vielfach ausgezeichnet."@de,
        "Daniela Dess\u00ec (14 May 1957 \u2013 20 August 2016) was an Italian operatic soprano, born in Genoa."@en,
        "Daniela Dess\u00ec (Genua, 14 mei 1957 \u2013 Brescia, 20 augustus 2016) was een Italiaanse operazangeres. Daniela Dess\u00ec voltooide haar studie aan het Conservatorium van Parma en de Accademia Chigiana van Siena, Itali\u00eb. Na het winnen van de eerste prijs aan de de Internationale Competitie georganiseerd door het Italiaanse RAI in 1980 debuteerde zij met de komische opera La serva padrona van Pergolesi. Haar internationale carri\u00e8re bracht haar naar een verscheidenheid van operahuizen, waar ze zong onder de leiding van dirigenten als Riccardo Muti, Claudio Abbado en James Levine van de Metropolitan Opera."@nl,
        "Daniela Dess\u00ec (G\u00e9nova, Liguria, 14 de mayo de 1957 \u2013 Brescia, Lombard\u00eda, 20 de agosto de 2016) fue una soprano italiana."@es,
        "Daniela Dess\u00ec (ur. 14 maja 1957 w Genui, zm. 20 sierpnia 2016 w Brescii) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa (sopran)."@pl,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u0430 \u0414\u0435\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Daniela Dess\u00ec; 14 \u043c\u0430\u044f 1957, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2016, \u0411\u0440\u0435\u0448\u0438\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u062f\u0627\u0646\u064a\u064a\u0644\u0627 \u062f\u064a\u0633\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629: Daniela Dess\u00ec)\u200f (14 \u0645\u0627\u064a\u0648 1957 - 20 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a \u0643\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0648 \u0623\u0628\u0627\u062f\u0648\u060c \u0648\u0638\u0647\u0631\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627\u064b \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0634\u0631\u064a\u0643\u0647\u0627 \u0641\u0627\u0628\u064a\u0648 \u0623\u0631\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627\u062a\u0648\u060c \u0648\u0642\u062f \u0623\u062f\u064a\u0627 \u0645\u0639\u0627\u064b \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0639\u0627\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 2001."@ar,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30e9\u30fb\u30c7\u30c3\u30b7\u30fc\uff08Daniela Dess\u00ec, 1957\u5e745\u670814\u65e5 - 2016\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30eb\u30de\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u5b66\u3076\u30021980\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u4e3b\u50ac\u306e\u56fd\u969b\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30da\u30eb\u30b4\u30ec\u30fc\u30b8\u306e\u300a\u5965\u69d8\u5973\u4e2d\u300b\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021988\u5e74\u306b\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u30011990\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u30011993\u5e74\u306b\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306e\u305d\u308c\u305e\u308c\u306b\u521d\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u30022000\u5e74\u306b\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002 2016\u5e748\u670820\u65e5\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d6\u30ec\u30b7\u30a2\u306e\u75c5\u9662\u3067\u901d\u53bb\u300259\u6b73\u6ca1\u3002\u5927\u8178\u304c\u3093\u3092\u60a3\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u306e\u3053\u3068\u3060\u304c\u3001\u6b7b\u56e0\u306f\u660e\u3089\u304b\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15935303;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniela_Dess\u00ec>,
        <http://viaf.org/viaf/15935303>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8db88a7e-4aae-4f95-a286-583cc36e68c0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniela_Dessi.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniela_Dessì.
doremus_artist:e407abe7-e7b3-38ca-a0d9-57924549037b
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """Micheline Dax (March 3, 1924 \u2013 April 27, 2014) was a French film and stage actress. She did the voice to Ursula in the French dub in Disney's "The Little Mermaid". The Paris-born actress was born Micheline Josette Ren\u00e9e Etevenon. She died on April 27, 2014, aged 90, near Paris."""@en,
        "Micheline Dax, de son vrai nom Micheline Etevenon, est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 3 mars 1924 \u00e0 Paris et morte le 27 avril 2014 \u00e0 Roinville-sous-Dourdan (Essonne)."@fr,
        "Micheline Etevenon, m\u00e1s conocida como Micheline Dax (Par\u00eds, 3 de marzo de 1924 \u2212 ib\u00eddem, 27 de abril de 2014) fue una actriz y cantante francesa. Comenz\u00f3 como cantante en los teatros de los bulevares parisinos en la d\u00e9cada de 1950. Fue muy popular en televisi\u00f3n entre 1970 y 1980. En teatro fue nominada dos veces al Premio Moli\u00e8re a la mejor comediante de 2004 (por Driving Miss Daisy) y en 1999 mejor actriz de reparto (por Fr\u00e9d\u00e9rick ou le Boulevard du crime). Fue conocida estrella de doblaje y doblando a Miss Piggy en franc\u00e9s."@es;
    owl:sameAs viaf:24862264;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Micheline_Dax>,
        <http://viaf.org/viaf/24862264>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Micheline_Dax.
doremus_artist:e4e1d5b2-fcd6-31c1-8fc2-c075f9bc8b84
    dbp:birthPlace dbr:Chișinău;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Borisowicz Goldenweiser (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0432\u0435\u0439\u0437\u0435\u0440, ur. 10 marca 1875 w Kiszyniowie, zm. 26 listopada 1961 w Nikolinej Gorze) \u2013 pianista, kompozytor i pedagog rosyjski. Goldenweiser urodzi\u0142 si\u0119 w Kiszyniowie, w Besarabii. Jego uczniowie to m.in. Grigorij Ginzburg, \u0141azar Berman, Samui\u0142 Feinberg, Dmitrij Kabalewski, Niko\u0142aj Pietrow, Niko\u0142aj Kapustin, Sulamita Aronovsky, Tatjana Niko\u0142ajewa, Nelli Akopian-Tamarina, Felix Gottlieb oraz Ludmi\u0142a Imnadze. Siergiej Rachmaninow zadedykowa\u0142 mu swoj\u0105 Drug\u0105 suit\u0119, op. 17, za\u015b Niko\u0142aj Medtner zadedykowa\u0142 mu Fragmenty liryczne, op. 23."@pl,
        "Alexander Borisovich Goldenweiser (o Goldenveyzer; ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0432\u0435\u0439\u0437\u0435\u0440) (10 de marzo [OS 26 de febrero] de 1875-26 de noviembre de 1961) fue un pianista ruso distinguido, profesor y compositor. Segunda Suite de Rachmaninoff, op. 17, fue dedicado a \u00e9l, as\u00ed como fragmentos l\u00edricos de Medtner, op. 23. Hizo una serie de grabaciones de renombre como pianista. Muri\u00f3 en 1961, en Mosc\u00fa Oblast. Fue maestro de Tatiana Nikolayeva."@es,
        "Alexander Borisovich Goldenweiser (or Goldenveyzer; Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0432\u0435\u0301\u0439\u0437\u0435\u0440; 10 March [O.S. 26 February] 1875 \u2013 26 November 1961) was a Russian pianist, teacher and composer. Goldenweiser was born in Kishinev, Bessarabia, Russia, and studied at the Moscow Conservatory under Sergei Taneyev and Vassily Safonoff, winning the Gold Medal for Piano upon his graduation in 1897. He joined the faculty of the Conservatory shortly afterward, and during his tenure there, his pupils included Grigory Ginzburg, Lazar Berman, Samuil Feinberg, Dmitry Kabalevsky, Galina Eguiazarova, Nikolai Petrov, Nikolai Kapustin, Alexander Braginsky, Sulamita Aronovsky, Tatiana Nikolayeva, Dmitry Paperno, Oxana Yablonskaya, Nelly Akopian-Tamarina, Dmitri Bashkirov, Dmitry Blagoy and many others. See"@en,
        "Alexander Borissowitsch Goldenweiser (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0432\u0435\u0439\u0437\u0435\u0440, wiss. Transliteration Aleksandr Borisovi\u010d Gol'denvejzer; * 26. Februarjul./ 10. M\u00e4rz 1875greg. in Chi\u0219in\u0103u; \u2020 26. November 1961 in Moskau) war ein russischer Komponist und Pianist. Er komponierte drei Opern, zwei Orchestersuiten, eine Dante-Ouvert\u00fcre, eine Revolutionskantate, ein Streichquartett, ein Klaviertrio, eine Klaviersonate und Fugen f\u00fcr Klavier."@de,
        "Alexandre Borissovitch Goldenweiser (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0432\u0435\u0439\u0437\u0435\u0440) est un pianiste, compositeur et professeur russe et sovi\u00e9tique, n\u00e9 le 10 mars 1875 \u00e0 Chi\u0219in\u0103u, dans le gouvernement de Bessarabie (Empire russe) et mort le 26 novembre 1961 \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique)."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0432\u0435\u0301\u0439\u0437\u0435\u0440 (1875\u20141961) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f (1940). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1946). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1947)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30dc\u30ea\u30bd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30b4\u30ea\u30c7\u30f3\u30f4\u30a7\u30a4\u30bc\u30eb\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0432\u0435\u0439\u0437\u0435\u0440\u3001\u82f1\u8a9e\u98a8\u306e\u8ee2\u5199\u4f8b\uff1aAleksandr Borisovich Goldenveizer\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u98a8\u306e\u8ee2\u5199\u4f8b\uff1aAlexander Borissowitsch Goldenweiser\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u8a9e\u98a8\u306e\u8ee2\u5199\u4f8b\uff1aAleksandr Borisovi\u010d Go\u013edenvejzer\u30011875\u5e742\u670826\u65e5 \u30ad\u30b7\u30ca\u30a6 - 1961\u5e7411\u670826\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u30d9\u30c3\u30b5\u30e9\u30d3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b8\u30ed\u30c6\u30a3\u3068\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30d1\u30d7\u30b9\u30c8\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30bf\u30cd\u30fc\u30a8\u30d5\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306a\u3089\u3073\u306b\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30a4\u30c3\u30dd\u30ea\u30c8\u30d5\uff1d\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30ce\u30d5\u306b\u5b66\u3076\u30021904\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u5354\u4f1a\u9644\u5c5e\u5b66\u5712\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30011906\u5e74\u3088\u308a\u6bcd\u6821\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u30011922\u5e74\u304b\u30891924\u5e74\u307e\u3067\u3001\u304a\u3088\u30731939\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u307e\u3067\u306f\u9662\u9577\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002\u9580\u5f1f\u306b\u30b5\u30e0\u30a4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30bf\u30c1\u30a2\u30ca\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a8\u30ef\u3001\u30e9\u30b6\u30fc\u30ea\u30fb\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ab\u30d7\u30fc\u30b9\u30c1\u30f3\u304c\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u7b2c1\u56de\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u90e8\u9580\u3067\u5be9\u67fb\u54e1\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30d0\u30fc\u30f3\u306e\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u4f5c\u54c1\u306e\u6f14\u594f\u3092\u300c\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306e\u6f14\u594f\u69d8\u5f0f\u3092\u601d\u3044\u51fa\u3055\u305b\u305f\u300d\u3068\u8a00\u3063\u3066\u79f0\u8cdb\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u54e5\u767b\u61f7\u745f\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0432\u0435\u0301\u0439\u0437\u0435\u0440\uff0c1875\u5e7410\u67083\u65e5\uff0d1961\u5e7411\u670826\u65e5\uff09\u662f\u4fc4\u7f85\u65af\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u6559\u5e2b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u516c\u773e\u4eba\u7269\uff0c\u5e2b\u5f9e\u5c3c\u53e4\u62c9\u00b7\u8332\u97cb\u5217\u592b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54338523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Goldenweiser_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/54338523>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alexander_Goldenweiser_(composer)>.
doremus_artist:e5477a00-5b9f-385d-a97e-2a821aa74c5a
owl:sameAs viaf:79226574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79226574>.
doremus_artist:e597b04d-fc1f-344f-ad57-e8d3610a02a5
    rdfs:comment
        "Albert Lapeyr\u00e8re, dit Fred Adison (15 septembre 1908 \u00e0 Bordeaux en France - 28 ao\u00fbt 1996 \u00e0 Paris en France) est un musicien, chanteur et chef d'orchestre de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:19864359;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fred_Adison>,
        <http://viaf.org/viaf/19864359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3159f19-fd05-45ea-9a5d-87bc12f8bef5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fred_Adison.
doremus_artist:e685bbb7-f51b-3cc3-bf55-a479aff965fa
owl:sameAs viaf:56798149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56798149>.
doremus_artist:e931dd9a-cc4b-3ab0-90fe-527d385d66b4
owl:sameAs viaf:7575599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7575599>.
doremus_artist:edeaccd8-d20f-372a-bf15-c41659e5507d
    dbp:birthPlace dbr:Texas;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Tulsa,_Oklahoma>;
    rdfs:comment
        """Leon McAuliffe (January 3, 1917 \u2013 August 20, 1988), born William Leon McAuliffe, was an American Western swing musician from Houston, Texas. He is famous for his steel guitar solos with Bob Wills and The Texas Playboys, inspiring Wills's phrase, "Take it away, Leon." As a member of Bob Wills and the Texas Playboys, McAuliffe was posthumously inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 1999 in the early influences category."""@en;
    owl:sameAs viaf:19866200;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_McAuliffe>,
        <http://viaf.org/viaf/19866200>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leon_McAuliffe.
doremus_artist:ee3b3506-0bfd-3553-8bdb-b46d529c3021
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grayson_County,_Virginia>;
    rdfs:comment
        """Kilby Snow (May 28, 1905 \u2013 March 29, 1980) was an American folk musician. A virtuoso Autoharpist, he was awarded the title of Autoharp Champion of North Carolina at the age of 5, but recorded only a single album for Folkways Records in the 1960s. He was known for his "drag note" playing style, a technique that relied on his left-handedness to produce slurred notes that would be impossible for a right-handed player to recreate due to the reversed relationship between thumb and finger."""@en;
    owl:sameAs viaf:9454554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kilby_Snow>,
        <http://viaf.org/viaf/9454554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df4cdcd3-b30d-4653-b926-87f90b3968d5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kilby_Snow.
doremus_artist:f098d651-1842-32d2-be96-6de7f6674e3c
    dbp:birthPlace dbr:Sint-Agatha-Berchem;
    rdfs:comment
        "St\u00e9phane Galland (Sint-Agatha-Berchem, 27 oktober 1969) is een Belgische drummer."@nl,
        "St\u00e9phane Galland (born 27 October 1969) is a Belgian drummer. He got his first drumset at the age of 3 and six years later, he entered the Huy conservatory, from which he graduated in 1987. When he was 11, he started to perform with jazz musicians like Eric Legnini and Jean-Pierre Catoul. He released later two CDs with the Eric Legnini trio."@en,
        """St\u00e9phane Galland est un batteur belge n\u00e9 le 27 octobre 1969 \u00e0 Berchem-Sainte-Agathe (Bruxelles). Il d\u00e9bute les cours de batterie d\u00e8s l'\u00e2ge de 9 ans, au conservatoire de Huy, dans la percussion classique. Il se fait conna\u00eetre d\u00e8s les ann\u00e9es 90 dans le groupe Aka moon mais joue \u00e9galement avec des musiciens tels qu'Eric Legnini, Magic Malik, Axelle Red... Il fait \u00e9galement partie du groupe de Nguy\u00ean L\u00ea "Songs of Freedom" et accompagne le trompettiste et compositeur libanais Ibrahim Maalouf. 
* Portail du jazz Portail du jazz"""@fr;
    owl:sameAs viaf:29723631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/St\u00e9phane_Galland>,
        <http://viaf.org/viaf/29723631>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stéphane_Galland.
doremus_artist:f1591993-1141-3ac9-b68c-2b3391f90ea7
owl:sameAs viaf:103658461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103658461>.
doremus_artist:f2425530-0342-37c5-b867-a59996194a2d
    dbp:birthPlace dbr:Lagos;
    rdfs:comment
        "Tony Allen Oladipo (ur. 12 sierpnia 1940 w Lagos) \u2013 nigeryjski perkusista, kompozytor, autor tekst\u00f3w. Mieszka i pracuje w Pary\u017cu. Jeden z tw\u00f3rc\u00f3w tworz\u0105cych podwaliny gatunku muzycznego, jakim jest Afrobeat."@pl,
        "Tony Allen, n\u00e9 le 20 juillet  1940 \u00e0 Lagos (Nigeria), est un batteur, auteur-compositeur nig\u00e9rian."@fr,
        "Tony Oladipo Allen (* 12. August 1940 in Lagos) ist ein nigerianischer Schlagzeuger, Komponist und Songschreiber. Als Schlagzeuger und Musikalischer Direktor von Fela Kutis Band \u201eAfrica '70\u201c in den Jahren 1968 bis 1979 gilt er heute als einer der Begr\u00fcnder des Afrobeat. Kuti konstatierte: \u201eOhne Tony Allen g\u00e4be es den Afrobeat nicht.\u201c"@de,
        "Tony Oladipo Allen (born 1940 in Lagos, Nigeria) is aNigerian drummer, composer and songwriter who currently lives and works in Paris. His career and life story have been documented in his 2013 autobiography Tony Allen: Master Drummer of Afrobeat, co-written with author/musician Michael E. Veal, who previously wrote a comprehensive biography of Fela Kuti."@en,
        """Tony Oladipo Allen (n. Lagos, Nigeria, 12 de agosto de 1940) es un baterista y compositor nigeriano que reside y trabaja en Par\u00eds. Como baterista y director musical de la banda \u00c1frica 70 de Fela Anikulapo Kuti entre 1968 a 1979, se le considera como uno de los fundadores del g\u00e9nero musical Afrobeat; en este contexto, Fela alguna vez se\u00f1al\u00f3 que: "sin Tony Allen, no existir\u00eda el Afrobeat". Adicionalmente, ha sido descrito por Brian Eno como "quiz\u00e1 el m\u00e1s grande baterista que haya vivido"."""@es,
        "\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3\uff08Tony Oladipo Allen\u30011940\u5e748\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a2\u30d5\u30ed\u30d3\u30fc\u30c8\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3001\u30d5\u30a7\u30e9\u30fb\u30af\u30c6\u30a3\u306e\u53f3\u8155\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u5f7c\u306e\u5143\u3092\u96e2\u308c\u3066\u304b\u3089\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71580621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Allen_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/71580621>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tony_Allen_med_band_cropped_(231308).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Tony_Allen_(musician)>.
doremus_artist:f2af2f01-9d26-3aec-9bb1-c2a9fb8bd8e6
owl:sameAs viaf:80074423; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80074423>.
doremus_artist:f4e0201e-3363-3dad-a342-ad4eb0c33925
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Chaumont_(Haute-Marne)>;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Codjia est un guitariste de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 le 25 septembre 1975 \u00e0 Chaumont."@fr;
    owl:sameAs viaf:22351085;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Manu_Codjia>,
        <http://viaf.org/viaf/22351085>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manu_Codjia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manu_Codjia.
doremus_artist:f5053367-231f-3d83-aa5c-7a2c1f97bff2
owl:sameAs viaf:49152261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49152261>.
doremus_artist:f5808f62-a6a8-3291-9b73-a82d129bea97
owl:sameAs viaf:108118805; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108118805>.
doremus_artist:f7053e1a-bb78-3f4d-9497-dfec3ffbec1f
    owl:sameAs viaf:7575432;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7575432>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aecfecbb-840e-45ce-8d6c-3a234505c5ac>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanisaw_Skrowaczewski.
doremus_artist:f70b357b-de6c-37bd-b982-c644c045a92b
    rdfs:comment
        "Christophe Sauni\u00e8re est un harpiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Nouakchott (Mauritanie) en 1967."@fr;
    owl:sameAs viaf:35687895;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Sauni\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/35687895>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christophe_Saunière.
doremus_artist:f7608818-6ad8-3b27-8b63-cb3f012befc8
owl:sameAs viaf:225093322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/225093322>.
doremus_artist:f762f8d7-55d7-3287-8b87-536c0d51f2c4
owl:sameAs viaf:55213431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55213431>.
doremus_artist:f8156ef4-538e-3d48-a9c5-aa3634b9c137
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Olive,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Livermore,_California>;
    rdfs:comment
        """Leon Jerry "Jack" Guthrie (November 13, 1915 \u2013 January 15, 1948) was a songwriter and performer whose rewritten version of the Woody Guthrie song "Oklahoma Hills" was a hit in 1945. The two musicians were cousins."""@en;
    owl:sameAs viaf:43486093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Guthrie>,
        <http://viaf.org/viaf/43486093>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05cc4d45-55ca-487c-8216-768ca61cf873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Guthrie.
doremus_artist:fe11804a-118c-3566-8608-b0f529464d8f
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Bovard, n\u00e9 le 3 avril 1948 \u00e0 Lausanne et mort le 4 novembre 2003, est un musicien, compositeur et tromboniste vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:27256776;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Bovard>,
        <http://viaf.org/viaf/27256776>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e31c9ac9-fdc6-4e2d-b46d-0babc1eca756>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-François_Bovard.
doremus_artist:fedf7fc0-cd7b-3ca1-bb96-f8a3c408222a
owl:sameAs viaf:66653645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653645>.
