@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:000d321b-f35e-3341-aeac-03df7950ab00
owl:sameAs viaf:46300245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46300245>.
doremus_artist:00b2e73d-5271-3ca2-bf28-940ecbe389d9
    rdfs:comment
        "Janice Giteck (born June 27, 1946 in New York) is an American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:61741975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janice_Giteck>,
        <http://viaf.org/viaf/61741975>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janice_Giteck.
doremus_artist:030fff1e-e1a7-3f43-8290-9e8bcb6121cc
    rdfs:comment
        "Pol Mule, n\u00e9 le 16 juillet 1926 \u00e0 Beaumont-le-Roger et mort le 10 mars 2012 \u00e0 Forcalqueiret, est un chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74038384;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pol_Mule>,
        <http://viaf.org/viaf/74038384>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pol_Mule.
doremus_artist:0374759d-52fd-3607-949a-b4899d036562
    rdfs:comment
        "Alexandre Georges, n\u00e9 \u00e0 Arras le 25 f\u00e9vrier 1850 et mort \u00e0 Paris le 18 janvier 1938, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:8142918;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Georges>,
        <http://viaf.org/viaf/8142918>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexandre_Georges_1903.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Georges.
doremus_artist:038f5ef0-3655-3b97-95fa-a7702008fa99
    dbp:birthPlace dbr:Lourdes;
    rdfs:comment
        "Jean-Marie Larrieu (* 8. April 1965 in Lourdes) ist ein franz\u00f6sischer Regisseur. Jean-Marie Larrieu arbeitet dabei meist mit seinem Bruder Arnaud Larrieu zusammen."@de,
        "Jean-Marie Larrieu (born 8 April 1965) is a French film director and screenwriter. He has directed eleven films since 1987. His film To Paint or Make Love was entered into the 2005 Cannes Film Festival. He is the brother of film director Arnaud Larrieu."@en;
    owl:sameAs viaf:34699458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Marie_Larrieu>,
        <http://viaf.org/viaf/34699458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Marie_Larrieu.
doremus_artist:03bb2196-b813-3366-a7e3-e89dc8257439
owl:sameAs viaf:5171201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5171201>.
doremus_artist:03c568e1-bc7c-3841-a3d7-978a0d391303
    dbp:birthPlace dbr:Mississippi;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        "William Grant Still (* 11. Mai 1895 in Woodville, Mississippi; \u2020 3. Dezember 1978 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        """William Grant Still (May 11, 1895 \u2013 December 3, 1978) was an American composer, who composed more than 150 works, including five symphonies and eight operas. Often referred to as "the Dean" of African-American composers, Still was the first American born composer to have an opera produced by a major opera company. He was the first African American to conduct a major American symphony orchestra, the first to have a symphony (his 1st Symphony) performed by a leading orchestra, the first to have an opera performed by a major opera company, and the first to have an opera performed on national television. His 1st Symphony was also at one time the most widely performed symphony by an American composer."""@en,
        """William Grant Still (Woodville, 11 de mayo de 1895 - Los \u00c1ngeles, 3 de diciembre de 1978) fue un compositor y director de orquesta estadounidense que escribi\u00f3 m\u00e1s de 150 composiciones. Fue el primer afroamericano que dirigi\u00f3 una gran orquesta sinf\u00f3nica estadounidense, el primero en conseguir que una sinfon\u00eda (su primera sinfon\u00eda) fue interpretada por una gran orquesta, el primero en conseguir que una \u00f3pera se interpretara por una gran compa\u00f1\u00eda de \u00f3pera, y el primero en conseguir que una \u00f3pera suya se retransmitiera por la televisi\u00f3n nacional. A menudo se alude a \u00e9l como "el decano" de los compositores afroamericanos."""@es,
        "William Grant Still (Woodville, Mississippi, 11 mei 1895 \u2013 Los Angeles, 3 december 1978) was een Amerikaans componist, dirigent en musicus. Hij was de eerste Afro-Amerikaanse dirigent die een vooraanstaand symfonieorkest in de Verenigde Staten leidde, de eerste Afro-Amerikaanse componist van wie een eigen symfonie bij een bekend Amerikaans symfonieorkest in premi\u00e8re ging, de eerste Afro-Amerikaanse componist van wie een eigen opera bij een vooraanstaand operahuis werd uitgevoerd en de eerste Afro-Amerikaanse operacomponist van wie een eigen opera via de nationale televisie werd uitgezonden. Stil werd opgenomen in de Mississippi Musicians Hall of Fame."@nl,
        "William Grant Still est un compositeur et chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Woodville (Mississippi) le 11 mai 1895, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Los Angeles (Californie) le 3 d\u00e9cembre 1978."@fr,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30eb\uff08William Grant Still, 1895\u5e745\u670811\u65e5 - 1978\u5e7412\u67083\u65e5\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\uff09\u306f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002150\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u5049\u5927\u306a\u5148\u99c6\u8005\u3068\u3057\u3066\u3057\u3070\u3057\u3070\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u6700\u521d\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u81ea\u4f5c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u6700\u521d\u306e\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3070\u304b\u308a\u304b\u3001\u305d\u308c\u304c\u306f\u3058\u3081\u3066\u30c6\u30ec\u30d3\u653e\u6620\u3055\u308c\u305f\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116271872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Grant_Still>,
        <http://viaf.org/viaf/116271872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca1ed31b-9acd-4d46-8016-e158b25cd4c8>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Grant_Still_by_Carl_Van_Vechten.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Grant_Still.
doremus_artist:08160b9e-cedc-3488-b66e-cd3d1000cabe
owl:sameAs viaf:250939968; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250939968>.
doremus_artist:08700422-3366-3962-8b05-4f6a51cd0dc6
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Linda Hopkins (* 14. Dezember 1924 in New Orleans, Louisiana) ist eine US-amerikanische Blues- und Gospel-S\u00e4ngerin."@de,
        "Linda Hopkins (born December 14, 1924) is an African-American actress and blues and gospel singer. She has recorded classic, traditional, and urban blues, and performed R&B and soul, jazz, and show tunes since the 1950s."@en,
        "Linda Hopkins (ur. 14 grudnia 1924) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka gospel i aktorka."@pl,
        "Linda Hopkins, n\u00e9e Helen Melinda Mathews, le 14 d\u00e9cembre 1924, \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans (Louisiane) est une chanteuse am\u00e9ricaine."@fr,
        "Nel 1972 ha vinto il Tony Award alla miglior attrice non protagonista in un musical performance in Inner City."@it;
    owl:sameAs viaf:53361234;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Linda_Hopkins>,
        <http://viaf.org/viaf/53361234>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2565a779-0598-40b7-84a8-95fdcd283483>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Book_Cover_Photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Linda_Hopkins.
doremus_artist:09252225-5059-313c-bd93-219ebf605103
    owl:sameAs viaf:120630537;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120630537>,
        <http://viaf.org/viaf/265393676>.
doremus_artist:0963d9c1-156d-3543-a089-24efc1650304
owl:sameAs viaf:44487558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487558>.
doremus_artist:0bf15dbf-f59c-3122-9b3a-b07ec90a332d
owl:sameAs viaf:29717767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29717767>.
doremus_artist:0cced614-b708-3952-851e-20eeadd8a803
owl:sameAs viaf:17332000; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17332000>.
doremus_artist:0ccfb702-4a9b-3b7b-acfc-f1a3805a959d
    rdfs:comment
        "Dov Carmel (Hebrew: \u05d3\u05d5\u05d1 \u05db\u05e8\u05de\u05dc) is a composer and arranger (born Budapest, 1932), who began producing compositions during the 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:100880897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dov_Carmel>,
        <http://viaf.org/viaf/100880897>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dov_Carmel.
doremus_artist:0d4a9457-f3bd-3c4d-9fca-27b52949d5b7
owl:sameAs viaf:79171586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79171586>.
doremus_artist:0df47635-aa22-3df3-8538-c658a16ac175
owl:sameAs viaf:73854680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73854680>.
doremus_artist:0e38e510-7627-3988-9e99-332bad319317
owl:sameAs viaf:51878608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878608>.
doremus_artist:0e419043-192d-3a6e-9b61-2bdab2d4afb9
owl:sameAs viaf:68783591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68783591>.
doremus_artist:0e7d03f4-9636-3ac8-8ea5-5cc9c578ee71
owl:sameAs viaf:79629221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79629221>.
doremus_artist:0e92baf6-7382-3fc5-a51c-5dc268ca9b5b
owl:sameAs viaf:37113598; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37113598>.
doremus_artist:0ee5c77c-de89-332c-8e5b-fc2abb0a238a
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Roussel [Francesco Rosselli] est un musicien d\u2019origine probablement franc-comtoise, actif \u00e0 Rome et \u00e0 Lyon entre 1540 et 1580 environ."@fr;
    owl:sameAs viaf:32185586;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Roussel_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/32185586>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roussel1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/François_Roussel_(musicien)>.
doremus_artist:0fc3eaf1-fae5-336c-898f-7a3c603c0ed2
    owl:sameAs viaf:39868320;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103224118>,
        <http://viaf.org/viaf/217308725>,
        <http://viaf.org/viaf/39868320>.
doremus_artist:1009fe90-cc09-390b-8abc-60bbb04c9850
owl:sameAs viaf:103647835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103647835>.
doremus_artist:108a58e4-7807-30cd-b431-d4589a00c61c
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Ignatz Waghalter (* 15. M\u00e4rz 1881 in Warschau; \u2020 7. April 1949 in New York City) war ein polnisch-deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "Ignatz Waghalter (15 March 1881 \u2013 7 April 1949) was a Polish-German composer and conductor."@en,
        "Ignatz Waghalter (n\u00e9 le 15 mars 1881 \u00e0 Varsovie \u2013 mort le 7 avril 1949 \u00e0 New York) est un compositeur et chef d'orchestre germano-polonais."@fr,
        "\u30a4\u30b0\u30ca\u30fc\u30c4\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30cf\u30eb\u30bf\u30fc\uff08Ignaz Waghalter, 1881\u5e743\u670815\u65e5 - 1949\u5e744\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306b\u751f\u307e\u308c\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35267448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignatz_Waghalter>,
        <http://viaf.org/viaf/35267448>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ignatz_Waghalter.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignatz_Waghalter.
doremus_artist:10b68236-0083-317b-ad92-0cf8327584dc
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "John Treville Latouche (* 13. November 1914 in Baltimore/Maryland; \u2020 7. August 1956 in Calais/Vermont) war ein US-amerikanischer Librettist und Schriftsteller. Latouche besuchte ein Jahr lang die Riverdale Country School in New York und studierte zwei Jahre an der Columbia University. 1937 hatte er ersten Erfolg als Autor der Broadway-Revue Needles and Pins. 1939 wurde Sing for Your Supper uraufgef\u00fchrt. F\u00fcr dieses Musical hatte Latouche die Ballad for Uncle Sam geschrieben. Diese wurde in derVertonung von Earl Robinson unter dem Titel Ballad for Americans ber\u00fchmt und 1942 in dem Film Born to Sing verwendet."@de,
        "John Treville Latouche (Baltimore, 13 de novembro de 1914 \u2013 Calais, 7 de agosto de 1956) foi um escritor e letrista americano."@pt,
        "John Treville Latouche (La Touche) (November 13, 1914, Baltimore, Maryland \u2013 August 7, 1956, Calais, Vermont) was a musician and writer. Much of his work included Rabelaisian humor and was therefore often censored or caused protest."@en;
    owl:sameAs viaf:49487368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_La_Touche_(lyricist)>,
        <http://viaf.org/viaf/49487368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_La_Touche_(lyricist)>.
doremus_artist:1129d605-615f-3d79-ae98-19939513034c
owl:sameAs viaf:224115265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224115265>.
doremus_artist:11784326-227a-3f8c-a2ce-52a812828647
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Valentina Babor (* 8. Juli 1989 in M\u00fcnchen) ist eine deutsche Pianistin."@de,
        "Valentina Babor (Munich, 8 juillet 1989) est une pianiste allemande. Elle fait ses d\u00e9buts public et gagne des comp\u00e9titions juniors encore enfant. \u00c0 douze ans, elle est accept\u00e9e par Karl-Heinz K\u00e4mmerling au Mozarteum, o\u00f9 elle est devenue partie l'\u00ab Initiative Hochbegabten-F\u00f6rderung \u00bb de l'universit\u00e9, un programme pour les \u00e9tudiants tr\u00e8s dou\u00e9. En 2009, elle joue le second Concerto pour piano, en ut mineur de Rachmaninoff en concert."@fr,
        """Valentina Babor (born 8 July 1989) is a German classical pianist. She began performing before audiences and winning youth competitions as a child. At 12, she was accepted by Karl-Heinz K\u00e4mmerling at the Mozarteum, where she became part of the university's "Initiative Hochbegabten-F\u00f6rderung", a program for highly gifted students. In 2009, barely an adult, she played Rachmaninoff's Piano Concerto in C minor in concert. She continues to perform internationally."""@en,
        """Valentina Babor (nacida el 8 de julio de 1989) es una pianista cl\u00e1sica alemana. Empieza a actuar en p\u00fablico y gana concursos de interpretaci\u00f3n de ni\u00f1a. A los 12 a\u00f1os fue aceptada por Karl-Heinz K\u00e4mmerling en el Mozarteum, donde form\u00f3 parte de la iniciativa "Hochbegabten-F\u00f6rderung", un programa para el alumnado altamente dotado. En 2009 toc\u00f3 el Concierto para piano n\u00ba 2 de Rachmaninoff en concierto."""@es;
    owl:sameAs viaf:287782160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentina_Babor>,
        <http://viaf.org/viaf/287782160>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ValentinaBabor02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentina_Babor.
doremus_artist:12ac1ec2-3d07-3c60-8147-db09e5a0942d
owl:sameAs viaf:66663847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66663847>.
doremus_artist:130110fe-39d7-358a-9d02-797f2b337a8b
    dbp:birthPlace dbr:Zahlé;
    rdfs:comment
        "Isabel Bayrakdarian (* 1974 in Zahl\u00e9, Libanon) ist eine armenisch-kanadische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Isabel Bayrakdarian (born 1974) is an Armenian-Canadian operatic soprano."@en,
        "Isabel Bayrakdarian es una soprano armenio-canadiense nacida en Zahle (L\u00edbano) en 1974 casada con el pianista In Serouj Kradjian. Se crio y estudi\u00f3 en Toronto, Canad\u00e1, donde obtuvo con honores el t\u00edtulo de Bachiller en ciencias en la carrera de Ciencias de la Ingenier\u00eda. En 2000 gan\u00f3 el primer premio en el concurso Operalia instituido por Pl\u00e1cido Domingo lo que le posibilit\u00f3 la proyecci\u00f3n internacional. Ha actuado en el Metropolitan Opera, Covent Garden, La Scala, Op\u00e9ra National de Par\u00eds, Chicago Lyric Opera, Festival de Salzburgo, Dresden Semperoper, Bavarian State Opera, San Francisco Opera, Santa Fe Opera y en la Canadian Opera Company."@es,
        "Isabel Bayrakdarian, n\u00e9e en 1974 \u00e0 Zahl\u00e9 (Liban), est une soprano canadienne."@fr,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u0411\u0430\u0439\u0440\u0430\u043a\u0434\u0430\u0440\u044f\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Isabel Bayrakdarian) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 Operalia (2000), \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (\u0437\u0430 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d \u043a\u043e\u043b\u0435\u0446: \u0414\u0432\u0435 \u043a\u0440\u0435\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb) \u0438 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:22366693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabel_Bayrakdarian>,
        <http://viaf.org/viaf/22366693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ce106e2-d6a4-4f48-90bc-2b6631c21347>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CT7Q0680.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabel_Bayrakdarian.
doremus_artist:13d06784-5f24-3fa5-bc3d-4f4c114119fa
owl:sameAs viaf:84550013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84550013>.
doremus_artist:15202533-85e4-3028-aa38-93a58f3dde19
    dbp:birthPlace dbr:San_Francisco;
    rdfs:comment
        "Ralph Alessi (* 5. M\u00e4rz 1963 in San Francisco) ist ein amerikanischer Trompeter des Avantgarde Jazz."@de,
        "Ralph Alessi (San Rafael, 5 maart 1963) is een Amerikaanse jazz-trompettist, actief in de avant-garde-jazz. Alessi is de zoon van muzikale ouders: zijn vader is de klassieke trompettist Joe Alessi, zijn moeder Maria was ooit zangeres bij de Metropolitan Opera Company. Zijn oudere broer Joseph Alessi Jr. is tegenwoordig trombonist bij de New York Philharmonic. Sinds 1999 maakt hij ook platen als leider, waarop hij de grenzen van de traditionele jazzbezetting verlegt. Zo werkte hij hierop samen met de cellist Hank Roberts, de rapper Carl Walker en de dichteres Jullie Patton."@nl,
        "Ralph Alessi (born 1963 in San Francisco, California) is a jazz trumpeter and composer originally from San Rafael, California, probably better known for being a member of bands led by saxophonist Steve Coleman. He has also performed with a host of others musicians, including Uri Caine, Ravi Coltrane, Fred Hersch and Don Byron, among others. Alessi is also the founder and director of the School for Improvisational Music and is on faculty at New York University and New England Conservatory."@en;
    owl:sameAs viaf:34651038;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Alessi>,
        <http://viaf.org/viaf/34651038>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Alessi.
doremus_artist:1584939e-5896-32ad-bb3a-8625b8b8fdf9
owl:sameAs viaf:40536667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40536667>.
doremus_artist:178d0ca5-36f2-379b-9f72-76f76bbe7c63
owl:sameAs viaf:69245862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69245862>.
doremus_artist:17e43f46-0a8d-3d47-a397-297253367983
owl:sameAs viaf:7596921; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596921>.
doremus_artist:181b17af-fdaa-398a-a3dd-bac1e8e74fde
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Port_Chester,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Silver_Spring,_Maryland>;
    rdfs:comment
        "Keter Betts, eigentlich William Thomas Betts (* 22. Juli 1928 in Port Chester, New York; \u2020 6. August 2005 in Silver Spring, Maryland) war ein amerikanischer Jazz-Bassist."@de,
        """William Thomas "Keter" Betts (July 22, 1928 \u2013 August 6, 2005) was an American jazz double bassist. Born in Port Chester, New York, he was nicknamed "Keter", a short form of the word mosquito."""@en,
        "William Thomas Betts (22 de julho de 1928 \u2013 6 de agosto de 2005) foi um m\u00fasico de jazz e contrabaixista norte-americano."@pt;
    owl:sameAs viaf:32186592;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keter_Betts>,
        <http://viaf.org/viaf/32186592>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keter_Betts.
doremus_artist:1933ac60-8451-3b30-b148-1d45f1bd2516
owl:sameAs viaf:100984684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100984684>.
doremus_artist:1b5f3cbe-d4b3-394b-8423-31b86cd954a2
    dbp:birthPlace res:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Wolff, n\u00e9 \u00e0 Neuilly-sur-Seine en 1946, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:2054321;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Wolff>,
        <http://viaf.org/viaf/2054321>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Wolff.
doremus_artist:1c07a289-92e7-32ee-9e57-688afde2d30a
    dbp:birthPlace dbr:Salamanca;
    rdfs:comment
        "Diego Pisador (* um 1509 in Salamanca; \u2020 nach 1557 wahrscheinlich ebenda) war ein spanischer Vihuela-Spieler und Komponist der Renaissance."@de,
        "Diego Pisador (1509 / 1510? - despu\u00e9s de 1557), vihuelista y compositor espa\u00f1ol del Renacimiento."@es,
        "Diego Pisador (1509/10? - after 1557) was a Spanish vihuelist and composer of the Renaissance."@en,
        "Diego Pisador (peut-\u00eatre n\u00e9 vers 1509-1510 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s 1557) est un vihueliste et compositeur espagnol de la Renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:10034302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diego_Pisador>,
        <http://viaf.org/viaf/10034302>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1954503f-a6eb-4c23-9c9c-1d5406388135>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Libro_de_musica_de_vihuela.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diego_Pisador.
doremus_artist:1eb5a56d-348c-3552-9ab8-1eca3dff18ca
owl:sameAs viaf:233102476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233102476>.
doremus_artist:1f968363-be83-3dbf-8f7e-0950ebc8ed62
owl:sameAs viaf:37127811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127811>.
doremus_artist:1f97f64e-7f52-3c29-9c1a-3c17c78e9c65
owl:sameAs viaf:29721452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29721452>.
doremus_artist:209ca93d-825e-323b-af3d-15b961cdfdcc
    dbp:birthPlace dbr:Annecy;
    rdfs:comment
        "V\u00e9ronique Jannot (born 7 May 1957) is a French actress and singer. She was born in Annecy, Haute-Savoie."@en,
        "V\u00e9ronique Jannot est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 7 mai 1957 \u00e0 Annecy (Haute-Savoie)."@fr,
        "V\u00e9ronique Mich\u00e8le Jannot (* 7. Mai 1957 in Annecy) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de;
    owl:sameAs viaf:41860703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/V\u00e9ronique_Jannot>,
        <http://viaf.org/viaf/41860703>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Véronique_Jannot_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Véronique_Jannot.
doremus_artist:20aaf762-11ac-3708-b247-93342053ea47
    dbp:birthPlace dbr:Falkenberg;
    rdfs:comment
        "Birgit Finnil\u00e4 (Falkenberg, 20 de enero de 1931) es una contralto sueca, famosa por sus recitales de \u00f3pera. Estudi\u00f3 en la Royal Academy of Music de Londres. Su debut en la \u00f3pera se produjo en 1967, en Gotemburgo. Su repertorio oper\u00edstico (cantado especialmente en recitales y no sobre la escena) incluye The Rape of Lucretia de Benjamin Britten, Orfeo y Eur\u00eddice de Gluck, Flavio de H\u00e4ndel, Las bodas de F\u00edgaro de Mozart y El anillo del nibelungo de Wagner."@es,
        "Birgit Finnil\u00e4 (born 20 January 1931) is a Swedish contralto and opera singer. Finnil\u00e4 was born in Falkenberg, Sweden and studied at the Royal Academy of Music in London. She made her operatic debut in Gothenburg in 1967. Though principally singing concert works, her operatic roles include parts in Britten\u2019s The Rape of Lucretia, Gluck\u2019s Orfeo ed Euridice, Handel\u2019s Flavio, Mozart\u2019s Le Nozze di Figaro, and Wagner\u2019s Ring cycle."@en;
    owl:sameAs viaf:19865197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Birgit_Finnil\u00e4>,
        <http://viaf.org/viaf/19865197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ea85ed6-d066-481c-9b1a-1f06eb4a7016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Birgit_Finnilä.
doremus_artist:20d49d43-f260-3536-8401-963c865bb363
    dbp:birthPlace dbr:Léognan;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lucien Boyer, (1876-1942) was a French music hall singer. He first won popularity singing to soldiers at the front during World War I. Boyer's fame as a writer and singer spread throughout the world from the Montmartre district of Paris. He was author of more than 1,000 songs and 39 musical comedies and operettas. Among his best known songs were Valencia, Cu C'est Paris, La Femme du Matelot and Mon Paris. When he came to America in 1921, it was for the purpose of acquiring American songs to be adapted for the public in France that liked \"le Jazz.\""@en,
        "Lucien Jean Boyer est un po\u00e8te, compositeur, chansonnier et goguettier fran\u00e7ais et montmartrois, membre de la goguette du Cornet, n\u00e9 le 20 janvier 1876 \u00e0 Leognan (Gironde) et mort le 16 juin 1942 en son domicile dans le 9e arrondissement de Paris, interpr\u00e8te de ses chansons et auteur de livrets de revues. En 1920, il est d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d'honneur en r\u00e9compense de services rendus durant la Grande Guerre comme \u00ab chansonnier aux arm\u00e9es \u00bb. Il est le p\u00e8re du r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et auteur fran\u00e7ais de chansons populaires Jean Boyer."@fr;
    owl:sameAs viaf:100912527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucien_Boyer>,
        <http://viaf.org/viaf/100912527>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucien_Boyer_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucien_Boyer.
doremus_artist:2146ea93-2ac5-3475-bc3f-9be4f7c392a6
    dbp:birthPlace res:Valréas;
    rdfs:comment
        "Bruno Chevillon,  est un contrebassiste de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1959 \u00e0 Valr\u00e9as, Vaucluse."@fr;
    owl:sameAs viaf:37110861;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Chevillon>,
        <http://viaf.org/viaf/37110861>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Chevillon_6021358.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Chevillon.
doremus_artist:217cc81a-27e6-350f-9059-c29cf246820b
    dbp:birthPlace dbr:Leuven;
    rdfs:comment
        "Matthaeus Pipelare (* um 1450; \u2020 um 1515) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Chormeister der Renaissance."@de,
        "Matthaeus Pipelare (Louvain, ca. 1450 \u2013 ca. 1515) foi um compositor franco-flamengo, diretor de coro e provavelmente, instrumentista de sopro do Renascimento. Ele era de Louvain, e passou parte de sua juventude em Antu\u00e9rpia. Diferentemente de seus contempor\u00e2neos, muitos dos quais viajaram para a It\u00e1lia, Espanha, ou outros lugares, ele parece nunca ter sa\u00eddo dos Pa\u00edses Baixos. Na primavera de 1498, tornou-se diretor do coro da Ilustre Confraria de Nossa Senhora em 's-Hertogenbosch, uma posi\u00e7\u00e3o que ocupou at\u00e9 1500. De seu sobrenome, presume-se que ele, ou talvez seu pai, fosse um instrumentista de sopro, por exemplo, de uma flauta."@pt,
        "Matthaeus Pipelare (c.\u20091450 \u2013 c.\u20091515) was a Netherlandish composer, choir director, and possibly wind instrument player of the Renaissance. He was from Louvain, and spent part of his early life in Antwerp. Unlike many of his contemporaries, many of whom traveled to Italy, Spain or elsewhere, he seems never to have left the Low Countries. In spring 1498 he became the choir director at the Illustrious Confraternity of Our Lady at 's-Hertogenbosch, a position he held until 1500. From his name it is presumed that either he or perhaps his father was a wind player, for example a town piper."@en,
        "Matthaeus Pipelare (fl. 1498\u20131500) was een Vlaamse polyfonist, Zuid-Nederlands polyfonist, componist en dirigent.Uit zijn naam hebben sommige wetenschappers menen te kunnen afleiden dat hij of zijn vader een stadsspeelman zou zijn geweest."@nl,
        "Matthaeus Pipelare (ur. ok. 1450 w Leuven, zm. ok. 1515) - franko-flamandzki kompozytor okresu renesansu, muzyk i dyrygent ch\u00f3ru. Tw\u00f3rca 11 mszy, 10 motet\u00f3w i 8 pie\u015bni."@pl,
        "Matthaeus Pipelare, actif vers 1498\u20131500, est un compositeur et ma\u00eetre de chant n\u00e9erlandais. Selon certains chercheurs, son nom indique que son m\u00e9tier, ou celui de son p\u00e8re, \u00e9tait celui de musicien au service de la ville."@fr;
    owl:sameAs viaf:44566257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthaeus_Pipelare>,
        <http://viaf.org/viaf/44566257>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthaeus_Pipelare.
doremus_artist:223c20a7-e35a-3a80-9c46-e9ffbed8f90f
owl:sameAs viaf:59270024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59270024>.
doremus_artist:23b29fc2-0f61-3c4c-94cd-06193cdc03ba
    owl:sameAs viaf:71657726;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71657726>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giuseppe_Arena.
doremus_artist:242e4512-c59b-31b0-bd22-278c2fc36e5c
owl:sameAs viaf:168390614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168390614>.
doremus_artist:2457066d-a94b-3307-9791-9cd8dc35171e
owl:sameAs viaf:27251304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27251304>.
doremus_artist:2514715f-c97e-34b7-a787-08ef61e3c311
owl:sameAs viaf:79786438; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79786438>.
doremus_artist:25707c01-ca43-3006-bb6b-6a25af4bd85f
owl:sameAs viaf:76506057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76506057>.
doremus_artist:257a3012-5686-3043-8434-c9d43b4661fe
    rdfs:comment
        "Ian Hobson (born 7 August 1952) is an English pianist, conductor and teacher, and is a professor at Florida State University. His pianistic repertoire spans the baroque to the contemporary, but he specialises in the Romantic repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:116332243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Hobson>,
        <http://viaf.org/viaf/116332243>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Hobson.
doremus_artist:2656dbbb-5e3f-3b52-bd5c-d9a9b8dc46ef
    rdfs:comment
    "Ryan Bell McAdams (born March 16, 1982) is an American conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:220551012;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ryan_McAdams>,
        <http://viaf.org/viaf/220551012>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/McAdamsAcademyCroatia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ryan_McAdams.
doremus_artist:265765d2-5088-3326-bec0-23b06e31cea3
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Attualmente vive in Germania. Elena Ku\u0161nerova proviene da una famiglia di musicisti; comincia a suonare il pianoforte all'et\u00e0 di cinque anni. Si esibisce nel suo primo concerto con un'orchestra a nove anni, e poco dopo registra il Concerto per pianoforte in fa minore di Johann Sebastian Bach per Radio Mosca con Aram Cha\u010daturjan come direttore d'orchestra."@it,
        "Elena Kuschnerova (russisch \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0443\u0448\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430; Jelena Jefimowna Kuschnerowa; * 6. Januar 1959 in Moskau) ist eine russische Pianistin."@de,
        "Elena Kuschnerova is a Russian pianist."@en,
        "Ielena Kouchnerova (en russe : \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0443\u0448\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430) est une pianiste russe, n\u00e9e le 6 janvier 1959 \u00e0 Moscou, en Union sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u0415\u043b\u0435\u0301\u043d\u0430 \u0415\u0444\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0443\u0448\u043d\u0435\u0440\u043e\u0301\u0432\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Elena Kuschnerova; \u0440\u043e\u0434. 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1959, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru;
    owl:sameAs viaf:24265173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elena_Kuschnerova>,
        <http://viaf.org/viaf/24265173>,
        <http://viaf.org/viaf/66721987>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Kuschnerova.
doremus_artist:27072607-b00c-3521-83f9-aecf13c96574
owl:sameAs viaf:183167025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/183167025>.
doremus_artist:28e99b8d-a849-3057-995f-2faa42b4fa86
    dbp:birthPlace dbr:East_Ham;
    dbp:deathPlace dbr:Buckinghamshire;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Weedon. Herbert Maurice William \u00ab Bert \u00bb Weedon, OBE n\u00e9 le 10 mai 1920 \u00e0 East Ham et mort le 20 avril 2012 \u00e0 Beaconsfield, est un guitariste et compositeur britannique. 
*   
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail du Royaume-Uni Portail du Royaume-Uni"""@fr,
        """Herbert Maurice William 'Bert' Weedon (10 de Maio de 1920 \u2013 20 de Abril de 2012) foi um guitarrista ingl\u00eas, popular e influente nas d\u00e9cadas de 50 e 60. Ele escreveu um tutorial para tocar guitarra ou viol\u00e3o, chamado "Play in a Day", tradu\u00e7\u00e3o: "Toque em um Dia". Seu livro teve grande influ\u00eancia em muitos m\u00fasicos em todo mundo, principalmente no Reino Unido. Ele influenciou artistas como Brian May, Jimmy Page, Eric Clapton, Paul McCartney, George Harrison, Pete Townshend, entre outros."""@pt,
        """Herbert Maurice William 'Bert' Weedon, OBE (10 May 1920 \u2013 20 April 2012) was an English guitarist whose style of guitar playing was popular and influential during the 1950s and 1960s. He was the first British guitarist to have a hit record in the UK Singles Chart, in 1959, and his best-selling tutorial guides, Play in a Day, were a major influence on many leading British musicians, such as Eric Clapton, Brian May, Paul McCartney, George Harrison, John Lennon, Dave Davies, Keith Richards, Pete Townshend, Tony Iommi and Jimmy Page. He was awarded an OBE in 2001 for his "services to music"."""@en,
        "Herbert Maurice William \u201eBert\u201c Weedon (OBE; * 10. Mai 1920 in East Ham, London; \u2020 20. April 2012 in Beaconsfield) war ein britischer Gitarrist."@de,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u2018\u0411\u0435\u0440\u0442\u2019 \u0423\u0438\u0434\u043e\u043d  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Herbert Maurice William Weedon; 10 \u043c\u0430\u044f 1920 \u2014 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2012) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 1950-\u0445 \u0438 1960-\u0445 \u0433\u0433. \u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438. \u0421\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b\u0430 \u0432 UK Singles Chart \u0432 1959 \u0433., \u0430 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0431\u0435\u0441\u0442\u0441\u0435\u043b\u043b\u0435\u0440 Play in a Day, \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:2669590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bert_Weedon>,
        <http://viaf.org/viaf/2669590>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e52915e-60fe-4802-9f13-a5e5ec160f32>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bert_Weedon.
doremus_artist:28e9fb9e-0c00-35f8-826b-426db9412d58
    dbp:birthPlace dbr:Samassi;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """A 10 anni Silesu esegu\u00ec il suo primo concerto, a 13 cominci\u00f2 a comporre serenate e canzoni, a 15 compose una commedia musicale. Si trasfer\u00ec in seguito dalla Sardegna a Milano dove frequent\u00f2 il conservatorio. Dopo il diploma si rec\u00f2 a Londra e poi a Parigi, dove, come Lao Sil\u00e9su ebbe successo con le sue allegre canzoni da Caf\u00e9-chantant. Si fece presto conoscere in tutta Europa, e le sue romanze furono interpretate da Enrico Caruso che le fece conoscere in tutto il mondo. Il sovrano inglese Edoardo VIII lo defin\u00ec "il re della melodia"."""@it,
        "Lao Silesu (* 5. Juli 1883 in Samassi, Sardinien; \u2020 9. August 1953 in Paris; eigentlich Stanislao Silesu, auch bekannt als Leo Silesu) war ein italienischer Komponist von U- und E-Musik."@de,
        "Stanislao Silesu (Samassi, 5 July 1883 \u2013 Paris, 1953) was an Italian composer. His father Luigi was organist at the Cathedral of Santa Clara. He is buried at the Cimeti\u00e8re parisien de Pantin."@en,
        "Stanislao Silesu dit, entre autres, Lao Silesu ou Leo Silesu, \u00e9tait un compositeur italien n\u00e9 le 5 juillet 1883 \u00e0 Samassi en Sardaigne et mort le 9 juillet 1953 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:51957578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lao_Silesu>,
        <http://viaf.org/viaf/51957578>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lao_Silesu.
doremus_artist:290c4ddb-a621-3ca2-bea0-8efa2be00e50
    owl:sameAs viaf:50012410;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50012410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9eef861-97c2-47a2-92fc-098d64111ce6>.
doremus_artist:292477dd-291b-3731-8fcf-a43b7488a2d9
    dbp:birthPlace dbr:Nyon;
    dbp:deathPlace dbr:Lausanne;
    rdfs:comment
        "Alfred Cortot (* 26. September 1877 in Nyon; \u2020 15. Juni 1962 in Lausanne) war ein franz\u00f6sischer Pianist, Klavierp\u00e4dagoge, Komponist, Dirigent und Musikschriftsteller Schweizer Herkunft. Er gilt als eine der bedeutendsten und einflussreichsten Pers\u00f6nlichkeiten des Musiklebens des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Alfred Cortot (Nyon, 26 september 1877 - Lausanne, 15 juni 1962) was een Zwitserse pianist, pedagoog en dirigent. Cortot was zoon van een Zwitserse moeder en Franse vader. Na aanvankelijk te zijn gezakt voor zijn toelating aan het conservatorium, kreeg Cortot aan het Parijse Conservatorium toch een omvangrijke opleiding, met als zwaartepunt de piano. Zijn belangstelling voor Richard Wagner leidde in 1897 tot een aanstelling als correpetitor bij de Bayreuther Festspielen. Zijn voorliefde lag bij de romantische werken, in het bijzonder bij de muziek van Chopin, Schumann, Mendelssohn, Liszt en anderen."@nl,
        "Alfred Cortot, n\u00e9 le 26 septembre 1877 \u00e0 Nyon (Suisse) et mort le 15 juin 1962 \u00e0 Lausanne, est un pianiste fran\u00e7ais, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des grands interpr\u00e8tes du XXe si\u00e8cle. P\u00e9dagogue renomm\u00e9, il est un des fondateurs de l'\u00c9cole normale de musique de Paris. Son r\u00f4le dans le gouvernement de Vichy et son attitude pendant l'Occupation sont un sujet de controverses."@fr,
        "Alfred Denis Cortot (26 September 1877 \u2013 15 June 1962) was a Swiss-French pianist and conductor. He is one of the most renowned 20th-century classical musicians, especially valued for his poetic insight into Romantic period piano works, particularly those of Chopin and Schumann."@en,
        "Alfred Denis Cortot (26 de Setembro de 1877, Nyon, Su\u00ed\u00e7a \u2013 15 de Junho de 1962, Lausana) foi um pianista e maestro su\u00ed\u00e7o. \u00c9 um dos m\u00fasicos mais populares do s\u00e9culo XX, especialmente reconhecido por seu discernimento po\u00e9tico em trabalhos de piano do per\u00edodo rom\u00e2ntico, particularmente os de Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin e Robert Schumann."@pt,
        "Alfred Denis Cortot (Nyon, 26 de septiembre de 1877 \u2014 Lausana, 15 de junio de 1962) fue un pianista y director de orquesta franco-suizo. Est\u00e1 considerado como uno de los m\u00fasicos m\u00e1s populares de la primera mitad siglo XX y uno de los mejores pedagogos, renombrado por su po\u00e9tica comprensi\u00f3n de las obras pian\u00edsticas del romanticismo, particularmente las de Chopin y Schumann, tambi\u00e9n son notables sus aportaciones a la divulgaci\u00f3n de conocimiento de autores como Claude Debussy e Isaac Alb\u00e9niz."@es,
        "Alfred Denis Cortot (ur. 26 wrze\u015bnia 1877 w Nyon, zm. 15 czerwca 1962 w Lozannie) \u2013 francusko-szwajcarski pianista i dyrygent, jeden z najwi\u0119kszych wirtuoz\u00f3w gry fortepianowej w pierwszej po\u0142owie XX wieku."@pl,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0301\u0434 \u0414\u0435\u043d\u0438\u0301 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Alfred Denis Cortot; 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1877, \u041d\u044c\u043e\u043d \u2014 15 \u0438\u044e\u043d\u044f 1962, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043f\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430. \u041a\u0430\u043a \u0447\u043b\u0435\u043d \u0436\u044e\u0440\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432, \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u044b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c9\u30cb\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\uff08Alfred Denis Cortot, 1877\u5e749\u670826\u65e5\u30fb\u30b9\u30a4\u30b9\u3001\u30cb\u30e8\u30f3 - 1962\u5e746\u670815\u65e5\u30fb\u30b9\u30a4\u30b9\u3001\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30cc\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3001\u8457\u8ff0\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u5f17\u96f7\u5fb7\u00b7\u5fb7\u5c3c\u00b7\u79d1\u5c14\u6258\uff08Alfred Denis Cortot\uff0c1877\u5e749\u670826\u65e5\uff0d1962\u5e746\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6cd5\u56fd\u94a2\u7434\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46852483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Cortot>,
        <http://viaf.org/viaf/46852483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c063351f-8877-415f-b4bd-c65f60cedb66>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Cortot_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Cortot.
doremus_artist:2927f66b-954e-30d6-a3a0-b57474c08f20
owl:sameAs viaf:33438261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33438261>.
doremus_artist:295e79a9-aaa9-3304-bb68-0884f6a6c871
    owl:sameAs viaf:87346219;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87346219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a6574ef8-960b-4abc-ae26-a364e31852cf>.
doremus_artist:299255e5-77b6-3039-ac46-297032a1cff8
    dbp:birthPlace dbr:Ealing_Common;
    rdfs:comment
        "Simon Napier-Bell (* 22. April 1939 in Ealing, London, England) ist ein britischer Musikmanager, Produzent, Musiker, Komponist und Autor. Zu den Musikern und Bands, mit denen er zusammenarbeitete, geh\u00f6ren The Yardbirds, John\u2019s Children, Marc Bolan, Japan, London, Asia, Ultravox, Boney M., Sinitta, Wham!, Blue Mercedes, Alsou und Candi Staton."@de,
        "Simon Napier-Bell (Ealing, Londen, 22 april 1939) is een Engels impresario, muziekproducent, liedjesschrijver en journalist. Hij is het bekendst als manager van onder andere The Yardbirds, John's Children, Marc Bolan, Japan, Asia, Ultravox en Wham!."@nl,
        "Simon Napier-Bell (born 22 April 1939, Ealing Common, west London) is an English music manager, author and journalist. At different times, he has managed artists as diverse as The Yardbirds, John's Children, Marc Bolan, Japan, London, Ultravox, Boney M, Sinitta, Wham!, Blue Mercedes, Alsou and Candi Staton, among others."@en,
        "Simon Napier-Bell (n\u00e9 le 22 avril 1939 \u00e0 Ealing, Londres) est un musicien, auteur, compositeur, arrangeur, ainsi par ailleurs qu'\u00e9crivain et journaliste, surtout connu comme producteur et manager de groupes musicaux. Parmi les artistes dont il a g\u00e9r\u00e9 la carri\u00e8re : The Yardbirds, John's Children, Marc Bolan, Japan, London, Asia, Ultravox, Boney M, Wham!, Alsou et Candi Staton."@fr;
    owl:sameAs viaf:76498697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Napier-Bell>,
        <http://viaf.org/viaf/76498697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/078bd7c9-dc07-4be6-8f60-9bb4cda2400c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Napier-Bell.
doremus_artist:299c2cca-4d94-3089-ade4-1a16a0544431
owl:sameAs viaf:100753191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100753191>.
doremus_artist:29f91400-be55-37c2-b167-99e2ebeda816
    rdfs:comment
        "Maite Beaumont (geboren in Pamplona) ist eine spanische Operns\u00e4ngerin der Stimmlage Mezzosopran."@de,
        """Mezzo-soprano Maite Beaumont was born in Pamplona (Spain) where she studied voice and violin at the Pablo Sarastre Conservatory and sociology at the University of Navarra. She completed her studies at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater in Hamburg with Hanna Schwarz. She won numerous awards, including the "Voice with the best future"."""@en;
    owl:sameAs viaf:17460330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maite_Beaumont>,
        <http://viaf.org/viaf/17460330>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maite_Beaumont.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maite_Beaumont.
doremus_artist:2a233d2f-665e-311e-9dae-b7c70e06dda7
owl:sameAs viaf:66756328; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66756328>.
doremus_artist:2a82048e-f44a-3ebd-9c09-251018a0375f
    rdfs:comment
        "Thomas S\u00f8nderg\u00e5rd (* 4. Oktober 1969 in Holstebro, D\u00e4nemark) ist ein d\u00e4nischer Dirigent."@de,
        "Thomas S\u00f8nderg\u00e5rd (born 4 October 1969, Holstebro, Denmark) is a Danish conductor. He is currently the Principal Conductor of BBC National Orchestra of Wales and Principal Guest Conductor of Royal Scottish National Orchestra. S\u00f8nderg\u00e5rd studied percussion and timpani at the Royal Danish Academy of Music from 1989 to 1992, where his teachers included Gert Mortensen. From 1989 to 1992, S\u00f8nderg\u00e5rd was a timpanist in the European Union Youth Orchestra. He joined the Royal Danish Orchestra as a timpanist in 1992. He served on the faculty of the Royal Danish Academy of Music from 2001 to 2002."@en;
    owl:sameAs viaf:227219994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_S\u00f8nderg\u00e5rd>,
        <http://viaf.org/viaf/227219994>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Søndergård.
doremus_artist:2bbc695e-7f5a-3d16-9bff-d4bd537284cb
owl:sameAs viaf:10152646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10152646>.
doremus_artist:2c852ea6-1fd4-369f-ad2b-a0803fc61984
    owl:sameAs viaf:88564898;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88564898>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3d9e953-3aea-47d6-bb19-8b06d607ab79>.
doremus_artist:2c85d9f8-06b7-3bed-99d9-652bd3064151
owl:sameAs viaf:24793230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793230>.
doremus_artist:2d29687b-a942-3cbe-b510-f7cf6e6129ff
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Zsigmond Szathm\u00e1ry (* 28. April 1939 in H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely, Ungarn) ist ein ungarischer Organist, Pianist, Komponist und Dirigent. Szathm\u00e1ry studierte Orgel und Komposition in Budapest, Frankfurt am Main und Wien.Er gewann 1960 den ersten Preis des Budapester Orgelwettbewerbs. Nach Organistent\u00e4tigkeit in Hamburg (unter anderem in Wellingsb\u00fcttel) und am Bremer Dom sowie Lehrt\u00e4tigkeiten in L\u00fcbeck und Hannover wurde er 1978 Professor f\u00fcr Orgel an der Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik in Freiburg im Breisgau. Au\u00dferdem ist er Gastprofessor in \u014csaka und Titularorganist an Sankt Peter in K\u00f6ln. Er ist Mitglied der Interessengemeinschaft Freiburger Komponisten."@de,
        "Zsigmond Szathm\u00e1ry (born 28 April 1939 in H\u00f3dmez\u0151v\u00e1s\u00e1rhely, near Szeged) is a Hungarian organist, pianist, composer, and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:196534380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zsigmond_Szathm\u00e1ry>,
        <http://viaf.org/viaf/196534380>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zsigmond_Szathmáry.
doremus_artist:2dcaa292-427a-39fe-ae96-534657105134
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Armando Jos\u00e9 Fernandes (Lisboa, 26 de julho de 1906 \u2014 3 de maio de 1983) foi um compositor portugu\u00eas, dos mais representativos da m\u00fasica do s\u00e9culo XX portugu\u00eas, no movimento modernista. Pianista e autor de m\u00fasica de c\u00e2mara a partir de 1943 (data de uma sonata para violoncelo e piano, com dedicat\u00f3ria a Madalena de S\u00e1 e Costa), de um concerto para violino e orquestra e de numerosas obras para piano. A sua obra, de car\u00e1cter intimista, \u00e9 pontuada esporadicamente por passagens que exigem grande virtuosismo."@pt,
        """Armando Jos\u00e9 Fernandes (Lisbon, 26 July 1906 - Lisbon, 3 May 1983) was a neoclassical Portuguese composer; with Jorge Croner de Vasconcelos, Fernando Lopes-Gra\u00e7a, and Pedro do Prado, one of the "group of four" who dominated mid-20th-century Portuguese music. After studying at the National Conservatory of Lisbon (Conservat\u00f3rio Nacional de Lisboa in Portuguese), he won a three-year scholarship to Paris and became a pupil of, among others, Nadia Boulanger. From 1940 onwards he taught at the Academia de Amadores de M\u00fasica in Lisbon, and from 1953 to 1976 at the Lisbon Conservatory."""@en,
        "\u30a2\u30eb\u30de\u30f3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e7\u30bc\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\uff08Armando Jos\u00e9 Fernandes, 1906\u5e747\u670826\u65e5 - 1983\u5e745\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u306f\u3058\u3081\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u4f5c\u66f2\u3068\u6559\u80b2\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30021940\u5e74\u304b\u3089\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30de\u30c9\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e0\u30b8\u30ab\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u3055\u3089\u306b1953\u5e74\u304b\u30891976\u5e74\u307e\u3067\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u53e4\u697d\u4f5c\u54c1\u306e\u51fa\u7248\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30c1\u30a7\u30ed\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u591a\u304f\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u306b\u3088\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:40840901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armando_Jos\u00e9_Fernandes>,
        <http://viaf.org/viaf/40840901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armando_José_Fernandes.
doremus_artist:2e5569ea-f62d-3054-aa8a-42725b789cc9
owl:sameAs viaf:120740068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740068>.
doremus_artist:2edc6bd9-17f7-39fa-a720-2c034f7a2c9b
owl:sameAs viaf:2657929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657929>.
doremus_artist:2f0fb021-d435-37b8-bb6c-56a220a95fb3
owl:sameAs viaf:56808521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808521>.
doremus_artist:2fab8754-4248-32ff-b4fa-6c1a6639cf03
    rdfs:comment
        "Dominique Nohain (Dominique Legrand), n\u00e9 le 8 juillet 1925 \u00e0 Paris, est un acteur, dramaturge, sc\u00e9nariste et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais. Il est le fils de Jean Nohain et donc le cousin germain de Jean-Claude Dauphin."@fr;
    owl:sameAs viaf:71596669;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Nohain>,
        <http://viaf.org/viaf/71596669>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Nohain.
doremus_artist:2fbddbdd-da2e-3b87-92dc-fdaf146e1def
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Francisco,_California>;
    rdfs:comment
        "Debutta a Broadway nel 1965, ma il ruolo che lo rende celebre \u00e8 quello del dragone Carl Magnus nella produzione originale del musical di Stephen Sondheim A Little Night Music; la sua performance gli vale il Theatre World Award e una candidatura al Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical. Nel 1978 recita nuovamente nei panni di Carl Magnus nell'adattamento cinematografico del musical con Elizabeth Taylor e nel 1995 Laurence Guittard torna a recitare in A Little Night Music, questa volta nel ruolo di Fredrik Egergman accanto a Judi Dench nella produzione del Royal National Theatre."@it,
        "Laurence Guittard is an actor and singer, mostly appearing on the Broadway stage. He made his Broadway debut in Baker Street in 1965. Notable appearances include Count Carl-Magnus Malcolm in Stephen Sondheim's A Little Night Music, Curly in the 1979 revival of Oklahoma!, and as Don Quixote in several productions of Man of La Mancha. Television credits include Covenant, The Man Without a Country (1973 film), and Three's Company; Guittard also played in the comedy-mystery Somebody Killed Her Husband (1978) with Farrah Fawcett, Jeff Bridges, John Wood and Tammy Grimes."@en;
    owl:sameAs viaf:42029610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurence_Guittard>,
        <http://viaf.org/viaf/42029610>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurence_Guittard.
doremus_artist:30a338fc-5d86-3dbd-bcab-8438d701ad92
    dbp:birthPlace dbr:West_Germany;
    rdfs:comment
        "Formatasi come attrice teatrale sotto la guida di Susi Nicoletti, ha partecipato soprattutto a musical, tra i quali Cats, Peter Pan (musical) (1985 a Berlino), Der Blaue Engel, Chicago (Laurence Olivier Award alla migliore attrice in un musical 1998) e Cabaret (Premio Moli\u00e8re 1987, Rivelazione teatrale femminile). Il suo repertorio, che include anche Kurt Weill ed \u00c9dith Piaf, \u00e8 tuttavia spiccatamente jazzistico, con improvvisazioni di scat."@it,
        "Ute Gertrud Lemper (* 4. Juli 1963 in M\u00fcnster) ist eine deutsche Musicaldarstellerin, Chansons\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Ute Lemper (M\u00fcnster, 4 de Julho 1963) \u00e9 uma cantora, bailarina e actriz alem\u00e3."@pt,
        "Ute Lemper (M\u00fcnster, 4 de julio de 1963) es una cantante y actriz alemana. Ha interpretado numerosos papeles en musicales, entre los que destacan Cabaret, en su producci\u00f3n francesa, por la que gan\u00f3 en 1987, el Premio Moli\u00e8re a la mejor actriz revelaci\u00f3n y Chicago en Londres y Nueva York, por el que gan\u00f3 en 1998 Premio Laurence Olivier en la categor\u00eda de mejor actriz de musical. Tambi\u00e9n es reconocida su interpretaci\u00f3n de la obra del compositor Kurt Weill."@es,
        "Ute Lemper (born 4 July 1963) is a German singer and actress renowned for her interpretation of the work of Kurt Weill. Her numerous roles in musicals include playing Sally Bowles in the original Paris production of Cabaret, for which she won the 1987 Moli\u00e8re Award for Best Newcomer, and Velma Kelly in the revival of Chicago in both London and New York, which won her the 1998 Olivier Award for Best Actress in a Musical."@en,
        "Ute Lemper (ur. 4 lipca 1963 roku) - jest niemieck\u0105 wokalistk\u0105 oraz aktork\u0105 musicalow\u0105 i kabaretow\u0105."@pl,
        "Ute Lemper, actrice et chanteuse allemande, est n\u00e9e le 4 juillet 1963 \u00e0 M\u00fcnster (Allemagne)."@fr,
        "\u0423\u0442\u0435 \u0413\u0435\u0440\u0442\u0440\u0443\u0434 \u041b\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Ute Gertrud Lemper; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1963, \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a."@ru,
        "\u30a6\u30c6\u30fb\u30ec\u30f3\u30d1\u30fc\uff08Ute Lemper,1963\u5e747\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85457162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ute_Lemper>,
        <http://viaf.org/viaf/85457162>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ute_Lemper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ute_Lemper.
doremus_artist:312fe1e5-1e2b-3847-a4ad-671f0e1d3431
    rdfs:comment
        "Franck Krawczyk, n\u00e9 en 1969, est un compositeur fran\u00e7ais.Franck Krawczyk suit une formation classique \u00e0 Paris (piano, analyse, \u00e9criture) puis \u00e0 Lyon (composition) o\u00f9 il est actuellement professeur de musique de chambre (conservatoire national sup\u00e9rieur musique et danse de Lyon).Il fonde avec Jacques Aboulker l\u2019ensemble Haute Trahison.Tr\u00e8s t\u00f4t d\u00e9couvert par le Festival d\u2019automne \u00e0 Paris, il \u00e9crit de nombreuses pi\u00e8ces pour piano, pour violoncelle, pour quatuor \u00e0 cordes, pour ensembles et pour ch\u0153ur de chambre. "@fr;
    owl:sameAs viaf:32189761;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Franck_Krawczyk>,
        <http://viaf.org/viaf/32189761>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Franck_Krawczyk.
doremus_artist:320b264e-bc23-3ee6-a8b5-994cc5098e5e
owl:sameAs viaf:54144193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54144193>.
doremus_artist:3223f253-fc96-3103-949f-e7f7b06de9a2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Leon Lishner (4 July 1913 - 21 November 1995) was an American operatic bass-baritone. He was particularly associated with the works of Gian Carlo Menotti, having created parts in the world premieres of four operas by that composer. He performed in many productions with the New York City Opera and the NBC Opera Theatre during the 1950s and early 1960s."@en,
        "Leon Lishner (New York, 4 juillet 1913 - Seattle, 21 novembre 1995) est un baryton-basse am\u00e9ricain associ\u00e9 \u00e0 l'\u0153uvre de Gian Carlo Menotti pour la cr\u00e9ation de r\u00f4les \u00e0 l'occasion de la premi\u00e8re mondiale de quatre des op\u00e9ras du compositeur. Il a chant\u00e9 dans les productions du New York City Opera et de la NBC Opera Theatre (en) durant les ann\u00e9es 1950 et au d\u00e9but des ann\u00e9es 1960."@fr;
    owl:sameAs viaf:28529543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Lishner>,
        <http://viaf.org/viaf/28529543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leon_Lishner.
doremus_artist:34963546-b37e-3da1-8a1c-ee1a90290c08
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Schwarzenberg,_Saxony>;
    rdfs:comment
        "Axel K\u00f6hler (* 1960 in Schwarzenberg/Erzgeb.) ist ein deutscher Regisseur und Operns\u00e4nger (Countertenor). 2009 bis 2016 war er K\u00fcnstlerischer Direktor (Intendant) der Oper Halle."@de,
        "Axel K\u00f6hler (born 1959 in Schwarzenberg, Saxony) is a German countertenor and opera director. In 1994, he won the Handel Music Prize. Since 2009, he has been Artistic Director of the Halle Opera House."@en;
    owl:sameAs viaf:17433358;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Axel_K\u00f6hler>,
        <http://viaf.org/viaf/17433358>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Axel_Köhler.
doremus_artist:35c4ffa8-ec5d-3a1b-8595-427779a0655a
    dbp:birthPlace dbr:The_Hague;
    dbp:deathPlace dbr:Nieuwegein;
    rdfs:comment
        "Hans Henkemans (Den Haag, 23 december 1913 - Nieuwegein, 29 december 1995) was een Nederlands pianist, componist, muziekpedagoog en psychiater."@nl,
        "Hans Henkemans (La Haye, 23 d\u00e9cembre 1913 \u2013 Nieuwegein, 29 d\u00e9cembre 1995) est un pianiste, compositeur, professeur de musique et psychiatre hollandais."@fr,
        "Hans Henkemans (The Hague, 23 December 1913 \u2013 Nieuwegein, 29 December 1995) was a Dutch pianist, teacher, composer of classical music and psychiatrist. From 1926 to 1931 he studied piano and composition with Bernhard van den Sigtenhorst Meyer, and from 1933 to 1938 with Willem Pijper. Henkemans was influenced by Claude Debussy, Maurice Ravel and Willem Pijper."@en,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d8\u30f3\u30b1\u30de\u30f3\u30b9\uff08Hans Henkemans\u30011913\u5e7412\u670823\u65e5 - 1995\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c7\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30b0\u51fa\u8eab\u30021931\u5e74\u304b\u3089\u30e6\u30c8\u30ec\u30d2\u30c8\u5927\u5b66\u3067\u7cbe\u795e\u533b\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u4e00\u65b9\u30011933\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30ec\u30e0\u30fb\u30da\u30a4\u30da\u30eb\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u5f8c\u3001\u533b\u5e2b\u3092\u8f9e\u3081\u30011945\u5e7412\u6708\u306b\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u305d\u308c\u304b\u308920\u5e74\u8fd1\u304f\u306e\u9593\u306b59\u56de\u306e\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u3067\u306e\u30bd\u30ed\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3057\u3066\u56fd\u5185\u5916\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30e9\u30b8\u30aa\u653e\u9001\u3067\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u516823\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3059\u3079\u3066\u306e\u9332\u97f3\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3068\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3082\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 1960\u5e74\u4ee3\u306f\u30d5\u30ed\u30fc\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u306e\u5317\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u306e\u6559\u5e2b\u3092\u3057\u305f\u308a\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\u3092\u884c\u3063\u305f\u308a\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u3057\u304b\u30571969\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u5f15\u9000\u3057\u3001\u7cbe\u795e\u533b\u5b66\u306b\u5c02\u5ff5\u3057\u3066\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u5275\u9020\u306e\u30d7\u30ed\u30bb\u30b9\u3092\u7814\u7a76\u3057\u305f\u304c\u3001\u4f5c\u66f2\u306f\u7d99\u7d9a\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30da\u30a4\u30da\u30eb\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3082\u306e\u3067\u3001\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d1\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30bf\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2891607;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Henkemans>,
        <http://viaf.org/viaf/2891607>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Henkemans.
doremus_artist:35ffe8a2-cd49-32cc-89d8-0b9e7fdd29e3
owl:sameAs viaf:85485604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85485604>.
doremus_artist:360ea006-2ff8-3966-9ea5-6562841d3874
owl:sameAs viaf:117662003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117662003>.
doremus_artist:39866725-3357-3606-8c9b-632e904c293f
    owl:sameAs viaf:79913962;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79913962>,
        <https://musicbrainz.org/artist/beccb099-c615-431e-9ecd-158dfaa65dbc>.
doremus_artist:39bd2890-8495-38b1-afed-4feb8dd415f4
owl:sameAs viaf:17429746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17429746>.
doremus_artist:3a492c23-eb86-36c9-8c1e-f678809ba347
    rdfs:comment
        "Jules Bledsoe (1897\u20131943) was a baritone from Waco, Texas and one of the first African-American artists to gain regular employment on Broadway."@en,
        "Jules Bledsoe (29 de diciembre de 1898 \u2013 14 de julio de 1943) fue un renombrado bar\u00edtono de nacionalidad estadounidense. Aunque hoy est\u00e1 semiolvidado, fue el primer artista afroamericano en conseguir un empleo regular en el circuito de Broadway, en la l\u00ednea de Bert Williams, William Grant Still, Ford Dabney y otros."@es;
    owl:sameAs viaf:39577138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Bledsoe>,
        <http://viaf.org/viaf/39577138>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Bledsoe.
doremus_artist:3adc09d3-640a-303c-90d4-21beb366097a
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Portugal (Lisbonne, 24 mars 1762 \u2014 Rio de Janeiro, 17 f\u00e9vrier 1830) \u00e9tait un compositeur et organiste portugais. Fils de Manuel Ant\u00f3nio da Ascens\u00e3o et de Joaquina Teresa Rosa. Il \u00e9tudie la musique avec le compositeur Jo\u00e3o de Sousa Carvalho \u00e0 Lisbonne, o\u00f9 il compose sa premi\u00e8re pi\u00e8ce, un Miserere, \u00e0 14 ans. \u00c0 21 ans, il est organiste et compositeur de la cath\u00e9drale de Lisbonne, et en 1785 il est nomm\u00e9 ma\u00eetre du Th\u00e9\u00e2tre du Salitre, pour lequel il \u00e9crit des farces, des interm\u00e8des et des modinhas. Marcos Portugal est un des compositeurs portugais les plus prolifiques."@fr,
        "Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Portugal (March 24, 1762 \u2013 February 17, 1830), known as Marcos Portugal, or Marco Portogallo, was a Portuguese classical composer, who achieved great international fame for his operas."@en,
        "Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Portugal, conhecido como Marcos Portugal ou Marco Portogallo (Lisboa, 24 de Mar\u00e7o de 1762 \u2014 Rio de Janeiro, 17 de Fevereiro de 1830) foi um compositor e organista portugu\u00eas de m\u00fasica erudita. No seu tempo, as suas obras foram conhecidas por toda a Europa, sendo um dos mais famosos compositores portugueses de todos os tempos."@pt,
        "Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Simao, bekannt unter dem Namen Marcos Ant\u00f3nio Portugal (* 24. M\u00e4rz 1762 in Lissabon; \u2020 7. Februar 1830 in Rio de Janeiro) war ein portugiesischer Komponist von Opern und Kirchenmusik der Klassik."@de,
        "Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Simao, conocido como Marcos Ant\u00f3nio Portugal o Marco Portogallo (Lisboa, 24 de marzo de 1762 \u2013 R\u00edo de Janeiro, 7 de febrero de 1830), fue un m\u00fasico y compositor portugu\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica. En su \u00e9poca, sus obras fueron conocidas por toda Europa, siendo uno de los m\u00e1s famosos compositores portugueses de todos los tiempos."@es,
        "Marcos Ant\u00f4nio da Fonseca Portugal (Lissabon, 24 maart, 1762 - Rio de Janeiro, 17 februari 1830) was \u00e9\u00e9n van de grotere Portugese operacomponisten.Zijn meest bekende werk is Le donne cambiate, een klucht in een akte, voor het eerst opgevoerd in het Teatro San Mois\u00e8 in Veneti\u00eb, op 22 oktober 1797."@nl,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0448 \u041f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b (\u043f\u043e\u0440\u0442. Marcos Ant\u00f3nio da Fonseca Sim\u00e3o, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u0440\u0442. Marcos Ant\u00f3nio Portugal, \u0438\u0442\u0430\u043b. Marco Portogallo, 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1762, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1830, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:71658212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcos_Portugal>,
        <http://viaf.org/viaf/71658212>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dbf672d1-d423-4076-9497-364369037b89>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcos_Portugal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcos_Portugal.
doremus_artist:3bdff582-f4d3-302a-adb5-480b25b3593f
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Dino Verde (* 13. Juli 1922 in Neapel; \u2020 1. Februar 2004 in Rom; eigentlich Edoardo Verde) war ein italienischer Drehbuchautor und Liedtexter. Verde wurde an der Luftwaffenakademie Pozzuoli ausgebildet und nahm am Zweiten Weltkrieg teil. Danach verdiente er seinen Lebensunterhalt als Mitarbeiter beim Radio; rasch erhielt er auch Auftr\u00e4ge f\u00fcr Filmdrehb\u00fccher. So schrieb er ab 1952 in den n\u00e4chsten 20 Jahren fast 50 Filme. Beim Film Scanzonatissimo, einer zur damaligen Zeit beliebte Schlagerparade mit verbindender Spielhandlung, f\u00fchrte er auch Regie. F\u00fcr das Fernsehen erschuf er eine Reihe erfolgreicher Sendungen."@de,
        "Dino Verde (24 April 1931 \u2013 23 July 2013) was an Italian author, lyricist, playwright and screenwriter."@en,
        "\u00c8 entrato nella storia della musica leggera italiana come autore di classici come Piove (Ciao ciao bambina) (con cui vinse il Festival di Sanremo 1959) e Resta cu' mme, entrambi per Domenico Modugno e Romantica per Renato Rascel (con cui vinse il Festival di Sanremo 1960)."@it;
    owl:sameAs viaf:69117078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dino_Verde>,
        <http://viaf.org/viaf/69117078>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4e5f73d7-ba1e-44d3-8003-76c662525584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dino_Verde.
doremus_artist:3c970e1b-029a-3bc2-a6a2-a83c4f8e84e5
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Fedora Barbieri (* 4. Juni 1920 in Triest; \u2020 4. M\u00e4rz 2003 in Florenz) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Fedora Barbieri (4 June 1920 \u2013 4 March 2003) was an Italian contralto. Barbieri was born in Trieste. She made her official debut in Florence in 1940, but retired in 1943 because of her marriage. She re-emerged in 1945. She was one of the first performers to investigate and perform in early operas by Monteverdi and Pergolesi. Her debut at the Teatro alla Scala, where she was to have her greatest successes, came in 1942, with a performance of Ludwig van Beethoven's 9th Symphony, conducted by Victor de Sabata."@en,
        "Fedora Barbieri (Trieste, 4 de junio de 1920 - Florencia, 4 de marzo de 2003) fue una mezzosoprano italiana. Una de las grandes mezzosopranos dram\u00e1ticas de su generaci\u00f3n. Trabaj\u00f3 con los m\u00e1ximos directores de su \u00e9poca (Arturo Toscanini, Wilhelm Furtw\u00e4ngler, Carlo Maria Giulini, Victor de Sabata, Herbert von Karajan, Tullio Serafin). Descoll\u00f3 como Eboli, Amneris, Carmen, Azucena, Orfeo, Neris, Angelina, Miss Quickly \u00f3 Ulrica. Rival de Giulietta Simionato y compa\u00f1era de elenco de Maria Callas, Leyla Gencer, Zinka Milanov, Anita Cerquetti y Renata Tebaldi, en el escenario y en grabaciones."@es,
        "Fedora Barbieri (Trieste, le 4 juin 1920 - Florence, le 4 mars 2003) \u00e9tait un contralto italien, l'une des grandes carri\u00e8res lyriques italiennes de l'apr\u00e8s-guerre (1939-45)."@fr,
        "Fedora Barbieri (ur. 4 czerwca 1920 w Triescie, zm. 4 marca 2003 we Florencji) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, mezzosopran."@pl,
        "\u0424\u0435\u0434\u043e\u0301\u0440\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435\u0301\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fedora Barbieri; 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1920, \u0422\u0440\u0438\u0435\u0441\u0442 \u2014 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2003, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0434\u0438\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:46945498;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fedora_Barbieri>,
        <http://viaf.org/viaf/46945498>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b389890c-72cc-4e3f-8312-29bf7a08117d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fedora_Barbieri.
doremus_artist:3e367456-3d41-373a-9592-1face2e1509b
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Reinhardt Wagner est un compositeur fran\u00e7ais de musique de films. Il commence ses \u00e9tudes musicales au Conservatoire d'Orl\u00e9ans (solf\u00e8ge, guitare classique et piano) puis au Conservatoire National sup\u00e9rieur de musique de Paris (Histoire de la musique, esth\u00e9tique et analyse musicales)."@fr;
    owl:sameAs viaf:41474521;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Reinhardt_Wagner>,
        <http://viaf.org/viaf/41474521>,
        <https://musicbrainz.org/artist/949e0e35-4f3a-4257-9215-ff5a2dfd596a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_de_Reinhardt_Wagner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Reinhardt_Wagner.
doremus_artist:3e7bc13f-325e-30e1-8184-e6cbd08bc0c2
owl:sameAs viaf:10116112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10116112>.
doremus_artist:3eb34b68-629a-3f23-a322-069baef53efd
owl:sameAs viaf:39568956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568956>.
doremus_artist:3ebc9385-ff94-3145-996c-e0a3deddbc95
    owl:sameAs viaf:88566395;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88566395>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d78f0f32-d001-4c09-aaf6-79f2576333c0>.
doremus_artist:3ec0a334-5d73-31bd-a40d-34f8db4219ed
owl:sameAs viaf:54333061; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54333061>.
doremus_artist:3f125e11-bb15-317e-a547-1b7683600def
owl:sameAs viaf:55973611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55973611>.
doremus_artist:3f3f58e9-85a6-3f76-b1f1-b1775968a2a1
owl:sameAs viaf:71584516; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584516>.
doremus_artist:3fc9df8b-6563-34d9-9422-326fab9ae910
    rdfs:comment
        "Serge Kerval est un chanteur breton, n\u00e9 \u00e0 Brest en 1939 et mort \u00e0 Nantes le 4 juin 1998, principalement interpr\u00e8te de chansons traditionnelles."@fr;
    owl:sameAs viaf:196735;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Serge_Kerval>,
        <http://viaf.org/viaf/196735>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Serge_Kerval.
doremus_artist:40341c5a-bbdd-311c-bd6a-16f3b2cab4a9
owl:sameAs viaf:118236368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118236368>.
doremus_artist:419be640-7d47-39b2-99cc-64ccadf5afb7
owl:sameAs viaf:74135252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74135252>.
doremus_artist:41bcda66-edea-39d1-b5bb-dd3decaa5cca
    dbp:birthPlace dbr:Besançon;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir D'Ollone. Max d'Ollone est un chef d'orchestre, compositeur et musicographe fran\u00e7ais, n\u00e9 le 13 juin 1875 \u00e0 Besan\u00e7on et mort le 15 mai 1959 \u00e0 Paris. Il est le fr\u00e8re de l'explorateur Henri d'Ollone."@fr,
        "Max d'Ollone (Besanz\u00f3n, 13 de junio de 1875 - Par\u00eds, 15 de mayo de 1959) fue un director de orquesta, compositor y music\u00f3grafo franc\u00e9s. Fue hermano del explorador Henri d'Ollone. Desde muy joven muestra un gusto pronunciado por la m\u00fasica. Los primeros ensayos del ni\u00f1o interesaron a Charles Gounod, Camille Saint-Sa\u00ebns y Jules Massenet. Sigui\u00f3 sus estudios en el Conservatorio de Par\u00eds y fue alumno de Albert Lavignac, Andr\u00e9 Gedalge y de Jules Massenet. Obtuvo todos los premios incluido el Primer Gran Prix de Roma en 1897 con la cantata Fr\u00e9d\u00e9gonde."@es,
        "Max d\u2019Ollone (* 13. Juni 1875 in Besan\u00e7on; \u2020 15. Mai 1959 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. D\u2019Ollone studierte am Conservatoire de Paris bei Jules Massenet und gewann 1897 den Premier Grand Prix de Rome. Er wirkte als Musikdirektor in Angers, als Direktor der Op\u00e9ra-Comique, Professor f\u00fcr Kammermusik am Conservatoire de Paris und Inspektor f\u00fcr den Musikunterricht. Daneben wurde er auch als Dirigent und Musikwissenschaftler bekannt."@de,
        "Maximilien-Paul-Marie-F\u00e9lix d'Ollone was a French composer, who was born on 13 June 1875 at Besan\u00e7on and died in Paris in 1959."@en;
    owl:sameAs viaf:209461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_d'Ollone>,
        <http://viaf.org/viaf/209461>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Max_d'Ollone_BNF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Max_d'Ollone>.
doremus_artist:429a2b29-762d-36bf-a195-25f4f44a2d8e
owl:sameAs viaf:2657509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657509>.
doremus_artist:42dd2fd3-6c29-3c43-8050-5973a710bfc5
    dbp:birthPlace dbr:Würzburg;
    rdfs:comment
        "Barbara Schlick (* 21. Juli 1943 in W\u00fcrzburg) ist eine deutsche S\u00e4ngerin (Sopran) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Barbara Schlick (W\u00fcrzburg, 21 juli 1943) is een Duitse sopraan."@nl,
        "Barbara Schlick (b. 21 July 1943, W\u00fcrzburg) is a German soprano who is particularly admired for interpretations of the concert literature of the baroque era."@en,
        "Barbara Schlick, n\u00e9e le 21 juillet 1943 \u00e0 Wurtzbourg, est une soprano allemande sp\u00e9cialis\u00e9e dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:85434645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Schlick>,
        <http://viaf.org/viaf/85434645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Schlick.
doremus_artist:42fe2251-c495-37f3-bc87-2795c724daf9
    dbp:birthPlace dbr:Gothenburg;
    rdfs:comment
        "Bj\u00f6rn Kristian Ulvaeus  (* 25. April 1945 in G\u00f6teborg) ist ein schwedischer Musiker, S\u00e4nger, Komponist und Musikproduzent. Er war Mitglied der schwedischen Pop-Gruppe ABBA."@de,
        "Bj\u00f6rn Kristian Ulvaeus (Gotemburgo, 25 de abril de 1945) \u00e9 um m\u00fasico e compositor sueco. Ele \u00e9 mais conhecido por ter integrado o bem sucedido grupo sueco ABBA, entre 1972 e 1982."@pt,
        "Bj\u00f6rn Kristian Ulvaeus (born 25 April 1945; credited as Bj\u00f6rn Ulv\u00e6us) is a Swedish songwriter, producer, a former member of the Swedish musical group ABBA (1972\u20131982), and co-composer of the musicals Chess, Kristina fr\u00e5n Duvem\u00e5la, and Mamma Mia!. He co-produced the film Mamma Mia! with fellow ABBA member and close friend Benny Andersson."@en,
        "Bj\u00f6rn Kristian Ulv\u00e6us /bj\u0153\u02d0\u0273 \u02c8kr\u026astj\u0251\u02d0n \u0275l\u02c8ve\u02d0\u0275s/ (Gotemburgo, 25 de abril de 1945) es un m\u00fasico sueco, integrante del desaparecido grupo ABBA."@es,
        "Bj\u00f6rn Ulvaeus (G\u00f6teborg, 25 april 1945) is een Zweeds muzikant en componist. Hij was een van de bandleden van de popformatie ABBA."@nl,
        "Bj\u00f6rn Ulvaeus IPA: [bj\u0153\u02d0\u0273 \u0275l\u02c8ve\u02d0\u0275s] (ur. 25 kwietnia 1945 w G\u00f6teborgu) \u2013 szwedzki autor tekst\u00f3w piosenek, kompozytor, gitarzysta i wokalista. Wraz z \u017con\u0105, Agneth\u0105 F\u00e4ltskog, wyst\u0119powa\u0142 w zespole ABBA. W latach 1972\u20131982 wsp\u00f3\u0142tworzy\u0142 zesp\u00f3\u0142 ABBA. Po rozpadzie grupy, wraz z Bennym Anderssonem, autorem muzyki, rozpocz\u0105\u0142 tw\u00f3rczo\u015b\u0107 musicalow\u0105 (1984 Chess, pol. Szachy, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca Tim Rice; 1995 Kristina fr\u00e5n Duvem\u00e5la, pol. Krystyna z Duvem\u00e5li)."@pl,
        "Bj\u00f6rn UlvaeusFichier:Bj\u00f6rn Ulveaus.JPG Bj\u00f6rn Ulvaeus \u00e0 la Gothenburg Book Fair, en 2007 Bj\u00f6rn Kristian Ulvaeus, parfois orthographi\u00e9 Ulv\u00e6us, (n\u00e9 le 25 avril 1945 \u00e0 G\u00f6teborg, Su\u00e8de) est \u00e0 la fois guitariste, chanteur, compositeur de chansons, parolier et producteur. Il est surtout connu pour avoir \u00e9t\u00e9 un membre du groupe su\u00e9dois ABBA. Il est le p\u00e8re de Linda et Christian Ulvaeus qu'il a eus avec Agnetha, et de Emma et Anna Ulvaeus (avec son \u00e9pouse Lena)."@fr,
        "\u0411\u044c\u043e\u0440\u043d \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0423\u043b\u044c\u0432\u0435\u0443\u0441 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Bj\u00f6rn Kristian Ulvaeus, 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1945, \u0413\u0451\u0442\u0435\u0431\u043e\u0440\u0433, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b ABBA."@ru,
        "\u30d3\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b9\uff08Bj\u00f6rn Kristian Ulvaeus\u30011945\u5e744\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u30dd\u30c3\u30d7\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3001ABBA\uff08\u30a2\u30d0\uff09\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3002\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u3068\u5171\u306b\u4f5c\u8a5e\u30fb\u4f5c\u66f2\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u6bd4\u7d04\u6069\u00b7\u5967\u74e6\u723e\u65af\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aBj\u00f6rn Ulvaeus\uff0c1945\u5e744\u670825\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u745e\u5178\u6b4c\u624b\u548c\u4f5c\u66f2\u4eba\uff0c\u4ed6\u548c\u5f8c\u4f86\u96e2\u5a5a\u7684\u59bb\u5b50\u6602\u5167\u5854\u00b7\u8cbb\u723e\u7279\u65af\u79d1\u683c\uff08Agnetha F\u00e4ltskog\uff09\u540c\u70ba\u6b4c\u5531\u7d44\u5408ABBA\u6210\u54e1\u3002 \u6bd4\u7d04\u6069\u00b7\u5967\u74e6\u723e\u65af\u51fa\u751f\u65bc\u745e\u5178\u54e5\u5fb7\u5821\uff0c\u4f46\u4e0d\u4e45\u5c31\u79fb\u5c45\u74e6\u65af\u7279\u7dad\u514b\uff08V\u00e4stervik\uff09\u3002\u5967\u74e6\u723e\u65af\u5728\u53c3\u8ecd\u670d\u5f79\u5f8c\uff0c\u5728\u9686\u5fb7\u5927\u5b78\u5b8c\u6210\u5b78\u696d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85515648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bj\u00f6rn_Ulvaeus>,
        <http://viaf.org/viaf/85515648>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffb77292-9712-4d03-94aa-bdb1d4771d38>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Björn_Ulvaeus_in_May_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Björn_Ulvaeus.
doremus_artist:435b0eea-0f85-3ce2-9848-3f1c650504ca
    rdfs:comment
        "Doron Salomon (en h\u00e9breu \u05d3\u05d5\u05e8\u05d5\u05df \u05e1\u05dc\u05d5\u05de\u05d5\u05df) est un chef d'orchestre isra\u00e9lien, \u00e0 pr\u00e9sent le directeur musical et le premier chef de la Sinfonietta Beer Sheba.Doron Salomon na\u00eet dans une famille musicale. Son p\u00e8re, Juif berlinois, le premier corniste de Orchestre philharmonique d'Isra\u00ebl, qui s'\u00e9tait \u00e9tabli en Palestine mandataire au milieu des ann\u00e9es 1930.Doron Salomon apprit dans son enfance jouer du piano, du cor, et de la guitare classique."@fr;
    owl:sameAs viaf:18144122;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Doron_Salomon>,
        <http://viaf.org/viaf/18144122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Doron_Salomon.
doremus_artist:44cc316c-7bd2-37d1-82be-44dfaa1a1389
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Ha vinto l'Eurovision Song Contest 1978 assieme al gruppo Alphabeta con A-Ba-Ni-Bi. Torna di nuovo all'Eurovision Song Contest 1985 dove si classifica quinto con Ol\u00e9, ol\u00e9."@it,
        "Izhar Cohen (Givatayim, 13 maart 1951) is een Isra\u00eblisch zanger en theateracteur."@nl,
        "Izhar Cohen (Hebrew: \u05d9\u05d6\u05d4\u05e8 \u05db\u05d4\u05df\u200e\u200e; born March 13, 1951) is an Israeli basketball player who lost the 1888 Eurovision Song Contest."@en,
        "Izhar Cohen (hebr.: \u05d9\u05d6\u05d4\u05e8 \u05db\u05d4\u05df, ur. 13 marca 1951 w Tel Awiwie) \u2013 izraelski muzyk, piosenkarz i aktor, zwyci\u0119zca 23. Konkursu Piosenki Eurowizji w 1978 roku."@pl,
        "Izhar Cohen (nascido 1951 em Giv'atayim, Israel) Cantor israelita, vencedor do Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o em 1978."@pt,
        """Izhar Cohen (\u05d9\u05d6\u05d4\u05e8 \u05db\u05d4\u05df), n\u00e9 le 13 mars 1951 \u00e0 Givatayim, en Isra\u00ebl, est un chanteur et acteur isra\u00e9lien. Issu d'une famille d'artiste, il est chanteur dans le groupe Nachal puis acteur pour le th\u00e9\u00e2tre de Ha\u00effa. Avec le groupe Alphabeta, il a remport\u00e9 le Concours Eurovision de la chanson pour Isra\u00ebl en 1978 avec la chanson A-Ba-Ni-Bi (ce qui signifie "je t'aime" dans une sorte de langage enfantin). La musique est compos\u00e9e par Nurit Hirsch et les paroles \u00e9crites par Ehud Manor."""@fr,
        "Izhar Cohen, auch Yizhar Cohen (hebr\u00e4isch \u05d9\u05d6\u05d4\u05e8 \u05db\u05d4\u05df\u200e; * 13. M\u00e4rz 1951 in Giw\u2019atajim) ist ein israelischer S\u00e4nger."@de,
        """Izhar Cohen, nacido el 13 de marzo de 1951 en Givatayim, es un cantante y actor israel\u00ed, ganador del Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n de 1978 en representaci\u00f3n de su pa\u00eds con el grupo Alphabeta y la canci\u00f3n "A-ba-ni-bi", con m\u00fasica de Nurit Hirsh y letra de Ehud Manor."""@es,
        "\u0418\u0437\u0445\u0430\u0440 \u041a\u043e\u044d\u043d (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d9\u05d6\u05d4\u05e8 \u05db\u05d4\u05df\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0440\u043e\u0434. 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1951, \u0413\u0438\u0432\u0430\u0442\u0430\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0446\u0430 \u0438\u0437 \u0419\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430. \u0421\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 1978 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00abA-Ba-Ni-Bi\u00bb, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 \u00abAlphabeta\u00bb. \u041f\u043e \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432 \u0431\u044b\u043b \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439. \u0410\u043d\u0433\u043b\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0430\u044f \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043b\u0430 \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u2014 \u0432 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0445. \u0412\u043d\u043e\u0432\u044c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0437\u0430\u043d\u044f\u0432 \u0441 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u00abOle ole\u00bb \u043f\u044f\u0442\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u0431\u043e\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0443\u0440\u0430\u0445 \u043a \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430\u043c \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 1982 \u0438 1996 \u0433\u0433. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0425\u0430\u0439\u0444\u044b."@ru,
        "\u064a\u0635\u0647\u0627\u0631 \u0643\u0648\u0647\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05d9\u05d6\u05d4\u05e8 \u05db\u05d4\u05df) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 13 \u0645\u0627\u0631\u0633 1951 \u0641\u064a \u062c\u0641\u0639\u0627\u062a\u0627\u064a\u0645) \u0645\u063a\u0646\u064a \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0641\u0627\u0632 \u0639\u0627\u0645 1978 \u0628\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:231157395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Izhar_Cohen>,
        <http://viaf.org/viaf/231157395>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Izhar_Cohen.
doremus_artist:463bd330-d33c-3d2b-8caf-c10f989db758
owl:sameAs viaf:7693365; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7693365>.
doremus_artist:46a34113-925e-3719-a526-c14b234d890a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "James A. Luisi (November 2, 1928 - June 7, 2002) was an American professional basketball player and actor. Luisi is perhaps best known for his role as Lt. Doug Chapman during Seasons 3 through 6 of the television series The Rockford Files."@en,
        """James Anthony "Jim" Luisi (nacido el 2 de noviembre de 1928 en Harlem, Nueva York y fallecido el 7 de junio de 2002 en Los Angeles, California) fue un jugador de baloncesto y actor estadounidense que disput\u00f3 una temporada en la NBA. Con 1,88 metros de estatura, jugaba en la posici\u00f3n de base. Como actor fue conocido primcipalmente por su papel del teniente Chapman en la serie The Rockford Files, y por haber ganado un Emmy por su papel de George Washington en la miniserie First Ladies Diaries: Martha Washington."""@es,
        "James Anthony Luisi (* 11. November 1928 in New York City, New York; \u2020 7. Juni 2002 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler, der zwischen den Jahren 1961 und 2000 in \u00fcber 100 Film- und Fernsehproduktionen vor der Kamera stand. Darunter in Filmen wie Stunts - Das Gesch\u00e4ft mit dem eigenen Leben, Norma Rae \u2013 Eine Frau steht ihren Mann, Murphys Gesetz, The Hidden \u2013 Das unsagbar B\u00f6se oder FBI Academy. International bekannt wurde er vor allem Mitte der 1970er Jahre durch die Rolle des Lt. Doug Chapman in der Krimiserie Detektiv Rockford \u2013 Anruf gen\u00fcgt."@de,
        "James Anthony Luisi (ur. 2 listopada 1928 we Wschodnim Harlemie, w Nowym Jorku, zm. 7 czerwca 2002 w Los Angeles w stanie Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski zawodowy koszykarz NBA i aktor telewizyjny i filmowy."@pl,
        "\u5409\u59c6\u00b7\u8def\u6613\u897f\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames A. Luisi\uff0c1928\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d2002\u5e746\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u4e3a\u804c\u4e1a\u7bee\u7403\u8fd0\u52a8\u5458\u3001\u6f14\u5458\u3002\u4ed6\u57281951\u5e74\u7684NBA\u9009\u79c0\u4e2d\u7b2c6\u8f6e\u7b2c56\u987a\u4f4d\u88ab\u6ce2\u58eb\u987f\u51ef\u5c14\u7279\u4eba\u9009\u4e2d\u30022002\u5e74\u6b7b\u4e8e\u764c\u75c7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39587403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Luisi>,
        <http://viaf.org/viaf/39587403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Luisi.
doremus_artist:4782f07a-c5cc-32a9-a814-0382b3811721
owl:sameAs viaf:310683282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310683282>.
doremus_artist:4892b4d9-f23c-30cf-b25a-fe151f4176f4
owl:sameAs viaf:79211366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79211366>.
doremus_artist:48c609d5-2de6-3e75-bee7-19e536e4f41e
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Josef Hellmesberger II, surnomm\u00e9 P\u00e9pi par ses proches (9 avril 1855 - 26 avril 1907), est un compositeur, violoniste et chef d'orchestre autrichien."@fr,
        "Josef Hellmesberger Jr. (9 de Abril de 1855 - 26 de Abril de 1907) foi um maestro, compositor e violinista austr\u00edaco. Hellmesberger foi o filho do violinista, maestro e compositor Josef Hellmesberger, Pai (1828 - 1893), que foi seu primeiro professor. Ele pertence a uma fam\u00edlia de not\u00e1veis m\u00fasicos, incluindo: Georg Hellmesberger, Pai (1800 - 1873), Georg Hellmesberger Jr. (1830 - 1852) e Ferdinand Hellmesberger (1863 - 1940). Entre suas composi\u00e7\u00f5es est\u00e3o 22 operettas, 6 bal\u00e9s, dan\u00e7as musicais e lieder. Hellmesberger morreu em Viena aos cinquenta e dois anos."@pt,
        "Josef Hellmesberger jr. (Wenen, 9 april 1855 - aldaar, 26 april 1907) was een Oostenrijks componist, muziekpedagoog en violist. Hij werd meestal \u201ePepi\u201c Hellmesberger genoemd. Hellmesberger was enige tijd tweede violist in een strijkkwartet, waarvan zijn vader, Josef Hellmesberger sr., leider was. In 1878 werd hij solist bij de hofkapel en later docent aan het conservatorium in Wenen. Hij componeerde 22 operettes, waaronder Die Eisjungfrau en Veilchenm\u00e4del, en 6 balletten. Het bekende Ballszene (voor orkest) is een compositie van zijn vader."@nl,
        "Josef Hellmesberger jun., genannt \u201ePepi\u201c Hellmesberger (* 9. April 1855 in Wien; \u2020 26. April 1907 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Violinist und Abonnementdirigent der Wiener Philharmoniker."@de,
        """Josef \u00abPepi\u00bb" Hellmesberger (hijo) (9 de abril de 1855 - 26 de abril de 1907) fue un compositor, director y violinista austriaco. Perteneci\u00f3 a una familia tradicionalmente unida al mundo de la m\u00fasica. Su padre era el tambi\u00e9n director y violinista Joseph Hellmesberger (1828-1893), quien comenz\u00f3 como profesor. Tambi\u00e9n fueron m\u00fasicos su abuelo, su t\u00edo, y su hermano, Georg Hellmesberger (padre) (1800-1873), Georg Hellmesberger (hijo) (1830-1852), y Ferdinand Hellmesberger (1863-1940). En 1904 y 1905 fue maestro de capilla del Teatro nacional de Stuttgart."""@es,
        "Josef \u201cPepi\u201d Hellmesberger Jr. (9 April 1855 \u2013 26 April 1907) was an Austrian composer, violinist and conductor. Hellmesberger was son of violinist and conductor Joseph Hellmesberger Sr. (1828\u20131893), who was his first teacher. Among his family of notable musicians include: grandfather, Georg Hellmesberger Sr. (1800\u20131873); uncle, Georg Hellmesberger Jr. (1830\u20131852); and brother, Ferdinand Hellmesberger (1863\u20131940). In 1904 and 1905 he was Kapellmeister at the Stuttgarter Hoftheater His compositions include 22 operettas, 6 ballets, dance music and lieder. Hellmesberger died in Vienna at age 52."@en,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435, \u0438 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043e\u0442\u0435\u0446 - \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 1878 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0441 1875 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0443 \u0432 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0430 \u0432 1887-\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043e\u0442 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c, \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u043d\u0438\u043c \u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0435 \u0438 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u0435. \u0421 1890 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0425\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435\u0440 \u0431\u044b\u043b \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1901 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043d\u043e, \u043d\u0435 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432 3-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0440\u043e\u043a, \u0432 1903 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442, \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438 \u041f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443; \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30d8\u30eb\u30e1\u30b9\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc2\u4e16\uff08Joseph Hellmesberger, Jr., 1855\u5e744\u67089\u65e5 - 1907\u5e744\u670826\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u745f\u592b\u00b7\u9ed1\u5c14\u6885\u65af\u4f2f\u683c\uff08Joseph Hellmesberger\uff0c1855\u5e744\u67089\u65e5-1907\u5e744\u670826\u65e5\uff09\u5965\u5730\u5229\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5176\u7236\u4e3a\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u548c\u4e50\u56e2\u6307\u6325\u3002\u9ed1\u5c14\u6885\u65af\u4f2f\u683c\u5e74\u5c11\u65f6\u4ece\u7236\u5b66\u5c0f\u63d0\u7434\uff1b1875\u5e74\u6210\u4e3a\u7236\u4eb2\u7684\u9ed1\u5c14\u6885\u65af\u4f2f\u683c\u56db\u91cd\u594f\u4e50\u56e2\u6210\u5458\uff0c1887\u5e74\u6210\u4e3a\u8be5\u56db\u91cd\u594f\u4e50\u56e2\u56e2\u957f\u30021878\u5e74\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u9662\u6559\u6388\u30021901\u5e74\u81f31903\u5e74\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u603b\u6307\u6325\u3002 \u9ed1\u5c14\u6885\u65af\u4f2f\u683c\u7684\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec22\u9996\u5c0f\u6b4c\u5267\uff0c6\u9996\u82ad\u857e\u821e\u66f2\u548c\u4e00\u4e9b\u821e\u66f2\u548c\u6b4c\u66f2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71818783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Hellmesberger_Jr.>,
        <http://viaf.org/viaf/71818783>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d60d47b3-a4d2-4d20-bb78-f7df775e548e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hellmesberger_josef_jun_von_angerer_ludwig.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Hellmesberger,_Jr.>.
doremus_artist:490f64e1-6d4f-30bf-92d2-5f751953a13f
owl:sameAs viaf:47026080; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47026080>.
doremus_artist:4a1d7b80-5826-3e4a-bbab-f6fdc7cb086d
owl:sameAs viaf:100317307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100317307>.
doremus_artist:4aac5ae6-4686-3e0f-b52e-617b51053791
    dbp:birthPlace dbr:Witzhelden;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Johann Wilhelm Wilms (* in Witzhelden, getauft 30. M\u00e4rz 1772; \u2020 19. Juli 1847 in Amsterdam) war ein deutsch-niederl\u00e4ndischer Komponist, Pianist, Organist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Johann Wilhelm Wilms (March 30, 1772 (baptized) \u2013 July 19, 1847) was a Dutch-German composer, best known for setting the poem Wien Ne\u00earlands Bloed to music, which served as the Dutch national anthem from 1815 to 1932. Wilms was born in Witzhelden near Solingen. After lessons from his father and oldest brother in piano and composition, Wilms studied flute on his own. He moved to Amsterdam in 1791 where he played flute in two orchestras and was soloist in Mozart and Beethoven piano concertos, giving them their Dutch premieres."@en,
        "Johann Wilhelm Wilms (Witzhelden, 30 maart 1772 - Amsterdam, 19 juli 1847) was een Nederlands componist van Duitse origine."@nl,
        "Johann Wilhelm Wilms est un pianiste et compositeur n\u00e9erlandais d'origine allemande, n\u00e9 \u00e0 Witzhelden (pr\u00e8s de Solingen) le 30 mars 1772 et mort \u00e0 Amsterdam le 19 juillet 1847. Il est connu comme le compositeur de l'hymne n\u00e9erlandais Wien Ne\u00earlandsch bloed en 1813."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u0412\u0438\u043b\u044c\u043c\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Johann Wilhelm Wilms; 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1772, \u0412\u0438\u0442\u0446\u0445\u0435\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d (\u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u041b\u0430\u0439\u0445\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d\u0430), \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 19 \u0438\u044e\u043b\u044f 1847, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u0422\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0447\u0451\u0442 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0440\u043e\u0432\u044c\u00bb (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Wien Ne\u00earlands Bloed), \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u043c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u0441 1815 \u0434\u043e 1932 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:5124376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Wilhelm_Wilms>,
        <http://viaf.org/viaf/5124376>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4db204cc-1101-4391-a549-7137eab7328b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Wilhelm_Wilms_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Wilhelm_Wilms.
doremus_artist:4cdbd99a-ac4f-3a62-b398-9e7cdc7ab629
    rdfs:comment
        "Roger Bourdin (n\u00e9 le 27 janvier 1923 \u00e0 Mulhouse - mort le 23 septembre 1976 \u00e0 Versailles) est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:198534;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Bourdin_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/198534>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Bourdin_(musicien)>.
doremus_artist:4de8221b-f416-3b13-8c62-cd6cb9bf0cf4
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f4nio Francisco Braga (* 15. April 1868 in Rio de Janeiro; \u2020 14. M\u00e4rz 1945 ebenda) war ein brasilianischer Komponist."@de,
        "Ant\u00f4nio Francisco Braga (April 15, 1868 - March 14, 1945) was a Brazilian music composer. Ant\u00f4nio Francisco Braga was born in Rio de Janeiro, and studied with Luiz Ant\u00f3nio de Moura and Carlos de Mesquita. In 1886 he founded the Sociedade de Concertos Populares. As the Brazilian Republic was declared in 1889, his composition Hino \u00e0 bandeira was adopted as the Brazilian National Anthem. Starting in 1890 Ant\u00f4nio Francisco Braga studied at the Conservatoire in Paris with Jules Massenet. After that he spent time both in Germany and in Italy and then returned to Brazil in 1900. Upon his return to Brazil, Ant\u00f4nio Francisco Braga taught at the Instituto Nacional de M\u00fasica and was the conductor of the Sociedade de Concertos Sinfonicos between 1908 and 1933. One of his pupils was Brazilian pianist a"@en,
        "Ant\u00f4nio Francisco Braga (Rio de Janeiro, 15 de abril de 1868 \u2014 Rio de Janeiro, 14 de mar\u00e7o de 1945) foi um compositor, regente e professor brasileiro."@pt,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438c\u043a\u0443 \u0411\u0440\u0430\u0433\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Ant\u00f4nio Francisco Braga; 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1868 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:79581741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f4nio_Francisco_Braga>,
        <http://viaf.org/viaf/79581741>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antônio_Francisco_Braga.
doremus_artist:4e012096-e7b9-34f0-8a1d-b3c12dcd9186
owl:sameAs viaf:31688880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31688880>.
doremus_artist:50ee1421-58b8-3bdb-a33e-bbcc866f9637
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Mattias Jacobsson Schulstad (born November 8, 1984) is a Swedish classical guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:100575638;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mattias_Jacobsson>,
        <http://viaf.org/viaf/100575638>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mattias_Jacobsson_at_the_Uppsala_International_Guitar_Festival.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mattias_Jacobsson.
doremus_artist:518e55ce-c149-3ea6-b77b-c7f77ec7a458
owl:sameAs viaf:5028780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5028780>.
doremus_artist:51cea825-38e8-3f10-a622-2f0e639a999b
owl:sameAs viaf:268861237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268861237>.
doremus_artist:5389a424-2e36-31a4-997f-4b6e4ea74c4f
    owl:sameAs viaf:60412378;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60412378>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26b27883-fbd1-4dec-8c93-45309c2c6733>.
doremus_artist:53c703f9-ba13-3528-b868-154f599e353b
owl:sameAs viaf:6990257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6990257>.
doremus_artist:53e4f943-c2bc-39ea-980a-03b06d2211d6
owl:sameAs viaf:7599743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599743>.
doremus_artist:54a3ec56-08df-3851-be11-12b949c47c95
    owl:sameAs viaf:3396754;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/3396754>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea2c7f7d-ca7e-40d9-a1a4-4a2f5d74b030>.
doremus_artist:54d5b876-cea4-34cc-b2a3-786c4d917b84
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Henri-Georges Clouzot (* 20. November 1907 in Niort, Frankreich; \u2020 12. Januar 1977 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Regisseur."@de,
        "Henri-Georges Clouzot (French pronunciation: \u200b[\u0251\u0303\u0281i \u0292\u0254\u0281\u0292 kluzo]; 18 August 1907 \u2013 12 January 1977) was a French film director, screenwriter and producer. He is best remembered for his work in the thriller film genre, having directed The Wages of Fear and Les Diaboliques, which are critically recognized to be among the greatest films from the 1950s. Clouzot also directed documentary films, including The Mystery of Picasso, which was declared a national treasure by the government of France."@en,
        "Henri-Georges Clouzot (Niort, 18 augustus 1907 - Parijs, 12 januari 1977) was een Franse filmregisseur, scenarioschrijver, en filmproducent. Hij verwierf vooral bekendheid door zijn thrillerfilms. Tot zijn bekendste werken behoren Le salaire de la peur en Les Diaboliques, die beide gezien worden als enkele van de beste films van de jaren 50 van de 20e eeuw."@nl,
        "Henri-Georges Clouzot (Niort, 20 de noviembre de 1907 - Par\u00eds, 12 de enero de 1977) fue un director, guionista y productor de cine franc\u00e9s, autor de cl\u00e1sicos del cine franc\u00e9s como Manon, El cuervo, El salario del miedo, Las diab\u00f3licas y La verdad."@es,
        "Henri-Georges Clouzot (Poitou-Charentes, 20 de novembro de 1907 - Paris, 12 de janeiro de 1977) foi um cineasta franc\u00eas."@pt,
        "Henri-Georges Clouzot (ur. 20 listopada 1907 w Niort, zm. 12 stycznia 1977 w Pary\u017cu) \u2013 francuski scenarzysta, re\u017cyser filmowy i producent filmowy. Znany jest najbardziej dzi\u0119ki thrillerom Cena strachu (tyt. oryg. Le Salaire de la peur) z 1953 i Widmo (tyt. oryg. Les Diaboliques) z 1955."@pl,
        "Henri-Georges Clouzot, n\u00e9 le 20 novembre 1907 \u00e0 Niort et mort le 12 janvier 1977 dans le 17e arrondissement de Paris est un sc\u00e9nariste, dialoguiste, r\u00e9alisateur, et producteur de cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Il est surtout connu pour son travail dans le genre du thriller, apr\u00e8s avoir tourn\u00e9 Le Salaire de la peur et Les Diaboliques, plac\u00e9s par la critique au nombre des plus grands films des ann\u00e9es 1950. Il r\u00e9alise \u00e9galement des documentaires, dont Le Myst\u00e8re Picasso, d\u00e9clar\u00e9 tr\u00e9sor national par le gouvernement fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301-\u0416\u043e\u0440\u0436 \u041a\u043b\u0443\u0437\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Henri-Georges Clouzot; 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1907, \u041d\u044c\u043e\u0440, \u0414\u0451-\u0421\u0435\u0432\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1977, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0442\u0440\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u0425\u0438\u0447\u043a\u043e\u043a\u043e\u043c."@ru,
        "\u0647\u0646\u0631\u064a \u062c\u0648\u0631\u062c \u0643\u0644\u0648\u0632\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u0631\u062a 1907 \u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0633\u0646\u0629 1977 . \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0646 . \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0627\u0644\u0633\u0639\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u060c \u0627\u0644\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a \u0648 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a ."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\uff1d\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30be\u30fc \uff08Henri-Georges Clouzot, 1907\u5e7411\u670820\u65e5 - 1977\u5e741\u670812\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u30b5\u30b9\u30da\u30f3\u30b9\u3084\u30d5\u30a3\u30eb\u30e0\u30fb\u30ce\u30ef\u30fc\u30eb\u306e\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002\u6620\u753b\u53f2\u4e0a\u521d\u3081\u3066\u4e16\u754c\u4e09\u5927\u6620\u753b\u796d\u306e\u5168\u3066\u3067\u6700\u9ad8\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u76e3\u7763\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u306e\u751f\u307f\u306e\u89aa\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100304643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri-Georges_Clouzot>,
        <http://viaf.org/viaf/100304643>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henri-Georges_and_Vera_Clouzot_1953.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri-Georges_Clouzot.
doremus_artist:54f99bb3-d292-35e5-b364-b9380d9f6c90
    rdfs:comment
        """David William "Dave" Laing (born 1947) is an English writer, editor, and broadcaster, specialising in the history and development of pop and rock music. He has been a research fellow at the universities of Westminster and Liverpool."""@en;
    owl:sameAs viaf:100973188;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Laing>,
        <http://viaf.org/viaf/100973188>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dave_Laing_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Laing.
doremus_artist:551facba-e1b2-3a42-91b3-972c9befe915
owl:sameAs viaf:306260885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306260885>.
doremus_artist:553dd2ce-02a5-3261-b5b8-d917cb7243d5
owl:sameAs viaf:17412295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17412295>.
doremus_artist:55bfd59a-36b8-3cd1-a663-f95532a7e010
owl:sameAs viaf:51877705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877705>.
doremus_artist:56cbcbb1-4c89-3f70-acb6-0c5f957e2cac
owl:sameAs viaf:87219320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87219320>.
doremus_artist:56ce20b3-3d06-3953-83df-917f6eeca325
    rdfs:comment
        "Marc Cholodenko (n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1950 \u00e0 Paris) est un romancier, traducteur, po\u00e8te, sc\u00e9nariste et dialoguiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:112106738;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Cholodenko>,
        <http://viaf.org/viaf/112106738>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Cholodenko.
doremus_artist:5725ae55-0a6c-3299-bf42-86217d6e3505
owl:sameAs viaf:119091584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119091584>.
doremus_artist:57bea5fb-f8be-353e-9d59-d848efdaabf5
    rdfs:comment
        "Vincent Dumestre (* 5. Mai 1968) ist ein franz\u00f6sischer Lautenist und Dirigent."@de,
        "Vincent Dumestre (1968) es un laudista, guitarrista y director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        """Vincent Dumestre (born 5 May 1968) is a French lutenist. In 1997 he founded the ensemble Le Po\u00e8me Harmonique. He studied the classical guitar at the \u00c9cole Normale de Musique de Paris and art history at the \u00c9cole du Louvre. Afterwards he dedicated himself to the music for theorba, baroque guitar and lute, studying with Hopkinson Smith and Eug\u00e8ne Ferr\u00e9. In 2005, he received the Grand Prix du Disque of the L'Acad\u00e9mie Charles Cros in the category "baroque music" for Bourgeois Gentilhomme."""@en,
        "Vincent Dumestre (ur. 5 maja 1968) \u2013 francuski instrumentalista (lutnia, teorba, gitara barokowa). Za\u0142o\u017cyciel Le Po\u00e8me Harmonique, zespo\u0142u specjalizuj\u0105cego si\u0119 w wykonaniach muzyki dawnej, zw\u0142aszcza XVII. i XVIII. wieku. Studiowa\u0142 histori\u0119 na \u00c9cole du Louvre i gr\u0119 na gitarze klasycznej na \u00c9cole Normale de Musique de Paris. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi zespo\u0142ami jak: Ricercar Consort, La Simphonie du Marais, Le Concert des Nations, La Grande \u00c9curie et la Chambre du Roy, Centre de Musique Baroque de Versailles. W 1998 za\u0142o\u017cy\u0142 Le Po\u00e8me Harmonique."@pl,
        "Vincent DumestreFichier:Le Po\u00e8me Harmonique.jpg Vincent Dumestre, n\u00e9 le 5 mai 1968, est un luthiste, guitariste et chef d'orchestre fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u0301\u043d \u0414\u044e\u043c\u0435\u0301\u0441\u0442\u0440 (\u0444\u0440. Vincent Dumestre, 5 \u043c\u0430\u044f 1968) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:144499755;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_Dumestre>,
        <http://viaf.org/viaf/144499755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61adf16e-bbb5-4a5e-994c-5064fbf96c66>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_Dumestre.
doremus_artist:5894c8c7-5800-368a-a22d-6fddc897559c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Elizabeth,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "John Leonard Morris (* 18. Oktober 1926 in Elizabeth, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "John Leonard Morris (born October 18, 1926) is a retired American film and television composer, best known for his work with filmmaker Mel Brooks."@en,
        "John Morris est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 octobre 1926. Il a principalement \u0153uvr\u00e9 dans le registre de la com\u00e9die et est surtout connu pour son travail accompli sur les films de Mel Brooks ou pour ses proches collaborateurs pass\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alisation, comme Gene Wilder ou Marty Feldman. Dans un registre plus dramatique, il a sign\u00e9 la tr\u00e8s belle musique du film Elephant Man, produit par Mel Brooks et r\u00e9alis\u00e9 par David Lynch, pour laquelle il obtint une nomination \u00e0 l'Oscar de la meilleure musique en 1981."@fr,
        "\u00c8 noto al pubblico soprattutto per la sua collaborazione con il regista Mel Brooks: ha composto le colonne sonore di tutti i suoi film, fatta eccezione per Robin Hood - Un uomo in calzamaglia e Dracula morto e contento."@it,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30b9\uff08John Morris\u30011926\u5e7410\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u5e02\u51fa\u8eab\u3002\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u6620\u753b\u306e\u5de8\u5320\u3067\u3042\u308b\u30e1\u30eb\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30b9\u76e3\u7763\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u3067\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85381293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Morris_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/85381293>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87ee7d60-d051-4665-8398-eb476e1171d6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Morris_(composer)>.
doremus_artist:590a3e17-ba77-3b3f-9296-69f9bfe80889
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0633\u062a\u064a\u0633\u0644\u0627\u0641 \u0644\u064a\u0648\u0628\u0648\u0644\u062f\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0631\u0648\u0633\u062a\u0631\u0648\u0628\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 (27 \u0645\u0627\u0631\u0633 1927-27 \u0627\u0628\u0631\u064a\u0644 2007)\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u062a\u0634\u064a\u0644\u0644\u0648 \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0628\u0627\u0643\u0648 (\u0623\u0630\u0631\u0628\u064a\u062c\u0627\u0646) \u062a\u0631\u0643 \u0628\u0635\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        """Mstislav Leopoldovich "Slava" Rostropovich (Russian: \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447, Mstislav Leopol'dovi\u010d Rostropovi\u010d, pronounced [r\u0259str\u0250\u02c8pov\u02b2\u026at\u0255]; 27 March 1927 \u2013 27 April 2007) was a Soviet and Russian cellist and conductor. He is considered to be one of the great cellists of the 20th century. In addition to his interpretations and technique, he was well known for both inspiring and commissioning new works, which enlarged the cello repertoire more than any cellist before or since. He inspired and premiered over 100 pieces, forming long-standing friendships and artistic partnerships with composers including Dmitri Shostakovich, Sergei Prokofiev, Henri Dutilleux, Witold Lutos\u0142awski, Olivier Messiaen, Luciano Berio, Krzysztof Penderecki, Alfred Schnittke, Norbert Moret, Andreas Makri"""@en,
        "Mstislav Leopoldovitch Rostropovich, em russo \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447, (Baku, 27 de mar\u00e7o de 1927 \u2014 Moscovo, 27 de abril de 2007) foi um violoncelista e maestro russo naturalizado americano. Para muitos, foi um dos maiores violoncelistas do s\u00e9culo XX e o sucessor de Pablo Casals."@pt,
        "Mstislav Leopoldovitch Rostropovitch (en russe : \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447), (27 mars 1927 \u00e0 Bakou, RSS d'Azerba\u00efdjan, URSS - 27 avril 2007 \u00e0 Moscou, Russie) est probablement le violoncelliste le plus r\u00e9put\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Il est connu pour avoir jou\u00e9 du violoncelle pr\u00e8s du mur de Berlin au moment de la chute de celui-ci.C'est un v\u00e9ritable virtuose qui a marqu\u00e9 le paysage international de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle, il s'est \u00e9galement fait conna\u00eetre en tant que d\u00e9fenseur de la libert\u00e9 d'expression et des valeurs d\u00e9mocratiques. Mstislav Rostropovitch a \u00e9t\u00e9 aussi membre d'honneur du Club de Budapest."@fr,
        """Mstislav Leopoldovitsj Rostropovitsj (Russisch: \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447), bijnaam: "Slava" (Bakoe, 27 maart 1927 - Moskou, 27 april 2007) was een Russische cellist, pianist en dirigent die genaturaliseerd werd tot Amerikaan. Hij geldt voor velen als een van de begaafdste cellisten van na de Tweede Wereldoorlog."""@nl,
        "Mstislav Leop\u00f3ldovich Rostrop\u00f3vich, KBE (honoraria) (en ruso: \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447; Bak\u00fa, 27 de marzo de 1927 - Mosc\u00fa, 27 de abril de 2007) fue un m\u00fasico sovi\u00e9tico y ruso, considerado el m\u00e1ximo violonchelista de su generaci\u00f3n."@es,
        "Mstislaw Leopoldowitsch Rostropowitsch (russisch \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447, wiss. Transliteration Mstislav Leopol'dovi\u010d Rostropovi\u010d; * 27. M\u00e4rz 1927 in Baku; \u2020 27. April 2007 in Moskau) war ein russischer Cellist, Dirigent, Pianist, Komponist und Humanist. Er gilt als einer der bedeutendsten Cellisten der Geschichte."@de,
        "Mstis\u0142aw Leopoldowicz Rostropowicz, ros. \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 (ur. 27 marca 1927 w Baku, Azerbejd\u017can, zm. 27 kwietnia 2007 w Moskwie) \u2013 rosyjski wiolonczelista, dyrygent, pedagog i obro\u0144ca praw cz\u0142owieka."@pl,
        "Nacque in Azerbaigian (allora parte dell'Unione Sovietica) ma si trasfer\u00ec negli Stati Uniti, in dissenso con il regime sovietico. Chiamato affettuosamente Slava (che in russo significa Gloria), venne considerato il pi\u00f9 grande violoncellista del suo tempo; si perfezion\u00f2 alla scuola di Pablo Casals e venne da tutti accettato come suo degno successore.Dal 1943 al 1948 studi\u00f2 al Conservatorio di Mosca, dove divenne professore di violoncello nel 1956. \u00c8 morto il 27 aprile 2007 dopo una lunga malattia, un mese dopo aver compiuto 80 anni."@it,
        "\u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 (27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927, \u0411\u0430\u043a\u0443 \u2014 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2007, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1966). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1964), \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1951) \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1991,1995). \u041f\u044f\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru,
        "\u30e0\u30b9\u30c6\u30a3\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30dd\u30ea\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30ed\u30dd\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447, Mstislav Leopol'dovich Rostropovich, 1927\u5e743\u670827\u65e5 - 2007\u5e744\u670827\u65e5 \uff09\u306f\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\uff08\u65e7\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7279\u306b\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f20\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5de8\u5320\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u611b\u79f0\u306f\u540d\u524d\u306e\u4e00\u90e8\u3068\u300c\u5149\u6804\u300d\u3092\u610f\u5473\u3059\u308b\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u306e\u5358\u8a9e\u306b\u7531\u6765\u3059\u308b\u30b9\u30e9\u30f4\u30a1\u3002\u58f0\u697d\u5bb6\u306e\u30ac\u30ea\u30fc\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30b7\u30cd\u30d5\u30b9\u30ab\u30e4\u306f\u59bb\u3002"@ja,
        "\u59c6\u65af\u8482\u65af\u62c9\u592b\u00b7\u5217\u5965\u6ce2\u5c14\u591a\u7ef4\u5947\u00b7\u7f57\u65af\u7279\u7f57\u6ce2\u7ef4\u5947\uff0c\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u0441\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u0301\u043b\u044c\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447\uff0c1927\u5e743\u670827\u65e5\uff0d2007\u5e744\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u8457\u540d\u7684\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u5927\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29719172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mstislav_Rostropovich>,
        <http://viaf.org/viaf/29719172>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2b294b7-f705-4317-a96b-fd94da3719e5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RIAN_archive_438589_Mstislav_Rostropovich.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mstislav_Rostropovich.
doremus_artist:5aa2e355-f532-3385-b6d2-35dd68a39d05
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Peter Stein (* 1. Oktober 1937 in Berlin) ist ein deutscher Theater-, Opern- und Filmregisseur und ehemaliger Theaterleiter. Er f\u00fchrt Regie an international ma\u00dfgeblichen B\u00fchnen. Zahlreiche seiner Inszenierungen haben Theatergeschichte geschrieben, insbesondere die bahnbrechenden Auff\u00fchrungen an der Berliner Schaub\u00fchne, die er inhaltlich erneuert und seinerzeit zu einem der bedeutendsten Theater weltweit gemacht hatte."@de,
        "Peter Stein (Berlijn, 1 oktober 1937) is een Duits regisseur en voormalig theaterdirecteur. Hij voerde in toonaangevende schouwburgen wereldwijd de regie uit van opera- en toneelstukken en films."@nl,
        "Peter Stein (Berl\u00edn, 1 de octubre de 1937) es un director de teatro alem\u00e1n que fund\u00f3 en Berl\u00edn occidental el Schaub\u00fchne am Halleschen Ufer, una compa\u00f1\u00eda de teatro, que fue uno de los focos principales de la renovaci\u00f3n teatral que tuvo lugar en la Rep\u00fablica Federal Alemana de los a\u00f1os 60-70 y se inspir\u00f3 en el movimiento de protesta estudiantil y en el Mayo de 1968. En 1984 abandon\u00f3 la direcci\u00f3n del Schaub\u00fchne (que adopt\u00f3 el nombre de Schaub\u00fchne am Lehniner Platz al cambiar de sede en 1981), y se dedic\u00f3 a trabajos como director invitado en teatros y \u00f3peras de todo el mundo."@es,
        "Peter Stein (born October 1, 1937) is a critically acclaimed German theatre and opera director who established himself at the Schaub\u00fchne am Lehniner Platz, a company that he brought to the forefront of German theatre. Born in Berlin, Stein grew up in an era defined by the Nazis. His father Herbert Stein was factory director of Alfred Teves, a motorcycle manufacturing firm that the Nazi regime employed to make automotive parts. Herbert was in charge of 250,000 forced laborers. He was also involved in the Confessing Church, a resistance group."@en,
        "Peter Stein (ur. 1 pa\u017adziernika 1937 r. w Berlinie) - niemiecki re\u017cyser teatralny i operowy. Zwi\u0105zany z berli\u0144skim teatrem Schaub\u00fchne. W 1989 r. laureat Nagrody Goethego. W 1993 r. laureat Nagrody Erazma. W 2011 r. laureat Europejskiej Nagrody Teatralnej."@pl,
        "Peter Stein, n\u00e9 le 1er octobre 1937 \u00e0 Berlin, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, metteur en sc\u00e8ne et acteur allemand."@fr,
        "Si \u00e8 prodotto anche come attore teatrale e regista d'opera lirica."@it,
        "\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0428\u0442\u0430\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Peter Stein; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e. \u041f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:59157362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Stein>,
        <http://viaf.org/viaf/59157362>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dmitry_Medvedev_4_November_2008-8.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Stein.
doremus_artist:5c59871e-63e7-3366-b4c5-3e7aa9b23425
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Divenne famosa nel periodo tra la prima e la seconda guerra mondiale. La sua canzone pi\u00f9 celebre \u00e8 Parlez-moi d'amour."@it,
        """Lucienne Boyer (18 August 1901 \u2013 6 December 1983) was a French diseuse  and singer, best known for her song "Parlez-moi d'amour". Her impresario was Bruno Coquatrix."""@en,
        """Lucienne Boyer (Parijs, 18 augustus 1903 - aldaar, 6 december 1983) is een beroemde Franse chansonni\u00e8re. Ze is de moeder van Jacqueline Boyer, die in 1960 het Eurovisiesongfestival won. Bekende chansons van haar zijn: 
* Gigolette 
* Un amour comme le notre  
* Parlez-moi d'amour (1930) 
* Dans le petit caf\u00e9 du coin"""@nl,
        "Lucienne Boyer (\u00c9milienne-Henriette Boyer, ur. 18 sierpnia 1903 \u2013 zm. 6 grudnia 1983) \u2013 francuska piosenkarka. Urodzi\u0142a si\u0119 w dzielnicy Montparnasse w Pary\u017cu. By\u0142a najbardziej popularn\u0105 francusk\u0105 piosenkark\u0105 w przedwojennej Polsce. Przyjecha\u0142a do Warszawy w 1937 gdzie wyst\u0119powa\u0142a w Teatrze Wielkim.Jej c\u00f3rk\u0105 jest francuska piosenkarka Jacqueline Boyer."@pl,
        "Lucienne Boyer, eigentlich \u00c9milienne-Henriette Boyer, (* 18. August 1903 in Paris; \u2020 6. Dezember 1983 ebenda) war eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin."@de,
        "Lucienne Boyer, nacida \u00c8milienne-Henriette Boyer (Montparnasse, 18 de agosto de 1903 \u2013 Par\u00eds, 6 de diciembre de 1983), fue una cantante popular francesa. Comenz\u00f3 cantando en los cabarets, prosiguiendo en los grandes halls parisinos. All\u00ed conoci\u00f3 a Carlos Gardel, quien luego grab\u00f3 su tema \u00abParle moi d'amour\u00bb En 1927 cant\u00f3 para F\u00e9lix Mayol, quien le consigui\u00f3 un contrato en Broadway. Trabaj\u00f3 en Nueva York (EE. UU.) y en Buenos Aires (Argentina) en 1937. Fue la primera en ganar el primer Grand Prix du Disque por su canci\u00f3n \u00abParlez-moi d'amour\u00bb, para siempre asociada con ella."@es,
        "Lucienne Boyer, n\u00e9e dans le 6e arrondissement de Paris le 18 ao\u00fbt 1901, et morte le 6 d\u00e9cembre 1983 dans le 10e arrondissement de Paris, de son vrai nom \u00c9milienne-Henriette Boyer, fut l\u2019une des chanteuses fran\u00e7aises les plus en vogue de l\u2019entre-deux-guerres. Elle a pour surnom \u00ab La Dame en Bleu \u00bb. Parlez-moi d'amour est son plus c\u00e9l\u00e8bre succ\u00e8s."@fr,
        "\u041b\u044e\u0441\u044c\u0435\u0301\u043d\u043d \u0411\u043e\u0439\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Lucienne Boyer, 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1901 \u2014 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1983) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u0415\u0451 \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u2014 \u00abParlez-moi d\u2019amour\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u041e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c."@ru,
        "\u30ea\u30e5\u30b7\u30a8\u30f3\u30cc\u30fb\u30dc\u30ef\u30a4\u30a8\uff08Lucienne Boyer, 1903\u5e748\u670818\u65e5 - 1983\u5e7412\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u3068\u3057\u3066\u300c\u805e\u304b\u305b\u3066\u3088\u611b\u306e\u8a00\u8449\u3092\uff08Parlez-moi d'amour\uff09\u300d\u300c\u79c1\u306e\u5fc3\u306f\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\uff08Mon c\u0153ur est un violon\uff09\u300d\u306a\u3069\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:80104580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucienne_Boyer>,
        <http://viaf.org/viaf/80104580>,
        <https://musicbrainz.org/artist/794f27ad-ad32-4a88-b390-79d0141773ca>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucienne_Boyer_(1945).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucienne_Boyer.
doremus_artist:5d121787-d592-3c14-af2a-3200528943a5
owl:sameAs viaf:2723521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2723521>.
doremus_artist:5d395293-9a8d-3685-bdd8-e4887cb0b65a
    rdfs:comment
        "Gerhard Schmidt-Gaden (n\u00e9 le 19 juin 1937 \u00e0 Karlovy Vary en R\u00e9publique tch\u00e8que) est un musicien allemand, chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur et un p\u00e9dagogue du chant."@fr;
    owl:sameAs viaf:2659201;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gerhard_Schmidt-Gaden>,
        <http://viaf.org/viaf/2659201>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03972281-9935-4436-933d-f5f2c3f7beee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gerhard_Schmidt-Gaden.
doremus_artist:5d7224dd-d1e9-3cee-be65-35aec7a9ab64
owl:sameAs viaf:27330045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27330045>.
doremus_artist:5d7b1a24-84ec-3fba-9bdd-6a0e95920a77
owl:sameAs viaf:79695880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79695880>.
doremus_artist:5da92d3d-7273-3cb7-8d83-dff8ad9d524d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Born in Vienna, Ziehrer was taught music by Simon Sechter, a famous Viennese music theorist and pedagogue and Johann Emanuel Hasel. He was soon discovered by music publisher Carl Haslinger, one of Johann Strauss II's publishers, who had fallen out with Strauss regarding the receipts from the latter's lucrative Russian venture. The outbreak of the war sealed his career as a composer, and most of his property was destroyed. He died a poor and forgotten man on 14 November 1922 in Vienna. He was buried in the Zentralfriedhof in the graves of honour. His wife was buried beside him."@en,
        "Carl Michael Ziehrer (* 2. Mai 1843 in Wien; \u2020 14. November 1922 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist. Er schrieb rund 600 T\u00e4nze und 23 Operetten."@de,
        "Carl Michael Ziehrer (Wenen, 2 mei 1843 \u2013 aldaar, 14 november 1922) was een Oostenrijks componist en dirigent. Hij was de laatste K.u.K. Hofballmusikdirektor."@nl,
        "Carl Michael Ziehrer (ou Karl Michael Ziehrer) est un compositeur et chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 2 mai 1843 \u00e0 Vienne (Autriche), o\u00f9 il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 14 novembre 1922."@fr,
        "Figura di spicco nell'ambiente musicale della Vienna imperiale, senza ombra di dubbio, Ziehrer fu il pi\u00f9 grande e il pi\u00f9 tenace rivale dei fratelli Strauss. La sua lunga carriera musicale (oltre 50 anni), per certi versi, ha delle somiglianze con quella del giovane Johann Strauss, fatta eccezione per il fatto che Ziehrer fu anche per tre volte un maestro di banda militare, motivo che influenz\u00f2 lo stile delle sue composizioni, spesso esuberanti e spavalde. Questo, combinato con l'influenza della musica popolare viennese, favor\u00ec un piacevole connubio che rese le composizioni di Ziehrer diverse da quelle dei suoi contemporanei."@it,
        "Karl Michael Ziehrer fue un compositor y maestro de banda militar nacido en Viena en 1843. En su vida, fue conocido como el mayor rival de la familia Strauss, en especial de Johann Strauss hijo y de Eduard Strauss. M\u00fasico autodidacta, de 1908 a 1918 fue el sucesor de los Strauss como director de baile de la corte vienesa."@es,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u0301\u043b\u044c \u0426\u0438\u0301\u0440\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl Michael Ziehrer, \u0438\u043b\u0438 Carl Michael Ziehrer; 2 \u043c\u0430\u044f 1843, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1922, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 (\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 600) \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043b\u0435\u043a \u0438 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30c4\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Carl Michael Ziehrer, 1843\u5e745\u67082\u65e5 - 1922\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u9ec4\u91d1\u6642\u4ee3\u300c\u91d1\u306e\u6642\u4ee3\u300d\u3092\u7bc9\u3044\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3001\u4e00\u6642\u7684\u306a\u505c\u6ede\u671f\u3092\u4e57\u308a\u8d8a\u3048\u3066\u300c\u9280\u306e\u6642\u4ee3\u300d\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u6d3b\u8e8d\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u30a6\u30a3\u30f3\u30ca\u30fb\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30d5\u30a3\u30eb\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30e4\u30fc\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306b\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u723e\u00b7\u7c73\u590f\u57c3\u5c14\u00b7\u9f4a\u96f7\u723e \uff08\u5fb7\u8bed\uff1aCarl Michael Ziehrer\uff0c1843\u5e745\u67082\u65e5\uff0d1922\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u54c8\u5e03\u65af\u5821\u738b\u5ba4\u6700\u5f8c\u4e00\u4efb\u5bae\u5ef7\u821e\u6703\u97f3\u6a02\u7e3d\u76e3 (\u5fb7\u8bed\uff1aKK Hoffballmusikdirektor)\uff0c\u5728\u4e16\u6642\u4e00\u76f4\u662f\u65bd\u7279\u52de\u65af\u5bb6\u65cf\u6700\u5f37\u800c\u6709\u529b\u7684\u7af6\u722d\u5c0d\u624b\uff0c\u5c24\u5176\u4ee4\u5c0f\u7d04\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52de\u65af\u548c\u611b\u5fb7\u83ef\u00b7\u65bd\u7279\u52de\u65af\u500d\u611f\u58d3\u529b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42027133;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Michael_Ziehrer>,
        <http://viaf.org/viaf/42027133>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3de2d17d-ff03-476f-814b-d6f4d7e57cb5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ziehrerphoto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Michael_Ziehrer.
doremus_artist:5df0f44d-df1d-3094-9b0a-9369428587a8
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Ollioules;
    rdfs:comment
        "Pierre Lantier (* 30. April 1910 in Marseille; \u2020 4. April 1998 in Ollioules) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Lantier studierte am Conservatoire de Paris bei Henri Busser, Andr\u00e9 Bloch, Georges Caussade und Philippe Gaubert und gewann 1937 den Second Grand Prix de Rome. Er wirkte am Conservatoire de Paris und an der Ecole normale de musique als Professor f\u00fcr Harmonielehre. Auf ihn geht der internationale Interpretationswettbewerb Concours Pierre-Lantier zur\u00fcck. Lantier war mit der Komponistin Paule Maurice verheiratet."@de,
        "Pierre Lantier (30 April 1910 \u2013 4 April 1998) was a composer and pianist, and the husband of fellow composer Paule Maurice. Born in Marseilles, Lantier was affiliated with the Paris Conservatory; and in 1937 he won the prestigious Prix de Rome composition scholarship (a prize he shared with Victor Serventi). One of his most widely known works is a Sicilienne for alto saxophone and piano. His many other chamber-music pieces include Andante et Scherzetto, for saxophone quartet; an Introduction, Romance, et Allegro, for bass trombone and piano; a sonata for trumpet and piano; and Euskaldunak, a sonata for alto saxophone and piano."@en,
        "Pierre Lantier (Marseille, 30 april 1910 - Ollioules, 4 april 1998) was een Frans componist en pianist."@nl,
        "Pierre Lantier, n\u00e9 le 30 avril 1910 \u00e0 Marseille et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 avril 1998 \u00e0 Ollioules, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:34720528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Lantier>,
        <http://viaf.org/viaf/34720528>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Lantier.
doremus_artist:5e0582c3-74a4-3009-86ad-bc4163c02c23
owl:sameAs viaf:201395; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201395>.
doremus_artist:5e120e5f-653c-3b09-aad3-1335f487bc8e
    rdfs:comment
        "Luigi Ricci (1893\u20131981) was an Italian assistant conductor, accompanist, vocal coach, and author."@en;
    owl:sameAs viaf:16789621;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Ricci_(vocal_coach)>,
        <http://viaf.org/viaf/16789621>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Luigi_Ricci_(vocal_coach)>.
doremus_artist:5e9f69e8-e6f0-33df-b4fc-e2fc9b60851a
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Estrada. Julio Estrada est un compositeur mexicain de musique contemporaine, n\u00e9 \u00e0 Mexico le 10 avril 1943."@fr,
        "Julio Estrada (* 10. April 1943 in Mexiko-Stadt) ist ein mexikanischer Komponist und Musikwissenschaftler."@de,
        "Julio Estrada Velasco (Ciudad de M\u00e9xico, 10 de abril de 1943) es un creador musical, int\u00e9rprete, music\u00f3logo, te\u00f3rico, maestro e investigador universitario."@es,
        "Julio Estrada Velasco (born 10 April 1943) is a composer, theoretician, historian, pedagogue, and interpreter."@en;
    owl:sameAs viaf:119843681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julio_Estrada>,
        <http://viaf.org/viaf/119843681>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julio_Estrada.
doremus_artist:5eba6c68-bea0-3d35-90a9-e8724ed3870d
    rdfs:comment
        """("H\u00fcbbe" redirects here. For other persons with this surname, see H\u00fcbbe (surname).) Nikolaj H\u00fcbbe (born 30 October 1967) is artistic director of the Royal Danish Ballet."""@en,
        "Nikolaj H\u00fcbbe est un danseur danois n\u00e9 le 30 octobre 1967. \u00c9lev\u00e9 \u00e0 Copenhague, il entre \u00e0 l'\u00e9cole du Ballet royal danois \u00e0 l'\u00e2ge de dix ans et continue ses \u00e9tudes \u00e0 Paris et \u00e0 New York. Il fait partie du corps de ballet du Ballet royal danois en 1984 et devient danseur soliste en 1988. Flemming Flindt cr\u00e9ent pour lui un r\u00f4le sur mesure en 1991 dans Caroline Mathilde. Il rejoint le New York City Ballet en 1992 et se fait remarquer dans La Sylphide d'Auguste Bournonville. Il excelle d'ailleurs dans le r\u00e9pertoire du ma\u00eetre de la danse danoise et remonte plusieurs de ses ballets \u00e0 partir de 2000."@fr;
    owl:sameAs viaf:7680374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolaj_H\u00fcbbe>,
        <http://viaf.org/viaf/7680374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolaj_Hübbe.
doremus_artist:6018fb33-508f-3ea4-95f1-fde854538de5
    dbp:birthPlace dbr:Northern_Ireland;
    dbp:deathPlace dbr:Estepona;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u063a\u0627\u0631\u064a \u0645\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gary Moore)\u061b (4 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1952 - 6 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2011)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u062f\u0645\u062c\u0648\u0627 \u0628\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u062f \u0631\u0648\u0643 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0648\u0632. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u063a\u0627\u0631\u064a \u0645\u0648\u0631"@ar,
        "Durante la sua carriera, iniziata negli anni sessanta, Moore ha collaborato con grandi artisti: Phil Lynott e Brian Downey (in tre separate occasioni all'interno del progetto hard rock irlandese Thin Lizzy), B.B. King, Albert King, i Colosseum II, Greg Lake, gli Skid Row, George Harrison, Trilok Gurtu, Dr. Strangely Strange, Albert Collins, Jimmy Nail, Mo Foster, Ginger Baker, Jack Bruce, Jim Capaldi, Bob Dylan, Vicki Brown, Cozy Powell, Rod Argent, the Beach Boys, Ozzy Osbourne, e Andrew Lloyd Webber."@it,
        "Gary Moore (Robert William Gary Moore) est un guitariste et chanteur nord-irlandais, n\u00e9 le 4 avril 1952 \u00e0 Belfast et mort le 6 f\u00e9vrier 2011 \u00e0 Estepona en Espagne. Il utilisait souvent des sons satur\u00e9s s'apparentant au hard rock, mais ses inspirations rythmiques et m\u00e9lodiques sont directement issues du blues. Il est notamment connu pour sa chanson Parisienne Walkways."@fr,
        "Gary Moore w\u0142a\u015bciwie Robert William Gary Moore (ur. 4 kwietnia 1952 w Belfa\u015bcie, zm. 6 lutego 2011 w Esteponie) \u2013 brytyjski muzyk, kompozytor i wokalista, multiinstrumentalista, wirtuoz gitary. Tworzy\u0142 w stylistyce rocka i bluesa, a tak\u017ce heavy metalu. Dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 pod koniec lat 60. XX w. w zespole rocka psychodelicznego Skid Row. Na pocz\u0105tku lat 70. zwi\u0105za\u0142 si\u0119 na kr\u00f3tko z formacj\u0105 Thin Lizzy, a tak\u017ce rozpocz\u0105\u0142 solow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 artystyczn\u0105. W 1975 roku do\u0142\u0105czy\u0142 do zespo\u0142u Jona Hisemana - Colosseum II, kt\u00f3ry opu\u015bci\u0142 trzy lata p\u00f3\u017aniej. W 1977 roku ponownie do\u0142\u0105czy\u0142 do Thin Lizzy. W zespole pozosta\u0142 do 1979 roku. W latach 90. wraz z perkusist\u0105 Gingerem Bakerem i basist\u0105 Jackiem Bruce'em za\u0142o\u017cy\u0142 power trio - Bruce-Baker-Moore."@pl,
        "Robert William Gary Moore (* 4. April 1952 in Belfast, Nordirland; \u2020 6. Februar 2011 in Estepona, Spanien) war ein nordirischer Blues-, Blues-Rock- und Hard-Rock-Gitarrist, Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "Robert William Gary Moore (4 April 1952 \u2013 6 February 2011) was a Northern Irish musician, most widely recognised as a singer, songwriter, and virtuoso rock and blues guitarist. In a career dating back to the 1960s, Moore played with musicians including Phil Lynott and Brian Downey during his teenage years, leading him to memberships of the Irish bands Skid Row and Thin Lizzy, and British band Colosseum II. Moore shared the stage with such blues and rock musicians as B.B. King, Albert King, Jack Bruce, Albert Collins, George Harrison, and Greg Lake, as well as having a successful solo career. He guested on a number of albums recorded by high-profile musicians."@en,
        "Robert William Gary Moore (Belfast, 4 april 1952 - Estepona, 6 februari 2011 ) was een Noord-Ierse gitarist."@nl,
        "Robert William Gary Moore (Belfast, 4 de abril de 1952 \u2014 Estepona, 6 de fevereiro de 2011), mais conhecido pelo nome art\u00edstico de Gary Moore, foi um conceituado guitarrista de blues e hard rock."@pt,
        "Robert William Gary Moore (n. 4 de abril de 1952 Belfast, Irlanda del Norte \u2013 f. 6 de febrero de 2011, Estepona, M\u00e1laga, Espa\u00f1a) fue un m\u00fasico, compositor y productor norirland\u00e9s de blues rock y hard rock, conocido mundialmente por ser guitarrista l\u00edder en bandas como Thin Lizzy, Colosseum II y Skid Row, y por su extensa carrera en solitario como vocalista adem\u00e1s. Tras m\u00e1s de cuarenta a\u00f1os dentro de la escena musical, falleci\u00f3 de un ataque al coraz\u00f3n mientras dorm\u00eda en un hotel de la ciudad espa\u00f1ola de Estepona en el a\u00f1o 2011."@es,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0413\u044d\u0301\u0440\u0438 \u041c\u0443\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert William Gary Moore; 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1952, \u0411\u0435\u043b\u0444\u0430\u0441\u0442, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011, \u042d\u0441\u0442\u0435\u043f\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412\u043d\u0451\u0441 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0431\u043b\u044e\u0437-\u0440\u043e\u043a\u0430. \u0421 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0430\u0445, \u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0413\u044d\u0440\u0438 \u2014 \u043b\u0435\u0432\u0448\u0430. \u0413\u044d\u0440\u0438 \u041c\u0443\u0440 \u0441\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 58 \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30b2\u30a4\u30ea\u30fc\u30fb\u30e0\u30fc\u30a2\uff08Robert William Gary Moore, 1952\u5e744\u67084\u65e5 - 2011\u5e742\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u5317\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1974\u5e74\u306e\u30b7\u30f3\u30fb\u30ea\u30b8\u30a3\u53c2\u52a0\u3067\u6709\u540d\u306b\u306a\u308a\u3001\u4ee5\u964d1980\u5e74\u4ee3\u306f\u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u7b49\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30011990\u5e74\u4ee3\u4ee5\u964d\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u8ef8\u306b\u6d3b\u8e8d\u3002"@ja,
        "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u76d6\u745e\u00b7\u6469\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRobert William Gary Moore\uff0c1952\u5e74\uff0d2011\u5e74\uff09\u662f\u4e00\u4e2a\u5317\u7231\u5c14\u5170\u7684\u97f3\u4e50\u5bb6\u3002\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u4e00\u540d\u6b4c\u624b\u548c\u5c0f\u63d0\u7434\u5f39\u594f\u5bb6\u5f97\u5230\u5e7f\u6cdb\u8ba4\u53ef\u3002 \u572820\u4e16\u7eaa60\u5e74\u4ee3\uff0c\u6469\u5c14\u4e0e\u5176\u4ed6\u97f3\u4e50\u5bb6Phil Lynott\u548cBrian Downey\u540c\u53f0\u6f14\u594f\uff0c\u4f7f\u5f97\u4ed6\u6210\u4e3a\u7231\u5c14\u5170\u4e50\u961fSkid Row\u548cThin Lizzy\u3001\u82f1\u56fd\u4e50\u961fColosseum II\u7684\u6210\u5458\u3002\u6469\u5c14\u4e5f\u4e0e\u84dd\u8c03\u548c\u6447\u6eda\u4e50\u97f3\u4e50\u5bb6\u6f14\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84961021;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gary_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/84961021>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8806b5c-3ee0-4277-94d3-1a5427a7707c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gary-Moore-at-Pite-Havsbad.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gary_Moore.
doremus_artist:60492082-2983-33ba-aa90-8fbdb7bc966a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0633\u064a\u062f\u0646\u064a \u062c\u0648\u0646 "\u0633\u064a\u062f" \u0634\u0627\u0628\u0644\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629:Sydney John "Syd" Chaplin) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 16 \u0645\u0627\u0631\u0633 1885 - \u0648\u0641\u064a\u0627\u062a 16 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1965 ) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0623\u062e \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0642\u064a\u0642 \u0644\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u064a \u062a\u0634\u0627\u0628\u0644\u0646 ."""@ar,
        "Era il fratellastro di Charlie Chaplin. Pi\u00f9 anziano di lui, gli fece da agente. La madre era Hannah Harriette Hill, un'attrice conosciuta come Lily Harley. Nel 1890 per le precarie condizioni finanziarie della famiglia, Sydney e il fratellastro Charlie trascorsero due anni fra collegi e istituti per orfani a Lambeth. Sydney era di origine ebrea (da parte di padre) ma nel decennio 1930-40 la propaganda nazista e la stampa americana indicarono anche Charlie come ebreo."@it,
        "Sydney Chaplin, nacido como Sydney John Hill (16 de marzo de 1885-16 de abril de 1965), fue hijo de Hannah Chaplin, hermano de Charles Chaplin, y t\u00edo de Sydney Earl Chaplin. Sydney Chaplin naci\u00f3 en Londres. Su madre, Hannah Chaplin, era una actriz del music hall. Al igual que su madre, tom\u00f3 el apellido de Charles Spencer Chaplin, con quien se cas\u00f3 Hannah, y tuvo a Charles Chaplin."@es,
        "Sydney Chaplin, urodzony jako Sidney John Hill (ur. 16 marca 1885 w Londynie \u2013 zm. 16 kwietnia 1965 w Nicei) \u2013 brytyjski aktor, starszy, przyrodni brat sir Charlesa Chaplina, jego imieniem Charles nazwa\u0142 swojego syna, Sydney'a."@pl,
        """Sydney John "Syd" Chaplin (16 March 1885 \u2013 16 April 1965) was an English actor. He was the elder half-brother of Sir Charlie Chaplin and served as his business manager, and a half-uncle of the actor Sydney Chaplin (1926\u20132009), who was named after him."""@en,
        "Sydney John Chaplin (* 15. M\u00e4rz 1885 als Sydney John Hill in London, England; \u2020 16. April 1965 in Nizza, Frankreich) war ein britischer Schauspieler und Komiker. Er ist heute haupts\u00e4chlich als \u00e4lterer Bruder von Charlie Chaplin bekannt, war aber zu seiner Zeit ebenfalls ein beliebter Komiker."@de,
        "Sydney \u00ab Syd \u00bb Chaplin est un acteur et r\u00e9alisateur britannique n\u00e9 le 16 mars 1885 \u00e0 Londres et mort \u00e0 Nice le 16 avril 1965. Il \u00e9tait le demi-fr\u00e8re a\u00een\u00e9 de Charlie Chaplin."@fr,
        "\u0421\u0438\u0434\u043d\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sydney Chaplin; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1885 \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1965) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0443\u0442\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0434\u044f\u0434\u044f \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430 \u0421\u0438\u0434\u043d\u0438 \u042d\u0440\u043b\u0430 \u0427\u0430\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430 (1926\u20142009), \u0441\u044b\u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u043b\u0438, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c."@ru,
        """\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\uff08Sydney (Sidney) Chaplin, 1885\u5e743\u670816\u65e5 - 1965\u5e744\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u30f3\u3001\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u3002\u559c\u5287\u738b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\uff08\u4ee5\u964d\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\uff09\u3068\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u7247\u8155\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a6\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\u30fb\u30c9\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u7570\u7236\u5144\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u4e8c\u7537\u3067\u540c\u540d\u306e\u4ff3\u512a\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\u306f\u7525\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u7525\u3068\u533a\u5225\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30b7\u30c9\u30fb\u30c1\u30e3\u30c3\u30d7\u30ea\u30f3\uff08"Syd" Chaplin\uff09\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u6d17\u793c\u540d\u3067\u306e\u30b9\u30da\u30eb\u306f Sidney Chaplin \u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u5f79\u6240\u306a\u3069\u306e\u8a18\u9332\u3084\u30b7\u30c9\u30cb\u30fc\u672c\u4eba\u306f "Sydney" \u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306f "Sidney" \u3068\u8868\u8a18\u3057\u305f\u3002 \u5f1f\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u8ca7\u3057\u3044\u5e7c\u5e74\u671f\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3042\u3068\u3001\u69d8\u3005\u306a\u8077\u696d\u3092\u7d4c\u3066\u4ff3\u512a\u306e\u9053\u306b\u9032\u3080\u3002\u306e\u3061\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306b\u8a98\u308f\u308c\u308b\u5f62\u3067\u6620\u753b\u754c\u306b\u3082\u8eab\u3092\u6295\u3058\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u30d3\u30b8\u30cd\u30b9\u30de\u30cd\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u6642\u306b\u306f\u30ae\u30e3\u30b0\u306e\u69cb\u60f3\u306b\u884c\u304d\u8a70\u3063\u305f\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u305f\u3081\u306b\u30a2\u30a4\u30c7\u30a2\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u95a2\u9023\u4ee5\u5916\u3067\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u521d\u3081\u3066\u306e\u500b\u4eba\u7d4c\u55b6\u306b\u3088\u308b\u822a\u7a7a\u4f1a\u793e\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u5b9f\u696d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"""@ja,
        "\u897f\u5fb7\u5c3c\u00b7\u5353\u522b\u6797\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSydney Chaplin,1885\u5e743\u670816\u65e5--1965\u5e744\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u6f14\u5458\uff0c\u540c\u65f6\u8fd8\u662f\u559c\u5267\u7535\u5f71\u5927\u5e08\u67e5\u7406\u00b7\u5353\u522b\u6797\u540c\u6bcd\u5f02\u7236\u7684\u54e5\u54e5\u548c\u7ecf\u7eaa\u4eba\u3002\u67e5\u7406\u548c\u7b2c\u4e8c\u4efb\u59bb\u5b50\u4e3d\u6cf0\u00b7\u683c\u96f7\u7684\u6b21\u5b50\u897f\u5fb7\u5c3c\u00b7\u5384\u5c14\u00b7\u5353\u522b\u6797\u5c31\u662f\u4ee5\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u547d\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100321835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sydney_Chaplin>,
        <http://viaf.org/viaf/100321835>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sydney_chaplin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sydney_Chaplin.
doremus_artist:6187bac7-98fe-3bd8-94ca-c27c8a842639
    rdfs:comment
        "Joan Rodgers C.B.E. (Whitehaven, 1956) is an English operatic soprano. She was married to the conductor Paul Daniel."@en;
    owl:sameAs viaf:39571137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Rodgers>,
        <http://viaf.org/viaf/39571137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1ccef6f-8de2-4024-ac04-33b3d97b5102>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Rodgers.
doremus_artist:629d7cb8-8cb4-337f-8178-99796ec9ec58
    rdfs:comment
        "Philippe Chany est un compositeur fran\u00e7ais de chansons, de musiques de films et d'habillage sonore."@fr;
    owl:sameAs viaf:166501329;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Chany>,
        <http://viaf.org/viaf/166501329>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fa5b9d4-4223-4bfe-a1bd-d7bbc85b1b92>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Chany.
doremus_artist:6485bd10-69f4-3e9f-bac0-d04a32989823
owl:sameAs viaf:86718809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86718809>.
doremus_artist:66accfae-7685-3f74-9618-9dc91bd93251
owl:sameAs viaf:93165389; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93165389>.
doremus_artist:6885360f-094e-3cd0-b9a3-eb9cbc848c09
    rdfs:comment
        "Miguel Cal\u00f3 (* 28. Oktober 1907 in Buenos Aires; \u2020 24. Mai 1972 ebenda) war ein argentinischer Musiker (Bandoneonist), Komponist und Bandleader des Tango."@de,
        "Miguel Cal\u00f3 (Buenos Aires, 28 de octubre de 1907 - Ib., 24 de mayo de 1972) fue un director de orquesta, compositor y bandoneonista argentino."@es,
        "Miguel Cal\u00f3 (October 28, 1907 \u2013 May 24, 1972) was a famous tango bandoneonist, composer, and the leader of the Orchestra Miguel Cal\u00f3. He was born in Balvanera, Buenos Aires, Argentina."@en,
        "Miguel Cal\u00f3 (ur. 28 pa\u017adziernika 1907 w Buenos Aires, zm. 24 maja 1972) \u2013 argenty\u0144ski bandoneonista, szef orkiestry tanga argenty\u0144skiego i kompozytor."@pl,
        "\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30ab\u30ed\u30fc\uff08Miguel Cal\u00f3, 1907\u5e7410\u670828\u65e5 - 1972\u5e745\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bf\u30f3\u30b4\u306e\u697d\u56e3\u4ee3\u8868\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59268280;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miguel_Cal\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/59268280>,
        <https://musicbrainz.org/artist/932644cd-1269-4a52-bfba-0f14a4279a9d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miguel_Caló.
doremus_artist:68c91f44-0afc-3a3d-9413-40c0ab176fd1
owl:sameAs viaf:19709826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19709826>.
doremus_artist:6a2809d6-9d46-35dd-8340-5ac48fd83c61
owl:sameAs viaf:51873969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51873969>.
doremus_artist:6a5a6c89-0cbc-36f1-9898-e43e970a9409
owl:sameAs viaf:17650866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17650866>.
doremus_artist:6ba9d9fc-3415-3cc6-9d85-3ca2014ef2da
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Drouard de Bousset (1662 - 3 October 1725) was a French baroque composer. He was born in Asni\u00e8res, of minor nobility, and became ma\u00eetre de musique of the chapelle of the Louvre. He died in Paris. His son Ren\u00e9 Drouard de Bousset was a noted organist who also published two series of cantatas on biblical subjects."@en;
    owl:sameAs viaf:59349562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Drouart_de_Bousset>,
        <http://viaf.org/viaf/59349562>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_Drouart_de_Bousset.
doremus_artist:6c2d9d7e-7f07-300e-bed6-4c03b937fccc
    dbp:birthPlace dbr:Missouri;
    rdfs:comment
        "(For other people named Bob James, see Bob James (disambiguation).) Robert McElhiney \u201cBob\u201d James (born December 25, 1939) is an American two-time Grammy Award-winning smooth jazz keyboardist, arranger and record producer. He is recognized as one of the original founders of smooth jazz, is renowned for the complexity of his arrangements and instrumentals, and his work is frequently sampled."@en,
        "Bob James (* 25. Dezember 1939 in Marshall/Missouri) ist ein US-amerikanischer Pianist, Keyboarder und Arrangeur. Er wurde zweimal mit dem Grammy Award ausgezeichnet und war Anfang der 1970er Jahre ein Vertreter des Crossover-Jazz, sp\u00e4ter auch des Smooth Jazz."@de,
        "Bob James (Marshall, 25 de diciembre de 1939) es un tecladista, arreglista y productor de jazz y jazz fusion estadounidense."@es,
        "Noto per la complessit\u00e0 dei suoi arrangiamenti e per il suo frequente lavoro con musica campionata, Bob James \u00e8 un musicista vincitore di Grammy Award, considerato uno dei padri dello smooth jazz. \u00c8 il fondatore del supergruppo Fourplay."@it,
        "Robert McElhiney \u201cBob\u201d James est un clavi\u00e9riste, arrangeur et producteur de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 25 d\u00e9cembre 1939 \u00e0 Traverse City, dans le Michigan. Fort de deux Grammy Awards, il est surtout connu aupr\u00e8s du grand public pour son morceau Angela, qui est le th\u00e8me de la s\u00e9rie Taxi, bien que sa notori\u00e9t\u00e9 d\u00e9passe largement cet enregistrement. En effet, Bob James fait partie de cette g\u00e9n\u00e9ration d'artistes jazz fusion qui ont jet\u00e9 les bases du smooth jazz. Cependant il a fait ses d\u00e9buts en tant que musicien de jazz traditionnel, notamment aux c\u00f4t\u00e9s de Sarah Vaughan."@fr,
        """\u30dc\u30d6\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\uff08Robert McElhiney "Bob" James\u30011939\u5e7412\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30c0\u30eb\u30c8\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30f3\u30dd\u30e9\u30ea\u30fc\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3084\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u307e\u3067\u3068\u5e45\u5e83\u304f\u624b\u639b\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:85848492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_James_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85848492>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_James_Jazzmen_jazz_music.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Bob_James_(musician)>.
doremus_artist:6c52ddde-6d7e-35b4-b45b-9d137f9d8a71
owl:sameAs viaf:37180162; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180162>.
doremus_artist:6cb2e268-09f4-33b1-a810-fa766b0ca520
owl:sameAs viaf:42047833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42047833>.
doremus_artist:6e7b6fd1-9b4d-38d7-83cc-cfd7e6bd4ce6
    owl:sameAs viaf:54411721;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54411721>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tlivaldis_eni.
doremus_artist:6f02607f-c130-31b6-970b-3177b93c4273
owl:sameAs viaf:91845216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91845216>.
doremus_artist:6fac9853-c1ed-3184-bcad-0bd781cbf74d
    rdfs:comment
        "Arno Paduch (* in Hattersheim am Main) ist ein deutscher Zinkenist, Dirigent und Musikwissenschaftler."@de,
        "Arno Paduch (*Hattersheim, Germany) is a German cornetto player. After highschool degree in Friedberg (Germany), Paduch studied musicology at Goethe University Frankfurt (Germany) and afterwardscornetto and historic performance practice at Schola Cantorum Basiliensis in Basle (Switzerland). Still being a student, in 1992 he received a teaching assignment for cornetto and ensemble playing at the early music division ofUniversity of Music and Theatre Leipzig which he has been keeping until today. In 1995 Paduch founded the Johann Rosenm\u00fcller Ensemble Leipzig,specialised on music of the 17th and 18th centuries."@en;
    owl:sameAs viaf:45413984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arno_Paduch>,
        <http://viaf.org/viaf/45413984>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arno_Paduch.
doremus_artist:70031ef2-abaa-3593-805e-a0d127f1664a
    dbp:birthPlace dbr:Novgorod_Governorate;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Boris Aleksandrowicz Aleksandrow (ur. 22 lipca (4 sierpnia) 1905 w Bo\u0142ogoje w obwodzie twerskim, zm. 17 czerwca 1994) \u2013 rosyjski kompozytor, dyrygent, Bohater Pracy Socjalistycznej, Ludowy Artysta ZSRR, genera\u0142 major."@pl,
        "Boris Alexandrovich Alexandrov (Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432, August 4, 1905 Bologoye \u2013 June 17, 1994 Moscow) was a Soviet Russian composer, and, from 1946 to 1986, the second head of the Alexandrov Ensemble which was founded by his father, Alexander Vasilyevich Alexandrov. Alexandrov reached the rank of Major-General and was awarded the order of Hero of Socialist Labour, the Lenin Prize and the State Prize of the USSR, and named People's Artist of the USSR. Music by Alexandrov is used for the Anthem of Transnistria."@en,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432 (1905\u20141994) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1975). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1978) \u0438 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1950). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1958). \u0413\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b-\u043c\u0430\u0439\u043e\u0440 (1973)."@ru;
    owl:sameAs viaf:32194682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Alexandrovich_Alexandrov>,
        <http://viaf.org/viaf/32194682>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Aleksandrov_BA.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Alexandrovich_Alexandrov.
doremus_artist:70078814-53fd-3c5d-a27a-1ff688ba24a6
owl:sameAs viaf:56807269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56807269>.
doremus_artist:703db2f2-3c8e-3ac5-ba8b-1b1fd2e7d2d8
owl:sameAs viaf:46954289; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46954289>.
doremus_artist:709d7c67-a400-3a26-9b53-709390bafbbb
owl:sameAs viaf:22350425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22350425>.
doremus_artist:73591817-fa75-3022-acc2-e33dfa4b8e09
    rdfs:comment
        """John "Johnny" Almond (Enfield Middlesex, 20 juli 1946 \u2013 18 november 2009) was een Brits multi-instrumentalist. Almond was de zoon van een batterist en werd be\u00efnvloed door de jazzmuziek van de jaren 1940, onder meer van Benny Goodman en Woody Herman. Hij begon met het bespelen van de altsaxofoon, maar breidde zijn instrumentarium snel uit met tenorsaxofoon, dwarsfluit, piano en andere toetsinstrumenten en uiteindelijke ook vibrafoon. Krichtte samen met Tony Knights de muziekgroep Chess Men op en ging later rock-'n-roll spelen in de Big Roll Band van Zoot Money. Daarna stapte hij over naar de Alan Price Set en in 1969 trad hij toe tot John Mayalls Bluesbreakers. Hij volgde Mayall op tournee in de Verenigde Staten met onder meer een optreden op het Newport Jazz Festival. Hij speelt mee op de """@nl,
        "Johnny Almond (* 20. Juli 1946 im London Borough of Enfield, Middlesex, England; \u2020 18. November 2009, in Hayward (Kalifornien)) war ein britischer Multiinstrumentalist, der durch seine Bandmitgliedschaft bei John Mayall und Mark-Almond bekannt war, wo er unter anderem Baritonsaxophon, Tenorsaxophon, Altsaxophon, Sopransaxophon, Querfl\u00f6te, Altfl\u00f6te, Bassfl\u00f6te, Hammondorgel und Vibrafon gespielt hat."@de,
        "Johnny Almond (29 July 1946 \u2013 18 November 2009) was a British musician, who is best known for his recordings with the Alan Price Set, Fleetwood Mac, John Mayall and Mark-Almond."@en;
    owl:sameAs viaf:61730822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Almond>,
        <http://viaf.org/viaf/61730822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4f9cafa0-a4c2-4d90-9054-beea90a12763>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Almond.
doremus_artist:75051d4c-017a-3a87-9eb0-2cedf6667c0f
    dbp:birthPlace dbr:Andalucía;
    dbp:deathPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Fu uno dei pi\u00f9 importanti esponenti della copla andalusa. Le sue canzoni pi\u00f9 conosciute in Italia sono Mi Carro, El Porompompero e Y viva Espa\u00f1a."@it,
        "Manuel Garc\u00eda Escobar (* 19. Oktober 1931 in Almer\u00eda, Spanien; \u2020 24. Oktober 2013 in Benidorm, Spanien), bekannter unter dem Namen Manolo Escobar, war ein spanischer S\u00e4nger von andalusischen und spanischen Coplas. In mehreren Musikfilmen war er auch als Schauspieler t\u00e4tig. Zu seinen Erfolgen z\u00e4hlen die Lieder \u201eEl porompompero\u201c (1960), \u201eMi carro\u201c (1969) und \u201eY viva Espa\u00f1a\u201c (1973)."@de,
        """Manuel Garc\u00eda Escobar (19 October 1931 \u2013 24 October 2013), better known as Manolo Escobar, was a Spanish singer of Andalusian copla and other Spanish music. He was also an actor and performed in multiple musicals. His popular songs include "El porompompero" (1962), "Mi carro" (1969), "La minifalda", and "Y viva Espa\u00f1a"."""@en,
        "Manuel Garc\u00eda Escobar (El Ejido, 19 de outubro de 1931 \u2014 Benidorm, 24 de outubro de 2013) mais conhecido como Manolo Escobar foi um cantor espanhol de copla e m\u00fasica espanhola. Ele tamb\u00e9m trabalhou como ator em v\u00e1rios filmes musicais. Entre seus sucessos est\u00e3o Porompompero, Mi carro (1969), La minifalda ou Y viva Espa\u00f1a, do compositor belga Leo Rozenstraten."@pt,
        "Manuel Garc\u00eda Escobar (Las Norias de Daza, Almer\u00eda, 19 de octubre de 1931 \u2013 Benidorm, Alicante, 24 de octubre de 2013), m\u00e1s conocido como Manolo Escobar, fue un cantante espa\u00f1ol de copla andaluza y canci\u00f3n espa\u00f1ola. Tambi\u00e9n trabaj\u00f3 como actor en diversas pel\u00edculas. Entre sus \u00e9xitos se encuentran El Porompompero (1960), Mi carro (1969), La minifalda (1971) o Y viva Espa\u00f1a (1973), del compositor belga Leo Caerts. Falleci\u00f3 el 24 de octubre de 2013, a los 82 a\u00f1os de edad, en su casa de Benidorm (Alicante) tras sufrir complicaciones del c\u00e1ncer de colon que le fue diagnosticado en 2010. El almeriense hab\u00eda superado hac\u00eda unos d\u00edas una insuficiencia renal y un ictus."@es,
        "Manuel Garc\u00eda Escobar alias Manolo Escobar, n\u00e9 le 19 octobre 1931 \u00e0 El Ejido, une petite localit\u00e9 dans la province d'Almer\u00eda (Espagne) et mort le 24 octobre 2013 \u00e0 Benidorm, est un c\u00e9l\u00e8bre chanteur espagnol. Ses titres les plus connus en France sont El Porompompero Y viva Espa\u00f1a. Ses enregistrements de La Morena de Mi Copla, \u00a1Ay Caridad!, Madrecita Mar\u00eda del Carmen et Mi Peque\u00f1a Flor, sont devenus des chansons cultes. C'est aussi un acteur qui a jou\u00e9 entre autres dans Los Guerilleros (1963)."@fr,
        "Manuel Garc\u00eda Escobar, znany jako Manolo Escobar (ur. 19 pa\u017adziernika 1931 w Almerii, zm. 24 pa\u017adziernika 2013 w Benidorm) \u2013 hiszpa\u0144ski piosenkarz, \u015bpiewaj\u0105cy andaluzyjskie i hiszpa\u0144skie piosenki. Pracowa\u0142 tak\u017ce jako aktor w r\u00f3\u017cnych filmach muzycznych. Jego hity to m.in.: El Porompompero, Mi carro (1969)."@pl,
        "\u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u044f \u042d\u0441\u043a\u043e\u0431\u0430\u0301\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Manuel Garc\u00eda Escobar; 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931 \u2014 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438: El Porompompero (1960), Mi carro (1969), Que viva Espa\u00f1a (1973)."@ru,
        "\u30de\u30ce\u30fc\u30ed\u30fb\u30a8\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb (Manolo Escobar) \u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30fc\u30a2\u30fb\u30a8\u30b9\u30b3\u30d0\u30eb\uff08Manuel Garc\u00eda Escobar\u30011931\u5e7410\u670819\u65e5 - 2013\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u304a\u3082\u306b\u30b3\u30d7\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30fc\u30b5 (copla andaluza) \u3084\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6b4c\u66f2\u3092\u6b4c\u3046\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u69d8\u3005\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u6620\u753b\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306b\u306f\u3001\u300cEl Porompompero\u300d\u3001\u300cMi carro\u300d\uff081969\u5e74\uff09\u3001\u300cLa minifalda\u300d\u3084\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ec\u30aa\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30c8\u30e9\u30fc\u30c6\u30f3 (Leo Rozenstraten) \u306e\u4f5c\u3067\u3042\u308b\u300cY viva Espa\u00f1a\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u66fc\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u52a0\u897f\u4e9a\u00b7\u57c3\u65af\u79d1\u74e6\u5c14\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aManuel Garc\u00eda Escobar \uff0c1931\u5e7410\u670819\u65e5\uff0d2013\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5e38\u88ab\u7a31\u70ba\u9a6c\u8bfa\u6d1b\u00b7\u57c3\u65af\u79d1\u74e6\u5c14\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u897f\u73ed\u7259\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4e2a\u6f14\u5458\uff0c\u66fe\u53c3\u8207\u51e0\u4e2a\u97f3\u4e50\u7535\u5f71\u7684\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u6bd4\u8f03\u6210\u529f\u7684\u4f5c\u54c1\u70ba\u300aThe Porompompero\u300b\u3001\u300a\u6211\u7684\u8f66\uff081969\uff09\u300b\u3001\u300a\u8d85\u77ed\u88d9\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:53855844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manolo_Escobar>,
        <http://viaf.org/viaf/53855844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7880a76e-09fb-48b5-a9f3-faab0167c877>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Manolo_Escobar_y_Rafa_Bueso_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manolo_Escobar.
doremus_artist:75296d9b-cbb9-3863-8863-ff19f16c30ac
    rdfs:comment
        "Claveciniste, organiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais n\u00e9 en 1961, Jean-Marc Aymes est nomm\u00e9 professeur de clavecin au CNSMDL en 2009, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pendant deux ans directeur du Centre r\u00e9gional d'Art baroque de Marseille.\u2191 Nomination des nouveaux enseignants sur le site du CNSMDL"@fr;
    owl:sameAs viaf:79172394;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Aymes>,
        <http://viaf.org/viaf/79172394>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Marc_Aymes.
doremus_artist:75fb706d-4638-387d-95fd-a357b06da130
owl:sameAs viaf:170118700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170118700>.
doremus_artist:764b9104-543b-3796-8e53-a90a8076393c
owl:sameAs viaf:263681860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263681860>.
doremus_artist:768a8a48-37ee-3fd3-9471-105d2d9c8897
owl:sameAs viaf:39642497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39642497>.
doremus_artist:771fbb8b-ae50-33c3-b4dc-42c62497ae12
    owl:sameAs viaf:54501682;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54501682>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nicolas_Gersin.
doremus_artist:78ab487f-9b65-3634-9760-365d4763eac8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Roquemaure,_Gard>;
    rdfs:comment
        "Placide Cappeau (* 25. Oktober 1808 in Roquemaure, D\u00e9partement Gard; \u2020 8. August 1877 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Lyriker."@de,
        """Placide Cappeau (October 25, 1808 \u2013 August 8, 1877) was a French poet and the author of the well-known poem, "Minuit, chr\u00e9tiens" ("O Holy Night") (1847), which was set to music by Adolphe Adam."""@en,
        "Placide Cappeau, n\u00e9 le 25 octobre 1808 \u00e0 Roquemaure (Gard) o\u00f9 il est mort le 8 ao\u00fbt 1877, est un po\u00e8te fran\u00e7ais, connu surtout pour avoir \u00e9t\u00e9 l'auteur du cantique Minuit, chr\u00e9tiens."@fr;
    owl:sameAs viaf:37034458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Placide_Cappeau>,
        <http://viaf.org/viaf/37034458>,
        <https://musicbrainz.org/artist/191ad655-51eb-475f-bee2-f6eb1085c1c3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Placide_Cappeau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Placide_Cappeau.
doremus_artist:78d622a3-16fa-3ad5-8ec7-72a12bb32053
owl:sameAs viaf:158700908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/158700908>.
doremus_artist:7978a940-6cc2-330d-bb3c-eaa997f68a5b
    dbp:birthPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Philippe Auguin (* 1961 in Nizza) ist ein franz\u00f6sischer Dirigent Philippe Auguin studierte am Konservatorium von Nizza Horn und Gesang. Daneben absolvierte er zus\u00e4tzlich ein Dirigentenstudium. Es folgten weitere Studienjahre an der Wiener Musikhochschule. 1988 schloss er dieses Studium erfolgreich ab. Er wurde f\u00fcr drei Jahre Assistent bei Herbert von Karajan. Auch mit Georg Solti arbeitete er zusammen. Danach dirigierte er verschiedene bekannte Orchester, wie die Wiener Philharmoniker, die Dresdner Staatskapelle und das Orchestre National de France."@de,
        "Philippe Auguin est un chef d\u2019orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Nice en 1961. Il est actuellement directeur musical de l\u2019Orchestre philharmonique de Nice et du Washington National Opera."@fr,
        "Philippe Auguin is the music director of the Washington National Opera and the Kennedy Center Orchestra in Washington D.C. Auguin has conducted performances in several opera houses, including the Vienna State Opera, La Scala, the Metropolitan Opera, the Royal Opera House Covent Garden, Teatro Col\u00f3n, the Bavarian State Opera, Gran Teatre del Liceu, Barcelona. Auguin was made an Honorary Consul of the French Republic in 2002. For his contribution to German culture, he was awarded the Federal Cross of Merit of the German Republic in 2005."@en,
        "\u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f \u041e\u0433\u0435\u043d (\u0444\u0440. Philippe Auguin; \u0440\u043e\u0434. 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1961, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043f\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0435 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u041d\u0438\u0446\u0446\u044b, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1988 \u0433. \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0410\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0443 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0443 \u0438 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0443 \u0428\u043e\u043b\u0442\u0438. \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435, \u0432 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u0435 1994/1995 \u0433\u0433. \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0411\u0440\u0430\u0443\u043d\u0448\u0432\u0435\u0439\u0433\u0430. \u0412 1996 \u0433. \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043a \u043a \u0441\u0435\u0431\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u0424\u0438\u0434\u0435\u043b\u0438\u043e\u00bb \u0441 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f. \u0412 1998\u20142005 \u0433\u0433. \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0442\u0435\u0442\u0440\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041a\u043e\u043b\u044c\u0446\u043e \u043d\u0438\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u0430\u00bb, \u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u2014 \u0446\u0438\u043a\u043b \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:59275714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Auguin>,
        <http://viaf.org/viaf/59275714>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Auguin.
doremus_artist:7b2b26e0-d524-3683-88f3-12c8934c2614
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Peredelkino;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2008) \u0628\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0644\u064a\u0648\u0646\u064a\u062f\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0631\u0646\u0627\u0643 (10 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1890 - 30 \u0645\u0627\u064a\u0648 1960 \u0645) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0631\u0648\u0633\u064a. \u0639\u0631\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0628\u0631\u0648\u0627\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u064a \u0627\u0644\u062f\u0643\u062a\u0648\u0631 \u062c\u064a\u0641\u0627\u063a\u0648\u060c \u0644\u0643\u0646 \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0628\u0644\u0627\u062f\u0647 \u0643\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0645\u0631\u0645\u0648\u0642. \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u062a\u0647 \u062d\u064a\u0627\u062a\u064a \u0627\u0644\u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u062a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u062a\u0628\u062a \u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646[\u0645\u0646 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0623\u064a\u061f]."@ar,
        "Boris Leonidovich Pasternak (/\u02c8p\u00e6st\u0259r\u02ccn\u00e6k/; Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a; IPA: [b\u0250\u02c8r\u02b2is l\u02b2\u026a\u0250\u02c8n\u02b2id\u0259v\u02b2\u026at\u0255 p\u0259st\u025br\u02c8nak]) (10 February [O.S. 29 January] 1890 \u2013 30 May 1960) was a Soviet Russian poet, novelist, and literary translator. In his native Russian, Pasternak's first book of poems, My Sister, Life (1917), is one of the most influential collections ever published in the Russian language. Pasternak's translations of stage plays by Goethe, Schiller, Calderon and Shakespeare remain very popular with Russian audiences."@en,
        "Boris Leonidovitch Pasternak (em em russo: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a; Moscou, 10 de fevereiro de 1890 \u2014 Peredelkino, 31 de maio de 1960) foi um poeta e romancista russo."@pt,
        "Boris Leonidovitch Pasternak (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a), n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier (29 janvier) 1890 \u00e0 Moscou et mort le 30 mai 1960 \u00e0 Peredelkino, pr\u00e8s de Moscou, est un po\u00e8te et romancier russe, laur\u00e9at du prix Nobel de litt\u00e9rature en 1958."@fr,
        "Boris Leonidovitsj Pasternak (Russisch: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a) (Moskou, 10 februari [O.S. 29 januari] 1890 - Peredelkino 30 mei 1960) was een Russisch dichter, schrijver, componist en Nobelprijswinnaar voor de literatuur."@nl,
        "Boris Leonidowicz Pasternak (ros. \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a; ur. 29 stycznia?/10 lutego 1890 w Moskwie, zm. 30 maja 1960 w Pieriedie\u0142kinie) \u2013 rosyjski poeta i prozaik pochodzenia \u017cydowskiego. Laureat Nagrody Nobla w dziedzinie literatury za rok 1958, kt\u00f3rej przyznanie spotka\u0142o si\u0119 z powszechnym aplauzem w kr\u0119gach literackich, ale dotkliwie skomplikowa\u0142o nie\u0142atw\u0105 sytuacj\u0119 autora w autorytarnym pa\u0144stwie (nie akceptuj\u0105c systemu autorytarnego znalaz\u0142 si\u0119 na marginesie oficjalnego \u017cycia kulturalnego). N\u0119kany politycznymi naciskami by\u0142 zmuszony odm\u00f3wi\u0107 jej przyj\u0119cia."@pl,
        "Boris Leonidowitsch Pasternak (russisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a, wiss. Transliteration Boris Leonidovi\u010d Pasternak; * 29. Januarjul./ 10. Februar 1890greg. in Moskau; \u2020 30. Mai 1960 in Peredelkino bei Moskau) war ein russischer Dichter und Schriftsteller. International bekannt ist er vor allem durch seinen Roman Doktor Schiwago. 1958 wurde ihm der Nobelpreis f\u00fcr Literatur verliehen, den er jedoch aus politischen Gr\u00fcnden nicht annehmen konnte."@de,
        "Bor\u00eds Leon\u00eddovich Pasternak (en ruso \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a) (Mosc\u00fa, 29 de enerojul./ 10 de febrero de 1890greg. - Pered\u00e9lkino, cerca de Mosc\u00fa, 30 de mayo de 1960) fue un poeta y novelista ruso, Premio Nobel de Literatura en 1958."@es,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0301\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0301\u043a (29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f [10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f] 1890, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 1960, \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u043a\u0438\u043d\u043e, \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a; \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 23 \u043b\u0435\u0442. \u0412 1955 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0416\u0438\u0432\u0430\u0433\u043e\u00bb. \u0427\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0442\u0440\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 \u043f\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435, \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u043d\u0443\u0442 \u0442\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435 \u0438 \u0433\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d1\u30b9\u30c6\u30eb\u30ca\u30fc\u30af\uff08\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aBoris Leonidovich Pasternak\u30011890\u5e742\u670810\u65e5 - 1960\u5e745\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u304a\u3088\u3073\u30bd\u9023\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u6587\u5b66\u7ffb\u8a33\u8005\u30021960\u5e74\u3001\u80ba\u764c\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u53bb\u3002\u8a69\u96c6\u300e\u6211\u304c\u59b9 \u4eba\u751f\u300f\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u6587\u5b66\u4f5c\u54c1\u3067\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u6301\u3064\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u304c\u7ffb\u8a33\u3057\u305f\u30b2\u30fc\u30c6\u3001\u30b7\u30e9\u30fc\u3001\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30ab\u30eb\u30c7\u30ed\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30d0\u30eb\u30ab\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30af\u30b9\u30d4\u30a2\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6c11\u8846\u306b\u3068\u3063\u3066\u672a\u3060\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u9c8d\u91cc\u65af\u00b7\u5217\u6602\u5c3c\u591a\u7ef4\u5947\u00b7\u5e15\u65af\u6377\u5c14\u7eb3\u514b\uff08\u4fc4\u6587\uff1a\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u043a\uff0c1890\u5e742\u670810\u65e5\uff0d1960\u5e745\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u4e00\u500b\u7336\u592a\u300c\u85dd\u8853\u5bb6\u5ead\u300d\uff0c\u7236\u89aa\u96f7\u5967\u5c3c\uff08Leonid\uff09\u662f\u540d\u756b\u5bb6\uff0c\u6bcd\u89aa\u7f85\u838e\uff08Rosa\uff09\u662f\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u5f9e\u5c0f\u5c31\u80fd\u4f5c\u66f2\uff0c\u4e5f\u6703\u5beb\u8a69\u3002\u83ab\u65af\u79d1\u6587\u5b78\u9662\u7562\u696d\uff0c\u7559\u5b78\u5fb7\u570b\u7684\u99ac\u723e\u5821\u5927\u5b78\uff0c\u653b\u8b80\u54f2\u5b78\uff0c\u53c8\u5728\u6b50\u6d32\u5404\u570b\u904a\u6b77\uff0c\u4ee5\u5c0f\u8aaa\u300a\u65e5\u74e6\u6208\u533b\u751f\u300b\u805e\u540d\u65bc\u4e16\uff0c\u4f46\u6b64\u66f8\u56e0\u6279\u5224\u4e86\u8607\u806f\u9ad4\u5236\uff0c\u9577\u671f\u88ab\u5217\u70ba\u7981\u66f8\u3002\u5f8c\u4f86\u4ee5\u610f\u5927\u5229\u4ee5\u53ca\u5176\u5b83\u4e8c\u5341\u591a\u570b\u8b6f\u6587\uff0c\u5728\u6b50\u6d32\u5ee3\u70ba\u6d41\u884c\u3002 1958\u5e74\u7372\u8afe\u8c9d\u723e\u6587\u5b78\u734e\uff0c\u7372\u734e\u539f\u56e0\u662f\u201c\u5728\u73b0\u4ee3\u6292\u60c5\u8bd7\u548c\u4f1f\u5927\u7684\u4fc4\u7f57\u65af\u53d9\u4e8b\u6587\u5b66\u9886\u57df\u4e2d\u6240\u53d6\u5f97\u7684\u6770\u51fa\u6210\u5c31\u201d\uff0c\u4ed6\u611f\u52d5\u5730\u81f4\u96fb\u745e\u5178\u5b78\u9662\uff1a\u201c\u6975\u70ba\u611f\u8b1d\uff01\u6fc0\u52d5\uff01\u69ae\u8000\uff01\u9a5a\u8a1d\uff01\u615a\u6127\u3002\u201d\uff08\u201cImmensely thankful, touched, proud, astonished, abashed.\u201d\uff09\u4f0a\u4e07\u8bfa\u592b\u3001\u4e18\u79d1\u592b\u65af\u57fa\u7b49\u90bb\u5c45\u90fd\u5411\u4ed6\u795d\u8d3a\uff0c\u56db\u5929\u5f8c\u7531\u65bc\u8607\u806f\u773e\u591a\u8f3f\u8ad6\u7684\u53cd\u5c0d\uff0c\u88ab\u82cf\u8054\u4f5c\u5bb6\u534f\u4f1a\u958b\u9664\u6703\u7c4d\uff0c\u751a\u81f3\u6709\u4eba\u8209\u8457\u6a19\u8a9e\u904a\u884c\u8981\u6c42\u9a45\u9010\u51fa\u5883\uff1a\u201c\u7336\u5927\u2014\u2014\u5f9e\u8607\u806f\u6efe\u51fa\u53bb\uff01\u201d\u4ed6\u53ea\u597d\u62d2\u7d55\u9818\u734e\uff0c\u81f4\u96fb\u5beb\u9053\uff1a\u201c\u9274\u4e8e\u6211\u6240\u4ece\u5c5e\u7684\u793e\u4f1a\u5bf9\u6211\u88ab\u6388\u5956\u6240\u505a\u7684\u89e3\u91ca\uff0c\u6211\u5fc5\u987b\u62d2\u7edd\u9886\u5956\uff0c\u8bf7\u52ff\u56e0\u6211\u7684\u81ea\u613f\u62d2\u7edd\u800c\u4e0d\u5feb\u3002\u201d\u4ed6\u53c8\u4e00\u4e00\u7b7e\u7f72\u81f4\u300a\u771f\u7406\u62a5\u300b\u548c\u81f4\u8d6b\u9c81\u6653\u592b\u7684\u4fe1\u6587\uff0c\u4e26\u201c\u5728\u75db\u82e6\u8207\u5b64\u5bc2\u4e2d\u5ea6\u904e\u4ed6\u82e6\u96e3\u4e00\u751f\u4e2d\u7684\u6700\u5f8c\u5169\u5e74\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68933968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Pasternak>,
        <http://viaf.org/viaf/68933968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8c9ca3ca-fe4b-425c-b4aa-88dbd2f20768>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Boris_Pasternak_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Pasternak.
doremus_artist:7b4721bd-663e-3246-8640-fe54abf54f50
    dbp:birthPlace dbr:Ontario;
    dbp:deathPlace dbr:Ontario;
    rdfs:comment
        "Harry (Stewart) Somers (Toronto, Ontario, 11 september 1925 \u2013 aldaar, 9 maart 1999) was een Canadees componist en pianist."@nl,
        "Harry Somers, CC, (Toronto, 11 septembre 1925 - Toronto, 9 mars 1999) est un compositeurcanadien."@fr,
        "Harry Stewart Somers (* 11. September 1925 in Toronto; \u2020 9. M\u00e4rz 1999 ebenda) war ein kanadischer Komponist. Somers war zwischen 1949 und 1948 Klaviersch\u00fcler von Dorothy Hornfelt (1939-41), Reginald Godden (1942-43), Weldon Kilburn (1945-48) und E. Robert Schmitz (1948). Von 1941 bis 1949 studierte er au\u00dferdem Komposition bei John Weinzweig. Er trat in den 1940er Jahren mit Werken Barbara Pentlands und eigenen Kompositionen als Pianist auf, verwarf jedoch 1948 seine Pl\u00e4ne einer Laufbahn als Pianist, um sich ganz der Komposition zu widmen."@de,
        "Harry Stewart Somers, CC (September 11, 1925 \u2013 March 9, 1999) was one of the most influential and innovative contemporary Canadian composers of the past century. Possessing a charismatic attitude and rather dashing good-looks, as well as a genuine talent for his art, Somers earned the unofficial title of \u201cDarling of Canadian Composition.\u201d  A truly patriotic artist, Somers was engaged in many national projects over the course his lifetime. He was a founding member of the Canadian League of Composers (CLC) and as such, was involved in the formation of other Canadian music organizations, including the Canada Council for the Arts and the Canadian Music Centre. He frequently received commissions from the Canadian Broadcasting Corporation and the Canada Council for the Arts."@en,
        "\u0413\u0430\u0440\u0440\u0438 \u0421\u0442\u044e\u0430\u0440\u0442 \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0441 (11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e \u2014 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1999, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u043e) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041e\u0442\u0442\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0422\u043e\u0440\u043e\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0433\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:116946193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Somers>,
        <http://viaf.org/viaf/116946193>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c3cd23f-dd7d-4146-8ebb-1ea8a928e1bb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Somers.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Somers.
doremus_artist:7b505527-4e19-3928-b69c-46e9e372ea1b
owl:sameAs viaf:51633727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51633727>.
doremus_artist:7b634b69-2ac1-3477-b00c-f0ad9fd10f3d
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Wilma Lipp (* 26. April 1925 in Wien) ist eine \u00f6sterreichische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Wilma Lipp (born 26 April 1925 in Vienna) is an Austrian operatic soprano, particularly associated with Mozart roles, especially Konstanze in Die Entf\u00fchrung aus dem Serail and the Queen of the Night in The Magic Flute."@en,
        "Wilma Lipp, n\u00e9e le 26 avril 1925 \u00e0 Vienne) est une chanteuse d'op\u00e9ra autrichienne (soprano)."@fr;
    owl:sameAs viaf:49408651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilma_Lipp>,
        <http://viaf.org/viaf/49408651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f2d9b1ac-840c-4a59-a627-e6cafe7dec66>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilma_Lipp.
doremus_artist:7b658775-b397-3679-b5c0-832c45321583
    dbp:birthPlace dbr:Jerez_de_la_Frontera;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald (* 11. November 1926 in Jerez de la Frontera) ist ein spanischer Schriftsteller und Dichter."@de,
        "Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald (Jerez de la Frontera, 11 de noviembre de 1926) es un escritor espa\u00f1ol, que ha sobresalido principalmente como poeta. La cuidadosa utilizaci\u00f3n del lenguaje y el barroquismo caracterizan su obra."@es,
        "Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald (Jerez de la Frontera, 11 novembre 1926) est un po\u00e8te espagnol.Militant anti-franquiste, il appartient au groupe po\u00e9tique de la g\u00e9n\u00e9ration de 50, aux c\u00f4t\u00e9s de Jos\u00e9 \u00c1ngel Valente, Jos\u00e9 Agust\u00edn Goytisolo et Jaime Gil de Biedma, entre autres. Sa fa\u00e7on d'utiliser le langage et le lexique tr\u00e8s soigneusement, ainsi que le style baroque caract\u00e9risent son \u0153uvre. Caballero Bonald est un \u00e9crivain d'une tr\u00e8s grande qualit\u00e9 litt\u00e9raire, et il demeure un mod\u00e8le de ce que fut l'\u00e9volution litt\u00e9raire d'apr\u00e8s-guerre. Ses incursions dans la po\u00e9sie, le roman, le th\u00e9\u00e2tre et l'essai comptent plus de quarante \u0153uvres."@fr,
        "Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald (born November 11, 1926) is a Spanish novelist, lecturer and poet."@en,
        """Noto soprattutto in patria, per via dello stile barocco ed ampolloso del suo linguaggio poetico. Nel 2012 ha pubblicato quella che dovrebbe essere la sua ultima raccolta, dal titolo Entreguerras: forse anche per questo, sempre nel 2012, gli \u00e8 stato conferito il Premio Cervantes - il Nobel della Letteratura spagnola. Questo si aggiunge alla Medaglia d'oro del C\u00edrculo de Bellas Artes di Madrid, nel 2000, due lauree "honoris causa" e due titoli prestigiosi: membro dell'Academia Norteamericana de la Lengua Espa\u00f1ola di New York e, soprattutto, "Hijo Predilecto de Andaluc\u00eda" (1988) - quell'anno conferito anche allo scienziato Jos\u00e9 Delgado. Personalit\u00e0 di spicco di Jerez, ivi ha fondato, nel 1986, la Fundaci\u00f3n Caballero Bonald per la promozione della cultura, in generale, e la trasmissione e diff"""@it,
        "\u0425\u043e\u0441\u0435\u0301 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u041a\u0430\u0431\u0430\u043b\u044c\u0435\u0301\u0440\u043e \u0411\u043e\u043d\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434 (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u0425\u0435\u0440\u0435\u0441-\u0434\u0435-\u043b\u0430-\u0424\u0440\u043e\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u044f\u0442\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u00bb. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0432\u0430\u043d\u0442\u0435\u0441\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b \u0421\u043e\u0444\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0438\u0431\u0435\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0411\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0438 \u0411\u0440\u0435\u0432\u0435."@ru,
        "\u062e\u0648\u0633\u064a\u0647 \u0645\u0627\u0646\u0648\u064a\u0644 \u0643\u0627\u0628\u0627\u064a\u064a\u0631\u0648 \u0628\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Jos\u00e9 Manuel Caballero Bonald) \u0640 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0634\u0631\u064a\u0634 \u0641\u064a 11 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1926) \u0647\u0648 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0645\u062d\u0627\u0636\u0631 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0645\u064a\u063a\u064a\u0644 \u062f\u064a \u062b\u064a\u0631\u0628\u0627\u0646\u062a\u0633 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0641\u064a\u0639\u0629 \u0633\u0646\u0629 2012."@ar;
    owl:sameAs viaf:76310135;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Manuel_Caballero>,
        <http://viaf.org/viaf/76310135>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b70c57b-7d18-47eb-901c-c509128f4560>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Manuel_Caballero.
doremus_artist:7c03ab1f-05eb-30b5-ad0b-8d145c2192e1
owl:sameAs viaf:47022552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47022552>.
doremus_artist:7c0a2df2-7633-3e90-8a64-85084333c218
    rdfs:comment
        "Ian Pace (born 1968 in Hartlepool) is a British pianist. Pace studied at Chetham's School of Music, The Queen's College, Oxford and the Juilliard School in New York. His main teacher was the Hungarian pianist Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor."@en,
        "\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30da\u30a4\u30b9 (Ian Pace)\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56751640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Pace>,
        <http://viaf.org/viaf/56751640>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Pace.
doremus_artist:7c22711f-fec2-3f83-8761-058aec3335bb
    dbp:birthPlace re:Q1013962;
    dbp:deathPlace dbr:Merano;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0648\u0633\u0641\u0627\u0644\u062f \u0641\u0648\u0646 \u0641\u0648\u0644\u0643\u0646\u0634\u062a\u0627\u064a\u0646 Oswald von Wolkenstein (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062d\u0648\u0627\u0644\u064a 1377 \u0641\u064a \u0642\u0644\u0639\u0629 \u0634\u0648\u0646\u064a\u0643 \u0641\u064a \u0628\u0648\u0633\u062a\u0631\u062a\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a\u0648\u0631\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u2013 \u0648\u0645\u0627\u062a \u0641\u064a 1445 \u0641\u064a \u0645\u064a\u0631\u0627\u0646) \u0643\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0639\u0631\u0627 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0627 \u0648\u0643\u0630\u0644\u0643 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0627. \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0648\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0646\u0645\u0648\u0630\u062c\u0627 \u0644\u0644\u0641\u0627\u0631\u0633 \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649. \u0639\u0645\u0644 \u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u0627 \u0641\u064a \u062e\u062f\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631 \u0632\u064a\u062c\u064a\u0633\u0645\u0648\u0646\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644."@ar,
        "Il suo aristocratico casato derivava dal castel Wolkenstein in Val Gardena: svolse anche funzioni di diplomatico nei suoi numerosi viaggi."@it,
        "Oswald von Wolkenstein (* um 1377 vermutlich auf Burg Sch\u00f6neck im Pustertal/S\u00fcdtirol; \u2020 2. August 1445 in Meran) war ein S\u00e4nger, Dichter, Komponist und Politiker. Sein Leben und Wirken kann als beispielhaft f\u00fcr einen Ritter des ausgehenden Sp\u00e4tmittelalters angesehen werden. Er war Diplomat in Diensten des deutschen Kaisers Sigismund I. und in denen der G\u00f6rzer Meinhardiner."@de,
        """Oswald von Wolkenstein (1376 of 1377, vermoedelijk in Kasteel Sch\u00f6neck in Kiens - 2 augustus 1445 in Meran) was een dichter, componist en diplomaat. In de laatste hoedanigheid reisde hij door een groot deel van Europa, tot Georgi\u00eb (zoals verteld in "Durch Barbarei, Arabi\u00eb"), en werd ingewijd in de Orde van de Draak. Hij woonde een tijd in Seis am Schlern."""@nl,
        """Oswald von Wolkenstein (1376 or 1377, presumably in Castle Sch\u00f6neck in Kiens \u2013 August 2, 1445 in Merano) was a poet, composer and diplomat. In the latter capacity, he traveled through much of Europe, even as far as Georgia (as recounted in "Durch Barbarei, Arabia"). He was dubbed a Knight of the Holy Sepulchre and was also inducted into the Order of the Jar and the Order of the Dragon. He lived for a time in Seis am Schlern."""@en,
        "Oswald von Wolkenstein (1376 ou 1377, probablement au ch\u00e2teau de Sch\u00f6neck \u00e0 Kiens \u2013 2 ao\u00fbt 1445 \u00e0 Merano) est un chevalier germanique, po\u00e8te, compositeur et diplomate. Cette derni\u00e8re fonction lui permit de voyager \u00e0 travers l\u2019Europe, jusqu\u2019en G\u00e9orgie (ce qu\u2019il narra dans Durch Barbarei, Arabia), et y re\u00e7ut l\u2019ordre du Dragon. Il v\u00e9cut un certain temps \u00e0 Seis am Schlern."@fr,
        "Oswald von Wolkenstein (Castillo Sch\u00f6neck en Pustertal/Tirol del Sur, probablemente 1376 o 1377-Merano, 2 de agosto de 1445), fue un poeta, compositor y diplom\u00e1tico, en cuya condici\u00f3n viaj\u00f3 por toda Europa, incluso a Georgia."@es,
        "Oswald von Wolkenstein (Kiens, Tirol, c.1376/1377 \u2013 Meran, \u2020 2 de agosto de 1445) foi um poeta, militar, diplomata e compositor alem\u00e3o. Teve uma vida agitada, viajando extensamente pela Europa e Oriente Pr\u00f3ximo, se envolveu em in\u00fameras guerras e acabou preso mais de uma vez por d\u00edvidas. Foi um dos artistas mais importantes da transi\u00e7\u00e3o da Idade M\u00e9dia para o Renascimento na Alemanha."@pt,
        "Oswald von Wolkenstein (ur. w 1376 albo 1377, prawdopodobnie w Pustertal w Tyrolu Po\u0142udniowym, zm. 2 sierpnia 1445 w Merano) \u2013 poeta, kompozytor i dyplomata w s\u0142u\u017cbie cesarza Zygmunta Luksemburskiego. W wieku dziesi\u0119ciu lat opu\u015bci\u0142 zamek ojca w Tyrolu, i jako giermek i woj w\u0119drowa\u0142 po wielu krajach, od Rosji po Angli\u0119, Turcj\u0119 i Arabi\u0119. Po \u015bmierci ojca w 1399 wr\u00f3ci\u0142 do rodzinnego domu, niewidz\u0105cy na jedno oko, a bracia wys\u0142ali go Ziemi \u015awi\u0119tej; od 1415 na s\u0142u\u017cbie cesarza Zygmunta Luksemburskiego, z kt\u00f3rego \u015bwit\u0105 przebywa\u0142 we Francji, Hiszpanii, Portugalii i Italii. W 1417 o\u017ceni\u0142 si\u0119 z Margarete von Schwangau, Gret\u0105 z jego pie\u015bni mi\u0142osnych. W trakcie procesu o spadek zosta\u0142 trzykrotnie wtr\u0105cony do wi\u0119zienia. Pie\u015bni Wolkensteina s\u0105 zapisem barwnych kolei jego \u017cycia."@pl,
        "\u041e\u0301\u0441\u0432\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0444\u043e\u043d \u0412\u043e\u0301\u043b\u044c\u043a\u0435\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u043d\u0435\u043c. Oswald von Wolkenstein; \u043e\u043a. 1377 \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1445) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0438\u043d\u043d\u0435\u0437\u0438\u043d\u0433\u0435\u0440 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:9855604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oswald_von_Wolkenstein>,
        <http://viaf.org/viaf/9855604>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oswald_von_Wolkenstein_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oswald_von_Wolkenstein.
doremus_artist:7c27413a-5db3-355b-9ded-95007ca17284
owl:sameAs viaf:34766679; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34766679>.
doremus_artist:7c59e94b-9407-376e-818b-7b48b43828eb
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Figlio naturale di padre italiano, ha frequentato assiduamente il cinema italiano."@it,
        "Mario Adorf (* 8. September 1930 in Z\u00fcrich) ist ein deutscher Schauspieler. Er geh\u00f6rt zu den profiliertesten zeitgen\u00f6ssischen Darstellern auf der B\u00fchne, im Kino und im Fernsehen. Daneben bet\u00e4tigt sich Adorf als Schriftsteller und H\u00f6rbuchautor."@de,
        "Mario Adorf (Z\u00farich, 8 de septiembre de 1930) es un actor de teatro y cine alem\u00e1n."@es,
        "Mario Adorf (born 8 September 1930) is one of the most famous German film and stage actors who played leading roles in numerous films, among them the 1979 film The Tin Drum. Additionally, he is the author of several successful mostly autobiographical books."@en,
        "Mario Adorf (ur. 8 wrze\u015bnia 1930 w Zurychu) \u2013 aktor filmowy i teatralny, a tak\u017ce dubbingowy, pochodzenia w\u0142osko-niemieckiego, tak\u017ce pisarz."@pl,
        "Mario Adorf est un acteur germano-suissen\u00e9 le 8 septembre 1930 \u00e0 Zurich. Distingu\u00e9 par de nombreux prix, il est l\u2019un des acteurs actuels de langue allemande et italienne les plus marquants sur la sc\u00e8ne, \u00e0 l\u2019\u00e9cran et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0438\u043e \u0410\u0301\u0434\u043e\u0440\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Mario Adorf; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1930, \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5 \uff08Mario Adorf, 1930\u5e749\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u306f1978\u5e74\u306e\u300e\u30d6\u30ea\u30ad\u306e\u592a\u9f13\u300f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u4f5c\u54c1\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u30cf\u30ea\u30a6\u30c3\u30c9\u6620\u753b\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6620\u753b\u30fb\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u6620\u753b\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6620\u753b\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84954675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Adorf>,
        <http://viaf.org/viaf/84954675>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mario_Adorf_(Berlin_Film_Festival_2011).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Adorf.
doremus_artist:7c8ce6a8-7b90-30a8-98c9-c84dd5953b86
    rdfs:comment
        "Bart van Oort (Utrecht, 6 juni 1959) is een Nederlands pianist, fortepianospeler en muziekpedagoog."@nl,
        "Bart van Oort (born June 6, 1959) is a Dutch classical pianist."@en,
        "\u0411\u0430\u0440\u0442 \u0432\u0430\u043d \u041e\u043e\u0440\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Bart van Oort; \u0440\u043e\u0434. 6 \u0438\u044e\u043d\u044f 1959, \u0423\u0442\u0440\u0435\u0445\u0442) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u0430\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1983), \u0432 1986 \u0433. \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437 \u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0433\u0433\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u043b\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u043b\u043a\u043e\u043b\u043c\u0430 \u0411\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d\u0430. \u0421 1997 \u0433. \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0434 \u0432\u0430\u043d \u041e\u043e\u0440\u0442\u0430 \u2014 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 (\u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u2014 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435), \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a 250-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 (2006). \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0432\u0430\u043d \u041e\u043e\u0440\u0442\u0430 \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0442 \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432 \u00ab\u0418\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u043e\u043a\u0442\u044e\u0440\u043d\u0430 \u0432 XIX \u0432\u0435\u043a\u0435\u00bb, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0432\u0441\u0435 \u043d\u043e\u043a\u0442\u044e\u0440\u043d\u044b \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0434\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0431\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0410\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0430, \u041b\u0435\u0444\u0435\u0431\u044e\u0440\u0430-\u0412\u0435\u043b\u0438, \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438, \u041a\u043b\u0430\u0440\u044b \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0412 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0432\u0430\u043d \u041e\u043e\u0440\u0442 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430"@ru;
    owl:sameAs viaf:56191130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bart_van_Oort>,
        <http://viaf.org/viaf/56191130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bart_van_Oort.
doremus_artist:7cf4e28d-3b74-347b-a7d2-d804033aca2e
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Monica Groop (* 14. April 1958 in Helsinki) ist eine finnische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Monica Groop (born 14 April 1958, Helsinki) is a Finnish operatic mezzo-soprano. After graduating from the Sibelius Academy, she joined the Finnish National Opera in 1986 where she remains a member. She has sung leading roles as a guest artist with several important theatres internationally, including the Los Angeles Opera, the Palais Garnier, the Royal Opera, London, and the Salzburg Festival to name just a few."@en,
        "Monica Groop es una mezzosoprano finesa nacida en Helsinki el 14 de abril de 1958. Como mezzo l\u00edrica, con incursiones al registro de contralto se destaca en repertorio barroco, cl\u00e1sico y en obras contemporaneas como las de la compositora Kaija Saariaho."@es;
    owl:sameAs viaf:85709803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monica_Groop>,
        <http://viaf.org/viaf/85709803>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monica_Groop.
doremus_artist:7d32a953-6a25-30fa-852f-ba3f231be506
owl:sameAs viaf:133059958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/133059958>.
doremus_artist:7d347ce7-ad65-3f0d-a17a-493477d1cfa6
    rdfs:comment
        "Pietari Inkinen (* 29. April 1980 in Kouvola, Finnland) ist ein finnischer Geiger, Dirigent und Kapellmeister. Er hat an der Sibelius-Akademie in Helsinki studiert; dort legte er im Jahre 2003 die Pr\u00fcfung f\u00fcr Violine ab; im Jahre 2005 erwarb er das Kapellmeister-Diplom. Ab 2017 wird er Chefdirigent der Deutschen Radiophilharmonie Saarbr\u00fccken Kaiserslautern sein. Inkinen spielt eine Violine von Carlo Bergonzi aus dem Jahre 1732."@de,
        "Pietari Inkinen (born 29 April 1980, Kouvola, Finland) is a Finnish violinist and conductor. He began violin and piano studies at age 4. As a youth, he also performed in a rock band. He attended the Sibelius Academy and graduated with diplomas in violin (2003) and conducting (2005). He studied violin at the Hochschule f\u00fcr Musik K\u00f6ln with Zakhar Bron. Inkinen has performed on a Carlo Bergonzi 1732 violin. He leads a chamber trio, the Inkinen Trio."@en,
        "\u041f\u0438\u0435\u0442\u0430\u0440\u0438 \u0418\u043d\u043a\u0438\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Pietari Inkinen; \u0440\u043e\u0434. \u0432 \u041a\u043e\u0443\u0432\u043e\u043b\u0430 \u0432 1980) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 (2003) \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f (2005), \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0417\u0430\u0445\u0430\u0440\u0430 \u0411\u0440\u043e\u043d\u0430. \u0412 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u0435 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u041d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2009 \u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0424\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0431\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041b\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043d\u0435. \u0417\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u0438 \u042d\u0439\u043d\u043e\u044e\u0445\u0430\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0443\u0442\u0430\u0432\u0430\u0430\u0440\u0430 \u0441 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0430\u0440\u0438\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043b\u044e\u0434\u0438\u0439 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30bf\u30ea\u30fb\u30a4\u30f3\u30ad\u30cd\u30f3\uff08Pietari Inkinen, 1980\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:21891647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietari_Inkinen>,
        <http://viaf.org/viaf/21891647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08465c33-5d4d-4d28-b180-ed3b96c3ba12>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietari_Inkinen.
doremus_artist:7d45d247-1944-3574-9eb5-e4f189d88d3d
    owl:sameAs viaf:13112477;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13112477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ef3f425-9bd2-4216-9dd2-219d2fe90f1f>.
doremus_artist:7da98350-558a-35af-a0e9-864a21ac4798
owl:sameAs viaf:78379778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78379778>.
doremus_artist:7db896f4-8b8a-3a4a-96af-97e4d5bdce32
owl:sameAs viaf:46963264; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46963264>.
doremus_artist:7dceda17-d4d5-3eed-83ed-1ee73426ee87
owl:sameAs viaf:63418674; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63418674>.
doremus_artist:7e2ceb61-e017-31b9-a909-d2e48bb27401
owl:sameAs viaf:220796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220796>.
doremus_artist:7e9a1a9a-12ca-3d5e-8b07-67b505e0893a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lancaster,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Carla Kihlstedt (* 23. November 1971 in Lancaster, Pennsylvania) ist eine US-amerikanische Musikerin (Violine, auch Akkordeon, Piano, Zither und zahlreiche weitere Instrumente, Gesang, Komposition), die sich zwischen Folk, Artrock, Neuer Improvisationsmusik und Jazzcore bewegt."@de,
        "Carla Kihlstedt (born 1971) is an American composer, violinist, vocalist, and multi-instrumentalist, originally from Lancaster, Pennsylvania and currently working from a home studio on Cape Cod. She is a founding member of Tin Hat Trio (1997, renamed Tin Hat), Sleepytime Gorilla Museum, The Book of Knots, Causing a Tiger and Rabbit Rabbit. Other musical projects include 2 Foot Yard, Charming Hostess and Minamo (Carla Kihlstedt & Satoko Fujii). She is a recognized classical composer who has performed with the International Contemporary Ensemble (ICE), has worked occasionally on projects with Tom Waits and Fred Frith, and recorded numerous albums as a guest or session musician. Kihlstedt has studied at the Peabody Conservatory of Music, San Francisco Conservatory of Music, and Oberlin Conser"@en,
        "Carla Kihlstedt is een violiste, zangeres en multi-instrumentaliste (onder meer autoharp, nyckelharpa, orgel). Ze is mede-oprichter van Tin Hat Trio (tegenwoordig Tin Hat) en de artrock-band Sleepytime Gorilla Museum en heeft met veel avantgarde- en jazzmusici gespeeld. Sinds maart 2008 is ze bandlid van de groep Cosa Brava, opgericht door multi-instrumentalist en componist Fred Frith. In maart 2008 richtte gitarist en componist Fred Frith in Oakland de improvisatie- en rockgroep Cosa Brava op, waarvan Kihlstedt lid is. De groep toerde april dat jaar uitgebreid door Europa."@nl;
    owl:sameAs viaf:39685401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carla_Kihlstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/297337248>,
        <http://viaf.org/viaf/39685401>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CarlaKihlstedt_November2007(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carla_Kihlstedt.
doremus_artist:7f2eaa10-01a1-3f94-947f-7ca3925bb089
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Osvaldo Costa de Lacerda (March 23, 1927 \u2013 July 18, 2011) was a Brazilian composer. In 1962, he became the first Brazilian composer to receive a Guggenheim Fellowship. He began piano study at nine, and studied under Camargo Guarnieri and Aaron Copland. After traveling and spending some time in the United States, he returned to S\u00e3o Paulo, where he taught extensively and founded the Centro de Musica Brasilia."@en,
        "Osvaldo Costa de Lacerda (S\u00e3o Paulo, 23 de mar\u00e7o de 1927 - S\u00e3o Paulo, 18 de julho de 2011) foi um pianista e compositor brasileiro."@pt,
        "Osvaldo Costa de Lacerda (S\u00e3o Paulo, 23 maart 1927 \u2013 Taquaritinga, 18 juli 2011) was een Braziliaanse componist, muziekpedagoog en pianist. Hij was een zoon van het echtpaar Renato Marcondes de Lacerda, advocaat, en J\u00falia Costa de Lacerda."@nl;
    owl:sameAs viaf:18381489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Osvaldo_Lacerda>,
        <http://viaf.org/viaf/18381489>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Osvaldo_Lacerda.
doremus_artist:7f81f7a9-2d47-38eb-aab4-3d5d49708170
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        "James Taylor (born 1966 in Dallas) is an American tenor, known for singing the Evangelist in works of Johann Sebastian Bach."@en;
    owl:sameAs viaf:54341185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Taylor_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/54341185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_Taylor_(tenor)>.
doremus_artist:7fc3d8ab-2bc3-3df3-844c-b2140f3cdaef
owl:sameAs viaf:29720634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29720634>.
doremus_artist:8080b51a-2f9c-3c67-b5df-02853d08a09a
owl:sameAs viaf:85632745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85632745>.
doremus_artist:8092a866-20fd-3ce2-902a-b0cbf5e571eb
owl:sameAs viaf:7583745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7583745>.
doremus_artist:813558eb-4dc3-325f-b184-3ceac7c1735e
owl:sameAs viaf:78801613; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78801613>.
doremus_artist:81533e43-7468-3f76-b6c0-aae5f1447eab
owl:sameAs viaf:24799310; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799310>.
doremus_artist:84180983-7098-3e01-a2a7-f9bf26a69385
owl:sameAs viaf:40895275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40895275>.
doremus_artist:84e5d29a-692b-3ad1-840d-f5b7c17c8e1b
owl:sameAs viaf:10658696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10658696>.
doremus_artist:8556cac0-a809-363b-8e2f-fef137c87671
owl:sameAs viaf:79040630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79040630>.
doremus_artist:8559e178-b142-3274-a5fe-2ae1c076bf56
    dbp:birthPlace dbr:Neuendettelsau;
    rdfs:comment
        "Hans Karl-Friedrich Beringer (* 7. Januar 1948 in Neuendettelsau) ist ein deutscher Chor- und Orchesterdirigent."@de,
        "Hans Karl-Friedrich Beringer (born 7 January 1948, in Neuendettelsau) is a German choral and orchestral conductor, who was from 1978 to 2011 the conductor of the Windsbacher Knabenchor."@en;
    owl:sameAs viaf:10045955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl-Friedrich_Beringer>,
        <http://viaf.org/viaf/10045955>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Windsbacher_d.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl-Friedrich_Beringer.
doremus_artist:85ed6f0b-0a4c-30c6-8ab0-4af1597b6794
owl:sameAs viaf:11650938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11650938>.
doremus_artist:8645b7bd-6756-363a-bb06-164bc77fed3f
owl:sameAs viaf:59264951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59264951>.
doremus_artist:865cb78b-a957-3f64-9bc0-32a82328e4fb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Somerville,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Frederica von Stade (* 1. Juni 1945 in Somerville, New Jersey) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Frederica von Stade (Somerville, Nova J\u00e9rsei, Estados Unidos, 1 de junho de 1945) \u00e9 uma meio-soprano norte-americana. Depois da sua estreia em Nova Iorque, iniciou uma brilhante carreira internacional com o seu Cherubino das Bodas de F\u00edgaro na \u00d3pera de Paris (1973). Destacada int\u00e9rprete de Rossini, Massenet e Debussy, Von Stade cantou nos principais teatros do mundo, como tamb\u00e9m nos festivais de Glyndebourne e Salzburgo."@pt,
        "Frederica von Stade (Somerville, Nueva Jersey, 1 de junio de 1945). Mezzosoprano estadounidense entre las m\u00e1s respetadas y populares en su pa\u00eds de origen e internacionalmente, poseedora de una voz de lustre y timbre inmediatamente reconocible al que suma un desempe\u00f1o y prestancia esc\u00e9nica justamente admiradas.Fue condecorada con la Legi\u00f3n de Honor francesa y la Medalla de las Artes del gobierno estadounidense."@es,
        "Frederica von Stade (born June 1, 1945) is an American mezzo-soprano."@en,
        "Frederica von Stade, n\u00e9e le 1er juin 1945 \u00e0 Somerville, dans le New Jersey, est une mezzo-soprano am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0444\u043e\u043d \u0428\u0442\u0430\u0434\u0435 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frederica von Stade; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 60 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u0432 1983 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0641\u0648\u0646 \u0627\u0633\u062a\u0627\u062f (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Frederica von Stade) (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1945) \u0647\u064a \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0645\u064a\u0632\u0648-\u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."@ar,
        """\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30ab\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c7\uff08Frederica von Stade, 1945\u5e746\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30d5\u30a1\u30f3\u304b\u3089\u30d5\u30ea\u30c3\u30ab\uff08"Flicka"\uff09\u306e\u611b\u79f0\u3067\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30bd\u30de\u30f4\u30a3\u30eb\u51fa\u8eab\u30021970\u5e74\u306b\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u540c\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u6570\u591a\u304f\u306e\u5f79\u67c4\u3092\u6f14\u3058\u3066\u304d\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u56fd\u5185\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u300e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u300f\u306a\u3069\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3001\u9332\u97f3\u3082\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u30022002\u5e74\u30bd\u30eb\u30c8\u30ec\u30a4\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u51ac\u5b63\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u306e\u958b\u4f1a\u5f0f\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30022010\u5e74\u306b\u73fe\u5f79\u3092\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 \u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u3082\u901a\u3058\u308b\u5e83\u3044\u58f0\u57df\u3068\u4f38\u3073\u3084\u304b\u3067\u6f84\u3093\u3060\u58f0\u8cea\u3001\u30f4\u30a3\u30d6\u30e9\u30fc\u30c8\u306e\u5c11\u306a\u3044\u81ea\u7136\u306a\u767a\u58f0\u6cd5\u306b\u3088\u308a\u3001\u300e\u30d5\u30a3\u30ac\u30ed\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u306e\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u3084\u300e\u30a4\u30c9\u30e1\u30cd\u30aa\u300f\u306e\u30a4\u30c0\u30de\u30f3\u30c6\u738b\u5b50\u3001\u300e\u30b7\u30a7\u30ea\u30e5\u30d0\u30f3\u300f\u306e\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30ce\u306a\u3069\u306e\u30ba\u30dc\u30f3\u3082\u306e\u3084\u3001\u300e\u30eb\u30b5\u30eb\u30ab\u300f\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u3001\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30fc\u30d6\u306e\u6b4c\u66f2\u96c6\u300e\u30aa\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30e5\u306e\u6b4c\u300f\u306a\u3069\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30de\u30b9\u30cd\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u5171\u611f\u3092\u5bc4\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30d7\u30fc\u30eb\u306b\u59d4\u5631\u3057\u305f\u7ba1\u5f26\u697d\u4f34\u594f\u3064\u304d\u9023\u4f5c\u6b4c\u66f2\u96c6\u300e\u30a8\u30ec\u30b8\u30fc\u300f\u306f\u3001\u30c6\u30af\u30b9\u30c8\u306b\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6226\u6b7b\u3057\u305f\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c7\u81ea\u8eab\u306e\u7236\u89aa\u306e\u66f8\u7c21\u304c\u5229\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:54334124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederica_von_Stade>,
        <http://viaf.org/viaf/54334124>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jake_and_Flicka.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederica_von_Stade.
doremus_artist:86626876-e9ca-3cbb-9552-7c5db4709631
owl:sameAs viaf:101716603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101716603>.
doremus_artist:86806930-fb2a-35b0-9591-ec93b01c0c8e
    rdfs:comment
        "Linda Finnie (born 9 May 1952) is a Scottish mezzo-soprano. She made her debut in 1976 with Scottish Opera, and has since made appearances all over Europe, including at Bayreuth (in 1988)."@en;
    owl:sameAs viaf:11006131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Linda_Finnie>,
        <http://viaf.org/viaf/11006131>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96ca96f8-3246-4be0-b422-3a1b3d347c96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Linda_Finnie.
doremus_artist:86b7f823-937b-3dc0-b771-9dbc619406e6
owl:sameAs viaf:40565591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40565591>.
doremus_artist:86c4e725-a0cd-36e3-b835-f73deaf8b05d
    dbp:birthPlace dbr:Germersheim;
    dbp:deathPlace dbr:Kreuth;
    rdfs:comment
        "Karl Schmitt-Walter (* 23. Dezember 1900 in Germersheim in der Rheinpfalz; \u2020 14. Januar 1985 in Kreuth) war ein deutscher Opern- und Lieders\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Karl Schmitt-Walter (23 December 1900 - 14 January 1985) was a prominent German opera singer, particularly associated with Mozart and the more lyrical Wagner baritone roles."@en;
    owl:sameAs viaf:116724627;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Schmitt-Walter>,
        <http://viaf.org/viaf/116724627>,
        <https://musicbrainz.org/artist/142a29e2-bf9b-4f7a-a3df-181b70f2073b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Schmitt-Walter.
doremus_artist:871cc3e8-829d-3fe9-8f0d-5b436319548a
owl:sameAs viaf:27286483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27286483>.
doremus_artist:87213e17-bee8-3c70-970c-094e26932410
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Prospect,_South_Australia>;
    rdfs:comment
        "Robyn Archer, AO, CdOAL (born 1948) is an Australian singer, writer, stage and director, artistic director, and public advocate of the arts, in Australia and internationally."@en;
    owl:sameAs viaf:103218258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robyn_Archer>,
        <http://viaf.org/viaf/103218258>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robyn_Archer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robyn_Archer.
doremus_artist:87622c78-e47b-343c-9c56-f5532720f63b
owl:sameAs viaf:19799245; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19799245>.
doremus_artist:87675d6b-26dd-3e60-96cb-dd78bd76c296
owl:sameAs viaf:20101012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20101012>.
doremus_artist:87c681d6-931e-3a2a-b36b-605cdd361e69
    dbp:birthPlace dbr:Sfax;
    dbp:deathPlace dbr:Sfax;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2015) \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062c\u0645\u0648\u0633\u064a \u0647\u0648 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u064a\u0648\u0645 12 \u062c\u0648\u064a\u0644\u064a\u0629 1910 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0635\u0641\u0627\u0642\u0633 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 3 \u062c\u0627\u0646\u0641\u064a 1982 \u0641\u064a \u0635\u0641\u0627\u0642\u0633. \u062d\u0641\u0638 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u064a\u0645\u060c \u0648\u062a\u0639\u0644\u0645 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062a\u064a\u0644 \u0648\u0627\u0646\u0642\u0637\u0639 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0645\u0624\u062b\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 ."@ar,
        "Mohamed Jamoussi (Arabic:  \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062c\u0645\u0648\u0633\u064a\u200e\u200e) (born July 12, 1910 in Sfax and died on January 3, 1982) was a Tunisian singer, composer, and poet."@en,
        "Mohamed Jamoussi (\u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u062c\u0645\u0648\u0633\u064a), n\u00e9 le 12 juillet 1910 \u00e0 Sfax et mort le 3 janvier 1982 \u00e0 Sfax, est un chanteur, compositeur, acteur et po\u00e8te tunisien."@fr;
    owl:sameAs viaf:14897667;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohamed_Jamoussi>,
        <http://viaf.org/viaf/14897667>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mohamed_Jamoussi.
doremus_artist:891450d9-b347-3dbb-9cf2-6f11337160d9
owl:sameAs viaf:185219455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/185219455>.
doremus_artist:89c94b80-8453-382b-a7ca-b9e60a5f2cc0
owl:sameAs viaf:44080394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44080394>.
doremus_artist:8a9923a4-87d1-36b5-9434-7f2aefbbd03c
    rdfs:comment
        "Valda Rose Aveling OBE (16 May 1920 \u2013 21 November 2007) was an Australian pianist, harpsichordist and clavichordist. Her repertoire was very wide, including composers as diverse as William Byrd, Jan Sweelinck, Sergei Rachmaninoff and B\u00e9la Bart\u00f3k. In 1947 she toured Australia for the Australian Broadcasting Commission, but returned to Britain by the early 1950s. For the next 30 years she appeared at major British festivals such as the Proms, and throughout the Far East, Europe and North America. In 1982, she was appointed an Officer of the Order of the British Empire (OBE)."@en;
    owl:sameAs viaf:61755226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valda_Aveling>,
        <http://viaf.org/viaf/61755226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valda_Aveling.
doremus_artist:8aad547a-00c9-3b95-a3cc-9a26a543f88f
owl:sameAs viaf:59348892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348892>.
doremus_artist:8acb1bde-7bc2-3466-bd69-711b68870dad
owl:sameAs viaf:80212098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80212098>.
doremus_artist:8b3e1044-6268-3f85-93b6-08ea30d7be13
    owl:sameAs viaf:169325251;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169325251>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Rocío_Márquez.
doremus_artist:8b5f582b-063d-346f-acee-b93612083c1b
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Crist\u00f3bal Gal\u00e1n (* um 1625; \u2020 24. September 1684 in Madrid) war ein spanischer Komponist des Barock."@de,
        "Crist\u00f3bal Gal\u00e1n (ca. 1630\u201324 September 1684) was a Spanish Baroque composer. The first record of Gal\u00e1n is that in 1651 he was rejected as maestro de capilla in Sig\u00fcenza because he was married. From 1653 he was a singer and organist, then later maestro de capilla in Cagliari, Sardinia.; then from 1656 to 1659 in Morella, Castellon. From 1660 to 1663 he worked in Madrid, in an unknown position. From 1664 to 1667 he was maestro de capilla at Segovia Cathedral, then moving to the Convent of Las Descalzas Reales, Madrid, where in 1680, five years after the death of Carlos Pati\u00f1o, he became director of the capilla real. He died in Madrid."@en,
        "Crist\u00f3bal Gal\u00e1n, nacido alrededor de 1615, probablemente en el Reino de Valencia, y fallecido el 24 de septiembre de 1684 en Madrid, fue un compositor del barroco espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:24795360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Crist\u00f3bal_Gal\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/24795360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/173ce762-3eff-4fe5-b4ac-7a06a902db03>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cristóbal_Galán.
doremus_artist:8b9224e1-11e1-30dc-948a-ec1fc19ddd27
owl:sameAs viaf:12494235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494235>.
doremus_artist:8b9d9162-7f93-3e40-826a-4fb73b4ee193
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Fritzlar;
    rdfs:comment
        "Ignatio Fiorillo (* 11. Mai 1715 in Neapel; \u2020 Juni 1787 in Fritzlar) war ein italienischer Opernkomponist, Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule, sowie Hofkapellmeister in Braunschweig und Kassel."@de,
        "Ignazio Fiorillo (11 May 1715 \u2013 June 1787) was an Italian composer. He is known as an author of opera seria, often composed to the libretti of Pietro Metastasio."@en,
        "Ignazio Fiorillo (N\u00e1poles, 11 de mayo de 1715 - Fritzlar, Hesse, enero de 1787) fue un compositor italiano del siglo XVIII, padre del compositor y violinista Federigo Fiorillo (1755-1823)."@es,
        "Ignazio Fiorillo (n\u00e9 \u00e0 Naples le 11 mai 1715, mort en juin 1787 \u00e0 Fritzlar) est un compositeur italien d'op\u00e9ras."@fr,
        "Studi\u00f2 musica al Conservatorio di Napoli, sotto la guida di Leonardo Leo e di Francesco Durante, e nel 1736 esord\u00ec con l'opera seria Mandane, rappresentata a Venezia. Intorno al 1745 effettu\u00f2 vari tour europei come membro della compagnia di Filippo Nicolini (Teatro dell'Opera Pantomima). Nel 1754 si trasfer\u00ec all'estero, ottenendo l'incarico di maestro di cappella, dapprima a Braunschweig e successivamente a Kassel (1772). Otto anni dopo si ritir\u00f2 in pensione a Fritzlar. Tra i suoi lavori, annoveriamo: quattordici opere, un Requiem, tre Te Deum e un oratorio (Isacco)."@it,
        "\u0418\u0433\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e \u0424\u044c\u043e\u0440\u0438\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ignazio Fiorillo; 11 \u043c\u0430\u044f 1715 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 \u0438\u044e\u043d\u044c 1787 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0440\u0438\u0442\u0446\u043b\u0430\u0440, \u043a\u0443\u0440\u0444\u044e\u0440\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:15037056;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ignazio_Fiorillo>,
        <http://viaf.org/viaf/15037056>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fiorillo479.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ignazio_Fiorillo.
doremus_artist:8c1170a4-5839-331a-8184-e1cfbc5ea474
owl:sameAs viaf:220820836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220820836>.
doremus_artist:8c44e8af-d387-3fa2-855e-4dab3d058ca2
owl:sameAs viaf:102464506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102464506>.
doremus_artist:8c53bb47-f65c-3b68-8198-e57a520cfd09
    rdfs:comment
        "Lionel Guy Stol\u00e9ru, n\u00e9 le 22 novembre 1937 \u00e0 Nantes, est un homme politique et un \u00e9conomiste fran\u00e7ais d'origine roumaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:51696220;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lionel_Stol\u00e9ru>,
        <http://viaf.org/viaf/51696220>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lionel_Stoléru.
doremus_artist:8e090bc0-0299-38c7-9b04-51c7c04302e3
owl:sameAs viaf:90851729; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90851729>.
doremus_artist:8f026512-ad78-3fcf-a732-0575217d864a
owl:sameAs viaf:88078227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88078227>.
doremus_artist:8ffe23bf-7ff4-360a-9499-24564e0c0fbe
owl:sameAs viaf:12496886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496886>.
doremus_artist:912d9aa5-2f65-306b-a2f8-cf459764c68b
    dbp:birthPlace dbr:Ontario;
    dbp:deathPlace dbr:Ontario;
    rdfs:comment
        """Francis William "Frank, Dinty" Moore (October 29, 1900 \u2013 January 21, 1976) was a Canadian ice hockey goaltender who competed in the 1936 Winter Olympics. He was born in Port Colborne, Ontario and died in Morgan's Point, Ontario Moore was a member of the 1936 Port Arthur Bearcats, which won the silver medal for Canada in ice hockey at the 1936 Winter Olympics. Following the Olympics, he played one season in the OHA with the Toronto Goodyears, and from 1942 through 1945 he was the President of the Ontario Hockey Association."""@en,
        "Francis William \u201eDinty\u201c Moore (* 29. Oktober 1900 in Port Colborne, Ontario; \u2020 21. Januar 1976 in Morgan\u2019s Point, Ontario) war ein kanadischer Eishockeytorwart, - schiedsrichter und -funktion\u00e4r."@de;
    owl:sameAs viaf:71603851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Moore_(ice_hockey)>,
        <http://viaf.org/viaf/71603851>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Francis_Moore_(ice_hockey)>.
doremus_artist:915c2d90-b448-3f73-8670-d2ec5e3bb176
    dbp:birthPlace dbr:Thionville;
    rdfs:comment
        "Martine Cl\u00e9menceau (* 18. M\u00e4rz 1949) ist eine franz\u00f6sische Pop- und Chansons\u00e4ngerin. Ihre Karriere startete 1971 mit dem Sieg beim World Popular Song Festival in Tokio mit dem Schlager Un Jour L'Amour. Sie wurde ausgew\u00e4hlt, f\u00fcr Frankreich beim Concours Eurovision de la Chanson 1973 in Luxemburg anzutreten. Mit dem Chanson Sans Toi landete sie auf Platz 15."@de,
        "Martine Cl\u00e9menceau (Parijs, 30 juli 1944) is een Frans zangeres."@nl,
        "Martine Cl\u00e9menceau (born 1949) is a French singer. She won the Yamaha Music Festival in 1971 with the song A jour l\u2019amour. Then, she represented France in the Eurovision Song Contest in 1973 with Sans toi, taking the 15th place. Her song Solitaire, written in 1981 is her most important hit in France, and Laura Branigan in 1983 recorded a cover that was #7 in the Billboard rankings. She sang Quelquefois as a duet with Claude Fran\u00e7ois and during the 1990s. She wrote songs especially for Herbert L\u00e9onard. In 2005 she received the Ren\u00e9 Jeanne Prize."@en,
        "Martine Cl\u00e9menceau (nacida el 19 de marzo, 1949) es una cantante francesa."@es,
        "Martine Cl\u00e9menceau (ur. 18 marca 1949 w Thionville) \u2013 francuska piosenkarka i autorka tekst\u00f3w. Laureatka Yamaha Music Festival w 1971 roku. Zwyci\u0119ski utw\u00f3r \u201eUn jour l'amour\u201d zosta\u0142 wydany na singlu w Japonii. Dwa lata p\u00f3\u017aniej wygra\u0142a francuskie preselekcje do 18. Konkursu Piosenki Eurowizji. Wykona\u0142a utw\u00f3r \u201eSans toi\u201d, zajmuj\u0105c w fina\u0142owym koncercie 7 kwietnia 1973 roku 15. miejsce z liczb\u0105 65 punkt\u00f3w. Ostatecznie festiwal wygra\u0142a reprezentantka Luksemburga, Anne-Marie David, \u015bpiewaj\u0105ca piosenk\u0119 \u201eTu te reconna\u00eetras\u201d."@pl,
        "Martine Cl\u00e9menceau est une chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 18 mars 1949."@fr;
    owl:sameAs viaf:100330381;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martine_Cl\u00e9menceau>,
        <http://viaf.org/viaf/100330381>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martine_Clémenceau.
doremus_artist:92ebfb6d-4f79-3bc9-99db-1df284b4db67
owl:sameAs viaf:78800176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78800176>.
doremus_artist:9374f4ef-029b-39cd-bd48-dfee89e5a7d2
owl:sameAs viaf:30725664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30725664>.
doremus_artist:94325508-acaf-3a87-8be1-843da889ab56
owl:sameAs viaf:14984716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984716>.
doremus_artist:94e9f2ae-44dd-3e50-a1fb-913dc1bcb30f
owl:sameAs viaf:177104776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177104776>.
doremus_artist:95bb7ab4-648d-3d95-beae-4dfc17530aec
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Cannes;
    rdfs:comment
        "Benjamin Louis Paul Godard (* 18. August 1849 in Paris; \u2020 10. Januar 1895 in Cannes) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Benjamin Godard studierte am Pariser Konservatorium Komposition bei Napol\u00e9on-Henri Reber und Violine bei Henri Vieuxtemps. Ab 1887 war er Lehrer am Konservatorium. Godard komponierte sechs Opern, f\u00fcnf Sinfonien, ein Klavier- und zwei Violinkonzerte, Streichquartette, Sonaten f\u00fcr Violine und Klavier, Klavierst\u00fccke und -et\u00fcden und mehr als einhundert Lieder."@de,
        "Benjamin Louis Paul Godard (18 August 1849 \u2013 10 January 1895) was a French violinist and Romantic-era composer of Jewish extraction. Godard composed eight operas, five symphonies, two piano and two violin concertos, string quartets, sonatas for violin and piano, piano pieces and etudes, and more than a hundred songs. He died at the age of 45 in Cannes (Alpes-Maritimes) of tuberculosis and was buried in the family tomb in Taverny in the French department of Val-d'Oise"@en,
        "Benjamin Louis Paul Godard (Parijs, 18 augustus 1849 - Cannes, 10 januari 1895) was een Frans componist. Godard studeerde aan het conservatorium van Parijs compositie bij Napol\u00e9on-Henri Reber en viool bij Henri Vieuxtemps. Vanaf 1887 was hij docent aan het conservatorium. Godard componeerde zes opera's, vijf symfonie\u00ebn, een piano- en twee vioolconcerten, strijkkwartetten, sonates voor viool en piano, pianostukken en -etudes en meer dan honderd liederen."@nl,
        """Benjamin Louis Paul Godard (Par\u00eds, 18 de agosto de 1849 - \u2020 Cannes, 10 de enero de 1895), fue un compositor rom\u00e1ntico franc\u00e9s. Ingres\u00f3 en el Conservatorio de Par\u00eds, estudiando el viol\u00edn con Richard Hammer y Henri Vieuxtemps. Aprendi\u00f3 composici\u00f3n con Henri Rober. En 1887, obtuvo la plaza de profesor del Conservatorio de Par\u00eds. Su obra maestra, "Jocelyn", seg\u00fan un poema de Alphonse de Lamartine, es hoy recordada por su c\u00e9lebre Berceuse, que muestra lo mejor del talento l\u00edrico del compositor. Otra \u00f3pera, Le Dante et B\u00e9atrice, fue representada en la \u00d3pera C\u00f3mica de Par\u00eds el 13 de mayo de 1890."""@es,
        "Benjamin Louis Paul Godard est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1849 \u00e0 Paris et mort le 10 janvier 1895 \u00e0 Cannes."@fr,
        "\u0411\u0435\u043d\u0436\u0430\u043c\u0435\u043d \u041b\u0443\u0438 \u041f\u043e\u043b\u044c \u0413\u043e\u0434\u0430\u0440 (\u0444\u0440. Benjamin Louis Paul Godard; 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1849, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1895, \u041a\u0430\u043d\u043d\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30d0\u30f3\u30b8\u30e3\u30de\u30f3\u30fb\uff08\u30eb\u30a4\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\uff09\u30fb\u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\uff08Benjamin (Louis Paul) Godard, 1849\u5e748\u670818\u65e5 \u30d1\u30ea \u2013 1895\u5e741\u670810\u65e5 \u30ab\u30f3\u30cc\uff09\u306f19\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6210\u529f\u3092\u671b\u307f\u3001\u304a\u3073\u305f\u3060\u3057\u3044\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u907a\u3057\u305f\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u304b\u308d\u3046\u3058\u3066\u30b5\u30ed\u30f3\u5c0f\u54c1\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8a18\u61b6\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u306b\u3059\u304e\u306a\u3044\u3002 \u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30eb\u30d9\u306b\u548c\u58f0\u6cd5\u3092\u3001\u30f4\u30e5\u30fc\u30bf\u30f3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30f4\u30e5\u30fc\u30bf\u30f3\u306b\u540c\u884c\u3057\u30662\u5ea6\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u8a2a\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u306b\u3082\u6ca1\u982d\u3057\u305f\u3002 \u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\u306f\u5b9f\u306b\u3084\u3059\u3084\u3059\u3068\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u3042\u3089\u3086\u308b\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u5927\u91cf\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u30021876\u5e74\u306b\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300c\u30ed\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u300d\u300b\uff08Concerto romantique\uff09\u304c\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30d4\u30e5\u30ec\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u521d\u6f14\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u5927\u4f5c\u3082\u3053\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u305f\u3068\u3048\u5358\u306b\u81a8\u5927\u306a\u4f5c\u54c1\u6570\u306e\u305f\u3081\u306b\u3059\u304e\u306a\u3044\u306b\u305b\u3088\u3001\u985e\u304c\u306a\u3044\u3002\u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\u306f\u5272\u5408\u306b\u5c0f\u898f\u6a21\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u6700\u3082\u672c\u9818\u3092\u767a\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3088\u308a\u91ce\u5fc3\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u3046\u3061\u3001\u6700\u3082\u500b\u6027\u7684\u3068\u8a00\u3044\u3046\u308b\u306e\u306f\u3001\u300a\u4f1d\u8aac\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002 \u6669\u5e74\u306e\u30b4\u30c0\u30fc\u30eb\u306f\u7d50\u6838\u306b\u82e6\u3057\u307f\u30011892\u5e74\u306b\u30b3\u30fc\u30c8\u30fb\u30c0\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u3078\u96a0\u68f2\u3057\u30661895\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30cc\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306e\u30bf\u30f4\u30a7\u30eb\u30cb\u30fc\u306e\u5bb6\u65cf\u306e\u5893\u5730\u3078\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u672c\u6770\u660e\u00b7\u8def\u6613\u00b7\u4fdd\u7f57\u00b7\u6208\u8fbe\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aBenjamin Louis Paul Godard\uff0c1849\u5e748\u670818\u65e5\uff0d1895\u5e741\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002\u81ea\u5e7c\u4ece\u7ef4\u5384\u5f53\u5b66\u4e60\u5c0f\u63d0\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u5e76\u548c\u4ed6\u4e00\u8d77\u5230\u6b27\u6d32\u5404\u5730\u6f14\u51fa\u30021887\u5e74\u6208\u8fbe\u6210\u4e3a\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u7684\u4e00\u540d\u6559\u6388\u3002\u4ed6\u662f\u74e6\u683c\u7eb3\u98ce\u683c\u7684\u575a\u51b3\u62b5\u5236\u8005\uff0c\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u5f88\u591a\uff0c\u867d\u7136\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u4f46\u8f83\u7f3a\u4e4f\u7279\u8272\uff0c\u76ee\u524d\u7ecf\u5e38\u6f14\u594f\u7684\u4ec5\u6709\u9009\u81ea\u6b4c\u5267\u300a\u7ea6\u65af\u5170\u300b\u7684\u4e00\u9996\u5c0f\u63d0\u7434\u5c0f\u54c1\u300a\u6447\u7bee\u66f2\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7487222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Benjamin_Godard>,
        <http://viaf.org/viaf/7487222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b029178-02d1-4570-9391-be8617c6eae0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benjamin_Godard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Benjamin_Godard.
doremus_artist:96228d3b-cf97-3d0f-858e-d2d2d7ad6135
    rdfs:comment
        "Simon Ives (sometimes spelled Yves) (1600 - 1662) was an English composer and organist who was active in the court of Charles I of England. He composed many pastoral dialogues, partsongs, glees, and works for organ. He also composed music for the theatre, and a considerable amount of music for solo lyra viol or that was transcribed for lyra viol."@en;
    owl:sameAs viaf:15090308;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Ives>,
        <http://viaf.org/viaf/15090308>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Ives.
doremus_artist:96307390-56e8-36f7-91da-f140672bd5bf
    owl:sameAs viaf:197459;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/197459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f6907635-8dd0-43ec-a314-33d966a965e5>.
doremus_artist:963808a7-b112-346c-aade-5f471a578a84
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Louis Prima (* 7. Dezember 1910 in New Orleans; \u2020 24. August 1978 ebenda) war ein US-amerikanischer Entertainer, S\u00e4nger, Schauspieler und Trompeter aus New Orleans. Ihm ist ein Stern auf dem Walk of Fame in Los Angeles gewidmet."@de,
        "Louis Prima (December 7, 1910 \u2013 August 24, 1978) was an Italian-American singer, actor, songwriter, and trumpeter. Prima rode the musical trends of his time, starting with his seven-piece New Orleans style jazz band in the late 1920s, then leading a swing combo in the 1930s, a big band in the 1940s, a Vegas lounge act in the 1950s, and a pop-rock band in the 1960s."@en,
        "Louis Prima (New Orleans, 7 december 1910 - aldaar, 24 augustus 1978) was een Amerikaans entertainer, zanger, acteur en trompettist. Hij werd in zijn tijd beschouwd als de King of the Swing. Prima ging mee met de trends in de muziek indertijd. Hij begon in de jaren 20 met een zevenkoppige jazzband in New Orleansstijl. In de jaren 30 speelde Prima in een succesvol swingcombo, en in de jaren 50 had hij een show in het Sahara in Las Vegas. In de jaren 60 ging Prima verder met een pop-rock go-go band. In al zijn muzikale bezigheden zag je zijn uitbundige persoonlijkheid terug."@nl,
        "Louis Prima (Nova Orleans, 7 de dezembro de 1910 \u2013 New Orleans, 24 de agosto de 1978) foi um cantor, ator, e trompetista americano conhecido como o Rei dos Swingers."@pt,
        "Louis Prima (Nueva Orleans, 7 de diciembre de 1910 - \u00edd., 24 de agosto de 1978) fue un trompetista estadounidense de jazz. Se le conoci\u00f3 como \u00abel rey del Swing\u00bb por las grandes obras que compuso."@es,
        """Louis Prima (ur. 7 grudnia 1910 w Nowym Orleanie, zm. 24 sierpnia 1978) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, showman, kompozytor, aktor i tr\u0119bacz. Jego rodzina wyemigrowa\u0142a z Sycylii, po kr\u00f3tkim pobycie w Argentynie, osiedlili si\u0119 na sta\u0142e w Stanach Zjednoczonych. Znany m.in. jako tw\u00f3rca jednego z najs\u0142ynniejszych standard\u00f3w ery swingu \u2013 utworu \u201eSing, Sing, Sing\u201d z 1936 roku, spopularyzowanego przez big band Benny'ego Goodmana, a tak\u017ce z aran\u017cacji i wykona\u0144 utwor\u00f3w takich jak: "Just a Gigolo"/"I Ain't Got Nobody", czy "Buona sera". Niekt\u00f3re z jego utwor\u00f3w zosta\u0142y wykorzystane w grach komputerowych, np. Mafii oraz jej kontynuacji Mafii II oraz filmach np. Dziewczyna gangstera czy Depresja gangstera."""@pl,
        "Louis Prima, n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1910 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans et mort le 24 ao\u00fbt 1978 dans la m\u00eame ville, est un chanteur, auteur-compositeur et trompettiste de jazz am\u00e9ricain. Il a collabor\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation de plusieurs films de Disney en tant qu'acteur et doubleur. Surnomm\u00e9 \u00ab Le Roi des swingers \u00bb (King of the Swingers), Louis Prima \u00e9pouse les tendances musicales de son temps en int\u00e9grant un orchestre New Orleans de sept musiciens dans les ann\u00e9es 1920, puis un combo swing dans les ann\u00e9es 1930, un big band dans les ann\u00e9es 1940, un orchestre lounge \u00e0 Las Vegas dans les ann\u00e9es 1950 et un orchestre pop-rock dans les ann\u00e9es 1960. Dans chacune de ces explorations musicales, il fait preuve d'une exub\u00e9rante personnalit\u00e9 m\u00e9lodieuse."@fr,
        "\u041b\u0443\u0301\u0438 \u041f\u0440\u0438\u0301\u043c\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Louis Prima; 7 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1910, \u041d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d, \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430, \u0421\u0428\u0410 \u2014 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1978, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0432 1930\u20141950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445. \u0412 1993 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u043c\u044f \u041b\u0443\u0438 \u041f\u0440\u0438\u043c\u044b \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u043e \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0421\u043b\u0430\u0432\u044b \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0417\u0430\u043b \u0421\u043b\u0430\u0432\u044b \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u043e\u0432."@ru,
        """\u30eb\u30a4\u30fb\u30d7\u30ea\u30de\uff08Louis Prima\u30011910\u5e7412\u67087\u65e5 - 1978\u5e748\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30bf\u30fc\u3001\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u4e3b\u306b\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3002"King of the Swingers" \u306e\u7570\u540d\u3092\u6301\u3064\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:17408624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Prima>,
        <http://viaf.org/viaf/17408624>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b5997eef-2516-491a-a10e-5cee842bbcdc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Prima_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Prima.
doremus_artist:96e66587-3725-36cc-beee-378039b3c76f
    rdfs:comment
        """Richard Dyer-Bennet (October 6, 1913, Leicester, England - December 14, 1991, Monterey, Massachusetts) was an English-born American folk singer (or his own preferred term, "minstrel"), recording artist, and voice teacher."""@en;
    owl:sameAs viaf:60412015;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Dyer-Bennet>,
        <http://viaf.org/viaf/60412015>,
        <https://musicbrainz.org/artist/156f0913-4130-4fdd-a905-f2c9694ecfc6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Dyer-Bennet_Ddb_392-32.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Dyer-Bennet.
doremus_artist:97019d9f-f7be-3637-b70f-061c12fc4a1d
owl:sameAs viaf:14980070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14980070>.
doremus_artist:9716fe96-5556-37d5-b022-404431b380e2
owl:sameAs viaf:19868737; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868737>.
doremus_artist:971c562a-937a-3056-b515-cf7f9c172495
owl:sameAs viaf:64304999; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64304999>.
doremus_artist:975a91df-ef2b-3ac9-9dd1-4f5f95eec5a3
owl:sameAs viaf:54460340; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54460340>.
doremus_artist:984bd46b-2cac-34a9-92c0-e98014c103ad
owl:sameAs viaf:28552223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28552223>.
doremus_artist:985a60a3-b4c0-3c4c-9d95-1d80a14e31ed
    dbp:birthPlace dbr:Yerevan;
    rdfs:comment
        "Hayk Melikyan (Armenian: \u0540\u0561\u0575\u056f \u0544\u0565\u056c\u056b\u0584\u0565\u0561\u0576, November 29, 1980, Yerevan) is an Armenian pianist & composer ."@en;
    owl:sameAs viaf:310659377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hayk_Melikyan>,
        <http://viaf.org/viaf/310659377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hayk_Melikyan.
doremus_artist:98fe50a5-80ba-3bc7-8cd4-cd660f550eed
    dbp:birthPlace dbr:Puerto_Rico;
    rdfs:comment
        """Willie Rosario (* 6. Mai 1930 in Coamo, Puerto Rico), eigentlich Fernando Luis Rosario Marin, auch genannt "Mr. Afinque", ist ein puerto-ricanischer Salsamusiker."""@de,
        "Willie Rosario Willie Rosario est un musicien de salsa portoricain n\u00e9 le 6 mai 1930 \u00e0 Coamo (Porto Rico)."@fr,
        """Willie Rosario a.k.a. "Mr. Afinque" (born May 6, 1930) is a musician, composer and bandleader of salsa music."""@en,
        """Willie Rosario, tambi\u00e9n conocido como "Mister Afinque" (Coamo, Puerto Rico, 6 de mayo de 1930) es un m\u00fasico, compositor y director de orquesta de m\u00fasica salsa."""@es;
    owl:sameAs viaf:90642528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willie_Rosario>,
        <http://viaf.org/viaf/90642528>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willie_Rosario.
doremus_artist:995df6b9-816d-30a9-bf18-5ce4b8a46d13
    dbp:birthPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Born in Weimar, he studied with Hans-Joachim Beyer in Leipzig, and with Dietrich Fischer-Dieskau and Elisabeth Schwarzkopf. Since his opera d\u00e9but at the Salzburg Festival in 1997 (Papageno), Matthias Goerne has appeared on opera stages worldwide, including the Royal Opera House, Covent Garden; Teatro Real, Madrid; Paris National Opera; Vienna State Opera; and the Metropolitan Opera, New York. He is a recipient of the Wigmore Hall, London, medal."@en,
        "Matthias Goerne (* 1967 in Weimar) ist ein deutscher Lied-, Konzert- und Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Matthias Goerne (*31 de marzo de 1967, Weimar) es un bar\u00edtono alem\u00e1n de relevancia internacional destacad\u00edsimo int\u00e9rprete de Lieder."@es,
        "Matthias Goerne (Weimar, 31 maart 1967) is een Duitse bariton, vooral bekend vanwege zijn vertolking van Duitse liederen. Goerne (ook: G\u00f6rne) studeerde bij de zanger en pedagoog Hans-Joachim Beyer (1940), Elisabeth Schwarzkopf (1915-2006) en bij Dietrich Fischer-Dieskau (1925-2012). Van 2001-2005 was Goerne gastdocent aan de Robert-Schumann-Hochschule D\u00fcsseldorf."@nl,
        "Matthias Goerne est un baryton allemand n\u00e9 le 31 mars 1967 \u00e0 Weimar."@fr,
        "\u041c\u0430\u0442\u0442\u0438\u0430\u0441 \u0413\u0451\u0440\u043d\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Matthias Goerne; 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1967) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0438 \u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430, \u0431\u0435\u0437\u0443\u043f\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:84234416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthias_Goerne>,
        <http://viaf.org/viaf/84234416>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matthias_Goerne_in_Gewandhaus_Leipzig_at_26th_November_2015.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matthias_Goerne.
doremus_artist:9a6b0561-de54-3167-b385-d2f815cb039f
owl:sameAs viaf:14983865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983865>.
doremus_artist:9aee3b9c-9b5b-36da-941e-29165838bba4
owl:sameAs viaf:29733603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29733603>.
doremus_artist:9b968ab0-5424-34db-a3b0-59cee5efe7b0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Suzanne Nadine Peck, m\u00e1s conocida como Suzanne Vega (Santa M\u00f3nica, Los \u00c1ngeles, 11 de julio de 1959), es una cantante y compositora estadounidense. Vega es especialmente conocida por su \u00e9xito musical a fines de los a\u00f1os 1980 con las canciones \u00abLuka\u00bb y \u00abTom's Diner\u00bb, ambos sencillos de su segundo \u00e1lbum Solitude Standing (1987), que alcanzaron el top 10 del Billboard Hot 100 y de otros pa\u00edses."@es,
        "Suzanne Nadine Vega (* 11. Juli 1959 in Santa Monica, Kalifornien) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        """Suzanne Nadine Vega (Santa M\u00f4nica, Calif\u00f3rnia, 11 de julho de 1959) \u00e9 uma cantora estadunidense. Tornou-se conhecida mundialmente com a can\u00e7\u00e3o "Luka", presente no \u00e1lbum Solitude Standing de 1987."""@pt,
        "Suzanne Nadine Vega (born July 11, 1959) is an American singer, songwriter, and record producer, best known for her eclectic folk-inspired music. Two of Vega's songs (both from her second album Solitude Standing, 1987) reached the top 10 of various international chart listings: Luka and Tom's Diner. The latter was originally an a cappella version on Vega's album, which was then remade in 1990 as a dance track produced by the British dance production team DNA."@en,
        "Suzanne Nadine Vega (n\u00e9e le 11 juillet 1959) est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te de chanson am\u00e9ricaine."@fr,
        "Suzanne Vega (Santa Monica (Californi\u00eb), 11 juli 1959) is een Amerikaanse zangeres en songwriter."@nl,
        "Suzanne Vega (ur. 11 lipca 1959 w Santa Monica w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka folkowa i folkrockowa, kompozytorka i autorka tekst\u00f3w piosenek. Karlheinz Brandenburg z Fraunhofer Institute wykorzystywa\u0142 \u015bpiewan\u0105 a cappella piosenk\u0119 Vegi Tom's Diner podczas pracy nad algorytmem MP3 jako utw\u00f3r trudny do kompresji przy zachowaniu odpowiedniej jako\u015bci d\u017awi\u0119ku."@pl,
        "\u0421\u044e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430 (\u0421\u044e\u0437\u0430\u043d) \u041d\u0430\u0434\u0438\u043d \u0412\u0435\u0433\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Suzanne Nadine Vega; 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1959, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u00abTom's Diner\u00bb (\u00ab\u0417\u0430\u043a\u0443\u0441\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0422\u043e\u043c\u0430\u00bb), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043b\u044f \u0443\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432 MP3 (\u0437\u0430 \u044d\u0442\u043e \u0421\u044e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0443 \u0412\u0435\u0433\u0443 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u041c\u0430\u043c\u043e\u0439 MP3) \u0438 \u00abLuka\u00bb, \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441 \u0434\u0435\u0442\u044c\u043c\u0438."@ru,
        "\u0633\u0648\u0632\u0627\u0646 \u0641\u064a\u063a\u0627 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 11 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1959 \u0641\u064a \u0633\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0645\u0648\u0646\u064a\u0643\u0627\u060c \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u0629 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1982. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0627\u0645\u064a."@ar,
        "\u30b9\u30b6\u30f3\u30cc\u30fb\u30f4\u30a7\u30ac \uff08Suzanne Vega\u30011959\u5e747\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30b5\u30f3\u30bf\u30e2\u30cb\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002 \u751f\u307e\u308c\u3066\u307e\u3082\u306a\u304f\u6bcd\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3078\u79fb\u308a\u3001\u591a\u304f\u306e\u793e\u4f1a\u7684\u554f\u984c\u3092\u62b1\u3048\u305f\u5730\u57df\u3067\u5b50\u4f9b\u6642\u4ee3\u3092\u9001\u308b\u3002\u672c\u6765\u306e\u82d7\u5b57\u306f\u30da\u30c3\u30af(Peck)\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u6bcd\u304c\u30d7\u30a8\u30eb\u30c8\u30ea\u30b3\u7cfb\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u30a8\u30c9\u30ac\u30eb\u30c9\u30fb\u30d9\u30ac\u30fb\u30e6\u30f3\u30b1(Edgardo Vega Yunqu\u00e9)\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u4ee5\u5f8c\u305d\u306e\u59d3\u3092\u540d\u4e57\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u30029\u6b73\u306e\u6642\u306b\u8a69\u3092\u66f8\u304d\u59cb\u3081\u300114\u6b73\u306e\u6642\u306b\u4f5c\u8a5e\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30e9\u30ac\u30fc\u30c7\u30a3\u30a2\u9ad8\u6821\uff08Fiorello H. LaGuardia High School of Music & Art and Performing Arts\uff09\u3067\u3001\u30e2\u30c0\u30f3\u30c0\u30f3\u30b9\u3092\u5b66\u3073\u3001\u3053\u306e\u6642\u306b\u97f3\u697d\u3053\u305d\u304c\u81ea\u5206\u306e\u6c42\u3081\u308b\u3082\u306e\u3060\u3068\u6c17\u3065\u304f\u3002\u305d\u3053\u30921977\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3059\u308b\u3068\u3001\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a2\u5927\u5b66\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u82f1\u6587\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u508d\u3089\u3001\u30b0\u30ea\u30cb\u30c3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a3\u30ec\u30c3\u30b8\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u5287\u5834\u306a\u3069\u306b\u7acb\u3064\u30021984\u5e74\u306b\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u3068\u306e\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3076\u3002 1985\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300cSuzanne Vega\u300d\u3092\u767a\u8868\u3057\u3001\u305d\u306e\u81ea\u5df1\u5185\u7701\u7684\u793e\u4f1a\u6279\u5224\u3092\u542b\u3093\u3060\u66f2\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u304a\u3044\u3066\u597d\u610f\u7684\u306a\u53cd\u97ff\u3092\u5f97\u308b\u3002 1992\u5e74\u3001\u300c99.9\u00b0F\u300d\u3067\u306f\u3001\u97f3\u697d\u7684\u306b\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u3068\u30c0\u30f3\u30b9\u30d3\u30fc\u30c8\u3001\u305d\u3057\u3066\u30a4\u30f3\u30c0\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30eb\u306e\u878d\u5408\u3067\u3042\u308a\u3001\u5185\u5bb9\u7684\u306b\u660e\u308b\u3044\u30a4\u30e1\u30fc\u30b8\u3092\u4f1d\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3068\u306f\u5bfe\u7167\u7684\u306a\u3064\u304f\u308a\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u82cf\u73ca\u5a1c\u00b7\u8587\u4f73\uff08Suzanne Vega\uff09(\u751f\u4e8e1959\u5e747\u670811\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u56fd\u7684\u6b4c\u66f2\u521b\u4f5c\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\u3002\u5979\u7684\u6b4c\u66f2\u4ee5\u9ad8\u5ea6\u7684\u6587\u5b66\u5316\u7684\u6b4c\u8bcd\u548c\u6c11\u8c23\u66f2\u98ce\u8457\u79f0\u3002\u6765\u81ea\u5979\u7684\u7b2c\u4e8c\u76d8\u4e13\u8f91\u300a\u5b64\u72ec\u77d7\u7acb\u300b\uff08Solitude Standing\uff09\u7684\u4e24\u9996\u6b4cLuka\u548cTom's Diner\u66fe\u8fdb\u5165\u8bb8\u591a\u56fd\u5bb6\u7684\u6392\u884c\u699c\u524d\u5341\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:15918916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Vega>,
        <http://viaf.org/viaf/15918916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf119120-7df5-47d7-9dec-49f8837a4e40>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SuzanneVegaLebanonNH.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Vega.
doremus_artist:9d609bae-4fa6-3d14-ac97-1e2e35150f72
    owl:sameAs n0:947d2394-c775-4158-9fe9-96e53d3037fb;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/947d2394-c775-4158-9fe9-96e53d3037fb>.
doremus_artist:9e2caab0-bc75-3887-ad5e-f841096a2aee
    owl:sameAs viaf:85606105;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85606105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Spencer_(pianiste)>.
doremus_artist:9eb460a6-f59c-3b15-b88e-da15d446916b
owl:sameAs viaf:45886005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45886005>.
doremus_artist:9eda2f39-6c2e-300e-af93-c3e427ef8ad7
owl:sameAs viaf:186030298; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186030298>.
doremus_artist:9f181b59-8227-39dd-94a1-6509a0ed4787
    dbp:birthPlace dbr:Vallorbe;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Marcello Viotti (* 29. Juni 1954 in Vallorbe, Schweiz; \u2020 16. Februar 2005 in M\u00fcnchen) war ein italienisch-schweizerischer Dirigent. Er leitete von 1998 bis 2004 das M\u00fcnchner Rundfunkorchester, das er zu internationalem Ansehen f\u00fchrte. Seit 2002 war er musikalischer Direktor des Teatro La Fenice in Venedig."@de,
        "Marcello Viotti (29 June 1954 \u2013 16 February 2005) was a Swiss classical music conductor, best known for opera. Viotti was born in Vallorbe, in the French-speaking region of Switzerland, to Italian parents. He studied cello, piano and singing at the Conservatory of Lausanne. Wolfgang Sawallisch was a mentor to Viotti and encouraged him to begin his career in the theatre. As a young conductor, Viotti honed his craft with the International Orchestra of the Jeunesses Musicales in the Italian town of Fermo, and also with a wind ensemble. His interpretation of Robert Schumann's 4th Symphony helped him win the 1982 Gino Marinuzzi Competition."@en,
        "Marcello Viotti (Vallorbe, 29 de junho de 1954 \u2014 Munique, 16 de fevereiro de 2005) foi um maestro su\u00ed\u00e7o, mas conhecido por reg\u00eancia. Nascido na Su\u00ed\u00e7a franc\u00f3fona e filho de italianos, estudou violoncelo, piano e canto no Conservat\u00f3rio de Lusanne. Wolfgang Sawallisch foi seu mentor e quem o encorajou a come\u00e7ar sua carreira em um teatro da cidade. Como um jovem maestro, Viotti participou e ganhou a Competi\u00e7\u00e3o Gino Marinuzzi em 1982, interpretando a Sinfonia N\u00ba4 de Robert Schumann."@pt,
        "Marcello Viotti, n\u00e9 le 29 juin 1954 \u00e0 Vallorbe en Suisse romande et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 16 f\u00e9vrier 2005 (\u00e0 50 ans) \u00e0 Munich, fut un chef d'orchestre."@fr,
        "\u30de\u30eb\u30c1\u30a7\u30c3\u30ed\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Marcello Viotti, 1954\u5e746\u670829\u65e5 - 2005\u5e742\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117250582;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcello_Viotti>,
        <http://viaf.org/viaf/117250582>,
        <https://musicbrainz.org/artist/552b7153-b99a-4e23-90e0-ba727eb497cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcello_Viotti.
doremus_artist:9f680644-bc6d-315c-83f5-1e3d15202717
owl:sameAs viaf:98450101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/98450101>.
doremus_artist:9f778b38-6be7-31b3-bd69-5170a499bad7
    dbp:birthPlace dbr:Meldola;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Andrea Dragoni  (ou Draconi, n\u00e9 vers 1540 \u00e0 Meldola, mort en d\u00e9cembre 1598 \u00e0 Rome), est un compositeur italien de la Renaissance appartenant \u00e0 l'\u00e9cole de Rome. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9l\u00e8ve de Giovanni Pierluigi da Palestrina, et est devenu un important compositeur et ma\u00eetre de chapelle \u00e0 Rome de la fin du XVIe si\u00e8cle. Il a laiss\u00e9 de nombreuses \u0153uvres sacr\u00e9es et profanes, presque toutes vocales, et a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement remarqu\u00e9 pour ses livres, souvent r\u00e9imprim\u00e9s, de madrigaux."@fr,
        "Giovanni Andrea Dragoni (* um 1540 in Meldola; \u2020 1598 in Lateran) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist. Da er ein Verwandter und Sch\u00fcler Palestrinas war, erhielt er auf dessen Intervention die Stelle als Kapellmeister an der Bischofskirche San Giovanni in Laterano in Rom, die er bis zu seinem Ableben innehatte. Er schuf etliche Werke geistlicher Vokalmusik, darunter mehrstimmige Madrigale, Villanellen und Motetten. Normdaten (Person): GND: 124625363  | LCCN: no2008081336 | VIAF: 29797017 |"@de,
        "Giovanni Andrea Dragoni (or Draconi, c. 1540 \u2013 December 1598) was an Italian composer of the Roman School of the late Renaissance, a student of Giovanni Pierluigi da Palestrina, and a prominent composer and maestro di cappella in Rome in the late 16th century. He left numerous sacred and secular works, almost all vocal, and was especially noted for his often-reprinted books of madrigals."@en;
    owl:sameAs viaf:29797017;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Dragoni>,
        <http://viaf.org/viaf/29797017>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Dragoni.
doremus_artist:9fa6932c-9c12-34da-a70a-5c4e22f95fd5
    dbp:birthPlace dbr:Macerata;
    dbp:deathPlace dbr:Castelraimondo;
    rdfs:comment
        "Giuseppe (Francesco Gabriele Patrizio Gaspare) Gariboldi (17 March 1833, Macerata \u2013 12 April 1905, Castelraimondo) was an Italian flautist and composer. In 1856, after studies with Giuseppe D'Aloe, he moved to Paris where he worked as a composer and flute virtuoso. From 1859 to 1861, he concerted in Belgium, Netherlands, England and Austria. During the Franco-Prussian War, in 1870, he worked in the Red Cross. From 1871 to 1895, he taught flute and composition at the college Rollen (now Lyc\u00e9e Jacques-Decour) in Paris. In 1905, he returned with his family in Italy."@en,
        """Giuseppe (Francesco Gabriele Patrizio Gaspare) Gariboldi (Macerata, 17 maart 1833 \u2013 Castelraimondo, 12 april 1905) was een Italiaans fluitist en componist. Gariboldi kreeg zijn opleiding bij Giuseppe D\u2019Alo\u00e8 en Domenico Concordia in zijn geboorteplaats. Daarna gaf hij concerten in de regio en ws hij actief als eerste fluitist in opera's, balletten en carnavalsvoorstellingen. In 1848, op 18-jarige leeftijd, werd hij lid van een studentencompagnie en ging hij naar Veneto, om deel te nemen aan de veldslagen van Cornuda en Monte Berico. Hij kreeg een eremedaille van de gemeente Vicenza. Met de aanhangers van Giuseppe Mazzini smeedde hij plannen voor de bevrijding van Itali\u00eb en streed hij voor oprichting van "Jong Itali\u00eb". Wegens deze activiteiten werd hij gezocht door de politie, en vluchtte hi"""@nl,
        "Giuseppe Gariboldi (* 17. M\u00e4rz 1833 in Macerata; \u2020 12. April 1905 in Castelraimondo) war ein italienischer Fl\u00f6tist und Komponist. Nach Studien bei Giuseppe D'Aloe veranlassten politische Gr\u00fcnde eine Flucht Gariboldis nach Paris, wo er die Unterst\u00fctzung Gioacchino Rossinis fand und als Gesangslehrer, Fl\u00f6tenvirtuose und Komponist wirkte. Nach dem Attentat auf Napoleon III. musste er 1859 auch Frankreich f\u00fcr 3 Jahre verlassen und konzertierte vorwiegend in Belgien und den Niederlanden. 1871 erhielt er eine Professur f\u00fcr Komposition und Fl\u00f6te am Pariser Coll\u00e8ge Rollin. Seine letzten Jahre verlebte er, gemeinsam mit seiner Frau, der Fl\u00f6tistin Elmira Thomas, wieder in Italien."@de,
        "Giuseppe Gariboldi (Macerata, 17 de mar\u00e7o de 1833 - Castelraimondo, 12 de abril de 1905) foi um flautista e compositor italiano."@pt,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0413\u0430\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u0435 \u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u0438\u043e \u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u0435 \u0413\u0430\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Francesco Gabriele Patrizio Gaspare Gariboldi; 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1833, \u041c\u0430\u0447\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430 \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1905, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c\u0440\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 400 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442. \u042d\u0442\u044e\u0434\u044b \u0413\u0430\u0440\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0434\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0435, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0438\u0435 \u044d\u0442\u044e\u0434\u044b op. 131, 20 \u044d\u0442\u044e\u0434\u043e\u0432 op. 132 \u0438 15 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044d\u0442\u044e\u0434\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:19946268;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Gariboldi>,
        <http://viaf.org/viaf/19946268>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gariboldi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Gariboldi.
doremus_artist:9fdb495d-5f0a-30e9-9256-8521293403af
    owl:sameAs viaf:317292386;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19999482>,
        <http://viaf.org/viaf/317292386>.
doremus_artist:a060d44e-aed9-3eff-a39b-0025ad4d92ef
    dbp:birthPlace dbr:Isle_of_Man;
    rdfs:comment
        "Barry Alan Crompton Gibb (Douglas, 1 september 1946) is een Britse zanger, songwriter en producer afkomstig van het eiland Man. Met zijn broers Robin en Maurice vormde hij de Bee Gees, een van de meest succesvolle popgroepen aller tijden. Het trio startte in Australi\u00eb waar de familie Gibb in 1958 naartoe was verhuisd, maar de grootste successen kwamen nadat ze naar Engeland waren teruggekeerd. Gibb staat bekend om zijn hoge falsetstem. In Groot-Brittanni\u00eb heeft hij het record voor zes opeenvolgende nummer 1-hits. Barry Gibb is de laatste overlevende van de vier musicerende broers Gibb."@nl,
        "Barry Alan Crompton Gibb, CBE (* 1. September 1946 in Douglas, Isle of Man) ist ein britischer Komponist und Musikproduzent und ehemaliger S\u00e4nger und Gitarrist der Musikgruppe Bee Gees."@de,
        "Barry Alan Crompton Gibb, CBE (Douglas, Ilha de Man, 1 de setembro de 1946) \u00e9 um cantor, compositor, produtor e guitarrista brit\u00e2nico. Tornou-se mundialmente famoso como um dos membros dos Bee Gees. \u00c9 o \u00fanico integrante ainda vivo."@pt,
        "Barry Alan Crompton Gibb, CBE (Douglas, Isla de Man, 1 de septiembre de 1946) es un m\u00fasico, cantante, compositor y productor brit\u00e1nico. Salt\u00f3 a la fama como uno de los fundadores del grupo Bee Gees junto con sus hermanos, los mellizos Robin y Maurice Gibb. La carrera de Barry se ha extendido por m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os. En 1994, fue incluido en el Sal\u00f3n de la Fama de los Compositores junto con sus hermanos. En 1997, fue incluido en el Sal\u00f3n de la Fama del Rock junto con los Bee Gees."@es,
        "Barry Alan Crompton Gibb, CBE (born 1 September 1946) is a British singer, songwriter and record producer who rose to worldwide fame as a co-founder of the group Bee Gees, one of the most commercially successful and critically acclaimed groups in the history of popular music. With his brothers, Robin and Maurice Gibb, he formed a songwriting partnership beginning in 1966."@en,
        """Barry Gibb, w\u0142a\u015bc. Barry Alan Crompton Gibb (ur. 1 wrze\u015bnia 1946 na Wyspie Man) \u2013 brytyjski muzyk, najstarszy z braci Gibb, tworz\u0105cych zesp\u00f3\u0142 Bee Gees, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 pod koniec lat 50. Przez kolejne dekady zesp\u00f3\u0142 stworzy\u0142 utwory jak: "Spicks and Specks", "To Love Somebody", "Massachusetts", "Stayin Alive", "How Deep Is Your Love", "Living Eyes", "One", "The Only Love" czy "I Coluld Not Love Your More", "My Lover s Prayer" i z ostatniego wsp\u00f3lnie nagranego albumu "This Is Where I Came In", "Wedding Day" i wiele innych."""@pl,
        "Barry GibbFichier:Barry Gibb (Bee Gees) - TopPop 1973 3.png Barry Gibb en 1973. Barry Alan Crompton Gibb, n\u00e9 le 1er septembre 1946 \u00e0 Douglas, \u00cele de Man, est un chanteur, auteur-compositeur, musicien et producteur de disques. Avec ses fr\u00e8res Robin et Maurice, il a cr\u00e9\u00e9 le groupe de musique Bee Gees. \u00c0 la fin des ann\u00e9es soixante, il fut le sex-symbol du groupe et faisait craquer les filles, si bien qu'en 1969 il fut nomm\u00e9 \u00ab le s\u00e9ducteur de l'ann\u00e9e \u00bb en Angleterre. Il est surtout connu pour sa voix de fausset (falsetto en Italien), une voix aig\u00fce, mais \u00e0 ne pas confondre avec sa voix normale, car ce sont deux choses bien diff\u00e9rentes. En effet, il n'a pas une voix particuli\u00e8rement aig\u00fce lorsqu'il chante normalement. C'est lorsque qu'il chante en Falsetto que sa voix donne un effet tr\u00e8s aigu.P"@fr,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0410\u043b\u0430\u043d \u041a\u0440\u043e\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d \u0413\u0438\u0431\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barry Alan Crompton Gibb; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abBee Gees\u00bb. \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u0628\u0627\u0631\u064a \u062c\u064a\u0628 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Barry Gibb)(\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0628\u0627\u0631\u064a \u0623\u0644\u0627\u0646 \u0643\u0631\u0648\u0645\u062a\u0648\u0646 \u062c\u064a\u0628 Barry Alan Crompton Gibb)(\u0648\u0644\u062f 1 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1946) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0643\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0628\u064a \u062c\u064a\u0632. \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0647\u0648 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0648\u0622\u062e\u0631 \u0623\u062e \u0628\u0642\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0642\u064a\u062f \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0648\u0629 \u062c\u064a\u0628. \u0645\u0639 \u0623\u062e\u0648\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0633\u0646\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0621\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0646 \u063a\u064a\u0628 \u0648\u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u063a\u064a\u0628\u060c \u0623\u0633\u0633 \u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0628\u064a \u062c\u064a\u0632 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0623\u062e\u0648\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0623\u0646\u062f\u064a \u063a\u064a\u0628 \u0643\u0627\u0646 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0628\u0648\u0628. \u0628\u062f\u0623 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u062d\u0642\u0642\u0648\u0627 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0627\u0644\u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f\u0629 \u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627."@ar,
        "\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30d6\uff08\u82f1: Barry Gibb\u30011946\u5e749\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30de\u30f3\u5cf6\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u30fb\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30022\u4eba\u306e\u5144\u5f1f\uff08\u30ed\u30d3\u30f3\u30fb\u30ae\u30d6\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30ae\u30d6\uff09\u3068\u7d50\u6210\u3057\u305f\u30d3\u30fc\u30b8\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d3\u30fc\u30b8\u30fc\u30ba\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u3063\u3066\u304b\u3089\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30ea\u30fc\u306f\u9ad8\u3044\u30d4\u30c3\u30c1\u306e\u30d5\u30a1\u30eb\u30bb\u30c3\u30c8\u3092\u6b4c\u58f0\u3067\u4f7f\u3046\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001Billboard Hot 100\u306e\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc1\u30d2\u30c3\u30c8\u30926\u66f2\u66f8\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30c8\u30c3\u30d710\u4e2d5\u66f2\u3092\u540c\u6642\u306b\u30e9\u30f3\u30af\u30a4\u30f3\u3055\u305b\u305f\u552f\u4e00\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c38\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u5df4\u91cc\u00b7\u827e\u502b\u00b7\u514b\u6717\u666e\u9813\u00b7\u5409\u5e03\uff0cCBE\uff08Barry Alan Crompton Gibb\uff0c1946\u5e749\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u6b4c\u624b\u3001\u8a5e\u66f2\u4f5c\u8005\u53ca\u5531\u7247\u76e3\u88fd\uff0c\u5bb6\u4e2d\u9577\u5b50\uff0c\u4f46\u4e0a\u6709\u4e00\u500b\u59d0\u59d0\uff08\u57281969\u5e74\uff0c\u56e0\u70ba\u7f85\u8cd3\u8ddf\u5df4\u91cc\u548c\u7d93\u7406\u4eba\u5435\u67b6\u800c\u55ae\u98db\uff0c\u59d0\u59d0 Lesley \u6210\u70ba\u4ee3\u5531\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u66fc\u5cf6\u9053\u683c\u62c9\u65af\uff0c\u96d9\u89aa\u662f\u82f1\u570b\u4eba\u3002\u4ed6\u8207\u5144\u5f1f\u7f85\u8cd3\uff08Robin Hugh Gibb\uff09\u8207\u83ab\u91cc\u65af\uff08Maurice Ernest Gibb \uff09\u7d44\u6210\u6bd4\u5409\u65af\uff08Bee Gees\uff09\u6a02\u968a\uff0c\u662f\u4e00\u500b\u76f8\u7576\u6210\u529f\u7684\u6d41\u884c\u7d44\u5408\u3002\u4ed6\u5011\u4e09\u4eba\u5728\u6fb3\u6d32\u958b\u5c55\u4e8b\u696d\uff0c\u4e26\u5728\u56de\u5230\u82f1\u570b\u5f8c\u53d6\u5f97\u91cd\u8981\u7684\u6210\u529f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84962854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Gibb>,
        <http://viaf.org/viaf/84962854>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barry_Gibb_(Bee_Gees)_-_TopPop_1973_3.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Gibb.
doremus_artist:a078d736-a5b5-3617-a104-5d51db8f58d6
owl:sameAs viaf:27089169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27089169>.
doremus_artist:a24fea79-e865-3cc2-8acd-27ab6d740c18
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "France Gall (* 9. Oktober 1947 in Paris; eigentlich Isabelle Genevi\u00e8ve Marie Anne Gall) ist eine franz\u00f6sische S\u00e4ngerin. Nach einem erfolgreichen Karrierestart in Frankreich gewann sie 1965 f\u00fcr Luxemburg den Eurovision Song Contest mit dem Titel Poup\u00e9e de cire, poup\u00e9e de son. Von 1966 bis 1972 sang sie unter anderem auf Deutsch in Deutschland. 1988 hatte sie mit Ella, elle l\u2019a einen Nummer-eins-Hit in Deutschland."@de,
        "France Gall (born Isabelle Genevi\u00e8ve Marie Anne Gall; 9 October 1947) is a popular French y\u00e9-y\u00e9 singer. She was married to, and had a successful singing career in partnership with, the late French singer-songwriter Michel Berger, until his death. The couple had two children."@en,
        "France Gall, artiestennaam van Isabelle Gall (Parijs, 9 oktober 1947), is een Franse zangeres."@nl,
        "France Gall, nom de sc\u00e8ne de Isabelle Gall, \u00e9pouse Hamburger, n\u00e9e le 9 octobre 1947 dans le 12e arrondissement de Paris, est une chanteuse fran\u00e7aise. Apr\u00e8s plusieurs grands succ\u00e8s \u00e0 partir de 1963 et un premier prix au Concours Eurovision de la chanson en 1965, sa popularit\u00e9 s'estompe \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1960 jusqu'\u00e0 sa rencontre avec l'auteur-compositeur-interpr\u00e8te Michel Berger en 1973. Elle l'\u00e9pouse le 22 juin 1976. Sa carri\u00e8re conna\u00eet d\u00e8s lors un renouveau rempli de succ\u00e8s pendant plus de vingt ans."@fr,
        "France Gall, nome art\u00edstico de Isabelle Genevi\u00e8ve Marie Anne Gall (Paris, 9 de Outubro de 1947), \u00e9 uma cantora francesa."@pt,
        "France Gall, w\u0142a\u015bc. Isabelle Genevi\u00e8ve Marie Anne Gall (ur. 9 pa\u017adziernika 1947 w Pary\u017cu) \u2013 francuska piosenkarka, zwyci\u0119\u017cczyni konkursu Eurowizji 1965."@pl,
        "Isabelle Genevi\u00e8ve Marie Anne Gall, m\u00e1s conocida como France Gall (Par\u00eds, 9 de octubre de 1947), es una popular cantante, actriz y modelo francesa. Desde su infancia la rode\u00f3 la m\u00fasica: su padre fue el letrista Robert Gall (autor de, entre otros, \u00abLa Mamma\u00bb para Charles Aznavour) y su madre C\u00e9cile Berthier era hija de Paul Berthier, co-fundador del coro Los Peque\u00f1os Cantores de la Cruz de Madera. Esto hace que sea prima del guitarrista Denys Labl\u00e9 y del compositor Vincent Berthier. Tiene dos hermanos mellizos mayores que ella llamados Claude y Patrice, que eran bajista y guitarrista respectivamente. En la primavera de 1963, Robert Gall, al darse cuenta de la buena voz de su \u00fanica hija de entonces s\u00f3lo 15 a\u00f1os, la anim\u00f3 a grabar canciones y envi\u00f3 las pruebas al editor Denis Burgeois, con qu"@es,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441 \u0413\u0430\u043b\u043b\u044c (\u0444\u0440. France Gall, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0438\u043c\u044f \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u044c\u0435\u0432 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0410\u043d\u043d \u0413\u0430\u043b\u043b\u044c (\u0444\u0440. Isabelle Genevi\u00e8ve Marie Anne Gall), \u0440\u043e\u0434. 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1947, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432, \u0432 1965 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0443 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0435\u0451 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043e\u0431\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u0438\u0448\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u0435\u043c \u0411\u0435\u0440\u0436\u0435 \u0432 1974 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0435\u0451 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0431\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u043e\u0442\u0443 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30ae\u30e3\u30eb\uff08France Gall\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30a4\u30b6\u30d9\u30eb\u30fb\u30b8\u30e5\u30cc\u30f4\u30a3\u30a8\u30fc\u30f4\u30fb\u30de\u30ea\u30fb\u30a2\u30f3\u30cc\u30fb\u30ae\u30e3\u30eb\uff08Isabelle Genevi\u00e8ve Marie Anne Gall\uff09\u30011947\u5e7410\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002\u521d\u671f\u306e\u4ee3\u8868\u66f2\u306b\u306f\u300c\u5922\u898b\u308b\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u4eba\u5f62\u300d\uff08\u3053\u306e\u66f2\u3067\u7b2c10\u56de\u30e6\u30fc\u30ed\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u30fb\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u512a\u52dd\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29717947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/France_Gall>,
        <http://viaf.org/viaf/29717947>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/France_Gall.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:France_Gall.
doremus_artist:a2900306-c2c3-31ed-9e3e-f8b97127d2fb
    rdfs:comment
        "Trajan Popesco, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1920 \u00e0 Florica en Roumanie, et mort le 22 septembre 2007 \u00e0 Vichy en France, est un chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur fran\u00e7ais d'origine roumaine.\u2191 1,0 et 1,1 \u00ab Trajan Popesco (1920-2007) \u00bb, sur data.bnf.fr (consult\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 2014)."@fr;
    owl:sameAs viaf:19863782;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Trajan_Popesco>,
        <http://viaf.org/viaf/19863782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Trajan_Popesco.
doremus_artist:a2973bd5-b09d-3044-9631-fb0e1b3e0f1a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halifax,_Nova_Scotia>;
    dbp:deathPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Christopher Donald Jackson (27 July 1948 \u2013 25 September 2015) was a Canadian organist, harpsichordist and choral conductor. Born in Halifax, Nova Scotia, Jackson was a graduate of the \u00c9cole de musique Vincent-d'Indy and the Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec \u00e0 Montr\u00e9al. He co-founded both the Soci\u00e9t\u00e9 des Concerts d'orgue de Montr\u00e9al and the Studio de musique ancienne de Montr\u00e9al in 1974. He served as the artistic director of the latter institutions since 1988, notably conducting the ensemble in several recordings. The group's 1998 recording, Heavenly Spheres, was awarded a F\u00e9lix Award from the ADISQ and the Juno Award for Classical Album of the Year \u2013 Vocal or Choral Performance in 2000."@en,
        "Christopher Donald Jackson (Halifax, 27 juillet 1948 - Montr\u00e9al, 25 septembre 2015) est un organiste, claveciniste et chef de ch\u0153ur canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:88077766;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Jackson_(keyboardist)>,
        <http://viaf.org/viaf/88077766>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b31b39e-06ac-4978-a444-902328d7d7f8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Jackson_(keyboardist)>.
doremus_artist:a3f1f998-33d5-31d2-8e4c-64b0a9579d2b
    dbp:birthPlace dbr:Catalonia;
    dbp:deathPlace dbr:Tavertet;
    rdfs:comment
        "Raimon Panikkar (Barcelona, 3 de novembro de 1918 \u2014 Tavertet, 26 de agosto de 2010) foi um sacerdote cat\u00f3lico romano, te\u00f3logo e fil\u00f3sofo espanhol, grande promotor do di\u00e1logo inter-religioso."@pt,
        "Raimon Panikkar (ur. 3 listopada 1918 w Barcelonie, zm. 26 sierpnia 2010 w Tavertet w Hiszpanii) \u2013 hiszpa\u0144ski teolog, zaanga\u017cowany w dialog mi\u0119dzyreligijny pomi\u0119dzy katolicyzmem i hinduizmem, tw\u00f3rca oryginalnej koncepcji chrystologicznej. Po przej\u015bciu na emerytur\u0119 zamieszka\u0142 w domu rodzinnym w Tavertet, prowadz\u0105c w dalszym ci\u0105gu aktywn\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 naukow\u0105, z kt\u00f3rej wycofa\u0142 si\u0119 nied\u0142ugo przed \u015bmierci\u0105."@pl,
        "Raimon Panikkar i Alemany (* 3. November 1918 in Barcelona; \u2020 26. August 2010 in Tavertet, Provinz Barcelona) war ein spanischer r\u00f6misch-katholischer Priester, Professor der Religionsphilosophie und bedeutender Vertreter des interreligi\u00f6sen Dialoges. Internationale Bekanntheit erreichte er als Autor zahlreicher B\u00fccher, die spirituelle und mystische Themen behandeln."@de,
        "Raimon Panikkar-Alemany (November 2, 1918 \u2013 August 26, 2010; also known as Raimundo Panikkar and Raymond Panikkar) was a Spanish Roman Catholic priest and a proponent of inter-religious dialogue. As a scholar, he specialized in comparative religion."@en,
        "Raimundo P\u00e1niker Alemany (Barcelona, 3 de noviembre de 1918 - Tavertet, 26 de agosto de 2010), conocido como Raimon Panikkar, fue un fil\u00f3sofo, te\u00f3logo y escritor espa\u00f1ol que desarroll\u00f3 una filosof\u00eda interreligiosa e intercultural, con una nueva apertura respetuosa al di\u00e1logo con otros sujetos y tradiciones no-occidentales. Su filosof\u00eda tiene como objetivo transformar nuestra civilizaci\u00f3n que est\u00e1 determinada por un sistema occidental impuesto como una \u00fanica alternativa."@es,
        "Raimundo P\u00e1niker Alemany connu comme Raimon Panikkar est n\u00e9 le 3 novembre 1918 \u00e0 Barcelone d'une m\u00e8re catalane et catholique et d'un p\u00e8re hindou et mort le 26 ao\u00fbt 2010 \u00e0 Tavertet, pr\u00e8s de Barcelone. Il \u00e9tait docteur en philosophie, en chimie et en th\u00e9ologie et reconnu comme un sp\u00e9cialiste du bouddhisme."@fr,
        "\u0420\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u041f\u0430\u043d\u0438\u043a\u043a\u0430\u0440 (\u0438\u0441\u043f. Raimon Panikkar, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0420\u0430\u0439\u043c\u0443\u043d\u0434\u043e \u041f\u0430\u043d\u0438\u043a\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0441\u043f. Raimundo P\u00e1niker Alemany), 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1918, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 26 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2010, \u0422\u0430\u0432\u0435\u0440\u0442\u0435\u0442) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:4934671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raimon_Panikkar>,
        <http://viaf.org/viaf/4934671>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Raimon_Panikkar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raimon_Panikkar.
doremus_artist:a4079fcd-1ad0-3d60-8f0f-60d22ab8a5cf
owl:sameAs viaf:59348258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59348258>.
doremus_artist:a4714019-956e-39d9-aae4-3ddf89d74f11
    dbp:birthPlace dbr:Kankaanpää;
    rdfs:comment
        "Tuomas Kantelinen (* 22. September 1969 in Kankaanp\u00e4\u00e4) ist ein finnischer Komponist und Musiker."@de,
        "Tuomas Kantelinen (born September 22, 1969 in Kankaanp\u00e4\u00e4) is a Finnish composer. He studied composition at the Sibelius Academy with Eero H\u00e4meenniemi. He is best known for his scores for films such as Rukaj\u00e4rven tie, \u00c4ideist\u00e4 parhain, Mindhunters and Mongol. He has also composed the opera Paavo the Great. Great Race. Great Dream., chamber music and orchestral works as well as music for television shows and commercials."@en,
        "Tuomas Kantelinen (n\u00e9 le 22 septembre 1969) est un compositeur finlandais."@fr,
        "\u0422\u0443\u0301\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041a\u0430\u0301\u043d\u0442\u0435\u043b\u0438\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Tuomas Kantelinen; 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1969, \u041a\u0430\u043d\u043a\u0430\u0430\u043d\u043f\u044f\u0430, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:2006292;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tuomas_Kantelinen>,
        <http://viaf.org/viaf/2006292>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4fd2f92d-9f53-4418-9285-eaf918b2f63f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tuomas_Kantelinen.
doremus_artist:a56f56de-8ce8-301a-ae53-b4e0d6090c6f
    rdfs:comment
        "James Pease (Indianapolis, 9 January 1916 \u2013 New York, 26 April 1967) was an American bass-baritone, notable for his Wagnerian roles. He was also a distinguished Balstrode in Benjamin Britten\u2019s Peter Grimes, a role which he was the first to perform in the US in 1946, and later recorded under the composer\u2019s direction in 1958."@en;
    owl:sameAs viaf:29736007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Pease>,
        <http://viaf.org/viaf/29736007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Pease.
doremus_artist:a57621e1-5304-3b07-895b-48e6364c1670
owl:sameAs viaf:17417719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17417719>.
doremus_artist:a57c56fb-1d67-3009-ab4a-8385f20194b5
    dbp:birthPlace dbr:Kansas;
    rdfs:comment
        "Samuel Edward Ramey (* 28. M\u00e4rz 1940, nach anderen Quellen 1942, in Colby, Kansas) ist ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        "Samuel Edward Ramey (Colby (Kansas), 28 maart 1942) is een Amerikaans operazanger. Hij wordt als een van de beste basso-cantante-zangers van zijn generatie beschouwd. Hij wordt zeer bewonderd om zijn veelzijdigheid, want hij beheerst zowel de belcanto-techniek om H\u00e4ndel, Mozart en Rossini te zingen, als de kracht om de dramatische rollen van Verdi en Puccini te zingen. Hij is sinds 29 juni 2002 met de sopraan Lindsey Larsen gehuwd."@nl,
        "Samuel Edward Ramey (Colby, Kansas, 28 de marzo de 1942) es un cantante de \u00f3pera estadounidense, considerado uno de los mejores bajos de su generaci\u00f3n. Es muy admirado por su amplitud y versatilidad, teniendo tanto la t\u00e9cnica belcantista que le permite cantar obras de H\u00e4ndel, Mozart, Rossini, as\u00ed como la fuerza para interpretar roles humor\u00edsticos de Verdi y Puccini."@es,
        "Samuel Edward Ramey (born March 28, 1942 in Colby, Kansas) is an American operatic bass-baritone.. At the height of his career, he was greatly admired for his range and versatility, having possessed a sufficiently accomplished bel canto technique to enable him to sing the music of Handel, Mozart, Rossini, yet power enough to handle the more overtly dramatic roles written by Verdi and Puccini. He married his third wife, soprano Lindsey Larsen, on 29 June 2002."@en,
        "Samuel Edward Ramey est un chanteur d'op\u00e9ra am\u00e9ricain n\u00e9 le 28 mars 1942 \u00e0 Colby, au Kansas. Admir\u00e9 pour son registre et sa polyvalence, il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'une des meilleures basses de sa g\u00e9n\u00e9ration. Sa technique vocale lui permet de chanter Haendel, Mozart et Rossini, aussi bien que Verdi et Puccini."@fr;
    owl:sameAs viaf:7373345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Ramey>,
        <http://viaf.org/viaf/7373345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60bf649b-abb0-4588-b204-4d8cdbcbf6a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Ramey.
doremus_artist:a58ff245-5178-32d6-8085-f2aa139250dc
    rdfs:comment
        "Steind\u00f3r Andersen (born 1954) is an Icelandic musician. Steind\u00f3r is noted for his R\u00edmur chanting and is most widely known for his collaborations with the band Sigur R\u00f3s. Other collaborations include with Hilmar \u00d6rn Hilmarsson and rapper Erpur Eyvindarson."@en,
        "Steind\u00f3r Andersen (nacido en 1954) es un m\u00fasico island\u00e9s. Andersen es reconocido por sus interpretaciones de r\u00edmur, y es ampliamente conocido por sus colaboraciones con la banda Sigur R\u00f3s. Adem\u00e1s de contribuciones con Hilmar \u00d6rn Hilmarsson y el rapero Erpur Eyvindarson. \u00c9l tambi\u00e9n trabaja de pescador, capitaneando su barco I\u00f0unn."@es,
        "Steind\u00f3r Andersen (n\u00e9 en 1954) est un chanteur islandais de r\u00edmur, des po\u00e8mes islandais traditionnels."@fr;
    owl:sameAs viaf:262674862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steind\u00f3r_Andersen>,
        <http://viaf.org/viaf/262674862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cd4fc8c7-15cc-43cf-8b78-97cc83647249>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steindór_Andersen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steindór_Andersen.
doremus_artist:a5f1561d-23de-36f9-b452-5348ad639a1f
owl:sameAs viaf:26608597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26608597>.
doremus_artist:a5f3d1c4-d997-39a5-9b49-568a5d003e28
owl:sameAs viaf:66675623; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675623>.
doremus_artist:a6070177-cd96-31b7-9e23-9de1fc88a8b3
owl:sameAs viaf:26008372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26008372>.
doremus_artist:a684bedc-bbfd-33cf-a7fe-d8d0a7fc5cbf
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "C\u00e9u (* 17. April 1980 in S\u00e3o Paulo, Brasilien, geboren als Maria do C\u00e9u Whitaker Po\u00e7as) ist eine brasilianische S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "C\u00e9u (Portuguese pronunciation: [s\u025bu]), whose full name is Maria do C\u00e9u Whitaker Po\u00e7as, is a Brazilian singer-songwriter whose first American album was released on the Six Degrees Records label in April 2007. She was born in S\u00e3o Paulo, Brazil on April 17, 1980, into a musical family, her father being a composer, arranger and musicologist. It was from her father that she learned to appreciate Brazil's classical music composers, particularly Heitor Villa-Lobos, Ernesto Nazar\u00e9 and Orlando Silva."@en,
        "C\u00e9u (estilizado como C\u00e9U), nome art\u00edstico de Maria do C\u00e9u Whitaker Po\u00e7as (S\u00e3o Paulo, 17 de abril de 1980), \u00e9 uma cantora e compositora brasileira de m\u00fasica popular brasileira. Iniciou sua carreira art\u00edstica em 2002. Seu trabalho traz influ\u00eancias tanto de m\u00fasica originalmente brasileira (particularmente o samba), como de hip hop, afrobeat, jazz, R&B etc. J\u00e1 afirmou em entrevista que n\u00e3o rejeita o r\u00f3tulo de MPB, mas considera que ele j\u00e1 ficou limitado: ."@pt,
        "C\u00e9u, dont le nom complet est Maria do C\u00e9u Whitaker Po\u00e7as, est une auteure-compositrice-interpr\u00e8te br\u00e9silienne. Elle est n\u00e9e \u00e0 S\u00e3o Paulo le 17 avril 1980 dans une famille de musiciens. Son p\u00e8re est un compositeur, arrangeur et musicologue. C'est gr\u00e2ce \u00e0 son p\u00e8re qu'elle d\u00e9couvre les compositeurs de musique classique br\u00e9siliens, en particulier Heitor Villa-Lobos, Ernesto Nazar\u00e9 et Orlando Silva. En particulier, elle cite comme influence la musique de Billie Holiday, Ella Fitzgerald, Lauryn Hill et Erykah Badu."@fr;
    owl:sameAs viaf:61334355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9u>,
        <http://viaf.org/viaf/61334355>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7739f53a-f809-48a3-942a-fbea493f0a17>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Céu_@_sesc_pompéia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Céu.
doremus_artist:a76bbccc-1985-3194-a52c-45a7936ad913
    dbp:birthPlace dbr:Coppull;
    rdfs:comment
        "Amanda Jane Roocroft (born 9 February 1966) is an English operatic soprano, who in the course of a 25-year career has sung leading roles in the opera houses of Europe and North America. She is also a voice professor at London's Royal College of Music and a Fellow of the Royal Northern College of Music in Manchester where she herself had trained as a singer. Roocroft was the winner of the 2007 Laurence Olivier Award for Outstanding Achievement in Opera for her performance in the title role of Jen\u016ffa at the English National Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:49416670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amanda_Roocroft>,
        <http://viaf.org/viaf/49416670>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amanda_Roocroft.
doremus_artist:a8fbea41-dea5-3188-83bb-c0510c2d4982
    owl:sameAs viaf:84261266;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84261266>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16963107-9288-43a2-946c-81de2f5eddfa>.
doremus_artist:aaacf49c-4220-369d-8a33-880adb669999
owl:sameAs viaf:45816102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45816102>.
doremus_artist:aae1ccd3-8745-357b-8852-9a4674b980e6
owl:sameAs viaf:29763077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29763077>.
doremus_artist:aae9b68d-efa8-347f-be62-13e34287774c
owl:sameAs viaf:70105064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70105064>.
doremus_artist:aaef5471-d6e5-3b9c-a713-3664e88a5540
owl:sameAs viaf:19925856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19925856>.
doremus_artist:ab38a457-d89a-3159-8371-5446ee3dc902
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Antonio Janigro (* 21. Januar 1918 in Mailand; \u2020 1. Mai 1989 ebenda) war ein italienischer Cellist, Dirigent und Hochschullehrer."@de,
        "Antonio Janigro (21 January 1918 \u2013 1 May 1989) was an Italian cellist and conductor."@en,
        "Antonio Janigro (Mil\u00e1n 21 de enero de 1918 \u2014 Mil\u00e1n 1 de mayo de 1989) fue un director de orquesta, profesor de m\u00fasica cl\u00e1sica y violonchelista italiano."@es,
        "Antonio Janigro, n\u00e9 le 21 janvier 1918 \u00e0 Milan et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 1er mai 1989 dans la m\u00eame ville, est un violoncelliste, professeur et chef d'orchestre italien."@fr,
        "Ha studiato musica presso il Conservatorio di Milano e l'Ecole Normale de Musique di Parigi. Inizi\u00f2 la carriera da solista ancora prima di terminare gli studi, esibendosi con orchestre e direttori importanti e lavorando con i pianisti Carlo Zecchi, Paul Badura-Skoda e Dinu Lipatti. Nel 1939 si stabil\u00ec a Zagabria dove rimase per quasi trent'anni, insegnando alla Scuola di Musica Beethoven e all'Accademia Musicale di Zagabria. Fu direttore dell'Orchestra da Camera della radiotelevisione di Zagabria, oggi Radiotelevisione Croata, e fond\u00f2 l'orchestra I solisti di Zagabria."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u042f\u043d\u0438\u0301\u0433\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Janigro; 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1918, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 1 \u043c\u0430\u044f 1989, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30e4\u30cb\u30b0\u30ed\uff08Antonio Janigro, 1918\u5e741\u670821\u65e5-1989\u5e745\u67081\u65e5) \u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30df\u30e9\u30ce\u751f\u307e\u308c\u306e\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59269844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Janigro>,
        <http://viaf.org/viaf/59269844>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c61dd1d-b36d-4d57-bcc7-ce443503447a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Janigro.
doremus_artist:ab874652-2f82-3990-b1f5-17c7e59e52fd
    owl:sameAs viaf:10112864;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10112864>,
        <http://viaf.org/viaf/88087297>.
doremus_artist:ab9998f0-b51a-335c-b722-ad3326e1b19d
owl:sameAs viaf:36765858; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36765858>.
doremus_artist:ac529b69-5f48-3a3b-89ee-e7d6280e228a
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jan Walter Susskind (1 May 1913 \u2013 25 March 1980) was a Czech-born British conductor, teacher and pianist. He began his career in his native Prague, and fled to Britain when Germany invaded the city in 1939. He worked for substantial periods in Australia and the United States, as a conductor and teacher."@en,
        "Jan Walter Susskind (Praga, 1 de maio de 1913 - 25 de mar\u00e7o de 1980) foi um maestro checo. Susskind nasceu em Praga, atual Rep\u00fablica Checa. Seu pai era um cr\u00edtico musical vienense e sua m\u00e3e era uma professora de piano checa. Ele estudou sob os ensinamentos de Josef Suk no State Conservatorium, o padrasto de Antonin Dvorak. Ele tamb\u00e9m teve aulas de condu\u00e7\u00e3o com George Szell. Em 1942 ele foi trabalhar como maestro na Companhia de \u00d3pera Carl Rosa. Em 1944 ele fez suas primeiras grava\u00e7\u00f5es com Hammond, conduzindo \u00e1rias de Liu, da \u00f3pera Turandot. Susskind faleceu em Berkeley, Calif\u00f3rnia, aos 66 anos."@pt,
        "Walter Susskind (Jan Walter S\u00fcsskind) est un chef d'orchestre tch\u00e8que (naturalis\u00e9 britannique en 1946), n\u00e9 le 1er mai 1913 \u00e0 Prague et mort le 25 mars 1980 \u00e0 Berkeley (Californie, \u00c9tats-Unis)"@fr,
        "\u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438, \u0417\u044e\u0441\u043a\u0438\u043d\u0434 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0421\u0443\u043a\u0430 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u041a\u0430\u0440\u0435\u043b\u0430 \u0425\u043e\u0444\u043c\u0430\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0421\u0435\u043b\u043b\u0430 (\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435) \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435. \u0412 1934 \u0433. \u0417\u044e\u0441\u043a\u0438\u043d\u0434 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0438. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 1933 \u0433. \u043e\u043d \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0427\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0438\u043e. \u0421\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0439 1930-\u0445 \u0433\u0433. \u0434\u0430\u0442\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u043f\u044b\u0442\u044b \u0417\u044e\u0441\u043a\u0438\u043d\u0434\u0430 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 (1935)."@ru,
        "\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30b9\u30ad\u30f3\u30c8\uff08Walter S\u00fcsskind, 1913\u5e745\u67081\u65e5 - 1980\u5e743\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b9\u30b9\u30ad\u30f3\u30c9\u306a\u3069\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114367841;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Susskind>,
        <http://viaf.org/viaf/114367841>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a1f00fa-a3bc-48aa-8af5-5fcb4cfb90ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Susskind.
doremus_artist:ac58bb5a-0f70-3b60-9db1-65be836c28ed
    owl:sameAs viaf:100360960;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100360960>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3983476f-5c01-4b3c-ae1b-9870f7e9cf5a>.
doremus_artist:acd6fade-9402-3287-b062-b5c0cb54ae2b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/McClure,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Coeburn,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Appare in Fratello, dove sei?, colonna sonora dell'omonimo film diretto dai fratelli Coen."@it,
        "Ralph Edmund Stanley (February 25, 1927 \u2013 June 23, 2016), also known as Dr. Ralph Stanley, was an American bluegrass artist, known for his distinctive singing and banjo playing. Stanley began playing music in 1946, originally with his brother Carter as part of The Stanley Brothers, and most often as the leader of his band, The Clinch Mountain Boys. He was part of the first generation of bluegrass musicians and was inducted into both the International Bluegrass Music Hall of Honor and the Grand Ole Opry."@en,
        "Ralph Edmund Stanley, n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 McClure (en) et mort le 23 juin 2016, est un chanteur et musicien am\u00e9ricain de bluegrass."@fr,
        "Ralph Stanley (nascido em 25 de fevereiro de 1927), tamb\u00e9m conhecido como Dr. Ralph Stanley, \u00e9 um artista americano de bluegrass, conhecido por seu distintivo jeito de cantar e tocar banjo."@pt,
        "\u0420\u0430\u043b\u044c\u0444 \u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438 (\u0438\u0441\u043f. Ralph Edmund Stanley, \u0440\u043e\u0434. 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1927, \u0421\u0428\u0410 \u2014 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 2016, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441 \u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 (2002)."@ru,
        "\u0631\u0627\u0644\u0641 \u0633\u062a\u0627\u0646\u0644\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Ralph Stanley) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 25 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1927 \u0641\u064a \u0641\u0631\u062c\u064a\u0646\u064a\u0627 - 23 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 2016)\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u0627\u0646\u062c\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1946."@ar,
        """\u30e9\u30eb\u30d5\u30fb\u30a8\u30c9\u30de\u30f3\u30c9\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30ec\u30fc(Ralph Edmund Stanley, 1927\u5e742\u670825\u65e5 - 2016\u5e746\u670823\u65e5)\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3067\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3068\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u3092\u884c\u3044\u3001Dr. Ralph Stanley\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30b9\u30bf\u30f3\u30ea\u30fc\u306f1946\u5e74\u304b\u3089\u3001\u5144\u306e\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b9\u30bf\u30f3\u30ec\u30fc\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001"\u30b9\u30bf\u30f3\u30ec\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30b6\u30fc\u30ba"\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3084\u3001"Clinch Mountain Boys"\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u6700\u521d\u671f\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001International Bluegrass Music Hall of Honor\u3068\u306e\u4e21\u65b9\u306b\u767b\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:102651823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ralph_Stanley>,
        <http://viaf.org/viaf/102651823>,
        <https://musicbrainz.org/artist/845adb53-9281-41ff-a911-c0af49f3c943>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ralph_Stanley_-_Ralph_Stanley_II_-_Ron_Baker_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ralph_Stanley.
doremus_artist:ad1cb81c-f969-35a0-b5f9-e5da6b2ffaab
owl:sameAs viaf:118326534; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118326534>.
doremus_artist:ad28fb6f-fdda-3aef-a40b-4f1c57ce7ec3
owl:sameAs viaf:40428170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40428170>.
doremus_artist:ae2e394d-8cdb-3a03-a0ca-851176bbdb36
owl:sameAs viaf:71604843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604843>.
doremus_artist:af92c80f-10c8-3af4-9689-ab9041d53b4d
owl:sameAs viaf:119553230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119553230>.
doremus_artist:b092a32f-fafb-39f3-979d-cd412e2acf84
    dbp:birthPlace dbr:Hebden_Bridge;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0631 "\u0625\u062f" \u0634\u064a\u0631\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Edward Christopher "Ed" Sheeran) (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 17 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1991)\u060c \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0647\u0627\u0628\u062f\u0646 \u0628\u0631\u064a\u062f\u062c \u0648 \u0643\u0628\u0631 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0627\u0645\u0644\u0646\u063a\u0647\u0627\u0645 \u0628\u0640\u0633\u0648\u0641\u0648\u0644\u0643\u060c \u062b\u0645 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0641\u064a 2008 \u0645\u0646 \u0623\u062c\u0644 \u0645\u0645\u0627\u0631\u0633\u0629 \u0645\u0647\u0646\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629. \u0623\u0635\u062f\u0631 \u0634\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 2011 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629 \u0645\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0645\u0633\u062a\u0642\u0644\u0629\u060c \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0646\u0627\u0645\u0628\u0631 5 \u0643\u0648\u0644\u0627\u0628\u0648\u0631\u0627\u064a\u0634\u0646\u0632 \u0628\u0631\u0648\u062c\u0643\u062a\u060c\u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062c\u0630\u0628\u062a \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0643\u0644\u0627 \u0645\u0646 \u0625\u0644\u062a\u0648\u0646 \u062c\u0648\u0646 \u0648 \u062c\u064a\u0645\u064a \u0641\u0648\u0643\u0633\u060c\u062b\u0645 \u0648\u0642\u0639 \u0639\u0642\u062f\u0627 \u0645\u0639 \u0623\u0633\u0627\u064a\u0644\u0648\u0645 \u0631\u064a\u0643\u0631\u062f\u0632. \u062d\u0635\u0644 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 +\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u062a\u0648\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f\u062a\u064a\u0646 \u0630\u0627 \u0623\u064a \u062a\u064a\u0645 \u0648 \u0644\u064a\u063a\u0648 \u0647\u0627\u0648\u0633 \u060c \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0645\u0633 \u0634\u0647\u0627\u062f\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629. \u0641\u0627\u0632 \u0641\u064a 2012 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u062a\u064a \u0628\u0631\u064a\u062a \u0644\u0640\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0641\u0631\u062f\u064a \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0648 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0639\u0631\u0636 \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a \u0635\u0627\u0639\u062f\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0641\u0627\u0632\u062a \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0630\u0627 \u0623\u064a \u062a\u064a\u0645 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0641\u0648\u0631 \u0646\u0648\u0641\u064a\u0644\u0648 \u0644\u0640\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0646\u0627\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642"""@ar,
        "Ed Sheeran, de son nom complet Edward Christopher Sheeran, n\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 1991 \u00e0 Halifax dans le Yorkshire de l'Ouest, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te britannique. Sa carri\u00e8re musicale commence en 2011 avec la maison de disques Atlantic Records. Son premier album + sorti septembre 2011 est certifi\u00e9 double disque de platine par le BPI. Ed Sheeran a par ailleurs \u00e9crit des chansons pour les One Direction et Justin Bieber. En 2014, il sort son deuxi\u00e8me album x."@fr,
        "Ed Sheeran, w\u0142a\u015bc. Edward Christopher Sheeran (ur. 17 lutego 1991 w Hebden Bridge) \u2013 brytyjski wokalista, autor tekst\u00f3w i producent."@pl,
        """Edward Christopher  "Ed"  Sheeran (born 17 February 1991) is an English singer-songwriter, musician, and occasional actor. He was born in Hebden Bridge in Yorkshire and raised in Framlingham, Suffolk. He dropped out of school at 16, and moved to London the following year, in 2008, to pursue a career in music. In early 2011, Sheeran independently released the extended play, No. 5 Collaborations Project, which caught the attention of Elton John and Jamie Foxx. After signing with Asylum Records, his debut album, + (read as "plus"), was released on 9 September 2011 and has since been certified six-times platinum in the UK. The album contains the single "The A Team", which earned him the Ivor Novello Award for Best Song Musically and Lyrically. In 2012, Sheeran won the Brit Awards for Best Brit"""@en,
        "Edward Christopher Sheeran (Halifax, 17 februari 1991) is een Brits singer-songwriter. Hij tekende in 2011 een contract bij Asylum/Atlantic Records. Sheeran brak door in juni 2011 met zijn debuutsingle The A Team, die binnenkwam op de tweede positie in de UK Singles Chart. Daarna bracht hij onder meer Lego House, Don't, Give Me Love en Thinking Out Loud uit."@nl,
        "Edward Christopher Sheeran (Hebden Bridge, Yorkshire del Oeste; 17 de febrero de 1991), m\u00e1s conocido por su nombre art\u00edstico Ed Sheeran, es un cantante y compositor brit\u00e1nico. A corta edad, comenz\u00f3 a cantar en la iglesia a la que asist\u00eda y tambi\u00e9n aprendi\u00f3 a tocar la guitarra. A los diecis\u00e9is a\u00f1os abandon\u00f3 la escuela secundaria, y se traslad\u00f3 a Londres para perseguir una carrera art\u00edstica. Despu\u00e9s de publicar un EP de forma independiente a principios de 2011, capt\u00f3 la atenci\u00f3n de Elton John quien lo puso en contacto con el sello Asylum Records y firm\u00f3 un acuerdo de grabaci\u00f3n. En septiembre de 2011 lanz\u00f3 su \u00e1lbum debut +, que tuvo un \u00e9xito comercial y en la lista musical de discos de Reino Unido. El \u00e1lbum consta del sencillo \u00abThe A Team\u00bb que estuvo nominada a un grammy por canci\u00f3n del a\u00f1o. "@es,
        """Edward Christopher Sheeran, (Halifax, 17 de fevereiro de 1991) \u00e9 um cantor e compositor brit\u00e2nico. No in\u00edcio de 2011, Sheeran lan\u00e7ou um extended play independente, que chamou a aten\u00e7\u00e3o de ambos Elton John e Jamie Foxx. Ele, em seguida, assinou contrato com a Asylum Records. Seu \u00e1lbum de estr\u00e9ia, + (plus) (2011), contendo os singles "The A Team", "You Need Me, I Don't Need You", "Lego House" e "Drunk" foi disco de platina qu\u00edntuplo no Reino Unido. Em 2012, ele ganhou dois Brit Awards para Melhor Artista Solo Brit\u00e2nico Masculino e Breakthrough Act brit\u00e2nico. "The A Team" ganhou o pr\u00eamio Ivor Novello de Melhor Can\u00e7\u00e3o Musicalmente e liricamente. Em 2014 ele foi nomeado para Best New Artist na 56\u00aa Annual Grammy Awards."""@pt,
        "Edward Christopher \u201eEd\u201c Sheeran (* 17. Februar 1991 in Hebden Bridge, West Yorkshire, England) ist ein britischer Singer-Songwriter."@de,
        "Ha raggiunto la fama internazionale con il suo album +, di enorme successo in tutto il mondo ma soprattutto nel Regno Unito, dove \u00e8 stato certificato sette volte disco di platino ed \u00e8 rimasto per oltre 200 settimane nella UK Albums Chart, delle quali tre passate al primo posto. Il suo quarto album, X, ha addirittura superato il successo del precedente, rimanendo 13 settimane di fila al primo posto nel Regno Unito, dove ha venduto oltre 2.700.000 copie, e debuttando direttamente al primo posto della Billboard 200 negli Stati Uniti."@it,
        """\u042d\u0301\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0428\u0438\u0301\u0440\u0430\u043d (Edward Christopher Sheeran; \u0440\u043e\u0434. 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1991 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0428\u0438\u0440\u0430\u043d \u0431\u044b\u043b \u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0425\u0435\u0431\u0434\u044d\u043d \u0411\u0440\u0438\u0434\u0436, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440, \u0432\u0441\u0451 \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043b\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0421\u0430\u0444\u0444\u043e\u043b\u043a. \u0412 16 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0438 \u0432 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u044c \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0428\u0438\u0440\u0430\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438-\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c "No. 5 Collaborations Project", \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043a \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u042d\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0438 \u0424\u043e\u043a\u0441\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430 \u0441 Asylum Records \u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c "+" (\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a "plus"), \u0431\u044b\u043b \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0432 \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435. \u0410\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b "The A Team", \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0451\u0441 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0432 \u0438\u044e\u043d\u0435 2011 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a"""@ru,
        """\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b7\u30fc\u30e9\u30f3\uff08\u82f1: Edward Christopher "Ed" Sheeran, 1991\u5e742\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"""@ja,
        """\u611b\u5fb7\u83ef\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u591a\u798f\u00b7\u5e0c\u862d\uff08Edward Christopher Sheeran\uff0c1991\u5e742\u670817\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u4ee5\u5176\u85dd\u540d\u7d05\u9aee\u827e\u5fb7\uff0f\u827e\u5fb7\u00b7\u5e0c\u862d\uff08Ed Sheeran\uff09\u77e5\u540d\uff0c\u70ba\u82f1\u570b\u65b0\u751f\u4ee3\u6b4c\u624b\u53ca\u8a5e\u66f2\u5275\u4f5c\u4eba\u3002\u6210\u9577\u65bc\u82f1\u683c\u862d\u9109\u6751\u4f5b\u62c9\u59c6\u6797\u7ff0\uff08Framlingham\uff09\uff0c\u4f462008\u5e74\u6642\u70ba\u4e86\u62d3\u5c55\u97f3\u6a02\u8077\u6daf\u800c\u9077\u5c45\u502b\u6566\u3002\u76ee\u524d\u70ba\u5927\u897f\u6d0b\u5531\u7247 Atlantic Records\u516c\u53f8\u7c3d\u7d04\u85dd\u4eba\u30022011\u5e748\u6708\u767c\u884c\u500b\u4eba\u9996\u5f35\u5c08\u8f2f"Discography"\u62ff\u4e0b\u82f1\u570b\u5c08\u8f2f\u6392\u884c\u699c UK Albums chart\u7a7a\u964d\u51a0\u8ecd\u5c08\u8f2f\u3002\u5c08\u8f2f\u9996\u767c\u55ae\u66f2"The A Team"\u4e5f\u62ff\u4e0b\u5168\u82f1\u97f3\u6a02\u55ae\u66f2\u699c UK chart.\u7b2c\u4e09\u540d\u7684\u597d\u6210\u7e3e\u3002\u827e\u5fb72012\u5728\u7f8e\u570b\u6210\u4e86\u5c0f\u6709\u540d\u6c23\u7684\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u4ee5\u300c\u7279\u5225\u4f86\u8cd3\u300d\u7684\u8eab\u4efd\u53c3\u8207\u4e86\u6cf0\u52d2\u7d72\u7684\u7b2c\u56db\u5f35\u5c08\u8f2f\u300cRed\u300d\u4e26\u70ba\u82f1\u570b\u7537\u5718One Direction\u4f5c\u66f2\u586b\u8a5e\u30022013\u5e74\u4ed6\u82b1\u4e86\u8fd1\u6574\u5e74\u7684\u6642\u9593\u53c3\u8207\u6cf0\u52d2\u7d72\u5728\u5317\u7f8e\u7684\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\u3002\u4ed6\u57282014\u5e74\u767c\u8868\u4e86\u7b2c\u4e8c\u5f35\u5c08\u8f2f\u300cX\u300d\uff0c \u4e26\u4ee5"Sing"\u62ff\u4e0b2014MTV\u97f3\u6a02\u9304\u5f71\u5e36\u5927\u734e(2014 MTV VMA)\u6700\u4f73\u7537\u6b4c\u624b\u9304\u5f71\u5e36\u7684\u734e\u9805\uff0c\u7e7c\u524d\u5e74\u4ee5"+"\uff0c\u7a7a\u964dUK Albums Chart\u5f8c\u53c8\u4ee5\u5c08\u8f2f"X"\uff0c\u9023\u7e8c\u516b\u5468\u9023\u87ec\u6392\u884c\u699c\u51a0\u8ecd\uff0c\u4e26\u4ee5\u6b64\u5c08\u8f2f\uff0c\u7372\u5f97\u7b2c57\u5c46\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u63d0\u540d"\u6700\u4f73\u5e74\u5ea6\u5c08\u8f2f"\u548c"\u6700\u4f73\u6d41\u884c\u6f14\u5531\u5c08\u8f2f"\uff0c\u53ca\u5728\u7b2c58\u5c46\u845b\u840a\u7f8e\u7372\u5f97"\u6700\u4f73\u5e74\u5ea6\u6b4c\u66f2"\u53ca"\u6700\u4f73\u6d41\u884c\u6b4c\u624b"\u5169\u9805\u5927\u734e\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:227424956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_Sheeran>,
        <http://viaf.org/viaf/227424956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8a7c51f-362c-4dcb-a259-bc6e0095f0a6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ed_Sheeran_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ed_Sheeran.
doremus_artist:b10c8c78-c2b7-3fc5-9e76-695bc85c046e
owl:sameAs viaf:51873813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51873813>.
doremus_artist:b179cd14-c3be-3bf2-bb13-8a31f066d91e
    dbp:birthPlace dbr:Harare;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Michael Gibbs. Michael Clement Irving Gibbs (n\u00e9 le 25 septembre 1937 \u00e0 Salisbury (actuel Harare), en Rhod\u00e9sie du Sud (actuel Zimbabwe) est un musicien de jazz, compositeur, chef d'orchestre, arrangeur et producteur, ainsi que clavi\u00e9riste, tromboniste et percussionniste. Il a \u00e9tudi\u00e9 au Berklee College of Music."@fr,
        "Michael Clement Irving Gibbs (born September 25, 1937, in Salisbury, Southern Rhodesia) is a jazz composer, conductor, arranger and producer as well as a trombonist and keyboardist. He is known for collaborations with vibraphonist Gary Burton, his student, and for his use of rock elements in orchestral jazz."@en,
        "Michael Clement Irving Gibbs, en el mundo del jazz, Mike Gibbs (Salisbury, Rodesia, 25 de septiembre de 1937) es un trombonista, pianista, compositor y arreglista brit\u00e1nico de jazz."@es,
        "Michael Clement Irving \u201eMike\u201c Gibbs (* 25. September 1937 in Harare (Simbabwe)) ist ein britischer Jazzmusiker (Posaunist und Pianist), der vor allem als Arrangeur und Komponist hervorgetreten ist. Seit 1974 lehrt er Komposition in Berklee."@de;
    owl:sameAs viaf:17407427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Gibbs_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/17407427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b356db98-76fc-4e9c-98ed-a1dfb575e922>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Gibbs_(composer)>.
doremus_artist:b44e1cc8-6531-3d9d-986b-f0a55dd21141
owl:sameAs viaf:14561717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14561717>.
doremus_artist:b452bf0c-5598-38dc-9f35-7beae66a45da
    dbp:birthPlace res:Val-de-Marne;
    dbp:deathPlace res:Beaune;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Bisson est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Charenton-le-Pont (Val-de-Marne) et mort le 12 d\u00e9cembre 1995 \u00e0 Beaune (C\u00f4te-d'Or) d'une crise cardiaque."@fr;
    owl:sameAs viaf:51950325;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Bisson>,
        <http://viaf.org/viaf/51950325>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_Bisson_Cannes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Bisson.
doremus_artist:b4ad2619-fa4c-307d-aac8-908e6c48a33d
    dbp:birthPlace res:Perpignan;
    rdfs:comment
        "Jordi Barre, n\u00e9 Georges Barre le 7 avril 1920 \u00e0 Argel\u00e8s-sur-Mer (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales) et mort le 16 f\u00e9vrier 2011 \u00e0 Ponteilla (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais d'expression catalane.\u2191 Le chanteur Jordi Barre est mort sur la-clau.net"@fr;
    owl:sameAs viaf:87055464;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jordi_Barre>,
        <http://viaf.org/viaf/87055464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3545e61-19b3-4b2d-bcc8-4c7e18e9d80e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jordi_Barre_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jordi_Barre.
doremus_artist:b4dbb7a2-ebbc-313d-9319-befb1b028a71
    dbp:birthPlace dbr:Jarocin;
    dbp:deathPlace dbr:Schruns;
    rdfs:comment
        "Dame Elisabeth Schwarzkopf, DBE (9 December 1915 \u2013 3 August 2006) was a German-British soprano. She was among the foremost singers of lieder, and was renowned for her performances of Viennese operetta. After retiring from the stage, she was a voice teacher internationally."@en,
        "Dame Olga Maria Elisabeth Frederike Legge-Schwarzkopf, DBE (* 9. Dezember 1915 in Jarotschin, Provinz Posen; \u2020 3. August 2006 in Schruns, \u00d6sterreich) war eine deutsch-britische Opern- und Lieds\u00e4ngerin. Sie galt als eine der f\u00fchrenden Sopranistinnen der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts, die besonders f\u00fcr ihre Interpretationen von Mozart- und Strauss-Opern bekannt war. Nicht wenige bedeutende Kritiker, Dirigenten und Kollegen hielten und halten Elisabeth Schwarzkopf \u2013 neben Maria Callas \u2013 sogar f\u00fcr die bedeutendste Vertreterin ihres Fachs im 20. Jahrhundert."@de,
        "Elisabeth Schwarzkopf (Jarotschin, 9 de dezembro de 1915 \u2014 Schruns, 3 de agosto de 2006) foi uma cantora de \u00f3pera alem\u00e3, uma das principais sopranos, do per\u00edodo p\u00f3s-Segunda Guerra Mundial, alvo de grande admira\u00e7\u00e3o pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de Mozart, Schubert, Strauss e Wolf."@pt,
        "Elisabeth Schwarzkopf (ur. 9 grudnia 1915 w Jarocinie, zm. 3 sierpnia 2006 w Schruns w landzie Vorarlberg w Austrii) \u2013 niemiecka \u015bpiewaczka, sopran liryczny, jedna z najs\u0142ynniejszych \u015bpiewaczek operowych XX w. Studiowa\u0142a w Wy\u017cszej Szkole Muzycznej w Berlinie. Debiutowa\u0142a w 1938 w Operze Berli\u0144skiej. W 1943 zosta\u0142a solistk\u0105 Opery Wiede\u0144skiej a w 1948 Covent Garden w Londynie. Od 1953 mieszka\u0142a w Wielkiej Brytanii. Jej m\u0119\u017cem by\u0142 producent muzyczny firmy Columbia Records \u2013 Walter Legge. W 1971 wycofa\u0142a si\u0119 ze sceny, daj\u0105c tylko koncerty."@pl,
        "Elisabeth Schwarzkopf est une musicienne et soprano allemande, naturalis\u00e9e anglaise, n\u00e9e le 9 d\u00e9cembre 1915 \u00e0 Jarocin, ville de l'ancienne province prussienne de Posnanie, actuellement en Pologne, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 3 ao\u00fbt 2006 \u00e0 Schruns, en Autriche. Elle fut l'une des plus grandes sopranos du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Elisabeth Schwarzkopf, (nacida como Olga Maria Elisabeth Friederike Schwarzkopf; Jarocin, Pozna\u0144, Prusia, actualmente Polonia; 9 de diciembre de 1915 - Schruns, Vorarlberg, Austria; 3 de agosto de 2006) fue una soprano alemana."@es,
        "Olga Maria Elisabeth Frederike Schwarzkopf (Jarotschin (Posen, thans Jarocin, Polen), 9 december 1915 - Schruns (Oostenrijk), 3 augustus 2006) was een Duitse sopraanzangeres, die later de Britse nationaliteit aannam. Ze was gehuwd met de Britse platenproducent Walter Legge."@nl,
        "\u042d\u043b\u0438\u0301\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0428\u0432\u0430\u0301\u0440\u0446\u043a\u043e\u043f\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Olga Maria Elisabeth Frederike Schwarzkopf; 1915\u20142006) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u0434\u0434\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441 1953, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0441 1992. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30fc\u30b6\u30d9\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c4\u30b3\u30c3\u30d7\uff08Olga Maria Elisabeth Frederike Schwarzkopf, 1915\u5e7412\u67089\u65e5 - 2006\u5e748\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3068\u6b4c\u66f2\u306b\u304a\u3051\u308b\u512a\u308c\u305f\u6b4c\u5531\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u6e7e\u5cb8\u6226\u4e89\u6642\u306e\u7c73\u4e2d\u592e\u8ecd\u53f8\u4ee4\u5b98\u30ce\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30ef\u30eb\u30c4\u30b3\u30d5\u9678\u8ecd\u5927\u5c06\u306f\u5f7c\u5973\u306e\u7525\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30a8\u30ea\u30fc\u30b6\u30d9\u30c8\u306b\u5144\u5f1f\u59c9\u59b9\u306f\u306a\u3044\u306e\u3067\u3001\u3053\u308c\u306f\u90fd\u5e02\u4f1d\u8aac\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5965\u5c14\u52a0\u00b7\u4f0a\u4e3d\u838e\u767d\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u8212\u74e6\u5179\u79d1\u666e\u592b\u5973\u7235\u58eb\uff0cDBE (Dame Olga Maria Elisabeth Frederike Schwarzkopf\uff081915\u5e7412\u67089\u65e5\u4e8e\u4e9a\u7f57\u94a6-2006\u5e748\u67083\u65e5\u65bd\u4f26\u65af\uff09\uff0c\u539f\u540dOlga Maria Elisabeth Frederike Schwarzkopf)\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u56fd\u6b4c\u5267\u6b4c\u66f2\u6f14\u5458\u3002\u5979\u88ab\u89c6\u4e3a20\u4e16\u7eaa\u540e\u534a\u53f6\u5973\u9ad8\u97f3\u9886\u57df\u7684\u9886\u519b\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\uff0c\u5c24\u64c5\u957f\u83ab\u624e\u7279\u548c\u7406\u67e5\u5fb7\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u6b4c\u5267\u6f14\u7ece\u3002\u5979\u57281953\u5e74\u4e0e\u74e6\u5c14\u7279\u00b7\u83b1\u683c\u7ed3\u5a5a\uff0c\u5f97\u82f1\u56fd\u56fd\u7c4d\u3002\u57282006\u5e748\u67082\u65e5\u591c\u665a\u52303\u65e5\u7684\u51cc\u6668\u9593\uff0c\u65bc\u7761\u7720\u4e2d\u904e\u4e16\uff0c\u4eab\u5e7490\u6b72\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98196019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Schwarzkopf>,
        <http://viaf.org/viaf/98196019>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f17aa6af-8d75-4559-b212-b83b9549758e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Elisabeth_Schwarzkopf_FDC_76_1858.3.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Schwarzkopf.
doremus_artist:b50d699c-35d4-30b5-8b8f-a6744459fbf0
owl:sameAs viaf:44324915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44324915>.
doremus_artist:b60a038c-1842-3efd-9ae6-da443004c63b
    rdfs:comment
        """L\u00fc Jia (Chinese: \u5415\u5609; pinyin: L\u01da Ji\u0101; born 1964 in Shanghai) is a Chinese conductor. In 1991, when he was only 26, he was appointed as the Music Director of the Trieste Opera. From 1991 to 1995 he was principal Conductor at the Teatro Verdi in Trieste and ... In 1999 he became the principal Conductor of the Norrk\u00f6ping Symphonic ..." He was director of the Norrk\u00f6ping Symphony Orchestra 1999-2005, and now the Macao Orchestra since 2008. In 2007 he conducted "La gazza ladra" by Gioachino Rossini at Rossini Opera Festival in Pesaro and it was released as a DVD from Dynamic."""@en;
    owl:sameAs viaf:26948125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00fc_Jia_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/26948125>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lü_Jia_(conductor)>.
doremus_artist:b64b5a3c-881a-371e-b155-efa15ea424b5
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Englewood,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """Russell Brown (May 30, 1892; Philadelphia, Pennsylvania \u2013 October 19, 1964; Englewood, New Jersey) was an American Tony Award-winning actor of stage and film. Brown, a stage actor for decades, is best remembered by audiences as Captain Brackett in South Pacific (which he repeated in the movie version) and for his performances as 'Benny Van Buren' in the stage/film version of Damn Yankees in 1958, and the following year as park caretaker George Lemon in the classic courtroom drama, Anatomy of a Murder (1959). For his stage performance in "Damn Yankees!", he earned Broadway's Tony Award in 1956, as did actor Ray Walston, actress Gwen Verdon and her choreographer husband Bob Fosse, among others, all for the same Tony Award-winning musical."""@en,
        "\u00c8 noto soprattutto per aver interpretato Benny Van Buren nella produzione originale di Broadway del musical Damn Yankees, un ruolo che gli valse il Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical nel 1956."@it;
    owl:sameAs viaf:64195322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russ_Brown_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/64195322>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Russ_Brown_(actor)>.
doremus_artist:b6b7c99e-1b9b-3697-baff-1af1026cb18a
owl:sameAs viaf:10035106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035106>.
doremus_artist:b6d3d946-02cf-3390-8dca-e4a0ea9faa21
    dbp:birthPlace dbr:Cavarzere;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Tullio Serafin (* 1. September 1878 in Cavarzere, Venetien, Italien; \u2020 2. Februar 1968 in Rom) war ein italienischer Dirigent."@de,
        "Tullio Serafin (1 September 1878 \u2013 2 February 1968) was an Italian conductor."@en,
        "Tullio Serafin (1 de setembro de 1878 - 2 de fevereiro de 1968) foi um maestro de \u00f3pera italiano."@pt,
        "Tullio Serafin (Rottanova di Carvazere, 1 de septiembre de 1878 - Roma, 2 de febrero de 1968) fue un director de orquesta italiano."@es,
        "Tullio Serafin (Rottanova di Cavarzere (nabij Veneti\u00eb), 8 december 1878 - Rome, 2 februari 1968) was een Italiaans dirigent, gespecialiseerd in opera's. Hij heeft gestudeerd aan het Conservatorium in Milaan en maakte zijn debuut in 1900. In 1909 werd hij dirigent aan het Teatro alla Scala in Milaan. Vanaf 1924 was hij veelvuldig te vinden in de Verenigde Staten, met name aan de Metropolitan Opera in New York. Hij gaf premi\u00e8res van allerlei nieuwe opera's, zoals van Howard Hanson (zijn Merry Mount). In 1935 keerde hij terug naar Itali\u00eb, waar hij de premi\u00e8res van opera's van bijvoorbeeld Alban Berg en Benjamin Britten verzorgde."@nl,
        "Tullio Serafin (ur. 1 wrze\u015bnia 1878 w Cavarzere, zm. 2 lutego 1968 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski dyrygent, pedagog. Wprowadzi\u0142 19. wieczne opery bel canto (m. in. Belliniego, Rossiniego i Donizettiego) do 20. wiecznego repertuaru operowego. Ws\u0142awi\u0142 si\u0119 jako nauczyciel m\u0142odych \u015bpiewak\u00f3w operowych, szczeg\u00f3lnie prowadzeniem Marii Callas. Serafin doprowadzi\u0142 do w\u0142oskich premier dzie\u0142 m.in. Albana Berga, Paula Dukasa i Benjamina Brittena. Zmar\u0142 w Rzymie w 1968 roku. Do najs\u0142ynniejszych nagra\u0144 Tullia Serafina z udzia\u0142em Marii Callas dla wytw\u00f3rni Angel / EMI nale\u017c\u0105:"@pl,
        "Tullio Serafin est un chef d'orchestre italien n\u00e9 le 1er septembre 1878 \u00e0 Rottanova di Cavarzere et mort le 2 f\u00e9vrier 1968 \u00e0 Rome."@fr,
        "\u0422\u0443\u043b\u043b\u0438\u043e \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d (\u0438\u0442\u0430\u043b. Tullio Serafin; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1878, \u0420\u043e\u0442\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430-\u0434\u0438-\u041a\u0430\u0432\u0430\u0440\u0446\u0435\u0440\u0435, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2015 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1968, \u0420\u0438\u043c) \u2015 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c8\u30a5\u30ea\u30aa\u30fb\u30bb\u30e9\u30d5\u30a3\u30f3\uff08Tullio Serafin, 1878\u5e749\u67081\u65e5 - 1968\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29719332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tullio_Serafin>,
        <http://viaf.org/viaf/29719332>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tullio_Serafin.
doremus_artist:b7470c2b-50da-3468-8a1a-d272589f62f9
owl:sameAs viaf:17210301; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17210301>.
doremus_artist:b757d69e-7af6-3a94-9e0a-051025459191
owl:sameAs viaf:59293663; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59293663>.
doremus_artist:b7792154-ebf0-3f02-83b0-7948f131e70b
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Giovanni Zenatello (22 February 1876 \u2013 11 February 1949) was an Italian opera singer. Born in Verona, he enjoyed an international career as a dramatic tenor of the first rank. Otello became his most famous operatic role but he sang a wide repertoire. In 1904, he created the part of Pinkerton in Madama Butterfly."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0414\u0437\u0435\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Zenatello; 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1876, \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e. \u0418\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u00ab\u0410\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0438 \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:14960037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Zenatello>,
        <http://viaf.org/viaf/14960037>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Zenatello_circa_1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Zenatello.
doremus_artist:b79eaa88-e60f-3585-9189-4f6df2966a19
owl:sameAs viaf:168116988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168116988>.
doremus_artist:b7a36226-0702-3e51-ba87-42871cc2fd37
owl:sameAs viaf:59283422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59283422>.
doremus_artist:b7fdf5e0-daa0-3334-921c-caa050d635e0
owl:sameAs viaf:116877334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116877334>.
doremus_artist:b7ffb2f5-b592-3882-bcf0-c8295c64762c
owl:sameAs viaf:4674633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4674633>.
doremus_artist:b82be226-0bc5-3548-93fb-7474ede57da1
owl:sameAs viaf:100987853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100987853>.
doremus_artist:b83c20f5-fb58-3d4d-ad96-7b0fa21502d3
    owl:sameAs viaf:723144783205236971334;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/723144783205236971334>.
doremus_artist:b8af918c-554c-38d5-b0c8-8d3a9e41bc3d
    dbp:birthPlace dbr:Moià;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Francesc Vi\u00f1as i Dordal (27 March 1863 \u2013 14 July 1933) was a Catalan operatic tenor. He is also known by the Spanish version of his name, Francisco Vi\u00f1as and the Italian version, Francesco Vignas. He was particularly known for his performances in the operas of Richard Wagner and sang in the first production of Parsifal outside Bayreuth."@en,
        "Francisco/Francesc Vi\u00f1as Dordal (Moy\u00e1, Barcelona; 27 de marzo de 1863 \u2013 Barcelona; 14 de julio de 1933) (En Italia y las etiquetas de las grabaciones de gram\u00f3fono: Francesco Vignas) fue un tenor espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:22334704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesc_Vi\u00f1as>,
        <http://viaf.org/viaf/22334704>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Franceso_Vignas_on_the_cover_of_Teatro_Illustrato_1891.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesc_Viñas.
doremus_artist:b8de0b1c-a07d-32f7-8ef1-0c3d3c1fd944
owl:sameAs viaf:19890802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890802>.
doremus_artist:b907dd53-c179-39a0-8f6a-3d7ff58647a6
owl:sameAs viaf:12499868; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12499868>.
doremus_artist:b910c285-92f1-392d-9724-57f3e7943d73
owl:sameAs viaf:233070253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233070253>.
doremus_artist:b945bba7-6573-38f1-a316-768074c27537
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Famosa in tutto il mondo, oggi conosciuta come una delle pi\u00f9 grandi virtuose del suo strumento, resa celebre soprattutto grazie alla sua esecuzione del concerto per violoncello di Elgar, la cui interpretazione viene spesso descritta come "leggendaria" e "definitiva".All'apice della carriera, nel 1973, all'et\u00e0 di 28 anni, si scopr\u00ec affetta da una sclerosi multipla, rivelatasi maligna. In breve tempo dovette smettere di suonare, ma continu\u00f2 ad insegnare per qualche anno. La malattia la uccise il 19 ottobre 1987 all'et\u00e0 di soli 42 anni. La sua morte \u00e8 considerata una delle tragedie pi\u00f9 grandi nel mondo della musica."""@it,
        "Jacqueline Mary du Pr\u00e9 (ur. 26 stycznia 1945 w Oksfordzie, zm. 19 pa\u017adziernika 1987 w Londynie) \u2013 angielska wiolonczelistka, zaliczana do grona najwybitniejszych wirtuoz\u00f3w tego instrumentu. By\u0142a \u017con\u0105 dyrygenta i pianisty Daniela Barenboima."@pl,
        """Jacqueline Mary du Pr\u00e9, OBE (26 January 1945 \u2013 19 October 1987) was an English cellist. At a young age, she achieved enduring mainstream popularity unusual for a classical performer. Despite her short career, she is regarded as one of the most talented cellists of the second half of the twentieth century. Du Pr\u00e9 is most famous for her iconic recording of Elgar's Cello Concerto in E minor, her interpretation of which has been described as "definitive" and "legendary"."""@en,
        "Jacqueline Mary du Pr\u00e9, OBE (Oxford, 26 de enero de 1945 - Londres, 19 de octubre de 1987) fue una violonchelista brit\u00e1nica, una de las mejores del siglo XX. Esposa y compa\u00f1era musical del pianista y director argentino-israel\u00ed Daniel Barenboim, debi\u00f3 retirarse a la edad de 28 a\u00f1os (en 1973), debido a la esclerosis m\u00faltiple que produjo su deceso catorce a\u00f1os m\u00e1s tarde, en 1987, cuando s\u00f3lo contaba 42 a\u00f1os. Fue condecorada con la oficial de la Orden del Imperio Brit\u00e1nico en 1976 y su interpretaci\u00f3n del Concierto para cello de Edward Elgar es considerada referencial y, para algunos, definitiva."@es,
        "Jacqueline Mary du Pr\u00e9, OBE (Oxford, 26 de janeiro de 1945 - Londres, 19 de outubro de 1987) foi uma violoncelista brit\u00e2nica, conhecida como uma das maiores int\u00e9rpretes do violoncelo. Ela \u00e9 particularmente associada com o Concerto para Violoncelo de Elgar. Sua carreira foi curta por causa da esclerose m\u00faltipla, que a for\u00e7ou deixar os palcos aos vinte e oito anos de idade."@pt,
        "Jacqueline du Pr\u00e9 (* 26. Januar 1945 in Oxford; \u2020 19. Oktober 1987 in London) war eine britische Cellistin."@de,
        "Jacqueline du Pr\u00e9 (26 janvier 1945 \u00e0 Oxford \u2013 19 octobre 1987 \u00e0 Londres) est une violoncelliste prodige britannique d'origine jersiaise. Elle fut l'\u00e9pouse et partenaire musicale de Daniel Barenboim. Elle est morte de complications li\u00e9es \u00e0 une scl\u00e9rose en plaques. Elle a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9e de l'Ordre de l'Empire britannique en 1976."@fr,
        "Jacqueline du Pr\u00e9 (Oxford, 26 januari 1945 - Londen, 19 oktober 1987) was een Britse klassieke celliste."@nl,
        "\u0416\u0430\u043a\u043b\u0438\u0301\u043d \u0414\u044e \u041f\u0440\u0435\u0301 (\u0432 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0414\u044e\u043f\u0440\u0435, \u0444\u0440. Jacqueline Mary du Pr\u00e9; 26 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1945, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434 \u2014 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        """\u062c\u0627\u0643\u0644\u064a\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a \u062f\u0648 \u0628\u0631\u064a \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 (26 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1945\u0645- 19 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1987\u0645) \u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0643\u0645\u0646\u062c\u0629 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 (\u062a\u0634\u064a\u0644\u0648) \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u064a\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0628\u0644\u062d\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u064a\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0632\u0648\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u0629 \u062a\u0634\u064a\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0625\u064a (E) \u0642\u0627\u0635\u0631 \u0644\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0625\u0644\u062c\u0627\u0631\u061b \u062d\u064a\u062b \u062a\u0645 \u0648\u0635\u0641 \u062a\u0641\u0633\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0646\u0647 "\u062f\u0642\u064a\u0642" \u0648"\u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u064a." \u0648\u0642\u062f \u062a\u0648\u0642\u0641\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0625\u0635\u0627\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0645\u0631\u0636 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062c\u0628\u0631\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u0641 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631\u064d \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 28 \u0639\u0627\u0645\u064b\u0627\u060c \u0648\u0623\u062f\u0649 \u0625\u0644\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629. \u0648\u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647\u0627\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0645\u0648\u0636\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0647\u064a\u0644\u0627\u0631\u064a \u0648\u062c\u0627\u0643\u064a (Hilary and Jackie) (\u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u0627\u0645\u062a \u0642\u0635\u062a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0630\u0643\u0631\u0627\u062a \u0623\u0634\u0642\u0627\u0626\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 \u0639\u0628\u0642\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0631\u0629 (A Genius in the Family))\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0623\u062b\u0627\u0631 \u062c\u062f\u0644\u0627\u064b \u0648\u0627\u0642\u0639\u064a\u064b\u0627 \u0648\u062a\u0645 \u0646\u0642\u062f\u0647 \u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0625\u062b\u0627\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0633\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629."""@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30af\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30d7\u30ec,OBE\uff08Jacqueline du Pr\u00e9\u30011945\u5e741\u670826\u65e5 - 1987\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u592d\u6298\u306e\u5929\u624d\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u6770\u594e\u7433\u00b7\u746a\u9e97\u00b7\u675c\u00b7\u666e\u857e\uff0cOBE\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJacqueline Mary du Pr\u00e9\uff0c1945\u5e741\u670826\u65e5\uff0d1987\u5e7410\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u8457\u540d\u7684\u5927\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29618880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacqueline_du_Pr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/29618880>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacqueline_du_Pré.
doremus_artist:b95a43cf-84f1-31bb-99ae-fab625712061
    rdfs:comment
        "Kees Bakels (Amsterdam, 14 januari 1945) is een Nederlandse dirigent."@nl,
        "Kees Bakels (Amsterd\u00e3, 14 de janeiro de 1945) \u00e9 um maestro neerland\u00eas. Bakels come\u00e7ou sua carreira musical como um violinista, depois estudou condu\u00e7\u00e3o no Conservat\u00f3rio de Amsterd\u00e3 e na Academia Musical Chigiana, em Siena, It\u00e1lia. Apareceu como maestro convidado em muitas orquestras, como na Orquestra de C\u00e2mara dos Pa\u00edses Baixos e com a Orquestra Sinf\u00f4nica da R\u00e1dio dos Pa\u00edses Baixos. Bakels trabalhou na Orquestra Sinf\u00f4nica de Bournemouth por 10 anos e gravou as sinfonias de Ralph Vaughan Williams com a orquestra, para a Naxos."@pt,
        "Kees Bakels (born 14 January 1945 in Amsterdam) is a Dutch conductor. Bakels began his musical career as a violinist, and later studied conducting at the Amsterdam Conservatory and the Accademia Musicale Chigiana in Siena, Italy. He has appeared with many orchestras as a guest conductor, in addition to holding titled position with the Netherlands Chamber Orchestra and with the Netherlands Radio Symphony. He was principal guest conductor of the Bournemouth Symphony Orchestra for 10 years, and recorded symphonies of Ralph Vaughan Williams with the orchestra for the Naxos label."@en,
        "\u30b1\u30fc\u30b9\u30fb\u30d0\u30b1\u30eb\u30b9\uff08Kees Bakels, 1945\u5e741\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5143\u3005\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d9\u30eb\u30ca\u30eb\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u30af\u3001\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u3068\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ea\u30ac\u30c3\u30c1\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30a2\u30e0\u30b9\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u88dc\u52a9\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u59cb\u3081\u30011991\u5e74\u304b\u30891996\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021997\u5e74\u306e\u30de\u30ec\u30fc\u30b7\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5275\u7acb\u306b\u95a2\u308f\u308a\u30012005\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u30021996\u5e74\u306b\u306f\u6765\u65e5\u3057\u3066\u6771\u4eac\u90fd\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9403097;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kees_Bakels>,
        <http://viaf.org/viaf/9403097>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45619aa3-e158-4c57-9a0c-71cd058b5730>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kees_Bakels_Met_Frascati_Symphonic_in_Leuven.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kees_Bakels.
doremus_artist:b96357df-3f38-379c-bc92-f888ef039e04
owl:sameAs viaf:51569971; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51569971>.
doremus_artist:b978cada-a045-389c-87da-792d290cd69e
    dbp:birthPlace dbr:Perpignan;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9e Doria (born 13 February 1921) is a French opera singer, one of the leading lyric coloratura sopranos of her era in France."@en,
        "Ren\u00e9e Doria (n. Perpi\u00f1\u00e1n, Francia; 13 de febrero de 1921) es una soprano l\u00edrica de coloratura francesa con una trayectoria de 30 a\u00f1os (1942-1972) en la que abarc\u00f3 60 roles."@es,
        "Ren\u00e9e Doria (n\u00e9e le 13 f\u00e9vrier 1921 \u00e0 Perpignan) est une soprano fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:22327051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9e_Doria>,
        <http://viaf.org/viaf/22327051>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renée_Doria.
doremus_artist:b9b13fcd-da70-3ca1-ba61-18c8cdb5971e
    dbp:birthPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        "Ara Dinkjian (* 1958 in New Jersey) ist ein amerikanischer Oudspieler und Komponist armenischer Herkunft, der vor allem durch seine Beitr\u00e4ge zum World Jazz hervorgetreten ist."@de,
        """Ara Dinkjian (Armenian: \u0531\u0580\u0561 \u054f\u056b\u0576\u0584\u0573\u0565\u0561\u0576; born 1958) is an Armenian-American musician. He is the founder of the band Night Ark. Dinkjian is considered one of the top oud players in the world, his compositions have been recorded in thirteen different languages, which include the multi-platinum hit "Dinata", it was performed in the closing ceremonies of the 2004 Olympic Games in Athens."""@en,
        """Ara Dinkjian (orm.: \u0531\u0580\u0561 \u054f\u056b\u0576\u0584\u0573\u0565\u0561\u0576) (ur. 1958 w New Jersey - USA) - muzyk pochodzenia ormia\u0144sko-ameryka\u0144skiego. Multiinstrumentalista, autor tekst\u00f3w. Za\u0142o\u017cyciel zespo\u0142u Night Ark (1986). Jest uwa\u017cany za jednego z najlepszych wykonawc\u00f3w na oud. Reprezentowa\u0142 Ormian na mi\u0119dzynarodowych festiwalach oud w Jerozolimie (Izrael) i Salonikach (Grecja).Jego utw\u00f3r "Dinata Dinata" zosta\u0142 wykonany podczas zamkni\u0119cia Letnich Igrzysk Olimpijskich w Atenach w 2004 roku. Jego kompozycje zosta\u0142y zarejestrowane w trzynastu r\u00f3\u017cnych j\u0119zykach i zosta\u0142y wykorzystane m.in. przez: Eleftheria Arvanitaki i Aksu Sezen, a tak\u017ce przez tureckich wykonawc\u00f3w, takich jak: G\u00fcl\u015fen, Kibariye, Mine Ko\u015fan, Ahmet Kaya, Co\u015fkun Sabah, Burcu G\u00fcne\u015f."""@pl;
    owl:sameAs viaf:79679043;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ara_Dinkjian>,
        <http://viaf.org/viaf/79679043>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ara_Dinkjian.
doremus_artist:b9d753e7-4b39-377f-b076-9e479553b828
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Toledo,_Ohio>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Art Tatum (Arthur Tatum Jr., Toledo, de Ohio, 13 de octubre de 1909 \u2013 Los \u00c1ngeles, 5 de noviembre de 1956) fue un pianista estadounidense de jazz. Considerado como uno de los m\u00e1s importantes m\u00fasicos de la historia del jazz, es especialmente reconocido por su virtuosismo en el piano y sus improvisaciones creativas."@es,
        """Art Tatum (Toledo (Ohio), 13 oktober 1909 \u2013 Los Angeles (California), 5 november 1956) was een Amerikaans jazzpianist die zich kenmerkte door zijn aanleg voor improvisatie en de sprongtechniek van zijn linkerhand. Tatum leed bij zijn geboorte aan een oogkwaal waardoor hij beperkt zicht had. Hij speelde vanaf zijn jeugd piano en speelde professioneel in Ohio, voordat hij verhuisde naar New York in 1932. 
*"""@nl,
        "Art Tatum, n\u00e9 Arthur Tatum, Jr. le 13 octobre 1909 et mort le 5 novembre 1956, est un pianiste de jazz."@fr,
        "Arthur \"Art\" Tatum, Jr. (/\u02c8te\u026at\u0259m/, October 13, 1909 \u2013 November 5, 1956) was an American jazz pianist. Tatum is widely acknowledged as the greatest jazz pianist of all time, and was a major influence on later generations of jazz pianists. He was hailed for the technical proficiency of his performances, which set a new standard for jazz piano virtuosity. Critic Scott Yanow wrote, \"Tatum's quick reflexes and boundless imagination kept his improvisations filled with fresh (and sometimes futuristic) ideas that put him way ahead of his contemporaries.\""@en,
        "Arthur Tatum Jr, ou Art Tatum (Toledo, Ohio, 13 de outubro de 1910 - Los Angeles, Calif\u00f3rnia, 5 de novembro de 1956) foi um pianista de jazz. Quase totalmente cego, desenvolveu uma personalidade introvertida que contrastou com a exuber\u00e2ncia de sua t\u00e9cnica e criatividade."@pt,
        "Arthur Tatum Jr. (ur. 13 pa\u017adziernika 1909 w Toledo, Ohio, zm. 5 listopada 1956 w Los Angeles, Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy."@pl,
        "Arthur \u201eArt\u201c Tatum (* 13. Oktober 1909 in Toledo, Ohio; \u2020 5. November 1956 in Los Angeles) war einer der bedeutendsten US-amerikanischen Klaviervirtuosen und Erneuerer des Jazz."@de,
        """\u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u00ab\u0410\u0440\u0442\u00bb \u0422\u044d\u0439\u0442\u0443\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Arthur "Art" Tatum, \u0440\u043e\u0434. 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1909, \u0422\u043e\u043b\u0438\u0434\u043e, \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e, \u0421\u0428\u0410 \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0438, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0447\u0435\u0440\u0442\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u00ab\u0441\u0442\u0440\u0430\u0439\u0434\u00bb \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0430\u043c\u043c \u0438 \u0430\u0440\u043f\u0435\u0434\u0436\u0438\u043e, \u043e\u0445\u0432\u0430\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432\u0441\u044e \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u0443\u0440\u0443, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u0430\u0445. \u041f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u043e\u0441\u0445\u0438\u0442\u0438\u043b\u0438 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0431\u0438\u0431\u043e\u043f\u0430."""@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30c6\u30a4\u30bf\u30e0\uff08Art Tatum\u30011909\u5e7410\u670813\u65e5-1956\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u8996\u899a\u969c\u5bb3\u8005\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3092\u8a87\u308a\u3001\u69d8\u3005\u306a\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja,
        """\u4e9a\u745f\u00b7\u963f\u7279\u00b7\u5854\u56fe\u59c6\uff08Arthur "Art" Tatum, Jr.\uff0c1909\u5e7410\u670813\u65e5\uff0d1956\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u7235\u58eb\u4e50\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u5927\u5e08\u3002\u4ed6\u51e0\u4e4e\u5931\u660e\u3002 \u5854\u56fe\u59c6\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u662f\u6709\u53f2\u4ee5\u6765\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u7235\u58eb\u4e50\u94a2\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e26\u6df1\u6df1\u5f71\u97ff\u8457\u5f8c\u4ee3\u7684\u7235\u58eb\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ee5\u719f\u7a14\u7cbe\u6e5b\u7684\u6280\u5de7\u8457\u540d\uff0c\u4e26\u70ba\u7235\u58eb\u92fc\u7434\u6280\u5de7\u8a2d\u7acb\u65b0\u7684\u6a19\u7aff\u3002\u8bc4\u8bba\u5bb6\u65af\u79d1\u7279\u00b7\u8036\u8bfa\uff08Scott Yanow\uff09\u8ba4\u4e3a\uff1a\u201c\u6cf0\u7279\u59c6\u7684\u5feb\u901f\u53cd\u5e94\u529b\u548c\u65e0\u9650\u7684\u60f3\u8c61\u529b\u4f7f\u4ed6\u80fd\u4fdd\u6301\u4ed6\u4e0d\u65ad\u4ea7\u751f\u65b0\u9c9c\uff08\u6709\u65f6\u662f\u672a\u6765\uff09\u7684\u60f3\u6cd5\uff0c\u4f7f\u4ed6\u8d85\u8fc7\u540c\u65f6\u4ee3\u7684\u7ade\u4e89\u8005\u2026\u963f\u7279\u00b7\u6cf0\u7279\u59c6\u7684\u5f55\u97f3\u81f3\u4eca\u4ecd\u7136\u53ef\u4ee5\u5413\u552c\u73b0\u4ee3\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u201d"""@zh;
    owl:sameAs viaf:87694807;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Art_Tatum>,
        <http://viaf.org/viaf/87694807>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e073f6af-d696-4340-b847-e81fabc4d55b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Art_Tatum,_ca._May_1946_(William_P._Gottlieb_08311).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Art_Tatum.
doremus_artist:ba12a2fe-a71e-32f3-9d89-95fc035d5ce7
owl:sameAs viaf:103673155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103673155>.
doremus_artist:baf35551-3901-3b98-a3f0-9c8eb227f044
owl:sameAs viaf:80928838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80928838>.
doremus_artist:bbedc30e-edf9-3e34-9e20-1a9393061965
owl:sameAs viaf:80240398; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80240398>.
doremus_artist:bd9300af-b899-3a9c-8025-ab2c445a6844
    rdfs:comment
        "Louisa Paulin, n\u00e9e le 2 d\u00e9cembre 1888 \u00e0 R\u00e9almont, dans le Tarn, et morte le 23 avril 1944 dans la m\u00eame commune, est une institutrice et po\u00e8te occitane."@fr;
    owl:sameAs viaf:27076383;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louisa_Paulin>,
        <http://viaf.org/viaf/27076383>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louisa_Paulin.
doremus_artist:bdc973d3-5f9c-3223-a7d5-45cd5234c67f
owl:sameAs viaf:110534628; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110534628>.
doremus_artist:bdd182dd-6264-36ee-b4b4-4531c6d375da
owl:sameAs viaf:66035019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66035019>.
doremus_artist:bf8c72cd-810f-38ac-bbce-19d34f60262a
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Prolifico compositore di musica teatrale e di cantate, fu attivo a Londra. Fu contemporaneo di H\u00e4ndel che ebbe modo probabilmente di conoscere direttamente."@it,
        "Sir Thomas Augustine Arne (Londres, 12 de mar\u00e7o de 1710 \u2014 Londres, 5 de mar\u00e7o de 1778) foi um compositor de \u00f3pera, violinista e tecladista brit\u00e2nico. Um produtivo compositor de m\u00fasica para palco, importante figura no teatro Ingl\u00eas do s\u00e9culo XVIII \u00e9 considerado o catalisador para a revitaliza\u00e7\u00e3o da \u00f3pera no in\u00edcio dos anos 1730. \u00c9 muito famoso por ser o autor do hino nacional do Reino Unido, God Save the Queen.Arne foi o \u00fanico compositor Ingl\u00eas nativo de seu tempo capaz de competir com sucesso com compositores como Georg Friedrich Handel, que monopolizava a cena musical brit\u00e2nica durante o s\u00e9culo XVIII."@pt,
        "Thomas Augustine Arne (* 12. M\u00e4rz 1710 in London; \u2020 5. M\u00e4rz 1778 in London) war ein englischer Komponist der Vorklassik."@de,
        "Thomas Augustine Arne (/\u0251\u02d0rn/; 12 March 1710, London \u2013 5 March 1778, London) was an English composer, best known for the patriotic song Rule Britannia. He also wrote a version of God Save the King, which became the British national anthem, and the song A-Hunting We Will Go. Arne was the leading British theatre composer of the 18th century, working at Drury Lane and Covent Garden."@en,
        "Thomas Augustine Arne (12 de marzo de 1710- 5 de marzo de 1778) fue un compositor ingl\u00e9s, conocido sobre todo por su canci\u00f3n patri\u00f3tica Rule Britannia, parte de un aria de su \u00f3pera Alfred y por las adaptaciones musicales para las puestas en escena de William Shakespeare. La mayor parte de la obra de Arne es de orden l\u00edrico; sus sinfon\u00edas, overturas, conciertos para \u00f3rgano, etc. son en general adaptaciones de sus m\u00e1s de 90 \u00f3peras y mascaradas. Buena parte de dicha obra est\u00e1 perdida, quemada durante el incendio del teatro de Covent Garden de 1808."@es,
        """Thomas Augustine Arne (Londen, 12 maart 1710 \u2013 aldaar, 5 maart 1778) was een Britse componist, een voorname musicus van zijn tijd. Arne is bekend door zijn compositie van de melodie van Rule Britannia dat aan het slot van het populaire BBC programma The last night of the Proms wordt uitgevoerd en meegezongen door het publiek. Ook schreef hij de komische opera "Thomas and Sally" of "The Sailor's return" en was hij verantwoordelijk voor de herleving van de, nog altijd in Engeland populaire, The Beggar's Opera, van John Gay."""@nl,
        """Thomas Augustine Arne (ur. 12 marca 1710 w Londynie, zm. 5 marca 1778 tam\u017ce) \u2013 kompozytor angielski, autor sonat, kantat, oper i masek (masque). Konkurent muzyczny H\u00e4ndla. Tw\u00f3rca znanej kantaty "Bacchus and Ariadne" i pie\u015bni "Rule, Britannia!" (z maski "Alfred")."""@pl,
        "Thomas Augustine Arne, n\u00e9 vers le 12 mars 1710 et mort \u00e0 Londres le 5 mars 1778 (\u00e0 67 ans), est un compositeur britannique."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d \u0410\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Augustine Arne) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30ac\u30b9\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30f3\uff08Thomas Augustine Arne,1710\u5e743\u670812\u65e5 \u2013 1778\u5e743\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u611b\u56fd\u6b4c\u300c\u30eb\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u8457\u540d\u3067\u3001\u3053\u306e\u66f2\u306f\u73fe\u5728\u3067\u3082\u3057\u3070\u3057\u3070\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\uff08BBC\u30d7\u30ed\u30e0\u30b9\u306e\u6700\u7d42\u591c\u3067\u306f\u6bce\u5e74\u6f14\u594f\u3055\u308c\u308b\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66729716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Arne>,
        <http://viaf.org/viaf/66729716>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arne_after_Bartolozzi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Arne.
doremus_artist:bfcf2b08-e812-3060-b1a9-1f5262f7ef61
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Georges Lonque (Gent, 8 november 1900 \u2013 Brussel, 3 maart 1967) was een Belgisch componist, muziekpedagoog, dirigent en violist. Hij was een zoon van de componist, muziekpedagoog en altviolist S\u00e9raphin Lonque en de oudere broer van de componist, muziekpedagoog en pianist Armand Lonque."@nl,
        "Georges Lonque (Ghent, 8 November 1900 \u2013 Brussels, 3 March 1967) was a Belgian composer, music teacher, conductor and violinist. His father was S\u00e9raphin Lonque and his younger brother was Armand Lonque. All three of them composed music."@en,
        "Georges Lonque (n\u00e9 le 8 novembre 1900 \u00e0 Gand et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 3 mars 1967) est un compositeur belge. Il est le fils de S\u00e9raphin Lonque (1873-1943) et le fr\u00e8re d'Armand Lonque (1908-1979). Il est premier violon solo au Th\u00e9\u00e2tre Royal de Gand, professeur au Conservatoire royal de Gand (nl). En 1929, il obtient le Prix de Rome belge pour sa cantate Antigone. Sa musique subit les influences des impressionnistes fran\u00e7ais puis se d\u00e9gage petit \u00e0 petit pour atteindre un style propre."@fr;
    owl:sameAs viaf:74996366;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Lonque>,
        <http://viaf.org/viaf/74996366>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Lonque.
doremus_artist:c020239c-ebf8-3cd8-b591-11c674ea6ba2
    dbp:birthPlace dbr:Eisenach;
    dbp:deathPlace dbr:Eisenach;
    rdfs:comment
        "Figlio di Johann Bernhard Bach, fu maestro di cappella (1766-1777) a Weimar. Lo ricordiamo per varie sonate per violino e clavicembalo."@it,
        "Johann Ernst Bach (* 28. Januar 1722 in Eisenach; \u2020 1. September 1777 ebenda) war ein deutscher Komponist aus der Familie Bach. Er ist der Sohn von Johann Bernhard Bach."@de,
        "Johann Ernst Bach (28 January 1722 \u2013 1 September 1777) was a German composer of the Bach family. He was the son of Johann Bernhard Bach."@en,
        "Johann Ernst Bach (28 de enero de 1722 \u2013 1 de septiembre de 1777) fue un organista alem\u00e1n. Hijo de Johann Bernhard Bach (1676-1749), naci\u00f3 en Eisenach. Fue alumno de Johann Sebastian Bach - que era su primo - en la Thomasschule de Leipzig, y como parte de sus estudios con \u00e9l, copi\u00f3 12 conciertos de Antonio Vivaldi, que luego Johann Sebastian transcribi\u00f3 para teclado. Despu\u00e9s abandon\u00f3 la m\u00fasica para dedicarse a las leyes, pero en 1742 acept\u00f3 el puesto de organista en Eisenach, primero como suplente su padre y luego como titular. Pas\u00f3 a servir a la corte de Sajonia-Weimar, donde colabor\u00f3 con Ji\u0159\u00ed Anton\u00edn Benda. En 1756 fue nombrado director de orquesta. En 1758 retorn\u00f3 a Eisenach, ocup\u00e1ndose desde 1765 tambi\u00e9n de problemas administrativos - Kostenverwalter o contable de los ingresos del cult"@es,
        "Johann Ernst Bach \u00e9tait un cousin \u00e9loign\u00e9 du cantor de Leipzig. Son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re et le grand-p\u00e8re de Johann Sebastian Bach \u00e9taient fr\u00e8res. Il fut baptis\u00e9 le 30 janvier 1722 \u00e0 Eisenach dont il fr\u00e9quenta l'\u00e9cole de latin \u00e0 partir de 1732. On le retrouve \u00e9l\u00e8ve de son illustre cousin \u00e0 la Thomasschule de Leipzig \u00e0 laquelle il s'inscrit le 16 janvier 1737. Inconstant, Johann Ernst quitte rapidement St Thomas pour suivre des cours de droit \u00e0 l'universit\u00e9 mais, l\u00e0 encore, il abandonne et rejoint Eisenach pour y remplacer son p\u00e8re \u00e0 l'orgue de la Georgenkirche. Johann Ernst y \u00e9pouse Florentina Catharina Malschin le 21 octobre 1750 qui lui donnera 8 enfants."@fr;
    owl:sameAs viaf:39569185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Ernst_Bach_(musician_at_Saxe-Weimar)>,
        <http://viaf.org/viaf/39569185>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Houghton_MS_Mus_71_-_Bach,_page_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Ernst_Bach_(musician_at_Saxe-Weimar)>.
doremus_artist:c02054a2-d790-3388-a761-3ba3859e5704
owl:sameAs viaf:261700067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261700067>.
doremus_artist:c071f49a-1496-37ee-8f6d-17c7c4eef4b4
owl:sameAs viaf:44558998; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44558998>.
doremus_artist:c1637709-f27a-3175-bc22-3546560226d1
owl:sameAs viaf:119261078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119261078>.
doremus_artist:c18b1f23-7399-3e4a-869d-1458b2945d4c
owl:sameAs viaf:7596806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7596806>.
doremus_artist:c43d5b9d-38d9-3021-846e-225d9122d728
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Adolphe Dureau de La Malle, fils de Jean-Baptiste Dureau de La Malle et d'Elisabeth Ren\u00e9e Maignon, n\u00e9 \u00e0 Paris le 3 mars 1777, mort le 17 mai 1857 au domaine de Landres \u00e0 Mauves-sur-Huisne (Orne). Il cultiva \u00e0 la fois la po\u00e9sie, le dessin, les sciences et l'\u00e9rudition, d\u00e9buta en 1798 par une traduction en vers de l'\u00e9pisode de Francesca da Rimini dans la Divine Com\u00e9die (Enfer, V) de Dante Alighieri, donna en 1811 une traduction, \u00e9galement en vers, de l'Argonautique de Caius Valerius Flaccus, et en 1823 Bayard, po\u00e8me original, en 12 chants."@fr,
        """Adolphe Jules C\u00e9sar Auguste Dureau de la Malle (March 3, 1777 in Paris \u2013 May 17, 1857 at the estate Landres \u00e0 Mauves sur Huisne, Orne) was a French geographer, naturalist, historian and artist. He was the son of the scholar and translator Jean-Baptiste Dureau de la Malle. Dureau de la Malle published a number of works on the economy and topography of the classic countries, i.e. Italy and Carthage at the time of the Roman Empire: As a naturalist, he published on the origins of the ceral crops, 
*  De l'Origine et de la patrie des C\u00e9r\u00e9ales (1819 et 1826);"""@en,
        """Adolphe Jules C\u00e9sar Auguste Dureau de la Malle (Paris, 3 de mar\u00e7o de 1777 \u2013 estado de Landres \u00e0 Mauves sur Huisne, Orne, 17 de maio de 1857) foi um ge\u00f3grafo, naturalista, historiador e artista franc\u00eas. Foi filho do estudioso e tradutor Jean-Baptiste Dureau de la Malle. Dureau de la Malle publicou v\u00e1rios trabalhos na \u00e1rea da Economia e Topografia dos pa\u00edses cl\u00e1ssicos, como por exemplo, It\u00e1lia e Cartago no tempo do Imp\u00e9rio Romano: Como um naturalista, ele publicou sobre as origens das culturas de cereais, 
*  De l'Origine et de la patrie des C\u00e9r\u00e9ales (1819 et 1826);"""@pt,
        "Adolphe-Jules-C\u00e9sar-Auguste Dureau de la Malle (Parijs, 2 maart 1777 - Mauves-sur-Huisne, 17 mei 1857) was een Frans natuurwetenschapper, geograaf en essayist. Hij was een telg van een rijke familie. Zijn vader, Jean-Baptiste Dureau de la Malle was lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise en vertaalde Tacitus en Sallustius naar het Frans. Adolphe heeft nooit een offici\u00eble functie bekleed; hij kon zich volledig wijden aan wetenschappelijke studie, po\u00ebzie en letteren."@nl,
        "Hijo del erudito y traductor franc\u00e9s Jean-Baptiste Dureau de la Malle. Public\u00f3 una serie de trabajos sobre la econom\u00eda y topograf\u00eda de algunos pueblos cl\u00e1sicos en la \u00e9poca del Imperio Romano. Como naturalista, public\u00f3 entre 1819 y 1826, un trabajo sobre los or\u00edgenes del cultivo de cereal De l' Origine et de la Patrie des C\u00e9r\u00e9ales."@es;
    owl:sameAs viaf:99779253;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolphe_Dureau_de_la_Malle>,
        <http://viaf.org/viaf/99779253>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolphe_Dureau_de_la_Malle.
doremus_artist:c4458c5d-5015-3b97-85c7-6766cae4dd54
    rdfs:comment
        """Willie Denson (Columbus, Georgia, 23 November 1936 - 1 July 2006) was an American songwriter, most notably for the Shirelles, and a singer under the name Denny Denson. He wrote or co-wrote with Luther Dixon five songs for the Shirelles, including "Mama Said," a number 5 hit, "Stop the Music," "The Things I Want to Hear (Pretty Words)," "Love Is a Swingin' Thing," and "Blue Holiday." His own singles as Denny Denson including "Too Long" / "Bills" (1962). In 2001, Denson won $3 million in the Georgia lottery. He died on 1 July 2006 after a long battle with lung cancer, at age 69."""@en;
    owl:sameAs viaf:100330086;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Willie_Denson>,
        <http://viaf.org/viaf/100330086>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Willie_Denson.
doremus_artist:c45e8efa-b9bf-30eb-9fbd-1085719dca17
owl:sameAs viaf:22458506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22458506>.
doremus_artist:c4f6e46b-d5c7-3604-8801-4610fa5b3dbb
    dbp:birthPlace dbr:Karlsruhe;
    rdfs:comment
        "Henning von Gierke (* 22. Dezember 1947 in Karlsruhe) ist ein deutscher Maler."@de,
        "Henning von Gierke is a German painter, set designer, production designer and art director. He has collaborated with director Werner Herzog on a number of projects. Among his many collaborations with other film, theatre and opera directors, Gierke is most notable as a painter."@en;
    owl:sameAs viaf:5138937;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henning_von_Gierke>,
        <http://viaf.org/viaf/5138937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henning_von_Gierke.
doremus_artist:c61ee104-6d45-3ec2-9e19-c125296abd83
    dbp:birthPlace dbr:Warminster;
    rdfs:comment
        "Andy Sheppard (* 20. Januar 1957 in Warminster/Wiltshire) ist ein englischer Jazz\u00adsaxophonist."@de,
        "Andy Sheppard (Warminster, 20 januari 1957) is een Brits saxofonist en componist op het gebied van jazz."@nl,
        "Andy Sheppard (born 20 January 1957) is a British jazz saxophonist and composer. He has been awarded several prizes at the British Jazz Awards, and has worked with some notable figures in contemporary jazz, including Gil Evans, Carla Bley, George Russell and Steve Swallow."@en,
        "Andy Sheppard, n\u00e9 le 20 janvier 1957 \u00e0 Warminster, Wiltshire (Angleterre), est un saxophoniste et compositeur de jazz britannique."@fr,
        "Ha vinto pi\u00f9 volte il British Jazz Award e ha lavorato con artisti come Gil Evans, Carla Bley, George Russell, Steve Swallow  e Paolo Fresu."@it;
    owl:sameAs viaf:106411551;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Sheppard>,
        <http://viaf.org/viaf/106411551>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40bc2cd8-e403-468c-9e27-1c2d69ed9237>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andy_Sheppard_05N8765.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_Sheppard.
doremus_artist:c627917b-0a91-3dc5-b068-d9da31abf630
owl:sameAs viaf:17483592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17483592>.
doremus_artist:c62b5e8f-8474-3b49-8f23-1ffb7a6d5570
owl:sameAs viaf:61688937; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61688937>.
doremus_artist:c64ab468-d25a-34db-83fd-8f4d29926646
    dbp:birthPlace dbr:Almería;
    dbp:deathPlace dbr:Libourne;
    rdfs:comment
        "Tony Poncet (December 23, 1918 - November 13, 1979) was a Spanish-born, French-raised opera tenor. The peak of his career spanned the 1956-to-1966 period, during which time he made a number of recordings and enjoyed a nationwide reputation as an exciting exponent of dramatic roles in the French and Italian operatic repertoires."@en,
        "Tony Poncet, nombre art\u00edstico de Antonio Ponce (1918-1979), fue un tenor hispano-franc\u00e9s, uno de los pocos solistas heroicos de su generaci\u00f3n."@es,
        "Tony Poncet, n\u00e9 Antonio Jos\u00e9 Ponce Mir\u00f2n le 23 d\u00e9cembre 1918 \u00e0 Maria, pr\u00e8s d'Almer\u00eda (Espagne) et mort le 13 novembre 1979 \u00e0 Libourne (France), est un t\u00e9nor espagnol naturalis\u00e9 fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:27252831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Poncet>,
        <http://viaf.org/viaf/27252831>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Poncet.
doremus_artist:c692e25e-cd90-386a-a03a-ad1ac17c919e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wabash,_Indiana>;
    rdfs:comment
        "Charles Dingle (* 28. Dezember 1887 in Wabash; \u2020 19. Januar 1956 in Worcester) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "Charles Dingle (28 de diciembre de 1887 - 19 de enero de 1956) fue un actor de teatro y cine estadounidense. Fue conocido por su papel como Ben Hubbard en La loba tanto en la versi\u00f3n teatral como en la cinematogr\u00e1fica y por su papel como senador en Call Me Madam. Estuvo casado con Dorothy White."@es,
        "Charles Dingle est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Wabash (Indiana) le 28 d\u00e9cembre 1887 et mort \u00e0 Worcester (Massachusetts) le 19 janvier 1956."@fr,
        "Not to be confused with Charles Dingle, a US convicted murderer Charles Dingle (December 28, 1887, Wabash, Indiana \u2013 January 19, 1956, Worcester, Massachusetts) was an American stage and film actor."@en,
        "\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30eb\uff08Charles Dingle\u30011887\u5e7412\u670828\u65e5 - 1956\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69139533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Dingle>,
        <http://viaf.org/viaf/69139533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Dingle.
doremus_artist:c71a0242-098d-30bc-a4d6-67da722d6cf6
owl:sameAs viaf:80003213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80003213>.
doremus_artist:c71e8271-8473-384b-a4dc-3e74e5ecc8c7
    owl:sameAs viaf:64242607;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64242607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98a755b9-cb2a-494f-81a4-0c62d3cf7bc5>.
doremus_artist:c72b9833-c010-3594-930e-8457b8dbb974
    owl:sameAs viaf:46230445;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46230445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/262a8cc5-a5f3-4f32-a45e-cd86668696fc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jakub_Hra.
doremus_artist:c7decd99-f46b-3d58-9d6e-c91de786e400
    owl:sameAs viaf:4608816;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305145314>,
        <http://viaf.org/viaf/4608816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1c0fa39-1a6b-4ce8-bd45-6c8b6dfe6f1f>.
doremus_artist:c801b2ee-d6db-3264-87a1-1b85a53f54a2
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    dbp:deathPlace re:Q1143;
    rdfs:comment
        "Ferdinand Heinrich Thieriot (n\u00e9 \u00e0 Hambourg le 7 avril 1838 \u2013 mort le 31 juillet 1919 \u00e0 Hambourg) est un violoncelliste et compositeur allemand."@fr,
        "Ferdinand Heinrich Thieriot [tjeeroh] (* 7. April 1838 in Hamburg; \u2020 31. Juli 1919 in Schwarzenbek) war deutscher Komponist und Cellist. Prisma ohne Thumbnailrahmen"@de,
        "Ferdinand Thieriot (April 7, 1838 \u2013 August 4, 1919) was a German composer of Romantic music and cellist."@en,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\uff08\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\uff09\u30fb\u30c6\u30a3\u30a8\u30ea\u30aa\uff08Ferdinand Heinrich Thieriot *1838\u5e744\u67087\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d6\u30eb\u30af - \u20201919\u5e748\u67084\u65e5 \u30a6\u30fc\u30ec\u30f3\u30db\u30eb\u30b9\u30c8\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:208958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferdinand_Thieriot>,
        <http://viaf.org/viaf/208958>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ferdinand_Thieriot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferdinand_Thieriot.
doremus_artist:c88df28d-8425-35ef-bec5-9dd5abbe9ddc
    owl:sameAs viaf:12490157;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490157>,
        <http://viaf.org/viaf/268267367>.
doremus_artist:c8933ec8-d861-3a05-af72-0387f161ed44
owl:sameAs viaf:27214088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27214088>.
doremus_artist:c89be7d2-0ddb-37b8-b470-fbcfd9b7e436
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sherman,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bakersfield,_California>;
    rdfs:comment
        """Alvis Edgar "Buck" Owens, Jr. (August 12, 1929 \u2013 March 25, 2006) was an American musician, singer, songwriter and band leader who had 21 No. 1 hits on the Billboard country music charts with his band the Buckaroos. They pioneered what came to be called the Bakersfield sound, a reference to Bakersfield, California, the city Owens called home and from which he drew inspiration for what he preferred to call American music. Owens is a member of the Country Music Hall of Fame and the Nashville Songwriters Hall of Fame."""@en,
        """Alvis Edgar "Buck" Owens, Jr., (12 ao\u00fbt 1929 - 25 mars 2006) est un chanteur et guitariste am\u00e9ricain qui a r\u00e9ussi \u00e0 classer vingt de ses chansons au sommet du hit-parade de la musique country au magazine Billboard. Comme un artiste en solo et dans son groupe, the Buckaroos (nomm\u00e9 par Merle Haggard, un membre de ce groupe), Buck Owens \u00e9tait un des pionniers du Bakersfield sound (le son de Bakersfield) : une allusion \u00e0 Bakersfield, Californie la ville o\u00f9 il habitait et de laquelle il s'est inspir\u00e9 pour ce qu'il pr\u00e9f\u00e9rait appeler "la musique am\u00e9ricaine"."""@fr,
        "Alvis Edgar (Buck) Owens Jr. (Sherman (Texas), 12 augustus 1929 \u2013 Bakersfield, 25 maart 2006) was een Amerikaanse countryzanger. Zijn enige hit in Nederland was Amsterdam waarmee hij in 1970 8 weken in de Top 40 stond. In de Hilversum 3 Top 30 stond het 5 weken genoteerd, waarvan \u00e9\u00e9n week op de 13e plaats."@nl,
        "Buck Owens (* 12. August 1929 in Sherman, Texas; \u2020 25. M\u00e4rz 2006 in Bakersfield; eigentlich: Alvis Edgar Owens jr.) war ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger und Wegbereiter des Bakersfield Sound."@de,
        "Buck Owens (ur. 12 sierpnia 1929, zm. 25 marca 2006) \u2013 ameryka\u0144ski lider zespo\u0142u The Buckaroos, piosenkarz country i gitarzysta."@pl,
        "Buck Owens, cuyo nombre completo es Alvis Edgar Owens Jr. fue un cantante country de reconocimiento mundial nacido en agosto del 1929 y fallecido en el a\u00f1o 2006."@es,
        "\u00c8 considerato uno dei maggiori interpreti della musica country. Con la sua band, The Buckaroos, raggiunse ben 21 primi posti nella celebre classifica Billboard country music chart."@it,
        "\u0411\u0430\u043a \u041e\u0443\u044d\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Buck Owens, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u042d\u043b\u0432\u0438\u0441 \u042d\u0434\u0433\u0430\u0440 \u041e\u0443\u044d\u043d\u0441-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b. Alvis Edgar Owens, Jr.; 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929, \u0428\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d, \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441 \u2014 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2006, \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440\u0441\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043d\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442\u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e 21 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f, \u0437\u0430\u043d\u044f\u0432\u0448\u0430\u044f \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u0443 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0430 Billboard. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 The Buckaroos \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440\u0441\u0444\u0438\u043b\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0431\u0435\u0440\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u043a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0435\u0439\u043a\u0435\u0440\u0441\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u043b \u041e\u0443\u044d\u043d\u0441 \u0438 \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0447\u0435\u0440\u043f\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435."@ru,
        "\u0623\u0644\u0641\u064a\u0633 \u0625\u062f\u063a\u0627\u0631 \u0623\u0648\u064a\u0646\u0632 \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (12 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 \u2013 25 \u0645\u0627\u0631\u0633 2006) \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0628\u0627\u0643 \u0623\u0648\u064a\u0646\u0632 \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644 \u062a\u0635\u062f\u0631\u062a 21 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u062a\u0647 \u0628\u0627\u0643\u0627\u0631\u0648\u0632. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u064a\u0646\u0632 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u064a\u0643\u0631\u0633\u0641\u064a\u0644\u062f \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0634\u0623\u062a \u0645\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u064a\u0643\u0631\u0633\u0641\u064a\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647\u0627 \u0623\u0648\u064a\u0646\u0632 \u0645\u0648\u0637\u0646\u0647 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0633\u062a\u0644\u0647\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647. \u0627\u0639\u062a\u0645\u062f \u0623\u0648\u064a\u0646\u0632 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0627\u0633\u0627\u062a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u062e\u0630 \u0639\u0646\u0627\u0635\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0623\u0646\u062f \u0631\u0648\u0644\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0627\u0639\u062a\u0645\u062f\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062d\u0627\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0635 \u0627\u0644\u0628\u0633\u064a\u0637\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0648\u0627\u0632\u0645 \u0648\u0631\u0646\u0629 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a \u0648\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0628\u0648\u0644\u060c \u0648\u062a\u0646\u0627\u063a\u0645 \u0628\u064a\u0646 \u063a\u064a\u062a\u0627\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0639 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u062f\u0648\u0646 \u0631\u064a\u062a\u0634."@ar;
    owl:sameAs viaf:29719004;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buck_Owens>,
        <http://viaf.org/viaf/29719004>,
        <https://musicbrainz.org/artist/13cb0fb4-7f7f-4116-a282-905c675c39ef>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buck_Owens.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buck_Owens.
doremus_artist:c99ba3af-bbd6-3943-9781-61ff380d6e81
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Long_Branch,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0631\u0648\u0633 \u0633\u0628\u0631\u064a\u0646\u063a\u0633\u062a\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Bruce Springsteen) \u0645\u063a\u0646\u064a\u060c \u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0634\u0647\u064a\u0631 \u0648\u0644\u062f \u0633\u0646\u0629 1949 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 "\u0644\u0648\u0646\u063a \u0628\u0631\u0627\u0646\u0634" \u0641\u064a \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0646\u064a\u0648 \u062c\u064a\u0631\u0633\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u064a\u0644\u0642\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0628\u0644\u0642\u0628 "\u0630\u0627 \u0628\u0648\u0633" ."""@ar,
        "Bruce Frederick Joseph Springsteen (* 23. September 1949 in Long Branch, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker. Der Bandleader der E Street Band ist Oscar-Preistr\u00e4ger und 20-facher Grammy-Gewinner."@de,
        "Bruce Frederick Joseph Springsteen (Long Branch, 23 de setembro de 1949) \u00e9 um influente cantor, compositor, violonista e guitarrista dos Estados Unidos. Em sua carreira, iniciada em 1969, Bruce j\u00e1 recebeu v\u00e1rios pr\u00eamios importantes, como vinte Grammys, quatro American Music Awards e um Oscar. Bruce, em suas letras, deixa evidenciado seu patriotismo, e \u00e9 uma esp\u00e9cie de porta-voz dos trabalhadores, muitas vezes mencionados em suas can\u00e7\u00f5es. O \u00e1lbum Born to Run est\u00e1 na lista dos 200 \u00e1lbuns definitivos no Rock and Roll Hall of Fame."@pt,
        "Bruce Frederick Joseph Springsteen (Long Branch, Nueva Jersey, 23 de septiembre de 1949), m\u00e1s conocido como Bruce Springsteen, es un cantante, m\u00fasico y compositor estadounidense. Apodado a menudo The Boss \u2014en espa\u00f1ol: El jefe\u2014, Springsteen es ampliamente conocido por su trabajo con el grupo The E Street Band y considerado uno de los artistas m\u00e1s exitosos de la m\u00fasica rock, con ventas que superan los 64,5 millones de \u00e1lbumes en los Estados Unidos y m\u00e1s de 120 millones a nivel mundial, y un total de diez discos n\u00fameros uno, un registro solo superado por The Beatles y Jay-Z."@es,
        """Bruce Frederick Joseph Springsteen (born September 23, 1949) is an American musician, singer, songwriter, and humanitarian. He is best known for his work with his E Street Band. Nicknamed "The Boss", Springsteen is widely known for his brand of poetic lyrics, Americana, working class and sometimes political sentiments centered on his native New Jersey, his distinctive voice and his lengthy and energetic stage performances, with concerts from the 1970s to the present decade running over four hours in length."""@en,
        "Bruce Frederick Joseph Springsteen alias The Boss (ur. 23 wrze\u015bnia 1949 w Long Branch, New Jersey) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta, piosenkarz i kompozytor rockowy. Urodzony w szpitalu Manmouth Memorial znajduj\u0105cym si\u0119 w Long Branch w stanie New Jersey, kilkana\u015bcie kilometr\u00f3w od jego rodzinnej miejscowo\u015bci, Freehold r\u00f3wnie\u017c w New Jersey. Bruce Springsteen na koncertach zazwyczaj wyst\u0119puje z w\u0142asnym zespo\u0142em instrumentalnym The E Street Band, chocia\u017c czasami, jak np. w albumie We Shall Overcome: The Seeger Sessions gra z innymi grupami. W 1999 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Bruce Frederick Joseph Springsteen, surnomm\u00e9 The Boss, n\u00e9 le 23 septembre 1949 \u00e0 Long Branch (New Jersey), est un chanteur et auteur-compositeur am\u00e9ricain. Il est l'un des artistes ayant vendu le plus d'albums aux \u00c9tats-Unis avec plus de 64 millions d'albums \u00e9coul\u00e9s. Il en a aussi vendu plus de 120 millions \u00e0 travers le monde."@fr,
        "Bruce Springsteen (Long Branch (New Jersey), 23 september 1949) is een Amerikaanse rockzanger, gitarist en liedjesschrijver. Zijn bijnaam luidt The Boss."@nl,
        "\u00abThe Boss\u00bb, come \u00e8 sempre stato soprannominato, \u00e8 uno degli artisti pi\u00f9 conosciuti nell'ambito della musica contemporanea ed \u00e8 considerato uno dei pi\u00f9 rappresentativi fra i musicisti rock. Accompagnato per gran parte della sua carriera dalla E Street Band, \u00e8 divenuto famoso soprattutto per le sue coinvolgenti e lunghissime esibizioni dal vivo, raggiungendo il culmine della popolarit\u00e0 fra la seconda met\u00e0 degli anni settanta e il decennio successivo."@it,
        "\u0411\u0440\u044e\u0441 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u0442\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bruce Frederick Joseph Springsteen; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0433-\u0411\u0440\u0430\u043d\u0447, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a- \u0438 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0421\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c \u0441 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438. \u0416\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 23-\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0414\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u043a \u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c \u00ab\u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f\u00bb \u0438 \u00ab\u0420\u0435\u0441\u0442\u043b\u0435\u0440\u00bb."@ru,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30b9\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f3\uff08Bruce Springsteen, 1949\u5e749\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30ed\u30f3\u30b0\u30d6\u30e9\u30f3\u30c1\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30db\u30fc\u30eb\u30c9\u80b2\u3061\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u7236\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u7cfb\u3068\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u306e\u6df7\u8840\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u904b\u8ee2\u624b\u3001\u6bcd\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002\u656c\u8654\u306a\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u5f92\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30e9\u30fc\u3002\u901a\u79f0\u306f\u300c\u30dc\u30b9\uff08Boss\uff09\u300d\u3002\u521d\u671f\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u3001\u9752\u6625\u7fa4\u50cf\u306e\u63cf\u5199\u306b\u969b\u7acb\u3063\u305f\u624d\u80fd\u3092\u793a\u3057\u305f\u304c\u3001\u3084\u304c\u3066\u793e\u4f1a\u7684\u306a\u30c6\u30fc\u30de\u3092\u4f5c\u54c1\u306b\u7e54\u308a\u8fbc\u3080\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6c11\u8846\u306e\u58f0\u3092\u4ee3\u5f01\u3059\u308b\u5b58\u5728\u3078\u3068\u6210\u9577\u3057\u305f\u3002\u30a6\u30c3\u30c7\u30a3\u30fb\u30ac\u30b9\u30ea\u30fc\u306e\u5f8c\u7d99\u7684\u306a\u7acb\u5834\u306b\u3042\u308b\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c36\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c23\u4f4d\u3002 2011\u5e74\u3001\u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c96\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c62\u4f4d\u3002"@ja,
        """\u5e03\u9c81\u65af\u00b7\u53f2\u666e\u6797\u65af\u6c40\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBruce Springsteen\uff0c1949\u5e749\u670823\u65e5\uff0d\uff09\u66b1\u7a31 "The Boss"\u662f\u7f8e\u570b\u6416\u6efe\u6b4c\u624b\u3001\u5275\u4f5c\u8005\u8207\u5409\u4ed6\u624b\u3002Springsteen\u7d93\u5e38\u8207E\u8857\u6a02\u5718\u5171\u540c\u5275\u4f5c\u8207\u5de1\u8ff4\u6f14\u51fa\uff0c\u6b64\u5916\u4e5f\u4ee5\u500b\u4eba\u7684\u8eab\u4efd\u6216\u662f\u8207\u5176\u5b83\u6a02\u624b\u806f\u8882\u6f14\u51fa\u3002\u4e00\u65b9\u9762\u660e\u986f\u5730\u53d7\u5230\u732b\u738b\u3001\u4f0d\u8fea\u00b7\u683c\u601d\u91cc\u3001\u76ae\u7279\u00b7\u897f\u683c\u3001\u57c3\u8fea\u00b7\u79d1\u514b\u4f26\u8207\u9c8d\u52c3\u00b7\u8fea\u502b\u7684\u5f71\u97ff\uff0c\u800c\u53e6\u4e00\u65b9\u9762\u4e5f\u53d7\u523060\u5e74\u4ee3\u4ee5\u4f86\u7684\u6416\u6efe\u6a02\u8207Rap&blues\u7684\u85b0\u9676\uff0c\u53f2\u666e\u6797\u65af\u6c40\u7684\u97f3\u6a02\u4e5f\u88ab\u7a31\u4f5c\u201cheartland rock\u201d\uff0c\u5e36\u8457\u6d41\u884c\u7684\u98a8\u5473\uff0c\u8a69\u4eba\u822c\u7684\u6b4c\u8a5e\uff0c\u8207\u7f8e\u570b\u611b\u570b\u4e3b\u7fa9\u60c5\u7d50\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u4ee5\u4ed6\u7684\u5bb6\u9109\u65b0\u6fa4\u897f\u70ba\u4e3b\u8ef8\u4f86\u74b0\u7e5e\u3002\u4ed6\u5c0d\u65bc\u8868\u9054\u4e00\u822c\u4e2d\u4e0b\u968e\u5c64\u6c11\u773e\u7684\u751f\u6d3b\uff0c\u4e0d\u50c5\u662f\u767c\u81ea\u5167\u5fc3\u7684\u8aa0\u61c7\uff0c\u66f4\u6709\u8457\u6085\u8033\u52d5\u807d\u7684\u65cb\u5f8b\u4ee5\u53ca\u8f9b\u8fa3\u76f4\u622a\u7684\u6279\u5224\uff0c\u8b93\u4ed6\u5f97\u5230\u4e86\u6578\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3001\u4e00\u500b\u5967\u65af\u5361\u5c0f\u91d1\u4eba\uff0c\u4e26\u9032\u5165\u6416\u6efe\u540d\u4eba\u5802\uff0c2004\u5e74\u6efe\u77f3\u96dc\u8a8c\u5c07\u4ed6\u6392\u540d\u70ba\u6709\u53f2\u4ee5\u4f86\u6700\u5049\u5927\u7684\u85dd\u8853\u5bb6\u7b2c23\u540d\u3002 \u4ed6\u6700\u8457\u540d\u7684\u9304\u97f3\u5ba4\u5c08\u8f2fBorn in the U.S.A.\u4ee5\u53caBorn to Run\u6070\u5982\u5176\u4efd\u5730\u8aaa\u660e\u4e86\u4ed6\u900f\u904e\u6b4c\u66f2\u4f01\u5716\u8b1b\u8ff0\u51fa\u4e00\u822c\u6c11\u773e\u5373\u4f7f\u9677\u5165\u5728\u65e5\u5e38\u751f\u6d3b\u7684\u56f0\u5883\u6642\uff0c\u5fc3\u4e2d\u4ecd\u820a\u53ef\u4ee5\u9ad8\u8cb4\u5730\u9762\u5c0d\uff0c\u4e26\u89e3\u6c7a\u5b83\u3002 \u4ed6\u5275\u4f5c\u7684\u6b4c\u8a5e\u6642\u5e38\u662f\u6709\u95dc\u65bc\u7d93\u6fdf\u62ee\u636e\u7684\u4eba\u5011\u5982\u4f55\u751f\u5b58\u3002\u4ed6\u4e5f\u65e5\u6f38\u88ab\u6fc0\u9032\u653f\u6cbb\u652f\u6301\u8005\u6240\u8a8d\u540c\u3002\u65af\u666e\u6797\u65af\u5ef7\u5c0d\u65bc\u5404\u662f\u5404\u6a23\u7684\u6551\u6fdf\u6d3b\u52d5\u7686\u4e0d\u8fad\u9918\u529b\uff0c\u6b63\u50cf\u5728911\u4e8b\u4ef6\u767c\u751f\u5f8c\uff0c\u96a8\u5373\u767c\u884c\u5c08\u8f2f\u300aThe Rising\u300b\u4f5c\u70ba\u56de\u61c9\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:84960550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Springsteen>,
        <http://viaf.org/viaf/84960550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70248960-cb53-4ea4-943a-edb18f7d336f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruce_Springsteen_-_Roskilde_Festival_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Springsteen.
doremus_artist:ca402df8-0810-3ef8-8896-0acfee5565c5
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0641 (\u0645\u064a\u0648\u0646\u064a\u062e 10 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1895 - \u0645\u064a\u0648\u0646\u064a\u062e\u060c 29 \u0645\u0627\u0631\u0633 1982) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u064b\u0627\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0641\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a\u0629\u060c \u0641\u0639\u0645\u062f \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a\u0629. \u0648\u0623\u0646\u0634\u0623 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0644\u0644\u0627\u0637\u0641\u0627\u0644 \u0641\u064a 1925 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0645\u0636\u0649 \u0648\u0642\u062a\u0647 \u0644\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u062d\u062a\u0649 \u0645\u0648\u062a\u0629 \u0641\u064a 1982\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0645\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0643\u0627\u0631\u0645\u064a\u0646\u0627 \u0628\u0648\u0631\u0627\u0646\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0627\u0646\u062a\u0627\u062a\u0627."@ar,
        "Carl Heinrich Maria Orff (German: [\u02c8ka\u0250\u032fl \u02c8\u0254\u0250\u032ff]; 10 July 1895 \u2013 29 March 1982) was a German composer, best known for his cantata Carmina Burana (1937). In addition to his career as a composer, Orff developed an influential approach toward music education for children."@en,
        "Carl Orff (* 10. Juli 1895 in M\u00fcnchen; \u2020 29. M\u00e4rz 1982 ebenda) war ein deutscher Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Sein bekanntestes Werk ist die szenische Kantate Carmina Burana, die zu einem der popul\u00e4rsten Chorwerke des 20. Jahrhunderts wurde."@de,
        "Carl Orff (Munique, 10 de julho de 1895 \u2014 Munique, 29 de mar\u00e7o de 1982) foi um compositor alem\u00e3o, um dos mais destacados do s\u00e9culo XX, famoso sobretudo por sua cantata Carmina Burana. Contudo, a sua maior contribui\u00e7\u00e3o se situa na \u00e1rea da pedagogia musical, com o M\u00e9todo Orff de ensino musical, baseado na percuss\u00e3o e no canto. Orff criou um centro de educa\u00e7\u00e3o musical para crian\u00e7as e leigos em 1925, no qual trabalhou at\u00e9 a data do seu falecimento."@pt,
        "Carl Orff (M\u00fanich, 10 de julio de 1895 - ib\u00eddem, 29 de marzo de 1982) fue un compositor alem\u00e1n, cuyo trabajo puede ser enmarcado dentro de la corriente del neoclasicismo musical. Fue conocido por su obra Carmina Burana y tambi\u00e9n por desarrollar un sistema de ense\u00f1anza musical para ni\u00f1os (Schulwerk o 'm\u00e9todo Orff') que ha tenido notables resultados."@es,
        "Carl Orff (M\u00fcnchen, 10 juli 1895 \u2013 aldaar, 29 maart 1982) was een Duits componist, muziekpedagoog en theaterman. Vanaf zijn vijfde jaar studeerde Carl Orff piano, slagwerk, cello en orgel. Op deze jonge leeftijd schreef hij ook zijn eerste compositie. Hij studeerde aan de Staatliche Akademie der Tonkunst in M\u00fcnchen om daarna als componist vooral te werken aan muziek voor piano en zang. Hiernaast was hij werkzaam als muziekpedagoog; in 1924 stichtte hij met Dorothee G\u00fcnther, de G\u00fcntherschule. Hiervoor schiep hij het naar hem genoemde Orff-Schulwerk."@nl,
        "Carl Orff (ur. 10 lipca 1895 w Monachium, zm. 29 marca 1982 tam\u017ce) \u2013 niemiecki kompozytor, pedagog i dyrygent."@pl,
        "Carl Orff est un compositeur allemand n\u00e9 le 10 juillet 1895 \u00e0 Munich o\u00f9 il est mort le 29 mars 1982. Son \u0153uvre la plus connue est Carmina Burana."@fr,
        "Essendosi occupato intensamente anche di pedagogia e didattica, ha influenzato profondamente, attraverso lo Orff-Schulwerk, l'educazione musicale."@it,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041e\u0440\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Carl Orff; \u041a\u0430\u0440\u043b \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041e\u0440\u0444, \u043d\u0435\u043c. Carl Heinrich Maria Orff; 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1895, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1982, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0439 \u00ab\u041a\u0430\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0430\u043d\u0430\u00bb (1937). \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043d\u0451\u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30eb\u30d5\uff08Carl Orff\u30011895\u5e747\u670810\u65e5 - 1982\u5e743\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u540c\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30eb\u30d5\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u7279\u5b9a\u3055\u305b\u306a\u3044\u7279\u7570\u6027\u3092\u6301\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u72ec\u81ea\u306e\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u4f5c\u308a\u51fa\u3057\u3066\u3044\u308b\u304b\u3089\u3067\u3042\u308b\u3002\u30aa\u30eb\u30d5\u81ea\u8eab\u306f\u3001\u81ea\u5206\u306e\u97f3\u697d\u5287\u3092\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u300e\u4e16\u754c\u5287\u300f(\u201eWelttheater\u201c\u53c8\u306f \u201eTheatrum Mundi\u201c) \u3068\u547c\u3093\u3067\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u5965\u5c14\u592b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aCarl Orff\uff0c1895\u5e747\u670810\u65e5\uff0d1982\u5e743\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u5361\u5c14\u00b7\u5965\u798f\u6216\u5361\u5c14\u00b7\u5965\u592b\uff0c\u5fb7\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111157386;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Orff>,
        <http://viaf.org/viaf/111157386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b3ee6cd-a2df-4144-adf9-7807ee7ecc4f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Orff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Orff.
doremus_artist:ca51824d-3250-3d9b-ab5d-90e5b71f85e0
owl:sameAs viaf:76498860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76498860>.
doremus_artist:ca8a7a3f-37f5-355d-89c3-df1af9c75374
    owl:sameAs viaf:95153180;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95153180>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f7bd70f-1fe0-4732-9ae6-0f2ee9da7afd>.
doremus_artist:ca8c5e2f-91fc-305c-84de-2017e50ad3a8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Herbert David Ross (* 13. Mai 1927 in Brooklyn, New York; \u2020 9. Oktober 2001 in New York City) war ein US-amerikanischer Choreograf und Filmregisseur."@de,
        "Herbert David Ross (May 13, 1927 \u2013 October 9, 2001) was an American actor, choreographer, director and producer who worked predominantly in the stage and film fields."@en,
        "Herbert David Ross (New York, 13 mei 1927 - aldaar, 9 oktober 2001) was een Amerikaans filmregisseur en -producent. Voor zijn film The Turning Point werd hij in 1977 genomineerd voor zowel de Academy Award voor beste film als voor die voor beste regisseur. Hiervoor won hij daadwerkelijk een Golden Globe, terwijl hij datzelfde jaar een Premi David di Donatello voor beste regisseur kreeg voor de romantische komedie The Goodbye Girl."@nl,
        "Herbert David Ross (ur. 13 maja 1927 w Nowym Jorku, zm. 9 pa\u017adziernika 2001 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser i producent filmowy, nominowany w 1978 do Oscara za re\u017cyseri\u0119 filmu Punkt zwrotny (1977). By\u0142 tak\u017ce tancerzem i choreografem w American Ballet Theater."@pl,
        "Herbert David Ross, mais conhecido como Herbert Ross (Nova Iorque, 13 de maio de 1927 \u2014 Nova Iorque, 9 de outubro de 2001) foi um diretor de cinema, produtor, core\u00f3grafo e ator estadunidense."@pt,
        "Herbert Ross (13 de mayo de 1927 - 9 de octubre de 2001) fue un director, productor, core\u00f3grafo y actor estadounidense."@es,
        "Herbert Ross Herbert Ross, de son vrai nom Herbert David Ross, est un r\u00e9alisateur et producteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 13 mai 1927 \u00e0 Brooklyn \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 octobre 2001 \u00e0 New York. Il se marie en ao\u00fbt 1959 \u00e0 Nora Kaye qui d\u00e9c\u00e8de le 28 f\u00e9vrier 1987. Il \u00e9pouse Lee Radziwill le 23 septembre 1988 et divorce en 1999. Il est parfois cr\u00e9dit\u00e9 sous le nom Herb Ross."@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0420\u043e\u0441\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Herbert David Ross; 13 \u043c\u0430\u044f 1927, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 9 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2001, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ed\u30b9\uff08Herbert Ross, \u672c\u540d: Herbert David Ross, 1927\u5e745\u670813\u65e5 - 2001\u5e7410\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ea\u30f3\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2660057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Ross>,
        <http://viaf.org/viaf/2660057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Ross.
doremus_artist:caaf0170-7e17-390b-8633-d1eb2e697d78
owl:sameAs viaf:266218083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266218083>.
doremus_artist:cad990ff-7c0b-33f7-8d48-0dedf276a25e
owl:sameAs viaf:86002441; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86002441>.
doremus_artist:cadae466-b8df-3439-8aee-ad693a3bfaf1
    owl:sameAs viaf:112687781;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/112687781>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33ff592d-0cf8-4d40-895d-993aad15d311>.
doremus_artist:caf668c2-d508-31d3-93bb-7a3c80c509ac
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Ingrid Fliter (* 23. September 1973 in Buenos Aires) ist eine argentinische Pianistin. Sie hat in ihrer Heimatstadt bei Elizabeth Westerkamp  und danach am Conservatorio Nacional de M\u00fasica in Buenos Aires Klavierunterricht erhalten. Sie trat erstmals mit 11 \u00f6ffentlich auf und gab mit 16 ihr Deb\u00fct im Teatro Colon in Buenos Aires.  Auf Empfehlung von Martha Argerich  studierte sie nach ihrem Abschluss 1992 am Conservatorio Nacional de M\u00fasica bei Vitaly Margulis in Freiburg im Breisgau. Ab 1994 studierte sie in Italien. Im Jahr 2000 gewann sie die Silbermedaille beim Internationalen Chopin-Wettbewerb in Warschau. Im Jahr 2006 wurde ihr der alle vier Jahre vergebene Gilmore Artist Award zuerkannt."@de,
        "Ingrid Fliter (Buenos Aires, 23 de septiembre de 1973) es una pianista argentina de relevancia internacional."@es,
        "Ingrid Fliter (ur. 23 wrze\u015bnia 1973, w Buenos Aires) \u2013 argenty\u0144ska pianistka,"@pl,
        """Ingrid Fliter est une pianiste d'origine argentine, n\u00e9e \u00e0 Buenos Aires le 23 septembre 1973. Elle a obtenu le deuxi\u00e8me prix au Concours international de piano Fr\u00e9d\u00e9ric-Chopin \u00e0 Varsovie en 2000 et enregistr\u00e9 plusieurs disques d'\u0153uvres de Chopin, en particulier chez EMI. Concertiste internationale, elle r\u00e9side \u00e0 New York et Milan. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique   
* Portail de l\u2019Argentine Portail de l\u2019Argentine"""@fr,
        "\u00cdngrid Fliter (born September 23, 1973, Buenos Aires) is an Argentinian pianist. She began her formal piano studies with Elizabeth Westerkamp. Her first public appearance in recital was at age 11, and she made her concerto debut at the Teatro Col\u00f3n at age 16."@en;
    owl:sameAs viaf:84146007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ingrid_Fliter>,
        <http://viaf.org/viaf/84146007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ingrid_Fliter.
doremus_artist:cafd47b5-713e-38e5-b4cb-f97509bac2cc
owl:sameAs viaf:66799276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66799276>.
doremus_artist:cb3b2652-e512-3fae-afbb-70910254489c
owl:sameAs viaf:100241127; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100241127>.
doremus_artist:cb7edbf8-a37d-39e4-b707-f661d5082ad8
owl:sameAs viaf:34166027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34166027>.
doremus_artist:cb9c0701-8cd7-3315-94bd-35e626749222
    rdfs:comment
        "Nathalie B\u00e9ra-Tagrine est une pianiste fran\u00e7aise d'origine russe, n\u00e9e le 15 f\u00e9vrier 1960 \u00e0 Boulogne-Billancourt."@fr;
    owl:sameAs viaf:261900220;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nathalie_B\u00e9ra-Tagrine>,
        <http://viaf.org/viaf/261900220>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nathalie_Béra-Tagrine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nathalie_Béra-Tagrine.
doremus_artist:cbaf9d0d-7f8d-3bd1-95f7-87c6858d7b28
    dbp:birthPlace dbr:Santiago;
    rdfs:comment
        "Isabel Parra, cuyo nombre completo es Violeta Isabel Cereceda Parra (Santiago, 29 de septiembre de 1939), es una cantautora, int\u00e9rprete y folclorista chilena. Hija de Violeta Parra, hermana de \u00c1ngel Parra y por tanto miembro de la Familia Parra, es una de las principales representantes de la Nueva Canci\u00f3n Chilena."@es,
        "Isabel Parra, dont le nom complet est Violeta Isabel Cereceda Parra (n\u00e9e \u00e0 Santiago le 29 septembre 1939), est une auteur-compositrice-interpr\u00e8te chilienne, et sp\u00e9cialiste du folklore de son pays. Elle est la fille de Violeta Parra et la s\u0153ur de \u00c1ngel Parra. En tant que membre de la famille Parra, c'est une des principales repr\u00e9sentantes de la Nouvelle Chanson chilienne."@fr,
        "Violeta Isabel Cereceda Parra (born 29 September 1939), better known as Isabel Parra, is a famous Chilean singer-songwriter and interpreter of Latin American musical folklore. Parra was born in Chile in 1939 and began her career in music at the age of 13 when she made her first recording with her world-renowned mother, the folklorist Violeta Parra. She has since interpreted and recorded the songs of some of the most famous Latin American folk singers. After the September 11, 1973 Chilean coup d\u2019etat she lived in exile in Argentina and France for many years. She returned to Chile when democracy returned to her country."@en;
    owl:sameAs viaf:2660710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabel_Parra>,
        <http://viaf.org/viaf/2660710>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabel_Parra.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabel_Parra.
doremus_artist:cbb34388-b531-3375-95c3-b89c8e3c9220
    owl:sameAs viaf:2735622;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1dd6afeb-7553-4633-8d1e-c30a5cbaefe0>.
doremus_artist:cc6e07a9-ac5c-3d1b-8726-86d323e7130c
    dbp:birthPlace dbr:Niafunké;
    rdfs:comment
        "Afel Bocoum (born 1955) is a musician from Mali, noted as a singer and guitarist. He began his career as a member of Ali Farka Tour\u00e9's group ASCO, and Toure is often regarded as his mentor. Both men come from the town of Niafunke on the River Niger, and are members of the Sonrai people. Bocoum is an agricultural advisor by profession."@en,
        "Afel Bocoum est un musicien, guitariste et chanteur malien, n\u00e9 \u00e0 Niafunk\u00e9 en 1955. Afel Bocoum est n\u00e9 d\u2019une m\u00e8re peule et d\u2019un p\u00e8re sonrha\u00ef, musicien. Ayant fait des \u00e9tudes agricoles, il travaille \u00e0 partir de 1978 dans le secteur du d\u00e9veloppement agricole. En 1968, \u00e2g\u00e9 de 13 ans, Afel Bocoum rejoint son oncle Ali Farka Tour\u00e9, natif aussi de Niafunk\u00e9, au sein du groupe Asco. Il quitte le groupe en 1978 mais poursuit sa collaboration avec Ali Farka Tour\u00e9 pendant une trentaine d\u2019ann\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:56818913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Afel_Bocoum>,
        <http://viaf.org/viaf/189567908>,
        <http://viaf.org/viaf/56818913>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d09eb662-bd34-4837-9e74-21afcd5373e3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Afel_Bocoum.
doremus_artist:ccd74de4-2fbb-3941-88d1-d07c715ca18e
    dbp:birthPlace dbr:Casalecchio_di_Reno;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Riccardo Stracciari (1876, Bolonia - 1955, Roma) fue el bar\u00edtono italiano por excelencia de la primera mitad del siglo XX, el m\u00e1s famoso F\u00edgaro de El barbero de Sevilla de Rossini -que cant\u00f3 m\u00e1s de 1000 representaciones - y Rigoletto de Verdi. Debut\u00f3 en 1899 en el Teatro Comunale (Bolonia) y en La Boheme de Puccini en Rovigo. Debut\u00f3 en La Scala en 1904. Se retir\u00f3 en 1944 para convertirse en maestro, entre sus disc\u00edpulos Boris Christoff, Raffaele Ari\u00e9 y Paolo Silveri."@es,
        "Riccardo Stracciari (June 26, 1875 \u2013 October 10, 1955) was a leading Italian baritone. His repertoire consisted mainly of Italian operatic works, with Rossini's Figaro and Verdi's Rigoletto becoming his signature roles during a long and distinguished career which stretched from 1899 to 1944."@en,
        "Riccardo Stracciari (n\u00e9 le 26 juin 1875 \u00e0 Casalecchio di Reno, dans la province de Bologne en \u00c9milie-Romagne - mort le 10 octobre 1955 \u00e0 Rome) \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra italien, l'un des plus grands barytons de sa g\u00e9n\u00e9ration pour la beaut\u00e9 de la voix et la facilit\u00e9 du registre aigu."@fr;
    owl:sameAs viaf:61733127;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Riccardo_Stracciari>,
        <http://viaf.org/viaf/61733127>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Riccardo_Stracciari_in_1918.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Riccardo_Stracciari.
doremus_artist:cdcc5aa9-fc1a-3f49-889b-fa1d77f237cd
    rdfs:comment
        "Julien Giovannetti (1914-1966), originaire de Morosaglia en Haute-Corse, est un t\u00e9nor baryton-basse \u00e0 l'Op\u00e9ra comique de Paris, sp\u00e9cialiste de Mozart et interpr\u00e8te de nombreux op\u00e9ras \u00e0 travers le monde.Portail de l\u2019op\u00e9ra Portail de l\u2019op\u00e9ra"@fr;
    owl:sameAs viaf:34649037;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Julien_Giovannetti>,
        <http://viaf.org/viaf/34649037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Giovannetti.
doremus_artist:ce069be7-3447-325b-bc15-018b4d417c83
    dbp:birthPlace dbr:Adelaide;
    dbp:deathPlace dbr:New_South_Wales;
    rdfs:comment
        "(For other uses, see Peter Dawson.) Peter Smith Dawson (31 January 1882 \u2013 27 September 1961) was an Australian bass-baritone and songwriter. Dawson gained worldwide renown through song recitals and many best-selling recordings of operatic arias, oratorio solos and rousing ballads during a career spanning almost 60 years. In 1984, Dawson was chosen by the Guinness Book of Recorded Sound as one of the top 10 singers on disc of all time, listed alongside such luminaries as Elvis Presley and the great operatic tenor Enrico Caruso."@en,
        "Peter Dawson (* 31. Januar 1882 in Adelaide; \u2020 26. September 1961 in Sydney, Pseudonyme unter anderem Leonhard Dawson, Hector Grant und Phil Strong) war ein australischer S\u00e4nger in der Stimmlage Bassbariton."@de;
    owl:sameAs viaf:12503579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Dawson_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/12503579>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Smith_Dawson.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Dawson_(bass-baritone)>.
doremus_artist:ce79e956-7e81-3e02-a5c8-0040c2576eda
    dbp:birthPlace dbr:West_Kilbride;
    rdfs:comment
        "Nicola Benedetti (geboren 20 juli 1987) is een Schotse violiste. Ze is geboren in West Kilbride (North Ayrshire) als dochter van een Italiaanse vader en een Schotse moeder. Benedetti begon op vierjarige leeftijd met vioolspelen en bleek al snel een natuurtalent. Toen ze acht jaar was, werd ze concertmeester van the National Children's Orchestra of Great Britain.Ze kreeg vanaf 1997 les aan de Yehudi Menuhin School voor jonge musici van onder meer Yehudi Menuhin zelf.Benedetti speelde na de dood van Menuhin in 1999 op het herdenkingsconcert in Westminster Abbey. Verder speelde ze onder meer met het Nationaal Jeugd Orkest van Schotland, de Scottish Opera en de Royal Philharmonic Orchestra."@nl,
        "Nicola Benedetti MBE (born 20 July 1987) is a Scottish classical violinist."@en,
        "Nicola Benedetti, MBE (* 19. Juli 1987 in West Kilbride, Schottland) ist eine britische Violinistin."@de,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u0442\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nicola Benedetti, \u0438\u044e\u043b\u044c 1987, \u0412\u0435\u0441\u0442-\u041a\u0438\u043b\u0431\u0440\u0430\u0439\u0434, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u042d\u0439\u0440\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f) \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XXI \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30fb\u30d9\u30cd\u30c7\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Nicola Benedetti, 1987\u5e747\u6708 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119091183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicola_Benedetti>,
        <http://viaf.org/viaf/119091183>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicky_Benedetti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicola_Benedetti.
doremus_artist:cf6cbd0b-6006-3750-a939-adfc026c0869
owl:sameAs viaf:10042684; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10042684>.
doremus_artist:cfc4067c-2fcb-3c0d-854a-ffd095274fcd
owl:sameAs viaf:49413936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413936>.
doremus_artist:d13cc036-1bd8-343d-a4fb-e2066edb7648
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Roland Romanelli is a French synthesist and composer, mainly known as arranger. During his career, he worked with Barbara, Rusty Egan, and other notable figures in popular music. He was an early adopter of the Fairlight system."@en,
        "Roland Romanelli, n\u00e9 le 21 mai 1946 \u00e0 Alger, est un musicien (accord\u00e9on et synth\u00e9tiseur), compositeur et arrangeur fran\u00e7ais. Il est principalement connu pour ses musiques de film et pour avoir \u00e9t\u00e9 l'un des principaux collaborateurs de Barbara, de Jean-Jacques Goldman, de Vladimir Cosma, de Guy B\u00e9art et Francis Lai."@fr;
    owl:sameAs viaf:96899809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Romanelli>,
        <http://viaf.org/viaf/96899809>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4184acf8-6eb8-4093-bd11-51788bffe8b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Romanelli.
doremus_artist:d1791c14-0130-36f2-94d0-eebb19d579d0
    owl:sameAs viaf:37109833;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37109833>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ead4eb75-83a9-4e09-b756-b4a76e6b9c7b>.
doremus_artist:d243257a-2281-3072-82c3-7b014de5cb01
    dbp:birthPlace res:Nice;
    rdfs:comment
        "Alexis Kossenko, n\u00e9 \u00e0 Nice en 1977, est un fl\u00fbtiste, chef d'orchestre et musicologue fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:51979501;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexis_Kossenko>,
        <http://viaf.org/viaf/51979501>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f6d300b4-e835-43f3-b497-bd5e5612da44>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexis_Kossenko.
doremus_artist:d264f193-4971-3c35-8789-483939ca3b01
    rdfs:comment
        "Professor Ifor James (30 August 1931 \u2013 23 December 2004) was a horn player and teacher, numbering among his pupils many future Principal Horns and horn professors at British music schools. James was born in Carlisle, England; his father was a noted cornet player and his mother a famous soprano. He began playing cornet in a brass band at age four and by seven he was playing paying gigs as a trumpeter. He also played the organ and was assistant organist in Carlisle Cathedral. Taking up the horn in 1951, he studied first privately and then under Aubrey Brain at the Royal Academy of Music. His professional horn playing career began with the Halle Orchestra then the Royal Liverpool Philharmonic Orchestra, and was much in demand for chamber recitals and solo work."@en,
        "Richard Ifor James (* 30. August 1931 in Carlisle, England; \u2020 23. Dezember 2004 in Titisee-Neustadt) war ein britischer Hornist. James Mutter war eine ber\u00fchmte Pianistin, der Vater f\u00fchrender Kornett\u2013Spieler. Schon als Vierj\u00e4hriger spielte er Kornett in einer Brass Band und im Alter von sieben jeden Abend Trompete im Theater. F\u00fcnf Jahre lang war James professioneller Fu\u00dfballer. 1949 begann er ein Hornstudium bei Aubrey Brain. Schon bald war er erfolgreich im Hall\u00e9-Orchester in Manchester und im Royal Liverpool Philharmonic Orchestra."@de,
        "\u30a2\u30a4\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\uff08Ifor James\u30011931\u5e748\u670830\u65e5-2004\u5e7412\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76179949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ifor_James>,
        <http://viaf.org/viaf/76179949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ifor_James.
doremus_artist:d29d58a4-f3b4-38bd-81ce-152149c28ac6
    rdfs:comment
        "Thierry Blondeau est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Vincennes en 1961."@fr;
    owl:sameAs viaf:120052030;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Blondeau>,
        <http://viaf.org/viaf/120052030>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Blondeau.
doremus_artist:d2a1ea35-bc12-3e74-8bdb-16be8fc8f0aa
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Patricia Zipprodt (February 24, 1925 \u2013 July 17, 1999) was an American costume designer. She was known for her technique of painting fabrics and thoroughly researching a project's subject matter, especially when it was a period piece. During a career that spanned four decades, she worked with such Broadway theatre legends as Jerome Robbins, Hal Prince, Gower Champion, David Merrick, and Bob Fosse."@en,
        "Patr\u00edcia Zipprodt (Chicago, 24 de fevereiro de 1925 - Nova Iorque, 17 de julho de 1999) foi uma figurinista norte-americana. Figurinista de Teatro, foi premiada com o Tony Award em tr\u00eas oportunidades: em 1965 por Um violinista no telhado; em 1967 por Cabaret e em 1986 for Sweet Charity. No cinema fez os figurinos de The Graduate e na TV em adapta\u00e7\u00f5es como Alice no Pa\u00eds das Maravilhas e Sunday in the Park with George."@pt;
    owl:sameAs viaf:76579336;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patricia_Zipprodt>,
        <http://viaf.org/viaf/76579336>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patricia_Zipprodt.
doremus_artist:d2ba8111-8256-3f17-83e4-8a5f1964f913
    dbp:birthPlace dbr:Norwich;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/London,_England>;
    rdfs:comment
        "Thomas Morley (* 1557 oder 1558 vermutlich in Norwich; \u2020 Oktober 1602 in London) war ein englischer Komponist, Musikwissenschaftler und Organist der Renaissance. Im Jahr 1588 erlangte Morley, der ein Sch\u00fcler William Byrds war, den Grad eines Bachelor of Music in Oxford. Vom Organisten an der St Paul\u2019s Cathedral in London stieg er auf zum Gentleman der Chapel Royal. Dieses Amt \u00fcbte er von 1592 bis zu seinem Tode aus."@de,
        "Thomas Morley (1557 o 1558 - \u2020 octubre de 1602) fue un compositor ingl\u00e9s, te\u00f3rico de la m\u00fasica, editor y organista del Renacimiento, y el miembro m\u00e1s conocido de la Escuela Madrigalista inglesa. Fue tambi\u00e9n uno de los principales compositores de m\u00fasica secular en la Inglaterra isabelina, y el creador de los \u00fanicos arreglos contempor\u00e1neos sobrevivientes de versos de Shakespeare."@es,
        "Thomas Morley (1557 or 1558 \u2013 early October 1602) was an English composer, theorist, singer and organist of the Renaissance. He was one of the foremost members of the English Madrigal School. He was also involved in music publishing, and from 1598 up to his death he held a printing patent (a type of monopoly). He used the monopoly in partnership with professional music printers such as Thomas East. According to Philip Brett and Tessa Murray, Morley was 'chiefly responsible for grafting the Italian shoot on to the native stock and initiating the curiously brief but brilliant flowering of the madrigal that constitutes one of the most colourful episodes in the history of English music'."@en,
        "Thomas Morley (Norwich, 1557 of 1558 - Londen, oktober 1602) was een Brits componist uit de Elizabethaanse periode. Morley was de zoon van een brouwer, en diende als koorknaap in de kathedraal van Norwich, waar hij in 1583 organist werd. Hij valt ook als \u201emuzikant\u201c terug te vinden in de registers van de St Helen's-parochie in Bishopsgate. In 1589 werd hij organist in St Paul's Cathedral, nadat hij in 1588 in Oxford een graad in de muziek had behaald. Uiteindelijk werd hij in 1592 tot Gentleman van de Chapel Royal benoemd. In 1596 verkreeg hij het monopolie van Koningin Elizabeth op het drukken van muziekpartituren, dat voorheen aan William Byrd had toebehoord. In totaal publiceerde hij negen boeken met madrigalen, het genre waarmee hij bekend is gebleven: Morley heeft een reputatie als een"@nl,
        "Thomas Morley (Norwich, 1557 \u2014 1602) foi um compositor e organista, ingl\u00eas do per\u00edodo renascentista, e um dos principais da escola inglesa dos madrigais."@pt,
        "Thomas Morley (ur. 1557 w Londynie(?), zm. 1603(?) tam\u017ce) - angielski kompozytor, organista i teoretyk muzyki."@pl,
        "Thomas Morley (v. 1557 \u00e0 Norwich - octobre 1602 \u00e0 Londres) est un organiste, compositeur et th\u00e9oricien anglais de la Renaissance."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041c\u043e\u0440\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Morley; 1557 \u0438\u043b\u0438 1558, \u041d\u043e\u0440\u0438\u0434\u0436 \u2014 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c 1602, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043d\u043e\u0442\u043e\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30e2\u30fc\u30ea\u30fc \uff08Thomas Morley\u30011557\u5e74 - 1602\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u672b\u671f\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u6771\u90e8\u306e\u30ce\u30ea\u30c3\u30c1\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u65e9\u3044\u6642\u671f\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u5feb\u6d3b\u660e\u5feb\u306a\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30eb\u3084\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u30e2\u30fc\u30ea\u30fc\u306e\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ac\u30b9\u30c8\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u30d0\u30ec\u30c3\u30c8\u306b\u7fd2\u3063\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u3092\u82f1\u8a9e\u306b\u3042\u3063\u305f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u72ec\u81ea\u306e\u3082\u306e\u306b\u767a\u9054\u3055\u305b\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:77117535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Morley>,
        <http://viaf.org/viaf/77117535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a913ed8a-d348-4364-aae2-28f661b921dd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Morley's_Plaine_and_Easie_Introduction_to_Practicall_Musicke_1597.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Morley.
doremus_artist:d30a4dc3-c364-36df-8725-dd50fff224cd
owl:sameAs viaf:10038891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10038891>.
doremus_artist:d33c397e-a39d-36b9-a726-3400a79debb1
owl:sameAs viaf:5194772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194772>.
doremus_artist:d5546784-0d02-3db6-a5f2-3ad76b19572d
owl:sameAs viaf:9032060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9032060>.
doremus_artist:d576c6c8-78f7-3261-987c-657138b727aa
owl:sameAs viaf:36697190; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36697190>.
doremus_artist:d6286056-0760-3b95-b7cc-0a2c082e0fab
owl:sameAs viaf:69117554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69117554>.
doremus_artist:d63c5fa4-2544-3997-94ae-83bf38edaf3a
    rdfs:comment
        """Dalva de Oliveira or Vicentina de Paula Oliveira (May 5, 1917 \u2013 August 31, 1972) was a Brazilian singer and one of "divas" of the '"Radio Era." Her greatest hits included Segredo (Secret) (1947), Tudo acabado (It's All Over) (1950), Ave Maria (1950), and Teus olhos verdes (Your Green Eyes) (1961). In addition, she recorded frequently with her son Pery Ribeiro, from her marriage with composer Herivelto Martins. She died as a victim of internal bleeding, probably caused by cancer."""@en,
        "Vicentina de Paula Oliveira, conhecida como Dalva de Oliveira, (Rio Claro, 5 de maio de 1917 \u2014 Rio de Janeiro, 31 de agosto de 1972) foi uma cantora brasileira. Segundo a revista Rolling Stone, Dalva de Oliveira foi considerada a 32\u00aa maior voz da m\u00fasica brasileira de todos os tempos."@pt;
    owl:sameAs viaf:17425319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dalva_de_Oliveira>,
        <http://viaf.org/viaf/17425319>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dalva_de_Oliveira.
doremus_artist:d63fcbed-8912-3ddb-be9f-3011e7e8cee8
owl:sameAs viaf:108720761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108720761>.
doremus_artist:d64bcd78-593b-336d-b864-0508614ae57f
owl:sameAs viaf:207845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/207845>.
doremus_artist:d6a3f4ae-d0e3-3564-9dea-651689da792e
owl:sameAs viaf:64203052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64203052>.
doremus_artist:d6b326d6-87b3-3ac5-b328-47002bde5044
owl:sameAs viaf:24228382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24228382>.
doremus_artist:d6b49f8e-130d-3d49-8530-b91bca722c0a
owl:sameAs viaf:44510794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510794>.
doremus_artist:d6cde40c-6fb8-3d20-b58e-f9bd2d4a9dd5
    dbp:birthPlace dbr:Salemi;
    dbp:deathPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "Alberto Favara (1863-1923), an Italian enthnomusicologist, is one of the pioneers of the scholarly study of Sicilian folk music. He studied at the Palermo music conservatory and later in Milan. In 1895 he became a music professor at the Palermo conservatory. In 1907 he published Canti della terra e del mare di Sicilia (Songs of the land and sea of Sicily), followed in 1921 by an additional collection of Canti popolari siciliani (Sicilian Folk Songs). Favara was also the composer of miscellaneous vocal works and instrumental pieces for orchestra and chamber groups."@en;
    owl:sameAs viaf:65669499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Favara>,
        <http://viaf.org/viaf/65669499>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Favara.
doremus_artist:d6dcba24-f65f-3a37-818a-4accd6e5d982
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        """Allievo di John Williams al Royal College of Music di Londra, con il quale ha partecipato all'incisione del CD "John Williams & Friends", nel 1981 ha raggiunto la notoriet\u00e0 internazionale con la sua incisione del Concierto de Aranjuez di Joaquin Rodrigo; il disco \u00e8 universalmente riconosciuto come una delle migliori incisioni in circolazione di questo concerto.Nella prima met\u00e0 degli anni Settanta \u00e8 diventato il pi\u00f9 giovane professore della storia del Royal College of Music, prendendo il posto del suo maestro John WilliamsNel 1976 ha ricevuto la nomination ai Grammy Awards.Nel 2008 ha inciso il disco "Queen Guitar Rhapsodies", con gli arrangiamenti per chitarra e orchestra di alcune canzoni del famoso gruppo inglese dei Queen, arrangiamenti effettuati dallo stesso Bonell.Bonell ha un rappor"""@it,
        "Carlos Bonell (Londres, 23 de julio de 1949) es un guitarrista cl\u00e1sico brit\u00e1nico, hijo de padres espa\u00f1oles. Estudi\u00f3 guitarra con John Williams en el Royal College of Music. Su primera gira profesional, con gran \u00e9xito, fue en Estados Unidos; posteriormente toc\u00f3 con orquestas brit\u00e1nicas y en festivales internacionales."@es,
        """Carlos Bonell (born London 1949) is an English Classical guitarist of Spanish origin. He has been described by Classical Guitar Magazine, UK as "one of the great communicators of the guitar world". He started to play at the age of five, learning to play Spanish folk music on the guitar from his father who was a keen amateur guitarist, while also studying the violin more formally at school. Carlos continued his studies at the Royal College of Music with John Williams, where upon completing his studies in 1972, he was appointed professor."""@en,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30dc\u30fc\u30cd\u30eb\uff08Carlos Bonell 1949\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:199027;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Bonell>,
        <http://viaf.org/viaf/199027>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Bonell,_Spain_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Bonell.
doremus_artist:d7f7d94a-0cb4-3363-b007-95d6d7b84599
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        """Laura Phillips "Laurie" Anderson (born June 5, 1947) is an American avant-garde artist, composer, musician and film director whose work spans performance art, pop music, and multimedia projects. Initially trained in violin and sculpting, Anderson pursued a variety of performance art projects in New York during the 1970s, making particular use of language, technology, and visual imagery. She became widely more known outside the art world in 1981 when her single "O Superman" reached number two on the UK pop charts. She also starred in and directed the 1986 concert film Home of the Brave."""@en,
        "Laurie Anderson (Glen Ellyn (Illinois), 5 juni 1947) is een Amerikaanse experimentele performance-kunstenares en musicus. Ze woonde samen met haar man Lou Reed in New York tot diens dood in 2013."@nl,
        "Laurie Anderson (Glen Ellyn, 5 de junho de 1947) \u00e9 uma artista experimental norte-americana, conhecida por suas performances multim\u00e9dias e por numerosos \u00e1lbuns musicais que realizou."@pt,
        "Laurie Anderson naci\u00f3 el 5 de junio de 1947 en Glen Ellyn, Illinois, Estados Unidos. Cantante, violinista, poetisa, dibujante y artista experimental de performance, en los que combina m\u00fasica minimalista, diapositivas y reflexiones ir\u00f3nicas sobre el lenguaje, la pol\u00edtica norteamericana, el rol de los sexos y la civilizaci\u00f3n occidental moderna en su conjunto. Estuvo casada con el cantante Lou Reed hasta la muerte del m\u00fasico el 27 de octubre del 2013."@es,
        "Laurie Anderson, eigentlich Laura Philips Anderson, (* 5. Juni 1947 in Glen Ellyn, Illinois) ist eine US-amerikanische Performance-K\u00fcnstlerin, Musikerin und Filmregisseurin."@de,
        "Laurie Anderson, n\u00e9e Laura Phillips Anderson, le 5 juin 1947 \u00e0 Glenn Ellyn dans l'Illinois, est une artiste exp\u00e9rimentale et musicienne am\u00e9ricaine, connue pour ses performances multim\u00e9dia et les nombreux albums musicaux qu'elle a r\u00e9alis\u00e9s."@fr,
        "Laurie Anderson, w\u0142a\u015bc. Laura Phillips Anderson (ur. 5 czerwca 1947 w Glen Ellyn, Illinois) \u2013 ameryka\u0144ska artystka eksperymentalna, piosenkarka, plastyczka, re\u017cyserka, pisarka, rze\u017abiarka, kompozytorka i performerka."@pl,
        "\u00c8 una delle principali animatrici della scena d'avanguardia newyorchese. I suoi lavori spaziano dalla musica alle performance multimediali passando per il teatro, le installazioni museali e la spoken poetry."@it,
        "\u041b\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u0441 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u041b\u043e\u0440\u0438 \u0410\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d (\u0440\u043e\u0434. 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 1960-x \u2014 1970-x. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1980-x \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043e\u043d\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442-\u043f\u0430\u043d\u043a\u0443 \u0438 \u0430\u0440\u0442-\u043f\u043e\u043f\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u0447\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0430-\u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c \u00abO Superman (For Massenet)\u00bb, \u0438\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u044b\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u043c \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:39646022;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Laurie_Anderson>,
        <http://viaf.org/viaf/39646022>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Loz_laurie_anderson_dog_3.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Laurie_Anderson.
doremus_artist:d84d173a-861a-3bd9-ba5c-313f89971b83
    dbp:birthPlace dbr:Ploiești;
    dbp:deathPlace dbr:Bucharest;
    rdfs:comment
        "Paul Constantinescu (* 30. Juni 1909 in Ploie\u0219ti; \u2020 20. Dezember 1963 in Bukarest) war ein rum\u00e4nischer Komponist. Constantinescu studierte am Konservatorium von Bukarest bei Constantin Br\u0103iloiu, Dimitrie Cuclin und Mihail Jora und in Wien bei Joseph Marx. Von 1935 bis 1941 war er Professor f\u00fcr Musiktheorie an der Musikakademie, danach Professor f\u00fcr Komposition am Konservatorium von Bukarest."@de,
        "Paul Constantinescu (Romanian pronunciation: [\u02c8pa.ul konstanti\u02c8nesku]; 30 June 1909, Ploie\u015fti \u2013 20 December 1963) was a Romanian composer. Two of his main influences are Romanian folk music and Byzantine chant, both of which he used in his teaching."@en,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u0441\u043a\u0443 (\u0440\u0443\u043c. Paul Constantinescu, 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1909, \u041f\u043b\u043e\u0435\u0448\u0442\u0438, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u0420\u0443\u043c\u044b\u043d\u0438\u044f \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1963, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442, \u0421\u0420\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c6\u30a3\u30cd\u30b9\u30af\uff08Paul Constantinescu\u30011909\u5e741\u670830\u65e5 - 1963\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d7\u30ed\u30a4\u30a8\u30b7\u30e5\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u3002\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c7\u30a3\u30df\u30c8\u30ea\u30a8\u30fb\u30af\u30af\u30ea\u30f3\u3001\u30df\u30cf\u30a4\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30e9\u3089\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u306f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021935\u5e74\u304b\u30891941\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u300c\u5d50\u306e\u591c\u300d\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30d3\u30b6\u30f3\u30c4\u306e\u4e3b\u984c\u306b\u3088\u308b\u81ea\u7531\u306a\u5909\u594f\u66f2\uff081961\uff09\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\uff081955\uff09\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\uff081952\uff09\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c\uff11\u756a\uff081944\u30011955\u6539\u4f5c\uff09\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5c0f\u54c1\uff081952\uff09\u3001\u30d3\u30b6\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\uff081947\uff09\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7578066;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Constantinescu>,
        <http://viaf.org/viaf/7578066>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b361aa60-ba7d-400f-8cad-e3618b9faae8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Constantinescu.
doremus_artist:d8519e82-35b6-37d0-9ab7-d6742511cc89
    rdfs:comment
        "Res Fischer (November 8, 1896, Berlin \u2013 October 4, 1974, Stuttgart) was one of the few true German contraltos of the 1930s and 1940s, and was one of the most powerful singing-actresses of her day. Born Maria Theresa Fischer, she studied in Berlin with the great soprano Lilli Lehmann, and later in Stuttgart and Prague. She made her debut in 1927 at the Basel Stadt Theater, and remained there until 1935. She then sang in Frankfurt (1935\u201341), and joined the Stuttgart Opera in 1941. Fischer enjoyed a long and distinguished career singing until 1965."@en;
    owl:sameAs viaf:51884448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Res_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/51884448>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Res_Fischer.
doremus_artist:d856d563-a876-3451-990b-3758bb8e2f66
    dbp:birthPlace res:France;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Albert Duvaleix, n\u00e9 Jean Albert Duvaleix, est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Bordeaux en (Gironde) le 7 juin 1893 et mort dans le 14e arrondissement de Paris le 21 d\u00e9cembre 1962. Il \u00e9tait le p\u00e8re du com\u00e9dien Christian Duvaleix."@fr;
    owl:sameAs viaf:37177185;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Albert_Duvaleix>,
        <http://viaf.org/viaf/37177185>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Flag_of_France.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Albert_Duvaleix.
doremus_artist:d88e9da4-b201-361e-9436-fdffe6fac61e
owl:sameAs viaf:75295155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75295155>.
doremus_artist:d8d58d13-d7d9-3cee-b0df-245b90874531
    rdfs:comment
        "Steve Gorn (* in New York City) ist ein US-amerikanischer Welt- und Jazzmusiker (Sopransaxophon, Fl\u00f6ten). Gorn studierte Komposition an der Pennsylvania State University. Unter dem Einfluss von Musikern wie Bismillah Khan, Ravi Shankar und Ali Akbar Khan entstand sein Interesse f\u00fcr \u00f6stliche Musik. 1969 ging er nach Benares, wo er den Sarangimeister Gopal Misra kennenlernte und dann in Kalkutta Sch\u00fcler des Bansurimeisters Gour Goswami wurde."@de,
        "Steve Gorn (born in New York City) is a master bamboo flautist and saxophone player. Gorn has performed Indian classical music, jazz and new American music on the bansuri bamboo flute and soprano saxophone in concerts and festivals throughout the world. A disciple of the late bansuri master, Sri Gour Goswami of Calcutta, he has been praised by critics and leading Indian musicians as one of the few westerners recognized to have captured the subtlety and beauty of Indian music. He also has composed numerous works for theatre, dance and television and has recorded and performed with a wide range of artists including Paul Simon, Tony Levin, Jack DeJohnette, Glen Velez, Karl Berger, Alessandra Belloni, Layne Redmond, Simon Shaheen and Mick Karn."@en;
    owl:sameAs viaf:24795919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Gorn>,
        <http://viaf.org/viaf/24795919>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Gorn.
doremus_artist:d8fcf927-d00c-3990-a99b-c8bed9af66a0
owl:sameAs viaf:39563896; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39563896>.
doremus_artist:d9722cdf-9dff-3207-8eaf-f72ed6ebb57c
    dbp:birthPlace dbr:Danderyd_Municipality;
    rdfs:comment
        "Christian Lindberg (* 15. Februar 1958 in Danderyd, Schweden) ist ein schwedischer Posaunist und Dirigent."@de,
        "Christian Lindberg (Danderyd, 15 februari 1958) is een Zweeds componist, dirigent en trombonist."@nl,
        "Christian Lindberg (born 15 February 1958, born in Danderyd.) is a Swedish trombonist, conductor and composer,"@en,
        "Christian LindbergFichier:15. Last Night of the Proms in Cracow \u2013 Christian Lindberg (1).jpg Christian Lindberg au trombone lors d'un concert \u00e0 Cracovie (Pologne) le 11 septembre 2010 \u0152uvres principales Arabenne pour trombone et cordes (1997), Mandrake In The Corner (1998-2002), OF BLOOD SO RED (2005-2007), Kundraan (2008), Kundraans Karma (2009) R\u00e9pertoire Motorbike Concerto (1989) de Jan Sandstr\u00f6m, An den Wassern (1996) de Arvo P\u00e4rt, Yet Another Set To (2005) de Mark Anthony Turnage Christian Lindberg, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1958, est un tromboniste, chef d'orchestre et compositeur su\u00e9dois."@fr,
        "\u00c8 ritenuto uno dei migliori trombonisti di tutti i tempi."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u041b\u0438\u043d\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Christian Lindberg; \u0440\u043e\u0434. 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1958, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0435\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30ea\u30f3\u30c9\u30d9\u30ea(Christian Lindberg, 1958\u5e74\u751f)\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002\u5f7c\u306f\u3001\u4e16\u754c\u3067\u305f\u3060\u4e00\u4eba\u30d5\u30eb\u30bf\u30a4\u30e0\u306e\u30bd\u30ed\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3057\u3066\u3044\u308b\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002\u30ea\u30f3\u30c9\u30d9\u30ea\u306f70\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u542b\u3080\u3001200\u66f2\u4ee5\u4e0a\u3082\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u521d\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76289886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Lindberg>,
        <http://viaf.org/viaf/76289886>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25cc2fc8-85df-41f4-b84c-9d71d0ee870a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/15._Last_Night_of_the_Proms_in_Cracow_–_Christian_Lindberg_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Lindberg.
doremus_artist:d988884b-c379-35fa-81ef-fe4c6c71705f
owl:sameAs viaf:2687898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2687898>.
doremus_artist:d9c1173b-0e63-3d29-8af2-80e4c0893b44
    rdfs:comment
        "Alessandra Marc (born July 29, 1957) is an American dramatic soprano who has appeared at many of the world's opera houses and orchestras. Marc is particularly known for her interpretations of the works of Richard Strauss, Richard Wagner, Giuseppe Verdi, music of the Second Viennese School, and the title role in Puccini's Turandot."@en;
    owl:sameAs viaf:32192521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandra_Marc>,
        <http://viaf.org/viaf/32192521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandra_Marc.
doremus_artist:db46fc3b-73d4-3249-87d2-6eb35ce15dc0
owl:sameAs viaf:42109052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42109052>.
doremus_artist:db4d3d89-fc2a-30a7-ac9a-5cdece928544
owl:sameAs viaf:172245772; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172245772>.
doremus_artist:db75f768-31b8-37a3-932a-f07c718c5e39
    owl:sameAs n0:4deac1d3-ed75-49e0-879d-cac79dba2ee7;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4deac1d3-ed75-49e0-879d-cac79dba2ee7>.
doremus_artist:db9ca47e-db96-3c96-80a9-119433a68049
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "George de La H\u00e8le (* 1547 in Antwerpen; \u2020 27. August 1586 in Madrid) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "George de La H\u00e8le (also Georges, Helle, Hele) (1547 \u2013 August 27, 1586) was a Franco-Flemish composer of the Renaissance, mainly active in the Habsburg chapels of Spain and the Low Countries. Among his surviving music is a book of eight masses, some for as many as eight voices. While he was a prolific composer during his time in Spain, much of his music was destroyed in 1734 in the burning of the chapel library in Madrid."@en,
        "George de La H\u00e8le o simplemente H\u00e8le (1547 - 27 de agosto de 1586) fue un compositor Francoflamenco que compuso m\u00fasica principalmente para capillas de Espa\u00f1a y los Pa\u00edses Bajos. Fue un compositor prol\u00edfico pero gran parte de sus obras se perdieron en el gran incendio de la biblioteca de Madrid en 1794."@es,
        "George de la H\u00e8le (aussi Georges, Helle, Hele) (1547 \u2013 27 ao\u00fbt 1586), compositeur franco-flamand de la Renaissance, fut surtout actif dans les chapelles des Habsbourg en Espagne et dans les Pays-Bas. Parmi ses compositions qui nous sont parvenues, un livre de huit messes (la plupart pour huit voix). Alors qu'il fut l'un des auteurs les plus prolifiques de son temps, la majeure partie de son \u0153uvre fut d\u00e9truite lors de l'incendie des archives du palacio real \u00e0 Madrid en d\u00e9cembre 1734. Certaines de ses \u0153uvres nous sont toutefois connues par un inventaire de 1585. Il inclut des motets, une \u00e9bauche de Passion, des messes et des lamentations. Les dix \u0153uvres qui nous sont parvenues ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es dans la s\u00e9rie 56 de Corpus mensurabilis music\u00e6 (deux volumes)."@fr;
    owl:sameAs viaf:5198413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_de_La_H\u00e8le>,
        <http://viaf.org/viaf/5198413>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kathedrale_zu_Antwerpen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_de_La_Hèle.
doremus_artist:dba105ff-189e-3a45-874a-8e9a3b009740
owl:sameAs viaf:46969758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46969758>.
doremus_artist:dc4707bd-aed4-35b9-b058-f8a3ca7780b4
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "David Seth Soyer (* 24. Februar 1923 in Philadelphia; \u2020 25. Februar 2010 in New York) war ein US-amerikanischer Cellist und Musikp\u00e4dagoge. Soyer begann mit acht Jahren Klavier zu spielen und hatte ab dem elften Lebensjahr Cellounterricht. Zu seinen Lehrern z\u00e4hlten Emmet Sargent, Joseph Emonts, Diran Alexanian und Emanuel Feuermann. Er deb\u00fctierte als Cellist 1942 mit dem Philadelphia Orchestra unter Eugene Ormandy und spielte w\u00e4hrend des Zweiten Weltkrieges Euphonium in einer Band der US Navy. Nach dem Krieg trat er u. a. mit dem NBC Symphony Orchestra unter Arturo Toscanini auf, wo er wichtige Anregungen von dessen erstem Cellisten Frank Miller erhielt, war Mitglied der Bach Aria Group und spielte Cello in vier Streichquartetten (darunter dem von Daniel Guilet) sowie dem New Music Quartet "@de,
        "David Soyer (24 f\u00e9vrier 1923 - 25 f\u00e9vrier 2010) est un violoncelliste am\u00e9ricain. Il est n\u00e9 \u00e0 Philadelphie et commen\u00e7a \u00e0 jouer du piano \u00e0 neuf ans. Il commen\u00e7a le violoncelle \u00e0 11 ans. Un de ses premiers professeurs fut Diran Alexanian. Plus tard, il \u00e9tudia avec Emanuel Feuermann et Pablo Casals. Il commen\u00e7a sa carri\u00e8re de concertiste avec le Philadelphia Orchestra sous la direction d'Eugene Ormandy en 1942, jouant le Schelomo d'Ernest Bloch. Soyer fut professeur au Curtis Institute of Music, \u00e0 la Manhattan School of Music, et \u00e0 la Juilliard School."@fr,
        "David Soyer (February 24, 1923 \u2013 February 25, 2010) was an American cellist. He was born in Philadelphia and began playing the piano at the age of nine. At 11, he started the cello. One of his first teachers was Diran Alexanian. Later on he studied with Emanuel Feuermann and Pablo Casals. He debuted with the Philadelphia Orchestra under Eugene Ormandy in 1942, playing Ernest Bloch's Schelomo. He taught many of today's most prominent contemporary cellists and musicians. He spent many summers teaching and performing at the Marlboro Music Festival in Vermont."@en,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0421\u043e\u0439\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Soyer; 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1923 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044f \u2014 25 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2010 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0414\u0438\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u044f\u043d\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044f \u0424\u0435\u0439\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 1942 \u0433. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u043c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u043c \u043a \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u0432\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0443\u0437\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e: \u0432 1952\u20141955 \u0433\u0433. \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0432 1964 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0413\u0432\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0438, \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0434\u043e 2002 \u0433. \u0421\u043e\u0439\u0435\u0440 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435, \u041c\u0430\u043d\u0445\u044d\u0442\u0442\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u041c\u0430\u0440\u043b\u0431\u043e\u0440\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:10037474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Soyer>,
        <http://viaf.org/viaf/10037474>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70324d37-e6c5-4f6e-b510-621d36a47e77>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Soyer.
doremus_artist:dc868ea7-ee52-3f2b-8371-6b37eeea4458
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Providence,_Rhode_Island>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/North_Hollywood,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Joseph J. Lilley (* 16. August 1913 in Providence, Rhode Island; \u2020 1. Januar 1971 in North Hollywood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Arrangeur und Dirigent. Er schuf einige namhafte musikalische Werke f\u00fcr das Kino der 1950er und 1960er Jahre, darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie Hochzeitsparade, Der Ladenh\u00fcter, Acapulco, K\u00f6nig der hei\u00dfen Rhythmen oder Seemann, ahoi!."@de,
        "Joseph J. Lilley (16 de agosto de 1913 - 1\u00ba de janeiro de 1971 - Hollywood, Calif\u00f3rnia, EUA) ou simplesmente Joey Lilley foi um m\u00fasico americano. Participou da trilha sonora de v\u00e1rios filmes de Hollywood entre as d\u00e9cadas de 40 e 60, inclusive, em alguns de Elvis Presley."@pt,
        "Joseph J. Lilley (1913\u20131971) was an American composer.He was nominated at the 32nd Academy Awards for Li'l Abner in Best Musical Score."@en,
        "Joseph J. Lilley est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 16 ao\u00fbt 1913 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er janvier 1971 \u00e0 North Hollywood (Californie)."@fr;
    owl:sameAs viaf:71600142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_J._Lilley>,
        <http://viaf.org/viaf/71600142>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_J._Lilley>.
doremus_artist:dce65bfe-3cc5-3853-b722-fa0d142bf576
owl:sameAs viaf:16126364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16126364>.
doremus_artist:dd45cf91-4c57-351a-b8a9-1c8410ee3283
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Hollywood;
    rdfs:comment
        "Emanuel Hirsch Cohen, better known by the stage name John Randolph, (June 1, 1915 \u2013 February 24, 2004) was an American film, television and stage actor."@en,
        "Ha interpretato il capitano Ross nel film King Kong (1976) di John Guillermin, con Jeff Bridges, Charles Grodin e Jessica Lange, per la prima volta sullo schermo. Fra le numerose interpretazioni della sua carriera, da citare il ruolo del padre di George Costanza nella prima parte della serie televisiva americana Seinfeld. Una curiosit\u00e0: nella serie, forse come tributo al King Kong di Guillermin, appeso al muro dell'appartamento di Jerry Seinfeld, c'\u00e8 un quadretto con la locandina del film."@it,
        "John Randolph (* 1. Juni 1915 in New York City, New York als Emanuel Hirsch Cohen; \u2020 24. Februar 2004 in Hollywood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler."@de,
        "John Randolph (New York City, 1 juni 1915 \u2013 Hollywood, 24 februari 2004), geboren als Emanuel Hirsch Cohen, was een Amerikaans acteur."@nl,
        "John Randolph (Nova Iorque, 1 de junho de 1915 \u2014 24 de fevereiro de 2004) foi um ator estadunidense."@pt,
        "John Randolph (ur. 1 czerwca 1915 w Nowy Jork, zm. 24 lutego 2004) - ameryka\u0144ski aktor."@pl,
        "John RandolphFichier:Defaut.svg John Randolph est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 1er juin 1915 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 2004 \u00e0 Hollywood."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\uff08John Randolph, \u672c\u540d\uff1aEmanuel Hirsch Cohen, 1915\u5e746\u67081\u65e5 - 2004\u5e742\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71581855;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Randolph_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/71581855>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Randolph_(actor)>.
doremus_artist:dd5c8161-c6a0-31c0-8cbd-fb22c3eabb50
owl:sameAs viaf:79830667; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79830667>.
doremus_artist:dd8d4821-de8e-364b-81a3-365b137f5df4
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0647\u0648\u0641\u0645\u0627\u0646  (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Hoffman) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 30 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1956 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0648\u0627\u064a\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1982."@ar,
        "Michael Hoffman (* 30. November 1956 auf Hawaii, Vereinigte Staaten) ist ein US-amerikanischer Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent."@de,
        "Michael Hoffman (Hava\u00ed, 30 de Novembro de 1956) \u00e9 um cineasta dos Estados Unidos da Am\u00e9rica."@pt,
        "Michael Hoffman (Hawa\u00ef, 30 november 1956) is een Amerikaans filmregisseur.Hoffman, hoewel geboren op Hawa\u00ef, groeide op in Payette (Idaho), waar hij een goede basketbalspeler was. Hoffman studeerde aan de Boise State University. Hij was in 1976 een van de oprichters van het Idaho Shakespeare Festival (samen met Doug Copsey en Victoria Holloway). Terwijl hij aan de Boise State University studeerde werd hij verkozen tot preses, en verdiende hij door zijn werk de zeer gewilde Rhodes studiebeurs.Terwijl hij zijn studie voortzette in Oxford, verbreedde hij zijn horizon in drama door een studentenfilm te maken, Privilege(1982), waarin een nog piepjonge Hugh Grant te zien is.Bevriend met John Schlessinger maakte hij zijn debuut met de volgende film Restless Natives (1985), een humoristische kijk o"@nl,
        "Michael Hoffman est un r\u00e9alisateur, producteur, sc\u00e9nariste et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 30 novembre 1956 \u00e0 Hawaii (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Michael Lynn Hoffman (born November 30, 1956) is an American film director."@en,
        "Michael Lynn Hoffman (nacido el 30 de noviembre de 1956) es un director de cine estadounidense."@es,
        "\u041c\u0430\u0301\u0439\u043a\u043b \u041b\u0438\u043d\u043d \u0425\u043e\u0301\u0444\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Lynn Hoffman; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1956, \u0413\u0430\u0432\u0430\u0439\u0438, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041e\u0440\u0438\u044d\u043b, \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u0414\u0430\u043b\u0451\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0447\u0442\u044b\u00bb \u0431\u044b\u043b \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0421\u0430\u043d\u0434\u044d\u043d\u0441\u00bb \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u0430\u043d-\u043f\u0440\u0438 \u0436\u044e\u0440\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30ea\u30f3\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\uff08Michael Lynn Hoffman, 1956\u5e7411\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79175614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Hoffman_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/79175614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Hoffman_(director)>.
doremus_artist:dd94e09b-eb05-30e5-ac27-2cfe2414f374
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bethesda,_Maryland>;
    rdfs:comment
        "Michael Mayer (born June 27, 1960) is an American stage and film director. He won the Tony Award for Best Direction of a Musical in 2007 for directing Spring Awakening."@en;
    owl:sameAs viaf:7699234;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Mayer_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/7699234>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Mayer_(director)>.
doremus_artist:ddc1310b-f3be-3e24-ad55-49bf10c234b4
    rdfs:comment
        "Sibylla Rubens (* 1970) ist eine deutsche S\u00e4ngerin klassischer Musik in der Stimmlage Sopran."@de,
        "Sibylla Rubens is a German classical concert soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:85116591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sibylla_Rubens>,
        <http://viaf.org/viaf/85116591>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sibylla_Rubens.
doremus_artist:ddc8e7a8-3b35-3bb5-816e-3ba9d1fd384a
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Desportes (1878, Pont l'Ev\u00eaque, France \u2013 1944) was a French composer and conductor. He was the father of composer Yvonne Desportes (1907-93). Desportes was originally a lawyer at Caen, then professor of music and conductor. He studied composition with Paul Dukas, but soon became more interested in other activities. Most of his compositions were written for wind instruments, but he also wrote songs, and his best known piece is Pastorale joyeuse for flute and guitar."@en;
    owl:sameAs viaf:87463385;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Desportes>,
        <http://viaf.org/viaf/87463385>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émile_Desportes.
doremus_artist:ddde101e-52a3-36da-91fc-342246697641
    dbp:birthPlace dbr:Narbonne;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Atlan (\u05e4\u05e8\u05e0\u05e1\u05d5\u05d0\u05d6 \u05d0\u05d8\u05dc\u05df en hebreo, \u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627\u0632 \u0623\u0637\u0644\u0627\u0646 en \u00e1rabe) es una cantante francesa, nacida en una familia jud\u00eda sefard\u00ed en Narbona (Francia) el 27 de julio de 1964. Su padre era un abogado oriundo de B\u00e9ja\u00efa, Argelia, y su madre pianista y cantante l\u00edrica."@es,
        "Fran\u00e7oise Atlan (\u05e4\u05e8\u05e0\u05e1\u05d5\u05d0\u05d6 \u05d0\u05d8\u05dc\u05df in hebrew, \u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627\u0632 \u0623\u0637\u0644\u0627\u0646 in arabic) is a French singer, born in a Sephardic Jewish family in Narbonne (France) 27 July 1964. Her father was a counselor native of B\u00e9ja\u00efa, Algeria, and her mother was a pianist and a lyrical singer."@en,
        "Fran\u00e7oise AtlanFichier:Gibraltar World Music Festival 2012 Sephardic Divas.jpg Fran\u00e7oise Atlan au Gibraltar World Music Festival, 2012 Fran\u00e7oise Atlan (\u05e4\u05e8\u05e0\u05e1\u05d5\u05d0\u05d6 \u05d0\u05d8\u05dc\u05df en h\u00e9breu, \u0641\u0631\u0646\u0633\u0648\u0627\u0632 \u0623\u0637\u0644\u0627\u0646 en arabe) est une chanteuse fran\u00e7aise qui s'est sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'interpr\u00e9tation du r\u00e9pertoire des anciennes musiques traditionnelles arabo-andalouse, s\u00e9farade et ladino."@fr,
        "Ha iniziato a studiare pianoforte all'et\u00e0 di sei anni, proseguendo gli studi musicali presso i conservatori di Saint-\u00c9tienne e Aix-en-Provence, dove ha completato la propria formazione riportando la medaglia d'oro in pianoforte e d'argento in musica da camera. Ha inoltre compiuto studi musicologici presso l'universit\u00e0 di Aix-en-Provence. Contemporaneamente si \u00e8 formata nella tecnica vocale a Parigi con Andr\u00e9a Guiot, presso la scuola dell'Op\u00e9ra."@it;
    owl:sameAs viaf:5127294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Atlan>,
        <http://viaf.org/viaf/5127294>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gibraltar_World_Music_Festival_2012_Sephardic_Divas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Françoise_Atlan.
doremus_artist:ddf3f877-3357-3a6e-838c-b3cb672f5274
    dbp:birthPlace dbr:Fitero;
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Bayo est une soprano d'origine espagnole, n\u00e9e \u00e0 Fitero en Navarre, le 28 mai 1961."@fr,
        "Mar\u00eda Josefina Bayo Jim\u00e9nez (Fitero, Navarra, 28 de mayo de 1961), conocida art\u00edsticamente como Mar\u00eda Bayo es una soprano espa\u00f1ola que ha desarrollado una destacada carrera internacional como int\u00e9rprete de \u00f3pera, zarzuela y canci\u00f3n cl\u00e1sica. En el a\u00f1o 2002 recibi\u00f3 el premio Pr\u00edncipe de Viana de la Cultura, que concede el Gobierno de Navarra. Aunque naci\u00f3 en un hospital de Tudela, considera a la localidad de Fitero, en la que reside su familia y con la que mantiene una estrecha vinculaci\u00f3n, su ciudad natal."@es,
        "Mar\u00eda Josefina Bayo Jim\u00e9nez (born 28 May 1961 in Fitero) is a Spanish soprano. Bayo studied at the Conservatorio Navarro de M\u00fasica Pablo Sarasate in Pamplona and the Hochschule f\u00fcr Musik in Detmold."@en,
        "Mar\u00eda Jos\u00e9 Bayo (* 28. Mai 1961 in Fitero, Navarra, Spanien) ist eine spanische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran."@de,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0411\u0430\u0439\u043e (\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0425\u043e\u0441\u0435\u0444\u0438\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0439\u043e-\u0425\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0441, \u0438\u0441\u043f. Mar\u00eda Josefina Bayo Jim\u00e9nez; 28 \u043c\u0430\u044f 1961, \u0424\u0438\u0442\u0435\u0440\u043e, \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u0430, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041d\u0430\u0432\u0430\u0440\u0440\u044b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0430 \u0434\u0435 \u0412\u0438\u0430\u043d\u0430 (Premios Internacionales de Navarra Pr\u00edncipe de Viana) \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30fc\u30a2\u30fb\u30db\u30bb\u30fb\u30d0\u30fc\u30e8\u30fb\u30d2\u30e1\u30fc\u30cd\u30b9\uff08Mar\u00eda Jos\u00e9 Bayo Jim\u00e9nez\u30011961\u5e745\u670828\u65e5 - )\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30ca\u30d0\u30e9\u5dde\u30c8\u30a5\u30c7\u30e9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5143\u3005\u306f\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u308b\u3079\u304f\u57fa\u790e\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30b5\u30e9\u30b5\u30fc\u30c6\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u3082\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u79d1\u3067\u306e\u7a7a\u304d\u304c\u306a\u304f\u3001\u5408\u5531\u56e3\u3067\u6b4c\u5531\u306e\u8a13\u7df4\u3092\u53d7\u3051\u305f\u306e\u304c\u304d\u3063\u304b\u3051\u3067\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3078\u306e\u9053\u3092\u6b69\u307f\u59cb\u3081\u305f\u30021985\u5e74\u306b\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30c6\u30ec\u30b5\u30fb\u30d9\u30eb\u30ac\u30f3\u30b5\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021988\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30f4\u30a7\u30c7\u30fc\u30ec\u56fd\u969b\u58f0\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u56fd\u969b\u7684\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8\u3055\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85497062;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Bayo>,
        <http://viaf.org/viaf/85497062>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:María_Bayo.
doremus_artist:de09f929-da7d-31ad-add9-95b00bdecfae
owl:sameAs viaf:102368579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102368579>.
doremus_artist:df193364-5c5c-3da8-aecf-835a355547f2
owl:sameAs viaf:7347239; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7347239>.
doremus_artist:dfc2aed3-a4b3-3749-9c3c-2f8a83e5f8bd
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Cristofano (Cristoforo) Malvezzi (* 28. Juni 1547 in Lucca; \u2020 22. Januar 1599 in Florenz) war ein italienischer Organist und Komponist der Renaissance. Cristofano Malvezzi der Sohn des Organisten und Orgelbauers Niccol\u00f3 Malvezzi erhielt seine musikalische Ausbildung vermutlich durch seinen Vater. Er wurde 1562 Canonico soprannumerario und ab 1572 regul\u00e4rer Kanoniker an San Lorenzo in Florenz. Er wirkte ab 1571 in der Nachfolger von Francesco Corteccia und Giovanni Piero Manenti als Kapellmeister am Baptisterium San Giovanni, welches unter der musikalischen Verwaltung der Familie de Medici stand. 1574 \u00fcbernahm er das Amt seines Vaters als Organist an San Lorenzo. Ab 1586 war er zus\u00e4tzlich am Hof der Medici f\u00fcr die Komposition von Intermedien angestellt. Wie sein Vater und sp\u00e4ter sein Bruder"@de,
        "Cristofano (ou Cristoforo) Malvezzi, n\u00e9 le 27 juillet 1547 \u00e0 Lucques et mort le 25 d\u00e9cembre 1597 \u00e0 Florence, est un compositeur italien."@fr,
        "Cristofano Malvezzi (baptised June 28, 1547 \u2013 January 22, 1599) was an Italian organist and composer of the late Renaissance. He was one of the most famous composers in the city of Florence during a time of transition to the Baroque style. Malvezzi's brother Alberigo (around 1550\u20131615) was also an organist and composer."@en,
        "Cristofano Malvezzi (czasem u\u017cywana jest forma imienia Christophoro) (ur. czerwiec 1547 - zm. 22 stycznia 1599) \u2013 w\u0142oski organista i kompozytor okresu p\u00f3\u017anego renesansu. Jeden z najbardziej znanych kompozytor\u00f3w florenckich oraz prawdopodobnie cz\u0142onek cameraty florenckiej. Uwa\u017cany jest za kompozytora rewolucjonist\u0119, kt\u00f3rego tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zapowiada\u0142a nadchodz\u0105c\u0105 epok\u0119 baroku. Jest autorem wi\u0119kszo\u015bci muzyki do intermedi odgrywanych w przerwach pi\u0119cioaktowej komedii La Pellegrina wystawianej podczas wesela Ferdynanda I Medyceusza z Krystyn\u0105 Lotary\u0144sk\u0105 w 1589 roku. Pochowany w bazylice San Lorenzo."@pl,
        "Cristofano Malvezzi (tambi\u00e9n Cristoforo) (bautizado el 28 de junio de 1547 - 22 de enero de 1599) fue un organista italiano de fines del Renacimiento. Fue uno de los m\u00e1s famosos compositores en Florencia durante el per\u00edodo de transici\u00f3n al estilo Barroco."@es;
    owl:sameAs viaf:76500826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cristofano_Malvezzi>,
        <http://viaf.org/viaf/76500826>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ae4622f8-5d5a-4881-9778-62af2db07056>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cristofano_Malvezzi.
doremus_artist:dfdb8568-f930-319d-b661-fe73cf8869a9
    owl:sameAs viaf:24888340;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24888340>,
        <http://viaf.org/viaf/4473236>.
doremus_artist:e00ef3c5-343e-3aa7-ab61-1609fbfab99a
    owl:sameAs viaf:5129801;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5129801>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pavle_Depalj.
doremus_artist:e03c27c2-b323-356f-8b29-2fd1f900eea1
    dbp:birthPlace dbr:Bizerte;
    rdfs:comment
        """Jean-Marc Luisada (born 3 June 1958) is a French pianist born in Bizerte, Tunisia. He started on the piano at six years old, "the normal age". At the age of 16 he began studies at the Conservatoire de Paris under Dominique Merlet and Marcel Ciampi (piano) and Genevieve Joy-Dutilleux (chamber music). He has also studied with Nikita Magaloff and Paul Badura-Skoda. In 1985 he won 5th prize at International Chopin Piano Competition in Warsaw. At 29 he had performed in Europe, the United States, and Asia and was known as a performer of "outstanding brilliance"."""@en,
        "Jean-Marc Luisada (n\u00e9 le 3 juin 1958 en Tunisie) est un pianiste classique fran\u00e7ais. Il \u00e9tudie le piano \u00e0 Paris puis \u00e0 l'\u00e9cole de musique de Yehudi Menuhin. Il gagne en 1983 le concours Dino Ciani en Italie. En 1985, il est laur\u00e9at du concours Chopin avec le 5e prix. Il poursuit ensuite une carri\u00e8re de concertiste. Il b\u00e9n\u00e9ficie des cours de Nikita Magaloff et Paul Badura-Skoda. Il a jou\u00e9 avec Patrick Gallois, Fran\u00e7oise Pollet, Laurent Korcia. Il enseigne \u00e0 l'\u00c9cole normale de musique de Paris."@fr,
        "Jean-Marc Luisada (ur. 3 czerwca 1958 w Bizercie) \u2013 francuski pianista i pedagog muzyczny; laureat V nagrody na XI Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (1985)."@pl,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30eb\u30a4\u30b5\u30c0\uff08Jean-Marc Luisada, 1958\u5e746\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u30fb\u30d3\u30bc\u30eb\u30c8\u770c\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17411903;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Marc_Luisada>,
        <http://viaf.org/viaf/17411903>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51f1d023-f298-445f-b8c6-6edf674d8fd8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Marc_Luisada.
doremus_artist:e107b8b9-1e85-3c85-a486-0284a4868864
owl:sameAs viaf:119338764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119338764>.
doremus_artist:e10dad3d-3f6d-3aaf-a9a1-342a585d8fea
owl:sameAs viaf:49418537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49418537>.
doremus_artist:e166ad3f-86b2-3fd2-a4cf-05fcbbe65186
    dbp:birthPlace dbr:British_India;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Kanika Banerjee (October 12, 1924 \u2013 April 5, 2000) was an Indian Rabindra Sangeet singer."@en;
    owl:sameAs viaf:26987037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kanika_Banerjee>,
        <http://viaf.org/viaf/26987037>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kanika_Banerjee.
doremus_artist:e1dedbbf-b6be-3059-b8bd-e9bf18c2d129
owl:sameAs viaf:59289957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59289957>.
doremus_artist:e1f3f4ff-549b-39f8-876f-2f9ea1c72a42
    dbp:birthPlace dbr:Saarbrücken;
    rdfs:comment
        "Tzvi Avni (en h\u00e9breu : \u05e4\u05d0\u05d5\u05dc \u05d1\u05df \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd, le pr\u00e9nom est parfois \u00e9crit Zvi, n\u00e9 Hermann Jakob Steinke le 2 septembre 1927 \u00e0 Sarrebruck) est un compositeur isra\u00e9lien."@fr,
        "Tzvi Avni (first name sometimes spelled Zvi; Hebrew: \u05e6\u05d1\u05d9 \u05d0\u05d1\u05e0\u05d9; born Hermann Jakob Steinke 1927) is an Israeli composer."@en,
        "Tzvi Avni (hebr\u00e4isch \u05e6\u05d1\u05d9 \u05d0\u05d1\u05e0\u05d9; * 2. September 1927 in Saarbr\u00fccken) ist ein israelischer Komponist."@de,
        "Tzvi Avni (nome \u00e0s vezes escrito Zvi, hebraico: \u05e6\u05d1\u05d9 \u05d0\u05d1\u05e0\u05d9 , nascido Hermann Jakob Steinke 1927) \u00e9 um compositor israelense."@pt;
    owl:sameAs viaf:59213629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tzvi_Avni>,
        <http://viaf.org/viaf/59213629>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tzvi_Avni_and_Annegret_Kramp-Karrenbauer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tzvi_Avni.
doremus_artist:e27f5f8b-cbb0-3a3d-a768-71e131124e71
owl:sameAs viaf:103729520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103729520>.
doremus_artist:e2af46da-15ba-35e9-8338-d23583251161
owl:sameAs viaf:34658167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34658167>.
doremus_artist:e2b1a15a-58ad-31c9-9d5f-d15ec81597de
    owl:sameAs viaf:78845613;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78845613>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c651ed5-d0d0-47a6-93db-0de84f9ebe25>.
doremus_artist:e2f8104d-77f9-3897-9675-f35d0606d5ec
    rdfs:comment
        "B\u00e9atrice Thiriet  est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Paris le 4 mai 1960."@fr;
    owl:sameAs viaf:27262842;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/B\u00e9atrice_Thiriet>,
        <http://viaf.org/viaf/27262842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Béatrice_Thiriet.
doremus_artist:e37cb1fe-39bc-3694-93e7-824dd537910d
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "Andrei Mikha\u00eflovitch Volkonski (russe : \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439), est un compositeur et claveciniste russe n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1933 \u00e0 Gen\u00e8ve et mort le 16 septembre 2008 \u00e0 Aix-en-Provence."@fr,
        "F\u00fcrstAndrei Michailowitsch Wolkonski, auch Andrey, Andr\u00e9, Mikhailovich, Michailovich, Volkonski, Volkonskiy, russ. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (* 14. Februar 1933 in Genf; \u2020 16. September 2008 in Aix-en-Provence) war russischer Komponist und Cembalist. Er war eine Schl\u00fcsselfigur in der Wiederentdeckung Alter Musik in Russland."@de,
        "Prince Andrei Mikhaylovich Volkonsky (also Andrey, Andr\u00e9, Mikhailovich, Michailovich, Volkonski, Volkonskiy) (Russian: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; 14 February 1933 in Geneva, Switzerland \u2013 16 September 2008 in Aix-en-Provence, France) was a Russian composer of classical music and harpsichordist. He was a key figure in Early Music Revival in Russia."@en,
        "\u041a\u043d\u044f\u0437\u044c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0301\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1933 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430 \u2014 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u042d\u043a\u0441-\u0430\u043d-\u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30a4\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30b3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0439\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0412\u043e\u043b\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, Andrei Mikhaylovich Volkonsky, 1933\u5e742\u670814\u65e5 \u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4 - 2008\u5e749\u670816\u65e5 \u30a8\u30af\u30b9\uff1d\u30a2\u30f3\uff1d\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u4e00\u6642\u671f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306b\u6e21\u308a\u3001\u5f53\u6642\u30bd\u9023\u306e\u56fd\u7981\u3067\u3042\u3063\u305f\u65b0\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u697d\u6d3e\u3084\u3001\u30d6\u30eb\u30b8\u30e7\u30ef\u8da3\u5473\u3068\u3057\u3066\u7cfe\u5f3e\u3055\u308c\u305f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u4ee5\u524d\u306e\u97f3\u697d\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u304c\u3001\u5f53\u5c40\u306b\u5f3e\u5727\u3055\u308c\u30011973\u5e74\u306b\u518d\u51fa\u56fd\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u305f\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30c0\u30cb\u30a4\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30d5\u30e9\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30d0\u30c3\u30cf\u306eCD\u306b\u3088\u3063\u3066\u6ce8\u76ee\u304c\u96c6\u307e\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14959858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Volkonsky>,
        <http://viaf.org/viaf/14959858>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrei_Volkonsky.
doremus_artist:e3bc48e3-e07e-3646-aa07-cee63dc91e55
    dbp:birthPlace dbr:Melk;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Maximilian Johann Karl Dominik Stadler, Abb\u00e9 Stadler (4 August 1748, Melk \u2013 8 November 1833, Vienna), was an Austrian composer, musicologist and pianist. In 1766 he entered the Benedictine Monastery in Melk Abbey where he served as Benedictine monk, and then Prior from 1784 to 1786. In 1786, he was Abbot of the Monastery of Lilienfeld, and from 1789 in Kremsm\u00fcnster Monastery. From 1791 he lived in Linz and from 1796 in Vienna, where he settled the estate of Wolfgang Amadeus Mozart and was in charge of the Imperial Music Archive."@en,
        "Maximilian Johann Karl Dominik Stadler, sp\u00e4ter Abb\u00e9 Stadler (* 4. August 1748 in Melk; \u2020 8. November 1833 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Musikhistoriker, Organist und Pianist."@de,
        "Maximilian Johann Karl Dominik Stadler, \u00e9galement connu comme l'\u00ab abb\u00e9 Stadler \u00bb (4 ao\u00fbt 1748, Melk \u2014 8 novembre 1833, Vienne) est un compositeur, musicographe et pianiste autrichien. Il entre en 1766 \u00e0 l'abbaye de Melk comme moine et en devient le prieur de 1784 \u00e0 1786. Il est l'abb\u00e9 du monast\u00e8re de Lilienfeld, et, \u00e0 partir de 1789, de celui de Kremsm\u00fcnster. Il vit \u00e0 Linz en 1791, puis, \u00e0 partir de 1796 \u00e0 Vienne o\u00f9 il r\u00e8gle la succession de Wolfgang Amadeus Mozart et o\u00f9 il est responsable des Archives Musicales Imp\u00e9riales."@fr,
        "\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30df\u30cb\u30af\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\uff08Maximilian Johann Karl Dominik Stadler\u30011748\u5e748\u67084\u65e5 - 1833\u5e7411\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u8056\u8077\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u50cd\u304d\u306b\u656c\u610f\u3092\u8868\u3057\u3001\u30a2\u30d9\u30fb\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\uff08abb\u00e9 Stadler\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12570802;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maximilian_Stadler>,
        <http://viaf.org/viaf/12570802>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stadler_-579180303.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maximilian_Stadler.
doremus_artist:e422e1c7-f4f9-371a-bb22-375dae8fe351
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "L\u00ea Quan Ninh (* 29. Dezember 1961 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Perkussionist auf dem Gebiet der zeitgen\u00f6ssischen und der Improvisationsmusik."@de,
        "L\u00ea Quan Ninh (born Paris, 1961) is a French percussionist active in contemporary music and free improvisation. He began studying piano at the age of 5, but turned towards percussion as a teenager. When he was 16, he entered the National Conservatory in Versailles. During this time he discovered free jazz. After graduating, he taught percussion for 3 years at a conservatory in Bondy, France while performing with contemporary music, dance, and theater groups often using self-taught techniques and found objects in his improvisation."@en,
        "L\u00ea Quan Ninh (n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1961 \u00e0 Paris) est un musicien fran\u00e7ais percussionniste de musique improvis\u00e9e et contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:71603983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/L\u00ea_Quan_Ninh>,
        <http://viaf.org/viaf/71603983>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lê_Quan_Ninh.
doremus_artist:e4b8ebcb-dd26-374b-ac49-8488230df146
owl:sameAs viaf:5205828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5205828>.
doremus_artist:e4c34c2f-6be3-3b54-8202-cdc1337d2ec5
    dbp:birthPlace dbr:Villa_Santa_Maria;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Peter Marchitelli (Villa Santa Maria, 1643 - Naples, 1729) was an Italian violinist, and teacher of Michele Mascitti."@en,
        "Pietro Marchitelli (* 1643 in Villa Santa Maria Provinz Chieti; \u2020 6. Februar 1729 in Neapel) war ein italienischer Komponist und Violinist und Vertreter des neapolitanischen Barock."@de;
    owl:sameAs viaf:51888217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Marchitelli>,
        <http://viaf.org/viaf/51888217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Marchitelli.
doremus_artist:e584c17f-6f97-322c-a924-8ee43f94c6d9
owl:sameAs viaf:58618725; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58618725>.
doremus_artist:e5fae8b4-6813-37a9-94e7-3e1042d4bc20
owl:sameAs viaf:64103591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64103591>.
doremus_artist:e6a49c74-d335-3142-b820-27d29780b7c8
owl:sameAs viaf:121804050; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121804050>.
doremus_artist:e6ace4c9-056d-32e7-8e83-23d559fff6d3
owl:sameAs viaf:43424208; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43424208>.
doremus_artist:e7267908-2da1-3664-b932-a66e297b242d
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Jun M\u00e4rkl (* 11. Februar 1959 in M\u00fcnchen) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Jun M\u00e4rkl (born 11 February 1959 in Munich) is a German conductor. He is the son of a German violinist father and a Japanese pianist mother. M\u00e4rkl studied piano and the violin as a youth. Beginning in 1978 at the Musikhochschule Hannover he continued his piano and violin studies and also began to study conducting. He later attended the University of Michigan where his mentors included Gustav Meier. He was also a pupil of Sergiu Celibidache. He later won a conducting stipend to Tanglewood, where he was under the tutelage of Leonard Bernstein and Seiji Ozawa."@en,
        "Jun M\u00e4rkl (n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1959 \u00e0 Munich) est un chef d'orchestre allemand."@fr,
        "\u6e96\u30fb\u30e1\u30eb\u30af\u30eb\uff08Jun M\u00e4rkl, 1959\u5e742\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119562809;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jun_M\u00e4rkl>,
        <http://viaf.org/viaf/119562809>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jun_Märkl.
doremus_artist:e8848256-b3ba-3f6c-84ee-87db2867da6d
owl:sameAs viaf:108989808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108989808>.
doremus_artist:e8f9eadd-ea93-37b0-b30f-9966c6cfd252
    dbp:birthPlace dbr:Alençon;
    dbp:deathPlace dbr:Lisieux;
    rdfs:comment
        "Marie-Fran\u00e7oise Th\u00e9r\u00e8se Martin, en religion s\u0153ur Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant-J\u00e9sus et de la Sainte-Face, \u00e9galement connue sous les appellations sainte Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux, sainte Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant-J\u00e9sus ou encore la petite Th\u00e9r\u00e8se, est une religieuse carm\u00e9lite fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Alen\u00e7on dans l'Orne en France le 2 janvier 1873 et morte \u00e0 Lisieux en France le 30 septembre 1897. \u00c9difi\u00e9e en son honneur, la basilique de Lisieux est le deuxi\u00e8me plus grand lieu de p\u00e8lerinage de France apr\u00e8s Lourdes."@fr,
        """Saint Th\u00e9r\u00e8se of Lisieux (born Marie Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se Martin; 2 January 1873 \u2013 30 September 1897), or Saint Th\u00e9r\u00e8se of the Child Jesus and the Holy Face, O.C.D., was a Roman Catholic French Discalced Carmelite nun widely venerated in modern times. She is popularly known as "The Little Flower of Jesus" or simply "The Little Flower". Her feast day is 1 October. Th\u00e9r\u00e8se is well known throughout the world, with the Basilica of Lisieux being the second-largest place of pilgrimage in France after Lourdes."""@en,
        """Teresa de Lisieux, O.C.D., nascida Marie-Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se Martin, conhecida como Santa Teresinha do Menino Jesus e da Santa Face, foi uma freira carmelita descal\u00e7a francesa conhecida como um dos mais influentes modelos de santidade para cat\u00f3licos e religiosos em geral por seu "jeito pr\u00e1tico e simples de abordar a vida espiritual". Juntamente com S\u00e3o Francisco de Assis, \u00e9 uma das santas mais populares da hist\u00f3ria da Igreja. O papa Pio X chamou-a de "a maior entre os santos modernos". A Basilica de Lisieux \u00e9 o segundo mais popular destino de peregrina\u00e7\u00e3o na Fran\u00e7a depois do Santu\u00e1rio de Lourdes"""@pt,
        "Teresa del Ni\u00f1o Jes\u00fas y de la Santa Faz o, simplemente, Santa Teresita (Alenz\u00f3n, 2 de enero de 1873 - Lisieux, 30 de septiembre de 1897) fue una religiosa carmelita descalza francesa declarada santa en 1925 y proclamada Doctora de la Iglesia en 1997 por Juan Pablo II."@es,
        """Theresia van Lisieux (geboren als Marie-Fran\u00e7oise Th\u00e9r\u00e8se Martin; kloosternaam: Theresia van het Kind Jezus en het Heilig Aanschijn; Alen\u00e7on, 2 januari 1873 \u2013 Lisieux, 30 september 1897) is een Franse heilige en kerkleraar van de Rooms-katholieke kerk. Haar feestdag valt op 1 oktober. Ze wordt ter onderscheid van de heilige Theresia van \u00c1vila ook wel "de kleine Theresia" genoemd. Ze is de patrones van missionarissen en het missiewerk, en van Frankrijk en Rusland."""@nl,
        "Th\u00e9r\u00e8se von Lisieux (* 2. Januar 1873 in Alen\u00e7on, Frankreich; \u2020 30. September 1897 in Lisieux, Frankreich), eigentlich Th\u00e9r\u00e8se de l'Enfant J\u00e9sus et de la Sainte Face, war Nonne im Orden der Unbeschuhten Karmelitinnen. Sie wird in der r\u00f6misch-katholischen Kirche als Heilige und Kirchenlehrerin verehrt."@de,
        """\u00c8 patrona dei missionari dal 1927 e, dal 1944, assieme a Giovanna d'Arco, anche patrona di Francia. Il 19 ottobre 1997, nel centenario della sua morte, fu proclamata dottore della Chiesa, la terza donna a ricevere tale titolo dopo Caterina da Siena e appunto Teresa d'\u00c1vila. L'impatto delle sue pubblicazioni postume, tra cui Storia di un'anima pubblicata poco tempo dopo la sua morte, \u00e8 stato notevole. Considerata da Pio XI come la "stella del suo pontificato", \u00e8 stata da lui beatificata nel 1923 e poi canonizzata nel 1925."""@it,
        "\u015awi\u0119ta Teresa od Dzieci\u0105tka Jezus i Naj\u015bwi\u0119tszego Oblicza, znana te\u017c jako Ma\u0142a Teresa, Ma\u0142y Kwiatek; w\u0142a\u015bc. fr. Marie Fran\u00e7oise Th\u00e9r\u00e8se Martin (ur. 2 stycznia 1873 w Alen\u00e7on, Francja, zm. 30 wrze\u015bnia 1897 w Lisieux) \u2013 francuska karmelitanka bosa (OCD), c\u00f3rka \u015bwi\u0119tego Ludwika i \u015bwi\u0119tej Marii Martin, dziewica i \u015bwi\u0119ta Ko\u015bcio\u0142a katolickiego oraz doktor Ko\u015bcio\u0142a."@pl,
        "\u0422\u0435\u0440\u0435\u0301\u0437\u0430 \u0438\u0437 \u041b\u0438\u0437\u044c\u0451 (\u0444\u0440. Th\u00e9r\u00e8se de Lisieux, \u0432 \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0421\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041c\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0418\u0438\u0441\u0443\u0441\u0430 \u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041b\u0438\u043a\u0430, \u0444\u0440. Sainte Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant J\u00e9sus et de la Sainte Face, \u0421\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041c\u0430\u043b\u0430\u044f, \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0437\u0430-\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0435\u0301\u043d, \u0444\u0440. Marie-Fran\u00e7oise-Th\u00e9r\u00e8se Martin; 2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1873 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043b\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1897, \u041b\u0438\u0437\u044c\u0451, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043b\u0438\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438\u043d\u044f, \u043a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0432\u044f\u0442\u0430\u044f, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d, \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b\u0430 \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0426\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438. \u0414\u0435\u043d\u044c \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u0438 \u0432 \u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u2014 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f."@ru,
        """\u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0633\u0647 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0647 \u062a\u064a\u0631\u064a\u0632\u0627 \u0627\u0648 \u062a\u064a\u0631\u064a\u0632\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0644 \u064a\u0633\u0648\u0639 (2 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1873 - 30 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1897)\u060c \u0644\u0642\u0628\u062a \u0628\u0640 " \u0648\u0631\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631\u0647 " \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629\u060c \u0647\u064a \u0631\u0627\u0647\u0628\u0629 \u0643\u0631\u0645\u0644\u064a\u0647 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0645\u0646 \u0627\u0634\u0647\u0631 \u0642\u062f\u064a\u0633\u0627\u062a \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u062f\u062e\u0644\u062a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0631 \u0648 \u0647\u0649 \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u0633\u0646\u0629. \u062a\u0645\u064a\u0632\u062a \u0631\u0647\u0628\u0646\u062a\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0637\u0647\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0642\u0629 \u0648 \u0627\u0644\u0648\u062f\u0627\u0639\u0629. \u0643\u062a\u0628\u062a \u0642\u0635\u0629 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u0633\u0645\u062a\u0647\u0627 " \u0642\u0635\u0629 \u0646\u0641\u0633 " (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: L'histoire d'une \u00e2me) \u0628\u0623\u0645\u0631 \u0631\u0624\u0633\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0631\u060c \u0648 \u0648\u0636\u062d\u062a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0646\u0647\u062c\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0648\u0627\u0636\u0639 \u0644\u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0627\u0633\u0629 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0639\u0645\u0644 \u0648\u0627\u062c\u0628\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645\u064a\u0647 \u0628\u062d\u0628 \u0648 \u0627\u062e\u0644\u0627\u0635, \u0648\u064a\u062d\u062a\u0641\u0644 \u0628\u0630\u0643\u0631\u0627\u0647\u0627 \u0643\u0644 \u0633\u0646\u0647 \u064a\u0648\u0645 30 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631. \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647\u0627 \u0627\u062b\u0631 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0648\u0627\u0626\u0641. \u0648\u062e\u0635\u0648\u0635\u0627 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0628\u0627\u0628\u0627 \u0628\u064a\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0634\u0631 \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0644 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0639\u0638\u0645 \u0642\u062f\u064a\u0633\u064a \u0627\u0644\u0639\u0635\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b."""@ar,
        "\u30ea\u30b8\u30e5\u30fc\u306e\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\uff1aTh\u00e9r\u00e8se de Lisieux, 1873\u5e741\u67082\u65e5-1897\u5e749\u670830\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ab\u30eb\u30e1\u30eb\u4f1a\u4fee\u9053\u5973\u3002\u672c\u540d\u306f\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u30fb\u30de\u30eb\u30bf\u30f3\u3002\u4fee\u9053\u540d\u306f\u300c\u5e7c\u304d\u30a4\u30a8\u30b9\u306e\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\u300d\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u4eba\u306b\u3057\u306633\u4eba\u306e\u6559\u4f1a\u535a\u58eb\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u82e5\u304f\u3057\u3066\u4e16\u3092\u53bb\u3063\u305f\u304c\u3001\u305d\u306e\u8457\u4f5c\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u5e83\u304f\u8aad\u307e\u308c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u8056\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u8a18\u5ff5\u65e5\u306f10\u67081\u65e5\u3002\u30ea\u30b8\u30e5\u30fc\u306e\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u3001\u5e7c\u304d\u30a4\u30a8\u30b9\u306e\u30c6\u30ec\u30fc\u30ba\uff08\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\uff09\u3001\u5c0f\u3055\u304d\u82b1\u306e\u30c6\u30ec\u30b8\u30a2\u306a\u3069\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u5229\u96ea\u7684\u5fb7\u862d\uff08\u62c9\u4e01\u8bed\uff1aTeresia Lexoviensis\uff0c\u672c\u540dMarie-Fran\u00e7oise Th\u00e9r\u00e8se Martin\uff1b1873\u5e741\u67082\u65e5\uff0d1897\u5e749\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u6216\u7a31\u70ba\u8056\u5973\u8056\u5b30\u8036\u7a4c\u8207\u8036\u7a4c\u8056\u5bb9\u5fb7\u862d\uff08\u6cd5\u8bed\uff1as\u0153ur Th\u00e9r\u00e8se de l\u2019Enfant-J\u00e9sus et de la Sainte-Face\uff09\uff0c\u5728\u83ef\u4eba\u5929\u4e3b\u6559\u5f92\u4e2d\u70ba\u4e86\u8207\u963f\u7ef4\u62c9\u7684\u5fb7\u5170\u5340\u5206\uff0c\u53c8\u88ab\u7a31\u70ba\u5c0f\u5fb7\u862d\u3002\u5979\u662f\u4e00\u540d\u6cd5\u570b\u8d64\u8db3\u52a0\u723e\u9ed8\u7f85\u6703\u4fee\u5973\u3002\u9019\u4f4d\u8056\u5973\u5e38\u5e38\u88ab\u4eba\u5c0a\u7a31\u70ba\u201c\u8036\u7a4c\u7684\u5c0f\u82b1\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:7397609;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Th\u00e9r\u00e8se_of_Lisieux>,
        <http://viaf.org/viaf/7397609>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teresa-de-Lisieux.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thérèse_of_Lisieux.
doremus_artist:e95dabac-ce30-38a0-ac4e-4c169f188584
    rdfs:comment
        "Jane Evrard, \u00e9pouse Jeanne Poulet, n\u00e9e Jeanne Chevalier le 5 f\u00e9vrier 1893 \u00e0 Neuilly-Plaisance, morte le 4 novembre 1984 \u00e0 Paris, est une musicienne fran\u00e7aise. En 1930, elle devient la premi\u00e8re femme chef d\u2019orchestre en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:24789496;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jane_Evrard>,
        <http://viaf.org/viaf/24789496>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jane_Evrard.
doremus_artist:e9cb036a-1090-33d0-b4a0-4da807e88b74
owl:sameAs viaf:22337351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22337351>.
doremus_artist:ebd8770b-21b2-3b6a-b99b-a7ead18d7d66
    dbp:birthPlace dbr:Sheffield;
    rdfs:comment
        "Bernard Rands (* 2. M\u00e4rz 1934 in Sheffield) ist ein US-amerikanischer Komponist und Hochschullehrer englischer Herkunft."@de,
        "Bernard Rands (born 2 March 1934) is a British-American composer of contemporary classical music. Rands was born in Sheffield, England. He studied music and English literature at the University of Wales, Bangor, and composition with Pierre Boulez and Bruno Maderna in Darmstadt, Germany, and with Luigi Dallapiccola and Luciano Berio in Milan, Italy. Rands has received many awards for his work, and was elected and inducted into The American Academy of Arts and Letters in 2004. From 1989 to 1995 he was composer-in-residence with the Philadelphia Orchestra."@en,
        "Bernard Rands Bernard Rands est un compositeur am\u00e9ricain de musique contemporaine. D\u2019origine britannique \u2013 il est n\u00e9 le 2 mars 1934 \u00e0 Sheffield \u2013, il a \u00e9tudi\u00e9 la musique et la litt\u00e9rature anglaise \u00e0 l\u2019universit\u00e9 du pays de Galles, \u00e0 Bangor. Il a \u00e9tudi\u00e9 la composition et la direction d\u2019orchestre avec Pierre Boulez et Bruno Maderna \u00e0 Darmstadt, Allemagne, et avec Luigi Dallapiccola et Luciano Berio \u00e0 Milan."@fr;
    owl:sameAs viaf:88565377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Rands>,
        <http://viaf.org/viaf/88565377>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernard_Rands.
doremus_artist:ecb324f6-efbb-3098-ba38-c849a3148182
    owl:sameAs viaf:29744736;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215145542701796641880>,
        <http://viaf.org/viaf/29744736>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df9fb854-4d98-43bb-aa41-a324fccac013>.
doremus_artist:ee6d0426-ab5f-3518-913d-108ae77639de
    dbp:birthPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Wenzel Fuchs (* 1963 in Innsbruck) ist ein \u00f6sterreichischer Konzert-Klarinettist. Er gibt zudem selbst Meisterkurse und ist Soloklarinettist der Berliner Philharmoniker. Wenzel Fuchs wuchs in einer musizierfreudigen Tiroler Familie auf und spielte schon in jungen Jahren in lokalen Blaskapellen Klarinette. Nach einer Ausbildung am Konservatorium Innsbruck bei Walter Kefer studierte er an der Wiener Musikhochschule bei Peter Schmidl und sammelte w\u00e4hrend dieser Zeit als Substitut erste Orchestererfahrungen bei den Wiener Philharmonikern. Nach seinem Studium war er Solo-Klarinettist an der Volksoper Wien sowie im Sinfonieorchester des ORF."@de,
        "Wenzel Fuchs (born 1963 in Innsbruck, Austria) is an Austrian clarinetist. He studied clarinet at the Innsbruck Conservatory with Walter Kefer and at the Vienna Music Academy with Peter Schmidl. He has performed with the Vienna State Opera, the Vienna Philharmonic Orchestra, the Vienna Volksoper, and the Vienna Radio Symphony Orchestra. Fuchs became clarinet soloist of the Vienna Volksoper at the age of 19 and five years later solo clarinetist of the Vienna Radio Symphony Orchestra, and was appointed solo clarinetist of the Berlin Philharmonic Orchestra in 1993."@en,
        "Wenzel Fuchs es un clarinetista austriaco."@es,
        "Wenzel Fuchs n\u00e9 en 1963 \u00e0 Innsbruck, est un clarinettiste autrichien."@fr,
        "\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30d5\u30c3\u30af\u30b9\uff08Wenzel Fuchs, 1963\u5e74 - \uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u30fb\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005"@ja;
    owl:sameAs viaf:96931334;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wenzel_Fuchs>,
        <http://viaf.org/viaf/96931334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wenzel_Fuchs.
doremus_artist:ee84918b-aa8f-30c1-8ec4-0018982a8959
owl:sameAs viaf:306110018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306110018>.
doremus_artist:ef104599-be82-3392-ab85-21f142896e68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rio_de_Janeiro,_Brazil>;
    rdfs:comment
        "Wilson das Neves (* 14. Juni 1936 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer Musiker (S\u00e4nger, Perkussionist, Songwriter) der M\u00fasica Popular Brasileira. Er hat nicht nur Alben unter eigenem Namen und mit Os Ipanemas vorgelegt, sondern auch Stars der MPB wie Chico Buarque begleitet."@de,
        """Wilson das Neves (Rio de Janeiro, 14 de junho de 1936) \u00e9 um baterista, cantor e compositor brasileiro. Estudou m\u00fasica com Joaquim Naegele e logo depois com Darci Barbosa. Aos 14 anos, atrav\u00e9s do ritmista Edgar Nunes Rocca, o "Bituca", tocou na Escola Flor do Ritmo, no bairro do M\u00e9ier. Anos mais tarde, deu come\u00e7o \u00e0 sua carreira de baterista na orquestra de Perm\u00ednio Gon\u00e7alves. Em 1975 participou da grava\u00e7\u00e3o dos discos Lugar Comum, do m\u00fasico Jo\u00e3o Donato; e Meu Primeiro Amor, da cantora Nara Le\u00e3o; no ano seguinte, tocou timbales no cl\u00e1ssico \u00c1frica Brasil, de Jorge Ben."""@pt,
        "Wilson das Neves (born June 14, 1936 in Rio de Janeiro) is a Brazilian percussionist. He is a key figure in the history of Brazilian music having played with many of Brazil's greatest musicians across many decades and featured on numerous important recordings."@en;
    owl:sameAs viaf:7201660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilson_das_Neves>,
        <http://viaf.org/viaf/7201660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d2abea6-8a69-498b-862a-8a9bb6253792>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wilson_das_Neves.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilson_das_Neves.
doremus_artist:ef4ff64c-281f-3b23-9952-5864365d3abb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/L'Aigle>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Charles Simon Catel (L'Aigle (Orne (departement), 10 juni 1773 - Parijs, 29 november 1830) was een Franse componist, muziekpedagoog, dirigent en professor in muziek."@nl,
        "Charles-Simon Catel (* 10. Juni 1773 in L'Aigle, D\u00e9partement Orne; \u2020 29. November 1830 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Charles-Simon Catel (10 July 1773 \u2013 29 November 1830) was a French composer and educator born at L'Aigle, Orne."@en,
        "Charles-Simon Catel, n\u00e9 \u00e0 L'Aigle le 10 juin 1773 et mort \u00e0 Paris le 29 novembre 1830, est un compositeur et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d \u041a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Charles Simon Catel; 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1773 \u2014 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1830) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438, \u041a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0438, \u0433\u0438\u043c\u043d\u044b \u0438 \u043f\u0440., \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u0430\u0445 \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u041d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u041a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u0438\u043a \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 (\u0444\u0440. Trait\u00e9 d\u2019harmonie; 1802); \u043e\u043d \u0443\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u043b \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432, \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0420\u0430\u043c\u043e, \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0438\u0445 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u00abSolf\u00e8ges du Conservatoire\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c\u0438 \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b (\u00ab\u0421\u0435\u043c\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0430\u00bb, \u00ab\u0411\u0430\u044f\u0434\u0435\u0440\u043a\u0438\u00bb, \u00ab\u0412\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441\u00bb, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439, \u0438 \u0434\u0440.), \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044e\u0440\u044b, \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u044b, \u0442\u0440\u0438\u043e \u0434\u043b\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30ab\u30c6\u30eb\uff08Charles Simon Catel, 1773\u5e746\u670810\u65e5 - 1830\u5e7411\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19944848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles-Simon_Catel>,
        <http://viaf.org/viaf/19944848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e806252d-e128-4808-9e41-07eae27ea158>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles-Simon_Catel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles-Simon_Catel.
doremus_artist:ef830b55-6379-3a9a-93be-23139ceef65e
    rdfs:comment
        "Charles Racquet (* um 1598 in Paris; \u2020 1. Januar 1664 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Organist und Komponist."@de,
        """Charles Racquet (1597\u20131664) was a French organist and composer, best known for his monumental organ Fantaisie. He came from a large family of Parisian organists and himself was appointed organist of Notre Dame de Paris at an early age, in 1618. He held the post until shortly before his death and was succeeded by another member of the Racquet family. He also served as musician to Marie de' Medici (a post that his father Balthazar occupied earlier) and to Anne d'Autriche, the Queen Mother. Racquet was very highly regarded by his contemporaries: his pupils included the famous lutenist Denis Gaultier (who wrote a tombeau on his teacher's death), Jesuit scholar Marin Mersenne was a close friend of his. In the 18th century writer Jean-Benjamin La Borde named Racquet "the best organist of his tim"""@en,
        "Charles Racquet (Raquet, ou Raquette), n\u00e9 \u00e0 Paris en 1598, et mort dans la m\u00eame ville le 1er janvier 1664, est un compositeur et organiste fran\u00e7ais."@fr,
        """Nacque da una grande famiglia di organisti parigini e lui stesso divenne organista della Cattedrale di Notre-Dame di Parigi in giovane et\u00e0, nel 1618. Egli mantenne il posto quasi sino alla morte, quando fu sostituito da un altro membro della famiglia Racquet. Fu anche musico di Maria de' Medici, posto occupato dal padre Balthazar in passato e di Anna d\u2019Austria. Racquet era assai stimato dai suoi contemporanei: tra i suoi allievi spiccarono il celebre liutista Denis Gaultier (che scrisse anche un tombeau alla morte del maestro), il gesuita Marin Mersenne fu suo intimo amico e persino lo scrittore del XVIII secolo Jean-Benjamin La Borde defin\u00ed Racquet "il miglior organista del suo tempo"."""@it;
    owl:sameAs viaf:59271726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Racquet>,
        <http://viaf.org/viaf/59271726>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Racquet.
doremus_artist:f00e3875-c082-3b00-93f0-47c4ad919f9a
owl:sameAs viaf:37113567; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37113567>.
doremus_artist:f078dd7a-7860-3ae8-8097-9858b9e5eee6
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "\u00c9mile Sauret (* 22. Mai 1852 in Dun-le-Roi, Frankreich; \u2020 12. Februar 1920 in London, England) war ein franz\u00f6sischer Violinist, Musikp\u00e4dagoge und Komponist der Romantik."@de,
        """\u00c9mile Sauret (22 May 1852 \u2013 12 February 1920) was a French violinist and composer. Sauret wrote over 100 violin pieces, including a famous cadenza for the first movement of Niccol\u00f2 Paganini's First Violin Concerto, and the "Gradus ad Parnassum" (1894)."""@en,
        "\u00c9mile Sauret (Dun-le-Roi, 22 mei 1852 - Londen 12 februari 1920) was een Franse violist en componist. Sauret toonde al op jonge leeftijd zijn muzikale talent. Als jongetje van acht maakte hij al een Europese concertreis. Hij studeerde in die periode aan het conservatorium van Straatsburg. Naderhand kreeg hij les van de Belgische vioolvirtuoos Charles de B\u00e9riot en van diens landgenoot Henri Vieuxtemps. Met name de tijd bij Vieuxtemps zou hij als zijn belangrijkste leerschool beschouwen en hij refereerde aan de violist en componist als aan zijn vereerde meester.Na zijn vioolstudies schreef Sauret zich in aan het conservatorium van Leipzig, waar hij compositie studeerde bij Salomon Jadassohn."@nl,
        "\u042d\u043c\u0438\u0301\u043b\u044c \u0421\u043e\u0440\u0435\u0301 (\u0444\u0440. \u00c9mile Sauret; 22 \u043c\u0430\u044f 1852, \u0414\u0435\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u041e\u0440\u043e\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1920, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0421\u043e\u0440\u0435. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0432\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430, \u0441\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u0434\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u044d\u0442\u044e\u0434\u043e\u0432 \u00abGradus ad Parnassum\u00bb (1894) \u0438 \u0434\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u0421\u043e\u0440\u0435 \u043a \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0443 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e \u041f\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438."@ru,
        """\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30bd\u30fc\u30ec\uff08\u00c9mile Sauret, *1852\u5e745\u670822\u65e5 \u30c0\u30f3\uff1d\u30eb\uff1d\u30ed\u30ef \u2013 \u20201920\u5e742\u670812\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002 8\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u795e\u7ae5\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306f\u3082\u3061\u308d\u3093\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3084\u30c9\u30a4\u30c4\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u30011872\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021873\u5e74\u304b\u30891875\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30cd\u30ba\u30a8\u30e9\u4eba\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30c6\u30ec\u30b5\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30cb\u30e7\u3068\u7d50\u5a5a\u3002\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30c3\u30af\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u65b0\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3084\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u82f1\u56fd\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308b\u30021903\u5e74\u304b\u30891906\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30ab\u30b4\u3084\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u3067\u6307\u5c0e\u3092\u884c\u3044\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\u3002 100\u4ee5\u4e0a\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u3053\u306b\u306f\u30d1\u30ac\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u7b2c1\u697d\u7ae0\u306e\u6709\u540d\u306a\u30ab\u30c7\u30f3\u30c4\u30a1\u3082\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf \u30a4\u9577\u8abf\u300b\u3084\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u72ec\u594f\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u3084\u30d0\u30e9\u30fc\u30c9\u3001\u30b9\u30b1\u30eb\u30c4\u30a9\u3001\u821f\u6b4c\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u6559\u7a0b\u672c\u300e\u30d1\u30eb\u30ca\u30c3\u30bd\u30b9\u5c71\u3078\u306e\u968e\u68af "Gradus ad Parnassum" \u300f\uff081894\u5e74\uff09\u3082\u57f7\u7b46\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:2744815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9mile_Sauret>,
        <http://viaf.org/viaf/2744815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d60da799-28ba-4acb-9586-27aea9823ea4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emile_Sauret.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Émile_Sauret.
doremus_artist:f0a9a6cf-dbf0-3768-ab96-431075b9da1b
owl:sameAs viaf:63739120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63739120>.
doremus_artist:f1e0c57a-ddf9-3cdc-8183-8eb02fb584a3
owl:sameAs viaf:168914653; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168914653>.
doremus_artist:f265e1c8-5663-38f4-8e82-dd19ed6b5b3b
    rdfs:comment
        "Alexandre Tarta est un r\u00e9alisateur fran\u00e7ais de t\u00e9l\u00e9vision, n\u00e9 \u00e0 Moscou le 1er juin 1928."@fr;
    owl:sameAs viaf:37112334;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexandre_Tarta>,
        <http://viaf.org/viaf/37112334>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexandre_Tarta.
doremus_artist:f2805488-d337-334e-94c6-968cbcf8cb0b
owl:sameAs viaf:39644422; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39644422>.
doremus_artist:f2f445f8-510c-3cf8-8fc0-767b34654f3f
owl:sameAs viaf:5131042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5131042>.
doremus_artist:f30b7671-8b9b-3cd2-8845-1111b01e399d
    dbp:birthPlace dbr:Duffel;
    rdfs:comment
        "Ha studiato trombone, storia della musica ed educazione musicale al Lemmensinstituut in Lovanio (Belgio) per proseguire gli studi al Royal Conservatoires di Gand e Anversa, dove si \u00e8 laureato come compositore e direttore d'orchestra."@it,
        "Jan Frans Joseph Van der Roost (* 1. M\u00e4rz 1956 in Duffel, Belgien) ist ein belgischer Komponist und Dirigent im Bereich der Blasmusik. Er studierte die F\u00e4cher Posaune, Musikgeschichte und Musikerziehung am Lemmens-Institut in L\u00f6wen und schloss mit dem Diplom im Fach Komposition ab, das er neben Dirigieren am K\u00f6niglichen Konservatorium in Gent, Belgien studierte."@de,
        "Jan Frans Joseph Van der Roost (Duffel, 1 maart 1956) is een Belgische componist en dirigent."@nl,
        "Jan Van der Roost (born Duffel, 1956) is a Belgian composer. Van der Roost was educated at the Lemmensinstituut in Leuven (1974-1979), and followed further studies at the Royal Conservatory in Ghent and the Royal Flemish Conservatory in Antwerp. Since 1984 Van der Roost is a professor of counterpoint and fugue at the Lemmensinstituut. He currently also is a guest professor at the Shobi Institute of Music, Tokyo and the Nagoya University of Arts."@en,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\uff08Jan Frans Joseph Van der Roost\u30011956\u5e743\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\uff1d\u30c7\u30eb\uff1d\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\uff1d\u30c7\u30eb\uff1d\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u3042\u308b\u3044\u306f\u30e4\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\uff1d\u30c7\u30eb\uff1d\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u3068\u66f8\u304b\u308c\u308b\u3002\u3088\u304fJ.\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u3084J.V.\u30c7\u30eb\uff1d\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u3001\u307e\u305f\u5358\u306b\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u3068\u3059\u308b\u8868\u8a18\u3092\u898b\u304b\u3051\u308b\u304c\u3001Van der Roost \u304c\u59d3\u3067\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u3053\u308c\u3089\u306f\u660e\u3089\u304b\u306a\u9593\u9055\u3044\u3067\u3042\u308b\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u3001\u5f53\u8a72\u8aa4\u89e3\u30fb\u8aa4\u7528\u3092\u907f\u3051\u308b\u305f\u3081\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c7\u30eb\u30ed\u30fc\u30b9\u30c8\u3068\u3001\u300c\u30fb\uff08\u4e2d\u9ed2\uff09\u300d\u3084\u300c\uff1d\uff08\u30c0\u30d6\u30eb\u30cf\u30a4\u30d5\u30f3\uff09\u300d\u3092\u7528\u3044\u305a\u306b\u59d3\u3092\u3072\u3068\u304b\u305f\u307e\u308a\u306b\u8a18\u8ff0\u3059\u308b\u30b1\u30fc\u30b9\u3082\u591a\u3044\u3002\u307e\u305f\u3001Van\u3092\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u8aad\u307f\u3057\u3066\u30d5\u30a1\u30f3\u3068\u3059\u308b\u3053\u3068\u3082\u307e\u308c\u306b\u3042\u308b\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c7\u30ec\u30f3\u5730\u57df\u51fa\u8eab\u3067\u3042\u308a\u30d5\u30e9\u30de\u30f3\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u306f\u4e0a\u8a18\u306e\u3088\u3046\u306b\u30f4\u30a1\u30f3\u304c\u5143\u306e\u767a\u97f3\u306b\u8fd1\u304f\u3001\u65e5\u672c\u306b\u304a\u3044\u3066\u3082\u3053\u306e\u8868\u8a18\u304c\u5b9a\u7740\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118324196;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Van_der_Roost>,
        <http://viaf.org/viaf/118324196>,
        <https://musicbrainz.org/artist/83f7e9c6-44bc-4d73-9207-ed963d8289cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Van_der_Roost.
doremus_artist:f327192f-01f5-3425-b102-06b694aef3a3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wausau,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "Gloria Coates (* 10. Oktober 1938 in Wausau, Wisconsin) ist eine US-amerikanische Komponistin, die in M\u00fcnchen lebt."@de,
        """Gloria Coates (10 oktober 1938, Wausau, Wisconsin) is een Amerikaans componiste die sedert jaren in Duitsland woont. Gloria Coates studeerde bij Aleksandr Tsjerepnin, Otto Luening en Jack Beeson. Al in haar studiewerken openbaarde zich een groot aantal van de kenmerken die haar werk later zouden typeren. Coates is bekend om haar voorliefde voor strijkersglissandi, en laat in haar werk vaak de strijkers meerdere glissandi simultaan spelen, wat een door critici als "smeltend" omschreven geluid geeft. Hiermee in contrast staat haar voorliefde voor strenge vormprincipes als de canon en het palindroom, en voor traditionele vormen als de symfonie en het strijkkwartet, genres die om de een of andere reden door vrouwelijke componisten weinig gebruikt worden. Om de eigenschap van de vele glissandi """@nl,
        "Gloria Coates (October 10, 1938 in Wausau, Wisconsin) is an American composer who has lived in Munich, Germany since 1969. She studied with Alexander Tcherepnin, Otto Luening, and Jack Beeson."@en,
        "Gloria Coates est une compositrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e \u00e0 Wausau (Wisconsin) le 10 octobre 1938."@fr,
        "\u0413\u043b\u043e\u0440\u0438\u044f \u041a\u043e\u0443\u0442\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gloria Coates, 10 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1938, \u0412\u043e\u0441\u043e, \u0412\u0438\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u0438\u043d) \u2013 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:32202939;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gloria_Coates>,
        <http://viaf.org/viaf/32202939>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gloria_Coates.
doremus_artist:f45031ac-dcdd-332f-8b30-55efa7e7fbf9
owl:sameAs viaf:37184204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37184204>.
doremus_artist:f4bd0d9c-0549-365c-bda5-7902d323536b
    dbp:birthPlace dbr:Zhytomyr;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nato da genitori russi (il nonno paterno era di origine tedesca), Richter \u00e8 stato uno dei pi\u00f9 importanti pianisti del XX secolo."@it,
        "Sviatoslav Teofilovich Richter (Jitomir, 20 de mar\u00e7o de 1915  \u2014 1 de agosto de 1997) foi um pianista sovi\u00e9tico. Considerado um virtuoso, Richter tinha um repert\u00f3rio muito amplo, variando de Bach e Haydn at\u00e9 Debussy e Shostakovich. \u00c9 tamb\u00e9m tido como um dos mais importantes pianistas do s\u00e9culo XX. Seu nome em ucraniano \u00e9 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0456\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0456\u0445\u0442\u0435\u0440 e em russo \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440."@pt,
        "Sviatoslav Teofilovich Richter (Russian: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440, tr. Sviatosl\u00e1v Teof\u00edlovich R\u00edkhter; IPA: [sv\u02b2j\u0259t\u0250s\u02c8laf t\u02b2\u026a\u0250\u02c8f\u02b2il\u0259v\u02b2\u026at\u0255 \u02c8r\u02b2ixt\u0259r], Ukrainian: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0456\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0456\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440; March 20 [O.S. March 7] 1915 \u2013 August 1, 1997) was a Russian pianist known for the depth of his interpretations, virtuoso technique, and vast repertoire. He is considered one of the greatest pianists of the 20th century."@en,
        "Sviatoslav Teofilovitch Richter (en russe : \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 ; en ukrainien : \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0456\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0456\u0445\u0442\u0435\u0440), n\u00e9 \u00e0 Jytomyr, en Ukraine (Empire russe) le 20 mars 1915 et mort \u00e0 Moscou (Russie) le 1er ao\u00fbt 1997, est un pianiste russe, c\u00e9l\u00e8bre pour la profondeur de ses interpr\u00e9tations, sa virtuosit\u00e9 technique et sa ma\u00eetrise d'un tr\u00e8s large r\u00e9pertoire. Richter est g\u00e9n\u00e9ralement consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands pianistes du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Sviatoslav Teof\u00edlovich R\u00edjter (en ruso, \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440) (Zhyt\u00f3myr, Imperio Ruso (actual Ucrania), 20 de marzo de 1915 \u2013 Mosc\u00fa, Rusia, 1 de agosto de 1997) fue un pianista sovi\u00e9tico, reconocido como uno de los m\u00e1s grandes pianistas del siglo XX, c\u00e9lebre por la profundidad de sus interpretaciones, su virtuosa t\u00e9cnica y su amplio repertorio."@es,
        "Svjatoslav Teofilovitsj Richter (Russisch: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440) (Zjytomyr, Oekra\u00efne, 20 maart 1915 \u2013 Moskou, 1 augustus 1997) was een Russische pianist en componist, die geldt als een grootmeester van de pianistiek. Zijn vader Theophile was Duits, zijn moeder Anna was Russische. Beide ouders waren eveneens pianist."@nl,
        "Swiatos\u0142aw Tieofi\u0142owicz Richter, ros. \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 (ur. 20 marca 1915 w \u017bytomierzu, zm. 1 sierpnia 1997 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista, jeden z najwi\u0119kszych pianist\u00f3w XX wieku, doskonale znany ze swoich interpretacji, wirtuozerii i bogatego repertuaru. Swiatos\u0142aw Richter by\u0142 pomys\u0142odawc\u0105 i pierwszym dyrektorem mi\u0119dzynarodowego festiwalu muzyki \u201eWieczory Grudniowe\u201d odbywaj\u0105cego si\u0119 od 1981 r. w Muzeum Sztuk Pi\u0119knych im. Puszkina w Moskwie."@pl,
        "Swjatoslaw Teofilowitsch Richter (russisch \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440, wiss. Transliteration Svjatoslav Teofilovi\u010d Richter; * 7. M\u00e4rzjul./ 20. M\u00e4rz 1915greg. in der N\u00e4he von Schitomir, Russisches Reich; \u2020 1. August 1997 in Moskau) war ein russischer Pianist."@de,
        "\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440 (7 (20) \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1915, \u0416\u0438\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440 \u2014 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1997, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0447\u044c\u044f \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0439. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u00ab\u0414\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0447\u0435\u0440\u0430\u00bb \u0432 \u0413\u041c\u0418\u0418 \u0438\u043c. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1961). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1975). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1961), \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1950) \u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1987) \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1996). \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1960)."@ru,
        "\u30b9\u30f4\u30e3\u30c8\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30c6\u30aa\u30d5\u30a3\u30fc\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ea\u30d2\u30c6\u30eb\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0301\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u0301\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0301\u0445\u0442\u0435\u0440\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0456\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0456\u0445\u0442\u0435\u0440\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Sviatoslav Teofilovich Richter\u30011915\u5e743\u670820\u65e5 - 1997\u5e748\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3092\u7236\u306b\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u3067\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e3b\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\uff08\u305f\u3060\u3057\u5728\u7559\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6271\u308f\u308c\u305f\uff09\u3002\u305d\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u6f14\u594f\u6280\u8853\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u6700\u5927\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u65af\u7ef4\u4e9a\u6258\u65af\u62c9\u592b\u00b7\u7279\u5965\u83f2\u6d1b\u7ef4\u5947\u00b7\u91cc\u8d6b\u7279\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432 \u0422\u0435\u043e\u0444\u0438\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440\uff0c\u82f1\u8a9e\uff1aSviatoslav Teofilovich Richter\uff0c\u53c8\u8bd1\u91cc\u5e0c\u7279\u6216\u674e\u5e0c\u7279\uff0c1915\u5e743\u670820\u65e5\uff0d1997\u5e748\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u8840\u7edf\uff08\u7236\u4eb2\uff09\u7684\u4e4c\u514b\u5170\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u91cc\u8d6b\u7279\u88ab\u516c\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u6709\u4eba\u8bf4\u4ed6\u662f\u6700\u597d\u7684\u3002\u4ed6\u4ee5\u6781\u5e7f\u7684\u6f14\u594f\u8303\u56f4\uff0c\u4e3e\u91cd\u82e5\u8f7b\u7684\u6280\u672f\u4ee5\u53ca\u5bcc\u6709\u8bd7\u610f\u7684\u5206\u53e5\u95fb\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:110760369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sviatoslav_Richter>,
        <http://viaf.org/viaf/110760369>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2014bfbb-c65d-45dc-9973-35bead3833fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sviatoslav_Richter.
doremus_artist:f5637e2b-7d4c-3774-963d-efadecc569c8
    owl:sameAs viaf:313540400;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/313540400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/427fae53-5021-4876-b295-dca4d7c7bcc8>.
doremus_artist:f6292ad7-b248-3120-89d1-3da2db504fc5
    dbp:birthPlace dbr:Corsico;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Francesco Merli (27 January 1887 \u2013 12 December 1976) was an Italian opera singer, particularly associated with heavy roles such as Otello, Canio and Calaf. He ranks as one of the finest dramatic tenors of the inter-war period."@en,
        """Francesco Merli (Corsico, Lombard\u00eda, 27 de enero de 1887 - Mil\u00e1n, 12 de diciembre de 1976) fue uno de los m\u00e1s famosos tenores italianos en el per\u00edodo de entre guerras, poseedor de gran caudal vocal y estent\u00f3reas notas agudas, se lo asocia preferentemente con personajes como Otello,Calaf y Canio. En 1914 particip\u00f3 en un concurso vocal en Parma obteniendo el segundo puesto, resultando ganador Beniamino Gigli. De notable actuaci\u00f3n en La Scala, N\u00e1poles, Roma, Verona y en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires donde estren\u00f3 la \u00f3pera "Huemac" de Pascual de Rogatis, visitando ese teatro durante 12 a\u00f1os."""@es;
    owl:sameAs viaf:7574719;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Merli>,
        <http://viaf.org/viaf/7574719>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf26f3c4-4795-4a0c-9856-8e2a171f7936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Merli.
doremus_artist:f76b7914-3219-31fa-8ace-3e1cdfe16951
owl:sameAs viaf:11254873; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11254873>.
doremus_artist:f7cf9129-dfd2-3f8f-9383-44d8389fcb15
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Nadine Dana Suesse (/\u02c8swi\u02d0s/; December 3, 1909 \u2013 October 16, 1987) was an American musician, composer and lyricist."@en,
        "\u30c0\u30ca\u30fb\u30b9\u30a6\u30a3\u30fc\u30b9\uff08Dana Suesse\u3001\u767a\u97f3: [\u02c8swi\u02d0s]\u30011909\u5e7412\u67083\u65e5 \u2013 1987\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002 \u30df\u30ba\u30fc\u30ea\u5dde\u30ab\u30f3\u30b6\u30b9\u30b7\u30c6\u30a3\u51fa\u8eab\u30021926\u5e74\u306b\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u5f1f\u5b50\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b8\u30ed\u30c6\u30a3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u307e\u305f\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u306e\u5e2b\u3067\u3042\u308b\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30de\u30fc\u30af\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021931\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ce\u30af\u30bf\u30fc\u30f3\u300f\u306b\u306f\u6b4c\u8a5e\u304c\u3064\u3051\u3089\u308c\u3001\u300e\u30de\u30a4\u30fb\u30b5\u30a4\u30ec\u30f3\u30c8\u30fb\u30e9\u30f4\u300f\u3068\u3044\u3046\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u3067\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1932\u5e74\u306b\u306f\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30de\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306b\u300e3\u3064\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u306e\u5354\u594f\u66f2\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u30fb\u30bd\u30f3\u30b0\u306e\u5206\u91ce\u3067\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u98db\u3070\u3057\u30011930\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u300c\u30ac\u30fc\u30eb\u30fb\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u300d\u306e\u7570\u540d\u3092\u5f97\u305f\u3002\u6226\u5f8c\u306e1947\u5e74\u304b\u30893\u5e74\u9593\u3001\u30c6\u30cb\u30b9\u4ef2\u9593\u306e\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30c3\u30bb\u30eb\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u7d39\u4ecb\u3067\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306b\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u672c\u683c\u7684\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30021952\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u300e\u4e03\u5e74\u76ee\u306e\u6d6e\u6c17\u300f\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24802482;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dana_Suesse>,
        <http://viaf.org/viaf/24802482>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58b2d5dc-6958-4155-bc7c-98eb37871c13>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dana_Suesse.
doremus_artist:f7cfd4a7-3bc3-3459-90c7-aa757c50bfee
owl:sameAs viaf:119290163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119290163>.
doremus_artist:f8138948-f747-3e92-af3b-f510fd1e80bb
    dbp:birthPlace dbr:Constantinople;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u2019\u2019\u2019 \u0631\u0648\u0632\u0627 \u0625\u0634\u0643\u0646\u0627\u0632\u064a\u2019\u2019\u2019 (\u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 1980 \u2013 2 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1980\u060c \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a: \u03a1\u03cc\u03b6\u03b1 \u0395\u03c3\u03ba\u03b5\u03bd\u03ac\u03b6\u03c5) \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u062a \u064a\u0648\u0646\u0627\u0646 \u0628\u063a\u0646\u0627\u0621 \u2019\u2019\u0627\u0644\u0631\u064a\u0628\u064a\u062a\u064a\u0643\u0648\u2019\u2019 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0627\u0636\u0648\u0644\u060c \u0648\u0642\u062f \u0627\u0646\u062a\u0634\u0631\u062a \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0648\u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 1920 \u0648\u062d\u062a\u0649 1970."@ar,
        "Interprete di Rebetiko e di musica tradizionale greca dell'Asia Minore, la sua carriera di teatro e di produzione discografica \u00e8 durata dagli anni venti agli anni settanta"@it,
        """Roza Eskenazi ( em grego: \u03a1\u03cc\u03b6\u03b1 \u0395\u03c3\u03ba\u03b5\u03bd\u03ac\u03b6\u03c5; ca. 1890 - 2 de dezembro de 1980) foi uma famosa cantora grega de "Rembetik\u00f3" e m\u00fasica tradicional grega de \u00c1sia Menor, cujas grava\u00e7\u00f5es e sua carreira se estenderam desde final da d\u00e9cada de 1920 at\u00e9 bem entrada a d\u00e9cada de 1970."""@pt,
        """Roza Eskenazi (mediados de 1890 - 2 de diciembre de 1980, en griego: \u03a1\u03cc\u03b6\u03b1 \u0395\u03c3\u03ba\u03b5\u03bd\u03ac\u03b6\u03c5) fue una famosa cantante griega de "Rembetik\u00f3" y m\u00fasica tradicional griega de Asia Menor, cuyas grabaciones y su carrera se extendieron desde final de la d\u00e9cada de 1920 hasta bien entrada la d\u00e9cada de 1970."""@es,
        "Roza Eskenazi (mid-1890s \u2013 2 December 1980, Greek: \u03a1\u03cc\u03b6\u03b1 \u0395\u03c3\u03ba\u03b5\u03bd\u03ac\u03b6\u03c5) was a famous Jewish-Greek singer of rebetiko and Greek folk music born in Constantinople, whose recording and stage career extended from the late 1920s into the 1970s."@en,
        "Roza Eskenazi (milieu des ann\u00e9es 1890 \u2013 2 d\u00e9cembre 1980, grec : \u03a1\u03cc\u03b6\u03b1 \u0395\u03c3\u03ba\u03b5\u03bd\u03ac\u03b6\u03c5) \u00e9tait une c\u00e9l\u00e8bre chanteuse grecque de rebetiko, de musique grecque traditionnelle d'Asie mineure et de chansons folkloriques. Sa carri\u00e8re discographique et sur sc\u00e8ne s'est \u00e9tendue de la fin des ann\u00e9es 1920 jusqu'aux ann\u00e9es 1970. Bien qu'elle ait interpr\u00e9t\u00e9 tous les types de chanson de l'\u00e9poque, son nom reste attach\u00e9 particuli\u00e8rement aux premiers succ\u00e8s du rebetiko, dont elle fut avec R\u00edta Abatz\u00ed l'une des principales interpr\u00e8tes d'avant-guerre."@fr,
        "Roza Eskenazi, grecki: \u03a1\u03cc\u03b6\u03b1 \u0395\u03c3\u03ba\u03b5\u03bd\u03ac\u03b6\u03c5 (ur. po\u0142owa lat 90. XIX w., zm. 2 grudnia 1980) \u2013 s\u0142ynna grecka piosenkarka rebetiko i tradycyjnej muzyki greckiej, pochodz\u0105cej z Azji Mniejszej. Jej aktywno\u015b\u0107 zawodowa i kariera sceniczna przypada na lata 1920\u20131970."@pl,
        "Roza Eskenazy (griechisch \u03a1\u03cc\u03b6\u03b1 \u0395\u03c3\u03ba\u03b5\u03bd\u03ac\u03b6\u03c5, * Mitte der 1890er Jahre; \u2020 2. Dezember 1980) war eine griechische S\u00e4ngerin, die die Werke im Stil Rembetiko und traditionelle griechische Lieder aus Kleinasien vortrug. Ihre musikalische Karriere und die Arbeit an Schallplattenaufnahmen dauerten vom Ende der 1920er bis in die 1970er Jahre."@de,
        "\u0420\u043e\u0437\u0430 \u042d\u0441\u043a\u0435\u043d\u0430\u0437\u0438 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u03a1\u03cc\u03b6\u03b1 \u0395\u03c3\u03ba\u03b5\u03bd\u03ac\u03b6\u03c5) (\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0430 1890-\u0445 \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1980) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u00ab\u0440\u0435\u0431\u0435\u0442\u0438\u043a\u043e\u00bb \u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0430\u0437\u0438\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438. \u0415\u0451 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u043d\u0430\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0441 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0445 \u043f\u043e \u0441\u0435\u043c\u0438\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30b6\u30fb\u30a8\u30b9\u30b1\u30ca\u30fc\u30b8 (1890\u5e74\u4ee3\u4e2d\u9803\u304b\u30891980\u5e7412\u67082\u65e5, \u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e: \u03a1?\u03b6\u03b1 \u0395\u03c3\u03ba\u03b5\u03bd?\u03b6\u03c5) \u306f \u30ec\u30d9\u30c6\u30a3\u30b3\u3068\u5c0f\u30a2\u30b8\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u97f3\u697d\u306e\u6709\u540d\u306a\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u4eba\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u5973\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3068\u821e\u53f0\u751f\u6d3b\u306f1920\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u6e21\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:38390144;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roza_Eskenazi>,
        <http://viaf.org/viaf/38390144>,
        <https://musicbrainz.org/artist/754a1dd2-7379-4dcb-bfdb-a03459b9f530>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roza_Eskenazi.
doremus_artist:f8a55ff3-e46d-388c-853f-cba790f97a45
owl:sameAs viaf:17467690; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17467690>.
doremus_artist:f8de9a86-2d03-355d-831e-e0d0df53be12
owl:sameAs viaf:39586651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39586651>.
doremus_artist:f9d5ed1d-3b45-3e00-8421-b05243abf751
owl:sameAs viaf:95372059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95372059>.
doremus_artist:fa53fe73-6d8a-3a12-9386-7af25e4e6099
owl:sameAs viaf:26610620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26610620>.
doremus_artist:fb927eeb-8d27-3dba-865e-861b3f40b002
owl:sameAs viaf:24810258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24810258>.
doremus_artist:fbd0e0b3-b18a-3232-b40d-2f2f8602e4bb
    dbp:birthPlace dbr:UK;
    dbp:deathPlace dbr:Peterborough;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Donegan. Lonnie Donegan, de son vrai nom Anthony James Donegan, est un chanteur, banjo\u00efste et guitariste de skiffle \u00e9cossais, n\u00e9 le 29 avril 1931 \u00e0 Glasgow, mort le novembre 2002 \u00e0 Peterborough (Angleterre)."@fr,
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a \u062c\u064a\u0645\u0633 "\u0644\u0648\u0646\u064a" \u062f\u0648\u0646\u064a\u063a\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Anthony James "Lonnie" Donegan) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a (29 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1931 \u2013 3 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2002)."""@ar,
        """Anthony James "Lonnie" Donegan MBE (Glasgow, Escocia, 29 de abril de 1931 \u2013 Market Deeping, Inglaterra, 3 de noviembre de 2002) fue un m\u00fasico brit\u00e1nico de estilo skiffle, con m\u00e1s de 20 \u00e9xitos en la lista Top 30 del Reino Unido. Se le conoci\u00f3 como el "Rey del Skiffle" y es a menudo citado por su importante influencia en la generaci\u00f3n de m\u00fasicos brit\u00e1nicos de la d\u00e9cada de 1960. El Guinness Book of British Hit Singles & Albums afirma que Donegan fue el artista brit\u00e1nico de mayor \u00e9xito e influencia antes de The Beatles. Consigui\u00f3 que 24 de sus grabaciones entraran de modo sucesivo en el Top 30, y fue el primer cantante brit\u00e1nico en conseguir llevar dos de sus discos al Top 10 de los Estados Unidos."""@es,
        """Anthony James Donegan MBE (29 April 1931 \u2013 3 November 2002), known as Lonnie Donegan, was a British skiffle singer, songwriter and musician, referred to as the King of Skiffle, who influenced 1960s British pop musicians. The British Hit Singles & Albums lists him as "Britain's most successful and influential recording artist before the Beatles". He had 31 UK Top 30 single hits, 24 being successive and three at number one. He was the first British male singer with two US Top 10 hits. Donegan received an Ivor Novello lifetime achievement award in 1997 and in 2000 he was made an MBE."""@en,
        "Anthony James \u201eLonnie\u201c Donegan (* 29. April 1931 in Glasgow, Schottland; \u2020 3. November 2002 in Peterborough, England) war ein britischer Folk-, Jazz- und Skiffle-Musiker, der zwischen 1956 und 1962 mehr als 30 Hits in den britischen und den amerikanischen Charts platzieren konnte."@de,
        """Lonnie Donegan MBE (29 de abril de 1931 \u2014 3 de novembro de 2002) foi um m\u00fasico de skiffle brit\u00e2nico. Conhecido como o "Rei do Skiffle", emplacou mais de 20 can\u00e7\u00f5es no Top 30 do Reino Unido, sendo frequentemente citado como influ\u00eancia por uma gera\u00e7\u00e3o de m\u00fasicos brit\u00e2nicos que tornaram-se famosos na d\u00e9cada de 1960. Morreu em 2002 aos 71 anos, ap\u00f3s sofrer um ataque card\u00edaco enquanto estava em turn\u00ea e prestes a participar de um concerto com o The Rolling Stones em homenagem a George Harrison."""@pt,
        "Lonnie Donegan w\u0142a\u015bc. Anthony James Donegan (ur. 29 kwietnia 1931, zm. 29 listopada 2002) \u2013 brytyjski muzyk, wokalista i gitarzysta. Zwany kr\u00f3lem skiffle, mia\u0142 ogromny wp\u0142yw na brytyjskich muzyk\u00f3w w latach 60. Wed\u0142ug Guinness Book of British Hit Singles & Albums by\u0142 najbardziej wp\u0142ywowym artyst\u0105, nagrywaj\u0105cym w Wielkiej Brytanii przed The Beatles. Umie\u015bci\u0142 31 utwor\u00f3w w UK Top 30 w tym trzy jako numer jeden. By\u0142 pierwszym brytyjskim wokalist\u0105, kt\u00f3ry umie\u015bci\u0142 dwa utwory na ameryka\u0144skim Top 10."@pl,
        "Recuperato lo skiffle dall'originario ambiente statunitense, Donegan lo rilanci\u00f2 sulla scena musicale britannica rendendolo estremamente popolare nel Merseyside degli anni cinquanta. Soprannominato dai musicisti e dai fan il \u201cGreat One\u201d, per il talento e lo stile innovativo merit\u00f2 il titolo di \u201cre dello skiffle\u201d."@it,
        "\u041b\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0435\u0433\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anthony James Donegan, 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931 \u2014 3 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2002) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 50-\u0445 \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 60-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u0441\u043a\u0438\u0444\u0444\u043b\u0430\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. King of Skiffle), \u2014 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043d \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u043b \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b. \u0412 2000 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u041b\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0435\u0433\u0430\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u043e\u043c \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438, MBE. \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Classic Rock \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b \u0414\u043e\u043d\u0435\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:73109150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lonnie_Donegan>,
        <http://viaf.org/viaf/73109150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a021814d-8911-481d-903a-bbbfc6d24068>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lonnie_Donegan.
doremus_artist:fc022bc4-0c9c-3e93-86dc-bbeef7524371
owl:sameAs viaf:12304539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12304539>.
doremus_artist:fc1b3104-17a7-3e93-b3d7-0e142f7ad8e9
owl:sameAs viaf:56808165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56808165>.
doremus_artist:fc2cdf9e-3101-3d54-9ec6-0e7cb71c0e77
    owl:sameAs viaf:14967127;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14967127>,
        <http://viaf.org/viaf/285337401>.
doremus_artist:fd2341f8-cfc7-3978-9a48-567a213603aa
    owl:sameAs viaf:212192805;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212192805>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Caignet.
doremus_artist:fde8c8b8-85eb-33a0-9285-017dbe50834c
    owl:sameAs viaf:76507082;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76507082>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lazar_Nikolov.
doremus_artist:fe4c5950-f92e-3d63-b4f7-9feee726e8e2
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Cesare Valletti (December 18, 1922 - May 13, 2000) was an Italian operatic tenor, one of the leading tenore di grazia of the postwar era. He was much admired for his polished vocal technique, his musical refinement and elegance, and beauty of tone. In 1951 Valletti went to Mexico City to sing La traviata with Maria Callas. He also partnered her in the famous Visconti production of La sonnambula, conducted by Leonard Bernstein, at La Scala in 1955, and again in La traviata at Covent Garden in 1958."@en,
        "Cesare Valletti (Rome, 18 d\u00e9cembre 1922 - G\u00eanes, 13 mai 2000) \u00e9tait un t\u00e9nor lyrique italien de grande classe, consid\u00e9r\u00e9 comme le v\u00e9ritable h\u00e9ritier de Tito Schipa, qui fut son ma\u00eetre."@fr;
    owl:sameAs viaf:79934040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Valletti>,
        <http://viaf.org/viaf/79934040>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cesare_Valletti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesare_Valletti.
doremus_artist:fe692284-5c43-39a0-b3fa-2a80a2513398
    dbp:birthPlace dbr:Graz;
    dbp:deathPlace dbr:Lugano;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (juillet 2009). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Hans RosbaudFichier:Bundesarchiv B 145 Bild-F001346-0001, K\u00f6ln, WDR Rundfunkstudio.jpg Hans Rosbaud dirige l'orchestre symphonique de la WDR, en 1954"@fr,
        "Hans Rosbaud (* 22. Juli 1895 in Graz, \u00d6sterreich; \u2020 29. Dezember 1962 in Lugano, Schweiz) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Komponist und Pianist."@de,
        "Hans Rosbaud (22 de Julho de 1895 - 29 de Dezembro de 1962) foi um maestro austr\u00edaco, particularmente associado com a m\u00fasica do s\u00e9culo XX. Esle estudou, quando jovem, no Conservat\u00f3rio Hoch em Frankfurt, sob os ensinamentos de Bernhard Sekles em composi\u00e7\u00e3o e Alfred Hoehn em piano.O primeiro posto profissional de Rosbaud aconteceu em 1921, quando se tornou o diretor musical da Escola de M\u00fasica da cidade, incluindo concertos sinf\u00f4nicos municipais. Ele tornou-se o primeiro maestro chefe da Orquestra Sinf\u00f4nica Rundfunk Hessicher de Frankfurt em 1928. Durante as d\u00e9cadas de 1920 e 1930, ele apresentou estr\u00e9ias de obras de Arnold Schoenberg e B\u00e9la Bart\u00f3k. Durante a era nazista, sua liberdade musical foi restrita. Em 1937 ele tornou-se o diretor musical da cidade de M\u00fcnster. Em 1941 ele tomou a pos"@pt,
        "Hans Rosbaud (Graz, Austria, 22 de julio de 1895 - Lugano, 29 de diciembre de 1962) fue un director de orquesta austr\u00edaco, especialmente asociado con la m\u00fasica del siglo XX. Durante las d\u00e9cadas de 1920 y 1930 ofreci\u00f3 los estrenos de varias obras de Schoenberg y Bartok mientras dirig\u00eda en Fr\u00e1ncfort del Meno. Durante el periodo Nazi, sus competencias para presentar nueva m\u00fasica fueron restringidas."@es,
        "Hans Rosbaud (July 22, 1895 \u2013 December 29, 1962), was an Austrian conductor, particularly associated with the music of the twentieth century. Hans Rosbaud was born in Graz, Austria. As children, Hans and his brother Paul Rosbaud performed with their mother, who taught piano. Hans continued studying music at the Hoch Conservatory in Frankfurt am Main, under the tutelage of Bernhard Sekles in composition and Alfred Hoehn in piano."@en,
        "\u0420\u043e\u0441\u0431\u0430\u0443\u0434 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0425\u043e\u0445\u0430, \u0433\u0434\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u0425\u0451\u043d\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u2015 \u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0417\u0435\u043a\u043b\u0435\u0441\u0430. \u0421 1921 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 \u041c\u0430\u0439\u043d\u0446\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0436\u0435 \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435: \u0432 1923 \u043e\u043d \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u00ab\u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u2116 1\u00bb \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442\u0430. \u0412 1929 \u0420\u043e\u0441\u0431\u0430\u0443\u0434 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0451\u043a\u0448\u0438\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u0412\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043a \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 1933 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430\u0445 \u0420\u043e\u0441\u0431\u0430\u0443\u0434\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u0437\u0432\u0443\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0428\u0451\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0430, \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430, \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442\u0430, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2015 \u0427\u0435\u0442"@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30d0\u30a6\u30c8\uff08Hans Rosbaud, 1895\u5e747\u670822\u65e5 \u30b0\u30e9\u30fc\u30c4 - 1962\u5e7412\u670829\u65e5 \u30eb\u30ac\u30ce\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u6226\u524d\u304b\u3089\u6709\u540d\u3067\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30fc\u30eb\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27252981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Rosbaud>,
        <http://viaf.org/viaf/27252981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/778d0619-d9fb-400c-8bfe-bdec2c90eec3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Rosbaud.
doremus_artist:ff33528e-91ee-374b-bf68-f0ffbc0f93d9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Meriden,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Rosa Melba Ponzillo, dite Rosa Ponselle, n\u00e9e le 22 janvier 1897 \u00e0 Meriden (Connecticut) et morte le 25 mai 1981 \u00e0 Baltimore (Maryland), est une soprano am\u00e9ricaine d'origine italienne."@fr,
        "Rosa Ponselle (* 22. Januar 1897 in Meriden, Connecticut; \u2020 25. Mai 1981 in Baltimore, Maryland, eigentlich Rosa Melba Ponzillo) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Rosa Ponselle (22 de janeiro de 1897 - 25 de maio de 1981) foi uma soprano norte-americana, nascida em Connecticut e de ascend\u00eancia italiana, que se tornou a primeira estrela do Metropolitan Opera treinada apenas nos Estados Unidos e reinou no repert\u00f3rio dram\u00e1tico e l\u00edrico-spinto nas d\u00e9cadas de 20 e 30."@pt,
        "Rosa Ponselle (January 22, 1897 \u2013 May 25, 1981), was an American operatic soprano with a large, opulent voice. She sang mainly at the New York Metropolitan Opera and is generally considered by music critics to have been one of the greatest sopranos of the past 100 years."@en,
        "Rosa Ponselle (Rosa Melba Ponzillo) fue una soprano l\u00edrica norteamericana nacida en Meriden, Connecticut el 22 de enero de 1897 y fallecida en Baltimore en 1981. Hija de inmigrantes napolitanos, es considerada una de las mayores exponentes del canto l\u00edrico del siglo XX con una carrera basada en el Metropolitan Opera de Nueva York donde junto a Enrico Caruso, Geraldine Farrar y Mary Garden fue una de las m\u00e1ximas atracciones del teatro."@es,
        "Rosa Ponselle w\u0142a\u015bciwie Rose Melba Ponzillo (ur. 22 stycznia 1897 w Meriden (USA \u2013 st. Connecticut), zm. 25 maja 1981 w Baltimore) \u2013 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka (sopran dramatyczny). Talent \u015bpiewaczy wykazywa\u0142a od najm\u0142odszych lat; uczy\u0142a si\u0119 \u015bpiewu u Williama Hornera, kt\u00f3ry poprosi\u0142 Enrico Caruso o przes\u0142uchanie jej. Debiutowa\u0142a w 1918 w Metropolitan Opera jako Leonora w Mocy przeznaczenia ( La forza del destino) Verdiego, u boku Caruso. Odnos\u0142a tak olbrzymi sukces, \u017ce przez blisko 20 lat by\u0142a solistk\u0105 tego teatru.W Europie wyst\u0105pi\u0142a tylko kilka razy, w Covent Garden (1928-1932) i we Florencji (1933).W 1937 wysz\u0142a za m\u0105\u017c i wycofa\u0142a si\u0119 ze sceny operowej.W 1957 dokona\u0142a nagra\u0144 pie\u015bni i arii operowych dla firmy Victor."@pl,
        "\u0648\u064f\u0644\u062f\u062a \u0631\u0648\u0632\u0627 \u0628\u0648\u0646\u0632\u064a\u0644\u0648 (Rosa Ponzillo) \u0641\u064a 22 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1897 \u0641\u064a \u0645\u064a\u0631\u064a\u062f\u064a\u0646\u060c\u0643\u0648\u0646\u064a\u062a\u064a\u0643\u062a\u060c\u0648\u0647\u064a \u0623\u0635\u063a\u0631 \u0623\u062e\u0648\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629. \u0639\u0627\u0634\u062a \u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u0633\u0643\u0627\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0639\u0646\u062f \u062a\u0642\u0627\u0637\u0639 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u0648\u064a\u0633 (Lewis Avenue) \u0645\u0639 \u0634\u0627\u0631\u0639 \u0628\u0627\u0631\u062a\u0644\u064a\u062a (Bartlett Street) \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0634\u0627\u0631\u0639 \u0641\u0648\u0631\u0633\u062a\u0631 (Foster Street) \u060c \u062d\u064a\u062b \u0648\u0644\u062f\u062a \u0628\u0648\u0646\u0633\u064a\u0644\u060c \u062b\u0645 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0642\u0627\u0637\u0639\u0629 \u0633\u0628\u0631\u0646\u063a\u062f\u0627\u0644\u064a (Springdale Avenue). \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0628\u0648\u0627\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0628\u0648\u0644\u064a\u064a\u0646. \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646\u062a \u0631\u0648\u0632\u0627 \u062a\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u0648\u062a \u0639\u0630\u0628 \u0628\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627\u060c \u0641\u0641\u064a \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u063a\u0646\u062a \u062f\u0648\u0646 \u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 \u064a\u064f\u0630\u0643\u0631 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629. \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0628\u0631\u0627\u0639\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0629 \u0643\u0637\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 (\u062a\u0631\u0628\u062a \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062a\u062f\u0639\u0649 \u0623\u0646\u0651\u0627 \u0631\u064a\u0627\u0646 (Anna Ryan) \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0641\u064a \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0643\u0646\u0627\u0626\u0633 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u064a\u0628\u0629) \u0623\u062f\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0645\u064a\u0644 \u0631\u0648\u0632\u0627 \u0644\u0644\u0622\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0644\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629. \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0645\u0639 \u062a\u0623\u062b\u0631\u0647\u0627 \u0628\u0623\u062e"@ar,
        "\u30ed\u30fc\u30b6\u30fb\u30dd\u30f3\u30bb\u30eb\uff08Rosa Ponselle, \u672c\u540d\uff1aRosa Melba Ponzillo, 1897\u5e741\u670822\u65e5 - 1981\u5e745\u670825\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30021920\u5e74\u4ee3\u304b\u30891930\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u751f\u3093\u3060\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44455208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosa_Ponselle>,
        <http://viaf.org/viaf/44455208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/57ea2457-650b-4264-bf78-3932abe1b7fa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ponselle1918.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosa_Ponselle.
doremus_artist:ff4c556c-f5e2-3fc8-a2db-45e2aad47d3f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>;
    rdfs:comment
        "Brian Douglas Wilson (* 20. Juni 1942 in Inglewood, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Musiker, der als der kreative Kopf der Beach Boys gilt. Wilson komponierte die meisten Songs der Band in den 1960er und 1970er Jahren und produzierte bis 1967 alle und in den darauffolgenden Jahren noch einige Alben. Er sang die zweite Leadstimme, insbesondere die langsamen Balladen und die hohe Falsettstimme. Wilson z\u00e4hlt zu den bedeutendsten Komponisten und Musikproduzenten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Brian Douglas Wilson (20 de junho de 1942, Inglewood) \u00e9 um m\u00fasico dos Estados Unidos. Ele foi o fundador, em 1961, dos Beach Boys. Foi o principal compositor americano na d\u00e9cada de 1960 e um dos m\u00fasicos mais criativos da m\u00fasica popular do s\u00e9culo XX. Junto com os seus irm\u00e3os Dennis e Carl Wilson, o primo Mike Love e o amigo Alan Jardine, interpretou m\u00fasicas que fazem parte do manual do rock."@pt,
        "Brian Douglas Wilson (Inglewood, California, 20 de junio de 1942) es un m\u00fasico, compositor y productor estadounidense y miembro fundador del grupo The Beach Boys. Dentro del grupo, adem\u00e1s de actuar como vocalista, tambi\u00e9n desarroll\u00f3 los roles de productor y arreglista. Despu\u00e9s de firmar con Capitol Records a mediados de 1962, Wilson compuso y coescribi\u00f3 m\u00e1s de dos docenas de \u00e9xitos para el grupo que entraron en el top 40 de las listas de sencillos de los Estados Unidos."@es,
        "Brian Douglas Wilson (born June 20, 1942) is an American musician, singer, songwriter, and record producer best known for being the multi-tasking leader and co-founder of the Beach Boys. After signing with Capitol Records in 1962, Wilson wrote or co-wrote more than two dozen Top 40 hits for the group. Because of his unorthodox approaches to song composition and arrangement and mastery of recording techniques, he is widely acknowledged as one of the most innovative and influential creative forces in popular music by critics and musicians alike."@en,
        "Brian Douglas Wilson (ur. 20 czerwca 1942 w Hawthorne, Kalifornia) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, znany g\u0142\u00f3wnie jako lider, wokalista i basista zespo\u0142u The Beach Boys. By\u0142 tak\u017ce g\u0142\u00f3wnym producentem, kompozytorem i aran\u017cerem grupy."@pl,
        "Brian Wilson (Hawthorne (Californi\u00eb), 20 juni 1942) is een Amerikaanse muzikant, singer, songwriter en platenproducer. Hij was het brein achter de Amerikaanse band The Beach Boys, waarvan hij, behalve bassist en een van de zangers, lange tijd de belangrijkste componist was. Ook was hij de producer van enkele van de belangrijkste albums van de band."@nl,
        "Brian Wilson, n\u00e9 le 20 juin 1942 \u00e0 Hawthorne, Californie, est un chanteur et compositeur am\u00e9ricain. Il est connu pour avoir compos\u00e9 les plus grands succ\u00e8s du c\u00e9l\u00e8bre groupe musical Les Beach Boys (I Get Around, Surfin' U.S.A., Don't Worry Baby, Surfer Girl, Wouldn't It Be Nice, God Only Knows, Good Vibrations etc.) o\u00f9 il officia comme chanteur, bassiste, producteur et compositeur du groupe."@fr,
        "Innovativo e sperimentatore, ha profondamente influenzato la musica pop/rock negli ultimi decenni. \u00c8 unanimemente considerato uno dei pi\u00f9 grandi geni della musica contemporanea."@it,
        "\u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441 \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brian Douglas Wilson; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1942) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The Beach Boys, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru,
        """\u064a\u064f\u0639\u062f \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u062f\u0648\u062c\u0644\u0627\u0633 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 (Brian Douglas Wilson) (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 20 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1942\u0645) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064b\u0651\u0627\u060c \u0627\u0634\u062a\u064f\u0647\u0631 \u0643\u0642\u0627\u0626\u062f \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0630\u064a \u0628\u064a\u062a\u0634 \u0628\u0648\u064a\u0632 (The Beach Boys). \u0648\u0639\u0644\u0649 \u062e\u0634\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u060c \u0642\u062f\u064e\u0651\u0645 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u064a\u064f\u0646\u0633\u0642 \u063a\u0627\u0644\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0641\u0627\u0644\u0633\u064a\u062a\u0648 (falsetto). \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0634\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u062e\u0634\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u062a\u062f\u0631\u064a\u062c\u064a\u064b\u0651\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0628\u0634\u0643\u0644\u064d \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u064d\u0651. \u0648\u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u064f\u0644\u062d\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0630\u064a \u0628\u064a\u062a\u0634 \u0628\u0648\u064a\u0632\u060c \u0641\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648\u0627\u0644\u0645\u064f\u0648\u0632\u0651\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0644\u0644\u0641\u0631\u0642\u0629. \u0648\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u062a\u0648\u0642\u064a\u0639 \u0645\u0639 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a \u0643\u0627\u0628\u064a\u062a\u0648\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062a\u0635\u0641 \u0639\u0627\u0645 1962\u0645\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0648\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u0623\u0648 \u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0648\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0623\u0639\u0644\u0649 40 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 "\u0633\u0631\u0641\u064a\u0646\u062c \u0633\u0641\u0627\u0631\u064a" (Surfin' Safari) \u0648"\u0633\u0631\u0641\u064a\u0646\u062c \u064a\u0648 \u0625\u0633 \u0625\u064a\u0647" (Surfin' USA) \u0648"\u0634\u062a \u062f\u0627\u0648\u0646" (Shut Down) \u0648"\u0644\u064a\u062a\u0644 \u062f\u064a\u0648\u0633 \u0643\u0648\u0628\u064a\u0647" (Little Deuce Coupe) \u0648"\u0628\u064a \u062a\u0631\u0648 \u062a\u0648 \u064a\u0648\u0631 \u0633\u0643\u0648"""@ar,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30c0\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Brian Douglas Wilson\u30011942\u5e746\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306e\u5143\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u306b\u3057\u3066\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u62c5\u5f53\u3002\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u30c7\u30cb\u30b9\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u306f\u5b9f\u306e\u5144\u5f1f\u3067\u3042\u308a\u3001\u305d\u308c\u305e\u308c\u6b21\u5f1f\u3001\u672b\u5f1f\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u30de\u30a4\u30af\u30fb\u30e9\u30f4\u306f\u5f93\u5144\u3001\u30a2\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u306f\u9ad8\u6821\u30fb\u5927\u5b66\u306e\u540c\u7a93\u751f\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5b9f\u5a18\u306e\u30ab\u30fc\u30cb\u30fc\u3001\u30a6\u30a7\u30f3\u30c7\u30a3\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e03\u8d56\u6069\u00b7\u9053\u683c\u62c9\u65af\u00b7\u5a01\u5c14\u900a\uff08\u82f1\u8bed\uff1a Brian Douglas Wilson\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u5bb6\u3001\u5236\u4f5c\u4eba\u3001\u6b4c\u66f2\u4f5c\u8005\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e1942\u5e746\u670820\u65e5\uff0c\u7f8e\u56fd\u8457\u540d\u6447\u6eda\u4e50\u961f\u6d77\u6ee9\u7537\u5b69\u6210\u5458\uff0c\u5e03\u8d56\u6069\u5728\u4e50\u961f\u4e2d\u4e3b\u8981\u8d1f\u8d23\u548c\u58f0\u3001\u5668\u4e50\u7f16\u914d\u4ee5\u53ca\u8bcd\u66f2\u521b\u4f5c\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:119844965;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Wilson>,
        <http://viaf.org/viaf/119844965>,
        <https://musicbrainz.org/artist/634fe78e-fc6b-4b2a-ba83-c8c66e13a8aa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brian_Wilson_2009.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Wilson.
doremus_artist:ff6b9126-78cf-30fa-b6ed-3d2054e23fcf
owl:sameAs viaf:220672307; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220672307>.
doremus_artist:ff7220f3-85ba-3989-aa9a-c1e59d7443b9
    dbp:birthPlace dbr:Labruguière;
    dbp:deathPlace dbr:Perpignan;
    rdfs:comment
        "Pierre Maguelon (1933\u20132010) was a French actor."@en,
        "Pierre Maguelon (Labrugui\u00e8re, 3 september 1933- Perpignan, 10 juli 2010) was een Frans acteur. Maguelon studeerde in Montpellier en debuteerde in het cabaret, vooral in het voorprogramma van Georges Brassens, waarmede hij nauw bevriend raakte. Hij werd bekend onder de bijnaam Petit Bobo en werd in 1974 populair met de televisiereeks Les Brigades du Tigre. Maguelon speelde niet alleen voor televisie, maar ook in vele speelfilms en voor theater."@nl,
        "Pierre Maguelon, de son vrai nom Maurice Couzini\u00e9, n\u00e9 le 3 septembre 1933 \u00e0 Labrugui\u00e8re dans le Tarn et mort le 10 juillet 2010 \u00e0 Perpignan, est un com\u00e9dien fran\u00e7ais de th\u00e9\u00e2tre, de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision. Il a pour particularit\u00e9 un accent occitan qui ne le quittera jamais. Il est surtout connu pour avoir interpr\u00e8ter le r\u00f4le de l'inspecteur Terrasson, dans la s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e Les brigades du tigre, de 1974 \u00e0 1983."@fr;
    owl:sameAs viaf:34643822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Maguelon>,
        <http://viaf.org/viaf/34643822>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Maguelon.
doremus_artist:ff9b3838-0a92-3db8-85c0-f4b3cbde3999
owl:sameAs viaf:47055601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47055601>.
