@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://de.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:00d7d727-67f2-38b0-a90d-953eb23ae57e
    dbp:birthPlace dbr:Jemn√≠ky;
    dbp:deathPlace dbr:Buda;
    rdfs:comment
        "Georg Druschetzky, nacido Ji\u0159\u00ed Dru\u017eeck\u00fd, (1745 - 1819), fue un compositor, oboista y timpanista Bohemio. Estudi\u00f3 oboe con el c\u00e9lebre obo\u00edsta y compositor Carlo Besozzi en Dresde. Despu\u00e9s ingres\u00f3 en la banda de un regimiento de infanter\u00eda. En 1777 fue certificado como ejecutante de tambor. Empez\u00f3 a escribir m\u00fasica para su banda en los 1770s. Tambi\u00e9n compuso m\u00fasica de c\u00e1mara y m\u00fasica para orquesta, incluyendo 27 sinfon\u00edas y conciertos para varios instrumentos. Las partituras de dos de sus \u00f3peras han sobrevivido, pero una suite de m\u00fasica incidental y un ballet est\u00e1n perdidos. Druschetzky fue uno de los primeros compositores en utilizar el motivo BACH."@es,
        "Ji\u0159\u00ed Dru\u017eeck\u00fd (Duits: Georg Druschetzky, maar ook Giorgio Druschetzky en ook: Druzechi, Druzecky ) - (Dru\u017eec bij Kladno (of: Jemn\u00edky), Bohemen, 7 april 1745 \u2013 Boeda, Hongarije, 6 september 1819, er zijn ook bronnen die 21 juni vermelden) was een Boheems componist, kapelmeester, hobo\u00efst en paukenist."@nl,
        "Ji\u0159\u00ed Dru\u017eeck\u00fd (German: Georg Druschetzky, also known as Giorgio Druschetzky, also Druzechi, Druzecky, Druschetzki, Dr\u017eecky, Truschetzki; born in Jemn\u00edky near Kladno, April 7, 1745 \u2013 June 21, 1819) was a Czech composer, oboist, and timpanist."@en,
        "Ji\u0159\u00ed Dru\u017eeck\u00fd, eingedeutscht Georg Druschetzky, (* 7. April 1745 in Dru\u017eec bei Kladno, nach anderen Quellen in Jemn\u00edky; \u2020 6. September 1819 in Buda, nach anderen Quellen 21. Juni) war ein tschechischer Oboist, Paukenvirtuose und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:22327080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Druschetzky>,
        <http://viaf.org/viaf/22327080>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Druschetzky.
doremus_artist:0153c29b-99b6-36ad-9885-7301f2304094
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    rdfs:comment
        "Laurent Martin est un pianiste fran\u00e7ais classique n\u00e9 \u00e0 Lyon le 12 septembre 1945."@fr;
    owl:sameAs viaf:71590063;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Laurent_Martin_(pianiste)>,
        <http://viaf.org/viaf/71590063>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Laurent-BD.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Laurent_Martin_(pianiste)>.
doremus_artist:015ce56b-b292-334a-80bb-f2e20063826a
    dbp:birthPlace dbr:Thrapston;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Dryden (* 9. Augustjul./ 19. August 1631greg. in Aldwincle; \u2020 1. Maijul./ 12. Mai 1700greg. in London) war ein einflussreicher englischer Dichter, Literaturkritiker und Dramatiker."@de,
        "John Dryden (/\u02c8dra\u026ad\u0259n/; 19 August [O.S. 9 August] 1631 \u2013 12 May  [O.S. 1 May] 1700) was an English poet, literary critic, translator, and playwright who was made England's first Poet Laureate in 1668. He is seen as dominating the literary life of Restoration England to such a point that the period came to be known in literary circles as the Age of Dryden. Walter Scott called him \"Glorious John.\""@en,
        """John Dryden (Aldwinkle (Northamptonshire), 19 augustus 1631 \u2013 Londen, 12 mei 1700) was een Engels toneelschrijver, dichter, essayist, vertaler en literatuurcriticus. Tijdens de Engelse Restauratie was hij zo toonaangevend dat in literaire kringen gesproken werd over "the Age of Dryden". Walter Scott noemde hem "Glorious John." Dryden werd benoemd tot Poet Laureate in 1667. Dryden ontving zijn opleiding aan de Westminster School en op Trinity College aan de Universiteit van Cambridge. Daarna trok hij naar Londen (1657) en begon hij te schrijven."""@nl,
        "John Dryden (Aldwinkle, Northamptonshire 9 de agosto de 1631 - 12 de mayo de 1700) fue un influyente poeta, cr\u00edtico literario y dramaturgo ingl\u00e9s, que domin\u00f3 la vida literaria en la Inglaterra de la Restauraci\u00f3n inglesa hasta tal punto que lleg\u00f3 a ser conocida como la \u00c9poca de Dryden."@es,
        "John Dryden (Aldwinkle, Northamptonshire, 19 de agosto de 1631 \u2014 12 de maio de 1700) foi um poeta, cr\u00edtico liter\u00e1rio e dramaturgo ingl\u00eas que dominou a vida liter\u00e1ria na Inglaterra durante a Restaura\u00e7\u00e3o. Como cr\u00edtico e tradutor foi essencial para fazer acess\u00edvel ao p\u00fablico leitor ingl\u00eas obras liter\u00e1rias em l\u00ednguas cl\u00e1ssicas."@pt,
        "John Dryden, n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1631 \u00e0 Adwinkle, Northamptonshire, et mort le 12 mai 1700 (\u00e0 68 ans), est un po\u00e8te et un dramaturge anglais ayant exerc\u00e9 une forte influence au XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Urodzi\u0142 si\u0119 w wiejskim probostwie w pobli\u017cu Oundle w hrabstwie Northamptonshire, wykszta\u0142cenie uzyska\u0142 w Cambridge. Przez ca\u0142e \u017cycie by\u0142 zawodowym pisarzem. Jego wczesne sztuki, najcz\u0119\u015bciej tragedie heroiczne, spotyka\u0142y si\u0119 ze zmiennym przyj\u0119ciem, lecz niew\u0105tpliwie promowa\u0142y jego nazwisko i rojalistyczne sentymenty. Przybywaj\u0105c do Londynu w okresie Protektoratu, pr\u00f3bowa\u0142 bazowa\u0107 na parlamentarnych sympatiach swej rodziny, lecz nie uda\u0142o mu si\u0119 zdoby\u0107 wystarczaj\u0105cych wp\u0142yw\u00f3w a\u017c do momentu restauracji monarchii (kr\u00f3la Karola II). Wiersz Astrea Redux na cze\u015b\u0107 tego wydarzenia wyrobi\u0142 Drydenowi dobr\u0105 mark\u0119."@pl,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0414\u0440\u0430\u0301\u0439\u0434\u0435\u043d  (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Dryden; 19 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1631 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041e\u043b\u0434\u0432\u0438\u043d\u043a\u043b\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u043e\u0440\u0442\u0433\u0435\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d\u0448\u0438\u0440 \u2014 12 \u043c\u0430\u044f 1700 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0431\u0430\u0441\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u0435\u0446, \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u043e\u043c \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0430\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0438\u0445 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u0441\u0435\u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u043b\u044e\u0449\u0435, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0441 1660 \u043f\u043e 1700 \u0433\u043e\u0434 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u00ab\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0414\u0440\u0430\u0439\u0434\u0435\u043d\u0430\u00bb."@ru,
        "\u062c\u0648\u0646 \u062f\u0631\u0627\u064a\u062f\u0646 (9 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1631 - 12 \u0645\u0627\u064a\u0648 1700) \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 (\u0646\u0648\u0631\u062b\u0627\u0645\u0628\u062a\u0648\u0634\u0627\u064a\u0631 Northamptonshire)\u060c \u0648\u064a\u0639\u062f \u062f\u0631\u0627\u064a\u062f\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0648\u0623\u062f\u0628\u0627\u0621 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0635\u0631\u0647\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0644\u0645 \u064a\u0642\u062a\u0635\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631 \u0641\u0642\u0637\u060c \u0628\u0644 \u0623\u0628\u062f\u0639 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0643\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0648\u0627\u0644\u0646\u0642\u062f \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a \u0648\u0643\u0630\u0627\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0631\u062c\u0645\u0629\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0627 \u0644\u0627\u0645\u0639 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0639\u0635\u0631 \u0639\u0648\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629. \u062f\u0631\u0627\u064a\u062f\u0646 \u064a\u062a\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0634\u062f \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u062f\u0641\u0627\u0639\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 (\u0627\u0644\u0638\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0645\u0631) \u0639\u0627\u0645 1681\u0645 \u062f\u0641\u0627\u0639\u0627 \u0639\u0646 \u062f\u064a\u0646\u0647 \u0648\u0645\u0639\u062a\u0642\u062f\u0627\u062a\u0647.\u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u062f\u064a \u0647\u0648\u0627\u0631\u062f \u0633\u0646\u0629 1663\u0645\u060c \u0648\u0639\u0627\u0634\u062a \u0628\u0639\u062f\u0647 14 \u0633\u0646\u0629 \u0645\u0646 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647\u060c \u0648\u064a\u062d\u064a\u0637 \u0627\u0644\u063a\u0645\u0648\u0636 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0632\u0648\u062c\u064a\u0629 \u0641\u0644\u0627 \u0646\u0643\u0627\u062f \u0646\u0639\u0631\u0641 \u0625\u0644\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0632\u0648\u062c\u064a\u0646 \u0645\u0639\u0627."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c9\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\uff08John Dryden\u30011631\u5e748\u67089\u65e5 - 1700\u5e745\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u6587\u82b8\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u738b\u653f\u5fa9\u53e4\u6642\u4ee3\u306e\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u6587\u5b66\u3092\u652f\u914d\u3057\u3001\u305d\u306e\u6642\u4ee3\u304c\u300c\u30c9\u30e9\u30a4\u30c7\u30f3\u306e\u6642\u4ee3\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u307b\u3069\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u5927\u304d\u3044\u4eba\u7269\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5fb7\u83b1\u987f\uff08\u82f1\u6587\uff1aJohn Dryden\uff0c1631\u5e74\uff0d1700\u5e74\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u8457\u540d\u8bd7\u4eba\u3001\u6587\u5b66\u6279\u8bc4\u5bb6\u3001\u7ffb\u8bd1\u5bb6\u3002\u662f1668\u5e74\u7684\u82f1\u570b\u6842\u51a0\u8a69\u4eba\u3002 \u4ed6\u88ab\u7576\u505a\u662f\u738b\u653f\u5fa9\u8f9f\u6642\u671f\u7684\u4e3b\u8981\u8a69\u4eba\uff0c\u4ee5\u81f3\u65bc\u9019\u4e00\u6bb5\u6587\u5b78\u53f2\u88ab\u7a31\u70ba\u5fb7\u840a\u9813\u6642\u4ee3\u3002\u6c83\u723e\u7279\u00b7\u53f8\u5404\u7279\u7a31\u4ed6\u70ba\u201c\u5149\u69ae\u7d04\u7ff0\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:68937979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Dryden>,
        <http://viaf.org/viaf/68937979>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Dryden_by_John_Michael_Wright,_1668_(detail),_National_Portrait_Gallery,_London.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Dryden.
doremus_artist:016f50b8-7ac5-3127-b8de-173e721707d5
owl:sameAs viaf:200676033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200676033>.
doremus_artist:048c45d6-9d57-3324-a6b1-55c43a9545cc
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Isabel de Borb\u00f3n-Parma (Palacio del Buen Retiro, Madrid, 31 de diciembre de 1741 \u2013 Viena, 27 de noviembre de 1763) infanta de Espa\u00f1a, princesa de Parma, archiduquesa consorte de Austria y princesa heredera de Bohemia y Hungr\u00eda."@es,
        "Isabel de Bourbon (em italiano: Isabella Maria Luisa Antonietta Ferdinanda Giuseppina Saveria Domenica Giovanna; Madrid, 31 de dezembro de 1741  \u2014 Viena, 27 de novembro de 1763), era filha de Filipe I de Parma e de Lu\u00edsa Isabel de Fran\u00e7a, filha mais velha do rei Lu\u00eds XV de Fran\u00e7a e de Maria Leszczy\u0144ska."@pt,
        "Isabella of Parma (Isabella Maria Luisa Antonietta Ferdinanda Giuseppina Saveria Domenica Giovanna; 31 December 1741 \u2013 27 November 1763) was the daughter of Infante Felipe of Spain, Duke of Parma and his wife Louise Elisabeth, eldest daughter of Louis XV of France and Maria Leszczy\u0144ska. Her paternal grandparents were Philip V of Spain (in turn a grandson of Louis XIV) and his second wife, Elisabeth of Parma."@en,
        "Isabella van Parma, (Italiaans: Elisabetta Maria Luisa Antonietta Ferdinanda Giuseppina Saveria Dominica Giovanna Borbone, principessa di Parma) (Madrid, Spanje, 31 december 1741 \u2013 Wenen, Oostenrijk, 27 november 1763) was de dochter van Filips van Parma, hertog van Parma, en diens vrouw, de Franse prinses Louise-Elisabeth. Ze groeide op aan het hof van de Spaanse koning Filips V in Madrid, maar toen haar vader hertog van Parma werd verhuisde de familie naar het hertogdom in het Noorden van Itali\u00eb. Isabella ligt begraven in de keizerlijke Kapuzinergruft dicht bij keizerin Maria Theresia."@nl,
        "Isabella von Bourbon-Parma (* 31. Dezember 1741 in Buen Retiro bei Madrid; \u2020 27. November 1763 in Wien) war Infantin von Spanien, Prinzessin von Bourbon-Parma, verheiratete Erzherzogin von \u00d6sterreich, Kronprinzessin von B\u00f6hmen und Ungarn."@de,
        "Isabelle Marie Louise Antoinette de Bourbon-Parme, princesse de Parme, (n\u00e9e le 31 d\u00e9cembre 1741 \u00e0 Madrid et morte le 27 novembre 1763 (\u00e0 21 ans) \u00e0 Vienne) est la fille de Philippe Ier, duc de Parme, Plaisance et Guastalla et de Marie-Louise-\u00c9lisabeth, fille a\u00een\u00e9e du roi de France Louis XV."@fr,
        "Izabela Burbon-Parme\u0144ska, w\u0142oski Elisabetta Maria Luisa Antonietta Ferdinanda Giuseppina Saveria Dominica Giovanna Borbone, principessa di Parma (ur. 31 grudnia 1741, zm. 27 listopada 1763) \u2013 najstarsza c\u00f3rka Filipa I Burbona, ksi\u0119cia Parmy i Ludwiki El\u017cbiety Burbon. Wychowa\u0142a si\u0119 na dworze kr\u00f3lewskim, w Madrycie, ale p\u00f3\u017aniej razem z rodzicami przenios\u0142a si\u0119 do Parmy (p\u00f3\u0142nocne W\u0142ochy). Z czasem sta\u0142a si\u0119 melancholiczk\u0105, a po \u015bmierci jej matki w 1759 stale my\u015bla\u0142a o \u015bmierci. Izabela i J\u00f3zef II mieli dwie c\u00f3rki:"@pl,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041f\u0430\u0440\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d-\u041f\u0430\u0440\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f (\u043d\u0435\u043c. Isabella von Bourbon-Parma; \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041b\u0443\u0438\u0437\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u0435\u0442\u0442\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0438\u043d\u0430 \u0421\u0430\u0432\u0435\u0440\u0438\u044f \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430; 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1741, \u0411\u0443\u044d\u043d-\u0420\u0435\u0442\u0438\u0440\u043e \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434\u0430 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1763, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u043d\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0411\u0443\u0440\u0431\u043e\u043d-\u041f\u0430\u0440\u043c\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043f\u043e \u043c\u0443\u0436\u0443 \u2014 \u044d\u0440\u0446\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u0440\u043e\u043d\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0436\u0435\u043d\u044b \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u043d\u0435 \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0431\u0440\u0430\u043a; \u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0443\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444\u0435 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439, \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043e\u043d \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u044f\u0437\u043d\u044c\u044e \u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b \u043d\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30a4\u30b6\u30d9\u30e9\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30dc\u30f3\uff1d\u30d1\u30eb\u30de\uff08Maria Isabella von Bourbon-Parma, 1741\u5e7412\u670831\u65e5 - 1763\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30e8\u30fc\u30bc\u30d52\u4e16\u306e\u5983\u3002\u592b\u306e\u7687\u4f4d\u7d99\u627f\u4ee5\u524d\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u7687\u540e\u306b\u306f\u306a\u3089\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da5\u4e16\u306e\u738b\u5b50\u30d5\u30a7\u30ea\u30da\uff08\u30d1\u30eb\u30de\u516c\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30dd\uff09\u3068\u305d\u306e\u5983\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30eb\u30a415\u4e16\u306e\u738b\u5973\u3067\u3042\u308b\u30eb\u30a4\u30fc\u30ba\u30fb\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u306e\u9577\u5973\u3002"@ja,
        "\u4f0a\u838e\u8c9d\u62c9\u00b7\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u8def\u6613\u838e\u00b7\u5b89\u6771\u59ae\u5854\u00b7\u8cbb\u8fea\u5357\u5854\u00b7\u7d04\u745f\u00b7\u838e\u7dad\u8389\u4e9e\u00b7\u591a\u7c73\u5c3c\u5609\u00b7\u55ac\u5b89\u5a1c\uff08\u672c\u540d\uff1aIsabella Maria Louisa Antonietta Ferdinanda Josepha Saveria Dominica Joanna\uff1b1741\u5e7412\u670831\u65e5\uff0d1763\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u6642\u70ba\u5e15\u723e\u99ac\u90e1\u4e3b\uff08Princess of Parma \uff09\u3002\u5979\u88ab\u8a8d\u70ba\u548c\u5c0f\u59d1\u6cf0\u65af\u8fb0\u516c\u7235\u592b\u4eba\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u514b\u91cc\u65af\u8482\u59ae\u5973\u5927\u516c\uff081742\u5e74-1798\u5e74\uff09\u6709\u540c\u6027\u6200\u95dc\u4fc2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:305306639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Princess_Isabella_of_Parma>,
        <http://viaf.org/viaf/305306639>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Marc_Nattier_005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Princess_Isabella_of_Parma.
doremus_artist:058fcc9b-752c-3365-adb0-497d20667444
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        "Mayumi Miyata (\u5bae\u7530 \u307e\u3086\u307f Miyata Mayumi, born Tokyo, Japan) is a Japanese player of the sh\u014d, a traditional Japanese mouth organ. She is a graduate of the Kunitachi College of Music, where she majored in piano. While in school, she began studying gagaku music from Ono Tadamaro of the Imperial Household Agency. Although the sh\u014d is generally associated with Japan's ancient gagaku court music, Miyata was among the first players of the instrument to specialize in contemporary classical music. She plays a specially constructed instrument with extra pipes, allowing for the use of more chromaticism."@en,
        "\u5bae\u7530\u307e\u3086\u307f\uff08\u307f\u3084\u305f\u307e\u3086\u307f\uff09\u306f\u3001\u6771\u4eac\u90fd\u51fa\u8eab\u306e\u7b19\u594f\u8005\u3002\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u5352\u696d\u3002 \u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u96c5\u697d\u3092\u5b66\u307383\u5e74\u3088\u308a\u7b19\u306e\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u884c\u3063\u3066\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u3001\u4ee5\u5f8c\u6570\u3005\u306e\u53d7\u8cde\u3084\u4e16\u754c\u7684\u306a\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u6771\u6d0b\u306e\u4f1d\u7d71\u697d\u5668\u300c\u7b19\u300d\u3092\u56fd\u969b\u7684\u306b\u5e83\u3081\u305f\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u53e4\u5178\u7684\u306a\u6f14\u594f\u306e\u4ed6\u306b\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3084\u3001\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3001\u7b19\u306e\u97f3\u8272\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u591a\u5f69\u306a\u97f3\u697d\u8868\u73fe\u3092\u8ffd\u6c42\u3057\u3066\u3044\u308b\u300298\u5e74\u306e\u9577\u91ce\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u958b\u4f1a\u5f0f\u3067\u306f\u3001\u300c\u541b\u304c\u4ee3\u300d\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305d\u306e\u6a21\u69d8\u306f\u3001\u5168\u4e16\u754c\u306b\u653e\u9001\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46956548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mayumi_Miyata>,
        <http://viaf.org/viaf/46956548>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mayumi_Miyata.
doremus_artist:068a65b9-d36c-31e8-bb2b-1af12220d434
owl:sameAs viaf:66801189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66801189>.
doremus_artist:06fa8861-3024-33c0-aa6e-c9200eea4a3a
    dbp:birthPlace res:Villeneuve-Saint-Georges;
    rdfs:comment
        "R\u00e9gis Huiban, n\u00e9 le 29 septembre 1974 \u00e0 Villeneuve-Saint-Georges (Val-de-Marne), est un musicien et compositeur breton. Il a int\u00e9gr\u00e9 l\u2019accord\u00e9on chromatique et son swing jazz \u00e0 la musique traditionnelle bretonne."@fr;
    owl:sameAs viaf:24876729;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/R\u00e9gis_Huiban>,
        <http://viaf.org/viaf/24876729>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/R√©gis_Huiban_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:R√©gis_Huiban.
doremus_artist:07245ee4-8aee-3561-812f-3906bc8f293b
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Guignon, n\u00e9 Giovanni Pietro Ghignone le 10 f\u00e9vrier 1702 \u00e0 Turin; mort le 30 janvier 1774 \u00e0 Versailles) \u00e9tait un compositeur et violoniste franco-italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:61812440;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Guignon>,
        <http://viaf.org/viaf/61812440>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd28f6fb-b5a1-44be-8328-244f8c8f48c1>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Pierre_Guignon.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Guignon.
doremus_artist:08f543c7-8663-3a08-922e-5845550bd6fa
owl:sameAs viaf:76546241; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76546241>.
doremus_artist:095ab766-6b80-3685-b25b-e252ec89de2a
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Bertrand Blier (* 14. M\u00e4rz 1939 in Boulogne-Billancourt, Hauts-de-Seine) ist ein franz\u00f6sischer Filmregisseur und Drehbuchautor. Er ist der Sohn des Schauspielers Bernard Blier. Zu seinen bekanntesten Filmen z\u00e4hlen Die Ausgebufften und Den M\u00f6rder trifft man am Buffet. Sein Film Frau zu verschenken wurde 1979 mit dem Oscar f\u00fcr den besten fremdsprachigen Film ausgezeichnet."@de,
        "Bertrand Blier (Boulogne-Billancourt, 14 de Mar\u00e7o de 1939) \u00e9 um argumentista e cineasta franc\u00eas.\u00c9 filho de Bernard Blier."@pt,
        "Bertrand Blier (Boulogne-Billancourt, 14 maart 1939) is een Frans scenarioschrijver en filmregisseur. Hij is de zoon van Bernard Blier."@nl,
        "Bertrand Blier (born 14 March 1939) is a French film director and writer. His 1978 film Get Out Your Handkerchiefs won the Academy Award for Best Foreign Language Film at the 51st Academy Awards. He is the son of famous French actor Bernard Blier. His 1996 film Mon Homme was entered into the 46th Berlin International Film Festival. His 2005 film How Much Do You Love Me? was entered into the 28th Moscow International Film Festival where he won the Silver George for Best Director."@en,
        "Bertrand Blier est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 mars 1939 \u00e0 Boulogne-Billancourt (France)."@fr,
        "Jest laureatem nagr\u00f3d Cezara; w 1990 za najlepszy film, dla najlepszego re\u017cysera i scenariusz filmu Zbyt pi\u0119kna dla ciebie (1989) i w 1985 za scenariusz do filmu Nasza historia (1984). Ponadto by\u0142 kilkakrotnie nominowany do tej nagrody. W 1979 jego film Przygotujcie chusteczki (1978) otrzyma\u0142 Oscara dla najlepszego filmu nieangloj\u0119zycznego."@pl,
        "\u00c8 figlio dell'attore Bernard Blier."@it,
        "\u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u0301\u043d \u0411\u043b\u0438\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Bertrand Blier; 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0443\u043b\u043e\u043d\u044c-\u0411\u0438\u0439\u0430\u043d\u043a\u0443\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30a8\uff08Bertrand Blier, 1939\u5e743\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84966977;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Blier>,
        <http://viaf.org/viaf/84966977>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bertrand_Blier_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertrand_Blier.
doremus_artist:09eddc8f-88f2-3d8e-9cc1-74ec98129837
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    dbp:deathPlace dbr:Algeria;
    rdfs:comment
        "El Hachemi Guerouabi (en arabe : \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a \u0642\u0631\u0648\u0627\u0628\u064a) n\u00e9 le 6 janvier 1938 dans le quartier d'El Mouradia (ex Redoute) et a grandi a Diar El Babor \u00e0 Belouizdad (ex Belcourt), et mort le 17 juillet 2006 \u00e0 Z\u00e9ralda, est un chanteur alg\u00e9rien de cha\u00e2bi. Surnomm\u00e9 \u00ab le Rossignol \u00bb, il figure parmi les grands noms de ce genre musical. Sa popularit\u00e9 est toujours aussi forte et ses chansons sont \u00e9cout\u00e9es avec la m\u00eame passion que de son vivant."@fr,
        "El-Hadj El Hachmi Guerouabi (Arabic: \u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0627\u0628\u064a; born January 6, 1938, in Algiers, Algeria - died July 17, 2006 in Zeralda, Algeria) was an Algerian singer and composer of Cha\u00e2bi and one of the Grand Masters of the Algiers-based Cha\u00e2bi music.He was born in El Mouradia (Algiers) and grew up in B\u00e9louizdad (formerly Belcourt). Two passions occupied Guerouabi's childhood: Football and music. Being a good footballer he played with La Redoute AC football club until 1952. By then he had developed a special interest to music; in particular the music of El Hadj M'Hamed El Anka, Hadj M'rizek and Hssissen."@en,
        "\u0627\u0644\u0647\u0627\u0634\u0645\u064a \u0642\u0631\u0648\u0627\u0628\u064a (1938 - 2006 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u062c\u0632\u0627\u064a\u0631\u064a. \u062a\u062a\u0645\u0644\u0630 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0627\u062c \u0645\u062d\u0645\u062f \u0627\u0644\u0639\u0646\u0642\u0627\u0621."@ar;
    owl:sameAs viaf:24787229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/El_Hachemi_Guerouabi>,
        <http://viaf.org/viaf/24787229>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guerrouabi_and_his_mother.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:El_Hachemi_Guerouabi.
doremus_artist:0a2f751a-0194-3b5d-8200-1f9516936788
    dbp:birthPlace dbr:Rennes;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Eug\u00e8ne Bigot (* 28. Februar 1888 in Rennes; \u2020 17. Juli 1965 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Dirigent und Musiklehrer."@de,
        "Eug\u00e8ne Bigot (28 February 1888 in Rennes, Brittany, France \u2013 17 July 1965 in Paris) was a French composer and conductor. He also taught at the Conservatoire de Paris where his notable pupils included \u00c9milien Allard, Louis de Froment, Henri-Claude Fantapi\u00e9, Ant\u00f3nio Fortunato de Figueiredo, Karel Husa, Paul Kuentz, Jean-Bernard Pommier, Pierre Rolland, and Mikis Theodorakis."@en,
        "Eug\u00e8ne Bigot (Rennes, 28 de febrero de 1888 - Par\u00eds, 17 de julio de 1965) fue compositor y director de orquesta franc\u00e9s."@es,
        "Eug\u00e8ne Bigot est un chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1888 \u00e0 Rennes et mort \u00e0 Paris le 17 juillet 1965."@fr,
        "\u30ec\u30f3\u30cc\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021905\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30af\u30b5\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30eb\u30eb\u30fc\u306b\u548c\u58f0\u6cd5\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30a7\u30c0\u30eb\u30b8\u30e5\u306b\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3001\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30c0\u30eb\u306b\u4f5c\u66f2\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021909\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u306e\u7832\u5175\u9023\u968a\u306b\u5165\u968a\u3057\u306a\u304c\u3089\u52c9\u5b66\u3092\u3064\u3065\u3051\u30011912\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021913\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc\u5287\u5834\u306e\u5408\u5531\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u3092\u4efb\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u307b\u3069\u306a\u304f\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u5f93\u8ecd\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30d1\u30c9\u30eb\u30fc\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u518d\u958b\u3057\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30b9\u30a8\u30c9\u30ef\u306e\u30c7\u30b8\u30ec\uff1d\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30b2\u30eb\u30d6\u30ec\u30b7\u30e5\u30c8\u306e\u52a9\u624b\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021923\u5e74\u306b\u306f\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b4\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u306e\u6307\u63ee\u3059\u308b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011925\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e3\u30f3\u30bc\u30ea\u30bc\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u51fa\u3057\u305f\u30021927\u5e74\u306b\u306f\u30d7\u30c6\u30a3\u30fb\u30d1\u30ea\u30b8\u30e3\u30f3\u653e\u9001\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30921934\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30e9\u30e0\u30eb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3057\u305f\u308a\u3001\u30a2\u30f3\u30b2\u30eb\u30d6\u30ec\u30b7\u30e5\u30c8\u306e\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u624b\u3092\u8cb8\u3057\u305f\u308a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u8fa3\u8155\u3092\u632f\u308b\u3044\u3001\u30ea\u30fc\u30eb\u3084\u30b9\u30c8\u30e9\u30b9\u30d6\u30fc\u30eb\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u306a\u3069\u30d1\u30ea\u5468\u8fba\u306e\u653e\u9001\u5c40\u3067\u3082\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5ea7\u3092\u9000\u3044\u3066\u304b\u3089\u306f\u30d6\u30b6\u30f3\u30bd\u30f3\u56fd\u969b\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u5be9\u67fb\u54e1\u9577\u3092\u52d9\u3081\u3001\u5c0f\u6fa4\u5f81\u723e\u306a\u3069\u306b\u3082\u52a9\u8a00\u6307\u5c0e\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306f\u30a8\u30af\u30b5\u30f3\u30fb\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u796d\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30fb\u30b3\u30fc\u30b9\u3092\u958b\u3044\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27251148;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eug\u00e8ne_Bigot>,
        <http://viaf.org/viaf/27251148>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a933e52-b7e0-492d-a40d-05656fbb4eb0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eug√®ne_Bigot.
doremus_artist:0a411745-cb9a-3498-b90f-474663e3c899
    dbp:birthPlace dbr:Saxe-Weimar-Eisenach;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Christian August Vulpius (23 January 1762 \u2013 25 June 1827) was a German novelist and dramatist. His sister married the noted German writer Johann Wolfgang von Goethe."@en,
        "Christian August Vulpius (Weimar, 23 de enero de 1762 - ib\u00eddem, 26 de junio de 1827) fue un escritor alem\u00e1n. Se educ\u00f3 en Jena y Erlangen. En 1790, con la ayuda de Johann Wolfgang Goethe, consigui\u00f3 trabajo como secretario en una librer\u00eda de Leipzig. M\u00e1s tarde Goethe y la hermana de Vulpius, Christine, vivieron un tiempo juntos fuera del matrimonio. Se cree que Goethe, que era el supervisor de la biblioteca, le consigui\u00f3 un nuevo empleo como bibliotecario de la Biblioteca ducal de Weimar. Goethe y la hermana de Vulpuis eventualmente se casaron."@es,
        "Christian August Vulpius (Weimar, 23 januari 1762 \u2013 Weimar, 25 juni 1827) was een Duits schrijver."@nl,
        "Christian August Vulpius (n\u00e9 le 23 janvier 1762 \u00e0 Weimar, mort le 26 juin 1827 \u00e0 Weimar) est un \u00e9crivain allemand."@fr,
        "Christian August Vulpius, auch Anshelmo Mercello Thuring und Tirso de Milano (* 23. Januar 1762 in Weimar; \u2020 26. Juni 1827 in Weimar) war ein deutscher Schriftsteller."@de,
        "Fratello dell'amante di Johann Wolfgang Goethe, Christiane Vulpius, fu da quello sovvenzionato e favorito, fino a diventare consigliere del granduca di Weimar. Scrittore mediocre, \u00e8 celebre per l'opera Rinaldo Rinaldini (1798), da cui fu tratto un omonimo film nel 1927."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0412\u0443\u043b\u044c\u043f\u0438\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Christian August Vulpius; 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1762, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440 \u2014 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1827, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u044b \u0412\u0443\u043b\u044c\u043f\u0438\u0443\u0441, \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0413\u0451\u0442\u0435. \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0432\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d \u043d\u0430 \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u0419\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0451\u043b\u0441\u044f \u0432 \u042d\u0440\u043b\u0430\u043d\u0433\u0435\u043d. \u041a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0412\u0443\u043b\u044c\u043f\u0438\u0443\u0441\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0438 \u0413\u0451\u0442\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:19718047;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_August_Vulpius>,
        <http://viaf.org/viaf/19718047>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ChristianAugustVolpiusS127.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_August_Vulpius.
doremus_artist:0b85f305-0fe3-3c07-aa1e-a5aaf3b8cbd7
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Spilimbergo;
    rdfs:comment
        "Guido Alberto Fano (* 18. Mai 1875 in Padua; \u2020 14. August 1961 in Tauriano di Spilimbergo) war ein italienischer Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Guido Alberto Fano (18 May 1875 in Padua \u2013 14 August 1961 at Tauriano di Spilimbergo) was an Italian pianist and composer. From 1894 he was the favoured pupil of Giuseppe Martucci. From 1922 he was professor of piano at the Milan Conservatory. In 1938 he was removed from this position because of the Italian Fascist racial laws and from 1943 to 1945 was in hiding at Fossombrone and Assisi. He returned to teaching 1945-47, then retired."@en,
        "Guido Alberto Fano (n\u00e9 le 18 mai 1875 \u00e0 Padoue \u2013 mort le 14 ao\u00fbt 1961 au hameau de Tauriano Spilimbergo) est un compositeur, pianiste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "Guido Alberto Fano (ur. 18 maja 1875 w Padwie, zm. 14 sierpnia 1961 w Spilimbergo) \u2013 w\u0142oski kompozytor, pianista, pedagog i dyrygent. W latach 1894-1897 uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie i zasad kompozycji u Giuseppe Martucciego, kt\u00f3ry uwa\u017ca\u0142 go za swojego najlepszego studenta. Wkr\u00f3tce po uzyskaniu dyplomu zdoby\u0142 pierwsz\u0105 nagrod\u0119 w konkursie organizowanym przez mediola\u0144skie \u201eSociet\u00e0 del Quartetto\u201d za sonat\u0119 na fortepian i wiolonczel\u0119. Wraz z Gabrielem D\u2019Annunzio pracowa\u0142 nad opublikowaniem dorobku muzycznego Antonia Scontrino. W latach 1905-1912 pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 dyrektora konserwatorium w Parmie, ucz\u0105c tam zarazem kompozycji i dyrygentury. Nast\u0119pnie kierowa\u0142 konserwatoriami w Neapolu i Palermo. Jego studentem by\u0142 mi\u0119dzy innymi Franco Capuana. Wyst\u0119powa\u0142 jako pianista i cz\u0142onek zespo\u0142\u00f3w kameralist"@pl,
        "\u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0424\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Guido Alberto Fano; 18 \u043c\u0430\u044f 1875, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1961, \u0421\u043f\u0438\u043b\u0438\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0434\u0443\u0435 \u0443 \u0427\u0435\u0437\u0430\u0440\u0435 \u041f\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435 \u0443 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0443\u0447\u0447\u0438. \u0412 1898 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435 (\u0437\u0430 \u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u0443 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e). \u0412 1900 \u0433. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f. \u0421 1899 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043b\u0438\u0446\u0435\u0435 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435, \u0432 1905\u20141912 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u041f\u0430\u0440\u043c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0432 1912\u20141916 \u0433\u0433. \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044f, \u0432 1916\u20141922 \u0433\u0433. \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0440\u043c\u043e. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c, \u043e\u0442\u043a\u0430\u0437\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u043e\u0442 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u0432 1938 \u0433. \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0432\u043e\u043b\u0435\u043d \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f "@ru;
    owl:sameAs viaf:19807538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guido_Alberto_Fano>,
        <http://viaf.org/viaf/19807538>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GuidoAlbertoFano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guido_Alberto_Fano.
doremus_artist:0bb1f243-044e-3593-b19b-7d21fa0f357c
owl:sameAs viaf:253307314; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/253307314>.
doremus_artist:0e83ef37-2e03-3e23-b185-c1eefce12f04
owl:sameAs viaf:32304836; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32304836>.
doremus_artist:0e86af5a-3bc2-3224-8a7f-0d4219a6a8ae
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Saint-Nicolas-d'Aliermont>;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Avenel (n\u00e9 le  16 juin 1948 \u00e0 Saint-Nicolas-d'Aliermont, mort le 12 ao\u00fbt 2014) est un contrebassiste fran\u00e7ais de jazz. Accompagnateur fid\u00e8le de Steve Lacy, il a particip\u00e9 depuis \u00e0 bien d'autres aventures musicales. Il s'est int\u00e9ress\u00e9 notamment \u00e0 la musique africaine, \u00e0 la kora et \u00e0 la tradition mandingue."@fr;
    owl:sameAs viaf:51874315;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Avenel>,
        <http://viaf.org/viaf/51874315>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Jacques_Avenel_CIMG0798.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Jacques_Avenel.
doremus_artist:0ec08c35-0d67-3aa3-8fbd-4668d63f887f
owl:sameAs viaf:282797786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282797786>.
doremus_artist:0f338175-18d1-3248-a13c-e90ebc05aa02
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    dbp:deathPlace dbr:Levallois-Perret;
    rdfs:comment
        "Rudolf Chametovitsj Noerejev (Basjkiers: \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0425\u04d9\u043c\u0438\u0442 \u0443\u043b\u044b \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0432, Tataars: Rudolf X\u00e4m\u00e4t ul\u0131 Nuriev; Russisch: \u0420\u0443\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0301\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0443\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432) (in een trein nabij Irkoetsk, 17 maart 1938 \u2013 Parijs, 6 januari 1993) was een wereldberoemd Russisch-Oostenrijks balletdanser en choreograaf van Tataarse afkomst. Hij wordt gezien als de grootste danser van zijn tijd en wordt vaak in \u00e9\u00e9n adem genoemd met Auguste Vestris en Vaslav Nijinsky."@nl,
        "Rudolf Chametowitsch Nurejew (baschkirisch \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0425\u04d9\u043c\u0438\u0442 \u0443\u043b\u044b \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0432, tatarisch Rudolf X\u00e4m\u00e4t ul\u0131 Nuriev/\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041c\u04e9\u0445\u04d9\u043c\u043c\u04d9\u0442 \u0443\u043b\u044b \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0432, russisch \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0432, wiss. Transliteration Rudol'f Chametovi\u010d Nuriev; * 17. M\u00e4rz 1938 in der N\u00e4he von Irkutsk; \u2020 6. Januar 1993 in Levallois-Perret, Frankreich) war ein T\u00e4nzer tatarischer Abkunft, der in der Sowjetunion aufwuchs und 1982 die \u00f6sterreichische Staatsb\u00fcrgerschaft annahm. Er gilt als einer der besten m\u00e4nnlichen Ballett-T\u00e4nzer des 20. Jahrhunderts und war der gr\u00f6\u00dfte Star im klassischen Ballett in der zweiten H\u00e4lfte des zwanzigsten Jahrhunderts. Nurejew beeinflusste sowohl die Rollen-Interpretation im klassischen Repertoire wie auch die moderne Choreographie. Nach dem Verlassen der Sowjetunion begr\u00fcndete Nurejew die Emanzipation des m\u00e4n"@de,
        "Rudolf Khametovich Nureyev (Bashkir: \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0425\u04d9\u043c\u0438\u0442 \u0443\u043b\u044b \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0432, Tatar: \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0425\u04d9\u043c\u0438\u0442 \u0443\u043b\u044b \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0432, Russian: \u0420\u0443\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0301\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0443\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432; 17 March 1938 \u2013 6 January 1993) was a Soviet dancer of ballet and modern dance, one of the most celebrated of the 20th century. Nureyev's artistic skills explored expressive areas of the dance, providing a new role to the male ballet dancer who once served only as support to the women."@en,
        "Rudolf Khametovich Nureyev ou Rudolf X\u00e4m\u00e4t u\u011fl\u0131 Nuriev (Irkutsk, 17 de mar\u00e7o de 1938 \u2014 Paris, 6 de janeiro de 1993) foi um bailarino sovi\u00e9tico. Nasceu na R\u00fassia Sovi\u00e9tica, se transformando num dos mais celebrados bailarinos do s\u00e9culo XX e o primeiro superstar homem do mundo da dan\u00e7a desde Vaslav Nijinsky. Em 17 de Junho de 1961, quando estava em turn\u00ea com o Kirov em Paris, ele quebrou a barreira da seguran\u00e7a sovi\u00e9tica e pediu asilo de oficiais no Aeroporto de Le Bourget. Nureyev morreu em 1993, em Paris, Fran\u00e7a, por complica\u00e7\u00f5es decorrentes da Aids."@pt,
        "Rudolf Noureev (en russe : \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0443\u0440\u0435\u0435\u0432) est un danseur \u00e9toile, chor\u00e9graphe et directeur de ballet russe n\u00e9 le 17 mars 1938 \u00e0 Irkoutsk (Union sovi\u00e9tique) et mort le 6 janvier 1993 \u00e0 Levallois-Perret (Hauts-de-Seine). Dou\u00e9 d'une technique exemplaire et d'une vigilance extr\u00eame, Rudolf Noureev est consid\u00e9r\u00e9 comme le plus grand danseur classique et comme l'un des plus grands chor\u00e9graphes. Il marqua l'histoire du ballet \u00e0 travers deux couples : Rudolf Noureev ramena en France le flambeau du ballet, que Marius Petipa avait emport\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg au milieu du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Rudolf Nuriejew, tat. Rudolf X\u00e4mit ul\u0131 Nuriev (ur. 17 marca 1938 k. Irkucka, zm. 6 stycznia 1993 w Levallois-Perret) \u2013 jeden z najs\u0142ynniejszych tancerzy baletowych XX wieku."@pl,
        "Rudolf X\u00e4m\u00e4t ul\u0131 Nuriev, tambi\u00e9n conocido como Rudolf Jam\u00e9tovich Nur\u00e9yev (n\u00f3tese que su nombre es Rud\u00f3lf, no R\u00fadolf) (en cir\u00edlico \u0420\u0443\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0301\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0443\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432) (17 de marzo de 1938 - 6 de enero de 1993) fue un bailar\u00edn cl\u00e1sico nacido en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, considerado por muchos cr\u00edticos como uno de los mejores bailarines del siglo XX."@es,
        "\u0420\u0443\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0301\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0443\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0420\u0443\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0425\u0430\u043c\u0438\u0301\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0443\u0440\u0438\u0301\u0435\u0432; \u0431\u0430\u0448\u043a. \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0425\u04d9\u043c\u0438\u0442 \u0443\u043b\u044b \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0432, \u0442\u0430\u0442. \u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0425\u04d9\u043c\u0438\u0442 \u0443\u043b\u044b \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0432; 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1938, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a\u0430 \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1993, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438\u043c. \u041a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430. \u0412 1961 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0431\u0435\u0436\u0438\u0449\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u00ab\u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432\u00bb \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420."@ru,
        "\u0631\u0648\u062f\u0648\u0644\u0641 \u062e\u0627\u0645\u064a\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a\u0634 \u0646\u0648\u0631\u064a\u064a\u0641 (Rudolf Khametovich Nureyev) (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 17 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u0631\u0633 1938\u0645 \u2013 6 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1993\u0645) \u0647\u0648 \u0631\u0627\u0642\u0635 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0648\u0631\u0642\u0635 \u0639\u0635\u0631\u064a\u060c \u0648\u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0643\u0634\u0641\u062a \u0645\u0647\u0627\u0631\u0627\u062a \u0646\u0648\u0631\u064a\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0637\u0642 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0642\u0635\u060c \u0645\u0645\u0627 \u0623\u0639\u0637\u0649 \u062f\u0648\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0631\u0627\u0642\u0635\u064a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0630\u0643\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0644\u0627 \u064a\u0624\u062f\u0648\u0646 \u0633\u0648\u0649 \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062f\u0627\u0639\u0645\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0631\u0627\u0642\u0635\u0627\u062a. \u0625\u0646 \u0631\u0646\u0648\u0631\u064a\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646 \u0633\u0648\u0641\u064a\u064a\u062a\u064a\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0647\u0631\u0628 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1961\u0645\u060c \u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0645\u062d\u0627\u0648\u0644\u0627\u062a \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0628\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0625\u064a\u0642\u0627\u0641\u0647. \u0648\u0648\u0641\u0642\u064b\u0627 \u0644\u0633\u062c\u0644\u0627\u062a \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0627\u0628\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062f\u0631\u0633\u0647\u0627 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0648\u0627\u0637\u0633\u0648\u0646\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0646\u064a\u0643\u064a\u062a\u0627 \u062e\u0631\u0648\u0634\u0648\u0641 \u0648\u0642\u0639\u062a \u0634\u062e\u0635\u064a\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0645\u0631 \u0628\u0642\u062a\u0644 \u0646\u0648\u0631\u064a\u064a\u0641."@ar,
        """\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30cc\u30ec\u30a8\u30d5\uff08Rudolf Khametovich Nureyev, \u9732: \u0420\u0443\u0434\u043e\u0301\u043b\u044c\u0444 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0301\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0443\u0440\u0435\u0301\u0435\u0432',\u30001938\u5e743\u670817\u65e5 - 1993\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30bd\u9023\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002\u672c\u540d\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30cc\u30ec\u30a8\u30d5\u3002\u30cc\u30ea\u30fb\u30d5\u30a1\u30b9\u30ea\uff08Nuri Fasli\uff09\u306f\u7956\u7236\u306e\u672c\u540d\u3002(John Percival, "Nureyev", London 1976, 9-10\u30da\u30fc\u30b8\u53c2\u7167\uff09"""@ja,
        "\u9b6f\u9053\u592b\u00b7\u54c8\u7c73\u8036\u6258\u7dad\u5947\u00b7\u7d10\u745e\u8036\u592b\uff08\u97c3\u977c\u8a9e\uff1aRudolf X\u00e4m\u00e4t ul\u0131 Nuriev\uff0c\u4fc4\u8a9e\uff1a\u0420\u0443\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0425\u0430\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0443\u0440\u0438\u0435\u0432\uff09\uff081938\u5e743\u670817\u65e5\uff0d1993\u5e741\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u8607\u806f\u6642\u4ee3\u7684\u8457\u540d\u97c3\u977c\u82ad\u857e\u821e\u8e48\u5bb6\u3002\u4ed6\u5353\u8d8a\u7684\u821e\u6280\u70ba\u821e\u8e48\u754c\u958b\u95e2\u4e86\u5168\u65b0\u7684\u9818\u57df\uff0c\u4e26\u626d\u8f49\u82ad\u857e\u821e\u4e2d\u7537\u821e\u8005\u50c5\u4f5c\u966a\u896f\u7684\u73fe\u8c61\uff0c\u63d0\u5347\u4e86\u7537\u821e\u8005\u7684\u5730\u4f4d\u3002 1961\u5e74\uff0c\u5728KGB\u8a66\u5716\u6293\u7ddd\u4e0b\uff0c\u7d10\u745e\u8036\u592b\u6700\u7d42\u4ecd\u9806\u5229\u6295\u8aa0\u897f\u65b9\u3002\u64da\u5b78\u8005\u5f7c\u5f97\u00b7\u83ef\u7279\u68ee\u5c0dKGB\u6a94\u6848\u7684\u7814\u7a76\uff0c\u8d6b\u9b6f\u96ea\u592b\u66fe\u89aa\u81ea\u7c3d\u7f72\u547d\u4ee4\u6697\u6bba\u7d10\u745e\u8036\u592b\u3002 1993\u5e74\uff0c\u7d10\u745e\u8036\u592b\u56e0\u611b\u6ecb\u75c5\u901d\u65bc\u5df4\u9ece\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:148483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Nureyev>,
        <http://viaf.org/viaf/148483>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nureyev_10_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Nureyev.
doremus_artist:0ffa381c-7e2d-3fc4-80b0-d682ed9444a8
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2010) 24 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1906. \u0627\u0648\u0632\u064a\u0631\u0643\u064a. (\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0628\u064a\u0648\u062a \u0631\u064a\u0641\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0636\u0648\u0627\u062d\u064a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629 \u0641\u064a 70 \u0648 80 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 19 \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0627\u0646\u062d\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0642\u0628\u0627\u0644 \u0639\u0644\u064a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646)"@ar,
        "Aleksandr Aleksandrovitch Blok (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a) (28 de novembro (jul.) de 1880 - 7 de agosto de 1921) foi um dos mais talentosos poetas l\u00edricos russos ap\u00f3s Aleksandr Pushkin e um autor dram\u00e1tico."@pt,
        "Aleksandr Aleksandrowicz B\u0142ok (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a; ur. 16 listopada?/28 listopada 1880 w Petersburgu, zm. 7 sierpnia 1921 w Piotrogrodzie) \u2013 rosyjski poeta-symbolista epoki srebrnego wieku, dramaturg. Klasyk literatury rosyjskiej i jeden z najwi\u0119kszych poet\u00f3w rosyjskich XX wieku."@pl,
        "Aleksandr Aleks\u00e1ndrovich Blok (ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a; San Petersburgo, 16 de noviembrejul./ 28 de noviembre de 1880greg.-Petrogrado, 7 de agosto de 1921) fue un destacado poeta ruso."@es,
        "Aleksandr Blok (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0411\u043b\u043e\u043a) (Sint-Petersburg, 16 november 1880 - Petrograd, 7 augustus 1921) was een Russisch dichter."@nl,
        "Alexander Alexandrovich Blok (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u0301\u043a; IPA: [\u0250l\u02b2\u026a\u02c8ksandr \u0250l\u02b2\u026a\u02c8ksandr\u0259v\u02b2\u026at\u0255 \u02c8blok] ; 28 November [O.S. 16 November] 1880 \u2013 7 August 1921) was a Russian lyrical poet."@en,
        "Alexander Alexandrowitsch Blok (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a, wiss. Transliteration Aleksandr Aleksandrovi\u010d Blok (in deutschen Ausgaben \u00fcberwiegend Block geschrieben); * 16. Novemberjul./ 28. November 1880greg. in Sankt Petersburg; \u2020 7. August 1921 in Petrograd) war ein Dichter der russischen Moderne. Er war neben Andrei Bely der wichtigste Vertreter der so genannten zweiten Generation der Symbolisten."@de,
        "Alexandre Blok (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a, Aleksandr Aleksandrovitch (von) Blok) est un po\u00e8te russe n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 28 novembre (16 novembre) 1880 et mort le 7 ao\u00fbt 1921 dans la m\u00eame ville."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a (16 (28) \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1880, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1921, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b XX \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d6\u30ed\u30fc\u30af\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a, 1880\u5e7411\u670828\u65e5\uff08\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a611\u670816\u65e5\uff09 - 1921\u5e748\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30b7\u30f3\u30dc\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u300120\u4e16\u7d00\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u8a69\u4eba\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3082\u8a55\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u5e03\u6d1b\u514b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043b\u043e\u043a\uff0c1880\u5e7411\u670828\u65e5\u5723\u5f7c\u5f97\u5821 - 1921\u5e748\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u65e9\u671f\u4fc4\u7f57\u65af\u8bd7\u4eba\u3001\u620f\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u5341\u4e8c\u4e2a\uff08the twelve\uff09\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:72187352;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Blok>,
        <http://viaf.org/viaf/72187352>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Blok.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Blok.
doremus_artist:100c08ec-6971-32c9-a728-f44c42c42fa8
    dbp:birthPlace dbr:Sarsina;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2015) \u062a\u064a\u062a\u0648\u0633 \u0645\u0627\u0643\u064a\u0648\u0633 \u0628\u0644\u0627\u0648\u062a\u0648\u0633 \u0623\u0648 "\u0628\u0644\u0627\u0648\u062a\u0648\u0633" \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u064a \u0642\u062f\u064a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629. \u062a\u064f\u063a\u062f \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0645\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0623\u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0648\u0635\u0644\u062a \u0644\u0646\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a."""@ar,
        "Plaute, en latin Titus Maccius Plautus, n\u00e9 vers 254 av. J.-C. \u00e0 Sarsina dans l'ancienne Ombrie, maintenant situ\u00e9e en \u00c9milie-Romagne et mort en 184 av. J.-C. \u00e0 Rome, est un auteur comique latin, le premier des grands \u00e9crivains de la litt\u00e9rature latine, d'autres comme Naevius ou Ennius n'ayant gu\u00e8re laiss\u00e9 qu'un nom et quelques fragments. Il s'est surtout inspir\u00e9 d'auteurs grecs de la com\u00e9die nouvelle tel M\u00e9nandre, auxquels il a donn\u00e9 une saveur typiquement romaine. Il a connu un grand succ\u00e8s de son vivant, et nombreux sont les \u00e9crivains romains qui l'ont lou\u00e9."@fr,
        "Plauto fu uno dei pi\u00f9 prolifici e importanti autori dell'antichit\u00e0 latina. Egli fu esponente del genere teatrale della palliata, ideato dall'innovatore della letteratura latina Livio Andronico. Il termine plautino, che deriva appunto da Plauto, si riferisce sia alle sue opere sia ad opere simili o influenzate da quelle di Plauto."@it,
        "Tito Maccio Plauto (en lat\u00edn, Titus Maccius Plautus; Sarsina, Umbr\u00eda; 254 a. C.\u2013Roma, 184 a. C.) fue un comedi\u00f3grafo latino."@es,
        "Tito M\u00e1cio Plauto (em latim Titus Maccius Plautus; Sarsina, cerca de 230 a.C. - 180 a.C.) foi um dramaturgo romano, que viveu durante o per\u00edodo republicano. As 21 pe\u00e7as suas que se preservaram at\u00e9 os dias atuais datam do per\u00edodo entre os anos de 205 a.C. e 184 a.C.. Suas com\u00e9dias est\u00e3o entre as obras mais antigas em latim preservadas integralmente at\u00e9 os dias de hoje, s\u00e3o quase todas adapta\u00e7\u00f5es de modelos gregos para o p\u00fablico romano, tal como ocorria na mitologia e na arquitetura romanas. Seus trabalhos foram tamb\u00e9m fonte de inspira\u00e7\u00e3o para muitos renomados escritores, tais como Shakespeare, Moli\u00e8re e outros. N\u00e3o era fil\u00f3sofo, nem moralista, nem psic\u00f3logo, mas criou tipos que s\u00e3o imitados por literatos de sua \u00e9poca e da atualidade."@pt,
        "Titus Maccius Plautus (* um 254 v. Chr. in Sarsina, Romagna, Italien; \u2020 um 184 v. Chr.) war einer der ersten und produktivsten Kom\u00f6diendichter im alten Rom."@de,
        "Titus Maccius Plautus (Sarsina, 251 v.Chr. \u2013 Rome, 184 v.Chr.) was een Latijns blijspeldichter.Het gebied van de komedie kent twee belangrijke Romeinse vertegenwoordigers, Plautus en Terentius. Plautus staat bekend om zijn krachtige, humoristische en levendige, met een echt-Latijnse taalgetinte schrijfstijl."@nl,
        "Titus Maccius Plautus (c. 254 \u2013 184 BC), commonly known as Plautus, was a Roman playwright of the Old Latin period. His comedies are the earliest Latin literary works to have survived in their entirety. He wrote Palliata comoedia, the genre devised by the innovator of Latin literature, Livius Andronicus. The word Plautine /\u02c8pl\u0254\u02d0ta\u026an/ refers to both Plautus's own works and works similar to or influenced by his."@en,
        "Titus Maccius Plautus (ur. ok. 250 p.n.e. w Sarsinie, zm. ok. 184 p.n.e.) \u2013 rzymski komediopisarz, jeden z najstarszych (obok Katona Starszego) pisarzy rzymskich, kt\u00f3rych utwory zachowa\u0142y si\u0119 w czym\u015b wi\u0119cej ni\u017c fragmentach, a przy tym jeden z dw\u00f3ch (obok Terencjusza) komediopisarzy rzymskich, kt\u00f3rych komedie znamy z autopsji."@pl,
        "\u0422\u0438\u0442 \u041c\u0430\u0301\u043a\u0446\u0438\u0439 \u041f\u043b\u0430\u0432\u0442 (\u043b\u0430\u0442. Titus Maccius Plautus), \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u041f\u043b\u0430\u0432\u0442 (\u043e\u043a. 254 \u0434\u043e \u043d. \u044d., \u0421\u0430\u0440\u0441\u0438\u043d\u0430, \u0423\u043c\u0431\u0440\u0438\u044f \u2014 184 \u0434\u043e \u043d. \u044d., \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0440\u0438\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0430\u043b\u043b\u0438\u0430\u0442\u044b. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 52 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c 20. \u0420\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043d\u0438 \u0443 \u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f; \u044d\u0442\u043e \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c, \u0438\u043c\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043c\u0430\u0441\u043e\u043a \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438 \u2014 \u0434\u0443\u0440\u0430\u043a\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u0436\u043e\u0440\u044b. \u041f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u041f\u043b\u0430\u0432\u0442, \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u00ab\u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u044b\u0439\u00bb, \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u043b\u044f\u0441\u0443\u043d\u0430-\u043c\u0438\u043c\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043e\u0431\u0443\u0432\u0438 \u0441 \u043f\u043b\u043e\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0448\u0432\u043e\u0439. \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0439 (\u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432) \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439 \u041f\u043b\u0430\u0432\u0442\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d \u0410. \u0412. \u0410\u0440\u0442\u044e\u0448\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c (1933\u20141937)."@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30c8\u30a5\u30b9\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30a6\u30b9\u30fb\u30d7\u30e9\u30a6\u30c8\u30a5\u30b9\uff08\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e: Titus Maccius Plautus, \u7d00\u5143\u524d254\u5e74 \u2013 \u7d00\u5143\u524d184\u5e74\uff09\u306f\u3001\u53e4\u4ee3\u30ed\u30fc\u30de\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002 \u5f7c\u306e\u559c\u5287\u306f\u6700\u521d\u671f\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b66\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306f\u307e\u305f\u6700\u521d\u671f\u306e\u6f14\u5287\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8\u306b\u98e2\u3048\u305f\u89b3\u8846\u306e\u5fc5\u8981\u3092\u6e80\u305f\u3059\u305f\u3081\u3001\u99c4\u6d12\u843d\u3001\u540d\u524d\u306b\u767b\u5834\u4eba\u7269\u306e\u6027\u683c\u3092\u3042\u308a\u3042\u308a\u3068\u53cd\u6620\u3055\u305b\u308b\u306a\u3069\u306e\u8a00\u8449\u904a\u3073\u3092\u591a\u7528\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u306b\u8a00\u8a9e\u306e\u9762\u767d\u3055\u306b\u3088\u3063\u3066\u89b3\u8846\u3092\u3072\u304d\u3064\u3051\u308b\u5fc5\u8981\u304b\u3089\u3001\u7269\u8a9e\u5168\u4f53\u306e\u8aac\u5f97\u529b\u306f\u4ed6\u306e\u4f5c\u5bb6\u306b\u9053\u3092\u8b72\u308b\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u666e\u52b3\u56fe\u65af\uff08Titus Maccius Plautus\uff0c\u7ea6\u524d254\u5e74\uff0d\u524d184\u5e74\uff09\uff0c\u53e4\u7f57\u9a6c\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u559c\u5267\u662f\u73b0\u5728\u4ecd\u4fdd\u5b58\u5b8c\u597d\u7684\u62c9\u4e01\u8bed\u6587\u5b66\u6700\u65e9\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u662f\u97f3\u4e50\u5267\u6700\u65e9\u7684\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\u3002\u53e4\u4ee3\u4ee5\u4ed6\u7684\u540d\u4e49\u6d41\u4f20\u7684\u5267\u672c\u6709130\u90e8\uff0c\u73b0\u5b5821\u90e8\u559c\u5267\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u5439\u725b\u519b\u4eba\u300b\u3001\u300a\u6492\u8c0e\u8005\u300b\u3001\u300a\u4fd8\u864f\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66462281;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Plautus>,
        <http://viaf.org/viaf/66462281>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Plautus.
doremus_artist:10998a82-2099-35c2-8337-491b8b43bbb7
owl:sameAs viaf:79736218; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79736218>.
doremus_artist:10c7575e-ab13-3912-9919-62c0d3003895
    dbp:birthPlace dbr:Beersel;
    dbp:deathPlace dbr:Cambrai;
    rdfs:comment
        "Figura centrale della scuola di Borgogna, fu il pi\u00f9 famoso e influente compositore europeo della met\u00e0 del XV secolo. La sua opera ha dato avvio al periodo rinascimentale in musica."@it,
        "Guillaume Du Fay (French: [dy fa(j)i]; also Dufay, Du Fayt; 5 August, c. 1397 \u2013 27 November 1474) was a Franco-Flemish composer of the early Renaissance. The central figure in the Burgundian School, he was regarded by his contemporaries as the leading composer in Europe in the mid-15th century."@en,
        "Guillaume Dufay (ou Du Fay, Du Fayt), prononc\u00e9 [fa(j)i], est un compositeur de l'\u00e9cole bourguignonne et de l'\u00e9cole franco-flamande, n\u00e9 vers 1400 peut-\u00eatre \u00e0 Cambrai ou Fay pr\u00e8s de Cambrai, plus probablement \u00e0 Beersel - non loin de Bruxelles - ou Chimay - non loin de Charleroi -, et mort \u00e0 Cambrai le 27 novembre 1474."@fr,
        "Guillaume Dufay (uit te spreken als: Duf\u00e0-ie) (bij Beersel?, 5 augustus 1397? - Kamerijk, 27 november 1474) was een Vlaams componist uit de Bourgondische Nederlanden. Hij wordt als \u00e9\u00e9n van de grootste componisten van de 15e eeuw beschouwd in de Vlaamse Polyfonie waarvan hij, samen met Gilles Binchois, de eerste beroemde vertegenwoordiger is."@nl,
        "Guillaume Dufay, Guillaume Du Fay (ur. ok. 1400 w Cambrai (lub okolicy), zm. 1474 w Cambrai) - muzyk i kompozytor franko-flamandzki zwi\u0105zany z dworem w Cambrai oraz dworem papieskim. By\u0142 r\u00f3wnie\u017c duchownym i baka\u0142arzem prawa kanonicznego. Jest centraln\u0105 postaci\u0105 szko\u0142y burgundzkiej i w zwi\u0105zku z tym jednym z najbardziej wp\u0142ywowych kompozytor\u00f3w XV-wiecznych. Dokona\u0142 syntezy styl\u00f3w: francuskiego, w\u0142oskiego i angielskiego. By\u0142 g\u0142\u00f3wnym przedstawicielem techniki fauxbourdon, bywa tak\u017ce uwa\u017cany za jej tw\u00f3rc\u0119."@pl,
        "Guillaume Dufay, auch Du Fay und Du Fayt, (* kurz vor 1400 in oder bei Cambrai [?]; \u2020 27. November 1474 in Cambrai) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist, S\u00e4nger und Musiktheoretiker der fr\u00fchen Renaissance."@de,
        "Guillaume Dufay, tamb\u00e9m Du Fay ou Du Fayt (Beersel 5 de agosto de 1397? \u2014 Cambrai, 27 de novembro de 1474) foi um compositor do in\u00edcio do Renascimento, da escola franco-flamenga. Figura central da Escola da Borgonha, considerado o mais famoso e influente compositor da primeira metade do s\u00e9culo XV e um dos nomes mais importantes do per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o da m\u00fasica medieval para a renascentista. Guillaume Dufay representou a primeira gera\u00e7\u00e3o da Escola Borgonhesa. Seu modelo de missa polif\u00f4nica, baseada no cantus firmus, teve grande aceita\u00e7\u00e3o entre os m\u00fasicos at\u00e9 o final do s\u00e9culo XVI."@pt,
        "Guillaume o Willem Dufay (Du Fay, Du Fayt) (5 de agosto de 1397 -27 de noviembre de 1474) fue un compositor y m\u00fasico franco-flamenco del primer Renacimiento. Como figura central en la escuela borgo\u00f1ona, es el m\u00e1s famoso e influyente compositor de la escena musical europea de mediados del siglo XV."@es,
        "\u0413\u0438\u0439\u043e\u043c \u0414\u044e\u0444\u0430\u0438\u0301 (Dufay, Du Fay, Du Fayt, \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u044f \u0414\u044e\u0444\u044d\u0301; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e1397 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1474) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u062c\u0648\u064a\u0645\u064a \u062f\u0648\u0641\u0627\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Guillaume Du Fay) (\u0648. 1397 \u2013 1474 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u064f\u0646\u0638\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0628\u0644\u062c\u064a\u0643\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u0627\u064a ."@ar,
        "\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30e5\u30d5\u30a1\u30a4\uff08\u307e\u305f\u306f\u30c7\u30e5\u30d5\u30a7\u3001Guillaume Dufay\u30011400\u5e74\u9803-1474\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u671f\u306e\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u697d\u6d3e\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30ae\u30e8\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30d5\u30a1\u30a4\u300d(\u307e\u305f\u306f\u30c7\u30e5\u30fb\u30d5\u30a7\u3001Guillaume Du Fay\u3001Du Fayt) \u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u97f3\u697d\u306e\u5f62\u5f0f\u304a\u3088\u3073\u7cbe\u795e\u306e\u70b9\u3067\u3001\u4e2d\u4e16\u897f\u6d0b\u97f3\u697d\u304b\u3089\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u3078\u306e\u8ee2\u63db\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u97f3\u697d\u53f2\u4e0a\u306e\u5de8\u5320\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7eaa\u5c27\u59c6\u00b7\u8fea\u8d39\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aGuillaume Dufay\uff0c1397\u5e748\u67085\u65e5\uff0d1474\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u675c\u98de\uff0cDufay\u6216\u4f5cDu Fay\uff0c\u6cd5\u56fd-\u5f17\u83b1\u8292\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4e2d\u4e16\u7eaa\u548c\u6587\u827a\u590d\u5174\u8fc7\u6e21\u671f\u7684\u4ee3\u8868\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:100955223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guillaume_Du_Fay>,
        <http://viaf.org/viaf/100955223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/33d37c0b-dc0b-4148-9264-42587c538c72>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DufayBinchois.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guillaume_Du_Fay.
doremus_artist:1191cd5f-9bbf-3ef0-bce2-d3057f7c1dd5
owl:sameAs viaf:51887486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887486>.
doremus_artist:129b6169-21e6-39db-b1f2-f498371c195d
owl:sameAs viaf:41562229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41562229>.
doremus_artist:12f53582-85ef-37d3-9c43-ebbf259eb236
    dbp:birthPlace dbr:Kharkiv;
    dbp:deathPlace dbr:Kharkiv;
    rdfs:comment
        "Dmitri KlebanovFichier:KLEBANOV Dmitri.jpg Dmitri Klebanov Dmitri Lvovitch Klebanov, n\u00e9 le 25 juillet 1907 \u00e0 Kharkov (Ukraine) et mort le 6 juin 1987 dans cette m\u00eame ville, est un compositeur ukrainien."@fr,
        "Dmitri Lvovich Klebanov (Ukrainian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440o \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043di\u0432; Russian: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432; 25 July [O.S. 12 July] 1907 \u2013 6 June 1987) was a Soviet composer. He studied at the Kharkiv Music and Drama Institute (graduated 1926) with S. Bogatyryov. He taught at the Kharkiv Conservatory (professor, 1960). Among his students were Valentin Bibik, Vitaliy Hubarenko, and Viktor Suslin. Ukrainian composer Dmitri Lvovich Klebanov (1907\u20131987) is one of a long row of Soviet composers who have more or less disappeared completely from sight. He composed in most genres, including operas and symphonies."@en,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0301\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (12 (25) \u0438\u044e\u043b\u044f 1907, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432 \u2014 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1987, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0423\u0421\u0421\u0420 (1967)."@ru,
        "\u30c9\u30df\u30c8\u30ed\u30fb\u30eb\u30f4\u30a9\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30ec\u30d0\u30ce\u30d5\uff08\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440o \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043di\u0432, \u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\uff1a\u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043b\u0435\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\uff1aDmitri Lvovich Klebanov\u30011907\u5e747\u670825\u65e5 - 1987\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u51fa\u8eab\u3002\u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3073\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30bb\u30df\u30e8\u30f3\u30fb\u30dc\u30ac\u30c6\u30a3\u30ec\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021926\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u30011930\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891940\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30d0\u30ec\u30a8\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3068\u30ad\u30a8\u30d5\u3067\u5e83\u304f\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u4e0d\u5e78\u306a\u3053\u3068\u306b1945\u5e74\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c1\u756a\u300c\u30d0\u30d3\u30fb\u30e4\u30fc\u30eb\u306e\u72a0\u7272\u8005\u306e\u601d\u3044\u51fa\u306b\u300d\u304c\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u305f\u3061\u304b\u3089\u53cd\u611b\u56fd\u7684\u3067\u3042\u308b\u3068\u306e\u6279\u5224\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002\u3053\u306e1940\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306e\u30b8\u30c0\u30fc\u30ce\u30d5\u6279\u5224\u306e\u5d50\u306e\u5f8c\u3001\u30af\u30ec\u30d0\u30ce\u30d5\u306f\u300c\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u6b63\u3057\u3044\u300d\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u30ea\u30a2\u30ea\u30ba\u30e0\u4f5c\u54c1\u306e\u4f5c\u66f2\u306b30\u5e74\u3092\u8cbb\u3084\u3057\u305f\u3002 \u3053\u3046\u3057\u3066\u30af\u30ec\u30d0\u30ce\u30d5\u306f\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u5b58\u5728\u3068\u306a\u3063\u305f\u304c\u30011983\u5e74\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u306e\u30e1\u30e9\u30fb\u30c6\u30cd\u30f3\u30d0\u30a6\u30e0\u304c\u5f7c\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u518d\u3073\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u3057\u3066\u65e5\u672c\u306e\u4ff3\u53e5\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u8a33\u3092\u57fa\u306b\u3057\u305f\u300c\u65e5\u672c\u306e\u30b7\u30eb\u30a8\u30c3\u30c8\u300d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u5fa9\u6d3b\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u304b\u306b\u601d\u308f\u308c\u305f\u304c\u30011987\u5e74\u306b80\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u3092\u76ee\u524d\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:18541680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Klebanov>,
        <http://viaf.org/viaf/18541680>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KLEBANOV_Dmitri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitri_Klebanov.
doremus_artist:130b0264-fcd4-34d7-a80b-5b2a652abbc2
owl:sameAs viaf:64207704; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64207704>.
doremus_artist:1446d1cc-448c-3ec3-baa9-3bf357eeed9c
owl:sameAs viaf:70021835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70021835>.
doremus_artist:1643d088-cb16-3c95-be43-94ff44fd4d70
owl:sameAs viaf:78045111; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78045111>.
doremus_artist:16643684-f090-3dbe-b24d-31bf7b07743f
owl:sameAs viaf:170892337; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170892337>.
doremus_artist:1674f9aa-5ddf-3ce8-acff-e419d0d7099f
    dbp:birthPlace dbr:Lourdes;
    rdfs:comment
        "Arnaud Larrieu (* 31. M\u00e4rz 1966 in Lourdes) ist ein franz\u00f6sischer Regisseur. Er arbeitet dabei meist mit seinem Bruder Jean-Marie Larrieu zusammen."@de,
        "Arnaud Larrieu (born 31 March 1966) is a French film director and screenwriter. His film To Paint or Make Love was entered into the 2005 Cannes Film Festival."@en;
    owl:sameAs viaf:88488350;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnaud_Larrieu>,
        <http://viaf.org/viaf/88488350>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnaud_Larrieu.
doremus_artist:1684f388-dbbc-376a-b1f1-3ee10820cb80
owl:sameAs viaf:37702211; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37702211>.
doremus_artist:16bc7ab2-8de7-3784-b2a1-65b5197a16d7
owl:sameAs viaf:44510940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44510940>.
doremus_artist:1706578d-22ee-349b-b63b-ee92cbb95e31
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kingston,_Jamaica>;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        """Louise Simone Bennett-Coverley or Miss Lou, OM, OJ, MBE (7 September 1919 \u2013 26 July 2006), was a Jamaican poet, folklorist, writer, and educator. Writing and performing her poems in Jamaican Patois or Creole, she worked to preserve the practice of presenting poetry, folk songs and stories in patois ("nation language")."""@en,
        "Louise Simone Bennett-Coverley, OM, OJ, MBE (auch: Miss Lou; * 7. September 1919 in Kingston; \u2020 26. Juli 2006 in Toronto, Kanada) war eine jamaikanische Schriftstellerin. Sie wird zu den einflussreichsten Pers\u00f6nlichkeiten der jamaikanischen Kultur des 20. Jahrhunderts gez\u00e4hlt."@de;
    owl:sameAs viaf:64083767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Bennett-Coverley>,
        <http://viaf.org/viaf/64083767>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Bennett-Coverley.
doremus_artist:1c60867d-11bc-3fd3-8088-e0af11042f6f
owl:sameAs viaf:79747209; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79747209>.
doremus_artist:1d311803-5811-3db3-a655-3d31731230cf
    dbp:birthPlace dbr:Spanish_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Juana In\u00e9s de Asbaje y Ram\u00edrez de Santillana, connue sous le nom de S\u0153ur Juana In\u00e9s de la Cruz, est une religieuse catholique (hi\u00e9ronymite), po\u00e9tesse et dramaturge de la Nouvelle-Espagne, n\u00e9e le 12 novembre 1651 \u00e0 San Miguel Nepantla (es) (dans l'actuelle municipalit\u00e9 de Tepetlixpa (es) au Mexique) et morte le 17 avril 1695 \u00e0 Mexico. Son \u0153uvre po\u00e9tique figure parmi les plus embl\u00e9matiques de la langue espagnole."@fr,
        "Juana In\u00e9s de Asbaje y Ram\u00edrez de Santillana, m\u00e1s conocida como sor Juana In\u00e9s de la Cruz (San Miguel Nepantla, 12 de noviembre  de 1651 - M\u00e9xico, 17 de abril de 1695) fue una religiosa de la Orden de San Jer\u00f3nimo y escritora novohispana, exponente del Siglo de Oro de la literatura en espa\u00f1ol. Cultiv\u00f3 la l\u00edrica, el auto sacramental y el teatro, as\u00ed como la prosa. Por la importancia de su obra, recibi\u00f3 los sobrenombres de \u00abel F\u00e9nix de Am\u00e9rica\u00bb, \u00abla D\u00e9cima Musa\u00bb o \u00abla D\u00e9cima Musa mexicana\u00bb."@es,
        "Juana In\u00e9s de la Cruz (ur. 12 listopada 1651 w Nepantla, zm. 17 kwietnia 1695 w Meksyku) \u2013 meksyka\u0144ska pisarka. Ju\u017c jako dziecko zacz\u0119\u0142a pisa\u0107 pierwsze utwory literackie; w wieku 14 lat sta\u0142a si\u0119 znana z powodu urody, wiedzy i talentu poetyckiego. Zaopiekowa\u0142a si\u0119 ni\u0105 \u017cona wicekr\u00f3la Meksyku; gdy mia\u0142a 16 lat wst\u0105pi\u0142a do zakonu karmelitanek bosych, kt\u00f3ry jednak opu\u015bci\u0142a po 3 miesi\u0105cach. W 1669 wst\u0105pi\u0142a do zakonu hieronimitek, w kt\u00f3rym pozosta\u0142a do \u015bmierci. Mia\u0142a wszechstronne zainteresowania naukowe, obserwowa\u0142a gwiazdy. G\u0142osi\u0142a, \u017ce poprzez po\u015bwi\u0119cenie nauce cz\u0142owiek przybli\u017ca si\u0119 do Boga. Pisa\u0142a poezje i proz\u0119 (tak\u017ce dramaty i komedie), cz\u0119sto wyst\u0119powa\u0142a przeciwko poni\u017caniu kobiet przez m\u0119\u017cczyzn; jej najwa\u017cniejsze dzie\u0142a to: Neptuno Aleg\u00f3rico (1680), Carta Athenag\u00f3rica (1690), esej autobi"@pl,
        "Juana In\u00e9s de la Cruz de Asbaje y Ram\u00edrez, ook bekend als Sor Juana, (San Miguel Nepantla, 12 november 1648 of 1651 - Mexico-Stad, 17 april 1695) was een Mexicaanse dichteres en slotzuster. Ze was een buitenechtelijk kind, en al op zeer jonge leeftijd ge\u00efnteresseerd in literatuur en wetenschap. Op haar zestiende werd ze ontdekt door Antonio Sebasti\u00e1n de Toledo, de onderkoning van Nieuw-Spanje en naar het hof gebracht. Toen in 1695 een pestepidemie uitbrak wijdde ze zich aan ziekenzorg, raakte ze zelf ook besmet en overleed."@nl,
        "Sor Juana In\u00e9s de la Cruz (geb\u00fcrtig Juana de Asbaje y Ram\u00edrez; * 12. November 1651 in San Miguel Nepantla in Mexiko; \u2020 17. April 1695 in Mexiko-Stadt) war eine mexikanische Nonne und Dichterin."@de,
        """Sor Juana In\u00e9s de la Cruz, O.S.H. (English: Sister Joan Agnes of the Cross; 12 November 1651 \u2013 17 April 1695), was a self-taught scholar and poet of the Baroque school, and Hieronymite nun of New Spain, known in her lifetime as "The Tenth Muse." Although she lived in a colonial era when Mexico was part of the Spanish Empire, she is considered today both a Mexican writer and a contributor to the Spanish Golden Age. She stands at the beginning of the history of Mexican literature in the Spanish language. In recognition, she is honored by official government recognition and is an inspiration to artists in the modern era."""@en,
        "S\u00f3ror Juana In\u00e9s de la Cruz ou, simplesmente, S\u00f3ror Juana (San Miguel Nepantla, 12 de novembro de 1651 \u2014 Cidade do M\u00e9xico, 17 de abril de 1695) foi uma religiosa cat\u00f3lica, poetisa e dramaturga nova-espanhola mexicano-espanhola. Foi a \u00faltima dos grandes escritores do S\u00e9culo de Ouro."@pt,
        "\u0425\u0443\u0430\u0301\u043d\u0430 \u0418\u043d\u0435\u0301\u0441 \u0434\u0435 \u0410\u0441\u0431\u0430\u0301\u0445\u0435 \u0438 \u0420\u0430\u043c\u0438\u0301\u0440\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0438\u043b\u044c\u044f\u0301\u043d\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Juana In\u00e9s de Asbaje y Ram\u00edrez de Santillana), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u0421\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0425\u0443\u0430\u043d\u0430 \u0418\u043d\u0435\u0441 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u041a\u0440\u0443\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Sor Juana In\u00e9s de la Cruz; 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1651, \u0421\u0430\u043d-\u041c\u0438\u0433\u0435\u043b\u044c \u0434\u0435 \u041d\u0435\u043f\u0430\u043d\u0442\u043b\u0430, \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430 \u2014 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1695, \u043c\u043e\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u0440\u044c \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0418\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430) \u2014 \u043c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043c\u043e\u043d\u0430\u0445\u0438\u043d\u044f-\u0438\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043c\u0438\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u0633\u0648\u0631 \u062e\u0648\u0627\u0646\u0627 \u0625\u064a\u0646\u064a\u0633 \u062f\u064a \u0644\u0627 \u0643\u0631\u0648\u062b (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Juana In\u00e9s de la Cruz) \u0639\u0627\u0634\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0628\u064a\u0646 (12 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1651 - 17 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1695) \u0643\u0627\u0646\u062a \u062f\u0627\u0631\u0633\u0629 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u0629 \u0630\u0627\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0644\u064a\u0645 \u062a\u062a\u0628\u0639 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0648\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0631\u0627\u0647\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u062c\u062f\u064a\u062f\u0629. \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0634\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0641\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a\u0629 \u062c\u0632\u0621\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0641\u0625\u0646\u0647\u0627 \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629."@ar,
        "\u30bd\u30eb\u30fb\u30d5\u30a2\u30ca\uff1d\u30a4\u30cd\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30e9\u30fb\u30af\u30eb\u30b9\uff08Sor Juana In\u00e9s de la Cruz\u30011651\u5e7411\u670812\u65e5 - 1695\u5e744\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30a8\u30b9\u30d1\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u8a69\u4eba\u3001\u4fee\u9053\u58eb\u3002 \u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u304c\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5e1d\u56fd\u306e\u4e00\u90e8\u3060\u3063\u305f\u6642\u4ee3\u306b\u751f\u307e\u308c\u30011664\u5e74\u3054\u308d\u3001\u30cc\u30a8\u30d0\u30fb\u30a8\u30b9\u30d1\u30fc\u30cb\u30e3\u526f\u738b\u5bae\u5ef7\u306e\u4f8d\u5973\u3068\u306a\u308b\u30021669\u5e74\u300117\u6b73\u3067\u4fee\u9053\u5973\u3068\u306a\u308a\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u30b7\u30c6\u30a3\u306e\u30b5\u30f3\u30fb\u30d8\u30ed\u30cb\u30e2\u4fee\u9053\u4f1a\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30d1\u30a6\u30e9\u4fee\u9053\u9662\u306b\u5165\u308b\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u4fee\u9053\u9662\u304b\u3089\u4e00\u6b69\u3082\u5916\u306b\u51fa\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u8a69\u4f5c\u306b\u6ca1\u982d\u3057\u3066\u751f\u6daf\u3092\u7d42\u3048\u305f\u3002 \u604b\u611b\u3084\u5973\u6027\u306e\u793e\u4f1a\u7684\u6291\u5727\u306a\u3069\u3092\u30c6\u30fc\u30de\u3068\u3057\u305f\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u6587\u5b66\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4e00\u4eba\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306e200\u30da\u30bd\u7d19\u5e63\u306b\u8096\u50cf\u753b\u304c\u63cf\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:88633360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juana_In\u00e9s_de_la_Cruz>,
        <http://viaf.org/viaf/88633360>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sor_Juana_by_Miguel_Cabrera.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juana_In√©s_de_la_Cruz.
doremus_artist:1db267a8-c7dd-3fea-9914-1d4c4b54762c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Motta_Sant'Anastasia>;
    dbp:deathPlace dbr:Santa_Maria_Ho√®;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Di Stefano (* 24. Juli 1921 in Motta Sant\u2019Anastasia (CT), Italien; \u2020 3. M\u00e4rz 2008 in Santa Maria Ho\u00e8 (LC), Italien) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor). Er wird zu den wichtigsten Ten\u00f6ren des 20. Jahrhunderts gez\u00e4hlt."@de,
        """Giuseppe Di Stefano (24 July 1921 \u2013 3 March 2008) was an Italian operatic tenor who sang professionally from the mid 1940s until the early 1990s. He was known as the "Golden voice" or "The most beautiful voice", as the true successor of Beniamino Gigli. He was also known for his long-term performance and recording association with the soprano Maria Callas."""@en,
        "Giuseppe Di Stefano (Motta Sant'Anastasia, 24 de julho de 1921 \u2014 Santa Maria Ho\u00e8, 3 de mar\u00e7o de 2008) foi um tenor de \u00f3pera italiano. Nascido em 24 de julho de 1921, na prov\u00edncia de Cat\u00e2nia, Sic\u00edlia, sua voz tinha um timbre aveludado e uma sonoridade suave. Come\u00e7ou a destacar-se no cen\u00e1rio l\u00edrico internacional no fim dos anos 1940, atuando na It\u00e1lia, M\u00e9xico e diversos outros pa\u00edses. O apogeu da fama, nos anos 1950, acabou coincidindo com o in\u00edcio de sua decad\u00eancia, no final daquela d\u00e9cada, quando sua voz come\u00e7ou a perder a flexibilidade e suavidade anteriores, provavelmente devido a uma certa indisciplina e desleixo quanto \u00e0 sua pr\u00f3pria carreira e ao fato de que, a partir de ent\u00e3o, come\u00e7ou a adicionar a seu repert\u00f3rio pap\u00e9is para tenor l\u00edrico-spinto e at\u00e9 dram\u00e1tico, o que acabou por danifi"@pt,
        "Giuseppe Di Stefano (ur. 24 lipca 1921 w Motta Sant'Anastasia, zm. 3 marca 2008 w Santa Maria Ho\u00e8) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, tenor."@pl,
        "Giuseppe Di Stefano, n\u00e9 le 24 juillet 1921 \u00e0 Motta Sant'Anastasia (commune de la province de Catane dans la r\u00e9gion de Sicile) et mort le 3 mars 2008 \u00e0 Santa Maria Ho\u00e8 au nord de Milan, est un t\u00e9nor italien."@fr,
        "Giuseppe di Stefano (Motta Sant'Anastasia (Sicili\u00eb), 24 juli 1921 - Milaan, 3 maart 2008) was een Italiaans opera-tenor (lyrisch tenor), wiens carri\u00e8re begon eind van de jaren veertig en liep tot in het begin van jaren zeventig. Hij was mede bekend door zijn veelvuldig optreden met Maria Callas, met wie hij ook vele grammofoonplaten opnam en met wie hij een korte romance had."@nl,
        "Giuseppe di Stefano (Motta Sant'Anastasia, 24 de julio de 1921 - Santa Maria Ho\u00e8, 3 de marzo de 2008) fue un tenor italiano que desarroll\u00f3 su carrera desde finales de los a\u00f1os 1940 hasta principios de la d\u00e9cada de 1970. Su encuentro art\u00edstico con el bar\u00edtono Tito Gobbi y la soprano Maria Callas ha sido uno de los m\u00e1s famosos de la historia del canto del siglo XX. De \u00e9l se ha dicho que es \u00abel tenor con la voz m\u00e1s hermosa\u00bb. Se le conoc\u00eda popularmente como Pippo."@es,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0414\u0438 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Di Stefano, 24 \u0438\u044e\u043b\u044f 1921 \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2008) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u041d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1950-\u0445 \u0438 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0435\u0439 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441."@ru,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30ce\uff08Giuseppe Di Stefano, 1921\u5e747\u670824\u65e5 - 2008\u5e743\u67083\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u30021940\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ab\u30e9\u30b9\u3068\u306e\u516c\u79c1\u306b\u308f\u305f\u308b\u6df1\u3044\u95a2\u4fc2\u3067\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u59d3\u306f\u300c\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u304c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u3067\u306e\u6b63\u3057\u3044\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u306e\u4f4d\u7f6e\u306f\u300c\u30c6\u300d\u306b\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30af\u30bb\u30f3\u30c8\u3092\u9577\u97f3\u3068\u3057\u3066\u8868\u8a18\u3057\u305f\u5834\u5408\u306f\u300c\u30b9\u30c6\u30fc\u30d5\u30a1\u30ce\u300d\u3068\u306a\u308b\u304c\u3001\u5358\u306b\u300c\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30ce\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u4f8b\u304c\u591a\u3044\u3002 \u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u5cf6\u30fb\u30ab\u30bf\u30fc\u30cb\u30a2\u8fd1\u90ca\u306e\u5c0f\u6751\u30e2\u30c3\u30bf\u30fb\u30b5\u30f3\u30bf\u30ca\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u4e21\u89aa\u304c\u9774\u306e\u4fee\u7406\u5c4b\u3068\u88c1\u7e2b\u3092\u55b6\u3080\u8ca7\u3057\u3044\u5bb6\u5ead\u306e\u4e00\u4eba\u606f\u5b50\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u53f8\u796d\u3068\u306a\u308b\u3079\u304f\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u4fee\u9053\u9662\u3067\u5b66\u3076\u304c\u3001\u305d\u3053\u3067\u7f8e\u58f0\u3092\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u6709\u540d\u306a\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30c9\u30a5\u30aa\u30fc\u30e2\u306e\u5408\u5531\u968a\u306b\u5165\u308b\u30021938\u5e74\u306b\u306f\u5f53\u5730\u30df\u30e9\u30ce\u3068\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306e\u6b4c\u5531\u30b3\u30f3\u30c6\u30b9\u30c8\u3067\u512a\u52dd\u3057\u3001\u30ab\u30d5\u30a7\u3001\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u3001\u6620\u753b\u9928\uff08\u4e0a\u6620\u524d\u306e\u4f59\u8208\u3068\u3057\u3066\uff09\u306a\u3069\u3067\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u5f53\u6642\u306f\u30cb\u30fc\u30ce\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30ea\u30aa\u3068\u540d\u4e57\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6709\u540d\u306a\u30a2\u30ea\u30a2\u3001\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30cd\u3001\u6d41\u884c\u6b4c\u306a\u3069\u4f55\u3067\u3082\u3053\u306a\u3059\u6b4c\u624b\u3060\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002 1945\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u5e30\u56fd\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u821e\u53f0\u3067\u6d3b\u8e8d\u3092\u958b\u59cb\u3059\u308b\u30021947\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\uff08\u30de\u30b9\u30cd\u300e\u30de\u30ce\u30f3\u300f\u306e\u30c7\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30fc\u5f79\uff09\u3001\u7fcc\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\uff08\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u300e\u30ea\u30b4\u30ec\u30c3\u30c8\u300f\u306e\u516c\u7235\uff09\u306b\u305d\u308c\u305e\u308c\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u6731\u585e\u4f69\u00b7\u5fb7\u00b7\u53f2\u5e1d\u6cd5\u8afe\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aGiuseppe Di Stefano\uff0c1921\u5e747\u670824\u65e5\uff0d2008\u5e743\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u7fa9\u5927\u5229\u8457\u540d\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u6b4c\u5531\u751f\u6daf\u9802\u5cf0\u6642\u671f\u6a6b\u8de81940\u5e74\u4ee3\u672b\u52301970\u5e74\u4ee3\u521d\u3002\u800c\u53f2\u5e1d\u6cd5\u8afe\u8207\u8457\u540d\u5973\u9ad8\u97f3\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u5361\u62c9\u7d72\u7684\u9577\u671f\u5408\u4f5c\uff0c\u9084\u6709\u56e0\u6b64\u800c\u751f\u7684\u7dcb\u805e\u4e5f\u4ee4\u4ed6\u8072\u540d\u5927\u566a\u65bc\u4e00\u6642\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113687800;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Di_Stefano>,
        <http://viaf.org/viaf/113687800>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3dcbbc64-b9e0-4bfa-b5ee-871de35be0c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_di_Stefano_-_1983.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Di_Stefano.
doremus_artist:1dd6e95e-aca8-3651-8e21-a983029bd126
owl:sameAs viaf:22472878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22472878>.
doremus_artist:1f1e8fb8-7900-3758-9e0d-8544fcf6ab0d
owl:sameAs viaf:51875815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51875815>.
doremus_artist:1f2bc0f9-fac7-3c97-a8cf-475ce76c6d91
    dbp:birthPlace dbr:Mali;
    rdfs:comment
        "Djelimady Tounkara is a Malian musician and one of the foremost guitarists in Africa. Born in the culturally rich town of Kita, west of the Malian capital, Bamako, Djelimady grew up surrounded with traditional music played by members of his family, griots, musicians and historians by birth. Djelimady played djembe drum and ngoni, a banjo-like lute, as a boy. When he moved to Mali's capital, Bamako, during the 1960s, he had actually planned to work as a tailor. But music proved a stronger calling. He started playing guitar in a large, government-sponsored neighborhood band, Orchestre Misira. Voted the best guitarist in the band, Djelimady was selected to join the Orchestre National as rhythm guitarist, a great honor for the young player."@en,
        """Dj\u00e9limady Tounkara est un musicien malien, n\u00e9 \u00e0 Kita (Mali). N\u00e9 dans une famille de griots, Dj\u00e9limady Tounkara apprit d\u00e8s l\u2019adolescence \u00e0 jouer de la kora, du n\u2019goni et de la guitare. Apr\u00e8s avoir jou\u00e9 avec l'Orchestre National "A" du Mali, il rejoint d\u00e8s 1971 le Rail Band de Bamako, l\u2019orchestre mythique du buffet de la gare de Bamako dont il devient rapidement le leader."""@fr;
    owl:sameAs viaf:34226066;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Djelimady_Tounkara>,
        <http://viaf.org/viaf/34226066>,
        <https://musicbrainz.org/artist/38a2f32e-0304-4851-9807-9d7f84b12851>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Djelimady_Tounkara.
doremus_artist:1f38421b-3c25-33ee-af11-4e0bf60f3c61
    dbp:birthPlace dbr:Slan√Ω;
    rdfs:comment
        "Eva Urbanov\u00e1 (* 20. April 1961 in Slan\u00fd) ist eine tschechische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Eva Urbanov\u00e1 (born 20 April 1961) is a Czech operatic soprano who has had an active international career since 1987. She has been a principal artist at the National Theatre in Prague since 1990 and has appeared as a guest artist at many of the world's best opera houses, including La Scala in Milan and the Metropolitan Opera in New York City. She has made several recording on the Supraphon music label and was honored with a Thalia Award in 1993. In 2003 she was presented with the Ordre des Arts et des Lettres by the Government of France."@en;
    owl:sameAs viaf:100318704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eva_Urbanov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/100318704>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eva_Urbanov√°_(2010).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eva_Urbanov√°.
doremus_artist:205fcd20-a119-3fec-b9cc-e2ae7ffb3e21
    rdfs:comment
        "Marianne Smit (1984) is een Nederlands harpiste."@nl,
        "Marianne Smit has played the harp since 1995. She got her first harp lessons from her mother Gertru Smit-Pasveer. After one year she became student of Anke Anderson. As of September 1998 she became a student of Erika Waardenburg, first in the Young-Talent department, later in the pre-music-academy of Amsterdam. In June 2007 she graduated \u2018cum laude\u2019 on her Bachelor exam. She's currently in the second year of studies for a Masters diploma."@en;
    owl:sameAs viaf:47091218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marianne_Smit>,
        <http://viaf.org/viaf/47091218>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marianne-smit-harpist.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marianne_Smit.
doremus_artist:214f841d-3843-3287-b9c1-768552aaacca
owl:sameAs viaf:194861; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/194861>.
doremus_artist:21939771-99ef-3bfa-98a6-edc5a7c0019f
    owl:sameAs viaf:24788687;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24788687>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c872d6e0-86d8-46ce-afd8-1dbf7311b3a2>.
doremus_artist:22798cba-4195-3973-b24a-4c4ac7dca9be
owl:sameAs viaf:222783648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222783648>.
doremus_artist:23b7aad4-c223-3120-b57f-1c853435017c
    dbp:birthPlace dbr:Somerset;
    dbp:deathPlace dbr:Somerset;
    rdfs:comment
        "Acker Bilk, w\u0142a\u015bc. Bernard Stanley Bilk (ur. 28 stycznia 1929 w Pensford, Somerset, zm. 2 listopada 2014 w Bath) \u2013 brytyjski klarnecista, kompozytor, wokalista i kierownik zespo\u0142u jazzowego. Karier\u0119 zawodow\u0105 rozpocz\u0105\u0142 w wieku 18 lat. W 1958 wysz\u0142a jego pierwsza p\u0142yta Mr Acker Bilk Requests, kt\u00f3ra zapocz\u0105tkowa\u0142a jego karier\u0119. Towarzyszy\u0142 mu zesp\u00f3\u0142 Paramount Jazz Band. Wyst\u0105pi\u0142 w kilku filmach. W 1956 go\u015bci\u0142 w Polsce jeszcze jako ma\u0142o znany muzyk. W 1962 wyda\u0142 wsp\u00f3ln\u0105 p\u0142yt\u0119 z Kenny Ballem i Chrisem Barberem."@pl,
        """Bernard Stanley "Acker" Bilk MBE (Pensford, Inglaterra, 28 de janeiro de 1929 \u2014 Bath, 2 de novembro de 2014) foi um clarinetista de jazz do brit\u00e2nico."""@pt,
        """Bernard Stanley "Acker" Bilk, MBE (28 January 1929 \u2013 2 November 2014) was an English clarinettist and vocalist known for his appearance \u2013 goatee, bowler hat and striped waistcoat \u2013 and breathy, vibrato-rich, lower-register clarinet style. Bilk's 1962 instrumental tune "Stranger on the Shore" became the UK's biggest selling single of 1962: it was in the UK charts for more than 50 weeks, peaking at number two, and was the first No. 1 single in the United States by a British artist in the era of the modern Billboard Hot 100 pop chart."""@en,
        """Bernard Stanley "Acker" Bilk, Pensford (nabij Bath, (Somerset), 28 januari 1929 \u2013 Bath, 2 november 2014) was een Engels klarinettist in de dixieland-jazz. Kenmerkend voor hem waren een sikje, bolhoed, gestreept vest en zijn volle, vibratorijke, lagereregisterklarinetstijl. Hij was ook bekend onder zijn artiestennaam Mr. Acker Bilk."""@nl,
        "Bernard Stanley Bilk, MBE (* 28. Januar 1929 in Pensford, Somerset; \u2020 2. November 2014 in Bath, Somerset), bekannt unter dem Namen Mr. Acker Bilk, war ein britischer Jazzklarinettist."@de,
        "Bernard Stanley Bilk, dit Acker Bilk, est un clarinettiste britannique de jazz traditionnel, n\u00e9 le 28 janvier 1929 \u00e0 Pensford (Somerset) et mort le 2 novembre 2014 \u00e0 Bath. Il reste surtout connu pour avoir \u00e9t\u00e9 l'auteur et l'interpr\u00e8te de Stranger on the Shore, qui a remport\u00e9 un immense succ\u00e8s international en 1962."@fr,
        "\u0410\u043a\u0435\u0440 \u0411\u0438\u043b\u043a, (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0440\u0434 \u0421\u0442\u044d\u043d\u043b\u0438 \u0411\u0438\u043b\u043a, \u0430\u043d\u0433\u043b. Bernard Stanley Bilk; 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1929, \u041f\u044d\u043d\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0442 \u2014 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u0411\u0430\u0442, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0415\u0433\u043e \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0438\u043a \u2014 \u043a\u043e\u0437\u043b\u0438\u043d\u0430\u044f \u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u043a\u0430, \u0448\u043b\u044f\u043f\u0430-\u043a\u043e\u0442\u0435\u043b\u043e\u043a \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430\u0442\u044b\u0439 \u0436\u0438\u043b\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a \u0436\u0435 \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u0438\u0439, \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u0439, \u043c\u044f\u0433\u043a\u0438\u0439 \u0437\u0432\u0443\u043a \u0435\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439, \u0447\u0443\u0442\u044c \u043b\u0435\u043d\u0438\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0433\u0440\u044b."@ru,
        "\u30a2\u30c3\u30ab\u30fc\u30fb\u30d3\u30eb\u30af\uff08Acker Bilk, 1929\u5e741\u670828\u65e5 - 2014\u5e7411\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b5\u30de\u30fc\u30bb\u30c3\u30c8\u5dde\u751f\u307e\u308c\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3002 \u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u3001\u305d\u308a\u6ed1\u308a\u3067\u904a\u3093\u3067\u3044\u305f\u3068\u304d\u306b\u3001\u4e0d\u904b\u306b\u3082\u96ea\u306e\u4e0b\u306b\u96a0\u308c\u3066\u3044\u305f\u5ca9\u3067\u6307\u306e\u7b2c\u4e00\u95a2\u7bc0\u3092\u5931\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3068\u3044\u3046\u30a2\u30af\u30b7\u30c7\u30f3\u30c8\u3092\u8d77\u3053\u3059\u3002\u3053\u308c\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u81f4\u547d\u7684\u306a\u30cf\u30f3\u30c7\u30a3\u3060\u304c\u3001\u5f7c\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u305d\u308c\u3092\u514b\u670d\u3057\u305f\u3070\u304b\u308a\u304b\u3001\u9006\u624b\u306b\u305d\u308c\u3092\u751f\u304b\u3057\u3066\u3001\u306a\u304f\u3057\u305f\u6307\u306e\u67d4\u3089\u304b\u306a\u8089\u306e\u30af\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u4f7f\u3063\u3066\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30c8\u30fc\u30f3\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3059\u3053\u3068\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002 1958\u5e74\u306b\u81ea\u8eab\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u3042\u308b\u30d1\u30e9\u30de\u30a6\u30f3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30aa\u30eb\u30ea\u30f3\u30ba\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u30c8\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d6\u30fc\u30e0\u306b\u306e\u3063\u3066\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u30011963\u5e74\u306b\u89e3\u6563\u3059\u308b\u307e\u3067\u306e5\u5e74\u9593\u306b\u3001\u30e9\u30b8\u30aa\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u3001\u6620\u753b\u3001\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u7b49\u306b\u5927\u6d3b\u8e8d\u3092\u3059\u308b\u3002\u7279\u306b\u30011961\u5e74\u306b\u82f1BBC\u30c6\u30ec\u30d3\u306e\u756a\u7d44\u300cStranger on the Shore\uff08\u76f4\u8a33\uff1a\u6e1a\u306e\u898b\u77e5\u3089\u306c\u4eba\uff09\u300d\u306e\u5f7c\u81ea\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u3088\u308b\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u300c\u767d\u3044\u6e1a\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u300d\uff08\u90a6\u984c\u3002\u539f\u984c\u306f\u524d\u8a18\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u3068\u540c\u3058\uff09\u306f\u3001\u7fcc\u5e74\u3001\u5168\u7c73\u3001\u5168\u82f1\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306b\u3066\u7b2c1\u4f4d\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u30df\u30ea\u30aa\u30f3\u30bb\u30e9\u30fc\u3092\u8a18\u9332\u3002\u5168\u4e16\u754c\u3067\u5927\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u3001\u3053\u306e1\u66f2\u3067\u3001\u5f7c\u306e\u540d\u306f\u4e00\u8e8d\u4e16\u754c\u4e2d\u306b\u77e5\u308c\u6e21\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002 1963\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u51fa\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12490882;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Acker_Bilk>,
        <http://viaf.org/viaf/12490882>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47b06d12-32f0-4ef3-b2ce-7eab942eab8c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Acker_Bilk.
doremus_artist:23da34b1-3e66-3202-96ad-f6178e51f226
owl:sameAs viaf:65615237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65615237>.
doremus_artist:240f8cb0-b3b0-32a7-8dab-77fd1041a8e4
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Hartemann est un chef d'orchestre fran\u00e7ais (Vezet 1929 \u2013 Paris 1993)."@fr;
    owl:sameAs viaf:116706002;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Hartemann>,
        <http://viaf.org/viaf/116706002>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Claude_Hartemann.
doremus_artist:243fd9ec-8888-3af1-8eff-f2b75b104409
owl:sameAs viaf:314785652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/314785652>.
doremus_artist:254ca144-9dab-36a0-9191-425a1fe81134
owl:sameAs viaf:5179300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5179300>.
doremus_artist:260f2be0-fa9f-33cf-90d5-2f460265652f
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Russian_Empire;
    rdfs:comment
        " In filologia egli \u00e8 considerato il fondatore della lingua letteraria russa contemporanea e le sue opere, tra le migliori espressioni del romanticismo russo, hanno ispirato numerosi scrittori, compositori e artisti. Le sue opere rappresentano tuttora una tra le migliori espressioni della letteratura russa, in quanto nonostante i quasi due secoli passati dalla loro creazione, ci presentano una lingua tuttora viva e attuale."@it,
        """("Pushkin" redirects here. For other uses, see Pushkin (disambiguation).) Alexander Sergeyevich Pushkin (/\u02c8p\u028a\u0283k\u026an/; Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0443\u0301\u0448\u043a\u0438\u043d, tr. Aleksandr Sergeyevich Pushkin; IPA: [\u0250l\u02b2\u026a\u02c8ksandr s\u02b2\u026a\u02c8r\u0261\u02b2ej\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u02c8pu\u0282k\u02b2\u026an] ; 6 June [O.S. 26 May] 1799 \u2013 10 February [O.S. 29 January] 1837) was a Russian poet, playwright, and novelist of the Romantic era who is considered by many to be the greatest Russian poet and the founder of modern Russian literature."""@en,
        "Aleksandr Sergejevitsj Poesjkin (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d) (Moskou, 6 juni 1799 \u2013 Sint-Petersburg, 10 februari 1837, of 26 mei 1799 \u2013 29 januari 1837 volgens de juliaanse kalender) was een Russisch dichter. Poesjkin wordt algemeen beschouwd als de grootste Russische dichter, en tevens als een van de grootste dichters uit de wereldliteratuur. Samen met andere grote Russische schrijvers, zoals Lermontov, Gogol, Toergenjev, Tjoettsjev, Dostojevski, Tolstoj en Tsjechov behoort Poesjkin tot de zogenoemde gouden eeuw van de Russische literatuur."@nl,
        "Aleksandr Sergu\u00e9yevich Pushkin (ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d; Mosc\u00fa, 26 de mayojul./ 6 de junio de 1799greg.-San Petersburgo, 29 de enerojul./ 10 de febrero de 1837greg.) fue un poeta, dramaturgo y novelista ruso, fundador de la literatura rusa moderna. Su obra se encuadra en el movimiento rom\u00e1ntico."@es,
        "Aleksandr Siergiejewicz Puszkin (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d; ur. 26 maja?/6 czerwca 1799 w Moskwie, Imperium Rosyjskie, zm. 29 stycznia?/10 lutego 1837 w Petersburgu, Imperium Rosyjskie) \u2013 rosyjski pisarz i przedstawiciel romantyzmu rosyjskiego, klasyk literatury rosyjskiej, reformator rosyjskiego j\u0119zyka literackiego. Kamerjunkier cesarza Miko\u0142aja I Romanowa."@pl,
        "Alexander Sergejewitsch Puschkin (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0443\u0301\u0448\u043a\u0438\u043d  Aussprache?/i, wiss. Transliteration Aleksandr Sergeevi\u010d Pu\u0161kin; * 26. Maijul./ 6. Juni 1799greg. in Moskau; \u2020 29. Januarjul./ 10. Februar 1837greg., Sankt Petersburg) gilt als russischer Nationaldichter und Begr\u00fcnder der modernen russischen Literatur."@de,
        "Alexander Sergueievitch Pushkin (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0443\u0301\u0448\u043a\u0438\u043d; Moscovo, 6 de Junho de 1799 \u2014 S\u00e3o Petersburgo, 10 de Fevereiro de 1837) foi um romancista e poeta russo da era rom\u00e2ntica que \u00e9 considerado por muitos como o maior poeta russo e fundador da moderna literatura russa. Pushkin foi pioneiro no uso do discurso vernacular em seus poemas e pe\u00e7as teatrais, criando um estilo de narrativa que misturava drama, romance e s\u00e1tira associada com a literatura russa, influenciando fortemente desde ent\u00e3o os escritores russos seguintes. Ele tamb\u00e9m escreveu fic\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica. Sua Marie: Uma Hist\u00f3ria de Amor Russa fornece uma vis\u00e3o da R\u00fassia durante o reinado de Catarina, a Grande."@pt,
        "Alexandre Sergue\u00efevitch Pouchkine (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, [\u0250l\u02b2\u026a\u02c8ksandr s\u02b2\u026a\u02c8r\u0261\u02b2ej\u026av\u02b2\u026at\u0255 \u02c8pu\u0282k\u02b2\u026an] ) est un po\u00e8te, dramaturge et romancier russe n\u00e9 \u00e0 Moscou le 6 juin (26 mai) 1799 et mort \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 10 f\u00e9vrier (29 janvier) 1837."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0443\u0301\u0448\u043a\u0438\u043d (26 \u043c\u0430\u044f [6 \u0438\u044e\u043d\u044f] 1799, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f [10 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f] 1837, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u0437\u0430\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442; \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0415\u0449\u0451 \u043f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430. \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430."@ru,
        "\u0623\u0644\u0643\u0633\u0646\u062f\u0631 \u0628\u0648\u0634\u0643\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0443\u0301\u0448\u043a\u0438\u043d) \u0623\u0645\u064a\u0631 \u0634\u0639\u0631\u0627\u0621 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u0643\u0648 \u0641\u064a 6 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1799\u0645. \u0646\u0634\u0623 \u0641\u064a \u0623\u0633\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0628\u0644\u0627\u0621 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0639\u064a\u0634 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0641. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u0634\u0627\u0639\u0631\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0631\u0632\u064b\u0627 \u0641\u0633\u0627\u0647\u0645 \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0646\u0645\u0627\u0621 \u0645\u0648\u0647\u0628\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0631\u064a\u0629. \u062a\u0631\u062c\u0639 \u062c\u0630\u0648\u0631\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u062d\u0628\u0634\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062f\u062a\u0647 \u0646\u0627\u062f\u064a\u0634\u062f \u0623\u0648\u0633\u064a\u0628\u0627\u0641\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062d\u0641\u064a\u062f\u0629 \u0625\u0628\u0631\u0627\u0647\u064a\u0645 \u062c\u0627\u0646\u064a\u0628\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0636\u0628\u0627\u0637 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0628\u064a\u0646 \u0644\u062f\u0649 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0635\u0631 \u0628\u0637\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u060c \u0648\u0631\u062b \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0627\u0645\u062d \u0627\u0644\u0625\u0641\u0631\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u0627\u0645\u062a\u0644\u0643 \u0634\u0639\u0631\u0627 \u0623\u062c\u0639\u062f\u060c \u0648\u0634\u0641\u062a\u064a\u0646 \u063a\u0644\u064a\u0638\u062a\u064a\u0646."@ar,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30bb\u30eb\u30b2\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d7\u30fc\u30b7\u30ad\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u30011799\u5e746\u67086\u65e5\uff08\u65e7\u66a65\u670826\u65e5\uff09 - 1837\u5e742\u670810\u65e5\uff08\u65e7\u66a61\u670829\u65e5\uff09\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u30fb\u4f5c\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8fd1\u4ee3\u6587\u5b66\u306e\u5686\u77e2\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u8c22\u5c14\u76d6\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u666e\u5e0c\u91d1\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\uff0c\u4fc4\u8a9e\u7f85\u99ac\u5316\uff1aAleksandr Sergeyevich Pushkin\uff0c1799\u5e746\u67086\u65e5\uff0d1837\u5e742\u670810\u65e5\uff09\u662f\u4fc4\u56fd\u8457\u540d\u7684\u6587\u5b66\u5bb6\u3001\u88ab\u8bb8\u591a\u4eba\u8ba4\u4e3a\u662f\u4fc4\u56fd\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u8bd7\u4eba\u3001\u73b0\u4ee3\u4fc4\u56fd\u6587\u5b66\u7684\u5960\u57fa\u4eba\u300219\u4e16\u7eaa\u4fc4\u56fd\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u6587\u5b66\u4e3b\u8981\u4ee3\u8868\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u8bd7\u6b4c\u300a\u81ea\u7531\u9882\u300b\u3001\u300a\u81f4\u5927\u6d77\u300b\u3001\u300a\u81f4\u6070\u8fbe\u8036\u592b\u300b\u7b49\uff0c\u8bd7\u4f53\u5c0f\u8bf4\u300a\u53f6\u752b\u76d6\u5c3c\u00b7\u5965\u6d85\u91d1\u300b\uff0c\u77ed\u7bc7\u5c0f\u8aaa\u300a\u9ed1\u6843\u7687\u540e\u300b\u3001\u4e2d\u7bc7\u5c0f\u8bf4\u300a\u4e0a\u5c09\u7684\u5973\u513f\u300b\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66477450;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Pushkin>,
        <http://viaf.org/viaf/66477450>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Alexander_Pushkin_(Orest_Kiprensky,_1827).PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Pushkin.
doremus_artist:26bfe46c-ea97-37be-b78b-3f323b30a50a
owl:sameAs viaf:59294394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294394>.
doremus_artist:27579f7d-9fc6-3c0a-9844-d8ed3a56ccbe
    owl:sameAs viaf:59277794;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59277794>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5986dea3-f1bc-4c13-b88b-67277489fe86>.
doremus_artist:275fbf85-533a-3deb-aa91-e78ed54d1424
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        "(For the Indian civil servant and historian, see Robert Warrand Carlyle. For those of a similar name, see Robert Carlisle (disambiguation).) Robert Carlyle, OBE (born 14 April 1961) is a Scottish actor. His film work includes Trainspotting (1996), The Full Monty (1997), The World Is Not Enough (1999), and Angela's Ashes (1999). He has been in the television shows Hamish Macbeth, Stargate Universe, and Once Upon a Time. He won the BAFTA Award for Best Actor in a Leading Role for The Full Monty and a Gemini Award for Stargate Universe."@en,
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Robert Carlyle) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0627\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 14 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1961\u060c \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0639\u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0641\u062a\u0627 1997 \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u062f\u0631\u0631 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u064a \u0627\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0647\u062a\u0644\u0631 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0647\u062a\u0644\u0631: \u0635\u0639\u0648\u062f \u0627\u0644\u0634\u0631"@ar,
        "Robert Carlyle (Maryhill (Glasgow), 14 april 1961) is een Schots filmacteur."@nl,
        "Robert Carlyle (ur. 14 kwietnia 1961 w Glasgow) \u2013 brytyjski aktor teatralny, filmowy i telewizyjny."@pl,
        "Robert Carlyle est un acteur britannique n\u00e9 le 14 avril 1961 \u00e0 Glasgow (\u00c9cosse). Il est connu pour la vari\u00e9t\u00e9 de ses r\u00f4les dans des films comme Trainspotting, The Full Monty, Le monde ne suffit pas, Les cendres d'Angela, Le 51e \u00e9tat, et 28 semaines plus tard. En plus de son travail au cin\u00e9ma, il est \u00e9galement connu pour sa participation aux s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es Hamish Macbeth (en), The Last Enemy, Stargate Universe et Once Upon a Time."@fr,
        "Robert Carlyle, OBE (* 14. April 1961 in Glasgow, Schottland) ist ein britischer Schauspieler."@de,
        "Robert Carlyle, OBE (Glasgow, 14 de abril de 1961) es un actor escoc\u00e9s muy conocido por su distintiva marca actoral con que desarrolla sus personajes. Sus caracter\u00edsticos rasgos f\u00edsicos y talento le han servido para encarnar variados personajes de dif\u00edcil perfil psicol\u00f3gico."@es,
        "Robert Carlyle, OBE (Glasgow, 14 de abril de 1961) \u00e9 um ator brit\u00e2nico."@pt,
        "\u00c8 noto principalmente per i suoi ruoli in film come Trainspotting (1996), La canzone di Carla (1996), Le ceneri di Angela (1999), e The Beach (2000). Per la sua performance nel film cult Full Monty - Squattrinati organizzati (1997) vince il BAFTA al miglior attore protagonista e uno Screen Actors Guild Award. Ha inoltre ricevuto altre due nomination ai BAFTA e una nomination agli Emmy. In campo televisivo, dal 2011 interpreta Tremotino/Signor Gold nella serie fantasy C'era una volta."@it,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430\u0301\u0439\u043b OBE (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Carlyle; \u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1961, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041d\u0430 \u0438\u0433\u043b\u0435\u00bb, \u00ab\u041c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0438\u043f\u0442\u0438\u0437\u00bb \u0438 \u00ab\u0418 \u0446\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043c\u0430\u043b\u043e\u00bb. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 BAFTA."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30e9\u30a4\u30eb\uff08Robert Carlyle OBE, 1961\u5e744\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u7f85\u52c3\u00b7\u5361\u840a\u723e OBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aRobert Carlyle\uff0c1961\u5e744\u670814\u65e5\uff0d\uff09\uff0cOBE\uff0c\u82f1\u570b\u96fb\u5f71\u53ca\u96fb\u8996\u6f14\u54e1\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300a\u8ff7\u5e7b\u5217\u8eca\u300b\u53ca\u300a\u5149\u8c6c\u516d\u58ef\u58eb\u300b\u7b49\uff0c\u73fe\u6642\u5728\u7f8e\u570b\u5947\u5e7b\u96fb\u8996\u5287\u300a\u7ae5\u8bdd\u9547\u300b\u4e2d\u98fe\u6f14Mr. Gold\uff0fRumplestiltskin\u4e00\u89d2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85511307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Carlyle>,
        <http://viaf.org/viaf/85511307>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Carlyle_(14776144197).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Carlyle.
doremus_artist:27785db3-e944-3ea2-b185-fab647f22fff
owl:sameAs viaf:33435904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33435904>.
doremus_artist:279462fa-6e05-30fb-94b7-4248310a16da
owl:sameAs viaf:19892615; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19892615>.
doremus_artist:27acde9b-dfd8-37a7-a35a-bee4935013b0
owl:sameAs viaf:220869789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220869789>.
doremus_artist:27c639da-e6d1-353f-bb1e-fc9de7657113
    owl:sameAs viaf:78770488;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78770488>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa987704-922c-448f-9268-6231e552ee8a>.
doremus_artist:2827c88c-4b6d-3f93-9f02-8ec55ea28eb9
owl:sameAs viaf:69219368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69219368>.
doremus_artist:28a5d646-ba9b-3d0f-bcb0-672f8cb5339c
owl:sameAs viaf:49434671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434671>.
doremus_artist:28bd833c-118e-30ca-8e2c-78fa02fa3af5
owl:sameAs viaf:27266198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27266198>.
doremus_artist:291b162e-bc5b-3733-9648-3f03bd0e8003
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/√éle-de-France_(region)>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/√éle-de-France_(region)>;
    rdfs:comment
        "Ha recitato sia in teatro che per il cinema fin dagli inizi degli anni venti del secolo scorso. Per ben 25 anni fu una delle pi\u00f9 ammirate primedonne della Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Nel 1946 form\u00f2 insieme al marito Jean-Louis Barrault una compagnia, la Renaud-Barrault, che nei lunghi anni di attivit\u00e0 si \u00e8 imposta alla critica e al pubblico con numerose tourn\u00e9e all'estero, anche in Italia, per spettacoli di eccezionale interesse artistico e culturale. Attiva anche nel cinema, soprattutto nel ventennio 1920-1940, ha saputo adeguarsi alle esigenze cinematografiche con ottimi risultati."@it,
        "Lucie Madeleine Renaud (French: [\u0281\u0259no]; 21 February 1900 \u2013 23 September 1994) was a French actress best remembered for her work in the theatre. She did though appear in several films directed by Jean Gr\u00e9millon including Remorques (Stormy Waters, 1941) and Lumi\u00e8re d'\u00e9t\u00e9 (Summer Light, 1943)."@en,
        "Madeleine Renaud (* 21. Februar 1900 als Lucie Madeleine Renaud in Paris; \u2020 23. September 1994 in Neuilly-sur-Seine) war eine franz\u00f6sische B\u00fchnen- und Filmschauspielerin."@de,
        "Madeleine Renaud (*21 de febrero de 1900, Par\u00eds; \u202023 de septiembre de 1994, Paris) fue una c\u00e9lebre actriz de teatro francesa de gran \u00e9xito en obras cl\u00e1sicas como modernas. Su repertorio abarc\u00f3 de Racine a Jean Giraudoux. Integr\u00f3 junto a su tercer marido, Jean Louis Barrault, un d\u00fao \u00fanico en la historia teatral del siglo XX."@es,
        "Madeleine Renaud (Paris, 21 de fevereiro de 1900 \u2014 Paris, 23 de setembro de 1994), foi uma atriz francesa."@pt,
        "Madeleine Renaud, n\u00e9e le 21 f\u00e9vrier 1900 \u00e0 Paris (16e arrondissement), morte le 23 septembre 1994 (\u00e0 94 ans) \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est une actrice fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u0301\u043d \u0420\u0435\u043d\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Madeleine Renaud; 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1900 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1994 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e; \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0432\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0440\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0441\u0430\u043c\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0430\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0447\u0435\u0442\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru,
        "\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30eb\u30ce\u30fc\uff08Madeleine Renaud\u30011900\u5e742\u670821\u65e5 - 1994\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3002\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba\u3001\u30eb\u30ce\u30fc\u30fb\u30d0\u30ed\u30fc\u5287\u56e3\u3001\u304a\u3088\u3073\u3001\u6620\u753b\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51718988;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Madeleine_Renaud>,
        <http://viaf.org/viaf/51718988>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Louis_Barrault_and_Madeleine_Renaud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Madeleine_Renaud.
doremus_artist:29455bab-dd5b-321f-ad6f-b4a1292d3da3
owl:sameAs viaf:100466671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100466671>.
doremus_artist:2b10a8db-afce-3f26-bcf2-c4f624ede0dc
owl:sameAs viaf:43622787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43622787>.
doremus_artist:2b3c98c5-ab63-3221-8486-f21c681d2d6c
    dbp:birthPlace dbr:Altamura;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Giacomo Domenico Mario Antonio Pasquale Giuseppe Tritto (2 April 1733 \u2013 16 September 1824) was an Italian composer, known primarily for his 54 operas. He was born in Altamura, and studied in Naples; among his teachers were Nicola Fago, Girolamo Abos, and Pasquale Cafaro. Amongst his pupils were the young Vincenzo Bellini around 1821, plus Ferdinando Orlandi. He died in Naples."@en,
        "Giacomo Domenico Mario Antonio Pasquale Giuseppe Tritto (Altamura, Reino de N\u00e1poles, 2 de abril de 1733 \u2013 N\u00e1poles, Reino de las Dos Sicilias, 16 de septiembre de 1824) fue un compositor italiano de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Giacomo Tritto (* 2. April 1733 in Altamura; \u2020 16. September 1824 in Neapel) war ein italienischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und ein Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule."@de,
        "Giacomo TrittoFichier:Giacomo Tritto-opera composer.jpg Giacomo Domenico Mario Antonio Pasquale Giuseppe Tritto (n\u00e9 le 2 avril 1733 \u00e0 Naples, alors capitale du royaume de Naples \u2013 mort dans la m\u00eame ville le 16 septembre 1824) est un compositeur italien de la fin du XVIIIe et du d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u0422\u0440\u0438\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giacomo Tritto), \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041f\u0430\u0441\u043a\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0422\u0440\u0438\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giacomo Domenico Mario Antonio Pasquale Giuseppe Tritto; 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1733 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043b\u044c\u0442\u0430\u043c\u0443\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044f \u2014 16 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1824 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041e\u0431\u0435\u0438\u0445 \u0421\u0438\u0446\u0438\u043b\u0438\u0439) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u0422\u0440\u0438\u0442\u0442\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:69205040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giacomo_Tritto>,
        <http://viaf.org/viaf/69205040>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giacomo_Tritto-opera_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giacomo_Tritto.
doremus_artist:2b4a5a8d-5e48-3d82-ac71-9b3e1a981d17
    dbp:birthPlace res:Belgique;
    dbp:deathPlace res:Etterbeek;
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Dony, n\u00e9 le 12 janvier 1929 \u00e0 Ixelles et mort le 8 mai 2007 \u00e0 Etterbeek, Bruxelles, est un acteur belge."@fr;
    owl:sameAs viaf:5141615;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Dony>,
        <http://viaf.org/viaf/5141615>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:L√©on_Dony.
doremus_artist:2bde1aff-6c87-34af-80d4-01ba32fe4005
    dbp:birthPlace dbr:East_Hoathly_with_Halland;
    rdfs:comment
        """Anthony George "Tony" Banks, (born 27 March 1950), is an English musician and multi-instrumentalist, primarily known for being the keyboardist and a founding member of the rock band Genesis. He is one of the only two members (the other being bassist/guitarist Mike Rutherford) who have been with Genesis throughout the band's entire history. In 2010, Banks was inducted (as a member of Genesis) into the Rock and Roll Hall of Fame. In 2015, he was named "Prog God" at the annual Progressive Music Awards. Banks is ranked number 11 on MusicRadar's greatest keyboard players of all time."""@en,
        "Anthony George (Tony) Banks (East Hoathly, Sussex, 27 maart 1950) is een klassiek geschoolde componist, pianist en keyboardspeler en het best bekend als een van de oprichters en leden van Genesis, een van Engelands bekendste progressieve-rockgroepen. Samen met gitarist-bassist Mike Rutherford is hij de enige die de gehele historie van Genesis in de band heeft gespeeld."@nl,
        "Anthony George Banks (East Heathly, Sussex, Inglaterra, 27 de marzo de 1950) es un m\u00fasico, tecladista y compositor brit\u00e1nico de rock, fundador y miembro del famoso grupo Genesis."@es,
        "Anthony George Banks dit Tony, n\u00e9 le 27 mars 1950, est un clavi\u00e9riste, guitariste et compositeur de formation classique, membre fondateur et un des principaux auteurs-compositeurs de Genesis, un des groupes anglais les plus c\u00e9l\u00e8bres du rock progressif/pop."@fr,
        "Anthony George \u201eTony\u201c Banks (* 27. M\u00e4rz 1950 in East Hoathly, Sussex, England) ist ein britischer Musiker und Keyboarder der Progressive-Rock-Band Genesis."@de,
        "Diventato celebre nei Genesis, \u00e8 considerato uno dei migliori tastieristi del panorama musicale mondiale. Ha studiato pianoforte fin dall'infanzia ed \u00e8 stato amico di Peter Gabriel ben prima di cominciare con lui la carriera artistica, alla Charterhouse School. Viene da molti ritenuto l'antidivo per eccellenza; molto schivo, di lui si ricordano pochissime interviste e, al contrario di molte star del rock, non ha mai fatto parlare di s\u00e9 per motivi legati a scandali o comportamenti sregolati, veri o presunti."@it,
        "Tony Banks (nascido Anthony George Banks em 27 de mar\u00e7o de 1950, em Sussex, Inglaterra) \u00e9 um compositor, letrista e tecladista brit\u00e2nico. \u00c9 um dos fundadores do Genesis e, assim como o guitarrista e baixista Mike Rutherford, integrante da banda desde seu in\u00edcio."@pt,
        "Tony Banks, w\u0142a\u015bc. Anthony George Banks (ur. 27 marca 1950 w East Hoathly) \u2013 brytyjski kompozytor i klawiszowiec rockowy znany z wyst\u0119p\u00f3w z grup\u0105 Genesis. By\u0142 g\u0142\u00f3wnym tw\u00f3rc\u0105 brzmienia i jednym z lider\u00f3w tej progresywnorockowej grupy. Jego gra cechowa\u0142a si\u0119 wielowarstwowym, symfonicznym brzmieniem, du\u017c\u0105 melodyjno\u015bci\u0105 i zastosowaniem niebanalnych schemat\u00f3w harmonicznych. W p\u00f3\u017aniejszym okresie swojej solowej kariery ucieka\u0142 si\u0119 tak\u017ce do muzyki popowej, jednak nie przynios\u0142o mu to popularno\u015bci. U\u017cywa\u0142 wielu klasycznych dzi\u015b ju\u017c instrument\u00f3w, kt\u00f3re tworzy\u0142y charakterystyczne dla muzyki grupy Genesis brzmienie. By\u0142y to syntezatory m.in. Moog, ARP, Roland, organy Hammonda, Mellotron. Jego ostatni album \u2013 Seven \u2013 to powr\u00f3t do pierwotnych inspiracji muzyk\u0105 powa\u017cn\u0105."@pl,
        "\u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 (\u0422\u043e\u043d\u0438) \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0411\u044d\u043d\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anthony George Banks, 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1950, \u0418\u0441\u0442 \u0425\u043e\u0443\u0442\u043b\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442-\u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433-\u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Genesis. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 Genesis (\u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442/\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u041c\u0430\u0439\u043a \u0420\u0435\u0437\u0435\u0440\u0444\u043e\u0440\u0434), \u043a\u0442\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432. \u0411\u044d\u043d\u043a\u0441 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 Genesis. \u0412 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430\u0445 \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u0445 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435."@ru,
        """\u30c8\u30cb\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30af\u30b9(Anthony George "Tony" Banks, 1950\u5e743\u670827\u65e5 - )\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u5927\u7269\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30b8\u30a7\u30cd\u30b7\u30b9\u306e\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u30661969\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:11039818;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Banks_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/11039818>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8b96b0d8-9c36-42d1-b525-627db897d82f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Banks.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Tony_Banks_(musician)>.
doremus_artist:2be55569-b6fd-3b96-99ee-1c368feaeba6
    rdfs:comment
        "Nicholas Clapton (born 16 September 1955) is an English countertenor, singing-teacher and author."@en;
    owl:sameAs viaf:12514928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Clapton>,
        <http://viaf.org/viaf/12514928>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Kotor2001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Clapton.
doremus_artist:2d1cb235-6c79-3e7b-b44f-6983700da71e
owl:sameAs viaf:32837042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32837042>.
doremus_artist:2d71152c-2d44-3e36-b0ac-1c7d433be599
    rdfs:comment
        "Louis d'Ussieux, en r\u00e9alit\u00e9 Louis Dussieux, n\u00e9 \u00e0 Angoul\u00eame le 30 mars 1744 selon l'\u00c9tat-civil de cette ville, et mort au chateau de Vaux , \u00e0 Pontgouin (Eure-et-Loir) le 21 ao\u00fbt 1805, est un \u00e9crivain, historien, journaliste, traducteur et agronome fran\u00e7ais.Il fut un des fondateurs en 1777 et r\u00e9dacteur du Journal de Paris, collaborateur \u00e0 la Collection universelle des m\u00e9moires particuliers relatifs \u00e0 l'histoire de France."@fr;
    owl:sameAs viaf:20498;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_d'Ussieux>,
        <http://viaf.org/viaf/20498>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_d'Ussieux>.
doremus_artist:2e7bbdbe-c7ef-3b34-86ac-1fb87f2fcb16
owl:sameAs viaf:59268349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268349>.
doremus_artist:2efb827d-8ceb-30a1-9fb2-1a2658c8bd5e
    dbp:birthPlace dbr:Avellino;
    rdfs:comment
        "Carmen Giannattasio (* 24. April 1975 in Avellino) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)"@de,
        """Carmen Giannattasio (1975) Soprano nacida en Avellino, Italia. Se gradu\u00f3 como especialista en Literatura y Lengua Rusa, y como cantante en el Conservatorio Cimarosa de Avellino. En 1999, recibe clases magistrales con Leyla Vencer en Mil\u00e1n, para luego ser adminitida en "La Academia de Perfeccionamiento" para cantantes de \u00f3pera del Teatro alla Scala bajo la tutela de artistas famosos como Alva, Verret, Nucci, Giaiotti y Serra. Para el trig\u00e9simo aniversario del debut del Maestro Muti en la Scala (2000), cant\u00f3 bajo su direcci\u00f3n en un concierto con la Orquesta Filarm\u00f3nica y del Coro de la Scala."""@es,
        "Giannattasio has worked with many renowned international conductors including Maurizio Benini, Semyon Bychkov, Roland Boer, Sir Colin Davis, Pl\u00e1cido Domingo, Dan Ettinger\u00e1, Asher Fisch, Riccardo Frizza, Daniele Gatti, Michel Plasson, Ren\u00e9 Jacobs, Riccardo Muti, Daniel Oren and David Parry In 2012, she made her Royal Opera House, Covent Garden debut as Mimi in John Copley's production of La boheme and her Metropolitan Opera, New York, debut as Leonora in David McVicar's production of Il trovatore."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043d \u0414\u0436\u0430\u043d\u043d\u0430\u0442\u0442\u0430\u0437\u0438\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Carmen Giannattasio, \u0440\u043e\u0434. 24 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1975 \u0432 \u0410\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0427\u0438\u043c\u0430\u0440\u043e\u0437\u0430 \u0432 \u0410\u0432\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0421\u0430\u043b\u0435\u0440\u043d\u043e (\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u043f\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435). \u0412 1999\u20142001 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 (L\u2019Accademia di perfezionamento) \u0432 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d. \u0412 2002 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437 (\u0437\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0439) \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430\u043b\u0438\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:54479391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Giannattasio>,
        <http://viaf.org/viaf/54479391>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Giannattasio.
doremus_artist:2f913fef-2af2-36b3-8ac8-0fd016b92339
    owl:sameAs viaf:14957903;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14957903>,
        <https://musicbrainz.org/artist/40cc2c66-28c5-4552-b174-2daeee7da1a5>.
doremus_artist:300a58cb-38c3-3e26-801b-cf8f1accf99b
    owl:sameAs viaf:24868318;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24868318>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zdenk_Polol√°n√≠k.
doremus_artist:3254b4ee-624e-388e-a2b0-729f786fdcbb
    dbp:birthPlace dbr:Odessa;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Iakov Izra\u00eflevitch Zak (en russe : \u042f\u043a\u043e\u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u043a), n\u00e9 le 20 novembre (7 novembre du calendrier julien) 1913 \u00e0 Odessa (Empire russe) et mort le 28 juin 1976 \u00e0 Moscou, est un pianiste sovi\u00e9tique."@fr,
        "Jakow Israilewitsch Sak (russisch \u042f\u043a\u043e\u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u043a, wiss. Transliteration Jakov Izrailevi\u010d Zak; * 7. Novemberjul./ 20. November 1913greg. in Odessa; \u2020 28. Juni 1976 in Moskau) war ein sowjetischer Pianist und Klavierp\u00e4dagoge j\u00fcdischer Herkunft."@de,
        "Jakow Izrailewicz Zak (ros. \u042f\u043a\u043e\u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u043a; ur. 20 listopada 1913 w Odessie, zm. 28 czerwca 1976 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista i pedagog muzyczny, zwyci\u0119zca III Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego im. Fryderyka Chopina (1937)."@pl,
        "Yakov Izrailevich Zak (Ukrainian: \u042f\u043a\u0456\u0432 \u0406\u0437\u0440\u0430\u0457\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u043a), (Russian: \u042f\u043a\u043e\u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u043a), Jiakov Israilevi\u010d Sak; Odessa, 20 November [O.S. 7 November] 1913 \u2013 Moscow, 28 June 1976) was a Soviet pianist and teacher of Jewish extraction."@en,
        "Yakov Zak (Odesa, Ucrania, 20 de noviembre de 1913 - Mosc\u00fa, antigua URSS, 27 de junio de 1976) fue un pianista ruso ganador de la tercera edici\u00f3n del Concurso Internacional de Piano Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, en 1937."@es,
        "\u042f\u0301\u043a\u043e\u0432 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0301\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0417\u0430\u043a (1913\u20141976) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1966)."@ru,
        "\u30aa\u30c7\u30c3\u30b5\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b9\u30bf\u30eb\u30db\u30f4\u30a1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u30b2\u30f3\u30ea\u30d5\u30fb\u30cd\u30a4\u30ac\u30a6\u30b9\u306b\u5b66\u3076\u30021935\u5e74\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011937\u5e74\u306e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u304a\u3044\u3066\u512a\u52dd\u306a\u3089\u3073\u306b\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u8cde\u3092\u52dd\u3061\u53d6\u308b\u3068\u3001\u4e00\u8e8d\u305d\u306e\u540d\u304c\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021935\u5e74\u3088\u308a\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u30011947\u5e74\u306b\u306f\u6559\u6388\u306b\u30011965\u5e74\u306b\u306f\u5b66\u79d1\u9577\u306b\u6607\u9032\u3057\u305f\u3002\u4e3b\u8981\u306a\u9580\u4eba\u306b\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30da\u30c8\u30ed\u30d5\u3084\u30f4\u30a1\u30ec\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30d5\u30a1\u30ca\u30b7\u30a8\u30d5\u3001\u30e6\u30fc\u30ea\u30fb\u30a8\u30b4\u30ed\u30d5\u3089\u304c\u3044\u308b\u30021966\u5e74\u306b\u30bd\u9023\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306b\u9078\u3070\u308c\u305f\u3002 \u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9 \u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u5909\u30ed\u9577\u8abf Op.83\u306e1949\u5e74\u306e\u9332\u97f3\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:20908019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yakov_Zak>,
        <http://viaf.org/viaf/20908019>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f910ac7e-3fa8-4de0-8161-af94b168dc18>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yakov_Zak.
doremus_artist:32aa0580-22aa-3f26-afea-5581a649c1db
owl:sameAs viaf:58365196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58365196>.
doremus_artist:34118fd0-c046-3d84-8c21-bd907a9e0ee7
owl:sameAs viaf:34301042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34301042>.
doremus_artist:365ad5c7-cec3-3f2d-8d1d-8208d030a691
owl:sameAs viaf:44507930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44507930>.
doremus_artist:378147b4-73ea-34c7-8004-a150994a2bc5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wimbledon,_London>;
    rdfs:comment
        "Joby Talbot (* 1971 in Wimbledon, England) ist ein englischer Komponist. Bekannt wurde er durch seine musical\u00e4hnliche Filmmusik f\u00fcr The Hitchhiker's Guide To The Galaxy (Per Anhalter durch die Galaxis) mit dem Titelsong So Long And Thanks For All The Fish."@de,
        "Joby Talbot (born 25 August 1971) is a British composer. He has written for a wide variety of purposes and an accordingly broad range of styles, including instrumental and vocal concert music, film and television scores, pop arrangements and works for dance. He is therefore known to sometimes disparate audiences for quite different works. Talbot premiered his first opera in January 2015 with Dallas Opera. A one-act work entitled Everest and with a libretto by Gene Scheer, it follows the three of the climbers involved in the 1996 Mount Everest disaster."@en,
        "Joby Talbot est un compositeur britannique, n\u00e9 \u00e0 Wimbledon le 25 ao\u00fbt 1971. \u00c0 l'origine de nombreuses pi\u00e8ces orchestrales contemporaines et de th\u00e8mes pour le cin\u00e9ma et la t\u00e9l\u00e9vision, Joby Talbot est surtout connu du grand public pour ses collaborations avec diff\u00e9rents artistes pop, comme Paul McCartney ou The Divine Comedy, pour lesquels il a \u00e9t\u00e9 parfois arrangeur, compositeur ou pianiste. Il fut \u00e9galement le premier compositeur r\u00e9sident de Classic FM : dans ce cadre, il a d\u00e9livr\u00e9 une nouvelle pi\u00e8ce chaque mois de son ann\u00e9e de r\u00e9sidence."@fr;
    owl:sameAs viaf:90624362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joby_Talbot>,
        <http://viaf.org/viaf/90624362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53588060-c3bb-4c30-bb60-462e5b8aa270>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JobyTalbot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joby_Talbot.
doremus_artist:38e3eb5c-2f82-38cf-a943-9e91e428eeca
    dbp:birthPlace dbr:Ravensburg;
    dbp:deathPlace dbr:Konstanz;
    rdfs:comment
        "Hans Buchner (* 26. Oktober 1483 in Ravensburg; \u2020 M\u00e4rz 1538 in Konstanz) war ein deutscher Organist und Komponist. Hans Buchner war Sch\u00fcler von Paul Hofhaimer. Seit 1506 wirkte er in Konstanz, wo er die Organistenstelle am M\u00fcnster innehatte. Da der Bischof im Zuge der Reformation gezwungen war, seinen Sitz nach Meersburg zu verlegen, folgte Buchner ihm, um auch dort die Organistenstelle zu \u00fcbernehmen. Seinen Wohnsitz behielt er jedoch in Konstanz."@de,
        "Hans Buchner (also Joannes Buchner, Hans von Constanz, b. October 26, 1483 in Ravensburg; d. March 1538, probably in Konstanz) was an important German organist and composer. Buchner was a student of Paul Hofhaimer, and may have worked for the emperor Maximilian I while Hofhaimer was away. From 1506 he worked in Constance as the cathedral organist. His relationship with Heinrich Isaac is unclear, but three of the odd-numbered sequence verses he set are in the same transpositions as the Choralis Constantinus (he also set Victimae paschali laudes, whereas Isaac used a different Easter sequence, Laudes salvatori). When, in the course of the Reformation, the bishop was forced to move his seat to Meersburg, Buchner followed him to continue in his post, while maintaining a residence in Constance."@en,
        "Hans Buchner (n\u00e9 le 26 octobre 1483 \u00e0 Ravensbourg, mort probablement \u00e0 Constance en mars 1538) est un organiste et compositeur allemand de la Renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:15037191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Buchner>,
        <http://viaf.org/viaf/15037191>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1359c7f8-03ff-4dfd-9f46-8adb7038b256>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buchner.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Buchner.
doremus_artist:38e794de-def0-3e80-8123-67e4a8945653
owl:sameAs viaf:100321554; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100321554>.
doremus_artist:3a0186e7-c0ce-3e3a-ad2d-9e0429a4f964
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Guy Marchand (* 22. Mai 1937 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler, Jazz-Klarinettist und S\u00e4nger."@de,
        "Guy Marchand (Paris, 22 de maio de 1937) \u00e9 um ator, cantor e m\u00fasico franc\u00eas."@pt,
        "Guy Marchand (born 22 May 1937) is a French actor, musician and singer. He is best known for his role as the main character in the French police procedural series Nestor Burma."@en,
        "Guy \u00c9mile Marchand, n\u00e9 le 22 mai 1937 dans le 19e arrondissement de Paris, est un acteur, chanteur et musicien fran\u00e7ais. \u00c0 la fois pianiste, saxophoniste et clarinettiste, il joue du jazz, du blues et du tango."@fr,
        "\u0413\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0448\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Guy Marchand; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043c\u0430\u044f 1937, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:37102684;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Guy_Marchand>,
        <http://viaf.org/viaf/37102684>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0da8a0d2-fb6e-4137-9a30-1bf470c4b3e8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guy_Marchand_Berlinale_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Guy_Marchand.
doremus_artist:3a9e455a-de4b-33a8-9aac-a952e6b234a0
    dbp:birthPlace dbr:Breno;
    dbp:deathPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Antonio Capuzzi (* 1. August 1755 in Breno; \u2020 28. M\u00e4rz 1818 in Bergamo) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Giuseppe Antonio Capuzzi (1.\u00ba. de agosto de 1755 - 28 de marzo de 1818) fue un violinista y compositor italiano. Aunque fue popular en su tiempo, la mayor\u00eda de su m\u00fasica est\u00e1 ahora olvidada. La pieza m\u00e1s com\u00fanmente ejecutada, hoy en d\u00eda, es su Concierto para contrabajo. El concierto se encuentra en el Museo Brit\u00e1nico, y fue dedicado a Kavalier Marcantonio Montenigo, que supuestamente, era para realizarlo en ese instrumento. Un acuerdo de la segunda (andante) y tercero (rond\u00f3) el concierto de los movimientos tambi\u00e9n se realiza en la tuba y tromb\u00f3n. Varios de sus quintetos de cuerda, que tambi\u00e9n se realizan por orquestas de c\u00e1mara."@es,
        "Giuseppe Antonio Capuzzi (also Capucci; August 1, 1755 \u2013 March 28, 1818) was an Italian violinist and composer. Although popular in his day, most of his music is now forgotten. The most commonly performed piece today is his concerto for double bass. The concerto was found in the British Museum by Philip Catelinet, and was dedicated to Kavalier Marcantonio Montenigo, who is assumed to have performed on that instrument. An arrangement of the second (andante) and third (rondo) movements of the concerto is also performed on tuba, euphonium, and trombone. In addition Philip Catelinet arranged all three movements of the concerto for concert band and symphony orchestra. He performed it several times during his tenure at the Carnegie Mellon University in Pittsburgh,PA. His students also performed "@en,
        "Giuseppe Antonio Capuzzi (aussi Capucci), n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1755 \u00e0 Breno \u2013 mort le 28 mars 1818 \u00e0 Bergame, est un violoniste et compositeur italien. Bien que populaire en son temps, l'essentiel de sa musique est maintenant oubli\u00e9. La pi\u00e8ce la plus couramment ex\u00e9cut\u00e9e de nos jours est son concerto pour contrebasse, trouv\u00e9 au British Museum par Philip Catelinet et d\u00e9dicac\u00e9 au Kavalier Marcantonio Montenigo, qui l'aurait interpr\u00e9t\u00e9 sur cet instrument. Un arrangement des deuxi\u00e8me (andante) et troisi\u00e8me (rondo) mouvements de l\u2019\u0153uvre est aussi interpr\u00e9t\u00e9 au tuba, \u00e0 l'euphonium et au trombone. Philip Catelinet a arrang\u00e9 les trois mouvements du concerto pour orchestre d'harmonie et orchestre symphonique. Plusieurs des quintettes \u00e0 cordes de Capuzzi sont \u00e9galement interpr\u00e9t\u00e9s par des orchestres de cha"@fr;
    owl:sameAs viaf:5194169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Capuzzi>,
        <http://viaf.org/viaf/5194169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Capuzzi.
doremus_artist:3bd7aba3-ca45-38f0-a018-3de744cbbb34
    rdfs:comment
        "Diana Jones est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricaine de Nashville au Tennessee."@fr,
        "Diana Jones is an American singer-songwriter based in Nashville, Tennessee. Jones's career gained wider critical acclaim in 2006 with the release of her album, My Remembrance of You. The album made a number of critics end-of-the-year \"best of\" lists. The Chicago Tribune rated the album as the \"best country recording of 2006\" and described Jones as \"an Americana gem\", whose sound rides \"an old-timey vibe that never sounds fussy, ... in a voice subtly shaded by the high lonesome sound.\""@en;
    owl:sameAs viaf:103021427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diana_Jones_(singer-songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/103021427>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62bf746a-2bf2-40c3-b195-6bcb10eb7fbb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Diana_Jones_(singer-songwriter)>.
doremus_artist:3d1049f6-f2bc-30bd-8f3e-ea72b99f3936
owl:sameAs viaf:76525269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76525269>.
doremus_artist:3d71eb51-fe67-3340-8515-e6932fe0abe1
owl:sameAs viaf:107057133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107057133>.
doremus_artist:3edecab2-457c-3d85-a591-2df0c85b6b8a
owl:sameAs viaf:49413031; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413031>.
doremus_artist:3efbc3e4-aa58-33d2-8a8a-14e004e58522
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    dbp:deathPlace dbr:Clermont-Ferrand;
    rdfs:comment
        "Reda Caire (Joseph Gandhour) (* El Cairo, 4 de febrero de 1905 -\u2020 9 de septiembre de 1963, Clermont-Ferrand) fue un cantante popular franc\u00e9s de los a\u00f1os 30-40. Fue contempor\u00e1neo de Tino Rossi, Jaime Plana y Henri Garat entre otras figuras de la \u00e9poca."@es,
        "Reda Caire (de son vrai nom Joseph Gandhour), n\u00e9 au Caire, en \u00c9gypte, le 4 f\u00e9vrier 1905 et mort le 9 septembre 1963 \u00e0 Clermont-Ferrand, est un chanteur populaire des ann\u00e9es 1930."@fr,
        "Reda Caire (real name: Joseph Gandhour) (1908\u20131963) was a popular singer of operettes in Paris in the 1930s and 1950s."@en;
    owl:sameAs viaf:122141153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reda_Caire>,
        <http://viaf.org/viaf/122141153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9b079f1-90e2-4609-95e1-46241d239315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reda_Caire.
doremus_artist:3f06c221-b075-3a59-a2aa-17362f36b39c
    dbp:birthPlace dbr:Elgersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Darmstadt;
    rdfs:comment
        "Johann Christian Heinrich Rinck (* 18. Februar 1770 in Elgersburg bei Ilmenau (Th\u00fcringen); \u2020 7. August 1846 in Darmstadt) war ein deutscher Komponist der Romantik."@de,
        "Johann Christian Heinrich Rinck (18 February 1770 \u2013 23 July 1846) was a German composer and organist of the late classical and early romantic eras."@en,
        "Johann Christian Heinrich Rinck (Elgersburg, 18 februari 1770 \u2013 Darmstadt, 7 augustus 1846) was een Duits componist, organist en muziekcriticus."@nl,
        "Johann Christian Heinrich Rinck est un organiste, compositeur et p\u00e9dagogue allemand, n\u00e9 \u00e0 Elgersburg le 18 f\u00e9vrier 1770 et mort \u00e0 Darmstadt le 7 ao\u00fbt 1846."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0420\u0438\u043d\u043a (\u043d\u0435\u043c. Johann Christian Heinrich Rinck; 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1770, \u042d\u043b\u044c\u0433\u0435\u0440\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1846, \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u041a\u0438\u0442\u0442\u0435\u043b\u044f. \u0421 1790 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d\u0435, \u0441 1803 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440. \u0421 1806 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0435: \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d-\u0414\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0413\u0438\u0441\u0441\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 (1840)."@ru;
    owl:sameAs viaf:17408757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Heinrich_Rinck>,
        <http://viaf.org/viaf/17408757>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4056155a-57ee-4d1a-a603-05e073828814>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Heinrich_Rinck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Heinrich_Rinck.
doremus_artist:3fa219fd-1aeb-3e99-ba6f-c59e18b99a39
owl:sameAs viaf:69132640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69132640>.
doremus_artist:3fe4981d-9a97-3d19-b3c0-1ed5068f75a3
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Bras√≠lia;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0627\u0644\u062f\u064a\u0631 \u0623\u0632\u064a\u0641\u064a\u062f\u0648 (27 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1923 \u0641\u064a \u0631\u064a\u0648 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0646\u064a\u0631\u0648 - 21 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1980 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0627) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644\u064a\u0627\u064b."@ar,
        "Valdir Azevedo (Rio de Janeiro, 27 januari 1923 - Brasilia, 21 september 1980) was een Braziliaanse componist en cavaquinho-speler. Hij schreef in zijn leven 130 composities. Hij wordt door velen beschouwd als de eerste Braziliaanse cavaquinho-shredder ooit."@nl,
        "Valdir Azevedo or Waldir Azevedo (January 23, 1923 in Rio de Janeiro \u2013 September 21, 1980 in S\u00e3o Paulo) was a choro conductor and performer, considered to be the most successful musician of this genre. Azevedo was born in Rio de Janeiro. He played flute starting from the age of seven, and later switched to mandolin and to the cavaquinho. He first performed in public in 1933 at the Carnival, playing flute. He died in S\u00e3o Paulo, aged 57."@en,
        "Waldir Azevedo (* 27. Januar 1923 in Rio de Janeiro; \u2020 21. September 1980 in Bras\u00edlia) war ein brasilianischer Komponist und der weltweit bekannteste Virtuose auf dem Cavaquinho."@de,
        """Waldir Azevedo (Rio de Janeiro, 27 de janeiro de 1923 - S\u00e3o Paulo, 20 de setembro de 1980) foi m\u00fasico e compositor brasileiro, mestre do cavaquinho e autor do choro "Brasileirinho". Waldir Azevedo foi um pioneiro que retirou o cavaquinho de seu papel de mero acompanhante no choro e o colocou em destaque como instrumento de solo, explorando de forma in\u00e9dita as potencialidades do instrumento."""@pt,
        "Waldir Azevedo, fue un popular artista del choro y virtuoso del cavaquinho, que en 1947 compone \u201cBrasileirinho\u201d, un gran \u00e9xito de la historia del g\u00e9nero, grabado por Carmen Miranda y, m\u00e1s tarde, por m\u00fasicos de todo el mundo. Waldir Azevedo fue un pionero que retir\u00f3 al cavaquinho su papel de mero acompa\u00f1ante y lo coloc\u00f3 como instrumento solista, explorando de forma in\u00e9dita, las potencialidades del instrumento. Intervino en la pel\u00edcula Como yo no hay dos de Argentina dirigida por Kurt Land en 1952."@es;
    owl:sameAs viaf:19947856;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valdir_Azevedo>,
        <http://viaf.org/viaf/19947856>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7185a825-204f-45d6-9c5a-87c2f5c1efa6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valdir_Azevedo.
doremus_artist:40262b5a-3502-3346-a8d5-ab4bdf1b13c9
    dbp:birthPlace dbr:Puerto_Rico;
    dbp:deathPlace dbr:Puerto_Rico;
    rdfs:comment
        "Rafael Cortijo (* 11. Januar 1928 in Santurce, Puerto Rico; \u2020 3. Oktober 1982) war ein puerto-ricanischer Salsamusiker, Bandleader und Komponist."@de,
        "Rafael Cortijo (1928 Santurce, Puerto Rico - 1982, Puerto Rico), fue un m\u00fasico puertorrique\u00f1o de salsa, bomba y plena. Cortijo fue un personaje de relevancia en la historia de la m\u00fasica latina bailable y celebrado por sus dotes como percusionista (timbales, conga, bongo, maracas y m\u00e1s) y como l\u00edder de la orquesta. Cortijo sac\u00f3 la bomba y plena fuera de los arrabales y con su orquesta predominantemente de color introdujo \u00e9stos g\u00e9neros a diversos niveles sociales. El Combo de Rafael Cortijo dar\u00eda origen a la agrupaci\u00f3n conocida como El Gran Combo de Puerto Rico."@es,
        "Rafael Cortijo (January 11, 1928 \u2013 October 3, 1982), was a Puerto Rican musician, orchestra leader, and composer. As a child, Cortijo became interested in Caribbean music and enjoyed the works of some of the era's most successful Bomba y Plena music musicians. Throughout his life, he had a chance to meet and work with some of them, and learned how to make his own congas and pleneras, the handheld drums used in bomba y plena music. Later on, Cortijo worked on radio with renowned music artists such as Myrta Silva and Miguelito Vald\u00e9s. Cortijo also toured with Daniel Santos' orchestra."@en,
        "Rafa\u00e9l Cortijo (11 janvier 1928 - 3 octobre 1982), \u00e9tait un musicien portoricain, chef d'orchestre et compositeur. Cortijo, enfant, s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la musique des Cara\u00efbes,et particuli\u00e8rement \u00e0 la plena. Il a par la suite rencontr\u00e9 des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s de la plena et a appris comment faire ses propres congas et tambours. Jeune, il fait la rencontre du l\u00e9gendaire chanteur de salsa Ismael Rivera, avec lequel il restera ami toute sa vie.Admiratif du jeu de congas de Cortijo, Ismael Rivera l'invite \u00e0 rejoindre son orchestre et parcourir les f\u00eates patronales de Puerto Rico."@fr;
    owl:sameAs viaf:61631864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Cortijo>,
        <http://viaf.org/viaf/61631864>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2002c1b3-94f4-4eb8-a09a-c7f0de46c19a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Cortijo.
doremus_artist:4059b122-c1c3-380a-9021-d345e388709d
    rdfs:comment
        "Leee John (born Leslie McGregor John, 23 June 1957) is an English musician, singer and actor of St Lucian descent. John was born in Hackney, London, and educated in New York City, later studying drama at the Anna Scher Theatre School. He is perhaps best known as the lead singer of the soul band Imagination, which had three UK Top 10 hits in the early 1980s."@en,
        "Leee John, de son vrai nom John Leslie McGregor, n\u00e9 le 23 juin 1957, \u00e0 Hackney, un quartier de Londres, est un acteur, musicien et chanteur anglais, connu pour avoir \u00e9t\u00e9 membre du groupe Imagination. Il a fait ses \u00e9tudes \u00e0 New York, et plus tard des \u00e9tudes de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 l'\u00e9cole Anna Scher Th\u00e9\u00e2tre de Londres."@fr;
    owl:sameAs viaf:42050830;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leee_John>,
        <http://viaf.org/viaf/42050830>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2d6dfa6f-5ef6-479e-9bda-c62d6983dedb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RuisCS.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leee_John.
doremus_artist:409939bb-d69f-3dd5-9a0d-87af7e8d0dfe
owl:sameAs viaf:107760532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107760532>.
doremus_artist:4156d5e3-5229-3331-96f2-237c15fac9e6
owl:sameAs viaf:12494079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494079>.
doremus_artist:43f3fe09-5e3a-3bf7-acae-5d1d46150236
    dbp:birthPlace dbr:Clermont-Ferrand;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Antoine de Lhoyer (* 6. September 1768 in Clermont-Ferrand; \u2020 15. M\u00e4rz 1852 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Gitarrist der Fr\u00fchromantik. Antoine de Lhoyer entstammte einer dem Landadel angeh\u00f6rigen Familie aus der Auvergne. Zu seinen wichtigsten Lehrern geh\u00f6rte wohl Pierre-Jean Porro . Sein Leben als Soldat der royalistischen Armeen f\u00fchrte ihn unter anderem nach Koblenz und Wien. Er lie\u00df sich im Jahr 1800 f\u00fcr zwei Jahre in Hamburg nieder, wo einige seiner Werke ver\u00f6ffentlicht wurden. Auf der Reise nach Russland gab er im Dezember 1802 ein Konzert in Berlin. In Sankt Petersburg war er w\u00e4hrend zehn Jahren als Komponist und Gitarrist im Umfeld des Zarenhofes t\u00e4tig. Vor dem Russlandfeldzug Napoleons kehrte er nach Frankreich zur\u00fcck."@de,
        "Antoine de Lhoyer [L'Hoyer] (6 September 1768 \u2013 15 March 1852) was a French virtuoso guitarist and an eminent early romantic composer of mainly chamber music featuring the classical guitar. Lhoyer also had a notable military career, he was an elite member of Gardes du Corps du Roi, a Knight of the Order of St John and a Knight of the Order of St Louis. His music fell into obscurity even before his impoverished death at the age of 83 in Paris."@en,
        "Antoine de Lhoyer est un compositeur et guitariste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Clermont-Ferrand le 6 septembre 1768 et mort \u00e0 Paris le 15 mars 1852."@fr;
    owl:sameAs viaf:10113896;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antoine_de_Lhoyer>,
        <http://viaf.org/viaf/10113896>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Military_order_of_Saint_Louis-Knight_cross_IMG_3512.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antoine_de_Lhoyer.
doremus_artist:43ff151c-2604-3b36-ad43-2d53f22223c1
owl:sameAs viaf:37125549; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37125549>.
doremus_artist:44ea8f3a-1157-33c3-b0a6-28ae80e4ad39
owl:sameAs viaf:284661718; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/284661718>.
doremus_artist:45137d7f-5642-3186-a973-270549d138b0
owl:sameAs viaf:79145043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79145043>.
doremus_artist:45a9063d-62d6-30d4-9a6d-9ce28672e7f2
owl:sameAs viaf:10111806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10111806>.
doremus_artist:4656612f-0e39-3260-beec-11479ff9ad02
owl:sameAs viaf:100838170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100838170>.
doremus_artist:477b669e-ebcf-3478-aae9-0094420622ec
    dbp:birthPlace dbr:Novocherkassk;
    rdfs:comment
        "Aleksei Dmitrievitch Maslennikov \u041c\u0430\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 (\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442) \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 (born September 9, 1929), is a Russian tenor. Maslennikov was born in Novocherkassk, Russia. In 1953 he studied at the Moscow Conservatory and in 1955 became a member of the Bolshoi Theatre where he remained into the late 1990s. His vocal style is often compared to that of German tenor Gerhard Stolze as both men shared a likeness in singing Sprechgesang."@en,
        "Alekse\u00ef Dmitrievitch Maslennikov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432), n\u00e9 le 9 septembre 1929 \u00e0 Novotcherkassk, est un \u00ab t\u00e9nor de caract\u00e8re \u00bb sovi\u00e9tique."@fr,
        "Alexei Dmitrijewitsch Maslennikow, russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (* 9. September 1929 in Nowotscherkassk) ist ein russischer Operns\u00e4nger (Charaktertenor)."@de,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0439 \u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u0301\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0440. 1929) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1973)."@ru;
    owl:sameAs viaf:7574653;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksei_Maslennikov_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/7574653>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1b2632fb-64b3-4b1c-bc03-791f73e917f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Aleksei_Maslennikov_(tenor)>.
doremus_artist:479fd389-ee2b-342f-99b8-f125b68614af
    owl:sameAs viaf:37180519;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37180519>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8848ef90-4412-47b6-bb0e-08de91366d4f>.
doremus_artist:4bcc138b-6ad3-3d75-9a55-e9c7c96a7a91
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Le comte Patrice de La Tour du Pin (1911-1975) est un po\u00e8te fran\u00e7ais du XXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:95150022;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrice_de_La_Tour_du_Pin>,
        <http://viaf.org/viaf/95150022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrice_de_La_Tour_du_Pin.
doremus_artist:4bd0db5d-4aa2-3d43-9871-98cd06f59cc0
owl:sameAs viaf:6072466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6072466>.
doremus_artist:4cad1735-5014-3014-b629-ab4954aa2fd1
    rdfs:comment
        "Jean Courtois (aktiv 1530 bis 1545; \u2020 vor 1567) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        """Jean Courtois (fl. 1530\u20131545) was a composer of the Franco-Flemish School of the generation after Josquin des Prez. He was maitre de chapelle to the Archbishop of Cambrai in present-day France. His motet Venite populi terrae was written to celebrate Emperor Charles V and was performed in the Cathedral; the Emperor who would have heard it in 1539 on his march to suppress the Revolt of Ghent. He wrote 19 chansons, 14 motets, and 2 masses which have survived. Courtois\u2019 work exhibits the varied imitative procedures and shifting textural treatment which typify the Franco-Netherlandish motet style. The chansons, for 4 voices, are in the "Parisian" style of the day; the works for 5 or 6 voices are in the more contrapuntal "Netherlandish" style."""@en;
    owl:sameAs viaf:30420726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Courtois_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/30420726>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Courtois_(composer)>.
doremus_artist:4d07c79d-05fb-36be-942c-3adca2664864
    dbp:birthPlace re:Q1374529;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Neumann (* 20. Juni 1945 in Waiern, \u00d6sterreich) ist ein \u00f6sterreichisch-deutscher Operns\u00e4nger (Tenor). Er z\u00e4hlt zu den bedeutendsten Wagners\u00e4ngern (Heldentenor). Nur wenigen Heldenten\u00f6ren ist es wie ihm gelungen, die schweren Heldenpartien Richard Wagners \u00fcber fast drei Jahrzehnte im aktiven Repertoire zu halten."@de,
        "Wolfgang Neumann (born June 20, 1945) is an Austrian internationally known operatic heldentenor, who specialized in the operas of Richard Wagner."@en;
    owl:sameAs viaf:117619912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Neumann>,
        <http://viaf.org/viaf/117619912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Neumann.
doremus_artist:4d676bb6-435a-3ba5-89c3-1bd9e1c4a1ff
    rdfs:comment
        "Pablo Colino (Pampelune, le 25 janvier 1934) est un religieux, musicien et \u00e9crivain espagnol."@fr;
    owl:sameAs viaf:86888307;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pablo_Colino>,
        <http://viaf.org/viaf/86888307>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pablo_Colino.
doremus_artist:4d85cde9-41c2-339f-9872-3cbc26dba369
owl:sameAs viaf:7584007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584007>.
doremus_artist:4dbb64b5-d38e-3816-baa0-8cb3289faf90
owl:sameAs viaf:46965830; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46965830>.
doremus_artist:4dc5be09-5a62-347c-ba22-adcae4631607
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Yuri Goloubev (born 27 July 1972 in Moscow, Russia) is a jazz musician, composer and double bass player. He switched to jazz in 2004 after over a dozen years as a very successful bass player in classical orchestras, and has achieved notable success in jazz also as a performer with \"perfect pitch, flawless execution and an improviser's imagination\". He is also praised for his arco playing. Ian Patterson, writing in All About Jazz wrote \"There are few better exponents of arco, and his tone has the warm resonance of a cello.\""@en;
    owl:sameAs viaf:24811371;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yuri_Goloubev>,
        <http://viaf.org/viaf/24811371>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yuri_Goloubev_David_Forman.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yuri_Goloubev.
doremus_artist:4f2c186d-218f-3ec7-bc19-211d9452814a
owl:sameAs viaf:34687936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34687936>.
doremus_artist:4f33bbe8-3bf5-3451-95f3-68f0e15e4122
owl:sameAs viaf:93922758; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93922758>.
doremus_artist:4fb93003-2681-32d8-8f6e-8c5acec7c5ca
    dbp:birthPlace dbr:Neckarsulm;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "(Alois Franz) Simon (Joseph) Molitor (3 November 1766 \u2013 21 February 1848) was a German-born Austrian composer, guitarist, violinist and music historian \u2013 an influential figure both in early 19th-century guitar music and in the development of music history as a subdiscipline of musicology."@en,
        "Simon Molitor (* 3. November 1766 in Neckarsulm; \u2020 21. Februar 1848 in Wien; eigentlich Alois Franz Simon Joseph Molitor) war ein deutscher Komponist der Klassik, Musikforscher und Beamter. Bevor er sich leidenschaftlich f\u00fcr die Gitarre begeisterte, begann Molitor seine musikalische Ausbildung als Violinist. In Wien war er als Gitarrenvirtuose und Musiklehrer t\u00e4tig. Er verfasste auch zusammen mit dem Gitarristen Wilhelm Klingenbrunner (1782\u20131850) (unter dem Pseudonym: R. Klinger) eine Gitarrenschule."@de;
    owl:sameAs viaf:45221361;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Molitor>,
        <http://viaf.org/viaf/45221361>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Simon_Molitor_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Molitor.
doremus_artist:50ac57d4-7a40-39dd-8e65-08b8bd58d462
    rdfs:comment
        "Nathalie Nabert, n\u00e9e en 1955, est une universitaire (lettres et spiritualit\u00e9), \u00e9crivain et po\u00e8te fran\u00e7aise. Elle est la m\u00e8re de la sculpteur Fleur Nabert Valjavec."@fr;
    owl:sameAs viaf:17234283;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nathalie_Nabert>,
        <http://viaf.org/viaf/17234283>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Nathalie_Nabert.
doremus_artist:50e097e5-12fd-3703-80c2-cfca6c25961e
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Nikolaevitch Benois (em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430) (21 de abril (jul.) de 1870, Petrogrado - 9 de fevereiro de 1960, Paris) foi um influente artista, cr\u00edtico de arte, historiador, preservacionista e membro fundacional de Mir Iskusstva."@pt,
        "Aleksandr Nikol\u00e1yevich Benois (ruso cir\u00edlico: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430, Aleksandr Nikol\u00e1yevich Benu\u00e1; San Petersburgo, 4 de mayo de 1870- Par\u00eds, 9 de febrero de 1960) fue pintor y escen\u00f3grafo. Su influencia en el ballet moderno y el dise\u00f1o esc\u00e9nico ha sido seminal."@es,
        "Aleksandr Niko\u0142ajewicz Benois ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430 Aleksandr Niko\u0142ajewicz Benua (ur. 21 kwietnia?/3 maja 1870 w Sankt Petersburgu, zm. 9 lutego 1960 w Pary\u017cu) \u2013 rosyjski malarz, ilustrator i scenograf, tworz\u0105cy w stylu secesji. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z czasopismem \u201e\u015awiat Sztuki\u201d. By\u0142 zwolennikiem idei integracji dziedzin sztuki. Malowa\u0142 obrazy o tematyce historycznej, tworzy\u0142 ilustracje do ksi\u0105\u017cek i projektowa\u0142 awangardowe scenografie do przedstawie\u0144 Ballets Russes Siergieja Diagilewa m.in. Pietruszka w 1911. Brat architekta Leontija Benoisa."@pl,
        "Alexander Nikolajewitsch Benois oder auch Alexandre Beno\u00ees (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430; wiss. Transliteration: Aleksandr Nikolaevi\u010d Benua; * 21. Apriljul./ 3. Mai 1870greg. in Sankt Petersburg; \u2020 9. Februar 1960 in Paris) war ein russischer Maler, Schriftsteller, Kunsthistoriker, Kunstkritiker und \u2013 neben Sergei Djagilew, Lew Bakst u.a. \u2013 Gr\u00fcnder der Bewegung und gleichnamigen Kunstzeitschrift Mir Iskusstwa."@de,
        "Alexandre Benois (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430, Aleksandr Nikolajevitsj Benoea) (Sint-Petersburg, 3 mei [O.S. 21 April] 1870[1] 1870 - 9 februari Parijs 1960), was een Russisch kunstenaar, criticus en kunsthistoricus."@nl,
        "Alexandre Nikolayevich Benois (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430\u0301, also spelled Alexander Benois; 3 May [O.S. 21 April] 1870, Saint Petersburg \u2013 9 February 1960, Paris) was an influential Russian artist, art critic, historian, preservationist, and founding member of Mir iskusstva (World of Art), an art movement and magazine. As a designer for the Ballets Russes under Sergei Diaghilev, Benois exerted what is considered a seminal influence on the modern ballet and stage design."@en,
        "Alexandre Nikola\u00efevitch Benois (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430\u0301, nom de famille prononc\u00e9 \u00e0 la fran\u00e7aise), n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 3 mai (21 avril) 1870, mort \u00e0 Paris le 9 f\u00e9vrier 1960, est un peintre, d\u00e9corateur, sc\u00e9nographe et historien d'art russe. Ami intime de Serge de Diaghilev, L\u00e9on Bakst, Dimitri Bouch\u00e8ne et Serge Ivanoff, ses cr\u00e9ations ont particuli\u00e8rement port\u00e9 sur des d\u00e9cors pour des repr\u00e9sentations de ballets. Artiste tr\u00e8s influent il est l'un des fondateurs du mouvement artistique Mir Iskousstva."@fr,
        "Si ricorda soprattutto il suo contributo al rinnovo nei costumi e nelle scene del teatro."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Alexandre Benois; 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f (3 \u043c\u0430\u044f) 1870, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1960, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0434\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u041c\u0438\u0440 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30fc\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d9\u30cc\u30a2\u30fc\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u043d\u0443\u0430\u0301, 1870\u5e745\u67084\u65e5 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af \u2013 1960\u5e742\u67089\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u7f8e\u8853\u5bb6\u30fb\u821e\u53f0\u30c7\u30b6\u30a4\u30ca\u30fc\u300220\u4e16\u7d00\u521d\u982d\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u753b\u58c7\u306b\u304a\u3044\u3066\u300c\u82b8\u8853\u4e16\u754c\u300d\u306e\u540c\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u306b\u968f\u884c\u3057\u3066\u305d\u306e\u821e\u53f0\u7f8e\u8853\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u3042\u308a\u65b9\u306b\u5c06\u6765\u7684\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u7236\u30cb\u30b3\u30e9\u3068\u5144\u30ec\u30aa\u30f3\u306f\u5efa\u7bc9\u5bb6\u3067\u3001\u5f1f\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u3068\u59ea\u30b8\u30ca\u30a4\u30fc\u30c0\u30fb\u30bb\u30ec\u30d6\u30ea\u30e3\u30b3\u30ef\u3082\u753b\u5bb6\u3068\u3044\u3046\u82b8\u8853\u5bb6\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u308c\u308b\u3002\u6bcd\u89aa\u30ab\u30df\u30c3\u30e9\u306f\u65e7\u59d3\u30ab\u30f4\u30a9\u30b9\u3068\u3044\u3044\u3001\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u306e\u8a2d\u8a08\u8005\u306e\u5a18\u3067\u3042\u308a\u3001\u5144\u30ec\u30aa\u30f3\u306e\u5b6b\u306f\u540d\u512a\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30e6\u30b9\u30c6\u30a3\u30ce\u30d5\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u81ea\u8eab\u306f\u3082\u3068\u3082\u3068\u82b8\u8853\u306b\u751f\u6daf\u3092\u6367\u3052\u308b\u610f\u5411\u306f\u306a\u304f\u3001\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u3067\u6cd5\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u3002\u3060\u304c\u5352\u696d\u304b\u30893\u5e74\u5f8c\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u6ede\u5728\u4e2d\u306b\u3001\u300c\u30eb\u30a414\u4e16\u306e\u6700\u5f8c\u306e\u5712\u904a\u4f1a\u300d\u3068\u984c\u3057\u305f\u6c34\u5f69\u753b\u30b7\u30ea\u30fc\u30ba\u3092\u63cf\u304f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306f1897\u5e74\u306b\u30c8\u30ec\u30c1\u30e3\u30b3\u30d5\u7f8e\u8853\u9928\u306b\u5c55\u793a\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30c7\u30a3\u30a2\u30ae\u30ec\u30d5\u3084\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d0\u30af\u30b9\u30c8\u306e\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u308b\u304d\u3063\u304b\u3051\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u3053\u306e3\u4eba\u304c\u5354\u540c\u3057\u3066\u6587\u82b8\u96d1\u8a8c\u300e\u82b8\u8853\u4e16\u754c\u300f\u3092\u5275\u520a\u3057\u3001\u753b\u58c7\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ed\u30b7\u30a2\u8c61\u5fb4\u4e3b\u7fa9\u904b\u52d5\u3092\u8ffd\u7a76\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u30a2\u30fc\u30eb\u30cc\u30fc\u30f4\u30a9\u30fc\u904b\u52d5\u3092\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u5e83\u3081\u3088\u3046\u3068\u3057\u305f\u3002 1955\u5e74\u306b\u300e\u56de\u60f3\u9332\u300f\u304c\uff08\u4e0a\u30fb\u4e0b\u5dfb\u306b\u5206\u518a\u3055\u308c\u3066\uff09\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17218920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Benois>,
        <http://viaf.org/viaf/17218920>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benua_Bakst.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Benois.
doremus_artist:5266776c-f5a6-3815-9f65-cb3a6e767ab2
    rdfs:comment
        "Aaron Rosand (born 15 March 1927) is an American violinist. Born in Hammond, Indiana, he studied with Leon Sametini at the Chicago Musical College and with Efrem Zimbalist at the Curtis Institute of Music, where he has taught since 1981. Particularly noted for his insightful and passionate performances of the romantic repertoire and his beautiful but not syrupy tone, Rosand has recorded prolifically and appeared all over the world with many major orchestras and concert organizations. In the 1960s he performed often at Butler University's Festival of Neglected Romantic Music, resurrecting works that had not been heard in decades and helping spearhead the Romantic Revival in music. In an April 1970 review in the New York Times, critic Harold C. Schonberg wrote of Rosand that \u201cRomanticism on "@en,
        "Aaron Rosand (n\u00e9 le 15 mars 1927) est un violoniste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u0420\u043e\u0437\u0430\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Aaron Rosand; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927, \u0425\u044d\u043c\u043c\u043e\u043d\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0435\u0432-\u0438\u043c\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u2014 \u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0438\u0437 \u041f\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438\u0437 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e \u0443 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0430\u043c\u0435\u0442\u0438\u043d\u0438 \u0438 \u041f\u0430\u0432\u043b\u0430 \u0421\u0442\u0430\u0441\u0435\u0432\u0438\u0447\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041a\u0451\u0440\u0442\u0438\u0441\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0415\u0444\u0440\u0435\u043c\u0430 \u0426\u0438\u043c\u0431\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430. \u0412 \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0441 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043a\u0441\u0430 \u041c\u0435\u043d\u0434\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u30f3\u30c9\uff08Aaron Rosand\u30011927\u5e74 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u307e\u305f\u3053\u3093\u306b\u3061\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f19\u4e16\u7d00\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u518d\u767a\u6398\u3059\u308b\u306e\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u5dde\u30cf\u30e2\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3067\u7236\u89aa\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u3002 3\u6b73\u3067\u697d\u624d\u3092\u3042\u3089\u308f\u3059\u3002\u30b7\u30ab\u30b4\u3067\u30a4\u30b6\u30a4\u9580\u4e0b\u306e\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30b5\u30e1\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u306b\u5165\u9580\u300210\u6b73\u3067\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u6307\u63ee\u306e\u30b7\u30ab\u30b4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u308a\u3001\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u516c\u5f0f\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306e\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a8\u30d5\u30ec\u30e0\u30fb\u30b8\u30f3\u30d0\u30ea\u30b9\u30c8\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021948\u5e74\u306b21\u6b73\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u6210\u529f\u3055\u305b\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u30a2\u30b8\u30a2\u3067\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3046\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3001\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u3001\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30d1\u30ea\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3001\u6771\u4eac\u306a\u3069\u4e3b\u8981\u90fd\u5e02\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u6f14\u594f\u30fb\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u307b\u304b\u3001\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u30022002\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u751f\u8a9575\u5468\u5e74\u8a18\u5ff5\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u30022003\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30df\u30eb\u30ba\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u306b\u81ea\u3089\u306e\u540d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u57fa\u91d1\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59270758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aaron_Rosand>,
        <http://viaf.org/viaf/59270758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e26627cb-cd86-4c7e-ac6b-bc7676d9a4d8>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Aaron_Rosand_1973,_dedicated_photo_from_lastof_three_Southern_Africa_Tours.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aaron_Rosand.
doremus_artist:52d0c60b-a471-3b83-bfa9-5afc709079ad
    rdfs:comment
        "Lisa Jane Tyrrell (born 7 June 1967 in Salford) is an English operatic soprano. She studied at Chetham's School of Music in Manchester and the Guildhall School of Music and Drama in London and made her operatic debut in 1990 singing Pamina in The Magic Flute for English Touring Opera. She subsequently debuted at Glyndebourne Festival Opera in Death in Venice and the Royal Opera, London in The Marriage of Figaro. Her debut at the Welsh National Opera came in June 1996 when she created the role of The Child in the world premiere of Peter Maxwell Davies' opera, The Doctor of Myddfai. She went on to perform in the world premieres of two other works by Maxwell Davies:"@en;
    owl:sameAs viaf:74064149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Tyrrell>,
        <http://viaf.org/viaf/74064149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Tyrrell.
doremus_artist:52e3beae-9627-328d-8c11-d0b4329c63f8
    dbp:birthPlace dbr:Agen;
    rdfs:comment
        "Michel Fau (born 1964) is a French comedian, actor and theatre director."@en,
        "Michel Fau, n\u00e9 \u00e0 Agen en 1964, est un acteur et metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0424\u043e (\u0444\u0440. Michel Fau; \u0440\u043e\u0434. 1964, \u0410\u0436\u0435\u043d, \u0434\u0435\u043f. \u041b\u043e \u0438 \u0413\u0430\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:66713783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Fau>,
        <http://viaf.org/viaf/66713783>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Fau_02_2016.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Fau.
doremus_artist:539804b8-1210-3ea8-882f-ed302823993c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norristown,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        """Richard Derr (June 15, 1918 \u2013 May 8, 1992) was an American actor who worked on stage, screen and television, performing in both starring and supporting roles. A life member of The Actors Studio, Derr landed the majority of his leading roles on stage; on the screen, he was primarily a character actor. Beginning in the 1950s, most of Derr's work was done on television. In 1955 he sang in the lead role in the Broadway musical Plain and Fancy. In 1965 he played the role of Dr. Dwyer in the three-part serial, "The Adventures of Gallegher," on Walt Disney's Wonderful World of Color, and later made appearances in Barnaby Jones and the 1976 miniseries Rich Man, Poor Man Book II."""@en,
        "Richard Derr, n\u00e9 le 15 juin 1918 \u00e0 Norristown, Pennsylvanie (\u00c9tats-Unis) et mort le 8 mai 1992 \u00e0 Santa Monica (Californie), est un acteur am\u00e9ricain. Il interpr\u00e9ta l'un des r\u00f4les principaux du film de science-fiction Le Choc des mondes en 1951."@fr;
    owl:sameAs viaf:103657889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Derr>,
        <http://viaf.org/viaf/103657889>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Derr.
doremus_artist:57f9603c-edd5-3576-8a5a-7b9bc6a2adbd
owl:sameAs viaf:88077334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88077334>.
doremus_artist:58d92dbe-3f95-3d63-8aae-58aa27c1d54f
    owl:sameAs viaf:100316386;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100316386>,
        <https://musicbrainz.org/artist/89ec9cfb-80ec-4f5b-b7bf-6bab1462044c>.
doremus_artist:5907828e-2a6a-349b-96e6-3f5d521dbfb4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Phoenix,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Leslie Browne (* 29. Juni 1957 in New York City, New York) ist eine US-amerikanische Ballettt\u00e4nzerin und Filmschauspielerin, die f\u00fcr ihren Deb\u00fctfilm Am Wendepunkt sowohl f\u00fcr den Oscar als beste Nebendarstellerin als auch den Golden Globe Award f\u00fcr die beste Nebenrolle nominiert war."@de,
        "Leslie Browne (born June 29, 1957) is an American prima ballerina and actress. She was a principal dancer with the American Ballet Theatre in New York City from 1986 until 1993. She was also nominated for the Academy Award for Best Supporting Actress in 1977 at age 20, for portraying a fictionalized version of herself in The Turning Point."@en,
        "Leslie Browne (ur. 29 czerwca 1957) \u2014 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i tancerka."@pl,
        "Leslie Browne est une danseuse de ballet et une actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e Lesli Brown en 1958 \u00e0 New York."@fr,
        "\u041b\u0435\u0301\u0441\u043b\u0438 \u0411\u0440\u0430\u0301\u0443\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leslie Browne, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434. Brown; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1957) \u2014 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043f\u0440\u0438\u043c\u0430-\u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0432 1986\u20141993 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445; \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 (1978) \u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 (1978)."@ru;
    owl:sameAs viaf:61755597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leslie_Browne>,
        <http://viaf.org/viaf/61755597>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leslie_Browne.
doremus_artist:5a147516-5488-36dd-b2d9-30a9d4998099
owl:sameAs viaf:118836451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118836451>.
doremus_artist:5a744162-5728-3b38-90c7-8b1cbf4a8d97
owl:sameAs viaf:76507893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76507893>.
doremus_artist:5a77582a-dd47-3cfd-ae68-efc4206fef66
    dbp:birthPlace dbr:Canterbury;
    rdfs:comment
        "Anthony George Coe (Canterbury, 29 de noviembre de 1934) es un m\u00fasico brit\u00e1nico de jazz, saxofonista tenor y clarinetista."@es,
        """Anthony George Coe (born 29 November 1934 in Canterbury) is an English composer and jazz musician who plays clarinet, bass clarinet and tenor saxophone. Coe began his performing career playing with Humphrey Lyttelton's band from 1957 to 1962. In 1965 he was invited to join Count Basie's band ('I'm glad it didn't come off \u2013 I would have lasted about a fortnight') and has since played with the John Dankworth Orchestra, the Kenny Clarke-Francy Boland Big Band, Derek Bailey's free improvisation group Company, Stan Tracey, Michael Gibbs, Stan Getz, Dizzy Gillespie and Bob Brookmeyer, and performed under Pierre Boulez as well as leading a series of groups of his own, including Coe Oxley & Co with drummer Tony Oxley. He played clarinet on Paul McCartney's recording of "I'll Give You A Ring", rele"""@en,
        "Anthony George \u00ab Tony \u00bb Coe (n\u00e9 le 29 novembre 1934 \u00e0 Canterbury en Angleterre) est un compositeur et musicien de jazz (clarinette, clarinette basse, saxophone t\u00e9nor)."@fr,
        "Anthony \u201eTony\u201c George Coe (* 29. November 1934 in Canterbury) ist ein britischer Jazzmusiker (Saxophone, Klarinette, Fl\u00f6te) und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:56795716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Coe>,
        <http://viaf.org/viaf/56795716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c784027-fe27-47f4-bf9a-1ee018cdccae>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Coe.
doremus_artist:5add22d3-f368-35db-9cc1-905836151403
    rdfs:comment
        "Claude Thomas Smith (* 1932 in Monroe City, Missouri; \u2020 13. Dezember 1987 in Raytown, Missouri) war ein US-amerikanischer Komponist. Er studierte am Central Methodist College, Fayette, Bundesstaat Missouri und an der Universit\u00e4t von Kansas in Lawrence, wo er 1958 zum Bachelor of Music graduierte. W\u00e4hrend des Korea Krieges war er Musiker in der 371. Army Band. Nach Absolvierung seines Milit\u00e4rdienstes war er als Dozent f\u00fcr instrumentale Musik in Nebraska und Missouri t\u00e4tig. F\u00fcr seine Kompositionen erhielt er mit vielen Preisen und Auszeichnungen."@de,
        """Claude Thomas Smith (March 14, 1932 \u2013 December 13, 1987) was an American band conductor, composer, and music educator. His compositions include Flight, adopted as the "Official March" of the National Air and Space Museum of the Smithsonian Institution, and Eternal Father, Strong to Save, commissioned in 1975, that premiered at a Kennedy Center celebration of the 50th anniversary of the United States Navy Band."""@en,
        "Claude Thomas Smith (Monroe City, Missouri, 14 maart 1932 \u2013 Raytown, Missouri, 13 december 1987) was een Amerikaanse componist, muziekpedagoog, dirigent en kornettist."@nl,
        "\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b9\u30df\u30b9\uff08Claude Thomas Smith, 1932\u5e743\u670813\u65e5 - 1987\u5e7412\u670813\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u4e2d\u671f\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:77650093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_T._Smith>,
        <http://viaf.org/viaf/77650093>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Claude_T._Smith>.
doremus_artist:5b68c31e-753e-3fbc-91a8-2f8dfd9e8d5f
owl:sameAs viaf:226769885; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/226769885>.
doremus_artist:5b9633d2-a36d-3066-8c4b-35ef8fb8606a
    owl:sameAs viaf:24935040;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24935040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9b6e98f8-b695-45da-8c9c-68d4bab460fd>.
doremus_artist:5bcdc213-fafc-35a0-be52-3e45bcc9f537
    dbp:birthPlace dbr:Provisional_Government_of_the_French_Republic;
    dbp:deathPlace dbr:Provisional_Government_of_the_French_Republic;
    rdfs:comment
        "Patrice Ch\u00e9reau (* 2. November 1944 in L\u00e9zign\u00e9; \u2020 7. Oktober 2013 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Film-, Theater- und Opernregisseur, Drehbuchautor und Schauspieler."@de,
        "Patrice Ch\u00e9reau (French: [pa.t\u0281is \u0283e.\u0281o]; 2 November 1944 \u2013 7 October 2013) was a French opera and theatre director, filmmaker, actor and producer. In France he is best known for his work for the theatre, internationally for his films La Reine Margot and Intimacy, and for his staging of the Jahrhundertring, the centenary Ring Cycle at the Bayreuth Festival in 1976. Winner of almost twenty movie awards, including the Cannes Jury Prize and the Golden Berlin Bear, Ch\u00e9reau served as president of the jury at the 2003 Cannes festival."@en,
        "Patrice Ch\u00e9reau (L\u00e9zign\u00e9, 2 de novembro de 1944 \u2014 Paris, 7 de outubro de 2013) foi um ator, cineasta, realizador, encenador e produtor franc\u00eas."@pt,
        "Patrice Ch\u00e9reau (L\u00e9zign\u00e9, 2 november 1944 \u2013 Parijs, 7 oktober 2013) was een Franse theater-, opera- en filmregisseur."@nl,
        "Patrice Ch\u00e9reau (n. L\u00e9zign\u00e9, Francia, 2 de noviembre de 1944 - Par\u00eds, Francia, 7 de octubre de 2013) fue un director de cine, teatro y \u00f3pera franc\u00e9s adem\u00e1s de productor, actor y guionista."@es,
        "Patrice Ch\u00e9reau (ur. 2 listopada 1944 roku w L\u00e9zign\u00e9, zm. 7 pa\u017adziernika 2013 w Pary\u017cu) \u2013 francuski re\u017cyser, aktor i scenarzysta filmowy, teatralny i telewizyjny. Jest jednym z najg\u0142o\u015bniejszych tw\u00f3rc\u00f3w francuskiego teatru ostatnich dekad, a od lat 90. tak\u017ce tamtejszego kina. Jego styl filmowy mo\u017cna okre\u015bli\u0107 jako rodzaj bardzo cielesnego realizmu poszukuj\u0105cego poprzez to odpowiedzi na bardzo istotne pytania dotycz\u0105ce etyki, psychologii i egzystencji cz\u0142owieka i bez znaczenia jest tu, czy film jest zrealizowany z epickim rozmachem (jak Kr\u00f3lowa Margot) czy jest kameralnym dramatem kilku os\u00f3b."@pl,
        "Patrice Ch\u00e9reau, n\u00e9 le 2 novembre 1944 \u00e0 L\u00e9zign\u00e9 (Maine-et-Loire) et mort \u00e0 Clichy (Hauts-de-Seine) le 7 octobre 2013, est un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste de cin\u00e9ma, et acteur fran\u00e7ais. Ses travaux combinent recherches plastiques, r\u00e9flexions politiques et exploration des obsessions humaines. Au cours de sa carri\u00e8re, il sera rest\u00e9 fid\u00e8le \u00e0 ses plus proches collaborateurs : Jacques Schmidt, puis Caroline de Vivaise et Moidele Bickel pour les costumes, Richard Peduzzi pour les d\u00e9cors, Andr\u00e9 Diot aux lumi\u00e8res et Andr\u00e9 Serr\u00e9 au son."@fr,
        "\u041f\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441 \u0428\u0435\u0440\u043e (\u0444\u0440. Patrice Ch\u00e9reau; 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1944, \u041b\u0435\u0437\u0438\u043d\u044c\u0435, \u041c\u0435\u043d \u0438 \u041b\u0443\u0430\u0440\u0430 \u2014 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2013, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439, \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439."@ru,
        "\u0628\u0627\u062a\u0631\u064a\u0633 \u0634\u064a\u0631\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Patrice Ch\u00e9reau) (\u0648. 1944 \u2013 2013 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u060c \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 .\u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a Academy of Arts, Berlin . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 . \u0628\u0633\u0628\u0628 \u0633\u0631\u0637\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0626\u0629 ."@ar,
        "\u30d1\u30c8\u30ea\u30b9\u30fb\u30b7\u30a7\u30ed\u30fc\uff08Patrice Ch\u00e9reau, 1944\u5e7411\u67082\u65e5 - 2013\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30e1\u30fc\u30cc\uff1d\u30a8\uff1d\u30ed\u30ef\u30fc\u30eb\u770c\u51fa\u8eab\u306e\u6f14\u51fa\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u5df4\u63d0\u65af\u00b7\u8b1d\u4faf\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPatrice Ch\u00e9reau\uff1b1944\u5e7411\u67082\u65e5\uff0d2013\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u6b4c\u5287\u3001\u5287\u5834\u3001\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u8207\u96fb\u5f71\u6f14\u54e1\u3002\u4ed6\u66fe\u4ee5\u300a\u89aa\u5bc6\u95dc\u4fc2\u300b\u65bc\u7b2c51\u5c46\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\u7372\u5f97\u91d1\u718a\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56579407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrice_Ch\u00e9reau>,
        <http://viaf.org/viaf/56579407>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patrice_Ch√©reau_66√®me_Festival_de_Venise_(Mostra).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrice_Ch√©reau.
doremus_artist:5bd89a87-375f-3349-9cf3-9201fcb9a6e1
owl:sameAs viaf:66676291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66676291>.
doremus_artist:5e2281dc-3257-3707-9e3e-628c8e2ac6e4
    dbp:birthPlace dbr:Cleveland;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Gage (homonymie). Irwin Gage, n\u00e9 le 4 septembre 1939 \u00e0 Cleveland, est un pianiste am\u00e9ricain qui a consacr\u00e9 sa carri\u00e8re \u00e0 l'accompagnement, en concert et au disque, des plus grands chanteurs de lieder, parmi lesquels Brigitte Fassbaender, Lucia Popp, Jessye Norman, Christa Ludwig, Gundula Janowitz, Dietrich Fischer-Dieskau, Ren\u00e9 Kollo, Cheryl Studer..."@fr,
        "Irwin Gage (* 4. September 1939 in Cleveland, Ohio) ist ein amerikanischer Pianist und Liedbegleiter."@de,
        "Irwin Gage (born September 4, 1939 in Cleveland, Ohio) is an American pianist, specializing in accompanying Lieder."@en;
    owl:sameAs viaf:85107693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irwin_Gage>,
        <http://viaf.org/viaf/85107693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c062c59-d956-4cf9-8bc3-2fec172f2b7a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irwin_Gage.
doremus_artist:5e3f9d96-4750-3dd8-89da-ea19a0e5fa95
owl:sameAs viaf:21209860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21209860>.
doremus_artist:5e9b2eed-690e-3ca2-98d5-89fbf741f03c
    rdfs:comment
        "Pierre Guillot est un organiste fran\u00e7ais. Musicologue, docteur \u00e8s lettres, il a \u00e9t\u00e9 assistant, ma\u00eetre-assistant puis ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de LYON II (1974-1985), enfin professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris IV-Sorbonne (1985-2003)."@fr;
    owl:sameAs viaf:121898090;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Guillot>,
        <http://viaf.org/viaf/121898090>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Guillot.
doremus_artist:5edba110-7319-3f86-9355-2e2bf4354b55
    owl:sameAs viaf:100995808;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100995808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c9426aa2-4014-4c8d-8e4a-a310047f0f1e>.
doremus_artist:5f4347ae-68dd-3ae6-820f-2192068973da
    dbp:birthPlace dbr:Offenbach_am_Main;
    dbp:deathPlace dbr:Offenbach_am_Main;
    rdfs:comment
        "Johann Anton Andr\u00e9 (* 6. Oktober 1775 in Offenbach am Main; \u2020 6. April 1842 ebenda) war ein deutscher Komponist und Musikverleger."@de,
        "Johann Anton Andr\u00e9 (October 6, 1775, Offenbach am Main \u2013 April 6, 1842, Offenbach am Main) was a German composer and music publisher best known for his central place in Mozart research. Andr\u00e9 wrote operas, symphonies, masses, and lieder, as well as an unfinished Lehrbuch der Tonsetzkunst (Textbook of the Art of Composition) in two volumes. In 1799, Andr\u00e9 purchased a large volume of Mozart's musical papers (the Mozart-Nachlass) from the composer's widow Constanze, and brought them to Offenbach. This collection contained over 270 autographs and included the operas The Marriage of Figaro and The Magic Flute, a series of string quartets and string quintets, several piano concertos, and Eine kleine Nachtmusik. Based on these autographs, the Andr\u00e9 publishing house (founded in 1774 by Andr\u00e9's fat"@en,
        "Johann Anton Andr\u00e9 (n\u00e9 le 6 octobre 1775 \u00e0 Offenbach-sur-le-Main o\u00f9 il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 avril 1842) est un \u00e9diteur de musique et compositeur allemand, fils de Johann Andr\u00e9."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Johann Anton Andr\u00e9; 1775\u20141842) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0441\u044b\u043d \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u0444\u0444\u0435\u043d\u0431\u0430\u0445\u0435 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1775 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0415\u0449\u0435 \u0432 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u0435\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430. \u0423\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434 \u0424\u0440\u0435\u043d\u0446\u0435\u043b\u044c (\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430) \u0438 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433 \u0424\u043e\u043b\u044c\u0432\u0435\u0439\u043b\u0435\u0440 (\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f). \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0419\u0435\u043d\u0435 \u0438 \u043e\u0442\u0441\u044e\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0443\u0440\u043e\u0432. \u0423\u0436\u0435 \u0434\u043e 1800 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 70 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c, \u0442\u0430\u043a \u0447\u0442\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u0437\u0430 \u0441\u0442\u043e."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\uff08Johann Anton Andr\u00e9, 1775\u5e7410\u67086\u65e5 - 1842\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u8005\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u7814\u7a76\u306b\u3088\u3063\u3066\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29725282;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Anton_Andr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/29725282>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_anton_andre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Anton_Andr√©.
doremus_artist:5f70bbb0-34ae-31e0-a0a0-9c3961b019f3
    owl:sameAs viaf:85834170;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85834170>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7930faec-582a-480b-9398-8cb83f39d79c>.
doremus_artist:5fb8ead2-4a57-3fa1-976e-ef1edd1c73a2
    dbp:birthPlace dbr:ƒ∞zmir;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Giannis Konstantinidis (griechisch \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2, auch als Yiannis bzw. Iannis und Constantinidis transkribiert; * 21. August 1903 in Smyrna (heute Izmir); \u2020 17. Januar 1984 in Athen) war ein griechischer Komponist klassischer Musik, Pianist und Dirigent, der unter dem Pseudonym Kostas Giannidis (gr. \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u0393\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) auch ein erfolgreicher Komponist popul\u00e4rer griechischer Lieder war."@de,
        "Kostas Giannidis (en grec \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u0393\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2), de son vrai nom Giannis Konstantinidis (\u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) ou encore Yiannis/Iannis Konstantinidis, n\u00e9 le 21 ao\u00fbt 1903 \u00e0 Smyrne (l'actuelle Izmir) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 janvier 1984 \u00e0 Ath\u00e8nes est un compositeur de musique classique, pianiste et chef d'orchestre grec."@fr,
        "Yannis Costantinidis (\u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b7\u03c2 \u039a\u03c9\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2), also known by the penname Kostas Giannidis (Greek: \u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u0393\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03af\u03b4\u03b7\u03c2) (21 August 1903 \u2013 17 January 1984) was a Greek composer, pianist and conductor. Giannidis was born in Smyrna in 1903. He came to Greece after the destruction of Smyrna and continued his studies in Berlin (1923\u20131931). He returned to Athens and worked as a conductor and composer at the musical theatre composing many operettas, musical comedies and revues. He died in Athens."@en;
    owl:sameAs viaf:67578580;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kostas_Giannidis>,
        <http://viaf.org/viaf/67578580>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kostas_Giannidis.
doremus_artist:60d73063-acbc-3b96-9154-4df6320e0da1
    rdfs:comment
        "Steven Lubin (born 1942 in Brooklyn) is an American pianist and musical scholar. He is best known for his performances on the fortepiano, the early version of the piano."@en;
    owl:sameAs viaf:64192503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Lubin>,
        <http://viaf.org/viaf/64192503>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Steven_Lubin_Portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Lubin.
doremus_artist:62732ea8-939d-3bb8-885d-c3ba5cd54b8c
owl:sameAs viaf:70101610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70101610>.
doremus_artist:6458fb53-6c3c-3190-8f69-c4818f59e6ee
owl:sameAs viaf:199626; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199626>.
doremus_artist:66808278-a3b2-33ff-80cf-a1659dea8a69
    dbp:birthPlace dbr:Birkenhead;
    rdfs:comment
        "Graham Vick CBE (Birkenhead, 30 de diciembre de 1953) es un director de \u00f3pera ingl\u00e9s conocido por sus puestas en escena experimentales y revisionistas de \u00f3peras tradicionales y modernas. Ha trabajado en muchos de los teatros de \u00f3pera principales del mundo y es actualmente director art\u00edstico de la Birmingham Opera Company."@es,
        "Graham Vick CBE (born 30 December 1953 in Birkenhead) is an English opera director known for his experimental and revisionist stagings of traditional and modern operas. He has worked in many of the world's leading opera houses and is currently artistic director of Birmingham Opera Company."@en;
    owl:sameAs viaf:49417508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Graham_Vick>,
        <http://viaf.org/viaf/49417508>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Birmingham_Opera_Company_Graham_Vick_coaches_chorus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Graham_Vick.
doremus_artist:6706efe4-cc45-3d36-943f-38f62b1ab958
    dbp:birthPlace dbr:Bergneustadt;
    rdfs:comment
        "Carmen Reppel is a German soprano active in both opera and concert. A member of the Staatstheater Hannover, she had a major international career, appearing in leading roles in over 60 operas. She also explored lesser-known repertoire such as Siegfried Wagner's Schwarzschwanenreich and appeared in contemporary operas, singing in world premieres of operas by Aribert Reimann and Flavio Testi. She is known for her parts in the Jahrhundertring, the centenary production of Wagner's Der Ring des Nibelungen at the Bayreuth Festival, including the filmed version of 1980."@en;
    owl:sameAs viaf:10060240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carmen_Reppel>,
        <http://viaf.org/viaf/10060240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carmen_Reppel.
doremus_artist:67225e8a-626a-3f30-9df9-2a6766620f69
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rye_(town),_New_York>;
    rdfs:comment
        """Marta Eggerth (17 April 1912 \u2013 26 December 2013) was a Hungarian-born American actress and singer from "The Silver Age of Operetta". Many of the 20th century's most famous operetta composers, including Franz Leh\u00e1r, Fritz Kreisler, Robert Stolz, Oscar Straus and Paul Abraham, composed works especially for her."""@en,
        "Marta Eggerth (17 de abril de 1912 \u2013 26 de diciembre de 2013) fue una cantante soprano y actriz h\u00fangara, una de las figuras m\u00e1s importantes de la opereta y del cine musical de la tercera y cuarta d\u00e9cada del siglo XX, cuya carrera dur\u00f3 m\u00e1s de ochenta a\u00f1os. Hizo cine, teatro y televisi\u00f3n. Eso incluy\u00f3 el musical de Broadway Superior y Superior. Eggerth naci\u00f3 en Budapest. Eggerth muri\u00f3 el 26 de diciembre de 2013, de Rye, Nueva York por causas naturales, con 101 a\u00f1os."@es,
        "Marta Eggerth (Boedapest, 17 april 1912 \u2013 Rye, 26 december 2013) was een Hongaars-Amerikaanse actrice en operettezangeres. Eggerth werd geboren in Boedapest als dochter van een sopraan en een bankdirecteur. Ze begon op jonge leeftijd met zingen en maakte op haar elfde haar debuut in een operette. Ze speelde onder meer in opera's van Max Reinhardt. In de jaren '30 werd Eggerth ontdekt door de filmindustrie. Ze acteerde in het Hongaars, Engels, Duits, Frans en Italiaans. Haar filmcarri\u00e8re duurde tot 1957. In 1999 speelde ze nog even in een aflevering van Tatort (Nie wieder Oper). Ze huwde in 1936 met tenor Jan Kiepura."@nl,
        "Marta Eggerth (auch Martha Eggerth, eigentlich M\u00e1rta Eggert; * 17. April 1912 in Budapest; \u2020 26. Dezember 2013 in Rye, New York) war eine \u00f6sterreichisch-ungarisch-amerikanische Operettens\u00e4ngerin (Sopran) und Filmschauspielerin, die seit 1938 in New York lebte."@de,
        "Marta Eggerth (n\u00e9e le 17 avril 1912 \u00e0 Budapest et morte le 26 d\u00e9cembre 2013 (\u00e0 101 ans) \u00e0 Rye, \u00c9tat de New York) est une soprano et actrice hongroise."@fr,
        "M\u00e1rtha Eggerth, tak\u017ce Marta Eggerth (ur. 17 kwietnia 1912 w Budapeszcie, zm. 26 grudnia 2013 w Rye) \u2013 w\u0119gierska \u015bpiewaczka operetkowa (sopran koloraturowy) i aktorka, \u017cona Jana Kiepury."@pl,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0430 \u042d\u0301\u0433\u0433\u0435\u0440\u0442 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Eggerth M\u00e1rta; 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1912, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2013, \u0420\u0430\u0439, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u044f\u0440\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u00ab\u0421\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0440\u044b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b\u00bb. \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u043d\u0435\u0451 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441, \u041f\u0430\u043b \u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041b\u0435\u0433\u0430\u0440, \u0424\u0440\u0438\u0446 \u041a\u0440\u0435\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440, \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0428\u0442\u043e\u043b\u044c\u0446 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u044b. \u0421 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a8\u30b2\u30eb\u30c8\uff08Marta / Martha Eggerth, \u672c\u540d\uff1aEggerth M\u00e1rta\uff08\u30a8\u30c3\u30b2\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30ea\u30a2\uff09, 1912\u5e744\u670817\u65e5 - 2013\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:86543631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marta_Eggerth>,
        <http://viaf.org/viaf/86543631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e717071f-12a3-4308-ac8d-54b9523fac50>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marta_Eggert_-_Presenting_Lily_Mars.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marta_Eggerth.
doremus_artist:67c615d6-9c05-37c2-8dfd-e972c75a4a03
owl:sameAs viaf:79529165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79529165>.
doremus_artist:684565ab-7257-31c6-aecb-c5cb946ac392
owl:sameAs viaf:87268589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87268589>.
doremus_artist:68604e04-15a8-3d44-81e4-7f86e4625d91
owl:sameAs viaf:79989320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79989320>.
doremus_artist:6866d2f7-92b6-3fda-a8f5-178e7e793c25
owl:sameAs viaf:76494702; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76494702>.
doremus_artist:68852848-a1c0-3c89-af78-185027a1792c
owl:sameAs viaf:69178794; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69178794>.
doremus_artist:695c5e32-cbef-31b7-aaac-2bcbd8e80125
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Collet (French: [k\u0254l\u025b]; November 5, 1885 \u2013 November 23, 1951) was a French composer and music critic who lived in Paris. Today his music is seldom performed and he is best remembered for his 1920 article in Comoedia in which he coined the term Groupe des six to designate a young group of musicians at the Conservatoire de Paris which included Francis Poulenc and Darius Milhaud."@en,
        "Henri Collet (Paris 5 novembre 1885 - Paris 23 novembre 1951) \u00e9tait un professeur de litt\u00e9rature espagnole au lyc\u00e9e Janson-de-Sailly, compositeur et critique musical fran\u00e7ais. Sa musique, influenc\u00e9e par celles d'Albeniz et de Falla est tellement inspir\u00e9e par la culture hispanique (castillane et andalouse notamment), que ses commentateurs le traitent plut\u00f4t comme un musicien espagnol de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise. Il a apport\u00e9 beaucoup au dialogue entre les deux cultures fran\u00e7aise et espagnole. Un timbre \u00e0 son effigie a \u00e9t\u00e9 \u00e9dit\u00e9 par la Poste fran\u00e7aise. Un jardin public porte son nom \u00e0 la Baule-Escoublac (Loire-Atlantique) o\u00f9 il avait une villa."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Henri Collet; 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1885, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0420\u043e\u0441 \u0432\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440\u043a\u0438\u043d\u0434\u043e\u043c, \u0432 14-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440\u0430. \u0421 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u043b\u0441\u044f \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u043d\u0435\u0439 \u0431\u043e\u0301\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u2014 \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u044f\u0441\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0443 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u043e \u041e\u043b\u044c\u043c\u0435\u0434\u044b, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443 \u0424\u0435\u043b\u0438\u043f\u0435 \u041f\u0435\u0434\u0440\u0435\u043b\u044f (\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e, \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0416\u0430\u043a\u0430 \u0422\u0438\u0431\u043e). \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041a\u043e\u043b\u043b\u0435 \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u044b \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432-\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u2014 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0438\u043b\u0438 \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0434\u0435 \u0424\u0430\u043b\u044c\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:61737573;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Collet>,
        <http://viaf.org/viaf/115123373>,
        <http://viaf.org/viaf/61737573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Collet.
doremus_artist:6a4e5c8c-f558-33b3-b18f-82460ad6546a
owl:sameAs viaf:119047235; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119047235>.
doremus_artist:6a98b3c2-c706-3e0f-8e7a-808cac220ae3
owl:sameAs viaf:16493188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16493188>.
doremus_artist:6bc01316-e856-34d8-b554-761c3494f3d5
owl:sameAs viaf:32306200; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32306200>.
doremus_artist:6bce18d1-dbd6-3b67-a23f-eb4aafc0d304
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "David P\u00e9rez (N\u00e1poles, 1711 \u2013 Lisboa, 1778) fue un compositor italiano. Perez compuso una treintena de \u00f3peras, caracterizadas por la gran elaboraci\u00f3n de las partes instrumentales y la riqueza arm\u00f3nica y r\u00edtmica, que subrayan el fuerte discurso dram\u00e1tico, como se transmite claramente en Il Solimano (1757). Tambi\u00e9n fue autor de m\u00fasica sacra, considerada por algunos estudiosos cualitativamente superior a su producci\u00f3n teatral, calificada de menos original. En aquel campo destacan su oratorio Il martirio di San Bartolomeo y un Te Deum."@es,
        "David ou Davide Perez (N\u00e1poles, 1711  \u2014 Lisboa, 30 de outubro de 1778) foi um compositor italiano, filho de uma fam\u00edlia de origem espanhola. Estudou violino com Antonio Gallo, um dos melhores violinistas italianos da \u00e9poca, e contraponto com Francisco Mancini, mestre do Conservat\u00f3rio de Loreto. David Perez exerceu uma grande influ\u00eancia nos compositores portugueses florescidos nos finais do s\u00e9culo XVIII e princ\u00edpios XIX. Em todos eles, inclusive, Marcos Portugal se nota influ\u00eancia. A sua assinatura na Irmandade de S. Cec\u00edlia consta com a data de 28 de Setembro de 1756."@pt,
        "David(e) Perez (auch: P\u00e9rez, * 1711 in Neapel; \u2020 30. Oktober 1778 in Lissabon) war ein italienischer Opernkomponist, ein Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule. Einen gro\u00dfen Teil seines Lebens wirkte er als Kapellmeister und Lehrer in Lissabon."@de,
        "Davide Perez (1711 \u2013 30 October 1778) was an Italian opera composer born in Naples of Italian parents, and later resident court composer at Lisbon from 1752. He staged three operas on librettos of Metastasio at Lisbon with huge success in 1753, 1754, and 1755. Following the 1755 Lisbon earthquake, Perez turned from opera mostly to church music."@en,
        "Fu attivo in particolare in Italia e in Portogallo, dove succedette nella corte reale portoghese a Jo\u00e3o Cordeiro da Silva."@it;
    owl:sameAs viaf:49488393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Davide_Perez>,
        <http://viaf.org/viaf/49488393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Davide_Perez.
doremus_artist:6c71402f-c0ae-3dbe-9dd4-2c40ca5efe3e
owl:sameAs viaf:16148224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16148224>.
doremus_artist:6cc493f5-7cf0-33ee-974f-91f83fdb3a94
owl:sameAs viaf:87092088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87092088>.
doremus_artist:6ceff8ed-3d00-362c-828f-b7bf6a1bec13
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Weert,_Antwerp>;
    dbp:deathPlace dbr:Mantua;
    rdfs:comment
        "Giaches de Wert (* 1535 in Weert-Bornem bei Mechelen; \u2020 6. Mai 1596 in Mantua) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist der Renaissance."@de,
        "Giaches de Wert (Gante o Weert, c. 1535 - Mantua, 6 de mayo de 1596) fue un compositor de la escuela francoflamenca que desarroll\u00f3 su carrera en Italia, especialmente en las cortes de Mantua y Ferrara. Fue uno de los mayores impulsores del desarrollo del estilo madrigalista del \u00faltimo Renacimiento y anunci\u00f3 las novedades del estilo barroco. Su influencia en otros compositores de finales del siglo XVI fue muy grande, especialmente en Claudio Monteverdi."@es,
        "Giaches de Wert (Weert (Belgi\u00eb), 1535 - 6 mei 1596) was een Franco-Vlaamse componist die actief was in Itali\u00eb. Hij was een van de leidende personen in de ontwikkeling van de madrigaal van de late Renaissance."@nl,
        "Giaches de Wert (also Jacques/Jaches de Wert, Giaches de Vuert; 1535 \u2013 6 May 1596) was a Franco-Flemish composer of the late Renaissance, active in Italy. Intimately connected with the progressive musical center of Ferrara, he was one of the leaders in developing the style of the late Renaissance madrigal. He was one of the most influential of late sixteenth-century madrigal composers, particularly on Claudio Monteverdi, and his later music was formative on the development of music of the early Baroque era."@en,
        "Jacques de Wert ou Giaches de Wert (n\u00e9 probablement \u00e0 Weert en 1535 et mort \u00e0 Mantoue le 6 mai 1596) est un compositeur franco-flamand. Sa carri\u00e8re s'est d\u00e9roul\u00e9e en Italie o\u00f9 il est reconnu comme l'un des plus grands madrigalistes de la p\u00e9riode tardive."@fr,
        "\u0416\u044c\u044f\u0448 \u0434\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0442, \u0416\u0430\u043a \u0434\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Giaches de Vuert, \u0444\u0440. Jacques de Wert; 1535, \u0412\u0435\u0440\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0410\u043d\u0442\u0432\u0435\u0440\u043f\u0435\u043d \u2013 6 \u043c\u0430\u044f 1596, \u041c\u0430\u043d\u0442\u0443\u044f) \u2013 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0420\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0435\u0439."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30b1\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30c8\uff08Giaches de Wert, 1535\u5e74\u9803\uff5e1596\u5e74 5\u67086\u65e5 \u30de\u30f3\u30c8\u30f4\u30a1\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u524d\u885b\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30de\u30c9\u30ea\u30ac\u30fc\u30ec\u306e\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3002Wert\u306f\u3053\u3093\u306b\u3061\u306e\u7db4\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306f Vuert \u306e\u3088\u3046\u306a\u81ea\u7f72\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89543989;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giaches_de_Wert>,
        <http://viaf.org/viaf/89543989>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mantua_Palazzo_Ducale.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giaches_de_Wert.
doremus_artist:6d14a7d0-5520-39d9-8932-4acab259cfe2
owl:sameAs viaf:49413728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413728>.
doremus_artist:6dc52821-55b1-3624-8885-1e3867adf002
owl:sameAs viaf:42138916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42138916>.
doremus_artist:6e6d87b2-5a86-3af5-89cc-6534d88df09c
    dbp:birthPlace dbr:Olomouc;
    dbp:deathPlace dbr:Mannheim;
    rdfs:comment
        "Gottfried Finger (* um 1660 in Olm\u00fctz; beerdigt am 31. August 1730 in Mannheim) war ein m\u00e4hrisch-deutscher Kapellmeister und Komponist."@de,
        "Gottfried Finger (31 ao\u00fbt 1655?, 1730), ou Godfrey Finger, \u00e9tait un compositeur baroque morave. La plupart de ses compositions sont pour la viole de gambe et l'op\u00e9ra. Il est n\u00e9 \u00e0 Olomouc, de nos jours en R\u00e9publique tch\u00e8que et a travaill\u00e9 \u00e0 la cour de Jacques II d'Angleterre avant de devenir un compositeur ind\u00e9pendant. Apr\u00e8s un concours organis\u00e9 \u00e0 Londres pour adapter Le Jugement de Paris en op\u00e9ra, o\u00f9 il arriva quatri\u00e8me, Finger quitta l'Angleterre pour l'Allemagne. Il est mort \u00e0 Mannheim."@fr,
        "Gottfried Finger (ca. 1655-6 \u2013 buried 31 August 1730), also Godfrey Finger, was a Moravian Baroque composer. He was also a virtuoso on the Viol, and many of his compositions were for the instrument. He also wrote operas. Finger was born in Olomouc, modern-day Czech Republic, and worked for the court of James II of England before becoming a freelance composer. The fact that Finger owned a copy of the musical score of the work Chelys by the Flemish composer Carolus Hacquart suggests that the two composers may have worked together in England."@en,
        "Gottfried Finger lub Godfrey Finger (ur. ok. 1655-1660, zm. 1730) - brytyjsko-niemiecki kompozytor morawskiego pochodzenia. Tworzy\u0142 w epoce baroku. Urodzi\u0142 si\u0119 w O\u0142omu\u0144cu w Imperium Habsburskim (dzi\u015b Czechy). Komponowa\u0142 wiele muzyki instrumentalnej, zw\u0142aszcza na viola da gamba. Na swym dworze zatrudni\u0142 go kr\u00f3l Anglii Jakub II Stuart. Gdy Jakub straci\u0142 w\u0142adz\u0119, Finger opu\u015bci\u0142 dw\u00f3r i mieszkaj\u0105c w Londynie utrzymywa\u0142 si\u0119 z komponowania i sprzedawania muzyki."@pl,
        "\u30b4\u30c3\u30c8\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\uff08Gottfried Finger, 1660\u5e74\u9803 - 1730\u5e748\u670831\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30ed\u30e2\u30a6\u30c4\u51fa\u8eab\u3002\u30aa\u30ed\u30e2\u30a6\u30c4\u306e\u9818\u4e3b\u53f8\u6559\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021682\u5e74\u306b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u77ed\u671f\u9593\u6ede\u5728\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u308f\u305f\u308a\u30011685\u5e74\u306b\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u697d\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021688\u5e74\u306b\u56fd\u738b\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba2\u4e16\u304c\u8ffd\u653e\u3055\u308c\u308b\u3068\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30021702\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u308a\u30011708\u5e74\u306b\u306f\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u697d\u5e2b\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30011717\u5e74\u304b\u30891723\u5e74\u307e\u3067\u30b4\u30fc\u30bf\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30a4\u30f4\u30a1\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30a4\u30b0\u30ca\u30c4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30d3\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47026430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_Finger>,
        <http://viaf.org/viaf/282328596>,
        <http://viaf.org/viaf/47026430>,
        <http://viaf.org/viaf/948145857023322921112>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_Finger.
doremus_artist:6e8d907e-feee-3476-88fb-8dad5e9482e9
owl:sameAs viaf:10043866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10043866>.
doremus_artist:6e92c01b-4547-3c92-bc39-29eae101544f
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Monte Markham (* 21. Juni 1935 in Manatee County, Florida) ist ein US-amerikanischer Schauspieler und Regisseur."@de,
        "Monte Markham (Manatee County (Florida), 21 juni 1935) is een Amerikaans acteur. Hij speelt zowel op televisie, in films als op Broadway. Hij speelde onder meer in de film Airport '77 en in het vierde seizoen van Dallas had hij een terugkerende rol."@nl,
        "Monte Markham (born June 21, 1935) is an American actor. He has appeared in films, television series and on Broadway."@en,
        "Monte MarkhamFichier:Monte Markham Ed Begley 1969.JPG Markham (\u00e0 gauche) et Ed Begley, dans The Mod Squad (1969) Monte Markham est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 21 juin 1935 dans le Comt\u00e9 de Manatee (Floride), aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "\u30e2\u30f3\u30c6\u30fb\u30de\u30fc\u30ab\u30e0\uff08Monte Markham, 1935\u5e746\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:190608259;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monte_Markham>,
        <http://viaf.org/viaf/190608259>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monte_Markham_Ed_Begley_1969.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monte_Markham.
doremus_artist:6eb75b3e-b030-3d23-9661-30f8fe0831ce
    dbp:birthPlace dbr:La_Spezia;
    rdfs:comment
        "Markus Hinterh\u00e4user (* 30. M\u00e4rz 1958 in La Spezia, Italien) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist und Kulturmanager. Seit 2014 ist er Intendant der Wiener Festwochen und ab 2016 der Salzburger Festspiele."@de,
        "Markus Hinterh\u00e4user (born 30 March 1958 in La Spezia, Italy) is an Austrian pianist and the current Artistic Director of the Salzburg Festival. He studied music at the Vienna Conservatory under Elisabeth Leonskaja and the Mozarteum University of Salzburg under Oleg Maisenberg. As a chamber musician, he has performed with several notable performers, including the Arditti Quartet and singer Brigitte Fassbaender. As a piano soloist he is particularly known for his performances of the works of the Second Viennese School and 20th century works by composers like John Cage, Morton Feldman, and Galina Ustvolskaya. Since 2006 he has served as the Concert Director of the Salzburg Festival; a post he is scheduled to leave after the 2011 summer festival."@en,
        "Markus Hinterh\u00e4user (n\u00e9 le 30 mars 1958 \u00e0 La Spezia) est un pianiste autrichien, directeur du Festival de Vienne (en 2014) et du Festival de Salzbourg (en 2017)."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441 \u0425\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0445\u043e\u0439\u0437\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Markus Hinterh\u00e4user; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1958 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u043f\u0435\u0446\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0415\u043b\u0438\u0437\u0430\u0432\u0435\u0442\u044b \u041b\u0435\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0432 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435 \u0443 \u041e\u043b\u0435\u0433\u0430 \u041c\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u041a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c \u0410\u0440\u0434\u0438\u0442\u0442\u0438, \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435 \u0411\u0440\u0438\u0433\u0438\u0442\u0442\u0435 \u0424\u0430\u0441\u0441\u0431\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440. \u0412 \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0435 \u0425\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0445\u043e\u0439\u0437\u0435\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438 \u0434\u043e \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b \u0423\u0441\u0442\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439, \u041b\u0443\u0438\u0434\u0436\u0438 \u041d\u043e\u043d\u043e, \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430 \u041a\u0435\u0439\u0434\u0436\u0430, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446\u0430 \u0428\u0442\u043e\u043a\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d\u0430, \u041c\u043e\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0435\u043b\u044c\u0434\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:116673852;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Markus_Hinterh\u00e4user>,
        <http://viaf.org/viaf/116673852>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Markus_Hinterh√§user.
doremus_artist:6f70123e-71f2-3088-aeba-f7f7bc93110f
    rdfs:comment
        "Sunleif Rasmussen (* 19. M\u00e4rz 1961 in Sandur) ist ein bedeutender f\u00e4r\u00f6ischer Komponist klassischer Musik der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Sunleif Rasmussen (Sandur (Faer\u00f6er), 19 maart 1961) is een Deense componist. Hij is in wezen de eerste en belangrijkste componist op het gebied van klassieke muziek van de tot Denemarken behorende eilandengroep Faer\u00f6er."@nl,
        "Sunleif Rasmussen (born March 19, 1961 in Sandur in the Faroe Islands) is the foremost Faroese composer of classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:22025166;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sunleif_Rasmussen>,
        <http://viaf.org/viaf/22025166>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sunleif_Rasmussen_A_Faroese_Composer_The_Olavsoka_Cantata_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sunleif_Rasmussen.
doremus_artist:6fd35f16-12f0-3200-880d-b8e720a09b24
    rdfs:comment
        "Henri Goublier fils (1888 - 23 mai 1951), compositeur fran\u00e7ais, fils du compositeur et chef d'orchestre Gustave Goublier.N\u00e9 dans une famille de m\u00e9lomanes, le jeune Henri Goublier se passionne pour la musique. Son p\u00e8re \u00e9tant tr\u00e8s pris par son m\u00e9tier, c'est son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 \u00c9mile qui lui apprendra la musique. La mort soudaine de son fr\u00e8re le laisse d\u00e9sempar\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:46948634;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Goublier>,
        <http://viaf.org/viaf/46948634>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Goublier.
doremus_artist:70265a74-cf13-343e-bad6-34968608fe88
owl:sameAs viaf:69122520; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69122520>.
doremus_artist:715fdaa9-d1b5-395d-ae15-9f5c78bbea76
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Jean Malaurie (* 22. Dezember 1922 in Mainz, Deutschland) ist ein bedeutender franz\u00f6sischer Geomorphologe, Ethnologe, Arktisforscher, Autor und Dokumentarfilmer sowie \u201eUNESCO-Botschafter des Guten Willens\u201c. Er arbeitete international f\u00fcr verschiedene Regierungen in Washington, Ottawa, Kopenhagen und Moskau als wissenschaftlicher Berater."@de,
        "Jean Malaurie (born December 22, 1922) is a French cultural anthropologist, geographer, physicist, and writer."@en,
        "Jean Malaurie (n. Maguncia, de Alemania, 22 de diciembre de 1922) es un etn\u00f3logo, ge\u00f3grafo y editor franc\u00e9s."@es,
        "Jean Malaurie, nascido em 1922 em Mayence (Alemanha), foi um explorador das regi\u00f5es polares, principalmente a Groel\u00e2ndia."@pt,
        "Jean Malaurie, n\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 1922 \u00e0 Mayence (Allemagne), est un ethno-historien, g\u00e9ographe/physicien et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Il est directeur d'\u00e9tudes \u00e0 l'Ecole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales, et \u00e9galement le directeur et fondateur de la collection Terre Humaine aux \u00e9ditions Plon."@fr,
        "Nel 1957 divenne direttore del Centro di studi artici di Parigi; negli anni successivi organizz\u00f2 spedizioni in Lapponia, Iacuzia, Groenlandia, ecc. Nel 1963 pubblic\u00f2 la sua opera geografica pi\u00f9 celebre, le Esplorazioni cartografiche nella Groenlandia occidentale."@it;
    owl:sameAs viaf:31999795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Malaurie>,
        <http://viaf.org/viaf/31999795>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Malaurie_√†_c√¥t√©_du_bateau_hydrographique_sovi√©tique,_au_large_d'Ou√©len,_durant_son_exp√©dition_en_Tchoukotka,_ao√ªt_1990.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Malaurie.
doremus_artist:71939598-8ff1-396e-9254-6417a65a9e10
owl:sameAs viaf:61813199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61813199>.
doremus_artist:719a1dcb-f6be-30e3-acd8-d854505c0b48
owl:sameAs viaf:78789593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78789593>.
doremus_artist:71a15fef-70e2-373b-a52d-7408546deecd
    dbp:birthPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    dbp:deathPlace dbr:Kassel;
    rdfs:comment
        "Klaus Martin Ziegler (* 23. Februar 1929 in Freiburg im Breisgau; \u2020 22. September 1993 in Kassel) war ein deutscher Chorleiter, Organist und evangelischer Kirchenmusiker (Kirchenmusikdirektor). Sein Kapellmeisterexamen absolvierte er 1948 bis 1950 an der Badischen Hochschule f\u00fcr Musik Karlsruhe. Es folgte ein Studium am Kirchenmusikalischen Institut Heidelberg 1950 bis 1952 als Sch\u00fcler von Wolfgang Fortner, Hermann Meinhard Poppen und Gerhard Nestler. Berufliche Stationen waren 1952\u201354 als Kantor in Karlsruhe-R\u00fcppurr und 1954 bis 1960 als Kantor an der Christuskirche Karlsruhe. 1957 wurde er Leiter der Kirchenmusikabteilung an der Badischen Hochschule f\u00fcr Musik. Im selben Jahr nahm er einen Lehrauftrag an der P\u00e4dagogischen Hochschule Karlsruhe wahr. Von 1960 bis 1993 war er Kantor an der M"@de,
        "Klaus Martin Ziegler (23 February 1929 \u2013 22 September 1993) was a German choral conductor, organist and Protestant church musician."@en;
    owl:sameAs viaf:23724123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Martin_Ziegler>,
        <http://viaf.org/viaf/23724123>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kassel_Martinskirche_19432b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Martin_Ziegler.
doremus_artist:71bb5072-2c7e-3468-9701-b449f38a813e
owl:sameAs viaf:9597952; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9597952>.
doremus_artist:71c20fbe-157a-3fab-bba9-767b07f524a5
    dbp:birthPlace dbr:Montevideo;
    rdfs:comment
        "Nicol\u00e1s Pasquet (born in 1958) is a conductor from Uruguay and professor of conducting."@en,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0441 \u041f\u0430\u0441\u043a\u0435\u0442 (\u0438\u0441\u043f. Nicol\u00e1s Pasquet; \u0440\u043e\u0434. 1958, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e) \u2014 \u0443\u0440\u0443\u0433\u0432\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043e \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0432 \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435. \u0412 1987 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:117191848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicol\u00e1s_Pasquet>,
        <http://viaf.org/viaf/117191848>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicol√°s_Pasquet.
doremus_artist:71c91b26-ce5a-39f8-92fc-80d1eb043e04
owl:sameAs viaf:75112030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75112030>.
doremus_artist:71cc41b4-40fa-3ebe-8bef-a81756c78539
    dbp:birthPlace dbr:Straubing;
    rdfs:comment
        "Gerold Huber (born 1969) is a German classical pianist, best known as the regular duo partner of baritone Christian Gerhaher and accompanist of other singers."@en,
        "Gerold Huber (geboren 1969 in Straubing) ist ein deutscher Pianist. Huber studierte als Stipendiat an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen Klavier bei Friedemann Berger, bei Helmut Deutsch Liedgestaltung und besuchte die Liedklasse von Dietrich Fischer-Dieskau in Berlin."@de,
        "Gerold Huber (n\u00e9 en 1969 \u00e0 Straubing) est un pianiste allemand, bien connu pour ses collaborations en duo avec le baryton Christian Gerhaher et comme accompagnateur d'autres chanteurs."@fr;
    owl:sameAs viaf:43055368;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerold_Huber>,
        <http://viaf.org/viaf/43055368>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerold_Huber.
doremus_artist:71d2c9c0-a74e-3cae-8a9c-22c7ebee5d3b
owl:sameAs viaf:22393425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22393425>.
doremus_artist:71e30064-4f00-3346-b3d6-5e0d089da4d9
owl:sameAs viaf:19886372; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19886372>.
doremus_artist:71e84c31-36a2-3ebd-8132-96a3a7c6b610
owl:sameAs viaf:69211159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69211159>.
doremus_artist:720ee8b0-bdd5-3640-9128-37287ae55e99
owl:sameAs viaf:39644229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39644229>.
doremus_artist:7222db2b-923e-39c9-8d69-7c20441b15f9
owl:sameAs viaf:80009504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80009504>.
doremus_artist:72485db0-2c93-322c-b6cd-94dc2bd2e8b8
    dbp:birthPlace dbr:Mysen;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u064e\u0627\u0646 \u063a\u064e\u0627\u0631\u0628\u064e\u0627\u0631\u064e\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a\u0629: Jan Garbarek) \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0633\u0627\u0643\u0633\u0641\u0648\u0646 \u062c\u0627\u0632 \u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 4 \u0645\u0627\u0631\u0633 1947 \u0628\u0645\u064a\u0633\u0646 (\u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c). 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0646\u0648\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u064a\u0627\u0646 \u063a\u0627\u0631\u0628\u0627\u0631\u0643 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627.25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Jan Garbarek (* 4. M\u00e4rz 1947 in Mysen, Norwegen) ist ein norwegischer Jazzmusiker (Saxophone, Synthesizer, Fl\u00f6ten). Er z\u00e4hlt zu den wichtigen zeitgen\u00f6ssischen Jazzmusikern in Europa und gilt mit seinem klaren, asketischen Saxophonton als herausragender Vertreter der skandinavischen Jazz-Szene."@de,
        "Jan Garbarek (4 de marzo de 1947) es un m\u00fasico noruego de jazz, saxofonista tenor y soprano; toca tambi\u00e9n la flauta. Ha colaborado con frecuencia con Keith Jarrett, Egberto Gismonti, Gary Peacock, Miroslav Vitous, Zakir Hussain, Charlie Haden, Anouar Brahem y Ralph Towner. Ha publicado casi todos sus discos en el sello ECM. Alguna de sus piezas han sido utilizadas para formar parte de bandas sonoras cinematogr\u00e1ficas. Por ejemplo, Rites (del \u00e1lbum Rites 1998) fue adaptada para The Insider, pel\u00edcula de Michael Mann."@es,
        """Jan Garbarek (Mysen, 4 de mar\u00e7o de 1947) \u00e9 um saxofonista de jazz noruegu\u00eas. Um dos mais importantes saxofonistas dos anos 1970 e 1980, em parte por sua contribui\u00e7\u00e3o ao quarteto europeu de Keith Jarrett, mas sobretudo pela cria\u00e7\u00e3o de uma est\u00e9tica que privilegia a melodia e a sensibilidade, assim como pela mistura bem sucedida com a world music. Garbarek tornou-se de facto uma figura do jazz "europeu", atento ao sil\u00eancio e \u00e0 lentid\u00e3o ."""@pt,
        "Jan Garbarek (Mysen, 4 maart 1947) is een Noorse tenor- en sopraansaxofonist die actief is in de jazz, de klassieke muziek en de wereldmuziek. Garbareks geluid wordt gekenmerkt door de glasheldere en hoge klank. Hij speelt voornamelijk tenorsaxofoon en gebogen sopraansaxofoon, een weinig voorkomend instrument. Hij is \u00e9\u00e9n van de bekende artiesten op het platenmerk ECM Records, dat vrijwel al zijn opnames heeft uitgebracht. Zijn stijl kent veel langgerekte noten, waar veel gebruik wordt gemaakt van rusten. Zijn klank wordt vaak geassocieerd met 'oosterse' geluiden, en in het bijzonder met islamitische oproepen tot gebed."@nl,
        "Jan Garbarek (born 4 March 1947) is a Norwegian jazz saxophonist who is also active in classical music and world music. Garbarek was born in Mysen, Norway, the only child of a former Polish prisoner of war, Czes\u0142aw Garbarek, and a Norwegian farmer's daughter. He grew up in Oslo, stateless until the age of seven, as there was no automatic grant of citizenship in Norway at the time. When he was 21, he married Vigdis. He is the father of musician and composer Anja Garbarek."@en,
        "Jan Garbarek (ur. 4 marca 1947 w Mysen w Norwegii) \u2013 norweski saksofonista; jeden z najbardziej znanych wsp\u00f3\u0142czesnych muzyk\u00f3w jazzowych na \u015bwiecie, uwa\u017cany za ojca skandynawskiej sceny jazzowej."@pl,
        "Jan Garbarek, n\u00e9 le 4 mars 1947 \u00e0 Mysen (Norv\u00e8ge), est un saxophoniste norv\u00e9gien de jazz et d'ethno-jazz. Jan Garbarek a contribu\u00e9 \u00e0 l'histoire du jazz par la cr\u00e9ation d\u2019une esth\u00e9tique originale et tr\u00e8s personnelle, privil\u00e9giant la m\u00e9lodie et la sensibilit\u00e9. Garbarek poss\u00e8de une identit\u00e9 musicale particuli\u00e8rement reconnaissable, se d\u00e9marquant nettement du jazz am\u00e9ricain traditionnel. Son travail couvre un tr\u00e8s large spectre musical, du free jazz de ses d\u00e9buts, \u00e0 ses \u00e9changes avec The Hilliard Ensemble. Jan Garbarek a su engager un dialogue f\u00e9cond avec des musiciens issus d'horizons tr\u00e8s divers, des plus lointains (L. Shankar, Trilok Gurtu, Anouar Brahem, etc.) aux plus proches de sa tradition musicale d'origine (Agnes Buen Garn\u00e5s, Mari Boine, etc.) ; ce dialogue est reconnu comme une contr"@fr,
        "Suona il sassofono tenore e soprano ed \u00e8 attivo nei generi del jazz, della musica classica e della world music. La musica di Garbarek costituisce una delle bandiere della casa discografica ECM, che praticamente ha pubblicato tutti i suoi dischi. A partire dalla fine degli anni settanta, Garbarek ha sviluppato uno stile di ispirazione lieve e lunare che utilizza toni acuti e lunghe note sostenute (che ricordano gli inviti alla preghiera islamici) nonch\u00e9 l'uso sapiente delle pause. Fece le sue prime incisioni alla fine degli anni sessanta. Seguace della prima ora del free jazz di Albert Ayler e Peter Br\u00f6tzmann, nel 1973 volt\u00f2 le spalle alle aspre dissonanze del jazz d'avanguardia."@it,
        "\u042f\u043d \u0413\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0435\u043a (\u043d\u043e\u0440\u0432. Jan Garbarek, 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041e\u0441\u043b\u043e. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 1970-\u0445, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1980-\u0445 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b \u00ab\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u042f\u043d\u0430 \u0413\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0435\u043a\u0430\u00bb. \u0421\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0441 \u041a\u0438\u0442\u043e\u043c \u0414\u0436\u0430\u0440\u0440\u0435\u0442\u043e\u043c, \u041b\u0430\u043a\u0448\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u043e\u0439 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440\u043e\u043c, \u041c\u0438\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043e\u043c \u0412\u0438\u0442\u043e\u0443\u0448\u0435\u043c, \u042d\u0431\u0435\u0440\u0445\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0420\u0430\u043b\u044c\u0444\u043e\u043c \u0422\u0430\u0443\u043d\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0422\u0435\u0440\u044c\u0435 \u0420\u0438\u043f\u0434\u0430\u043b\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438. \u0418\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u2014 \u043e\u0442 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0433\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u043e\u0440\u0430\u043b\u043e\u0432 \u0434\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0413\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438, \u0422\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u044f\u043d\u0430 (\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0425\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u0440\u0434-\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435\u043c). \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 ECM (Editions of Contemporary Music, \u041c\u0430\u043d\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0410\u0439\u0445\u0435\u0440) \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0410\u043d\u0438 \u0413\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0435\u043a."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30d0\u30ec\u30af\uff08Jan Garbarek, 1947\u5e743\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30bb\u30f3 (en:Mysen) \u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3001\u30c6\u30ca\u30fc\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u3092\u4f7f\u7528\u3057\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3082\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u5a18\u306f\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306e\u30a2\u30f3\u30cb\u30e3\u30fb\u30ac\u30eb\u30d0\u30ec\u30af\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115557508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Garbarek>,
        <http://viaf.org/viaf/115557508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ea7aba28-8853-4e30-83b7-7deeb3da36cd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Garbarek_Operaen_Oslo_Jazzfestival_(185843).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Garbarek.
doremus_artist:7257000b-5450-34d3-b1bd-4376c14f4a14
owl:sameAs viaf:71590156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590156>.
doremus_artist:72814fe4-57c7-397a-94e9-b54e4f257843
    dbp:birthPlace dbr:Durban;
    rdfs:comment
        "Daniel Hope (* 17. August 1973 in Durban, S\u00fcdafrika) ist ein s\u00fcdafrikanisch-britischer Geiger."@de,
        "Daniel Hope (born 17 August 1973, Durban, South Africa) is a British classical violinist."@en,
        "Daniel Hope, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1973 \u00e0 Durban en Afrique du Sud, est un violoniste britannico-sud-africain vivant \u00e0 Vienne en Autriche"@fr,
        "\u0414\u044d\u043d\u0438\u044d\u043b \u0425\u043e\u0443\u043f (\u0430\u043d\u0433\u043b. Daniel Hope, \u0440\u043e\u0434. 17 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1973, \u0414\u0443\u0440\u0431\u0430\u043d, \u042e\u0436\u043d\u043e-\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:85768279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Hope_(violinist)>,
        <http://viaf.org/viaf/85768279>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/2016-09-02-EVYM_2016_Rehearsal-Daniel_Hope-7317.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hope_(violinist)>.
doremus_artist:7287d182-1944-3a6f-bf63-5506b9cce9a5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Maynardville,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Franklin,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Carl Milton Smith (March 15, 1927 \u2013 January 16, 2010) was an American country music singer. Known as "Mister Country," Smith was the husband of June Carter (later June Carter Cash) and Goldie Hill, and the father of Carlene Carter. He was one of country's most successful male artists during the 1950s, with 30 Top 10 Billboard hits, including 21 in a row. Smith's success continued well into the 1970s, when he had a charting single every year except one. He is a member of the Country Music Hall of Fame."""@en,
        "Carl Smith (* 15. M\u00e4rz 1927 in Maynardville, Tennessee; \u2020 16. Januar 2010 bei Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Countrys\u00e4nger."@de,
        "Carl Smith (ur. 15 marca 1927 w Maynardville, zm. 16 stycznia 2010 w Franklinie) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk country."@pl,
        "Carl Smith, n\u00e9 le 15 mars 1927 \u00e0 Maynardville (Tennessee) et mort le 16 janvier 2010, est un chanteur et guitariste country am\u00e9ricain. Il fut le premier mari de June Carter, qu'il \u00e9pousa le 9 juillet 1952 et avec qui il enregistra la chanson pour laquelle il est peut-\u00eatre le plus connu, le duo Time\u2019s A-Wastin\u2019. Smith et Carter divorc\u00e8rent en 1957. La m\u00eame ann\u00e9e, Carl Smith \u00e9pousa la chanteuse country Goldie Hill, avec qui il fut mari\u00e9 jusqu'au d\u00e9c\u00e8s de cette derni\u00e8re, en 2005. Quant \u00e0 June Carter, elle \u00e9pousa Johnny Cash, aussi ancien compagnon de beuverie de Smith."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0421\u043c\u0438\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Carl Smith; 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1927 \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2010) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0411\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0445\u043e\u043d\u043a\u0438-\u0442\u043e\u043d\u043a\u0435\u0440\u043e\u0432 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0438 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0447\u0451\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 30 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 \u00ab\u0411\u0438\u043b\u0431\u043e\u0440\u0434\u0430\u00bb. \u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u0445\u043e\u043d\u043a\u0438-\u0442\u043e\u043d\u043a \u0438 \u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d-\u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0438 \u0432 \u043f\u043e\u043f-\u0447\u0430\u0440\u0442 (Hot 100) \u043e\u043d \u043f\u043e\u043f\u0430\u0434\u0430\u043b \u0440\u0435\u0434\u043a\u043e. \u041d\u043e \u0432\u043e\u0442 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0422\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043a\u0430\u043a \u00abLet\u2019s Live a Little\u00bb, \u00abLet Old Mother Nature Have Her Way\u00bb, \u00abThis Orchard Means Goodbye\u00bb, \u00abCut Across Shorty\u00bb, \u00abLoose Talk\u00bb, \u00ab(When You Feel Like You're in Love) Don't Just Stand There\u00bb \u0438 \u00abHey Joe!\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0439."@ru,
        "\u0643\u0627\u0631\u0644 \u0645\u064a\u0644\u062a\u0648\u0646 \u0633\u0645\u064a\u062b (15 \u0645\u0627\u0631\u0633 1927 - 16 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2010) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0631\u064a\u0641 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0633\u0645\u064a\u062b \u0632\u0648\u062c \u062c\u0648\u0646 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 (\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u062c\u0648\u0646 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0643\u0627\u0634). \u0648 \u063a\u0648\u0644\u062f\u064a \u0647\u064a\u0644\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0648\u0627\u0644\u062f \u0643\u0627\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631. \u0643\u0627\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0646\u062c\u062d \u0641\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a. \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0646\u062c\u0627\u062d \u0633\u0645\u064a\u062b \u062d\u062a\u0649 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a. \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641."@ar;
    owl:sameAs viaf:88076177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Smith_(country_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/88076177>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc933822-d278-4388-ac7a-af8244e9f2b9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Carl_Smith_(country_musician)>.
doremus_artist:728ce786-b4d9-316c-b6b1-31450ceb17c2
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Mario Del Monaco (* 27. Juli 1915 in Florenz; \u2020 16. Oktober 1982 in Venedig) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Mario Del Monaco (27 July 1915 \u2013 16 October 1982) was an Italian operatic tenor who earned worldwide acclaim for his powerful voice."@en,
        "Mario Del Monaco (Floren\u00e7a, 27 de julho de 1915 \u2014 Mestre, 16 de outubro de 1982) foi um tenor italiano e \u00e9 considerado por seus admiradores como sendo um dos maiores tenores dram\u00e1ticos do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Mario Del Monaco (ur. 27 lipca 1915 we Florencji, zm. 16 pa\u017adziernika 1982 w Mestre) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, tenor, uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych artyst\u00f3w operowych XX wieku."@pl,
        "Mario Del Monaco est un t\u00e9nor italien n\u00e9 \u00e0 Florence le 27 juillet 1915 et mort \u00e0 Mestre (V\u00e9n\u00e9tie) le 16 octobre 1982."@fr,
        "Mario del Monaco (Florence, 27 juli 1915 \u2013 Mestre (Veneti\u00eb), 16 oktober 1982) was een Italiaans operazanger (tenor)."@nl,
        "Mario del Monaco (Florencia, 27 de julio de 1915 - Mestre, 16 de octubre de 1982) fue un tenor dram\u00e1tico italiano. De voz potente, a la vez baritonal y de gran extensi\u00f3n aguda, es uno de los tenores dram\u00e1ticos m\u00e1s recordados de las d\u00e9cadas de 1950 y 1960."@es,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 rappresentativi e popolari tenori degli anni cinquanta e sessanta."@it,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u043e \u0414\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u043d\u0430\u043a\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Mario Del Monaco; 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1915, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1982, \u041c\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u043c di forza."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30e2\u30ca\u30b3\uff08Mario Del Monaco\u30011915\u5e747\u670827\u65e5\u30ac\u30a8\u30fc\u30bf - 1982\u5e7410\u670816\u65e5\u30e1\u30b9\u30c8\u30ec\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u540d\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\uff08\u30c6\u30ce\u30fc\u30ec\u30fb\u30c9\u30e9\u30f3\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30b3\uff09\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u91cc\u5965\u00b7\u5fb7\u00b7\u6469\u7eb3\u54e5(Mario del Monaco\uff0c1915\u5e747\u670827\u65e5\uff0d1982\u5e7410\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u8457\u540d\u7fa9\u5927\u5229\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u88ab\u8a8d\u70ba20\u4e16\u7d00\u8072\u97f3\u6700\u97ff\u4eae\u7684\u7537\u9ad8\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4938562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mario_Del_Monaco>,
        <http://viaf.org/viaf/4938562>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b806fe4e-7717-44fb-8432-ccfe60ac606c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S.Kragujevic,_Mario_Del_Monako.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mario_Del_Monaco.
doremus_artist:72d6178e-4ad3-3b9d-9700-747d2d9c5cfb
owl:sameAs viaf:66658043; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658043>.
doremus_artist:72dbac74-63d0-3c97-929c-196cdda06394
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glendale,_Arizona>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Martin David Robinson (September 26, 1925 \u2013 December 8, 1982), known professionally as Marty Robbins, was an American singer, songwriter, multi-instrumentalist, and racing driver. One of the most popular and successful country and western singers of all time for most of his near four-decade career, Robbins often topped the country music charts, and several of his songs also had crossover success as pop hits."@en,
        "Martin David Robinson (gekend als Marty Robbins) (Glendale (Arizona), 26 september 1925 - Nashville (Tennessee), 8 december 1982) was een Amerikaanse countryzanger, songwriter en muzikant. Hij wordt beschouwd als een van de populairste countrymuzikanten uit zijn tijd. Hij behaalde regelmatig de top van de country-hitlijsten en schreef ook pophits."@nl,
        "Marty Robbins (* 26. September 1925 als Martin David Robinson in Glendale, Arizona; \u2020 8. Dezember 1982 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter. In seiner drei\u00dfig Jahre dauernden Karriere hatte er zahlreiche Hits sowohl in den Country- als auch in den Pop-Charts, darunter auch sein bekanntester Song El Paso."@de,
        "Marty Robbins (ur. 26 wrze\u015bnia 1925 w Glendale, zm. 8 grudnia 1982 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, muzyk, kompozytor i kierowca NASCAR."@pl,
        "Marty Robbins est avant tout un chanteur de musique country mais \u00e9galement un acteur, compositeur et producteur am\u00e9ricain ainsi qu'un pilote de course automobile Nascar n\u00e9 le 26 septembre 1925 \u00e0 Glendale, Arizona (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 1982 \u00e0 Nashville, (Tennessee)."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438 \u0420\u043e\u0301\u0431\u0431\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Marty Robbins; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u0420\u043e\u0301\u0431\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d; 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925 \u2014 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1982) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u044d\u043d\u0434-\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b \u0438\u0437 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0414\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430)."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 \u062f\u064a\u0641\u064a\u062f \u0631\u0648\u0628\u0646\u0633\u0648\u0646 (26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1925 - 8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1982)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0645\u0627\u0631\u062a\u064a \u0631\u0648\u0628\u064a\u0646\u0632\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0627 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0627\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u0629 \u0622\u0644\u0627\u062a. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647\u060c \u0648\u0641\u064a \u0645\u0647\u0646\u062a\u0647 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u062a \u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f \u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u062f\u0631 \u0623\u0644\u0627 \u062a\u062f\u062e\u0644 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0642\u0648\u0627\u0626\u0645 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641\u060c \u0648\u0639\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0623\u0635\u0628\u062d \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0628\u0648\u0628 \u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0623\u064a\u0636\u0627."@ar;
    owl:sameAs viaf:107548522;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marty_Robbins>,
        <http://viaf.org/viaf/107548522>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c2add7c-9a99-4812-a20e-870d331f01fd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marty_Robbins_1966.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marty_Robbins.
doremus_artist:72dd836e-3c0c-35b7-b939-8e83a9410c45
    owl:sameAs viaf:85424814;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85424814>,
        <https://musicbrainz.org/artist/294022c9-5d65-4b6f-aca7-c0857887b853>.
doremus_artist:758093cd-9221-3615-afb9-a20d1f45a806
    rdfs:comment
        "Gr\u00e9co Casadesus est un musicien et un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 13 ao\u00fbt 1951 d\u2019une grande famille d\u2019artistes. Son p\u00e8re Marius Casadesus (1892-1981) \u00e9tait un musicien, violoniste et compositeur, rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre.En 2001, il \u00e9crit la musique du film Les Trois Mousquetaires, chef d\u2019\u0153uvre du cin\u00e9ma muet, tourn\u00e9 en 1921 par Henri Diamant-Berger d'apr\u00e8s l'\u0153uvre d'Alexandre Dumas.Il cr\u00e9e en 2002 l'Union de Compositeurs de Musiques de Film qu'il pr\u00e9side jusqu'en 2005."@fr;
    owl:sameAs viaf:27267354;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gr\u00e9co_Casadesus>,
        <http://viaf.org/viaf/27267354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gr√©co_Casadesus.
doremus_artist:76554038-8298-33ab-9ea3-449eb75180d9
    rdfs:comment
        "Henri Druart (14 novembre 1919 \u00e0 Carvin - 27 septembre 2011) est un clarinettiste fran\u00e7ais.\u2191 Soci\u00e9taire UC Davis\u2191 Annonce de mort\u2191 http://www.cergypontoise.fr/jcms/p1_69790/fr/en-memoire-du-clarinettiste-henri-druart"@fr;
    owl:sameAs viaf:103657891;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Druart>,
        <http://viaf.org/viaf/103657891>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Druart.
doremus_artist:765b10ec-d4fa-3341-9111-dd2f5a69bb9f
owl:sameAs viaf:15035787; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15035787>.
doremus_artist:7683932e-0270-3122-bdc4-c4a36b76dee1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Orange,_Vaucluse>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Michel Petrucciani (* 28. Dezember 1962 in Orange, Vaucluse; \u2020 6. Januar 1999 in New York) war ein franz\u00f6sischer Jazzpianist mit sizilianischen Wurzeln."@de,
        "Michel Petrucciani (French pronunciation: \u200b[mi\u0283\u025bl p\u025bt\u0281ut\u0283ani]; Italian: [petrut\u02c8t\u0283ani]; 28 December 1962, Orange, Vaucluse, France \u2013 6 January 1999, New York City, USA) was a French jazz pianist. From birth he had osteogenesis imperfecta, a genetic disease that causes brittle bones and, in his case, short stature. He became one of the most accomplished jazz pianists of his generation despite having arms that caused him pain."@en,
        "Michel Petrucciani (Orange, 28 de dezembro de 1962 - Nova York, 6 de janeiro de 1999) foi um pianista franc\u00eas, um dos mais brilhantes do jazz."@pt,
        "Michel Petrucciani (Orange, 28 december 1962 \u2013 New York City, 6 januari 1999) was een Franse jazzpianist."@nl,
        "Michel Petrucciani (Orange, Francia, 28 de diciembre de 1962 - Nueva York, el 6 de enero de 1999) fue un pianista y compositor de jazz franc\u00e9s. Vivi\u00f3 aquejado de una grav\u00edsima enfermedad \u00f3sea llamada osteog\u00e9nesis imperfecta, por lo que apenas llegaba al metro de altura. Sin embargo esto no fue obst\u00e1culo para que se dedicara desde la infancia de manera casi exclusiva al estudio del piano, lo que le permiti\u00f3 convertirse en uno de los pianistas de jazz de mayor renombre de todos los tiempos.Dotado de una extraordinaria t\u00e9cnica, su estilo fluctuaba entre una atm\u00f3sfera intimista y rom\u00e1ntica, propia de la escuela de Bill Evans, del que era un ferviente admirador, y otra con un gran uso del ritmo que combinaba la sutileza del lirismo y la potencia de un ataque percusivo."@es,
        "Michel Petrucciani (ur. 28 grudnia 1962 w Orange, zm. 6 stycznia 1999 w Nowym Jorku) \u2013 francuski pianista i kompozytor jazzowy. Pochodzi\u0142 z muzycznej rodziny w\u0142osko-francuskiej. Jego ojciec gra\u0142 na gitarze, a brat na kontrabasie. Urodzi\u0142 si\u0119 z wrodzon\u0105 chorob\u0105 ko\u015bci (osteogenesis imperfecta), powoduj\u0105c\u0105 kar\u0142owato\u015b\u0107. W 1994 zosta\u0142 odznaczony w Pary\u017cu Orderem Legii Honorowej."@pl,
        "Michel Petrucciani, n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1962 \u00e0 Orange (Vaucluse) et mort le 6 janvier 1999 \u00e0 New York, est un pianiste et compositeur de jazz fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0447\u0447\u0438\u0430\u043d\u0438 (\u0444\u0440. Michel Petrucciani; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1962, \u041e\u0440\u0430\u043d\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 6 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1999, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0447\u0447\u0438\u0430\u043d\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0442\u0430\u043b\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u0430 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041b\u0443\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435. \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u043d\u0435\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043e\u0441\u0442\u0435\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u043e\u043c \u2014 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u044b\u043c \u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u043f\u0440\u0438\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u043c \u043a \u043b\u043e\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438, \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435, \u043a \u043d\u0435\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0443 \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043d\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u0430. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u044d\u0442\u043e \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0447\u0430\u0441\u0442\u0443\u044e \u0432\u044b\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0441 \u043b\u0451\u0433\u043a\u0438\u043c\u0438. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044f \u0432 \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0440\u0443\u043a\u0430\u0445, \u0442\u0430\u043a \u043a\u0430\u043a \u043e\u043d \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30da\u30c8\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30cb\uff08Michel Petrucciani, 1962\u5e7412\u670828\u65e5 - 1999\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u5148\u5929\u6027\u75be\u60a3\u306b\u3088\u308b\u969c\u5bb3\u3092\u514b\u670d\u3057\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6700\u9ad8\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u307b\u3069\u306e\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002 \u305d\u306e\u72ec\u81ea\u6027\u306e\u5f37\u3044\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306f\u30d3\u30eb\u30fb\u30a8\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u307e\u305f\u4e00\u90e8\u3067\u306f\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ec\u30c3\u30c8\u3068\u3082\u6bd4\u8f03\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797351;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Petrucciani>,
        <http://viaf.org/viaf/56797351>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2b75141c-05e9-42eb-ae63-6695d86cdc19>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Petrucciani.
doremus_artist:76a111cc-1d3c-310a-8df9-47c092094825
owl:sameAs viaf:54403412; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54403412>.
doremus_artist:77c41dfa-5a37-3d18-b2b5-7bc4cdd0f651
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Harry Revel (* 21. Dezember 1905 in London; \u2020 3. November 1958 in New York City) war ein britisch-US-amerikanischer Komponist und Pianist."@de,
        "Harry Revel (21 December 1905 \u2013 3 November 1958) was an English composer of musical theatre. Revel was born in London. Before emigrating to the United States in 1929, he wrote musicals for productions in Paris, Copenhagen, Vienna and London. Harry Revel collaborated with lyricists Mack Gordon, Mort Greene, Paul Francis Webster, Buddy Feyne and Arnold Horwitt. In 1934 he appeared in Hollywood Rhythm, a short film purporting to show the songwriting team of Mack Gordon and Harry Revel brainstorming the score for College Rhythm."@en;
    owl:sameAs viaf:34654410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Revel>,
        <http://viaf.org/viaf/34654410>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9538350f-10ac-44b0-ad6e-bfab071326e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Revel.
doremus_artist:788ddbea-de12-355c-abba-5e28b4f044e7
owl:sameAs viaf:78381418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78381418>.
doremus_artist:78d60063-4404-3817-83bd-7687db9b196c
owl:sameAs viaf:120740109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120740109>.
doremus_artist:78da6673-3b1f-303a-9338-235d19a8ecca
owl:sameAs viaf:89846789; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89846789>.
doremus_artist:79325e70-a943-3ac6-a80d-e953b4049dcf
    rdfs:comment
        "Raymond Guiot, n\u00e9 le 5 octobre 1930 \u00e0 Roubaix, est un fl\u00fbtiste, pianiste et compositeur fran\u00e7ais. C'est aussi un tr\u00e8s grand p\u00e9dagogue qui a form\u00e9 de nombreux fl\u00fbtistes \u00e0 travers le monde."@fr;
    owl:sameAs viaf:118625279;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Guiot>,
        <http://viaf.org/viaf/118625279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4deb2a8c-1b6a-4e0b-86c4-9076fcf08b64>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kwartet_Raymond_Guiot_(1967).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Guiot.
doremus_artist:7945feca-9ce3-3b1d-8e9c-690ea45ddd7a
owl:sameAs viaf:24332891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24332891>.
doremus_artist:794b35c7-74c9-37a0-b7e9-864bc8a9689b
owl:sameAs viaf:250556951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250556951>.
doremus_artist:7952ac7c-0294-37a5-85d8-ddea8235cb40
    dbp:birthPlace res:Le_Locle;
    rdfs:comment
        "Robert Faller, n\u00e9 le 16 avril 1924 au Locle et mort le 24 juin 1983, est un violoniste, corniste, chef d'orchestre, chef de ch\u0153ur et enseignant vaudois."@fr;
    owl:sameAs viaf:29742364;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Faller>,
        <http://viaf.org/viaf/29742364>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Faller.
doremus_artist:79614275-2206-3631-a42b-508a41150630
owl:sameAs viaf:7483795; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7483795>.
doremus_artist:7987aaaf-1e0d-3cab-9c6f-a3f44017eff4
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lewes,_Delaware>;
    rdfs:comment
        "Frederik William Prausnitz (* 26. August 1920 in K\u00f6ln; \u2020 12. November 2004 in Lewes, Delaware, USA), war ein deutsch-amerikanischer Dirigent. Frederik Prausnitz kam in den 1930ern in die USA, um dem Milit\u00e4rdienst im Deutschen Reich zu entgehen. Er wurde 1941 Student der Juilliard School, an der er von 1945 bis 1961 arbeitete. Anfang der 1970er-Jahre war er f\u00fcr das Syracuse Symphony Orchestra t\u00e4tig, von 1976 bis 1980 leitete er das Peabody Symphony Orchestra, anschlie\u00dfend lehrte er bis 1 998am Peabody Conservatory."@de,
        "Frederik William Prausnitz (August 26, 1920 in Cologne \u2013 November 12, 2004 in Lewes, Delaware) was a German-born American conductor and teacher. His grandfather, Wilhelm Prausnitz, was the dean of the medical school at Graz, as well as a Privy Counsellor. His family, of Lutheran background, emigrated from Cologne to Philadelphia, Pennsylvania in 1937 because of deep disagreements with the Nazi regime. Upon graduation from the Juilliard School he won a conducting competition sponsored by the Detroit Symphony Orchestra in 1943, taught at Juilliard for some twenty years in the 1950s and 1960s, took over as conductor of the New England Conservatory Orchestra in Boston, Massachusetts, and eventually moved to London where he was a staff conductor with the BBC Symphony Orchestra. After his return"@en,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30af\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30e9\u30a6\u30b9\u30cb\u30c3\u30c4\uff08Frederik William Prausnitz, 1920\u5e748\u670826\u65e5 - 2004\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30b1\u30eb\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021937\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u306e\u53f0\u982d\u3092\u5acc\u3063\u3066\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u30011941\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u7c4d\u3057\u3066\u6307\u63ee\u6cd5\u3084\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021947\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u6bcd\u6821\u306e\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u5b66\u751f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u6307\u63ee\u3057\u305f\u308a\u3001BBC\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u3063\u305f\u308a\u3057\u305f\u30021971\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30e9\u30ad\u30e5\u30fc\u30ba\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u30011976\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u3001\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u3082\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u8077\u306f1980\u5e74\u306b\u9000\u4efb\u3057\u305f\u304c\u3001\u30d4\u30fc\u30dc\u30c7\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u306e\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306f1998\u5e74\u307e\u3067\u7d99\u7d9a\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30c7\u30e9\u30a6\u30a7\u30a2\u5dde\u30eb\u30a4\u30b9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5184795;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederik_Prausnitz>,
        <http://viaf.org/viaf/5184795>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederik_Prausnitz.
doremus_artist:798fed83-6f0e-3cd3-b525-811b79992ce1
    dbp:birthPlace dbr:French_Algeria;
    dbp:deathPlace dbr:Seine-et-Marne;
    rdfs:comment
        "Jean-Claude Brialy (* 30. M\u00e4rz 1933 in Aumale, Algerien; \u2020 30. Mai 2007 in Monthyon, Seine-et-Marne) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Regisseur."@de,
        "Jean-Claude Brialy (30 March 1933 \u2013 30 May 2007) was a French actor, director and socialite."@en,
        "Jean-Claude Brialy (Aumale, 30 de mar\u00e7o de 1933 \u2014 Monthyon, 30 de maio de 2007) foi um ator, realizador e cenarista franc\u00eas. Jean-Claude Brialy tournou-se uma estrela no final da d\u00e9cada de 1950, quando foi um dos mais prol\u00edficos atores da Nouvelle Vague francesa. Trabalhou em filmes com importantes diretores da Nouvelle Vague, como Claude Chabrol, \u00c9ric Rohmer, Jean-Luc Godard, Louis Malle, Fran\u00e7ois Truffaut, Agn\u00e8s Varda e Jacques Rozier, bem como com outros diretores, como Roger Vadim, Claude Lelouch e Luis Bu\u00f1uel. Ele foi tamb\u00e9m diretor de v\u00e1rios filmes, incluindo \u00c9glantine (1971)."@pt,
        "Jean-Claude Brialy (Sour El Ghozlane (Aumale), 30 maart 1933 - Monthyon, 30 mei 2007) was een Frans acteur, filmregisseur, scenarist en schrijver. Hij was een van de fetish acteurs van de Nouvelle Vague op wie befaamde cineasten als Louis Malle, Claude Chabrol, Fran\u00e7ois Truffaut en \u00c9ric Rohmer graag een beroep deden. Zijn filmcarri\u00e8re van meer dan honderdvijftig producties overspant vijftig jaar."@nl,
        "Jean-Claude Brialy est un acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain fran\u00e7ais, n\u00e9 le 30 mars 1933 \u00e0 Aumale, en Alg\u00e9rie, et mort le 30 mai 2007 \u00e0 Monthyon (Seine-et-Marne). Issu de la Nouvelle Vague du cin\u00e9ma fran\u00e7ais, il a jou\u00e9 dans plus de cent films au cours d'une carri\u00e8re commenc\u00e9e en 1956 et a c\u00f4toy\u00e9 de grands r\u00e9alisateurs tels que Louis Malle, Claude Chabrol, Fran\u00e7ois Truffaut ou \u00c9ric Rohmer mais aussi Philippe de Broca. Vedette (Le Beau Serge) ou second r\u00f4le, il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour le C\u00e9sar du meilleur acteur dans un second r\u00f4le avec Le Juge et l\u2019Assassin en 1977 et l\u2019a remport\u00e9 avec Les Innocents."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0411\u0440\u0438\u0430\u043b\u0438 (\u0444\u0440. Jean-Claude Brialy; 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1933, \u041e\u043c\u0430\u043b\u044c, \u0410\u043b\u0436\u0438\u0440 \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 2007, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043d, \u0421\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u043d\u0430, \u0418\u043b\u044c-\u0434\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30d6\u30ea\u30a2\u30ea (Jean-Claude Brialy, 1933\u5e743\u670830\u65e5 - 2007\u5e745\u670830\u65e5) \u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100246484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Claude_Brialy>,
        <http://viaf.org/viaf/100246484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56faf02e-e9e7-435a-8c30-72a152c5077f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JeanClaudeBrialy05b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Claude_Brialy.
doremus_artist:79ab72c1-56ff-3e1f-a111-c248e2ed5e27
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Detta "l'usignolo di Woodstock" dopo la sua celeberrima esibizione al festival nel 1969, Joan Baez \u00e8 un'icona del pacifismo e della lotta per i diritti civili, in particolare per l'opposizione alla guerra del Vietnam. Fra i suoi brani pi\u00f9 celebri ci sono Diamonds & Rust, la cover di Phil Ochs, There But for Fortune e quella dei The Band The Night They Drove Old Dixie Down, cos\u00ec come i brani We Shall Overcome, Love Is Just a Four-Letter Word, Farewell Angelina, Sweet Sir Galahad, Joe Hill. Fece conoscere al mondo, con la sua interpretazione, il brano di Gianni Morandi, C'era un ragazzo che come me amava i Beatles e i Rolling Stones."""@it,
        "Joan Baez (/ba\u026az/, born January 9, 1941 as Joan Chandos Baez) is an American folk singer, songwriter, musician, and activist whose contemporary folk music often includes songs of protest or social justice. Baez has performed publicly for over 55 years, releasing over 30 albums. Fluent in Spanish and English, she has recorded songs in at least six other languages. She is regarded as a folk singer, although her music has diversified since the counterculture days of the 1960s and now encompasses everything from folk rock and pop to country and gospel music. Although a songwriter herself, Baez generally interprets other composers' work, having recorded songs by the Allman Brothers Band, the Beatles, Jackson Browne, Leonard Cohen, Woody Guthrie, Violeta Parra, The Rolling Stones, Pete Seeger, P"@en,
        "Joan Baez (n\u00e9e Joan Chandos Baez ; se prononce en fran\u00e7ais /\u0292\u0254n b\u025bz/, en anglais /d\u0292o\u028an bai\u025bz/) est une chanteuse am\u00e9ricaine de musique folk, n\u00e9e \u00e0 New York le 9 janvier 1941. Joan Baez est l'une des voix des ann\u00e9es 1960 et 1970. Cette soprano, souvent surnomm\u00e9e \u00ab la reine du folk \u00bb, \u00ab la madone des pauvres gens \u00bb, impose Bob Dylan et ses chansons au public am\u00e9ricain ainsi qu'au monde entier. Elle chante des ballades anglo-irlandaises adapt\u00e9es en folk am\u00e9ricain au gospel. Son titre le plus connu en France est Here's to you, sorti en 1971. Tr\u00e8s pr\u00e9sente sur les sc\u00e8nes mondiales, elle participe \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements musicaux tels le Festival de folk de Newport, le festival de Woodstock, ou encore le Live Aid de 1985."@fr,
        "Joan Baez [d\u0292o\u028an \u02c8ba\u026a\u0259z] (* 9. Januar 1941 in Staten Island, New York City als Joan Chandos B\u00e1ez) ist eine US-amerikanische Folk-S\u00e4ngerin, B\u00fcrgerrechtlerin und Pazifistin, die vor allem durch ihre klare Gesangsstimme und ihr politisches Engagement gegen den Vietnamkrieg und die Rassentrennung bekannt geworden ist."@de,
        "Joan Chandos Baez (Staten Island, 9 de janeiro de 1941) \u00e9 uma cantora norte-americana de m\u00fasica folk, conhecida por seu estilo vocal distinto e opini\u00f5es pol\u00edticas apresentadas abertamente."@pt,
        "Joan Chandos Baez (ur. 9 stycznia 1941 w Staten Island, Nowy Jork) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, kompozytorka, autorka tekst\u00f3w oraz producentka nagra\u0144. Znana przede wszystkim z nagra\u0144 utwor\u00f3w utrzymanych w stylistyce bluesa i folku oraz muzyki religijnej i pie\u015bni rewolucyjnych. W latach 60. zwi\u0105zana z Bobem Dylanem. Wyst\u0105pi\u0142a m.in. przed przem\u00f3wieniem Martina Luthera Kinga w czasie Marszu na Waszyngton oraz na Festiwalu w Woodstock."@pl,
        "Joan Chandos B\u00e1ez (New York, 9 januari 1941) is een Amerikaanse folkzangeres en liedjesschrijfster die ook bekendstaat om haar actieve politieke betrokkenheid."@nl,
        "Joan Chandos B\u00e1ez (Staten Island, Nueva York, Estados Unidos, 9 de enero de 1941), m\u00e1s conocida como Joan B\u00e1ez, es una cantante, compositora y activista estadounidense, cuya m\u00fasica folk contempor\u00e1nea incluye a menudo canciones protesta o de justicia social. Caracterizada por una voz potente, aguda, pr\u00f3xima a la de una soprano, y con un vibrato controlado para potenciar la dramatizaci\u00f3n de las letras de las canciones, es una de las mayores figuras de la canci\u00f3n protesta surgida en los a\u00f1os sesenta, al calor de la Guerra de Vietnam. Su repertorio, no obstante, abarca tambi\u00e9n lo tradicional, el country y el pop rock, y adem\u00e1s de ser compositora, es generalmente considerada como una int\u00e9rprete del trabajo de otros artistas, habiendo grabado canciones de Allman Brothers Band, The Beatles, Jacks"@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0430\u043d \u0427\u0435\u043d\u0434\u043e\u0441 \u0411\u0430\u0301\u044d\u0437 (\u0411\u0430\u044d\u0441, \u0430\u043d\u0433\u043b. Joan Chandos Baez; 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u0445 \u0444\u043e\u043b\u043a \u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u043b\u0435\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u062c\u0648\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0646\u062f\u0648\u0633 \u0628\u0627\u064a\u0632  (\u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 9 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1941\u0645\u060c \u0628\u0627\u0633\u0645 \u062c\u0648\u0627\u0646 \u0634\u0627\u0646\u062f\u0648\u0633 \u0628\u0627\u064a\u0632) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0646\u0627\u0634\u0637\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u062d\u0642\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0639\u062f\u0627\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0626\u064a\u0629. \u0648\u062a\u062a\u0645\u062a\u064e\u0651\u0639 \u0628\u0627\u064a\u0632 \u0628\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0635\u0648\u062a\u064a \u0645\u064f\u0645\u064a\u064e\u0651\u0632\u060c \u0628\u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0627\u0647\u062a\u0632\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0642\u0648\u064a. \u0648\u0642\u062f \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u064a\u0632 \u0628\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0639\u062f\u062f \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30fb\u30c1\u30e3\u30f3\u30c9\u30b9\u30fb\u30d0\u30a8\u30ba\uff08\u82f1: Joan Chandos Baez\u30011941\u5e741\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u82f1\u8a9e\u306e\u767a\u97f3\u3060\u3068\u3001\u300c\u30d0\u30a4\u30a8\u30ba\u300d\u306e\u65b9\u304c\u8fd1\u3044\u3002"@ja,
        "\u74ca\u00b7\u62dc\u4e9e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJoan Baez\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aJoan Chandos B\u00e1ez\uff0c1941\u5e741\u67089\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u9109\u6751\u6c11\u8b20\u5973\u6b4c\u624b\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5979\u7684\u5f88\u591a\u4f5c\u54c1\u90fd\u8207\u6642\u4e8b\u548c\u793e\u6703\u554f\u984c\u6709\u95dc\uff0c\u4e26\u65bc1960\u5e74\u4ee3\u6d3b\u8e8d\u65bc\u53cd\u6230\u904b\u52d5\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112435547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Baez>,
        <http://viaf.org/viaf/112435547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92d37892-6186-4459-9cc1-f0dde57652d0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joan_Baez_Hamburg_1973_2811730005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Baez.
doremus_artist:79ac21c8-41b3-30c3-ac7f-1042cbd2b50f
owl:sameAs viaf:44508970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44508970>.
doremus_artist:79c68902-1606-35b1-a3b7-ac71759c0801
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2008) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u062c\u0627\u0645\u0633 \u063a\u0627\u0644\u0648\u0627\u064a (8 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1939 \u0641\u064a \u0628\u0644\u0641\u0627\u0633\u062a\u060c \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629) \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0647\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0627\u062d\u062f \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646."@ar,
        "James Galway, OBE (Belfast, Irlanda del Norte, 8 de diciembre de 1939), conocido como el hombre de la flauta de oro, es uno de los mayores virtuosos de ese instrumento. Siguiendo los pasos de Jean-Pierre Rampal, se ha convertido en uno de los primeros flautistas que han recorrido su carrera musical como solista. La Reina Isabel II lo nombr\u00f3 caballero en junio de 2001. Es el flautista principal del London Mozart Players, con sede en Londres. En la actualidad reside en Meggen (Suiza) con su mujer, la estadounidense Jeanne Galway, tambi\u00e9n flautista."@es,
        "James GalwayFichier:Jeanne and James Galway.jpg Sir James Galway et son \u00e9pouse Jeanne jouant au concert de nouvel an 2007 au Palais des congr\u00e8s de Lucerne. James Galway est un fl\u00fbtiste n\u00e9 \u00e0 Belfast en Irlande du Nord le 8 d\u00e9cembre 1939. Il a \u00e9t\u00e9 premi\u00e8re fl\u00fbte \u00e0 l'Orchestre philharmonique de Berlin entre 1969 et 1975 sous la direction de Herbert von Karajan. Il se consacre par la suite \u00e0 une carri\u00e8re de soliste et vit en Suisse avec sa femme Jeannie Galway, elle-m\u00eame fl\u00fbtiste. Son neveu, Martin Galway, est un compositeur de musique \u00e9lectronique."@fr,
        "Sir James Galway (Belfast, 8 december 1939) is een Brits fluitist. Hij geldt als een van de bekendste fluitisten van de 20e eeuw. Zijn bijnaam luidt De man met de gouden fluit."@nl,
        """Sir James Galway (ur. 8 grudnia 1939 w Belfa\u015bcie) - irlandzki flecista, nazywany "cz\u0142owiekiem ze z\u0142otym fletem". Jest jednym z pierwszych flecist\u00f3w, kt\u00f3rzy zrobili kariery jako soli\u015bci. Rodzina Galwaya zajmuje si\u0119 muzyk\u0105 od pokole\u0144. Mia\u0142 opini\u0119 cudownego dziecka po wygraniu w wieku 10 lat konkursu muzycznego w Belfa\u015bcie. Studiowa\u0142 w Royal College of Music w Londynie i Guidhall School of Music. W Pary\u017cu by\u0142 kr\u00f3tko uczniem Jeana-Pierre Rampala. Wygra\u0142 konkurs na g\u0142\u00f3wnego flecist\u0119 orkiestry Filharmonik\u00f3w Berli\u0144skich i gra\u0142 w tym zespole pod kierownictwem Herberta von Karajana od 1969 do 1975. Jego odej\u015bcie i rozpocz\u0119cie kariery solowej by\u0142o dla wszystkich zaskoczeniem."""@pl,
        "Sir James Galway, OBE (* 8. Dezember 1939 in Belfast, Nordirland) gilt als einer der bedeutendsten klassischen Fl\u00f6tisten des sp\u00e4ten 20. und fr\u00fchen 21. Jahrhunderts. Wegen seiner au\u00dfergew\u00f6hnlichen Virtuosit\u00e4t ist er \u201eder Mann mit der goldenen Fl\u00f6te\u201c genannt worden."@de,
        """Sir James Galway, OBE (Belfast, 8 de dezembro de 1939) \u00e9 um virtuoso flautista norte-irland\u00eas. \u00c9 frequentemente chamado de The Man With the Golden Flute ("O Homem da Flauta de Ouro"). Seguindo as pegadas de Jean-Pierre Rampal, ele tornou-se um dos primeiros flautistas a estabelecer uma carreira internacional a solo. Tocou na Orquestra Filarm\u00f3nica de Berlim sob a dire\u00e7\u00e3o de Herbert von Karajan."""@pt,
        """Sir James Galway, OBE (born 8 December 1939) is an Irish virtuoso flute player from Belfast, nicknamed "The Man With the Golden Flute". Following in the footsteps of Jean-Pierre Rampal, he became one of the first flute players to establish an international career as a soloist."""@en,
        "\u00c8 universalmente considerato uno dei pi\u00f9 grandi interpreti del repertorio flautistico di tutti i tempi, ed ha riscosso il successo sia del pubblico sia della critica, grazie alle numerose tourn\u00e9e e alle diverse apparizioni in televisione che gli hanno permesso di essere conosciuto ed apprezzato da milioni di persone in tutto il mondo."@it,
        """\u0421\u044d\u0440 \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u0413\u043e\u043b\u0443\u044d\u0439 (\u0413\u043e\u043b\u0432\u0435\u0439) , \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0441 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439" (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Galway; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1939, \u0411\u0435\u043b\u0444\u0430\u0441\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u043d\u0430\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."""@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30a6\u30a7\u30a4\uff08Sir James Galway, OBE 1939\u5e7412\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30d5\u30a1\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u300c\u9ec4\u91d1\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u3082\u3064\u7537\u300d\uff08Man with the Golden Flute\uff09\u306e\u901a\u79f0\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6570\u3005\u306e\u540d\u58f0\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3001\u73fe\u5728\u6700\u9ad8\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b92\u4e16\u3088\u308a1979\u5e74\u306b\u5927\u82f1\u5e1d\u56fd\u52f2\u7ae0\u3092\u30012001\u5e74\u306b\u306f\u30ca\u30a4\u30c8\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u304b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u7d4c\u3066\u30011969\u5e74\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u7387\u3044\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u5165\u56e3\u8a66\u9a13\u3092\u53d7\u3051\u5408\u683c\u3057\u30011969\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4e00\u6642\u671f\u306e\u4e0d\u548c\u306e\u672b\u306b\u3001\u9000\u56e3\u3057\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u6c7a\u65ad\u3057\u3001\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u3092\u9a5a\u304b\u305b\u6238\u60d1\u308f\u305b\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u73fe\u5728\u3082\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u306e\u4e2d\u3067\u6307\u5c0e\u7684\u7acb\u5834\u306b\u3042\u308b1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u306e\u5b9a\u756a\u306e\u697d\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30cd\u30c3\u30b1\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u3088\u3046\u306b\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u697d\u66f2\u3082\u9332\u97f3\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b\u306f\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3082\u6570\u70b9\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u6620\u753b\u300c\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30ea\u30f3\u30b0\u300d\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3067\u3082\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u9ad8\u5a01\u7235\u58eb\uff08Sir James Galway\uff09\uff0cOBE\uff0c\uff081939\u5e7412\u67088\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u5317\u611b\u723e\u862d\u8c9d\u723e\u6cd5\u65af\u7279\uff0c\u957f\u7b1b\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u88ab\u8b7d\u70ba\u201c\u91d1\u7b1b\u624b\u201d\uff0c2001\u5e746\u6708\u88ab\u6388\u4e88\u7235\u58eb\u79f0\u53f7\u3002\u3000\u3000"@zh;
    owl:sameAs viaf:29717952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_Galway>,
        <http://viaf.org/viaf/29717952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84045b93-beb0-4bc8-a855-93266ec6bbdc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeanne_and_James_Galway.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:James_Galway.
doremus_artist:7a02d2b7-d5b2-3585-b353-d1fdcd6f1097
    dbp:birthPlace dbr:Teplice;
    dbp:deathPlace dbr:Kr√°sn√°_L√≠pa;
    rdfs:comment
        "August Stradal (17 May 1860, Teplice, Bohemia \u2013 13 March 1930, Kr\u00e1sn\u00e1 L\u00edpa) was a Bohemian pianist and music teacher. A student of Anton Bruckner, he made solo piano arrangements of that composer's symphonies 1, 2, 5, 6, and 8. His pianistic credentials included studies with both Theodor Leschetizky and Franz Liszt. He received the Czechoslovak State Award in 1928."@en,
        "August Stradal fue un profesor de piano y arreglista. Naci\u00f3 el 17 de mayo de 1860 en Teplice, Bohemia (actualmente Alemania) y muri\u00f3 el 13 de marzo de 1930 en Krasna Lipa. Hay que resaltar que fue un gran estudiante de Ant\u00f3n Bruckner, haciendo arreglos para piano de varias de sus sinfon\u00edas. Sus credenciales pian\u00edsticas incluyen estudios con Theodor Leschetzki y Franz Liszt, lo que demuestra su gran preparaci\u00f3n pian\u00edstica. En 1928 fue condecorado con el Premio del Estado checoslovaco en 1928. Sobre sus transcripciones, hay que decir que son de gran calidad y recogen todo el entramado sinf\u00f3nica de la obra de turno, al igual que las de Ferdinand L\u00f6we."@es,
        "August Stradal, n\u00e9 le 17 mai 1860 \u00e0 Teplice \u2013 mort le 13 mars 1930 \u00e0 Kr\u00e1sn\u00e1 L\u00edpa, est un pianiste et compositeur tch\u00e8que."@fr,
        "\u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0421\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430\u043b (\u0447\u0435\u0448. August Stradal; 17 \u043c\u0430\u044f 1860, \u0422\u0435\u043f\u043b\u0438\u0446\u0435 \u2014 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930, \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u0430-\u041b\u0438\u043f\u0430, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0423\u0441\u0442\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0430\u0439 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430\u0437\u0438\u044e \u0432 \u041b\u0438\u0442\u043e\u043c\u0435\u0440\u0436\u0438\u0446\u0435, \u0441 1876 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u044f \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f\u0441\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u0430 \u041a\u0440\u0435\u043c\u0437\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u043c \u0443 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u041d\u043e\u0442\u0442\u0435\u0431\u043e\u043c\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0435\u0448\u0435\u0442\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0414\u043e\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1884\u20141886 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u043a \u0431\u043b\u0438\u0436\u0430\u0439\u0448\u0435\u043c\u0443 \u043a\u0440\u0443\u0433\u0443 \u0424\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0435, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b \u0432 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0430\u0445 \u0432 \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u0438 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435 (\u0433\u0434\u0435 \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0425\u0443\u0433\u043e \u0432\u0430\u043d \u0414\u0430\u043b\u0435\u043d), \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0427\u0435\u0445\u0438\u0438. \u0412 1928 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:44569185;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Stradal>,
        <http://viaf.org/viaf/44569185>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Stradal.
doremus_artist:7a0e5b4c-bae2-3a15-8f96-9e1796333dab
owl:sameAs viaf:32612359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32612359>.
doremus_artist:7a16e205-d23f-3fe6-8819-c47f5cce931b
owl:sameAs viaf:49534907; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49534907>.
doremus_artist:7a90e357-04dc-3591-8a4f-12a5d3d946f2
owl:sameAs viaf:17433738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17433738>.
doremus_artist:7ad00b03-f66e-3ee4-93ed-0e882aff736b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Boyer (* 26. Juni 1901 in Paris; \u2020 10. M\u00e4rz 1965 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Regisseur und Drehbuchautor. Der Sohn des Chansonniers Lucien Boyer begann Anfang der 1930er Jahre seine Laufbahn als Drehbuchautor und Regisseur. Er realisierte im Laufe seines Lebens mehr als siebzig meist erfolgreiche Unterhaltungsfilme, darunter auch Miquette, den letzten Film mit Lilian Harvey und Le Trou Normand, in dem 1952 Brigitte Bardot deb\u00fctierte. Daneben verfasste er Chansontexte zu mehreren Musikfilmen. Einige seiner Filme produzierte er auch selbst (u.a. Coiffeur pour dames, 1952)."@de,
        "Jean Boyer (26 June 1901 \u2013 10 March 1965) was a French film director and songwriter. He was born in Paris."@en,
        "Jean Marie Joseph Boyer est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et auteur de chansons populaires, n\u00e9 \u00e0 Paris (9e) le 26 juin 1901 et mort \u00e0 Paris (16e) le 10 mars 1965."@fr;
    owl:sameAs viaf:32186223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Boyer_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/32186223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/318376f5-6d4a-4a4d-9797-2f6c537b6fe5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_Boyer_(director)>.
doremus_artist:7adb2170-96ef-3cc9-9740-8a10eb45fd04
owl:sameAs viaf:26631804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26631804>.
doremus_artist:7aeceb06-02d5-39a2-a08f-99cba14ee16b
owl:sameAs viaf:27256814; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27256814>.
doremus_artist:7af0090c-a3c2-3f1d-b8f1-05007ba13e60
    rdfs:comment
        "Bernard William George Rose, OBE, (9 May 1916 \u2013 21 November 1996) was variously a student at the Royal College of Music, 1933\u20131935, organist, soldier, and composer. A graduate of St Catharine's College, Cambridge, 1935\u20131939, studying under Hubert Middleton and Edward Joseph Dent, he started his academic career at Queen's College, Oxford, 1939\u20131940 and 1945\u20131957, before being appointed Informator Choristarum (organist and master of the choristers) at Magdalen College, 1957\u20131981: Vice President of Magdalen College, Oxford, 1973\u20131975. Emeritus Fellow 1981\u20131996. He was in his later years president of the Royal College of Organists 1974\u20131976. His Preces and Responses, for use in the Anglican service of evensong, are very widely performed. In 1952 he conducted the premiere of An Oxford Elegy by "@en;
    owl:sameAs viaf:35848775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernard_Rose_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/35848775>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Bernard_Rose_(musician)>.
doremus_artist:7b03ece7-bb64-3524-817f-ee3bab563c26
owl:sameAs viaf:268533013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/268533013>.
doremus_artist:7b7ca072-dd57-370d-b90d-54bcfec2a8d2
owl:sameAs viaf:6979253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6979253>.
doremus_artist:7b8798de-4dbb-3ab7-8031-4c4ee1614e4a
    dbp:birthPlace dbr:Berlin-Wedding;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Martin Erich Fritz Held (n\u00e9 le 11 novembre 1908 \u00e0 Berlin, mort le 31 janvier 1992 \u00e0 Berlin) est un acteur de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma allemand."@fr,
        "Martin Held (* 11. November 1908 in Berlin; \u2020 31. Januar 1992 ebenda; geb\u00fcrtig Martin Erich Fritz Held) war ein deutscher Theater- und Filmschauspieler."@de,
        "Martin Held (1908\u20131992) was a German television and film actor."@en;
    owl:sameAs viaf:7598378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Held>,
        <http://viaf.org/viaf/7598378>,
        <https://musicbrainz.org/artist/add3ad85-ca2e-4c79-abd2-6d8a5e1ecd05>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Held.
doremus_artist:7b8879cf-0438-3c20-87a2-25aa458d90a9
owl:sameAs viaf:29744432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744432>.
doremus_artist:7b8c3b5f-d749-3992-8e82-1687afc93f41
owl:sameAs viaf:49413524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49413524>.
doremus_artist:7c52c392-51f7-3406-9de7-c39fde35b83b
owl:sameAs viaf:73553358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73553358>.
doremus_artist:7c600938-3df2-3ec9-a209-903b1656bfe0
    owl:sameAs viaf:34644476;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644476>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77c88bdb-bfc5-4ec5-b0ad-96320f0edb07>.
doremus_artist:7c8d4e8d-d824-3360-808b-f72e8c88525a
    dbp:birthPlace dbr:Creuzburg;
    dbp:deathPlace dbr:Wolfenb√ºttel;
    rdfs:comment
        "Michael Praetorius (Creuzburg, Turingia, 15 de febrero de 1571 - Wolfenb\u00fcttel, 15 de febrero de 1621) fue un compositor y organista alem\u00e1n. Fue uno de los m\u00e1s vers\u00e1tiles compositores de su \u00e9poca e influy\u00f3 en el desarrollo de formas basadas en himnos protestantes. Michael Praetorius naci\u00f3 en Creuzburg (cerca de Eisenach, Turingia) en el seno de una estricta familia luterana, lo que determin\u00f3 todo el curso de su carrera musical. Su padre hab\u00eda sido alumno de Mart\u00edn Lutero y le hab\u00eda asistido en la confecci\u00f3n del Himnario Luterano original."@es,
        "Michael Praetorius (eigenlijk Michael Schultheisz of Schulze), (Creuzburg, bij Eisenach, 15 februari 1571 \u2013 Wolfenb\u00fcttel, 15 februari 1621) was een Duits componist uit de beginperiode van de barokmuziek. Hij is zeer bekend vanwege zijn kerkmuziek, en was ook muziektheoreticus. Zijn driedelig traktaat Syntagma Musicum (1615\u20131620) kan worden gezien als een encyclopedie van de muziektheorie en -praktijk van die tijd. Het eerste deel behandelt de kerkmuziek en bevat een schat aan citaten uit oudere bronnen; het tweede deel geeft een overzicht van de gangbare muziekinstrumenten."@nl,
        "Michael Praetorius (probably February 15, 1571 \u2013 February 15, 1621) was a German composer, organist, and music theorist. He was one of the most versatile composers of his age, being particularly significant in the development of musical forms based on Protestant hymns, many of which reflect an effort to improve the relationship between Protestants and Catholics."@en,
        "Michael Praetorius (provavelmente 15 de fevereiro de 1571 \u2013 15 de fevereiro de 1621) foi um compositor alem\u00e3o, organista e escritor sobre m\u00fasica. Foi um dos mais vers\u00e1teis compositores de sua \u00e9poca, sendo particularmente importante no desenvolvimento de formas musicais baseadas nos hinos protestantes."@pt,
        "Michael Praetorius (ur. 15 lutego 1571 w Creuzburgu k. Eisenach, zm. 15 lutego 1621 w Wolfenb\u00fcttel) \u2013 niemiecki kompozytor, kapelmistrz i organista, przedstawiciel prze\u0142omu renesansu i wczesnego baroku. By\u0142 synem lutera\u0144skiego pastora Michaela Schulteisa, ucznia Johanna Waltera. Po latach nauki w Torgau i Zerbst/Anhalt studiowa\u0142 teologi\u0119 i filozofi\u0119 we Frankfurcie nad Odr\u0105, gdzie w 1587 zosta\u0142 organist\u0105 w tamtejszym ko\u015bciele Mariackim. Do najs\u0142ynniejszych utwor\u00f3w Praetoriusa nale\u017cy znana i \u015bpiewana do dzi\u015b g\u0142\u00f3wnie w Niemczech kol\u0119da pt. Cudowna r\u00f3\u017cd\u017cka wzros\u0142a (Es ist ein Ros' entsprungen)."@pl,
        "Michael Praetorius est un compositeur et th\u00e9oricien de la musique allemand, n\u00e9 \u00e0 Creuzburg le 15 f\u00e9vrier 1571 et mort \u00e0 Wolfenb\u00fcttel le 15 f\u00e9vrier 1621."@fr,
        "Michael Praetorius, eigentlich Michael Schulthei\u00df (* 15. Februar 1571 in Creuzburg bei Eisenach; \u2020 15. Februar 1621 in Wolfenb\u00fcttel), war ein deutscher Komponist, Organist, Hofkapellmeister und Gelehrter im \u00dcbergang von der Renaissance- zur Barockzeit."@de,
        "Nato a Creuzburg, nell'Alta Turingia, nel 1571, Praetorius (nome umanistico M.Schultz o M.Schultheiss), fu una figura fondamentale per il passaggio all'Alto Barocco e uno dei principali esponenti del rinascimento musicale tedesco."@it,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u044d\u043b\u044c \u041f\u0440\u0435\u0442\u043e\u0301\u0440\u0438\u0443\u0441 (Praetorius; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0428\u0443\u043b\u044c\u0446; 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1571, \u041a\u0440\u043e\u0439\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430\u0445\u0430 \u2014 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1621, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d\u0431\u044e\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 XVII \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0430 \u00ab\u0423\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u00abSyntagma musicum\u00bb)."@ru,
        "\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9(Michael Praetorius\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f1571\u5e742\u670815\u65e5 - 1621\u5e742\u670815\u65e5)\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u5f53\u6642\u306e\u6700\u3082\u591a\u4f5c\u3067\u6700\u3082\u591a\u5f69\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u306e\u8cdb\u7f8e\u6b4c\u306e\u767a\u5c55\u306b\u304a\u3044\u3066\u3068\u308a\u308f\u3051\u91cd\u8981\u3002\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9\u4e00\u65cf\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30c8\u30eb\u30ac\u30a6\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30aa\u30fc\u30c0\u30fc\u3001\u30c4\u30a7\u30eb\u30d7\u30b9\u30c8\u306a\u3069\u306b\u5b66\u3076\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u6559\u4f1a\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011604\u5e74\u304b\u3089\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30a7\u30f3\u30d3\u30e5\u30c3\u30c6\u30eb\u5bae\u5ef7\u306b\u3066\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u517c\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u30021613\u5e74\u304b\u30891616\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306e\u30b6\u30af\u30bb\u30f3\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u8907\u5408\u5531\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u6700\u65b0\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30fc\u30ea\u306e\u3088\u3046\u306a\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u719f\u77e5\u3057\u3066\u3044\u305f\u304a\u304b\u3052\u3067\u3001\u30d7\u30ec\u30c8\u30ea\u30a6\u30b9\u306f\u305d\u306e\u5f8c\u306b\u6559\u4f1a\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u69d8\u5f0f\u3092\u767a\u5c55\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Praetorius>,
        <http://viaf.org/viaf/61732864>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f625459-d284-4e00-a3e8-3906b589a9b3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Praetorius.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Praetorius.
doremus_artist:7ca2ee84-8818-3eaf-aa3d-633b7353e8d0
    dbp:birthPlace dbr:Newcastle_upon_Tyne;
    rdfs:comment
        "John Harle (* 20. September 1956 in Newcastle upon Tyne) ist ein britischer Saxofonist und Komponist."@de,
        """John Harle (born 20 September 1956, Newcastle upon Tyne, England) is an English saxophonist, composer, conductor and record producer. In 1988, he won the Cannes Film Festival award for "Best Achievement in a Feature Film" along with co-writer Stanley Myers for the score of Prick Up Your Ears."""@en,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 grandi sassofonisti classici moderni con pi\u00f9 di 25 CDs tra concerti con orchestra e recitals, al fianco delle pi\u00f9 importanti orchestre del mondo."@it;
    owl:sameAs viaf:44490241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Harle>,
        <http://viaf.org/viaf/44490241>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15360e04-088d-4a36-9c11-cda6422ba474>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Harle_colour_portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Harle.
doremus_artist:7cbb09b7-d146-36a2-8bbf-fbb20e37202c
owl:sameAs viaf:47015724; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47015724>.
doremus_artist:7cc609c6-17b1-318a-8c02-48f4e94800df
    owl:sameAs n0:cd3972ff-5726-4145-805c-ea29f4b860b9;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/cd3972ff-5726-4145-805c-ea29f4b860b9>.
doremus_artist:7cdfadf0-6eca-3b7c-bbf4-c0ee2fa47ba8
    rdfs:comment
        "Roy Howat (born 1951, Ayrshire) is a Scottish pianist and musicologist who specializes in French music. A graduate of King's College, Cambridge, and student of Vlado Perlemuter in Paris, Roy Howat has been Keyboard Research Fellow at the Royal Academy of Music in London since 2003, and Research Fellow at the Royal Conservatoire of Scotland since 2013."@en,
        "Roy Howat (n\u00e9 en 1951) est un pianiste et musicologue \u00e9cossais sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:85461645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Howat>,
        <http://viaf.org/viaf/85461645>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roy_Howat_at_Gresham_College_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Howat.
doremus_artist:7d2a8005-d800-37dc-8983-65666abad1b6
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Kasper T. Toeplitz (* 1960 in Polen) ist ein franz\u00f6sischer Komponist und E-Bass Spieler, der sich mit seinen Kompositionen und Klangfl\u00e4chen im \u201eNiemandsland zwischen traditionellen Kompositionsweisen (f\u00fcr Orchester oder Ensembles, Opern) und elektronischer Neuer Musik oder Noise Musik angesiedelt hat\u201c. Er lebt in Paris."@de,
        "Kasper T. Toeplitz est un compositeur et musicien fran\u00e7ais d'origine polonaise n\u00e9 le 29 avril 1960, jouant principalement de l'ordinateur et de la basse \u00e9lectrique. Il vit et travaille aujourd'hui \u00e0 Paris."@fr,
        "Kasper T. Toeplitz is a French composer and musician of Polish origin, born in 1960. He lives in Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:20843331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kasper_T._Toeplitz>,
        <http://viaf.org/viaf/20843331>;
    foaf:depiction <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KTT.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Kasper_T._Toeplitz>.
doremus_artist:7dd537f3-9702-3dd0-8729-70041631445e
owl:sameAs viaf:9705832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9705832>.
doremus_artist:7e149bf2-fbe9-3d82-9a0e-4fd7cce298d5
owl:sameAs viaf:73417929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73417929>.
doremus_artist:7e1766b7-5225-3f2c-b79e-ab3b60b45188
owl:sameAs viaf:24790751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24790751>.
doremus_artist:7e31c9d9-78f1-3711-bcde-a7baf2a3f65a
owl:sameAs viaf:76449851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76449851>.
doremus_artist:7e83bcb1-b750-344a-8515-d2983419a3a2
owl:sameAs viaf:59115953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59115953>.
doremus_artist:7ec56721-c023-3c8d-9b6e-e4357b93b3b2
    dbp:birthPlace dbr:Houilles;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis>;
    rdfs:comment
        "Yvonne Loriod (* 20. Januar 1924 in Houilles bei Paris; \u2020 17. Mai 2010 in Saint-Denis) war eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "Yvonne Loriod (20 January 1924 \u2013 17 May 2010) was a French pianist, teacher, and composer, and the second wife of composer Olivier Messiaen. Her sister was the Ondes Martenot player Jeanne Loriod."@en,
        "Yvonne Loriod (20 de enero de 1924 \u2013 17 de mayo de 2010) fue una pianista francesa; fue la segunda esposa del compositor Olivier Messiaen. Su hermana fue Jeanne Loriod, una de las primeras int\u00e9rpretes de las Ondas Martenot."@es,
        "Yvonne Loriod (Houilles, 20 de janeiro de 1924 \u2014 Saint-Denis, 17 de maio de 2010) foi uma pianista e compositora francesa. Foi casada com o compositor Olivier Messiaen. A sua irm\u00e3 Jeanne Loriod foi uma famosa tocadora de ondas Martenot."@pt,
        "Yvonne Loriod (Houilles, 20 januari 1924 \u2013 Saint-Denis, 17 mei 2010) was een Frans pianiste en de tweede echtgenote van de componist Olivier Messiaen. Reeds op jonge leeftijd begon Loriod piano te studeren. Haar peettante, Nelly Eminger-Sivade, spoorde haar aan elke maand een recital te geven, met op het programma zowel een klassiek, een romantisch als een modern werk. Zodoende had zij op 14-jarige leeftijd een uitgebreid repertoire: Das wohltemperierte Klavier van Johann Sebastian Bach, de 32 pianosonates van Beethoven, de integrale pianowerken van Chopin en de 27 pianoconcerten van Mozart."@nl,
        "Yvonne Loriod (parfois nomm\u00e9e Loriod-Messiaen) est une pianiste classique fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Houilles le 20 janvier 1924 et morte \u00e0 Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) le 17 mai 2010."@fr,
        "Yvonne Loriod (ur. 20 stycznia 1924, zm. 17 maja 2010) \u2013 francuska pianistka, pedagog i kompozytorka, druga \u017cona kompozytora Oliviera Messiaena. Jej siostr\u0105 by\u0142a Jeanne Loriod, specjalizuj\u0105ca si\u0119 w grze na falach Martenota."@pl,
        "\u0418\u0432\u043e\u043d\u043d\u0430 \u041b\u043e\u0440\u0438\u043e (\u0444\u0440. Yvonne Loriod; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1924, \u0423\u0439, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0418\u0432\u0435\u043b\u0438\u043d \u2014 17 \u043c\u0430\u044f 2010, \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0435\u043d\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30ed\u30ea\u30aa\uff08Yvonne Loriod, 1924\u5e741\u670820\u65e5 \u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u30a6\u30a4\u30e6 - 2010\u5e745\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113935614;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Loriod>,
        <http://viaf.org/viaf/113935614>,
        <https://musicbrainz.org/artist/755f2d93-e9bb-4dbd-841c-9e8e639d4edf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvonne_Loriod.
doremus_artist:7f2ec949-2cca-3d48-ac75-6415fec0ab92
    dbp:birthPlace dbr:Toronto;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "John (Jacob) Weinzweig, OC OOnt (March 11, 1913 \u2013 August 24, 2006) was a Canadian composer of classical music. Born in Toronto, Weinzweig went to Harbord Collegiate Institute, and studied music at the university. In 1937, he left for the United States to study under Bernard Rogers. During the Second World War, he began composing film music, and in 1952 he became a professor at his old university in Toronto. In the previous year he had co-founded the Canadian League of Composers, and he was actively involved in several other organisations representing musicians and composers."@en,
        "John Jacob Weinzweig (Toronto, 11 maart 1913 \u2013 aldaar, 24 augustus 2006) was een Canadees componist, muziekpedagoog en dirigent."@nl,
        "John Jacob Weinzweig, OC, O.Ont (* 11. M\u00e4rz 1913 in Toronto, Ontario; \u2020 24. August 2006 in Toronto, Ontario) war ein kanadischer Komponist. Weinzweig studierte ab 1934 an der Universit\u00e4t von Toronto bei Healey Willan, Leo Smith und Sir Ernest MacMillan und von 1937 bis 1938 an der Eastman School in Rochester bei Bernard Rogers. Von 1939 bis 1978 unterrichtete er am Konservatorium von Toronto. Er gr\u00fcndete 1934 das Sinfonieorchester der Universit\u00e4t von Toronto und geh\u00f6rte 1951 zu den Gr\u00fcndern der Canadian League of Composers."@de,
        "John Weinzweig (n\u00e9 le 11 mars 1913 \u00e0 Toronto et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 ao\u00fbt 2006 \u00e0 Toronto), \u00e9tait un compositeur canadien. Il a fait ses \u00e9tudes de la musique \u00e0 l'universit\u00e9, et en 1937 il est parti aux \u00c9tats-unis pour \u00e9tudier sous la direction de Bernard Rogers. Pendant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, il a commenc\u00e9 \u00e0 composer des bandes originales, puis en 1952 il est devenu professeur \u00e0 son ancienne universit\u00e9, le Harbord Collegiate Institute. Il a aussi re\u00e7u de nombreux pris pour ses \u0153uvres, y-compris le Order of Canada et le Order of Ontario."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0412\u0435\u0439\u043d\u0446\u0432\u0435\u0439\u0433  \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\uff08\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\u30fb\uff09\u30ef\u30a4\u30f3\u30c4\u30ef\u30a4\u30b0\uff08John (Jacob) Weinzweig, 1913\u5e743\u670811\u65e5 \u30c8\u30ed\u30f3\u30c8, 2006\u5e748\u670824\u65e5 \u540c\u5730\uff09\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30fc\u30dc\u30fc\u30c9\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u306f\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u7740\u624b\u30021952\u5e74\u306b\u6bcd\u6821\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u524d\u304b\u3089\u30ab\u30ca\u30c0\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u306e\u5171\u540c\u8a2d\u7acb\u8005\u306b\u540d\u3092\u9023\u306d\u308b\u30021974\u5e74\u306b\u30ab\u30ca\u30c0\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u6388\u8cde\u3055\u308c\u305f\u3002 1948\u5e74\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u82b8\u8853\u7af6\u6280\u3067\u300e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u30c7\u30a3\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30e1\u30f3\u30c8\u300f\u304c\u9280\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74658981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Weinzweig>,
        <http://viaf.org/viaf/74658981>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5d0114db-433a-4e84-8ea6-144068e5526b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Weinzweig.
doremus_artist:7f3450f0-d3f7-3740-bf95-a658d1796c55
owl:sameAs viaf:101026883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101026883>.
doremus_artist:7ff112fc-a2f4-3582-8dbb-69f36e216077
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Louis Riboutt\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Lyon en 1770 et mort \u00e0 Paris en f\u00e9vrier 1834, est un auteur dramatique fran\u00e7ais.Apr\u00e8s avoir particip\u00e9 au soul\u00e8vement de Lyon contre la Convention nationale, il s'installe \u00e0 Paris, o\u00f9 il se fait remarquer parmi les jeunes insurg\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque du 9 thermidor."@fr;
    owl:sameAs viaf:68935013;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Louis_Riboutt\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/68935013>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fran√ßois-Louis_Riboutt√©.
doremus_artist:8001e78f-dd4d-3ef6-b93e-b9c9539ee9a3
owl:sameAs viaf:7572545; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7572545>.
doremus_artist:8009dee8-834a-3a7f-92db-bc5e168256b1
    owl:sameAs viaf:72567421;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/72567421>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2abe9830-a867-4310-b759-8594a9412906>.
doremus_artist:800c0d94-2464-31db-a45a-ab44e1153b4d
    dbp:birthPlace dbr:Algeria;
    dbp:deathPlace dbr:Algeria;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u062d\u064a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u0634\u0637\u0627\u0631\u0632\u064a (5 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1897 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 - 6 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1986 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u062e\u0631\u062c\u0627\u064b\u060c \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u064b \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0627\u064b. \u0628\u062f\u0623 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0642\u0627\u0631\u0626\u0627 \u0644\u0644\u0642\u0631\u0622\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u064a\u0645 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0627\u062c\u062f \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629\u060c \u0648\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0645\u0639 \u0637\u0644\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0627\u062a\u060c \u0648\u0645\u062b\u0644 \u0631\u0641\u0642\u0629 \u0639\u0644\u0627\u0644\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0633\u0643\u062a\u0634\u0627\u062a \u0642\u0635\u064a\u0631\u0629 \u0647\u0632\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0632\u064a\u0627\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u0647\u0627 \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 (\u0641\u0631\u0642\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0623\u0628\u064a\u0636 \u0648\u0646\u062c\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0631\u064a\u062d\u0627\u0646\u064a.) \u0634\u0643\u0644 \u0645\u062d\u064a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u0634\u0637\u0627\u0631\u0632\u064a \u0645\u0639 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0647\u0648\u0627\u0629 \u0641\u0631\u0642\u0629 "\u0627\u0644\u0645\u0637\u0631\u0628\u064a\u0629" \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0642\u062f\u0645 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0645\u0645\u0632\u0648\u062c\u0629 \u0628\u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0642\u0635. \u0648\u0623\u0646\u0634\u0623 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1947 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a \u0628\u062f\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u060c \u0648\u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0642\u0644\u0627\u0644 \u0639\u064a\u0646 \u0645\u062f\u064a\u0631\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0628\u0644\u062f\u064a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649. \u0648\u064a\u0639\u062f \u0645\u062d\u064a \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u0634\u0637\u0627\u0631\u0632\u064a \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0623\u0642\u0637\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u064a\u0646 \u0644\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629\u060c \u0641\u0644\u0645 \u064a\u0642\u0641 \u0639\u0646\u062f \u062d\u062f \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u0645\u062b\u064a\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0648\u0627\u0644\u063a"""@ar,
        "Mahieddine Bachtarzi (15 December 1897 \u2013 6 February 1986) was an Algerian singer of opera (tenor), actor, writer and director of the TNA (Th\u00e9\u00e2tre National Alg\u00e9rien). He was also the author of some 400 musical works, with a career that spanned over 70 years, gaining many honors throughout his life."@en,
        "Mahieddine Bachtarzi, n\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 1897 dans la Casbah \u00e0 Alger et mort le 6 f\u00e9vrier 1989 \u00e0 Alger, est un des principaux artisans du th\u00e9\u00e2tre alg\u00e9rien. Il fut aussi chanteur d'op\u00e9ra (t\u00e9nor), acteur, auteur de th\u00e9\u00e2tre et directeur du Th\u00e9\u00e2tre national alg\u00e9rien (op\u00e9ra d'Alger)."@fr;
    owl:sameAs viaf:160882157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mahieddine_Bachtarzi>,
        <http://viaf.org/viaf/160882157>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bashtarzi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mahieddine_Bachtarzi.
doremus_artist:800f7daf-19c7-3d8a-8846-dfd919c426d7
owl:sameAs viaf:73645147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73645147>.
doremus_artist:8013ffbd-3be4-3e0f-9f74-d4650ccd8220
owl:sameAs viaf:104238426; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104238426>.
doremus_artist:805bcbf0-a5f3-3ddc-8565-b348ca3f2ad3
    dbp:birthPlace dbr:Hesse-Kassel;
    dbp:deathPlace dbr:House_of_Hesse-Kassel;
    rdfs:comment
        "Landgraf Moritz von Hessen-Kassel, genannt \u201eder Gelehrte\u201c (* 25. Mai 1572 in Kassel; \u2020 15. M\u00e4rz 1632 in Eschwege) aus dem Haus Hessen regierte Hessen-Kassel von 1592 bis 1627."@de,
        "Maurice (25 mai 1572, Cassel \u2013 15 mars 1632, Eschwege), dit \u00ab l'\u00c9clair\u00e9 \u00bb ou \u00ab le savant \u00bb (der Gelehrte) , est landgrave de Hesse-Cassel de 1592 \u00e0 1627, qui faisait partie du Saint Empire Romain germanique. Le landgraviat de Hesse-Cassel \u00e9tait une principaut\u00e9 avec des droits allodiaux (qui ne relevait d'aucun seigneur et \u00e9tait exempte de droits)."@fr,
        "Maurice of Hesse-Kassel (German: Moritz) (25 May 1572 \u2013 15 March 1632), also called Maurice the Learned, was the Landgrave of Hesse-Kassel (or Hesse-Cassel) in the Holy Roman Empire from 1592 to 1627."@en,
        "Mauricio de Hesse-Kassel, llamado el Iluminado (en alem\u00e1n: Moritz von Hessen-Kassel, der Gelehrte; Kassel, 25 de mayo de 1572 - Eschwege, 15 de marzo de 1632). Landgrave de Hesse-Kassel de 1592 a 1627. Era hijo de Guillermo IV de Hesse-Kassel y Sabina de W\u00fcrtemberg."@es,
        "Maur\u00edcio de Hesse-Cassel (25 de maio de 1572 - 15 de mar\u00e7o de 1632), conhecido por Maur\u00edcio, o Erudito, foi conde de Hesse-Cassel, no Sacro Imp\u00e9rio Romano-Germ\u00e2nico de 1592 a 1627."@pt,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0446 \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d-\u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Moritz von Hessen-Kassel; 25 \u043c\u0430\u044f 1572 \u2014 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1632) \u2014 \u043b\u0430\u043d\u0434\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0413\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d-\u041a\u0430\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432 1592\u20141627 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\uff08Landgraf Moritz von Hessen-Kassel, 1572\u5e745\u670825\u65e5 - 1632\u5e743\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u65b9\u4f2f\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1592\u5e74 - 1627\u5e74\uff09\u3002\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e04\u4e16\u3068\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u516c\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u306e\u5a18\u30b6\u30d3\u30fc\u30cd\u306e\u5b50\u3002\u5b66\u8005\u4f2f\uff08der Gelehrte\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002 1604\u5e74\u306b\u53d4\u7236\u306e\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30de\u30fc\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u65b9\u4f2f\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d24\u4e16\u304c\u5b50\u306e\u7121\u3044\u307e\u307e\u6b7b\u53bb\u3001\u907a\u8a00\u3067\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u3068\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306b\u5206\u5272\u76f8\u7d9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u3001\u6559\u7fa9\u3092\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u304b\u3089\u6539\u5b97\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u3068\u53d6\u308a\u6c7a\u3081\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30c3\u30c4\u306f\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30de\u30fc\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u65b9\u4f2f\u9818\u3092\u5168\u3066\u4f75\u5408\u3001\u6559\u7fa9\u3082\u30eb\u30bf\u30fc\u6d3e\u304b\u3089\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u6d3e\u306b\u6539\u5b97\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u5f93\u5f1f\u306e\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\uff1d\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u65b9\u4f2f\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d25\u4e16\u3068\u5bfe\u7acb\u30011627\u5e74\u306b\u9000\u4f4d\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e05\u4e16\u306b\u4f2f\u4f4d\u3092\u8b72\u308a\u30011632\u5e74\u306b\u30a8\u30b7\u30e5\u30f4\u30a7\u30fc\u30b2\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002 \u97f3\u697d\u306e\u5f8c\u63f4\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b7\u30e5\u30c3\u30c4\u3068\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30a6\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u63f4\u52a9\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34542491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice,_Landgrave_of_Hesse-Kassel>,
        <http://viaf.org/viaf/34542491>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moritz_Landgraf_von_Hessen_Seite_1_Bild_0001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Maurice,_Landgrave_of_Hesse-Kassel>.
doremus_artist:80b67cd9-e9d8-3c73-8e11-0cd3c2040f94
    rdfs:comment
        "David Ward-Steinman (November 6, 1936 \u2013 April 14, 2015) was an American composer and music professor. He was the author of Toward a Comparative Structural Theory of the Arts, and co-authored Comparative Anthology of Musical Forms. Ward-Steinman spent his remaining days dividing his time between San Diego State University and Indiana University in Bloomington. He was formerly Composer-in-Residence and Professor of Music at San Diego State, and then became Distinguished Professor of Music Emeritus there, and also an Adjunct Professor of Music at Indiana, where he taught in the spring."@en;
    owl:sameAs viaf:27255708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Ward-Steinman>,
        <http://viaf.org/viaf/27255708>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Ward-Steinman.
doremus_artist:825eb3d7-a4ed-3577-acd4-f480bd21128c
    dbp:birthPlace dbr:Troyes;
    dbp:deathPlace dbr:Flanders;
    rdfs:comment
        "Chr\u00e9tien de Troyes (French pronunciation: \u200b[k\u0281e.tj\u025b\u0303 d\u0259.t\u0281wa]) (Christian) was a late 12th century French poet and trouv\u00e8re known for his work on Arthurian subjects, and for originating the character Lancelot. This work represents some of the best-regarded of medieval literature. His use of structure, particularly in Yvain, the Knight of the Lion, has been seen as a step towards the modern novel. Little is known of his life, but he seems to have been from Troyes, or at least intimately connected with it, and between 1160 and 1172 he served at the court of his patroness Marie of France, Countess of Champagne, daughter of Eleanor of Aquitaine, perhaps as herald-at-arms (as Gaston Paris speculated)."@en,
        "Chr\u00e9tien de Troyes (c. 1135 \u2013 c. 1191) foi um poeta e trovador franc\u00eas do final do s\u00e9culo XII. Foi um dos primeiros autores de romances de cavalaria, sendo tamb\u00e9m considerado o primeiro grande novelista em l\u00edngua francesa. Suas obras inspiraram a literatura em toda a Europa Ocidental durante a Idade M\u00e9dia."@pt,
        "Chr\u00e9tien de Troyes (fr. k\u0281e.tj\u025b\u0303 d\u0259.t\u0281wa) lub Krystian z Troyes (ok. 1135-1185) \u2013 \u015bredniowieczny poeta francuski. Autor romans\u00f3w rycerskich opartych na legendach arturia\u0144skich. Jego Percewal z Walii, Lancelot i Iwajn nale\u017c\u0105 do klasycznych uj\u0119\u0107 tej tematyki w literaturze."@pl,
        "Chr\u00e9tien de Troyes (ook wel Chrestien de Troyes of Christiaan van Troyes; ca. 1140-1190) was een Frans schrijver en dichter.Hij was de pionier van de hoofse roman en wordt ook beschouwd als grondlegger van de Arthurliteratuur zoals we die tegenwoordig kennen. Over zijn leven is weinig bekend. Tussen 1160 en 1181 woonde hij in Troyes, waar hij als hofdichter in dienst was van Maria, de hertogin van Champagne, een dochter van Eleonora van Aquitani\u00eb. Later was hij aan het hof van Filips van de Elzas, graaf van Vlaanderen, die hem stof leverde voor zijn graalroman."@nl,
        "Chr\u00e9tien de Troyes /k\u0281etj\u025b\u0303 d\u0259t\u0281wa/ (* um 1140 in Troyes; \u2020 um 1190) war ein franz\u00f6sischer Autor. Chr\u00e9tien gilt als Begr\u00fcnder der Gattung H\u00f6fischer Roman und als dessen wichtigster Vertreter in der altfranz\u00f6sischen Literatur. Seine Versromane haben dar\u00fcber hinaus die Literatur und Kunst europaweit nachhaltig beeinflusst. Sie waren zum Beispiel Vorlage f\u00fcr die mittelhochdeutschen Epiker Hartmann von Aue und Wolfram von Eschenbach."@de,
        "Chr\u00e9tien de Troyes /k\u0281etj\u025b\u0303 d\u0259t\u0281wa/ (hacia 1150 \u2013 hacia 1183) fue un poeta de la corte de Champa\u00f1a. Se dice que es el primer novelista de Francia y, seg\u00fan algunos, el padre de la novela occidental."@es,
        """Chr\u00e9tien de TroyesFichier:Chr\u00e9tien de Troyes.jpg \u0152uvres principales 
*  \u00c9rec et \u00c9nide (v. 1170) 
*  Clig\u00e8s ou la Fausse morte (v. 1175) 
*  Lancelot ou le Chevalier de la charrette (v.1175-1181) 
*  Yvain ou le Chevalier au lion (v.1175-1181) 
*  Perceval ou le Conte du Graal (v.1182-1190)"""@fr,
        "\u041a\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0301\u043d \u0434\u0435 \u0422\u0440\u0443\u0430\u0301, \u041a\u0440\u0435\u0441\u0442\u044c\u0435\u043d \u0438\u0437 \u0422\u0440\u0443\u0430 (\u0444\u0440. Chr\u00e9tien de Troyes; \u043e\u043a. 1135 \u2014 \u043e\u043a. 1183) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043a\u0443\u0440\u0442\u0443\u0430\u0437\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430. \u041e \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u041a\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0435 \u0422\u0440\u0443\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u043c\u0430\u043b\u043e. \u0421\u044e\u0436\u0435\u0442\u044b \u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0441\u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u043e \u0435\u0433\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043a\u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u0430\u043c \u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0430 \u043d\u0430\u043c\u0451\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043d\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u041a\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0435 \u0422\u0440\u0443\u0430 \u0441 \u0434\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0428\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (\u0441 1164), \u043f\u043e \u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u041a\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u043d \u0434\u0435 \u0422\u0440\u0443\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u043e \u041b\u0430\u043d\u0441\u0435\u043b\u043e\u0442\u0435, \u0438 \u0441 \u0434\u0432\u043e\u0440\u043e\u043c \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (1169\u20131188), \u043f\u043e \u0437\u0430\u043a\u0430\u0437\u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u043e \u041f\u0435\u0440\u0441\u0435\u0432\u0430\u043b\u0435, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0435\u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430."@ru,
        "\u0643\u0631\u064a\u062a\u064a\u0627\u0646 \u062f\u064a \u062a\u0631\u0648\u064a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Chr\u00e9tien de Troyes) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0627\u0632\u062f\u0647\u0631 \u0648\u0634\u0627\u0639 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a. \u0648\u0644\u0627 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0633\u0648\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0644\u064a\u0644 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0644\u0643\u0646 \u064a\u0639\u062a\u0642\u062f\u0623\u0646\u0647 \u0623\u0635\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u062a\u0631\u0648\u0627 \u0623\u0648 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644 \u064a\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0627\u0631\u062a\u0628\u0627\u0637\u0627\u064b \u0648\u062b\u064a\u0642\u0627\u064b \u0645\u0639\u0647\u0627\u060c \u0648\u0628\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645\u064a 1160 \u0648 1172 \u0644\u0644\u0645\u064a\u0644\u0627\u062f \u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0628\u0644\u0627\u0637 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0643\u0648\u0646\u062a\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0628\u0627\u0646\u064a\u0627\u060c \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0625\u0644\u064a\u0627\u0646\u0648\u0631 \u0622\u0643\u064a\u062a\u064a\u0627\u0646 \u0631\u0628\u0645\u0627 \u0643\u0645\u0648\u0638\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u064a\u0634 (\u0643\u0645\u0627 \u062a\u0643\u0647\u0646\u062a \u063a\u0627\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633)  \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0636\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0622\u0631\u062b\u0631\u064a\u0629 \u064a\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0627 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0633\u0637\u0649. \u0648\u0642\u062f \u0634\u0648\u0647\u062f \u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645\u0647 \u0644\u0647\u064a\u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0631\u062f \u0648\u0628\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u064a\u0641\u0627\u064a\u0646 \u0648\u0641\u0627\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645 \u062a\u0635\u0646\u064a\u0641\u0647\u0627 \u0643\u062e\u0637\u0648\u0629 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629."@ar,
        "\u30af\u30ec\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30c8\u30ed\u30ef\uff08\u30af\u30ec\u30c1\u30e4\u30f3\u30fb\u30c9\u30fb\u30c8\u30ed\u30ef\u3001Chr\u00e9tien de Troyes\uff09\u306f12\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\u3067\u3001\u9a0e\u58eb\u9053\u7269\u8a9e\uff08\u30ed\u30de\u30f3\u30b9\uff09\u3092\u3046\u305f\u3046\u30c8\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30eb\uff08\u541f\u904a\u8a69\u4eba\uff09\u3068\u3057\u3066\u8a55\u5224\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u751f\u6daf\u306b\u95a2\u3057\u3066\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u304c\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5317\u90e8\u30c8\u30ed\u30ef\uff08Troyes\uff09\u306e\u51fa\u8eab\u304b\u3001\u5c11\u306a\u304f\u3068\u3082\u30c8\u30ed\u30ef\u306b\u306a\u3093\u3089\u304b\u306e\u89aa\u3057\u3044\u95a2\u4fc2\u304c\u3042\u308b\u3068\u898b\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u306f1160\u5e74\u304b\u30891181\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u3001\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30fc\u30cb\u30e5\u4f2f\u30a2\u30f3\u30ea1\u4e16\u306e\u592b\u4eba\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u30eb\u30a47\u4e16\u3068\u30a2\u30ea\u30a8\u30ce\u30fc\u30eb\u30fb\u30c0\u30ad\u30c6\u30fc\u30cc\u306e\u5a18\u3001\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30c9\u30fb\u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30fc\u30cb\u30e5\u306e\u30d1\u30c8\u30ed\u30cd\u30fc\u30b8\u3092\u53d7\u3051\u3066\u5bae\u5ef7\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u3002 \u30af\u30ec\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u306e\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u738b\u3092\u3046\u305f\u3063\u305f\u7269\u8a9e\u8a69\u306f\u3001\u4e2d\u4e16\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u6587\u5b66\u306e\u6700\u826f\u306e\u6210\u679c\u3068\u3044\u3048\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u306e\u8a69\u304c\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u738b\u7269\u8a9e\u3084\u8056\u676f\u4f1d\u8aac\u306e\u5909\u5bb9\u3068\u666e\u53ca\u306b\u679c\u305f\u3057\u305f\u5f79\u5272\u306f\u975e\u5e38\u306b\u5927\u304d\u3044\u3002"@ja,
        "\u514b\u96f7\u8482\u5b89\u00b7\u5fb7\u00b7\u7279\u9c81\u74e6\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aChr\u00e9tien de Troyes \u6cd5\u8bed\u53d1\u97f3\uff1a[k\u0281e.tj\u025b\u0303 d\u0259.t\u0281wa]\uff09\uff0c12\u4e16\u7eaa\u540e\u671f\u6cd5\u56fd\u884c\u541f\u8bd7\u4eba\u3002\u56e0\u5176\u521b\u4f5c\u4e86\u6709\u5173\u4e9a\u745f\u738b\u7684\u4f5c\u54c1\u4e0e\u5723\u676f\u4f20\u8bf4\u800c\u95fb\u540d\u3002\u4ed6\u6709\u53ef\u80fd\u662f\u4e00\u540d\u795e\u804c\u4eba\u5458\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u7ea6\u516c\u51431135\u5e74\uff0c\u5bb6\u4e61\u5728\u9999\u69df\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:87681171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chr\u00e9tien_de_Troyes>,
        <http://viaf.org/viaf/87681171>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chr√©tien_de_Troyes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chr√©tien_de_Troyes.
doremus_artist:83b0b56f-eb76-3156-8f37-86db6310337e
    dbp:birthPlace dbr:Holborn;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Samuel Coleridge-Taylor (* 15. August 1875 in London; \u2020 1. September 1912 in London) war ein englischer Komponist."@de,
        """Samuel Coleridge-Taylor (15 August 1875 \u2013 1 September 1912) was an English composer of part Creole descent who achieved such success that he was once called the "African Mahler"."""@en,
        "Samuel Coleridge-Taylor (15 de agosto de 1875-1 de septiembre de 1912) fue un compositor y director de orquesta ingl\u00e9s, considerado heredero del Romanticismo ingl\u00e9s de Elgar, uno de sus varios mentores. Su obra m\u00e1s conocida, Scenes from \u00abThe Song of Hiawatha\u00bb (Op. 30), una trilog\u00eda de cantatas basada en la The Song of Hiawatha (1855), de Henry Wadsworth Longfellow, se estren\u00f3 cuando ten\u00eda 25 a\u00f1os. Muri\u00f3 de pulmon\u00eda a la edad de 36 a\u00f1os."@es,
        "Samuel Coleridge-Taylor (Holborn Londen, 15 augustus 1875- Croydon, Londen, 1 september 1912) was Brits componist en dirigent. Hij was geliefd onder de Afro-Amerikanen op zijn reizen naar de Verenigde Staten. In New York City kreeg hij de bijnaam Black Mahler, van het overwegend blanke orkest."@nl,
        "Samuel Coleridge-Taylor \u00e9tait un compositeur et chef d'orchestre britannique, n\u00e9 \u00e0 Holborn (Grand Londres, Angleterre) le 15 ao\u00fbt 1875, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une pneumonie \u00e0 Croydon (Grand Londres) le 1er septembre 1912."@fr,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30eb\u30ea\u30c3\u30b8\uff1d\u30c6\u30a4\u30e9\u30fc\uff08Samuel Coleridge-Taylor, 1875\u5e748\u670815\u65e5 - 1912\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u6df7\u8840\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u304a\u3044\u3066\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u99b3\u305b\u3001\u300c\u9ed2\u3044\u30de\u30fc\u30e9\u30fc\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66569454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Coleridge-Taylor>,
        <http://viaf.org/viaf/66569454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4ade7e9d-cb1d-4d35-b711-dd970a7c4341>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Coleridge-Taylor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Coleridge-Taylor.
doremus_artist:848d9fd2-3d79-3931-a450-320d0578a72d
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Karl Doppler (* 12. September 1825 in Lemberg; \u2020 10. M\u00e4rz 1900 in Stuttgart) war ein ungarisch-deutscher Komponist. Der Bruder von Franz Doppler war Fl\u00f6tenvirtuose und bis 1865 Musikdirektor am Theater in Budapest, danach von 1865 bis 1898 Hofkapellmeister in Stuttgart. Er komponierte mehrere ungarische Opern (u. a. A gr\u00e1n\u00e1tos t\u00e1bor - Das Feldlager der Grenadiere, 1853), Musiken zu ungarischen Volksst\u00fccken, eine Sammlung ungarischer Volkst\u00e4nze und Ch\u00f6re. Auch sein Sohn \u00c1rp\u00e1d Doppler wirkte als Komponist. Seine Tochter Olga Doppler-Alsen war eine Theaterschauspielerin. Harry Alsen, ebenfalls Theaterschauspieler, der mit ihr verheiratet war sein Schwiegersohn."@de,
        "Karl Doppler (Lemberg (nu Lviv geheten) (Polen, nu Oekra\u00efne), 12 september 1825 - Stuttgart, 10 maart 1900) was net als zijn broer Franz Doppler een fluitvirtuoos, dirigent en componist. Tot 1865 was Karl Doppler muzikaal leider van het theater in Boedapest, daarna hofkapelmeester in Stuttgart. Hij schreef een aantal Hongaarse opera's (onder ander A gr\u00e1n\u00e1tos t\u00e1bor, 1853), muziek voor Hongaars volkstoneel, een verzameling Hongaarse volksdansen, koorwerken en samen met zijn broer Franz muziek voor twee fluiten en piano. Ook Karls zoon \u00c1rp\u00e1d Doppler was componist."@nl,
        "Karl Doppler (Lviv, Galicie, Autriche-Hongrie 12 septembre 1825 \u2013 Stuttgart, Allemagne, 10 mars 1900), est un compositeur germano-hongrois."@fr,
        "Karl Doppler (September 12, 1825, Lemberg \u2013 March 10, 1900, Stuttgart) was a Hungarian flute virtuoso, conductor, music director, composer. He was the younger brother of the composer Franz Doppler and father of the composer \u00c1rp\u00e1d Doppler. He worked until 1865 as music director at the Theater in Budapest, and from 1865 to 1898 as the Hofkapellmeister in Stuttgart. He composed several Hungarian operas, a collection of Hungarian folk dances and choirs."@en,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30c3\u30d7\u30e9\u30fc\uff08Karl Doppler, 1825\u5e749\u670812\u65e5 - 1900\u5e743\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61731572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Doppler>,
        <http://viaf.org/viaf/61731572>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Franz_und_Karl_Doppler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Doppler.
doremus_artist:84d9bc63-04b1-3134-8187-b669fc914369
owl:sameAs viaf:80064449; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80064449>.
doremus_artist:851ee407-272e-36c5-8e50-2a6122912861
    rdfs:comment
        "Emili Sagi i Barba (Barcelone, 1876 - Polop, Marina Baixa, 1949) est un chanteur baryton catalan. Il obtint de grands succ\u00e8s dans l'op\u00e9ra et dans les zarzuelas en Espagne et en Am\u00e9rique latine. Il enregistra divers disques.Il commen\u00e7a sa carri\u00e8re comme chef d'orchestre. En 1914, il dirigea \u00e0 Madrid Las golondrinas, de Jos\u00e9 Mar\u00eda Usandizaga, en tant que chanteur."@fr;
    owl:sameAs viaf:65759957;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Emili_Sagi_i_Barba>,
        <http://viaf.org/viaf/65759957>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Emili_Sagi_i_Barba.
doremus_artist:858aa0c0-6710-3f3e-be82-4958b1c24bf1
    rdfs:comment
        "Jacques Martel, de son vrai nom Alfred Mallet (n\u00e9 \u00e0 L\u00e9r\u00e9, Cher, le 8 septembre 1877 et mort le 30 d\u00e9cembre 1941), est un po\u00e8te et chansonnier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:12312097;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Martel_(chansonnier)>,
        <http://viaf.org/viaf/12312097>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Martel_(chansonnier)>.
doremus_artist:85c89b48-4230-35e8-a7cf-1d6e0c7c4876
owl:sameAs viaf:26614280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26614280>.
doremus_artist:85ce67f0-4986-3647-bd0d-7e3ef3f10f48
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Glasgow,_Montana>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Woodland_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Uan Rasey (* 21. August 1921 in Glasgow, Montana; \u2020 26. September 2011 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter, der ein Vierteljahrhundert Erster Trompeter des Studioorchesters von Metro-Goldwyn-Mayer (MGM) war."@de,
        "Uan Rasey (August 22, 1921 \u2013 September 27, 2011) was an American musician, best known for his studio work as a trumpet player."@en;
    owl:sameAs viaf:63779721;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Uan_Rasey>,
        <http://viaf.org/viaf/63779721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/241bb152-f741-4f30-9691-1b1a861d3484>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Uan_Rasey.
doremus_artist:85edff62-20d1-32f9-930a-70a97e6ce622
owl:sameAs viaf:61740265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61740265>.
doremus_artist:86538b79-1777-3a86-a812-2febf3c207d9
    dbp:birthPlace dbr:Loire-Atlantique;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dopo aver frequentato la scuola di cinema di Rue Vaugirad e lavorato come assistente con Paul Grimault e Georges Rouquier, nel 1955 dirige il suo primo cortometraggio Le sabotier du Val de Loire ottenendo grande successo al festival di Tours.Nel 1960 gira a Nantes Lola - Donna di vita, omaggio a Il piacere e l'amore (La ronde) di Max Oph\u00fcls.Appassionato di commedie musicali, di cui diverr\u00e0 lo specialista in Francia, dopo La baie des anges (1962) dirige nel 1963 Les Parapluies de Cherbourg (Palma d'oro al Festival di Cannes). Ha diretto tra gli altri Lady Oscar e Josephine."@it,
        "Jacques Demy (* 5. Juni 1931 in Pontch\u00e2teau; \u2020 27. Oktober 1990 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Filmregisseur."@de,
        "Jacques Demy (French: [d\u0259mi]; 5 June 1931 \u2013 27 October 1990) was a French director and screenwriter. He appeared in the wake of the French New Wave alongside contemporaries like Jean-Luc Godard and Fran\u00e7ois Truffaut. Demy's films are well known for their sumptuous look, drawing on Hollywood musicals, fairytales, jazz, and opera. His films are also distinguishable by their overlapping continuity (i.e., characters cross over from film to film), lush musical scores (typically composed by Michel Legrand) and themes like teenaged love, labor rights, incest, and the intersection between dreams and reality."@en,
        "Jacques Demy (Pontch\u00e2teau, 5 juni 1931 \u2013 Parijs, 27 oktober 1990) was een Frans filmregisseur."@nl,
        "Jacques Demy (Pontch\u00e2teau, Loire-Atlantique, 5 de junho de 1931 \u2013 Paris, 27 de outubro de 1990) foi um diretor e roteirista de cinema franc\u00eas. Em 1956, recebeu men\u00e7\u00e3o honrosa no Festival de Berlim pelo document\u00e1rio de curta-metragem Le sabotier du Val de Loire. Em 1964 ganhou a Palma de Ouro e o pr\u00eamio OCIC no Festival de Cannes por Les parapluies de Cherbourg (1964). Foi casado com a cineasta Agn\u00e8s Varda."@pt,
        "Jacques Demy (Pontch\u00e2teau, cerca de Nantes, en Loire-Atlantique, 5 de junio de 1931-Par\u00eds, 27 de octubre de 1990) fue un cineasta franc\u00e9s, uno de los m\u00e1s destacados representantes de la Nouvelle vague. Dentro de este movimiento, su obra es bastante inusual, ya que no se interes\u00f3 demasiado por la experimentaci\u00f3n formal, como Alain Resnais, ni por la agitaci\u00f3n pol\u00edtica, como Jean-Luc Godard. Entre sus obras hay musicales (g\u00e9nero en el que alcanz\u00f3 \u00e9xito internacional, sobre todo con la pel\u00edcula Los paraguas de Cherburgo), cuentos de hadas y homenajes a la edad dorada de Hollywood. Su mundo tiene ciertas similitudes con el de otro gran cineasta de la Nouvelle Vague, Fran\u00e7ois Truffaut."@es,
        "Jacques Demy (ur. 5 czerwca 1931 w Pontch\u00e2teau, zm. 27 pa\u017adziernika 1990 w Pary\u017cu) \u2013 francuski re\u017cyser filmowy, przedstawiciel francuskiej nowej fali. Od 1962 a\u017c do \u015bmierci by\u0142 m\u0119\u017cem re\u017cyserki i fotografki Agn\u00e8s Vardy. Za film Parasolki z Cherbourga (1964) otrzyma\u0142 Z\u0142ot\u0105 Palm\u0119 na MFF w Cannes oraz nominacje do Oscara za film obcoj\u0119zyczny, scenariusz oryginalny i najlepsz\u0105 piosenk\u0119 (Demy by\u0142 autorem jej s\u0142\u00f3w)."@pl,
        "Jacques Demy est un cin\u00e9aste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 juin 1931 \u00e0 Pontch\u00e2teau (Loire-Atlantique) et mort le 27 octobre 1990 dans le 14e arrondissement de Paris. Principalement connu comme r\u00e9alisateur, mais \u00e9galement sc\u00e9nariste, dialoguiste, parolier, producteur et acteur, il \u00e9tait proche de la Nouvelle Vague. Il est surtout connu pour ses films musicaux : Les Parapluies de Cherbourg (1964), Les Demoiselles de Rochefort (1967), Peau d'\u00c2ne (1970) ou encore Une chambre en ville (1982)."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u0414\u0435\u043c\u0438\u0301 (\u0444\u0440. Jacques Demy; 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1931, \u041f\u043e\u043d\u0448\u0430\u0442\u043e, \u0410\u0442\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u041b\u0443\u0430\u0440\u0430, \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u044f \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1990, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30c9\u30a5\u30df\uff08Jacques Demy, 1931\u5e746\u67085\u65e5 - 1990\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u3002\u59bb\u306f\u540c\u3058\u304f\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u30a2\u30cb\u30a8\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30eb\u30c0\u3002\u3068\u3082\u306b\u30cc\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30b0\u306e\u5de6\u5cb8\u6d3e\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002\u606f\u5b50\u306f\u3001\u4ff3\u512a\u306e\u30de\u30c1\u30e5\u30fc\u30fb\u30c9\u30a5\u30df\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b\u00b7\u5fb7\u7c73\uff08Jacques Demy\uff0c1931\u5e746\u67085\u65e5\uff0d1990\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u662f\u6cd5\u570b\u77e5\u540d\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u4e5f\u662f\u7de8\u5287\uff0c\u76e3\u88fd\u548c\u6f14\u54e1\u3002\u5fb7\u7c73\u5c0e\u6f14\u7684\u4f5c\u54c1\u98a8\u683c\u63a5\u8fd1\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u3002\u77e5\u540d\u7684\u96fb\u5f71\u6709Lola\u3001Peau d'\u00c2ne\u3001Les Parapluies de Cherbourg\u3001Les Demoiselles de Rochefort \u548c Une chambre en ville\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29532892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Demy>,
        <http://viaf.org/viaf/29532892>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Demy.
doremus_artist:866a6b2d-3005-3cd1-aa86-d24857aa02b6
owl:sameAs viaf:70728740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70728740>.
doremus_artist:868a4f16-f29d-33b1-a629-02b507ac8cc5
    rdfs:comment
        "Favorito da Raimondo VI di Tolosa, Raimon venne inoltre pi\u00f9 tardi associato a Pietro II di Aragona e ad Alfonso VIII di Castiglia. Il suo pseudonimo era Audiart. Raimon \u00e8 stato identificato con una persona omonima che sottoscrisse un capitolo del 1151, spingendo qualcuno a collocare la sua data di nascita intorno al 1135 ca., mentre altri rifiutano questa identificazione con Raimon de Miraval, stimando la sua data di nascita intorno al 1160, in base al riferimento del culmine della sua carriera (1200 ca.) Il fatto che Raimon fosse proprietario solo di un quarto del castello atavico di famiglia \u00e8 un'indicazione dell'eredit\u00e0 divisibile o della struttura clanica. Miraval viene catturato da Simon de Montfort durante la crociata albigese. Dopo la Battaglia di Muret nel 1213 Raimon probabilmente"@it,
        """Raimon de Miraval (ok. 1135/60 - ok. 1220) - langwedocki trubadur, jak sam okre\u015bli\u0142 si\u0119 w swej vida "biedny rycerz z Carcasonne posi\u0105daj\u0105cy mniej ni\u017c czwart\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 zamku Miraval"[potrzebny przypis]. Jego mecensem by\u0142 Rajmund VI z Tuluzy, bywa\u0142 \u0142\u0105czony z Piotrem II Arago\u0144skim i Alfonsem VIII Kastylijskim. Znany jest r\u00f3wnie\u017c pod pseudonimem "Audiart"."""@pl,
        """Raimon de Miraval(h) (c. 1135/1160 \u2013 c. 1220) was a troubadour (fl. 1180\u20131220) and, according to his vida, "a poor knight from Carcassonne who owned less than a quarter of the castle of Miraval." Favoured by Raymond VI of Toulouse, he was also later associated with Peter II of Aragon and Alfonso VIII of Castile. His senhal for Raymond VI was Audiart."""@en,
        "Raimon de Miraval[[Fichier:{{#Property:P18}} |frameless |lang=fr |upright= |alt=Description de l'image {{#Property:P18}}. | |]] \u0152uvres principales {{#property:p800}} Compl\u00e9ments {{#Property:P463}} [[Fichier:{{#property:p109}} |frameless |lang=fr |upright=0.75 |alt=Signature de | |]]"@fr;
    owl:sameAs viaf:285969657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raimon_de_Miraval>,
        <http://viaf.org/viaf/117145542644496642057>,
        <http://viaf.org/viaf/285969657>,
        <http://viaf.org/viaf/79033827>,
        <http://viaf.org/viaf/88873026>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._854_fol._67v_-_Raimon_de_Miraval_(2).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raimon_de_Miraval.
doremus_artist:8717c3e0-9d3c-3c38-87f5-44e8f97dc8c0
owl:sameAs viaf:34666128; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34666128>.
doremus_artist:876a3aa1-a90a-30bf-90a5-f50a45feecc7
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Stewart \u00ab Stu \u00bb Martin, n\u00e9 le 20 juin 1938 \u00e0 Liberty (New York) et mort le 11 juin 1980 \u00e0 Paris, \u00e9tait un batteur de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Stu Martin (* 11. Juni 1938 in Liberty, New York; \u2020 12. Juni 1980 in Paris) war ein amerikanischer Jazzschlagzeuger."@de,
        """Stu Martin (June 11, 1938 in Liberty, NY \u2013 June 12, 1980 in Paris, France) was an American jazz drummer. Martin began playing in 1956. He was appearing with the orchestras of Quincy Jones, Duke Ellington, Count Basie, Slide Hampton, Maynard Ferguson and with Herbie Hancock. During 1965-1966, he played in Europe with Donald Byrd, Lee Konitz, Art Farmer, Jean-Luc Ponty, Don Byas and Dexter Gordon.He returned to the United States to join the Gary Burton Quartet. Subsequently he appeared in Europe with Attila Zoller, Joachim K\u00fchn, Red Mitchell and Slide Hampton. In October 1969, he became a member of "The Trio", consisting of John Surman on Sax and Barre Phillips on Bass. With this group, he toured England, Ireland, Scotland, France, Germany, Belgium, Holland, Switzerland - playing at concerts"""@en;
    owl:sameAs viaf:49418996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stu_Martin_(drummer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49418996>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Stu_Martin_(drummer)>.
doremus_artist:87add2b7-629e-37cc-83bb-60fe6bdc14ea
    rdfs:comment
        """Charles Bressler (April 1, 1926, Kingston, Pennsylvania \u2013 November 28, 1996, New York City) was an American tenor. He was born in Kingston, Pennsylvania and studied at the Juilliard School. He became a founding member of the New York Pro Musica, with which he toured from 1953-1963. He has taught at the Manhattan School of Music.In 1956 he appeared in "The Lark", starring Julie Harris, at the Longacre Theatre in New York City."""@en;
    owl:sameAs viaf:12497710;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Bressler>,
        <http://viaf.org/viaf/12497710>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Bressler.
doremus_artist:892afcdd-e8b0-33e1-be8a-cf674baff4a7
owl:sameAs viaf:24812233; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812233>.
doremus_artist:8931af39-5e27-392f-9891-c314ce61a955
owl:sameAs viaf:22148983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22148983>.
doremus_artist:89870835-8a80-3ef5-a287-27bb92a5608d
owl:sameAs viaf:17510407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17510407>.
doremus_artist:8a0df565-125e-39b0-bab3-92998b8aea50
    rdfs:comment
        "Francis Athelstone Baines (1917\u20131999) was a British composer and double-bass player. He taught at the Royal College of Music and performed at the Aldeburgh Festival. His Fanfare was included in Gerard Hoffnung's first Music Festival Concert along with works by the better-known British composers Malcolm Arnold and William Walton. His compositions include two symphonies (from 1953 and 1957), a Divertimento, and a set of Comic Variations."@en;
    owl:sameAs viaf:91745707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francis_Baines_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/91745707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Francis_Baines_(musician)>.
doremus_artist:8a6d7311-e5a5-3621-91ce-08b38e9fcf43
owl:sameAs viaf:66260646; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66260646>.
doremus_artist:8a92f9fc-1ba6-35e0-8ccd-c284348b777e
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Giovanni Priuli (or Prioli, ca. 1575\u20131626) was an Italian composer and organist of the late Renaissance and early Baroque periods. A late member of the Venetian School, and a contemporary of Claudio Monteverdi, he was a prominent musician in Venice in the first decade of the 17th century, departing after the death of his associate Giovanni Gabrieli and ending his career at the Habsburg court in Austria. His music straddled the dividing-line between Renaissance and Baroque idioms."@en,
        "Giovanni Priuli ou Prioli (n\u00e9 en 1575 ou 1580 \u00e0 Venise \u2013 mort en 1629 \u00e0 Vienne) est un compositeur et organiste italien."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d7\u30ea\u30a6\u30fc\u30ea\uff08Giovanni Priuli, 1575\u5e74 - 1626\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100206587;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Priuli>,
        <http://viaf.org/viaf/100206587>,
        <http://viaf.org/viaf/241016108>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/San_Rocco_Venezia_(Facciata).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Priuli.
doremus_artist:8c323542-f03b-3ce9-8613-5852e290b1a1
owl:sameAs viaf:49434502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434502>.
doremus_artist:8d124e11-2ce0-3bf9-9579-c8c7dd1eecb6
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9-Joseph Exaudet (1710\u20131762) was a French violinist and composer, best known for composing the influential 1751 minuet bearing his name. The January 1744 issue of the Mercure de France announced the publication of six violin sonatas, mentioning that Exaudet was then first violinist of the Acad\u00e9mie Royale de Musique de Rouen. He is also listed in the Paris Op\u00e9ra archives as a violinist at the Foire St Laurent and the Foire St Germain that year. His name is among the Op\u00e9ra orchestra in 1749 and the Concert Spirituel orchestra in 1751, and he remained a violinist in both until his death. In 1758 he became an ordinaire de la musique de la chambre du roi. Exaudet also served as ma\u00eetre de violon in the court of the Prince of Cond\u00e9."@en,
        "Andr\u00e9-Joseph Exaudet (Ruan, 1710 \u2013 Par\u00eds, 1762) fue un violinista y compositor franc\u00e9s del siglo XVIII, recordado en la actualidad principalmente por ser el autor de un c\u00e9lebre minueto que se conoce como Menuet d'Exaudet. Exaudet goz\u00f3 de gran prestigio en vida como violinista y sus obras para este instrumento contienen innovaciones tanto de tipo t\u00e9cnico como formal."@es,
        "Andr\u00e9-Joseph Exaudet (auch Exaud\u00e9; * 1710 in Rouen; \u2020 1762 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Violinist."@de,
        "Andr\u00e9-Joseph Exaudet Andr\u00e9-Joseph Exaudet, n\u00e9 en 1710 \u00e0 Rouen et mort en 1762 \u00e0 Paris, est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais. Tenant le premier violon aux concerts donn\u00e9s \u00e0 Rouen, sa r\u00e9putation d\u2019habile musicien le fait bient\u00f4t appeler \u00e0 Paris, puis recevoir en 1749 \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie royale de Musique o\u00f9 il devient r\u00e9p\u00e9titeur et violon soliste. Deux ans plus tard, il entre au Concert Spirituel. Dou\u00e9 de beaucoup de talent et d\u2019imagination, il se fait alors conna\u00eetre, en 1751, par un menuet qui porte son nom et l\u2019a rendu fameux dans la musique : ce menuet a servi de timbre \u00e0 plus de deux cents chansons de tous styles. Chaque fois que la danse de l\u2019ancien temps a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9e dans une \u0153uvre dramatique, un ballet surtout, on a entendu sonner ce menuet, qui figure dans son recueil de Six Sonates"@fr;
    owl:sameAs viaf:74044847;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9-Joseph_Exaudet>,
        <http://viaf.org/viaf/74044847>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Menuet_d'Exaudet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√©-Joseph_Exaudet.
doremus_artist:8d449904-565b-376f-9aa8-7e90a32064a9
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Jevany;
    rdfs:comment
        "Karel Svoboda (* 19. Dezember 1938 in Prag; \u2020 28. Januar 2007 in Jevany) war ein tschechischer Komponist. Gr\u00f6\u00dfere Bekanntheit erreichten vor allem seine Kompositionen f\u00fcr die beliebten Zeichentrickserien Wickie, \u010cert\u00edk Fidibus (Der kleine Teufel Fidibus), Biene Maja, Pinocchio und Nils Holgersson sowie den M\u00e4rchenfilm Drei Haseln\u00fcsse f\u00fcr Aschenbr\u00f6del."@de,
        "Karel Svoboda (19 December 1938 \u2013 28 January 2007) was a Czech composer of popular music. He wrote music for many TV series in the 1970s."@en,
        "Karel Svoboda (19 d\u00e9cembre 1938, Prague \u2013 28 janvier 2007, Jevany) est un compositeur tch\u00e8que de musique de film, de t\u00e9l\u00e9vision, de musique pop et de com\u00e9die musicale. Il a, entre autres, collabor\u00e9 avec le chanteur Karel Gott et l'auteur de textes Ji\u0159\u00ed \u0160taidl. Au milieu des ann\u00e9es 90, il compose l'int\u00e9gralit\u00e9 des jingles de \u010cesk\u00e1 televize, la t\u00e9l\u00e9vision d'\u00c9tat tch\u00e8que."@fr,
        "Karel Svoboda (Praag, 19 december 1938 \u2013 Jevany, 28 januari 2007) was een Tsjechische componist. In de jaren zeventig schreef hij muziek voor diverse televisieseries."@nl,
        "Karel Svoboda (Praga, 19 de Dezembro de 1938 \u2014 Praga, 28 de Janeiro de 2007) foi um compositor de m\u00fasica popular checo. Escreveu m\u00fasica para v\u00e1rias s\u00e9ries televisivas da d\u00e9cada de 1970."@pt,
        "Karel Svoboda (Praga, 19 de diciembre de 1938 \u2014 ib\u00eddem, 28 de enero de 2007) fue un compositor de m\u00fasica checo. Fue el creador de la melod\u00eda para la versi\u00f3n original de La abeja Maya."@es,
        """Karel Svoboda (ur. 19 grudnia 1938 w Pradze, zm. 28 stycznia 2007 w Jevanach), jeden z najbardziej znanych i wszechstronnych kompozytor\u00f3w czeskich. Najbardziej znanym dzie\u0142em w Polsce by\u0142a muzyka do czo\u0142\u00f3wki serialu animowanego pt. "Pszcz\u00f3\u0142ka Maja". 28 stycznia 2007 roku zosta\u0142 znaleziony w przydomowym ogrodzie z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105, przyczyna \u015bmierci to najprawdopodobniej samob\u00f3jstwo."""@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u0435\u043b \u0421\u0432\u043e\u0301\u0431\u043e\u0434\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Karel Svoboda; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1938 \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2007) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0432 1960-1970-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b. \u0425\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u00abElektrovox\u00bb."@ru,
        "\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30b9\u30f4\u30a9\u30dc\u30c0\uff08Karel Svoboda, 1938\u5e7412\u670819\u65e5 \u2013 2007\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u6570\u3005\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306e\u97f3\u697d\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118113416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karel_Svoboda>,
        <http://viaf.org/viaf/118113416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fd1b805-ef26-4111-882b-ecfcdbc18c27>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karel_Svoboda.
doremus_artist:8d46ecf0-cedd-3763-9bae-584d7b3b2b9c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (novembre 2008). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?).  Pour les articles homonymes, voir Lecoq."@fr,
        "Yves Lecoq (born May 4, 1946) is a French humorist who is well known for his imitations."@en;
    owl:sameAs viaf:19802956;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Lecoq>,
        <http://viaf.org/viaf/19802956>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yves_Lecoq.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yves_Lecoq.
doremus_artist:8d528a81-da5e-3b18-90d4-3f7796819c8b
    owl:sameAs viaf:22330417;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22330417>,
        <http://viaf.org/viaf/313563616>.
doremus_artist:8d59e17b-b720-3925-bc5f-ec9a8763106e
    dbp:birthPlace dbr:Bohum√≠n;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Svatopluk Havelka ( Vrbice , 2 mei 1925 - Praag, 24 februari 2009) was een Tsjechisch componist. Havelka was afkomstig uit de streek van Karvin\u00e1. Hij studeerde van 1945 tot 1947 compositie bij Karel Boleslav Jir\u00e1k, terwijl hij musicologie studeerde aan de Karelsuniversiteit Praag bij Josef Hutter and Anton\u00edn Sychra. Havelka ging nadien werken bij de muziekafdeling van de Tsjechoslowaakse radio in Ostrava. Hij was toen ook de stichter en de artistiek leider van het NOTA Ensemble (1949 - 1950). Nadien was hij leraar en componist bij het militair kunstensemble. Vanaf 1954 wijdde hij zich uitsluitend aan het componeren. Hij schreef ook veel filmmuziek en is de vader van acteur Ondrej Havelka."@nl,
        "Svatopluk Havelka (* 2. Mai 1925 in Vrbice, Tschechoslowakei; \u2020 24. Februar 2009 in Prag) war ein tschechischer Musiker und Komponist."@de,
        "Svatopluk Havelka (born 2 May 1925 \u2013 24 February 2009) was a Czech composer."@en,
        "\u0421\u0432\u0430\u0301\u0442\u043e\u043f\u043b\u0443\u043a \u0413\u0430\u0301\u0432\u0435\u043b\u043a\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Svatopluk Havelka; 2 \u043c\u0430\u044f 1925, \u0412\u0431\u0440\u0438\u0446\u0435\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044f \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2009, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:50556137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Svatopluk_Havelka>,
        <http://viaf.org/viaf/50556137>,
        <https://musicbrainz.org/artist/351d7f6c-aa9b-4159-84c1-8807548fe9be>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Svatopluk_Havelka.
doremus_artist:8d65074c-45be-3863-a3a1-e69885ea37e9
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Noel de Medeiros Rosa (December 11, 1910 - May 4, 1937) was a Brazilian songwriter, singer, and guitar/mandolin player. One of the greatest names in Brazilian popular music, Noel gave a new twist to samba, combining its Afro-Brazilian roots with a more urban, witty language and making it a vehicle for ironic social commentary."@en,
        """Noel de Medeiros Rosa (Rio de Janeiro, 11 de dezembro de 1910 \u2014 Rio de Janeiro, 4 de maio de 1937) foi um sambista, cantor, compositor, bandolinista, violonista brasileiro e um dos maiores e mais importantes artistas da m\u00fasica no Brasil. Teve contribui\u00e7\u00e3o fundamental na legitima\u00e7\u00e3o do samba de morro e no "asfalto", ou seja, entre a classe m\u00e9dia e o r\u00e1dio, principal meio de comunica\u00e7\u00e3o em sua \u00e9poca - fato de grande import\u00e2ncia, n\u00e3o s\u00f3 para o samba, mas para a hist\u00f3ria da m\u00fasica popular brasileira."""@pt,
        "Noel de Medeiros Rosa (R\u00edo de Janeiro, 11 de diciembre de 1910 \u2014 Ib., 4 de mayo de 1937) fue un sambista, cantante, compositor, mandolinista y guitarrista brasile\u00f1o y uno de los mayores y m\u00e1s importantes artistas de la m\u00fasica de su pa\u00eds. Fue responsable de la uni\u00f3n de la \u00absamba de morro\u00bb y la \u00absamba del asfalto\u00bb, hecho que cambiar\u00eda para siempre no s\u00f3lo la propia samba, sino la historia de la m\u00fasica popular brasile\u00f1a."@es;
    owl:sameAs viaf:69130647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Noel_Rosa>,
        <http://viaf.org/viaf/69130647>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NoelRosa.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Noel_Rosa.
doremus_artist:8d7a1e1d-e3ea-3658-9617-3a3ac833b358
owl:sameAs viaf:32209865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32209865>.
doremus_artist:8ea5531c-0ae5-369d-91ff-1cc6ebf5e3e1
owl:sameAs viaf:115813187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115813187>.
doremus_artist:8f819a15-ec3f-37eb-ae9f-26c9a1260dc4
owl:sameAs viaf:27192597; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27192597>.
doremus_artist:909d05b1-2b2d-39d5-a1c5-33118250f417
    dbp:birthPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Zakir Hussain (* 9. M\u00e4rz 1951 in Bombay, Indien) gilt als der profilierteste lebende Tabla-Spieler. Neben der Tabla spielt Hussain unter anderem die zweifelligen indischen R\u00f6hrentrommeln Dhol, Dholak, Dholki und Khol sowie die Kesseltrommel Duggi."@de,
        "Zakir Hussain (1951, Bombay, India), es considerado el m\u00e1s grande ejecutante de tabla. Es hijo de otro reconocido tablista: Ustad Alla Rakha.Sus trabajos abarcan m\u00fasica de la India, jazz, fusi\u00f3n y m\u00fasica del mundo."@es,
        "Zakir Hussain (Hindi: \u091c\u093c\u093e\u0915\u093f\u0930 \u0939\u0941\u0938\u0948\u0928, Urdu: \u0630\u0627\u06a9\u0650\u0631 \u062d\u0633\u06cc\u0646\u200e; born 9 March 1951) is an Indian tabla player, musical producer, film actor and composer. He was awarded the Padma Shri in 1988, and the Padma Bhushan in 2002, by the Government of India. He was also awarded the Sangeet Natak Akademi Award in 1990, given by the Sangeet Natak Akademi, India's National Academy of Music, Dance & Drama. In 1999, he was awarded the United States National Endowment for the Arts's National Heritage Fellowship, the highest award given to traditional artists and musicians."@en,
        "Zakir Hussain (Hindi: \u091c\u093c\u093e\u0915\u093f\u0930 \u0939\u0941\u0938\u0948\u0928, Urdu: \u0632\u0627\u06a9\u0650\u0631 \u062d\u0633\u06cc\u0646), ur. 9 marca 1951 w Bobmaju) \u2013 indyjski muzyk, tablista. W latach 1975\u20131978 wyst\u0119powa\u0142 w grupie Shakti, za\u0142o\u017conej przez Johna McLaughlina."@pl,
        "Zakir Hussain, n\u00e9 le 9 mars 1951, fils du joueur de tabl\u00e2 Alla Rakha, est un c\u00e9l\u00e8bre percussionniste indien. Il commence les tourn\u00e9es \u00e0 l'\u00e2ge de 12 ans. Zakir va aux \u00c9tats-Unis en 1970 et commence une carri\u00e8re internationale avec pas moins de 150 concerts par an. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands joueurs de tabl\u00e2s de sa g\u00e9n\u00e9ration. Il a jou\u00e9 avec les plus grands solistes indiens comme Ravi Shankar, Ali Akbar Khan, Shivkumar Sharma ou Hariprasad Chaurasia. Il excelle aussi dans les solos de tabl\u00e2s accompagn\u00e9s par le sarangi de Sultan Khan. Il a particip\u00e9 \u00e0 plus de 250 enregistrements en studio ou live."@fr,
        "\u0417\u0430\u043a\u0438\u0440 \u0425\u0443\u0441\u0441\u0435\u0439\u043d (\u0445\u0438\u043d\u0434\u0438 \u091c\u093c\u093e\u0915\u093f\u0930 \u0939\u0941\u0938\u0948\u0928, \u0443\u0440\u0434\u0443 \u0630\u0627\u06a9\u0650\u0631 \u062d\u0633\u06cc\u0646) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0442\u0430\u0431\u043b\u0435, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u5317\u30a4\u30f3\u30c9\u306e\u4f1d\u7d71\u97f3\u697d\u3001\u30d2\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30bf\u30fc\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u57fa\u76e4\u3068\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u69d8\u3005\u306a\u6d77\u5916\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3082\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b0\u30ec\u30a4\u30c8\u30d5\u30eb\u30fb\u30c7\u30c3\u30c9\u306e\u30df\u30c3\u30ad\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30c8\u3084\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30e2\u30ea\u30bd\u30f3\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30d5\u30ea\u30f3\u3089\u3068\u30b7\u30e3\u30af\u30c6\u30a3\u3092\u3001\u30d3\u30eb\u30fb\u30e9\u30ba\u30a6\u30a7\u30eb\u3068\u30bf\u30d6\u30e9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c8\u30fb\u30b5\u30a4\u30a8\u30f3\u30b9\u7b49\u3092\u7d44\u3093\u3067\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107001515;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zakir_Hussain_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/107001515>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a198b33b-a907-462d-a437-b6cc1b98b8f7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ustad_Zakir_Hussain_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Zakir_Hussain_(musician)>.
doremus_artist:90d4eb02-093f-3404-93c3-9f536810fa83
    owl:sameAs viaf:55225963;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55225963>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gintaras_Rinkeviius.
doremus_artist:913344b9-3592-39ad-b551-40c5aaf0dc7f
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Ludger St\u00fchlmeyer (* 3. Oktober 1961 in Melle) ist ein deutscher Kantor, Musikwissenschaftler, Dozent und Komponist."@de,
        "Ludger St\u00fchlmeyer (born October 3, 1961 in Melle, Germany) is a German cantor, composer, docent and musicologist."@en,
        "Ludger St\u00fchlmeyer, n\u00e9 \u00e0 Melle le 3 octobre 1961, est un cantor et organiste, musicologue, docent et compositeur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:142666898;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludger_St\u00fchlmeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/142666898>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ludger_St√ºhlmeyer_2010.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludger_St√ºhlmeyer.
doremus_artist:9218eafd-0f26-3779-9dcc-f16c53d7a8e5
owl:sameAs viaf:53266408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53266408>.
doremus_artist:9225234d-028b-3ed2-890d-488358ec9517
    rdfs:comment
        "Liuwe Tamminga (* 25. September 1953 in Hemelum) ist ein niederl\u00e4ndischer Organist."@de,
        "Liuwe Tamminga (born 25 September 1953, Hemelum) is a Dutch organist and harpsichordist, known for hisperformances of Italian Early Music."@en;
    owl:sameAs viaf:161539425;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liuwe_Tamminga>,
        <http://viaf.org/viaf/161539425>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liuwe_Tamminga.
doremus_artist:92847ad1-3f64-3aba-b2b2-f3f7e6bd8991
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace dbr:Florida;
    rdfs:comment
        "George Lloyd Murphy (* 4. Juli 1902 in New Haven, Connecticut; \u2020 3. Mai 1992 in Palm Beach, Florida) war ein US-amerikanischer Film- und Theaterschauspieler sowie Politiker der Republikanischen Partei. Er vertrat von 1965 bis 1971 den Bundesstaat Kalifornien im US-Senat."@de,
        "George Lloyd Murphy (July 4, 1902 \u2013 May 3, 1992) was an American dancer, actor, and politician. Murphy was a song-and-dance leading man in many big-budget Hollywood musicals from 1930 to 1952. He was the president of the Screen Actors Guild from 1944 to 1946, and was awarded an honorary Academy Award in 1951. Murphy served from 1965 to 1971 as U.S. Senator from California, the first notable U.S. actor to make the successful transition to elected official in California, predating Ronald Reagan and Arnold Schwarzenegger. He is the only United States Senator represented by a star on the Hollywood Walk of Fame."@en,
        """George Lloyd Murphy (New Haven (Connecticut), 4 juli 1902 - Palm Beach (Florida), 3 mei 1992) was een Amerikaans acteur, danser en senator. Hij kreeg een speciale Oscar in 1951. Van 1965 tot 1971 was hij senator van de staat Californi\u00eb. George Murphy was getrouwd met zijn danspartner Juliette "Julie Johnson" Henkel van 1926 tot haar dood in 1973. Samen hadden ze twee kinderen. Daarna trouwde hij met Betty Blandi van 1982 tot zijn dood in 1992."""@nl,
        "George Lloyd Murphy - ameryka\u0144ski tancerz, aktor i polityk. W latach 1965 - 1971 reprezentowa\u0142 stan Kalifornia w Senacie Stan\u00f3w Zjednoczonych."@pl,
        "George Lloyd Murphy, n\u00e9 \u00e0 New Haven (Connecticut) le 4 juillet 1902 et mort \u00e0 Palm Beach (Floride) le 3 mai 1992, est un acteur, danseur et homme politique am\u00e9ricain."@fr,
        "George Murphy (4 de julio de 1902 \u2013 3 de mayo de 1992) fue un bailar\u00edn, actor y pol\u00edtico estadounidense."@es,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434 \u041c\u0435\u0440\u0444\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Lloyd Murphy; 4 \u0438\u044e\u043b\u044f 1902, \u041d\u044c\u044e-\u0425\u0435\u0439\u0432\u0435\u043d, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442 \u2014 3 \u043c\u0430\u044f 1992, \u041f\u0430\u043b\u043c-\u0411\u0438\u0447, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0438\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0437\u0430 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0435, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0441\u0435\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0421\u0428\u0410 \u043e\u0442 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f (1965\u20141971)."@ru,
        "\u062c\u0648\u0631\u062c \u0645\u0648\u0631\u0641\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: George Murphy) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 4 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1902 \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648 \u0647\u064a\u0641\u0646\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0648\u062a\u064f\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 3 \u0645\u0627\u064a\u0648 1992\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0648\u0645\u064f\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0631\u0627\u0642\u0635 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0646\u0642\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0645\u062b\u0644\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u0634\u0629 1944 - 1946\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0636\u0648 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u062e \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1965 \u0625\u0644\u0649 1971 \u0645\u0646 \u0643\u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627."@ar;
    owl:sameAs viaf:35789650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Murphy>,
        <http://viaf.org/viaf/35789650>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GeorgeMurphy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Murphy.
doremus_artist:92c3ee05-c32c-3537-93a2-abee9eebc473
owl:sameAs viaf:37127587; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127587>.
doremus_artist:93328527-385e-352a-8c0e-9b2e719965e6
    dbp:birthPlace dbr:S√§ffle_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Adolf Wiklund (* 5. Juni 1879 in L\u00e5ngserud (V\u00e4rmland); \u2020 3. April 1950 in Stockholm) war ein schwedischer Komponist, Dirigent und Pianist."@de,
        "Adolf Wiklund (5 June 1879 in L\u00e5ngserud, V\u00e4rmland \u2013 2 April 1950 in Stockholm) was a Swedish composer and conductor. His father was an organist. After graduating from the Royal College of Music, Stockholm as an organist and music teacher, Wiklund was awarded scholarships to study piano in Sweden and then in Paris. His debut as a piano soloist came in 1902 playing his own Konsertstycke in C major, Op 1."@en,
        "Adolf Wiklund (L\u00e5ngserud, 5 juni 1879 \u2013 Stockholm, 2 april 1950 ) was een Zweeds componist en dirigent."@nl,
        "Adolf WiklundFichier:Adolf Wiklund.jpg Adolf Wiklund en 1920 R\u00e9pertoire symphonies, musique de chambre Adolf Wiklund (n\u00e9 le 5 juin 1879 \u00e0 L\u00e5ngserud dans le comt\u00e9 de V\u00e4rmland \u2013 mort le 2 avril 1950 \u00e0 Stockholm) est un compositeur et chef d'orchestre su\u00e9dois."@fr,
        "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0412\u0438\u043a\u043b\u0443\u043d\u0434 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Adolf Wiklund; 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1879, \u041b\u043e\u043d\u0433\u0441\u0435\u0440\u0443\u0434, \u043b\u0435\u043d \u0412\u0435\u0440\u043c\u043b\u0430\u043d\u0434 \u2014 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1950, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30af\u30eb\u30f3\u30c9\uff08Adolf Wiklund (1879\u5e746\u67085\u65e5 - 1950\u5e744\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24793796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolf_Wiklund>,
        <http://viaf.org/viaf/24793796>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolf_Wiklund.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolf_Wiklund.
doremus_artist:93bc45c0-85f4-3acf-bfb0-50acbb4e63b6
    rdfs:comment
        "Raymond Vaillant (21 janvier 1935 - 18 f\u00e9vrier 2006) est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Moncontour (Vienne)."@fr;
    owl:sameAs viaf:42105379;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raymond_Vaillant>,
        <http://viaf.org/viaf/42105379>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raymond_Vaillant.
doremus_artist:93d3d03b-d47a-3cc4-8181-6027ce450ee0
owl:sameAs viaf:269001897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/269001897>.
doremus_artist:94e38671-a607-399f-809c-a2c86d86866d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Deep_Gap,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Lenoir,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Eddy Merle Watson (February 8, 1949 \u2013 October 23, 1985) was an American guitarist and folk singer. He was best known for his performances with his father, Doc Watson. Merle played and recorded albums together with his father from age 15 until his death in a tractor accident 21 years later. Merle was widely recognized as one of the best flat-picking and slide guitarists of his generation. MerleFest, one of the world's largest and most-prestigious folk music festivals, is held annually in Wilkesboro, NC and is named in his honor."@en;
    owl:sameAs viaf:12493908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Merle_Watson>,
        <http://viaf.org/viaf/12493908>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Merlewatson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Merle_Watson.
doremus_artist:9532c544-f4e6-3b8b-8c36-31434759fb5e
    rdfs:comment
        """Norman Lloyd (November 8, 1909 \u2013 July 31, 1980) was an American pianist, composer, educator, author and supporter of the arts who scored works for modern dance, documentary film  and classical chamber. He exerted tremendous influence as an educator, notably at Juilliard where he transformed the teaching of musical theory; and later as the author of books including the popular "Fundamentals of Sight Singing and Ear Training" (co-authored with Arnold Fish). He continued to influence and champion the arts as creator of the Rockefeller Foundation's arts program and its first director. He was the son of David Lloyd, a steel mill worker and minor league baseball player, and grandson of William Lloyd, a coal miner who immigrated to the United States from Wales in 1845."""@en,
        "Norman Lloyd (Pottsville, 8 november 1909 \u2013 Greenwich, 30 juli 1980) was een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent, pianist en musicoloog."@nl;
    owl:sameAs viaf:113413344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Lloyd_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/113413344>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norman_Lloyd,_Composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_Lloyd_(composer)>.
doremus_artist:9582fd8f-7e3e-3260-9ea4-077b9a5b3160
    rdfs:comment
        "Robert Sherlaw Johnson (21 May 1932 \u2013 3 November 2000), was a British composer, pianist and music scholar. Sherlaw Johnson was one of that group of post-war British musicians whose work reflected wider European interests in new ideas, techniques and aesthetics. While his work and influence were wide-ranging, he is particularly noted for his advocacy and performance of the music of Olivier Messiaen."@en,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30ed\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Robert Sherlaw Johnson, 1932\u5e745\u670821\u65e5 - 2000\u5e7411\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30c0\u30e9\u30e0\u5927\u5b66\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021957\u5e74\u306b\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3001\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u3084\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30f4\u30ea\u30a8\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u306f\u753b\u5bb6\u306e\u30ec\u30a4\u30c1\u30a7\u30eb\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021931\u5e74\u304b\u3089\u30ea\u30fc\u30ba\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u308a\u30011963\u5e74\u304b\u3089\u30d6\u30e9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5973\u5b50\u6587\u6cd5\u5b66\u6821\u306b\u8ee2\u4efb\u3057\u3001\u3055\u3089\u306b1965\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067\u30e8\u30fc\u30af\u5927\u5b66\u3067\u6559\u3048\u305f\u30021970\u5e74\u304b\u3089\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u524d\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u52d9\u3081\u30011971\u5e74\u306b\u30ea\u30fc\u30ba\u5927\u5b66\u304b\u3089\u97f3\u697d\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u305f\u30021984\u5e74\u306b\u306f\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30d5\u30a7\u30ed\u30fc\u3068\u306a\u308a\u30011985\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30ed\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u5b66\u3068\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u5e2b\u306e\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b20\u4e16\u7d00\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u89e3\u91c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u81ea\u4f5c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u3084\u300a\uff17\u3064\u306e\u5c0f\u54c1\u300b\u306a\u3069\u3082\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30c3\u30d7\u30eb\u30c8\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100278299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Sherlaw_Johnson>,
        <http://viaf.org/viaf/100278299>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Sherlaw_Johnson_(1994).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Sherlaw_Johnson.
doremus_artist:95b93071-3635-34b2-8f60-6fca3eaaf7e1
owl:sameAs viaf:23845481; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23845481>.
doremus_artist:966d9223-5fce-331e-a819-56a7df73a8b3
owl:sameAs viaf:19890357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19890357>.
doremus_artist:966f40f6-a530-31f2-9379-6808897def8c
    rdfs:comment
        "Paul Gilson, n\u00e9 le 31 janvier 1904 et mort le 26 mai 1963, est un \u00e9crivain et homme de radio fran\u00e7ais.Son \u0153uvre comprend des po\u00e8mes, des r\u00e9cits, des essais, des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, des films, mais il est surtout connu pour ses multiples activit\u00e9s \u00e0 la radio.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne sur le site du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BnF"@fr;
    owl:sameAs viaf:12414081;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Gilson>,
        <http://viaf.org/viaf/12414081>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Gilson.
doremus_artist:96c0f127-1193-3c9e-b34f-842c8a57f658
owl:sameAs viaf:122012136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122012136>.
doremus_artist:96dad183-6e9b-3169-9855-3bdb3f22c3b4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/M√©rida,_M√©rida>;
    rdfs:comment
        "Diogenes Rivas (born October 4, 1942) is a dedicated Venezuelan composer as well as a researcher of contemporary music. Additionally, he devotes time to teaching and the training of young composers. Rivas is the co-founder and Artistic Director of the Festival Atempo \u2013 Caracas and Artistic Director (along with Pierre Strauch and Antonio Pileggi) of the Paris Nuit d\u2019Atempo."@en,
        "Di\u00f3genes Rivas (4 de octubre de 1942) es un compositor venezolano dedicado a la creaci\u00f3n e investigaci\u00f3n de la m\u00fasica contempor\u00e1nea as\u00ed como tambi\u00e9n a la formaci\u00f3n de j\u00f3venes compositores. Es co-fundador y director art\u00edstico del Festival Atempo y director art\u00edstico de la Nuit d'Atempo de Par\u00eds, junto a Pierre Strauch y Antonio Pileggi."@es;
    owl:sameAs viaf:27330888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Diogenes_Rivas>,
        <http://viaf.org/viaf/27330888>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rivas_Diogenes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Diogenes_Rivas.
doremus_artist:9795f682-0319-3163-a8ce-a38e44320f2e
owl:sameAs viaf:68630664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68630664>.
doremus_artist:97ead03e-2cc5-379a-885a-a42ed7809930
owl:sameAs viaf:185219349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/185219349>.
doremus_artist:98170d62-452d-37d4-be72-3156308d7ca6
owl:sameAs viaf:19876940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19876940>.
doremus_artist:9832d975-23f2-3100-bf41-8796df6fdaaf
    owl:sameAs viaf:22333055;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333055>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c935014-0a38-4f89-b92d-6586d66284b5>.
doremus_artist:99066113-0fa1-387f-8ba0-0ceb6bfb1bb5
owl:sameAs viaf:107044753; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107044753>.
doremus_artist:99e36806-6027-3d86-92b3-cd4ad17817ae
owl:sameAs viaf:37113052; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37113052>.
doremus_artist:9a2b6318-eb40-3ca3-9af6-e8d126520ac3
owl:sameAs viaf:56818754; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56818754>.
doremus_artist:9a2fab75-eb9d-3a76-b2fb-f0e0b24dce67
owl:sameAs viaf:52617121; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52617121>.
doremus_artist:9a4564eb-38a4-34e0-8f81-f925327e2c00
    rdfs:comment
        "Richard Chartier (* 29. M\u00e4rz 1971 in Arlington (Virginia), USA) ist ein US-amerikanischer Klang- und Installationsk\u00fcnstler sowie Grafikdesigner. Stilistisch ist er besonders im Bereich experimenteller elektronischer Musik (Clicks & Cuts, lowercase) zu verankern. Seit 1998 hat er etwa 50 CDs auf unterschiedlichen Plattenlabeln weltweit ver\u00f6ffentlicht, in Deutschland zum Beispiel auf Raster-Noton. Zugleich betreibt er sein eigenes Label Line Records. Als DJ tritt er unter dem Pseudonym pinkcourtesyphone in Erscheinung."@de,
        "Richard Chartier (born March 29, 1971 in Arlington, Virginia, USA) is a sound/installation artist and graphic designer. Chartier works in reductionist microsound electronic music, a form of extreme minimalism in which the music is sometimes very quiet, sometimes very sparse, often both."@en;
    owl:sameAs viaf:222789149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Chartier>,
        <http://viaf.org/viaf/222789149>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Chartier.
doremus_artist:9aef62dc-6083-3aaf-a566-0bdf77dce7d7
owl:sameAs viaf:71660949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71660949>.
doremus_artist:9ba2750a-d449-343c-8698-b472ed6be0ae
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edith Lejet (* 19. Juli 1941 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Komponistin. Lejet studierte bei Jean Rivier und Andr\u00e9 Jolivet und von 1963 bis 1968 am Conservatoire. Sie gewann den Prix de Rome. Von 1968 bis 1970 lebte sie in Madrid, danach unterrichtete sie Harmonielehre am musikologischen Institut der Sorbonne. Seit 1972 ist sie Professorin am Conservatoire. Lejet komponiert Orchesterst\u00fccke, kammermusikalische und Solowerke sowie Vokalmusik."@de,
        "\u00c9dith Lejet (born July 19, 1941 in Paris) is a French composer and music educator."@en,
        "\u00c9dith LejetFichier:Edith Lejet.jpg \u00c9dith Lejet est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Paris le 19 juillet 1941."@fr;
    owl:sameAs viaf:5073009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9dith_Lejet>,
        <http://viaf.org/viaf/5073009>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edith_Lejet.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:√âdith_Lejet.
doremus_artist:9bca0e27-46d0-3483-b807-31c4981f0b6a
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Manoug Parikian (15 September 1920 - 24 December 1987) was a British concert violinist and violin professor of Armenian descent."@en,
        """Manoug Parikian (n\u00e9 le 15 septembre 1920 \u00e0 Mersin, Turquie, mort le 24 d\u00e9cembre 1987 \u00e0 Londres) \u00e9tait un violoniste anglais d'origine arm\u00e9nienne. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Londres, il fit ses d\u00e9buts en solo en 1947 et a fait partie comme premier violon de nombreux orchestres (dont le Philharmonia de 1949-1957) et ensembles. Le concerto pour violon de Benjamin Britten a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9 pour lui en 1958. 
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique"""@fr;
    owl:sameAs viaf:74041958;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manoug_Parikian>,
        <http://viaf.org/viaf/74041958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b685e819-a3e1-48a2-90b3-c2d6db46ed13>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manoug_Parikian.
doremus_artist:9bcc2fc3-5deb-35ba-9ac1-db91dc7f9949
owl:sameAs viaf:120173358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120173358>.
doremus_artist:9be38f89-cb9b-371a-8ec3-ae56de7f5f6c
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "1964\u5e74\u3088\u308a\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u300113\u6b73\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u30023\u5e74\u5f8c\u306b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30fc\u30c8\u738b\u5983\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u9078\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u76ee\u306b\u7559\u307e\u308a\u3001\u305d\u306e\u52b1\u307e\u3057\u3068\u652f\u63f4\u3092\u5f97\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u4e57\u308a\u51fa\u3059\u3002\u305d\u308c\u4ee5\u964d\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3084\u7c73\u56fd\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3001\u65e5\u672c\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u5730\u4f4d\u3092\u78ba\u7acb\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002 \u30c7\u30e5\u30b7\u30e3\u30fc\u30d6\u30eb\u306f\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3089\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u3001\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3089\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306e\u6f14\u594f\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u97f3\u697d\u796d\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305f\u3068\u3048\u3070\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3001\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u3001\u30d7\u30ed\u30e0\u30b9\u3001\u30ed\u30c3\u30b1\u30f3\u30cf\u30a6\u30b9\u306e\u5e38\u9023\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u3082\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30c3\u30c6\u30eb\u30c0\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30d1\u30ea\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30e2\u30f3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fc\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u3066\u3044\u308b\u30022003\u5e74\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3068\u6c7a\u5225\u3057\u3001\u5f15\u9000\u3002"@ja,
        "Dopo aver vinto numerosi concorsi (nel 1965 primo premio al CNSM di Parigi dove studiava; nel 1968 classificato 11\u00ba al concorso Regina Elisabetta del Belgio) inizi\u00f2 la propria carriera concertistica, incoraggiato anche da Arthur Rubinstein, effettuando tourn\u00e9e in tutto il mondo e suonando nelle sale pi\u00f9 prestigiose. \u00c8 stato grande interprete di Fryderyk Chopin e di Liszt, e negli anni novanta si \u00e8 dedicato soprattutto a Beethoven, Brahms e Schumann. Nel 2003 ha deciso di non suonare pi\u00f9, in polemica con l'ambiente classico. Ha concluso la propria carriera in modo spettacolare, sganciando da un elicottero il suo pianoforte sul lago di Colmiane, vicino a Nizza."@it,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble (* 22. April 1952 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble (born 22 April 1952, in Paris) is a French pianist. He studied at the Conservatoire de Paris, and at the age of 13 won the institution's first prize in piano. Three years later, he placed 11th at the Queen Elisabeth Music Competition in Brussels, and in 1973 he won the Prix de la Fondation Sacha Schneider. At that time, Duch\u00e2ble caught the attention of Arthur Rubinstein, who encouraged him to pursue a solo career and helped him secure his first important engagements. Since then, Duch\u00e2ble has had a successful concert career in Europe, the United States, Canada, and Japan."@en,
        "Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 Duch\u00e2ble, n\u00e9 le 22 avril 1952 \u00e0 Paris, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:5117401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Ren\u00e9_Duch\u00e2ble>,
        <http://viaf.org/viaf/5117401>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f3d4a518-5c59-4ea6-a831-e5371504edf3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois-Ren√©_Duch√¢ble.
doremus_artist:9bf4d8ad-a26a-3d77-bbb1-ee71a607ec5b
owl:sameAs viaf:5143191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143191>.
doremus_artist:9c3673a6-245e-31bd-b969-a79b4460db4d
    owl:sameAs viaf:74050955;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74050955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2022a00f-b22c-4ccd-a069-cdd915685bf7>.
doremus_artist:9c65c71f-5da6-30f8-84dc-93aee128fb43
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Salvador Bacarisse Chinoria (* 12. September 1898 in Madrid; \u2020 5. August 1963 in Paris) war ein spanischer Musiker und Komponist."@de,
        "Salvador Bacarisse Chinoria (12 September 1898 \u2013 5 August 1963) was a Spanish composer. Bacarisse was born in Madrid and studied music at the Real Conservatorio de M\u00fasica there, as a student of Manuel Fern\u00e1ndez Alberdi (piano) and Conrado del Campo (composition). He was a leading member of the Grupo de los Ocho (founded in the spirit of Les Six to combat musical conservatism) and helped to promote new music as the artistic director of Uni\u00f3n Radio until 1936. At the end of the Spanish Civil War in 1939, Bacarisse exiled himself to Paris after rejecting the militarist regime of Francisco Franco. From 1945 until his death, he worked for Radio-T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise as a broadcaster of Spanish-language programs."@en,
        "Salvador Bacarisse Chinoria (12 septembre 1898 - 5 ao\u00fbt 1963) est un compositeur espagnol."@fr,
        "Salvador Bacarisse Chinoria (Madrid, 12 de septiembre de 1898 \u2013 Par\u00eds, 5 de agosto de 1963) fue un m\u00fasico y compositor espa\u00f1ol. Estudi\u00f3 en el Real Conservatorio de M\u00fasica de Madrid, con Manuel Fern\u00e1ndez Alberdi (piano) y Conrado del Campo (composici\u00f3n). Bacarisse fue miembro del Grupo de los Ocho (fundado siguiendo el modelo del grupo franc\u00e9s de Les Six para combatir el conservadurismo musical) y ayud\u00f3 a promover la m\u00fasica contempor\u00e1nea como director art\u00edstico de la Uni\u00f3n Radio hasta 1936. Al acabar la Guerra Civil, en 1939, Bacarisse se exili\u00f3 en Par\u00eds, rechazando la dictadura de Franco. Fue afiliado al Partido Comunista de Espa\u00f1a, formando parte de la Alianza de Intelectuales Antifascistas junto con otros miembros de la cultura republicana de izquierdas, comprometidos con ese bando bien "@es,
        "\u30b5\u30eb\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30ab\u30ea\u30c3\u30bb\uff08Salvador Bacarisse, 1898\u5e749\u670812\u65e5 - 1963\u5e748\u67085\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u738b\u7acb\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c7\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c7\u30a3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u3001\u30b3\u30f3\u30e9\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30ab\u30f3\u30dd\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f38\u4eba\u7d44\uff08\u4fdd\u5b88\u4e3b\u7fa9\u306b\u5bfe\u6297\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u306e\u7cbe\u795e\u306b\u57fa\u3065\u3044\u3066\u7d50\u6210\u3055\u308c\u305f\uff09\u306e\u4e2d\u5fc3\u4eba\u7269\u3067\u30011936\u5e74\u307e\u3067\u30e9\u30b8\u30aa\u5354\u4f1a\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u65b0\u3057\u3044\u97f3\u697d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5185\u6226\u5f8c\u306e1939\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u306e\u8ecd\u4e8b\u653f\u6a29\u3092\u62d2\u5426\u3057\u3066\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u30d1\u30ea\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u30011958\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30e9\u30b8\u30aa\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u300c\u30dc\u30a2\u30d6\u30c7\u30a3\u30eb\u306e\u5b9d\u77f3\u300d\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u30014\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u4eca\u65e5\u3082\u3063\u3068\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u30011952\u5e74\u306b\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u66f8\u304b\u308c\u305f\u300c\u30ae\u30bf\u30fc\u5c0f\u5354\u594f\u66f2\u30a4\u77ed\u8abf\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64054314;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salvador_Bacarisse>,
        <http://viaf.org/viaf/64054314>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salvador_Bacarisse.
doremus_artist:9d4b9610-ff97-336d-b2c2-4f5107795b19
owl:sameAs viaf:56803967; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56803967>.
doremus_artist:9d976623-0063-3d21-8291-e2ca4f1808c0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Madison,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "John Dalley (born 3 March 1935 in Madison, Wisconsin) is an American violinist. He was raised in a musical family. His father was an orchestra conductor, violinist, composer, instrumental teacher, and music educator. His mother, from Bloomington, Illinois, was a cellist, music teacher, and music publisher."@en;
    owl:sameAs viaf:85866432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Dalley>,
        <http://viaf.org/viaf/85866432>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08ee07c8-3ca0-4044-9a03-77463e195d37>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Dalley.
doremus_artist:9df210f4-f5a9-39be-abc8-4579976f08aa
    owl:sameAs viaf:42026417;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026417>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78a452c9-9753-4667-993a-07b0706e0e7d>.
doremus_artist:9f08ce0c-07af-34bc-94cd-151091a80c9e
owl:sameAs viaf:51899889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899889>.
doremus_artist:9fb5e14f-340d-3d00-928b-56ee9a769ca4
    dbp:birthPlace dbr:Gloucester;
    rdfs:comment
        "Herbert Brewer (1865-1928) fut organiste \u00e0 la cath\u00e9drale de Gloucester, ville o\u00f9 il passa toute sa vie, de 1896 \u00e0 sa mort.Il participa activement pendant 30 ann\u00e9es au succ\u00e8s du Three Choirs Festival."@fr,
        "Sir Alfred Herbert Brewer (21 June 1865 \u2013 1 March 1928) was an English composer and organist. As organist of Gloucester Cathedral from 1896 until his death, he contributed a good deal to the Three Choirs Festival for 30 years. Brewer lived in Gloucester his whole life. He was the organist at two of its churches, and also founded the city's choral society in 1905. He had been a Gloucester Cathedral chorister in his boyhood, and began his organ studies there under C. H. Lloyd. He was educated at the Cathedral School, Oxford and at the Royal College of Music."@en,
        "\u0410\u0301\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u0425\u0435\u0301\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0411\u0440\u044e\u0301\u044d\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alfred Herbert Brewer; 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1865 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1928) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0435\u043b \u0432 \u0445\u043e\u0440\u0435 \u043c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0443 \u0427. \u0425. \u041b\u043b\u043e\u0439\u0434\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434\u0435, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0411\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u0435, \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0438 \u0422\u043e\u043d\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0441 1897 \u0433. \u0438 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0430. \u0412 1905 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0414\u043e\u043b\u0433\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0413\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0424\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c \u0442\u0440\u0451\u0445 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432 (\u0430\u043d\u0433\u043b.) (\u0432\u043e\u043f\u0440\u0435\u043a\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435); \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 1913 \u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u043c\u044b \u0434\u043b\u044f \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u00ab\u0414\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u044b\u00bb \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 (\u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u2014 \u0410\u0439\u043d\u043e \u0410\u043a\u0442"@ru;
    owl:sameAs viaf:79830225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Brewer>,
        <http://viaf.org/viaf/79830225>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ec8e68b-2d16-4987-a3db-d0b75c7d6f58>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Alfred_Herbert_Brewer_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Brewer.
doremus_artist:a030336f-2262-30d5-aace-d6622b6b9bb1
owl:sameAs viaf:9798392; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9798392>.
doremus_artist:a098739c-e0ac-35e3-8b6c-f9f856a4d881
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Natashquan,_Quebec_(township)>;
    rdfs:comment
        "Gilles Vigneault, GOQ (* 27. Oktober 1928 in Natashquan) ist ein kanadischer Autor, Dichter, Komponist, Musiker und Schauspieler."@de,
        """Gilles Vigneault, GOQ (French pronunciation: \u200b[\u0292il vi\u0272o]; born 27 October 1928) is a Quebecer poet, publisher and singer-songwriter, and Quebec nationalist and sovereigntist. Two of his songs are considered by many to be Quebec's unofficial anthems: "Mon pays" and "Les gens de mon pays", and his line Mon pays ce n'est pas un pays, c'est l'hiver (My country is not a country, it is winter, from "Mon Pays") became a proverb in Quebec. Vigneault is a Grand Officer of the National Order of Quebec, Knight of the Legion of Honour, Officer of the Ordre des Arts et des Lettres."""@en,
        "Gilles Vigneault, n\u00e9 le 27 octobre 1928 \u00e0 Natashquan, au Qu\u00e9bec, est un po\u00e8te, auteur de contes et de chansons, auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9cois. Fils d'un marin p\u00eacheur et d'une institutrice de campagne, il \u00e9tudie \u00e0 Rimouski, puis \u00e0 Qu\u00e9bec. Inspir\u00e9 par les \u0153uvres de po\u00e8tes tels que Pierre de Ronsard, Victor Hugo, \u00c9mile Nelligan, Arthur Rimbaud, Charles Baudelaire, ou encore Paul Verlaine, Vigneault devient lui-m\u00eame po\u00e8te et conteur. Dans ces \u00e9crits, il d\u00e9crit abondamment les gens et le pays de Natashquan, dont les particularit\u00e9s \u00e9manent notamment du fait que jusqu'en 1996, le canton est rest\u00e9 inaccessible depuis la route, d\u00e9pendant ainsi des transports maritimes."@fr,
        "\u0416\u0438\u043b\u044c \u0412\u0438\u043d\u044c\u043e, \u0444\u0440. Gilles Vigneault (\u0292il vi\u0272o, \u0440\u043e\u0434. 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u041d\u0430\u0442\u0430\u0448\u043a\u0443\u0430\u043d, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a) \u2014 \u043a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u043d\u0438\u0433\u043e\u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0448\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u044c\u0435, \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442 \u043a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430 \u0441\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 400 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 40 \u043a\u043d\u0438\u0433. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u00ab\u041c\u043e\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u00bb (\u0444\u0440. Mon pays, 1964) \u0438 \u00ab\u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0446\u044b\u00bb (\u0444\u0440. Gens du pays, 1975), \u043a\u0430\u0436\u0434\u0430\u044f \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0433\u0438\u043c\u043d\u043e\u043c \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430. \u0421\u0442\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00ab\u041c\u043e\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u00bb Mon pays ce n\u2019est pas un pays, c\u2019est l\u2019hiver (\u041c\u043e\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430 \u2014 \u043d\u0435 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430, \u0430 \u0437\u0438\u043c\u0430) \u0432\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u043a\u0443 \u0432 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0435.\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430, \u041e\u0444\u0438\u0446\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b, \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430. \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u0422\u0440\u0435\u043d\u0442 (1975), \u0423\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0443\u0441\u043a\u0438 (1979), \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432"@ru;
    owl:sameAs viaf:54155402;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Vigneault>,
        <http://viaf.org/viaf/54155402>,
        <https://musicbrainz.org/artist/afcc2c8b-d5c9-44d9-b2ae-4cc8cfc9a19c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gilles_Vigneault_Chantauvent_Natashquan_1989.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilles_Vigneault.
doremus_artist:a0a5d41a-f9c1-34c4-a132-354d1f0c3b48
owl:sameAs viaf:85955135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85955135>.
doremus_artist:a125e607-7cee-3fa8-9c80-048a5afc6902
    rdfs:comment
    "William Pellier est \u00e9crivain et dramaturge fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:231673450;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/William_Pellier>,
        <http://viaf.org/viaf/231673450>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:William_Pellier.
doremus_artist:a13c01fd-512d-3a98-a80b-ab95c77b28a8
owl:sameAs viaf:79197505; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79197505>.
doremus_artist:a1e1f7b5-7977-36d5-8d2d-17b9a8a8b6fe
    dbp:birthPlace dbr:Palermo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Mariano Stabile (12 May 1888, Palermo, Italy \u2013 11 January 1968, Milan, Italy) was an Italian baritone, particularly associated with the Italian repertory, especially the role of Falstaff."@en,
        "Mariano Stabile (n. 12 de mayo de 1888, Palermo - f. Mil\u00e1n; 11 de enero de 1968) fue un bar\u00edtono italiano particularmente asociado con el repertorio italiano y en especial como Falstaff."@es,
        "Mariano Stabile (n\u00e9 le 12 mai 1888 \u00e0 Palerme en Sicile et mort le 11 janvier 1968 \u00e0 Milan) \u00e9tait un baryton-basse italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:34644699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mariano_Stabile>,
        <http://viaf.org/viaf/34644699>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe688db3-aa76-4c46-992d-3c0b39bd037e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sala_Verde_-_Busto_di_Mariano_Stabile.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mariano_Stabile.
doremus_artist:a274bfab-c219-3bbd-94e4-3f1e8495ec22
owl:sameAs viaf:51900984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51900984>.
doremus_artist:a2bfd737-5b0e-3e14-a400-93ff1231e294
owl:sameAs viaf:14768750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14768750>.
doremus_artist:a38427d0-c2ab-3022-926a-f6897cdfa1d5
owl:sameAs viaf:61745902; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61745902>.
doremus_artist:a5a26501-325b-3986-8019-ea41329d71f3
    dbp:birthPlace dbr:Saujon;
    rdfs:comment
        "F\u00e9lix Vieuille (15 October 1872, Saujon \u2013 28 February 1953, Saujon) was a French operatic bass who sang for more than four decades with the Op\u00e9ra-Comique in Paris during the first half of the twentieth century. He created roles in numerous world premieres, most notably portraying Arkel in the original production of Claude Debussy's Pell\u00e9as et M\u00e9lisande in 1902 which he went on to sing 208 times at that house. He possessed a rich voice and a solid technique which helped sustain his career for a long time. His voice is preserved on a number of recordings made on the Odeon, Lyrophon, and Beka labels."@en,
        "F\u00e9lix Vieuille F\u00e9lix Vieuille (15 octobre 1872, Saujon \u2013 28 f\u00e9vrier 1953, Saujon) est une basse fran\u00e7ais d'op\u00e9ra qui chanta pendant plus de 40 ans \u00e0 l'Op\u00e9ra-Comique \u00e0 Paris pendant la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. F\u00e9lix Vieuille cr\u00e9a des r\u00f4les de plusieurs premi\u00e8res mondiales, entre celui d'Arkel dans Pell\u00e9as et M\u00e9lisande de Claude Debussy en 1902 qu'il chanta 208 fois. Vieuille poss\u00e9dait une voix riche et une solide technique qui l'aid\u00e8rent \u00e0 rester en activit\u00e9 de nombreuses ann\u00e9es. Sa voix est pr\u00e9serv\u00e9e dans de nombreux enregistrements chez Odeon, Lyrophon et Beka."@fr;
    owl:sameAs viaf:44566005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9lix_Vieuille>,
        <http://viaf.org/viaf/44566005>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:F√©lix_Vieuille.
doremus_artist:a638bd45-6728-392b-9366-552ddb605136
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Plains,_Georgia>;
    rdfs:comment
        "In precedenza \u00e8 stato produttore di arachidi e membro della Commissione Trilaterale. Nel 2002 \u00e8 stato insignito del Premio Nobel per la pace."@it,
        """James Earl "Jimmy" Carter Jr. (born October 1, 1924) is an American politician and author who served as the 39th President of the United States from 1977 to 1981. In 2002, he was awarded the Nobel Peace Prize for his work with the Carter Center."""@en,
        """James Earl "Jimmy" Carter, Jr. (Plains, 1 de octubre de 1924) es un pol\u00edtico estadounidense del Partido Dem\u00f3crata que fue el trig\u00e9simo noveno presidente de los Estados Unidos (1977-1981), antes hab\u00eda sido gobernador del estado de Georgia (1971-1975) y senador en la Asamblea General de Georgia (1962-1966). Carter fue galardonado con el Premio Nobel de la Paz en 2002, por sus esfuerzos \u00abpara encontrar soluciones pac\u00edficas a los conflictos internacionales, impulsar la democracia y los derechos humanos y fomentar el desarrollo econ\u00f3mico y social\u00bb."""@es,
        """James Earl "Jimmy" Carter, Jr. (Plains, 1 de outubro de 1924) \u00e9 um pol\u00edtico e ex-militar norte-americano \u2013 tendo sido o 39\u00b0 presidente dos Estados Unidos, e vencedor do pr\u00eamio Nobel da Paz de 2002, o \u00fanico presidente de seu pa\u00eds a ter vencido o pr\u00eamio ap\u00f3s deixar o cargo. Carter serviu como oficial da Marinha dos Estados Unidos, era um fazendeiro de amendoins, serviu dois mandatos como senador do estado da Ge\u00f3rgia e um como governador da Ge\u00f3rgia (1971-1975)."""@pt,
        "James Earl (Jimmy) Carter jr. (Plains (Georgia), 1 oktober 1924) is een Amerikaans oud-politicus van de Democratische Partij. Hij was de 39e president van de Verenigde Staten van 1977 tot 1981. Carter, een agrari\u00ebr van beroep, was eigenaar van een pindaplantage in Georgia en van 1971 tot 1975 gouverneur van die staat. Hij stelde zich kandidaat voor de Amerikaanse presidentsverkiezingen van 1976 en versloeg de zittende president, de Republikein Gerald Ford. In de presidentsverkiezingen van 1980 werd Carter verslagen door de Republikeinse kandidaat Ronald Reagan."@nl,
        "James Earl Carter, Jr., dit Jimmy Carter, n\u00e9 le 1er octobre 1924 \u00e0 Plains (\u00c9tat de G\u00e9orgie), est un homme d'\u00c9tat am\u00e9ricain, 39e pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis en fonction de 1977 \u00e0 1981. Agriculteur puis s\u00e9nateur en G\u00e9orgie membre du Parti d\u00e9mocrate, Carter est \u00e9lu gouverneur de son \u00c9tat en 1971. Cinq ans plus tard, il bat de justesse le r\u00e9publicain Gerald Ford \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. Sa pr\u00e9sidence est marqu\u00e9e par la signature des trait\u00e9s sur le canal de Panama, des accords de Camp David, du trait\u00e9 SALT II sur la limitation des armements strat\u00e9giques avec l'Union sovi\u00e9tique et par l\u2019ouverture de relations diplomatiques avec la R\u00e9publique populaire de Chine. En politique int\u00e9rieure, son gouvernement permet la cr\u00e9ation du d\u00e9partement de l'\u00c9nergie et du d\u00e9partement de l'\u00c9ducation et renforce l"@fr,
        "James Earl \u201eJimmy\u201c Carter Jr. (* 1. Oktober 1924 in Plains, Georgia) ist ein US-amerikanischer Politiker der Demokratischen Partei. Er war zwischen 1977 und 1981 der 39. Pr\u00e4sident der Vereinigten Staaten. Von 1971 bis 1975 bekleidete er das Amt des Gouverneurs von Georgia. Seit Beendigung seiner Pr\u00e4sidentschaft engagiert sich Carter mit seinem Carter Center vor allem f\u00fcr Menschenrechte, die internationale Vermittlung und Wahlbeobachtung. Daf\u00fcr sprach ihm das Nobelkomitee 2002 den Friedensnobelpreis zu."@de,
        "Jimmy Carter, w\u0142a\u015bciwie James Earl Carter Jr. (ur. 1 pa\u017adziernika 1924 w Plains) \u2013 ameryka\u0144ski polityk, dzia\u0142acz Partii Demokratycznej, 39. Prezydent USA w latach 1977 do 1981, a tak\u017ce mi\u0119dzynarodowy dzia\u0142acz humanitarny i na rzecz praw cz\u0142owieka, laureat Pokojowej Nagrody Nobla w 2002, baptysta, Cz\u0142owiek Roku 1976 wed\u0142ug czasopisma \u201eTime\u201d oraz autor wielu ksi\u0105\u017cek."@pl,
        """\u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441 \u042d\u0440\u043b (\u0414\u0436\u0438\u0301\u043c\u043c\u0438) \u041a\u0430\u0301\u0440\u0442\u0435\u0440 \u2014 \u043c\u043b\u0430\u0301\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. James Earl "Jimmy" Carter Jr.; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924) \u2014 39-\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0428\u0410 (1977\u20141981) \u043e\u0442 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041d\u043e\u0431\u0435\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0438\u0440\u0430 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430."""@ru,
        """\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0627\u064a\u0631\u0644 "\u062c\u064a\u0645\u064a" \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631\u060c \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (1 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1924 -\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: James Earl "Jimmy" Carter, Jr)\u060c \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0648\u0646 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 1977 \u0625\u0644\u0649 1981. \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0644\u064a\u0646\u0632 \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u062a\u0632\u0648\u062c \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0632\u0627\u0644\u064a\u0646 \u0633\u0645\u064a\u062b \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1946 \u0648\u0643\u0627\u0646\u0627 \u062c\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0648\u0623\u0635\u062f\u0642\u0627\u0621 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0637\u0641\u0648\u0644\u0629. \u062e\u062f\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631\u064a\u0629 \u0643\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0626\u064a \u062d\u062a\u0649 1953\u060c \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0623\u062f\u0627\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0632\u0631\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0633\u062a\u0642. \u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u0629 \u0641\u064a 1962 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0639\u0636\u0648\u0627\u064b \u0641\u064a \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0634\u064a\u0648\u062e \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627\u060c \u0648\u0641\u064a 1970 \u0627\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0643\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0644\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f \u0634\u063a\u0644 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0628 \u0641\u064a 12 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 1970\u060c \u0648\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0628\u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0635\u0628\u0647 \u0643\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0631\u062c\u064a\u0627 \u0625\u0644\u0649 14 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0633\u0646\u0629 1975. \u0641\u064a 1976 \u0628\u0639\u062f \u062d\u0645\u0644\u0629 \u0637\u0648\u064a\u0644\u0629 \u0648\u0642\u062a\u0627\u0644 \u0634\u062f\u064a\u062f\u060c \u0641\u0627\u0632 \u0643\u0645\u0631\u0634\u062d \u0644\u0644\u0631\u0626\u0627\u0633\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a \u0648\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0641\u064a \u062d\u0645\u0644\u062a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0646\u062a\u0635\u0627\u0631 \u0635\u0639\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u064a\u0631\u0627\u0644\u062f \u0641\u0648\u0631\u062f\u060c \u0644\u064a\u0635\u0628\u062d \u0623\u0648\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629."""@ar,
        """\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb"\u30b8\u30df\u30fc"\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08James Earl "Jimmy" Carter, Jr., 1924\u5e7410\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\u4e0a\u9662\u8b70\u54e1\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30a2\u5dde\u77e5\u4e8b\u3001\u7b2c39\u4ee3\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5927\u7d71\u9818\u3092\u6b74\u4efb\u30022002\u5e74\u30ce\u30fc\u30d9\u30eb\u5e73\u548c\u8cde\u53d7\u8cde\u3002\u8eab\u9577175cm\u3002\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u6d3e\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u4fe1\u8005\u3002 \u7267\u5e2b\u3067\u3082\u3042\u308a\u3001\u9577\u3089\u304f\u5357\u90e8\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u9023\u76df\u7cfb\u5217\u306e\u6559\u4f1a\u306e\u4fe1\u5f92\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u5357\u90e8\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u304c\u795e\u5b66\u7684\u30fb\u653f\u6cbb\u7684\u306b\u4fdd\u5b88\u5316\u3092\u5f37\u3081\u305f\u3053\u3068\u304b\u30892000\u5e74\u306b\u306f\u8131\u9000\u3057\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u9032\u6b69\u6d3e\u306e\u300c\u65b0\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u9023\u76df\u300d\uff08New Baptist Covenant\u3001\u65b0\u30d0\u30d7\u30c6\u30b9\u30c8\u5951\u7d04\uff09\u306e\u5275\u59cb\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja,
        """\u5c0f\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u5384\u5c14\u00b7\u201c\u5409\u7c73\u201d\u00b7\u5361\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJames Earl "Jimmy" Carter, Jr. \uff0c1924\u5e7410\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u56fd\u7684\u7b2c39\u4efb\u603b\u7edf\u3002\u4ed6\u65e9\u5e74\u4e00\u76f4\u5728\u519b\u961f\u4e2d\u670d\u5f79\uff0c\u66fe\u4efb\u4e54\u6cbb\u4e9a\u5dde\u5dde\u957f\u30021976\u5e74\u4ee3\u8868\u6c11\u4e3b\u9ee8\u5f53\u9009\u603b\u7edf\uff0c\u5728\u4efb\u671f\u95f4\uff0c\u5361\u7279\u5275\u5efa\u4e86\u5169\u500b\u65b0\u7684\u5167\u95a3\u90e8\u9580\uff0c\u80fd\u6e90\u90e8\u548c\u6559\u80b2\u90e8\u3002\u5916\u4ea4\u65b9\u9762\uff0c\u5361\u7279\u79ef\u6781\u8c03\u505c\u4ee5\u8272\u5217\u548c\u57c3\u53ca\u4e4b\u95f4\u7684\u6218\u4e89\uff0c\u7f8e\u56fd\u548c\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u56fd\u5bb6\u7684\u5173\u4fc2\u5f97\u5230\u4e86\u5f88\u597d\u7684\u6539\u5584\uff0c\u4e26\u548c\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u570b\u6b63\u5f0f\u5efa\u7acb\u5916\u4ea4\u95dc\u4fc2\u3002\u5361\u7279\u8ddf\u5176\u4ed6\u56fd\u5bb6\u5916\u4ea4\u65f6\u6ce8\u91cd\u4eba\u6743\u4fdd\u969c\uff0c\u66fe\u65bd\u58d3\u7576\u6642\u7531\u8ecd\u4e8b\u5f37\u4eba\u6734\u6b63\u7199\u57f7\u653f\u7684\u97d3\u570b\u653f\u5e9c\u6539\u5584\u4eba\u6743\u3002\u4efb\u5167\u9762\u5c0d\u6301\u7e8c\u6027\u7684\u201c\u6eef\u8139\u201d \uff0c\u9ad8\u901a\u81a8\uff0c\u9ad8\u5931\u696d\u7387\u548c\u7d93\u6fdf\u7de9\u6162\u6210\u9577\u7684\u7d44\u5408\uff0c\u4ed6\u4e3a\u4e86\u963b\u6b62\u901a\u8d27\u81a8\u80c0\uff0c\u66fe\u5c06\u5229\u606f\u589e\u52a0\u5230\u6700\u9ad820%\uff0c\u5f15\u8d77\u4e86\u90e8\u5206\u6c11\u773e\u7684\u53cd\u5bf9\u30021979\u5e74\u4ed6\u7b7e\u7f72\u79fb\u4ea4\u5df4\u62ff\u99ac\u904b\u6cb3\u4e3b\u6b0a\u79fb\u8b70\uff0c\u540c\u5e74\u8607\u806f\u9032\u5175\u963f\u5bcc\u6c57\uff0c\u5361\u7279\u4e0b\u4ee4\u5c0d\u8607\u806f\u63a1\u53d6\u7ce7\u98df\u7981\u904b\uff0c\u62b5\u52361980\u5e74\u83ab\u65af\u79d1\u590f\u5b63\u5967\u904b\u6703\uff0c\u4e26\u64a4\u92b7\u96d9\u65b9\u6240\u7c3d\u7f72\u7684\u9650\u5236\u6230\u7565\u6b66\u5668\u689d\u7d04\u30021980\u5e74\uff0c\u4f0a\u6717\u970d\u6885\u5c3c\u653f\u6743\u7ed1\u67b6\u7f8e\u56fd\u5927\u4f7f\u9986\u4eba\u8d28\uff0c\u5361\u7279\u6d3e\u9063\u90e8\u968a\u6551\u63f4\u4f46\u5931\u8d25\uff0c\u56e0\u6b64\u4ed6\u540c\u5e74\u5728\u7ade\u9009\u9023\u4efb\u65f6\u8f93\u7ed9\u4e86\u7f57\u7eb3\u5fb7\u00b7\u91cc\u6839\uff0c\u4eba\u8cea\u5371\u6a5f\u7d93444\u5929\u5f8c\u76f4\u81f3\u4ed6\u5378\u4efb\u7576\u5929\u624d\u89e3\u6c7a\u3002 \u5378\u4efb\u540e\uff0c\u4ed6\u7a4d\u6975\u53c3\u8207\u8c03\u505c\u5404\u79cd\u6218\u4e89\u53ca\u4eba\u8cea\u5371\u6a5f\u7684\u65a1\u65cb\u5de5\u4f5c\uff0c\u53cd\u5bf9\u7f8e\u56fd\u5c0f\u5e03\u4ec0\u653f\u5e9c\u653b\u6253\u4f0a\u62c9\u514b\u3002\u4ed6\u83b7\u5f972002\u5e74\u7684\u8bfa\u8d1d\u5c14\u548c\u5e73\u5956\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:247888433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jimmy_Carter>,
        <http://viaf.org/viaf/247888433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74a3d3d7-1292-4f6f-8d64-7092392bbde6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jimmy_Carter_Signature-2.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jimmy_Carter.
doremus_artist:a7d3787c-6956-3b5d-a04a-635c415fafc7
owl:sameAs viaf:7588739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7588739>.
doremus_artist:a7df28d6-7050-32df-b2b3-aefc67e238fe
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Fu una celebre clavicembalista e autrice di musiche teatrali, orchestrali e da camera."@it,
        "Maria Teresa Agnesi (Italian pronunciation: [ma\u02c8ri\u02d0a te\u02c8re\u02d0za a\u0272\u02c8\u0272e\u02d0zi]; October 17, 1720 \u2013 January 19, 1795) was an Italian composer. Though she was most famous for her compositions, she was also an accomplished harpsichordist and singer, and the majority of her surviving compositions were written for keyboard, the voice, or both."@en,
        "Maria Teresa Agnesi Pinottini (* 17. Oktober 1720 in Mailand; \u2020 19. Januar 1795 ebenda) war eine italienische Komponistin und Cembalistin."@de,
        "Maria Teresa Agnesi Pinottini (n\u00e9e le 17 octobre 1720 \u00e0 Milan \u2013 morte dans la m\u00eame ville le 19 janvier 1795 (\u00e0 74 ans)) est une compositrice italienne du XVIIIe si\u00e8cle. Elle \u00e9tait claveciniste et a \u00e9crit des op\u00e9ras, des \u0153uvres symphoniques et de la musique de chambre."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Teresa Agnesi Pinottini; 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1720, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1795, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0430\u044f \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u044b-\u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u043d\u044b \u0410\u043d\u044c\u0435\u0437\u0438."@ru,
        "\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30b6\u30fb\u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8\uff08Maria Teresa Agnesi, 1720\u5e7410\u670817\u65e5 - 1795\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u73fe\u5728\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u3001\u9375\u76e4\u697d\u5668\u66f2\u3084\u6b4c\u66f2\u304c\u6b8b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u751f\u307e\u308c\u3002\u59c9\u306f\u6570\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30ac\u30a8\u30bf\u30fc\u30ca\u30fb\u30a2\u30cb\u30a7\u30fc\u30b8\u3067\u3042\u308b\u3002\u7236\u30d4\u30a8\u30c8\u30ed\u306f\u8eab\u5206\u306f\u4f4e\u3044\u306a\u304c\u3089\u5bcc\u8c6a\u3067\u3001\u4e00\u65cf\u3092\u540d\u9580\u3068\u3059\u3079\u304f\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u306b\u82f1\u624d\u6559\u80b2\u3092\u65bd\u3057\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30b6\u306e\u5b66\u6b74\u3001\u7d4c\u6b74\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u4e0d\u660e\u3067\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3082\u6b63\u78ba\u306a\u4f5c\u66f2\u5e74\u4ee3\u304c\u308f\u304b\u3089\u306a\u3044\u30021752\u5e74\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30d4\u30ce\u30c3\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5791006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Teresa_Agnesi_Pinottini>,
        <http://viaf.org/viaf/5791006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Teresa_Agnesi_Pinottini.
doremus_artist:a89187d3-9b7b-3403-8aad-e6a0b26220f8
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Carlos Alberto Ferreira Braga (* 29. M\u00e4rz 1907 in Rio de Janeiro; \u2020 24. Dezember 2006 ebenda), vor allem als Braguinha und Jo\u00e3o de Barro bekannt, war ein brasilianischer Liedermacher und S\u00e4nger. Braguinha war besonders f\u00fcr seine Marchinha-Lieder bekannt, die er f\u00fcr den Karneval in Rio geschrieben hat. Viele dieser Lieder wurden zu festen Bestandteilen der brasilianischen Popmusik und werden Jahr f\u00fcr Jahr beim Karneval in Rio gesungen. Seine Songs wurden von bekannten Karnevals\u00e4ngern, wie Carmen Miranda, interpretiert."@de,
        """Carlos Alberto Ferreira Braga (March 29, 1907 \u2013 December 24, 2006), commonly known as Braguinha ("Little Braga") or Jo\u00e3o de Barro ("the Hornero"), was a Brazilian songwriter and occasional singer."""@en,
        "Carlos Alberto Ferreira Braga, aussi connu sous le nom de Braguinha ou Jo\u00e3o de Barro (Rio de Janeiro, 29 mars 1907 \u2013 24 d\u00e9cembre 2006) fut un compositeur br\u00e9silien, c\u00e9l\u00e8bre pour ses marches de carnaval. En incluant les chansons enfantines, son \u0153uvre d\u00e9passe les 420 titres, ce qui en fait un des compositeurs les plus prolifiques de la musique populaire br\u00e9silienne. Il se d\u00e9cide \u00e0 abandonner l'architecture et \u00e0 se d\u00e9dier \u00e0 la composition musicale en 1931, et obtient ses premiers succ\u00e8s au carnaval de 1933 avec ses marches Moreninha da Praia et Trem Blindado."@fr,
        """Carlos Alberto Ferreira Braga, conhecido como Braguinha e tamb\u00e9m por Jo\u00e3o de Barro, (Rio de Janeiro, 29 de mar\u00e7o de 1907  \u2014 Rio de Janeiro, 24 de dezembro de 2006) foi um compositor brasileiro, considerado um dos representantes da "era de ouro" do carnaval brasileiro, per\u00edodo entre os anos de 1930 e 1940."""@pt,
        "Carlos Alberto Ferreira Braga, m\u00e1s conocido c\u00f3mo Braguinha, era un compositor brasile\u00f1o, 1907 - 2006. Naci\u00f3 el 29 de marzo de 1907 en R\u00edo de Janeiro, donde \u00e9l vivi\u00f3 toda su vida. Braga estudi\u00f3 arquitectura en su juventud, y, cuando \u00e9l comenz\u00f3 a escribir canciones, adopt\u00f3 el seud\u00f3nimo \u201cJo\u00e3o de Barro\u201d (el nombre de un p\u00e1jaro que construye jerarqu\u00edas elaboradas del fango), pues su padre no aprobar\u00eda de ver el nombre de familia asociado al mundo de la samba y de la m\u00fasica popular, entonces en las franjas de la sociedad."@es;
    owl:sameAs viaf:80010650;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Braguinha_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/80010650>,
        <https://musicbrainz.org/artist/641f1e48-e106-4c0e-a704-b2359b687b5a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Braguinha_(composer)>.
doremus_artist:a9359765-a852-381e-b7dd-ad79be4405b8
owl:sameAs viaf:119592608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119592608>.
doremus_artist:a9ae820d-0927-34a6-b1bf-797169b0ffea
    dbp:birthPlace dbr:Mexico_City;
    dbp:deathPlace dbr:Cuernavaca;
    rdfs:comment
        "Manuel Esper\u00f3n Gonz\u00e1lez (* 3. August 1911 in Mexiko-Stadt; \u2020 13. Februar 2011 in Cuernavaca) war ein mexikanischer Filmkomponist. Esper\u00f3n war der Sohn des Bergbauingenieurs Manuel Esper\u00f3n Alcal\u00e1, der seinerseits ein Enkel des Komponisten Macedonio Alcal\u00e1 war, und der Konzertpianistin Raquel Gonz\u00e1lez Cant\u00fa, und er war der Cousin des Komponisten Ignacio Fern\u00e1ndez Esper\u00f3n (Tata Nacho). Er erhielt als Kind Musikunterricht von seiner Mutter und war ab dem vierzehnten Lebensjahr Sch\u00fcler von Alfredo Carrasco. Er begann ein Ingenieurstudium am Instituto Polit\u00e9cnico Nacional, das er aber bereits nach drei Monaten abbrach, studierte Malerei und Bildhauerei an der Academia de San Carlos und besuchte schlie\u00dflich die Escuela Popular de M\u00fasica."@de,
        "Manuel Esper\u00f3n Gonz\u00e1lez (3 de agosto de 1911 - 13 de fevereiro de 2011) foi um compositor mexicano. Ele escreveu muitas m\u00fasicas para filmes mexicanos."@pt,
        """Manuel Esper\u00f3n Gonz\u00e1lez (August 3, 1911 \u2013 February 13, 2011) was a Mexican songwriter and composer. He wrote many songs for Mexican films, including "\u00a1Ay, Jalisco, no te rajes!" for the 1941 film of the same name, "Cocula" for El Pe\u00f1\u00f3n de las \u00c1nimas (The Rock of Souls) (1943), and "Amor con amor se paga" for Hay un ni\u00f1o en su futuro (1952). Other Esper\u00f3n compositions have become Latin standards such as "Yo soy mexicano", "Noche plateada" and "No volver\u00e9", which was used in the first episode of the 2001 soap opera El juego de la vida. Among other performers, Chavela Vargas, Pedro Infante, Los Panchos, and Jorge Negrete have made his songs well-known. His fame in the USA derives from when his song The Three Caballeros was used in the Disney film The Three Caballeros (1944)."""@en,
        "Manuel Esper\u00f3n Gonz\u00e1lez (n\u00e9 le 3 ao\u00fbt 1911 \u00e0 Mexico et mort le 13 f\u00e9vrier 2011) est un c\u00e9l\u00e8bre compositeur mexicain de musiques de film et de chansons durant la \u00e9poca de oro du cin\u00e9ma mexicain. Tout au long d'une carri\u00e8re prolifique, il a particip\u00e9 \u00e0 plus de 400 films, aupr\u00e8s de r\u00e9alisateurs prestigieux comme Luis Bu\u00f1uel, Emilio Fern\u00e1ndez, Miguel M. Delgado ou encore Ismael Rodr\u00edguez. Chant\u00e9es par des c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s comme Chavela Vargas, Pedro Infante, Los Panchos et Jorge Negrete, certaines de ses chansons ont d\u00e9pass\u00e9 le cadre du grand \u00e9cran pour se convertir en v\u00e9ritables succ\u00e8s populaires."@fr,
        "Manuel Esper\u00f3n Gonz\u00e1lez, (Ciudad de M\u00e9xico, 3 de agosto de 1911 \u2013 Cuernavaca, Morelos, 13 de febrero de 2011), fue un m\u00fasico y actor mexicano, considerado el m\u00e1s prol\u00edfico de la \u00e9poca de oro del cine mexicano."@es;
    owl:sameAs viaf:103789052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manuel_Esper\u00f3n>,
        <http://viaf.org/viaf/103789052>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manuel_Esper√≥n.
doremus_artist:a9fc811b-63b5-3b37-a67f-9dee7ffa0636
owl:sameAs viaf:66503300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66503300>.
doremus_artist:aa0c0614-61a8-3984-881c-7e336320844e
    dbp:birthPlace re:Q1523775;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Friedrich Kiel (* 8. Oktober 1821 in Puderbach; \u2020 13. September 1885 in Berlin) war ein deutscher Komponist der Romantik und Musikp\u00e4dagoge. Er war einer der angesehensten Kompositionslehrer seiner Zeit und geh\u00f6rte zu den herausragenden Komponisten der Generation zwischen Robert Schumann und Johannes Brahms."@de,
        "Friedrich Kiel (8 October 1821 \u2013 13 September 1885) was a German composer and music teacher. Writing of the chamber music of Friedrich Kiel, the famous scholar and critic Wilhelm Altmann notes that it was Kiel\u2019s extreme modesty which kept him and his exceptional works from receiving the consideration they deserved. After mentioning Johannes Brahms and others, Altmann writes, \u201cHe produced a number of chamber works, which . . . need fear no comparison.\u201d"@en,
        "Friedrich Kiel (8 de octubre de 1821 \u2013 13 de septiembre de 1885) fue un compositor alem\u00e1n y profesor de m\u00fasica. En sus escritos sobre la m\u00fasica de c\u00e1mara de Fredrich Kiel, el famoso acad\u00e9mico y cr\u00edtico Wilhelm Altmann indica que fue la extrema modestia de Kiel lo que evit\u00f3 que \u00e9l y sus excepcionales trabajos recibieran la consideraci\u00f3n que merec\u00edan. Tras mencionar a Johannes Brahms y otros, Altmann dice \"\u00c9l ha producido un importante n\u00famero de obras de c\u00e1mara, que... no deben temer a ninguna comparaci\u00f3n.\""@es,
        "Friedrich Kiel est un compositeur et p\u00e9dagogue allemand, n\u00e9 \u00e0 Puderbach (Westphalie) le 7 octobre 1821 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Berlin le 13 septembre 1885."@fr,
        "\u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u041a\u0438\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Kiel; 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1821, \u041f\u0443\u0434\u0435\u0440\u0431\u0430\u0445, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0430\u0434-\u041b\u0430\u0441\u0444\u0435 \u2014 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1885) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30ad\u30fc\u30eb\uff08Friedrich Kiel, 1821\u5e7410\u67088\u65e5 \u30d7\u30fc\u30c0\u30fc\u30d0\u30cf \u2013 1885\u5e74 9\u670813\u65e5 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3068\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u9593\u306e\u4e16\u4ee3\u306e\u5925\u3057\u3044\u6570\u306e\u5668\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540d\u3092\u907a\u3059\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24675648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Kiel>,
        <http://viaf.org/viaf/24675648>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Friedrich_Kiel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Kiel.
doremus_artist:aa0cc071-955d-3630-a405-6391419679c0
    dbp:birthPlace dbr:Greenock;
    dbp:deathPlace dbr:Malmesbury;
    rdfs:comment
        "William Wallace (3 July 1860 \u2013 16 December 1940) was notable as a Scottish classical composer and writer. He served as Dean of the Faculty of Music in the University of London."@en,
        "William Wallace \u00e9tait un compositeur, musicologue, th\u00e9oricien et p\u00e9dagogue britannique d'origine \u00e9cossaise, n\u00e9 \u00e0 Greenock (\u00c9cosse) le 3 juillet 1860, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Malmesbury (Angleterre) le 16 d\u00e9cembre 1940."@fr;
    owl:sameAs viaf:64775722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Wallace_(Scottish_composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/64775722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fbd3f0d0-8545-4fc9-9c7d-0ae16b0afad0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Wallace_(Scottish_composer)>.
doremus_artist:aa1c446e-cfc9-3d29-8baf-be954d5831da
owl:sameAs viaf:222970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/222970>.
doremus_artist:aa51fd67-0663-334a-a524-f1b209b59ee5
owl:sameAs viaf:68825559; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68825559>.
doremus_artist:aace917e-b521-37ec-975c-df3935b50d52
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Richmond,_London>;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Keith Relf (* 22. M\u00e4rz 1943 in Richmond, Surrey, England; \u2020 14. Mai 1976 in London) war ein englischer Musiker und S\u00e4nger. Er wurde vor allem als S\u00e4nger und Mundharmonikaspieler der Band The Yardbirds bekannt."@de,
        "Keith Relf (Surry, Richmond, 22 de mar\u00e7o de 1943 - Sanford, 14 de maio de 1976) foi um m\u00fasico brit\u00e2nico, nascido nos Estados Unidos. Fez parte do grupo Metropolis Blues Quartet antes de ingressar na banda The Yardbirds, em 1963, na qual era vocalista e tocava gaita. Em 1970, ele deixou a banda, mas continuou fazendo v\u00e1rios trabalhos de produ\u00e7\u00e3o e formou a banda Armageddon. Keith morreu eletrocutado devido a uma guitarra impropriamente aterrada. Meados de 1968 Keith e Jim McCarty se juntaram para formar uma nova banda que atendesse aos eruditos com um rock mais elaborado e experimental, criando o grupo TOGETHER. Lan\u00e7aram apenas um compacto simples em vinil. Sendo no ano seguinte criaram a banda RENAISSANCE, convidando a irm\u00e3o Jane Relf para compartilhar os vocais. Com o novo t\u00edtulo, foram l"@pt,
        "Keith William Relf (22 de marzo de 1943, Richmond, Surrey, Inglaterra - 14 de mayo de 1976, Londres, Inglaterra) m\u00fasico y cantante brit\u00e1nico fue miembro de las bandas The Yardbirds, Armageddon, Renaissance y Illusion."@es,
        """Keith William Relf, n\u00e9 le 22 mars 1943 \u00e0 Richmond, Angleterre et mort \u00e9lectrocut\u00e9 le 14 mai 1976 \u00e0 Londres, \u00e9tait le chanteur et joueur d'harmonica du groupe britannique The Yardbirds qu'il avait fond\u00e9 en 1963 avec le guitariste Anthony \u00ab Top \u00bb Topham. Apr\u00e8s la s\u00e9paration du groupe, Relf a \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans le duo acoustique Together, avec Jim McCarty des Yardbirds, et les groupes Renaissance (avec sa s\u0153ur, Jane Relf) et Armageddon. 
* Portail du rock Portail du rock   
* Portail du blues Portail du blues   
* Portail de Londres Portail de Londres"""@fr,
        "William Keith Relf (22 March 1943 \u2013 14 May 1976) was an English musician, best known as the lead vocalist and harmonica player for The Yardbirds."@en,
        "William Keith Relf (Richmond (Surrey), 22 maart 1943 - Londen, 14 mei 1976) was een Brits zanger, bassist en mondharmonicaspeler. Relf werd bekend als zanger van The Yardbirds. Na het einde van The Yardbirds vormde Relf samen met ex Yardbirdcollega Jim McCarty een akoestisch duo onder de naam Together, en in 1969 stonden zij samen aan de wieg van Renaissance. Na Renaissance speelde Relf in Armageddon en produceerde hij nummers voor Amber, Saturnalia, en Medicine Head. In de laatstgenoemde band speelde hij tevens basgitaar."@nl,
        "\u041a\u0438\u0442 \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0420\u0435\u043b\u0444 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Keith William Relf; 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1943, \u0420\u0438\u0447\u043c\u043e\u043d\u0434, \u0421\u0443\u0440\u0440\u0435\u0439, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1976, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442) \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435. \u0420\u0435\u043b\u0444 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 The Yardbirds, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0433\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435. \u0412 \u00abThe Yardbirds\u00bb \u0420\u0435\u043b\u0444 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 1962 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u0435\u0451 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru,
        "\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30ec\u30eb\u30d5\uff08Keith William Relf\u30011943\u5e743\u670822\u65e5 - 1976\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30e4\u30fc\u30c9\u30d0\u30fc\u30ba\u306e\u30ea\u30fc\u30c9\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6700\u3082\u3088\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u6b4c\u5531\u529b\u306b\u3084\u3084\u554f\u984c\u304c\u3042\u3063\u305f\u3082\u306e\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u6f14\u594f\u306b\u9577\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u304b\u3064\u30cf\u30f3\u30b5\u30e0\u3060\u3063\u305f\u306e\u3067\u5973\u6027\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u3082\u591a\u304b\u3063\u305f\u69d8\u3067\u3042\u308b\uff08\u30e4\u30fc\u30c9\u30d0\u30fc\u30ba\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u3067\u3001\u30ec\u30eb\u30d5\u304c\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u3068\u5fc5\u305a\u9ec4\u8272\u3044\u58f0\u63f4\u304c\u4e0a\u304c\u308b\uff09\u3002 \u30e4\u30fc\u30c9\u30d0\u30fc\u30ba\u306e\u89e3\u6563\u5f8c\u3001\u30ec\u30eb\u30d5\u306f\u30b8\u30e0\u30fb\u30de\u30c3\u30ab\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u3068\u5171\u306b\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30e5\u30aa\u3001\u30c8\u30a5\u30b2\u30b6\u30fc\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\uff08\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u76e41\u679a\u3092\u51fa\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u6d3b\u52d5\u505c\u6b62\uff09\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30eb\u30cd\u30c3\u30b5\u30f3\u30b9\uff08\u59b9\u306e\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u3082\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\uff09\u3001\u30a2\u30eb\u30de\u30b2\u30c9\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30ec\u30eb\u30d5\u306f\u307e\u305f\u30a2\u30f3\u30d0\u30fc\u3001\u30b5\u30c6\u30e5\u30e9\u30cb\u30a2\u3001\u30e1\u30c7\u30a3\u30b7\u30f3\u30fb\u30d8\u30c3\u30c9\u3068\u8a00\u3063\u305f\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u66f2\u3082\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3057\u305f\u30021976\u5e745\u670814\u65e5\u3001\u30a8\u30ec\u30ad\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u4e2d\u306b\u611f\u96fb\u6b7b\u3057\u305f\uff08\u3057\u3070\u3057\u3070\u30d0\u30b9\u30bf\u30d6\u306e\u4e2d\u3067\u6f14\u594f\u4e2d\u306b\u611f\u96fb\u6b7b\u3057\u305f\u3068\u8aa4\u3063\u3066\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\uff09\u3002\u30ec\u30eb\u30d5\u306f\u5f53\u6642\u3001\u30a4\u30ea\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u65b0\u4f5c\u30ea\u30cf\u30fc\u30b5\u30eb\u4e2d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46944893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Relf>,
        <http://viaf.org/viaf/46944893>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d87650ec-2dc4-49a1-846d-9f76f7970f82>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Relf.
doremus_artist:ab3b1cb6-9402-3229-8281-880f2c7233eb
owl:sameAs viaf:74039926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039926>.
doremus_artist:ab882228-fc91-30df-adce-d9e7a1e18023
    rdfs:comment
        "Armand Panigel, n\u00e9 le 15 octobre 1920 \u00e0 Brousse (Turquie) et mort le 28 d\u00e9cembre 1995, est un musicologue et cin\u00e9matologue fran\u00e7ais. C'est aussi une figure historique de la radio et de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aises, dans les domaines de la musique classique et du cin\u00e9ma."@fr;
    owl:sameAs viaf:98499;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Armand_Panigel>,
        <http://viaf.org/viaf/98499>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Armand_Panigel.
doremus_artist:abb4dfb1-d7e5-37b5-9575-57386dd4d5ae
owl:sameAs viaf:120548143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120548143>.
doremus_artist:ad2b0852-3599-33bf-abb0-719ca8bd3e76
owl:sameAs viaf:54458169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54458169>.
doremus_artist:adeaf215-c260-339f-8de5-eb935285a5b6
owl:sameAs viaf:61746011; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61746011>.
doremus_artist:ae2de25e-d90d-3073-94a1-838afe99d721
owl:sameAs viaf:2702776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2702776>.
doremus_artist:aedaf797-4eaa-3d00-a8f2-ca9f937faf19
owl:sameAs viaf:14959652; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14959652>.
doremus_artist:b056de16-fc14-3a48-b00b-9e06318567b9
owl:sameAs viaf:103325188; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103325188>.
doremus_artist:b1bbe910-2368-346c-86df-0f75dddbdaf5
    owl:sameAs viaf:305970746;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305970746>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65b29d1c-7d4b-4477-bcfc-ffd17dedf956>.
doremus_artist:b2a90b9a-8bdd-309d-aeb8-5b62ec5f2674
owl:sameAs viaf:195509; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/195509>.
doremus_artist:b3ab0088-0d15-3239-8f46-a9dd407d6358
owl:sameAs viaf:107669723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107669723>.
doremus_artist:b3b84e8d-b82a-3419-8aaf-128449e8139d
owl:sameAs viaf:69124411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124411>.
doremus_artist:b3c7c0a2-64a6-3301-835f-8242e2fc6f32
owl:sameAs viaf:9414575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9414575>.
doremus_artist:b410335a-fadf-36e5-8515-256648c6a624
owl:sameAs viaf:117976164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117976164>.
doremus_artist:b4861d47-0f5c-3a5e-a6dc-fd66da4ede6c
owl:sameAs viaf:61755917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61755917>.
doremus_artist:b53850f2-6b76-3993-b5ee-ee557b01ce0b
    rdfs:comment
        "Richard Westenburg (April 26, 1932, Minneapolis \u2013 February 20, 2008, Norwalk, Connecticut) was a lauded American choral conductor. He notably founded the Musica Sacra Chorus and Orchestra in 1964, serving as its director until 2007 when Kent Tritle took over as director. He also founded the Basically Bach Festival at Lincoln Center in 1979, running the festival for a decade. He served as the music director of the Collegiate Chorale from 1973 to 1979 and was a popular lecturer at the Metropolitan Museum of Art from 1979 to 1982."@en;
    owl:sameAs viaf:76505626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Westenburg>,
        <http://viaf.org/viaf/76505626>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Westenburg_photo_by_Richard_Ten_Dyke.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Westenburg.
doremus_artist:b5ed9ece-ad00-394f-9f4f-8726d4d22fd1
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Thomas Campian Thomas Campian (ou Campion) na\u00eet \u00e0 Londres le 12 f\u00e9vrier 1567 et meurt dans cette m\u00eame ville le 1er mars 1620. Il a fr\u00e9quent\u00e9 l'universit\u00e9 de Cambridge, a \u00e9tudi\u00e9 le droit \u00e0 Gray's Inn \u00e0 Londres en 1586 et obtient le titre de docteur en m\u00e9decine \u00e0 Caen en 1605. C'est \u00e9galement un po\u00e8te de haute r\u00e9putation. L'un des meilleurs compositeurs d'ayres anglais. Il est possible qu'il ait pris part \u00e0 l'exp\u00e9dition de Robert Devereux, 2e comte d'Essex, qui, en 1591, d\u00e9barqua \u00e0 Dieppe et assi\u00e9gea Rouen.On lui demanda des textes et des musiques pour divertir la cour de Jacques Ier d'Angleterre."@fr,
        "Thomas Campion (1567 - 1620) foi um compositor brit\u00e2nico. Nascido numa rica fam\u00edlia de Essex, tornou-se te\u00f3rico, poeta e m\u00fasico diletante. Depois de John Dowland, foi o mais prol\u00edfico dos compositores para ala\u00fade, com mais de cem obras em seu nome, cujas letras eram literariamente excepcionais. Cursou Cambridge, estudou diretiro em Gray's Inn e medicina em Caen, mas optou por atividades socieis e culturais. Escreveu masques, poemas e cinco livros de can\u00e7\u00f5es - alguns publicados por conta pr\u00f3pria com amigos - e foi muito requisitado para escrever texto e m\u00fasica para entretenimento na corte de Jaime I."@pt,
        "Thomas Campion (a veces escrito Campian) (12 de febrero de 1567 - 1 de marzo de 1620) fue un compositor, poeta y m\u00e9dico ingl\u00e9s de la \u00e9poca isabelina. En los libros de canciones de ese per\u00edodo pueden encontrarse poemas l\u00edricos de Thomas Campion."@es,
        "Thomas Campion (sometimes Campian) (12 February 1567 \u2013 1 March 1620) was an English composer, poet, and physician. He wrote over a hundred lute songs, masques for dancing, and an authoritative technical treatise on music."@en,
        "Thomas Campion (ur. 12 lutego 1567 r. w Londynie - zm. w 1 marca 1620 tam\u017ce) - angielski poeta, krytyk i muzyk."@pl,
        """Thomas Campion, manchmal Campian, (* 12. Februar 1567 in London; \u2020 1. M\u00e4rz 1620 ebenda) war ein englischer Komponist, Dichter und Arzt. Campion wurde in London geboren und studierte am Peterhouse in Cambridge, bevor er 1586 ein Rechtswissenschafts-Studium in London begann. Jedoch scheint es, dass er nie als Rechtsanwalt praktizierte. Sp\u00e4ter studierte er au\u00dferhalb Englands in Europa und \u00fcbte seit seiner R\u00fcckkehr nach London den Beruf eines Arztes aus. Sein Deb\u00fct als Dichter gab Campion im Jahre 1591, als f\u00fcnf seiner Arbeiten in einer Ausgabe von Sir Philip Sidney's "Astrophel und Stella" ver\u00f6ffentlicht wurden."""@de,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u041a\u044d\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d (Thomas Campion (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 Campian)) 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1567 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1620 \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0442\u0438\u0445\u0438 (\u043d\u0430 \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0438 \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c), \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438, \u043f\u044c\u0435\u0441\u044b \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430 (\u00ab\u043c\u0430\u0441\u043a\u0435\u00bb). \u0410\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30ad\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u307e\u305f\u306f\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30ab\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\uff08Thomas Campion, 1567\u5e742\u670812\u65e5 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3 \u2013 1620\u5e743\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u8a69\u4eba\u30fb\u5185\u79d1\u533b\u30fb\u6bba\u4eba\u8005\u3002\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30c0\u30a6\u30e9\u30f3\u30c9\u3068\u4e26\u3073\u79f0\u3055\u308c\u305f\u30ea\u30e5\u30fc\u30c8\u6b4c\u66f2\u306e\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30cf\u30a6\u30b9\u6821\u306b\u5b66\u3076\u304c\u3001\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u305b\u305a\u306b\u4e2d\u9000\u3057\u30011586\u5e74\u306b\u30b0\u30ec\u30a4\u30ba\u30fb\u30a4\u30f3\u3067\u6cd5\u5b66\u3092\u5b66\u3076\u3082\u3001\u51fa\u5ef7\u7d4c\u9a13\u306e\u306a\u3044\u307e\u307e1595\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3059\u308b\u30021605\u5e742\u670810\u65e5\u306b\u30ab\u30fc\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u533b\u5b66\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3059\u308b\u3002 1591\u5e74\u306b\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u6700\u521d\u306e\u8a69\u96c6\u3092\u51fa\u7248\u30021613\u5e74\u306e\u300c\u633d\u6b4c\uff08\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u738b\u592a\u5b50\u306e\u65e9\u4e16\u3092\u60bc\u3093\u3067\uff09 Songs of Mourning: Bewailing the Untimely Death of Prince Henry \u300d\u306f\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30d7\u30e9\u30ea\u30aa\u306b\u3088\u3063\u3066\u66f2\u4ed8\u3051\u3055\u308c\u305f\u3002\u6570\u591a\u304f\u306e\u8a69\u96c6\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u8a69\u5b66\u8ad6\u300e\u82f1\u8a9e\u8a69\u82b8\u8853\u8ad6 Observations in the Art of English Poesie \u300f\uff081602\u5e74\uff09\u3082\u4e0a\u6893\u3057\u3001\u8a69\u4f5c\u306b\u304a\u3051\u308b\u97fb\u5f8b\u306e\u5b9f\u8df5\u306b\u3064\u3044\u3066\u8ad6\u8a55\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ad\u30e3\u30f3\u30d4\u30aa\u30f3\u306f\u30011613\u5e749\u6708\u306e\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30d9\u30ea\u30fc\u537f\u306e\u6697\u6bba\u306b\u9023\u5750\u3057\u305f\u304c\u3001\u5acc\u3005\u306a\u304c\u3089\u5224\u4e8b\u3092\u8cb7\u53ce\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u660e\u3089\u304b\u306b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u7d50\u5c40\u306f\u7121\u7f6a\u653e\u514d\u3092\u52dd\u3061\u3068\u3063\u305f\u3002 \u817a\u30c1\u30d5\u30b9\u306e\u305f\u3081\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u901d\u53bb\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u574e\u76ae\u6069\uff08\u82f1\u8bed\uff1aThomas Campion\uff0c1567\u5e742\u670812\u65e5\uff0d1620\u5e743\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u82f1\u56fd\u8bd7\u4eba\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u533b\u751f\u3002\u4ed6\u51fa\u751f\u4e8e\u4f26\u6566\uff0c\u5199\u4e86\u767e\u4f59\u9996\u7435\u7436\u6b4c\u548c\u5bf9\u97f3\u4e50\u7684\u6743\u5a01\u6280\u672f\u8bba\u6587\uff0c\u8bbe\u8ba1\u4e86\u8bb8\u591a\u5047\u9762\u821e\u4f1a\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:41886212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Campion>,
        <http://viaf.org/viaf/41886212>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Houghton_STC_21332_-_Book_of_Ayres.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Campion.
doremus_artist:b6d806f9-75e3-3023-b029-c36315d65c8f
owl:sameAs viaf:299367305; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299367305>.
doremus_artist:b6e1d1b3-2d39-33c3-b6ae-a862ad0f3bc7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Beaumont,_Texas>;
    rdfs:comment
        """Ernest Clayton "Clay" Walker Jr. (n\u00e9 le 19 ao\u00fbt 1969) est un artiste am\u00e9ricain de musique country. Il fit ses d\u00e9buts en 1993 avec le single What's It to You qui se classa \u00e0 la premi\u00e8re place du Billboard Hot Country Singles & Tracks (aujourd'hui Hot Country Songs)."""@fr,
        """Ernest Clayton "Clay" Walker, Jr. (19 de agosto de 1969) es un m\u00fasico estadounidense de country. Hizo su debut en 1993 con el sencillo "What's It to You", el cual se ubic\u00f3 en la cima de la lista Billboard de m\u00fasica country, al igual que su sencillo de 1994 "Live Until I Die". Ambos sencillos fueron incluidos en su \u00e1lbum debut hom\u00f3nimo lanzado por Giant Records. Clay mantuvo contrato con dicha disquera hasta su disoluci\u00f3n en 2001 y empez\u00f3 a trabajar con Warner Bros. Records y RCA Records antes de unirse a su actual sello, Asylum-Curb Records en el 2007."""@es,
        """Ernest Clayton "Clay" Walker, Jr. (born August 19, 1969) is an American country music artist. He made his debut in 1993 with the single "What's It to You", which reached Number One on the Billboard Hot Country Singles & Tracks (now Hot Country Songs) chart, as did its follow-up, 1994's "Live Until I Die". Both singles were included on his self-titled debut album, released in 1993 via Giant Records. He stayed with the label until its 2001 closure, later recording for Warner Bros. Records and RCA Records before joining his current label, Asylum-Curb Records, in 2007."""@en,
        "Ernest Clayton \u201eClay\u201c Walker, Jr. (* 19. August 1969 in Beaumont, Texas) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger."@de;
    owl:sameAs viaf:15077858;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clay_Walker>,
        <http://viaf.org/viaf/15077858>,
        <https://musicbrainz.org/artist/961eb4d5-df1a-4959-a6fb-039278927ac4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Clay_Walker_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clay_Walker.
doremus_artist:b70edcb9-44df-3533-9b9e-dd9bb18a00f4
    rdfs:comment
        "Salvatore Lanzetti (n\u00e9 en 1710 \u00e0 Naples \u2013 mort en 1780 \u00e0 Turin) est un violoncelliste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle. Il est l'un des premiers virtuoses du violoncelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:27313791;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Salvatore_Lanzetti>,
        <http://viaf.org/viaf/27313791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Salvatore_Lanzetti.
doremus_artist:b8de2722-ac57-30df-a29d-e3b975b2ee6c
owl:sameAs viaf:10060860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10060860>.
doremus_artist:b9159679-8404-388e-b616-a60e95d2ffe2
owl:sameAs viaf:34668865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668865>.
doremus_artist:b91a8ff8-61a1-320f-b146-66eb7af7d29e
    owl:sameAs viaf:61226171;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61226171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05c46e12-031a-4b0e-9c94-3a8e34b0692b>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2938d982-184f-4974-a4e8-04ab95d9b09c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janko_Nilovi.
doremus_artist:b95191c6-7c04-3691-b111-0cf37f1225da
    dbp:birthPlace dbr:Almaty;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Fuat Mansurov (1 de janeiro de 1928 - Moscou, 12 de junho de 2010) foi um maestro russo."@pt,
        "Fuat Mansurov (Tatar: \u0424\u0443\u0430\u0442 \u0428\u0430\u043a\u0438\u0440 \u0443\u043b\u044b \u041c\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u043e\u0432, Russian: \u041c\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u043e\u0432, \u0424\u0443\u0430\u0442 \u0428\u0430\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447) (January 10, 1928 \u2013 June 12, 2010) was a Soviet and Russian conductor. Mansurov was born on 10 January 1928 in Almaty, Kazakhstan. He graduated from Al-Farabi University in Almaty, Kazakhstan in 1950 as a mathematician and then became a faculty member of the School of Math and Sciences there. Between 1953 - 1956 and then between 1963 - 1968 Mansurov worked as an opera and ballet conductor of the Abay Opera House. In 1966 he won the second All-Union Conductors Competition. He died, aged 82, in Moscow."@en,
        "Fuat Mansurow (russisch \u041c\u0430\u043d\u0441\u0443\u0440\u043e\u0432, \u0424\u0443\u0430\u0442 \u0428\u0430\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447; * 10. Januar 1928 in Alma-Ata, damals UdSSR; \u2020 11. Juni 2010 in Moskau) war ein sowjetischer Dirigent."@de,
        "\u0424\u0443\u0430\u0301\u0442 \u0428\u0430\u043a\u0438\u0301\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0430\u043d\u0441\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432 (10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u0410\u043b\u043c\u0430-\u0410\u0442\u0430, \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420\u2014 12 \u0438\u044e\u043d\u044f 2010, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041a\u0430\u0437\u0430\u0445\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1967). \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1998)."@ru;
    owl:sameAs viaf:5127565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fuat_Mansurov>,
        <http://viaf.org/viaf/5127565>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fuat_Mansurov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fuat_Mansurov.
doremus_artist:b9895ada-b83a-3e84-bdf1-c8720813f89a
    rdfs:comment
        "Fritz H\u00fcbner (* 25. April 1933 in Sachsengr\u00fcn; \u2020 16. Juni 2000 in Berlin) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        """Fritz H\u00fcbner (25 April 1933 \u2013 16 June 2000) was a German operatic bass. Active from the late 1950s through the 1980s, he was particularly known for his performances in operas by Richard Wagner. He was born in Sachsengr\u00fcn, Sudetenland (Zak\u0161ov in the Doupov Mountains of the former Czechoslovakia), and studied at the Dessau Conservatory before making his opera debut as Sparafucile in Rigoletto at the Bernburg Landestheater in 1957. He sang the roles of Fafner and Hagen in Der Ring des Nibelungen at the Bayreuth Festival (1976\u20131980), performing in the "Hundredth Anniversary Ring" conducted by Pierre Boulez and recorded for Philips Records."""@en;
    owl:sameAs viaf:32193380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_H\u00fcbner>,
        <http://viaf.org/viaf/32193380>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_H√ºbner.
doremus_artist:b9ab049d-796a-3b6e-88b6-152b896fbd0d
owl:sameAs viaf:29743157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29743157>.
doremus_artist:bd43fa39-c6d3-37d4-a8ca-d12d087d3030
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "George Schick (September 28, 1908 in Prague \u2013 March 7, 1985 in Manhattan) was a Czechoslovakian conductor, vocal coach, accompanist, and music educator. He served as accompanist for Richard Tauber on his 1946/7 tour of North, Central and South America, also for Elizabeth Schumann, including what proved to be some of her last recordings in New York in 1950. He is particularly remembered for his work as an opera conductor, notably serving on the conducting staffs of the Metropolitan Opera and the Prague State Opera. He spent the latter years of his career serving as the President of the Manhattan School of Music from 1969-1976."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0428\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Schick; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1908, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1985, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e. \u0412 1927\u20141938 \u0433\u0433. \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u044c \u0427\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043a\u0438\u044e. \u0412 1939 \u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442-\u0413\u0430\u0440\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0421\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u043b\u043e\u0442\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b. \u0412\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1940-\u0445 \u0433\u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041c\u043e\u043d\u0440\u0435\u0430\u043b\u0435, \u0432 1950\u20141956 \u0433\u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044c \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a. \u0412 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0432 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412 1958\u20141969 \u0433\u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430. \u0412 1969\u20141976 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041c\u0430\u043d\u0445\u044d\u0442\u0442\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:19245530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Schick>,
        <http://viaf.org/viaf/19245530>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Schick.
doremus_artist:be329004-5bf2-376b-8292-39771595bea0
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Tahon est un marionnettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s en 1931 et mort le 28 ao\u00fbt 2009 \u00e0 Paris. Il est connu pour avoir montr\u00e9 l'art de la marionnette dans les music-halls, au cabaret et \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision.\u2191 Encyclop\u00e9die mondiale des arts de la marionnette, \u00e9ditions l'Entretemps, 2009, (ISBN 978-2-912877-88-8), pp. 679-680"@fr;
    owl:sameAs viaf:27329036;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Tahon>,
        <http://viaf.org/viaf/27329036>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Andr√©_Tahon.
doremus_artist:be4757ff-86f7-3d88-bd45-4014b736acc3
owl:sameAs viaf:31143161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31143161>.
doremus_artist:bea4876c-30e2-390e-8d49-758c2fe843b0
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "Joseph Schuster (1903\u20131969) was a cellist born in Constantinople of Russian-Jewish descent."@en,
        "Joseph Schuster (ur. 1903 w Konstantynopolu, zm. 1976) \u2013 ameryka\u0144ski wiolonczelista. Wyst\u0119powa\u0142 w Berlinie, w 1936 przyby\u0142 do Nowego Jorku, gdzie zosta\u0142 pierwszym wiolonczelist\u0105 tamtejszej filharmonii."@pl,
        "\u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440 (\u0418\u043e\u0441\u0438\u0444 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440, \u043d\u0435\u043c. Joseph Schuster; 1903, \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 1969) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 1913 \u0433. \u043f\u043e \u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0418\u043e\u0441\u0438\u0444\u0430 \u041f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u041e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0413\u0443\u0433\u043e \u0411\u0435\u043a\u043a\u0435\u0440\u0430. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u0432\u0441\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430 \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0423 \u0428\u0443\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u041d\u0430\u0439\u043a\u0440\u0443\u0433."@ru,
        "\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u3078\u306e\u9053\u4e2d\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u306b\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u3066\u3082\u3089\u3046\u3002\u611f\u9298\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u306e\u5f8c\u62bc\u3057\u3067\u300110\u6b73\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3059\u308b\u30021917\u5e74\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u3067\u5bb6\u65cf\u3068\u5171\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u9003\u308c\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30d5\u30fc\u30b4\u30fb\u30d9\u30c3\u30ab\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021929\u5e74\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u914d\u4e0b\u306e\u6804\u3048\u3042\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3057\u305f\u3002 1934\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u53bb\u3063\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u79fb\u4f4f\u3059\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u306e\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u306f\u6279\u8a55\u5bb6\u306b\u5927\u8a55\u5224\u3068\u306a\u308a\u3001\u62db\u304b\u308c\u3066\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u72ec\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u6642\u4ee3\u306e\u6570\u3005\u306e\u6804\u5149\u306e\u4e2d\u3067\u3082\u30011943\u5e7411\u670813\u65e5\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306f\u30b7\u30e5\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u9802\u70b9\u306e\u4e00\u3064\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u3067\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u306e\u300a\u30c9\u30f3\u30fb\u30ad\u30db\u30fc\u30c6\u300b\u3092\u4e0a\u6f14\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u4e88\u5b9a\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u306e\u3060\u304c\u3001\u305d\u306e\u65e5\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u306f\u6025\u75c5\u306b\u306a\u3063\u3066\u3057\u307e\u3044\u3001\u4ee3\u5f79\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u304c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u304a\u3051\u308b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u304b\u304f\u3066\u8074\u8846\u3084\u8a18\u8005\u306e\u5727\u5012\u7684\u306b\u71b1\u72c2\u7684\u306a\u53cd\u5fdc\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u306e\u6d3b\u52d5\u304c\u59cb\u307e\u308b\u304c\u3001\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u7b2c\u4e00\u6b69\u3092\u652f\u3048\u305f\u3072\u3068\u308a\u304c\u30b7\u30e5\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u306a\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u306e\u304b\u3064\u3066\u306e\u611b\u5668\uff081720\u5e74\u88fd\u306e\u30b4\u30d5\u30ea\u30e9\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\uff09\u3092\u5165\u624b\u3057\u3066\u611b\u7528\u3057\u305f\uff08\u73fe\u5728\u306f\u30e4\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30b7\u30eb\u30d0\u30fc\u30b9\u30c6\u30a4\u30f3\u306e\u624b\u306b\u6e21\u3063\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Schuster_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/51874009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph_Schuster_(cellist)>.
doremus_artist:bfd02339-4a1c-3475-ae1a-4a871d44ca40
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Mand√©;
    rdfs:comment
        "Abb\u00e9 Nicolas Roze (* 17. Januar 1745 in Bourgneuf-Val-d\u00b4Or; \u2020 30. September 1819 in St. Mand\u00e9) war ein franz\u00f6sischer Musikp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "L'abb\u00e9 Nicolas Roze, n\u00e9 \u00e0 Bourgneuf-Val-d'Or en Bourgogne le 17 janvier 1745 et mort \u00e0 Saint-Mand\u00e9 le 30 septembre 1819, est un compositeur et musicologue fran\u00e7ais."@fr,
        "Nicolas Roze (17 January 1745, Mercurey - 30 September 1819, Saint-Mand\u00e9) was a French composer and musicologist."@en,
        "\u0410\u0431\u0431\u0430\u0442 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0420\u043e\u0437 (\u0444\u0440. Nicolas Roze) (17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1745 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0435\u0440\u043a\u044e\u0440\u0435, \u0411\u0443\u0440\u0433\u0443\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1819 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0435\u043d-\u041c\u0430\u043d\u0434\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d \u043c\u0430\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u043e\u0436\u0438 \u00abLes Neuf S\u0153urs\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:29795888;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_Roze>,
        <http://viaf.org/viaf/29795888>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bb1929d-172d-49a7-8049-dd07fdd37b6e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolas_Roze_by_Simon_Charles_Miger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_Roze.
doremus_artist:c2d1a53a-7470-3042-8f96-0e9a073be679
    dbp:birthPlace dbr:Martinique;
    rdfs:comment
        "Ina C\u00e9saire (born 1942 Martinique) is a Martinican playwright. She is the daughter of Aim\u00e9 C\u00e9saire."@en;
    owl:sameAs viaf:36916031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ina_C\u00e9saire>,
        <http://viaf.org/viaf/36916031>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ina_C√©saire.
doremus_artist:c3c0ffa3-80c5-3dcb-b9a1-27b22c2c98d4
    rdfs:comment
        "Gevorg Gourgeni Dabaghyan (Armenian: \u0533\u0587\u0578\u0580\u0563 \u0534\u0561\u0562\u0561\u0572\u0575\u0561\u0576; b.1965) is an Armenian duduk player of liturgical and folk music, born in Yerevan. In 1991 he founded the Shoghaken Folk Ensemble, a group of Armenian folk musicians and singers who specialize in traditional Armenian music. He was part of Yo-Yo Ma's Silk Road Project in 2005 and appears on the Silk Road Journeys: Beyond the Horizon, a 2005 album by Yo-Yo Ma and the Silk Road Ensemble."@en,
        "Geworg Dabaghjan (armenisch \u0533\u0565\u0582\u0578\u0580\u0563 \u0534\u0561\u0562\u0561\u0572\u0575\u0561\u0576; auch: Gevorg Dabagian, Gevorg Dabaghyan, * 12. Februar 1965 in Jerewan) ist ein armenischer Dudukspieler."@de;
    owl:sameAs viaf:64197319;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gevorg_Dabaghyan>,
        <http://viaf.org/viaf/64197319>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gevorg_Dabaghyan.
doremus_artist:c5227af1-a7ff-3da0-9196-3e54f867cfa8
    dbp:birthPlace dbr:Buxi√®res-les-Mines;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Louis Ganne (Buxi\u00e8res-les-Mines, 5 avril 1862 \u2013 Paris, 13 juillet 1923) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Louis-Gaston Ganne (* 5. April 1862 in Buxi\u00e8res-les-Mines (D\u00e9partement Allier); \u2020 13. Juli 1923 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Dirigent, der insbesondere mit B\u00fchnenwerken und M\u00e4rschen bekannt wurde."@de,
        "Louis-Gaston Ganne (born Buxi\u00e8res-les-Mines (Allier), 5 April 1862 \u2013 died Paris, 13\u201314 July 1923) was a conductor and composer of French operas, operettas, ballets, and marches."@en,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0413\u0430\u0441\u0442\u043e\u043d \u0413\u0430\u043d\u043d (\u0444\u0440. Louis-Gaston Ganne; 5 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1862, \u0411\u044e\u0441\u044c\u0435\u0440-\u043b\u0435-\u041c\u0438\u043d \u2014 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1923, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0418\u0441\u0441\u0438-\u043b\u0435-\u041c\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e, \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a \u0438 \u0416\u044e\u043b\u044c \u041c\u0430\u0441\u0441\u043d\u0435. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0451\u0433\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u0430\u0444\u0435\u0448\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d\u0435 \u0424\u043e\u043b\u0438-\u0411\u0435\u0440\u0436\u0435\u0440 \u0438 \u0432 \u043a\u0430\u0437\u0438\u043d\u043e \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435-\u041a\u0430\u0440\u043b\u043e. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u00ab\u0411\u0440\u043e\u0434\u044f\u0447\u0438\u0435 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u044b\u00bb (\u0444\u0440. Les Saltimbanques; 1899), \u043f\u0430\u0442\u0440\u0438\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439 (\u00ab\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0440\u0448\u00bb \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430\u0445), \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b\u043e\u0441\u044c \u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u00ab\u0410\u043d\u0434\u0430\u043d\u0442\u0435 \u0438 \u0441\u043a\u0435\u0440\u0446\u043e\u00bb."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30ac\u30f3\u30cc\uff08Louis Ganne, 1862\u5e744\u67085\u65e5 - 1923\u5e747\u670813\u65e5\uff087\u670814\u65e5\u8aac\u3042\u308a\uff09\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5287\u5834\u6307\u63ee\u8005\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u8ecd\u968a\u884c\u9032\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u672c\u540d\u306f\u30eb\u30a4\uff1d\u30ac\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30ac\u30f3\u30cc\uff08Louis-Gaston Ganne\uff09"@ja;
    owl:sameAs viaf:29717968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Ganne>,
        <http://viaf.org/viaf/29717968>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Ganne.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Ganne.
doremus_artist:c52efa24-6c08-395b-80c4-86c8d1cc166c
    dbp:birthPlace dbr:Degerfors;
    rdfs:comment
        "Inizia a suonare a 6 anni la batteria, e solo verso i 13 anni avviene il suo primo approccio con il trombone. Ha studiato con grandi nomi del trombone jazz (quali Bengt-Arne Wallin e Eje Thelin) che lo spronarono a passare dagli studi classici allo studio dell'improvvisazione. Dopo il 1978 (anno in cui si laure\u00f2 all'Accademia di musica dell'Universit\u00e0 di Karlstad), si trasferisce a Stoccolma, dove ben presto egli inizi\u00f2 un tour con i Blue Swede (un gruppo rock svedese, sulla cresta dell'onda negli anni settanta). Nel 1981 fu invece chiamato da Thad Jones a collaborare come trombonista leader in una sua nuova big band i Ball of Fire. Da allora, Nils ha partecipato a oltre 500 album, portandolo a collaborare con svariati artisti, tra i quali: gli ABBA, i The Crusaders, Herbie Hancock, Pat Me"@it,
        "Nils Landgren (* 15. Februar 1956 in Degerfors, V\u00e4rmland) ist ein schwedischer Posaunist und S\u00e4nger. Er ist einer der erfolgreichsten europ\u00e4ischen Jazzmusiker. Seine bekannteste Formation ist die Nils Landgren Funk Unit. Wegen seiner roten Posaune tr\u00e4gt er den Spitznamen \u201eMr. Red Horn\u201c."@de,
        "Nils Landgren (Degerfors, 15 februari 1956) is een Zweedse trombonist, zanger en componist die jazz, funk, R&B en aanverwante stijlen speelt. Vanwege zijn roodkleurige trombone heeft hij de bijnaam Mr. Red Horn."@nl,
        "Nils Landgren (born 15 February 1956 in Degerfors, Sweden) is a Swedish R&B funk and jazz trombone player."@en,
        """Nils Landgren naci\u00f3 en 1956. Es un trombonista sueco especializado en la m\u00fasica de jazz y el funk. Entre 1972 y 1978 estudi\u00f3 tromb\u00f3n cl\u00e1sico en el colegio de m\u00fasica de Karlstad y en la universidad en Arvika. Tras conocer al pionero del jazz-folk sueco Bengt-Arne Walling, as\u00ed como al trombonista Eje Thelin, dio un giro a sus intereses musicales de lo estrictamente cl\u00e1sico hacia la improvisaci\u00f3n, dando as\u00ed comienzo al desarrollo de su estilo y mundo propio. En 1981, Thad Jones invit\u00f3 a Landgren a unirse a su nuevo proyecto de big band "Ball of Fire", como primer trombonista."""@es,
        "Nils LandgrenFichier:Nils Landgren.jpg Nils Landgren, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1956 \u00e0 Degerfors, est un tromboniste et chanteur de jazz su\u00e9dois."@fr,
        "\u041d\u0438\u043b\u044c\u0441 \u041b\u0430\u043d\u0434\u0433\u0440\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nils Landgren; \u0440\u043e\u0434. 1956) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043d\u043a, R&B, \u0441\u043e\u0443\u043b, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0435. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438, \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a: ABBA, The Crusaders, \u0412\u0430\u0439\u043a\u043b\u0435\u0444 \u0416\u0430\u043d, \u042d\u0434\u0434\u0438 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441, \u0414\u0436\u043e \u0421\u044d\u043c\u043f\u043b, \u0425\u0435\u0440\u0431\u0438 \u0425\u044d\u043d\u043a\u043e\u043a \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:118727560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nils_Landgren_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/118727560>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aed70c67-7e5a-42e6-9103-b8c2942e98a2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/20140716-Niels-Landgren-Funk-Unit-Kulturarena-Jena-7043.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Nils_Landgren_(musician)>.
doremus_artist:c53a0df9-1639-30e8-b9a9-92251299c8a5
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Drouet est un percussionniste multi-instrumentiste et compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 30 octobre 1935 \u00e0 Bordeaux. Jean-Pierre Drouet a \u00e9tudi\u00e9 aupr\u00e8s de Ren\u00e9 Leibowitz, Jean Barraqu\u00e9 et Andr\u00e9 Hodeir."@fr;
    owl:sameAs viaf:66651566;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Drouet>,
        <http://viaf.org/viaf/66651566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Drouet.
doremus_artist:c5892820-d7c4-3c8a-82df-a17dd6f9fb6f
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Claudio Scimone (* 23. Dezember 1934 in Padua) ist ein italienischer Dirigent."@de,
        "Claudio Scimone (23 de Dezembro de 1934) \u00e9 um maestro italiano nascido em P\u00e1dua. Ele estudou com Dmitri Mitropoulos e Franco Ferrara."@pt,
        "Claudio Scimone (Padua, 21 de diciembre de 1934) es un director de orquesta y compositor italiano especializado en repertorio antiguo y oper\u00edstico."@es,
        "Claudio Scimone (Padua, 23 december 1934) is een Italiaans dirigent."@nl,
        "Claudio Scimone (born 23 December 1934) is an Italian conductor. He was born in Padua, Italy and studied conducting with Dmitri Mitropoulos and Franco Ferrara. He has established an international reputation as a conductor, as well as a composer. He has revived many baroque and renaissance works. His discography includes over 150 titles, and he has won numerous prizes, including the Grand Prix du Disque of the Acad\u00e9mie Charles Cros. With the Philharmonia of London, he conducted the first recording of Muzio Clementi\u2019s Symphonies."@en,
        "Claudio Scimone (n\u00e9 le 23 d\u00e9cembre 1934 \u00e0 Padoue) est un chef d'orchestre italien."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0428\u0438\u043c\u043e\u043d\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Claudio Scimone; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1934, \u041f\u0430\u0434\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30b7\u30e2\u30fc\u30cd\uff08Claudio Scimone, 1934\u5e7412\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89756128;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudio_Scimone>,
        <http://viaf.org/viaf/89756128>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b84aa576-3b53-4e5c-9be4-ffbe2191284a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claudio_Scimone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudio_Scimone.
doremus_artist:c8ba62ee-fc19-38dd-9acb-57c0ead88ee8
owl:sameAs viaf:36324394; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36324394>.
doremus_artist:c948914f-bfc8-310f-9fe8-e8c92229ead0
owl:sameAs viaf:37127265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37127265>.
doremus_artist:c9e9ddc3-7cc4-3817-baa3-e004d52e89b8
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Claude Gauthier (born January 31, 1939 in Lac-Saguay, Quebec, Canada) is a Quebec singer-songwriter and actor."@en,
        "Claude Gauthier est un chanteur, auteur-compositeur et acteur qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 le 31 janvier 1939 \u00e0 Lac-Saguay (Qu\u00e9bec, Canada)."@fr;
    owl:sameAs viaf:107025496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Gauthier_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/107025496>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Claude_Gauthier_(singer)>.
doremus_artist:ca7dcd00-adb8-365c-95bf-d7bc6511b46d
    dbp:birthPlace dbr:Kiel;
    rdfs:comment
        "Ilse Gramatzki (* 1939 in Kiel) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin in den Stimmlagen Mezzosopran und Alt."@de,
        "Ilse Gramatzki (born 1939) is a German operatic mezzo-soprano and contralto who performed at major European opera houses. The member of both the Cologne Opera and the Frankfurt Opera is known for singing parts by Mozart, contemporary opera and parts by Wagner at the Bayreuth Festival including the Jahrhundertring."@en;
    owl:sameAs viaf:27257792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilse_Gramatzki>,
        <http://viaf.org/viaf/27257792>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilse_Gramatzki.
doremus_artist:ca82c084-91f5-3893-b540-03dceee536fd
    dbp:birthPlace dbr:Schwabstedt;
    dbp:deathPlace dbr:Husum;
    rdfs:comment
        "Friedrich Nicolaus Bruhns (tamb\u00e9m Nikolaus, Nicol\u00e1s) (1665, Schwabstedt - 29 de mar\u00e7o de 1697, Husum) foi um organista alem\u00e3o e compositor do per\u00edodo Barroco."@pt,
        "Nicolaus (auch: Nikolaus) Bruhns (manchmal Bruhn oder Bruns; * Dezember 1665 in Schwabstedt; \u2020 29. M\u00e4rzjul./ 8. April 1697greg. in Husum) war ein Komponist der norddeutschen Orgelschule und ein Orgel- und Geigenvirtuose. Sein \u00fcberliefertes Werk umfasst vier vollst\u00e4ndige Orgelwerke sowie zw\u00f6lf geistliche Kantaten und enth\u00e4lt einige au\u00dfergew\u00f6hnlich originelle St\u00fccke."@de,
        "Nicolaus Bruhns (also Nikolaus, Nicholas; late 1665 \u2013 8 April [O.S. 29 March] 1697 in Husum) was a Danish-German organist, violinist, and composer. He was one of the most prominent organists and composers of his generation."@en,
        "Nicolaus Bruhns (tambi\u00e9n Nikolaus, Nicol\u00e1s) (Schwabstedt, 1665 - Husum, 29 de marzo de 1697) fue uno de los m\u00e1s grandes organistas y compositores de su tiempo. Estudi\u00f3 con Dieterich Buxtehude, que le consideraba como uno de sus mejores alumnos."@es,
        "Nicolaus Bruhns [bru:ns] (ur. grudzie\u0144 1665 w Schwabstedt, zm. 29 marca 1697 w Husum) - niemiecki kompozytor, organista, skrzypek i \u015bpiewak; syn Paula. Pochodzi\u0142 z rodziny niemieckich muzyk\u00f3w dzia\u0142aj\u0105cych w Szlezwiku. Pocz\u0105tkowe nauki muzyczne pobiera\u0142 u ojca - organisty. W 1681 r. zosta\u0142 wys\u0142any do Lubeki, gdzie uczy\u0142 go Dietrich Buxtehude. Bruhns znany by\u0142 przede wszystkim jako wirtuoz skrzypiec, kt\u00f3ry ze szczeg\u00f3ln\u0105 \u0142atwo\u015bci\u0105 wykonywa\u0142 dwud\u017awi\u0119ki i wielod\u017awi\u0119ki, oraz jako bardzo utalentowany improwizator. Odbywa\u0142 liczne podr\u00f3\u017ce koncertowe i wyst\u0119powa\u0142 na dworach monarszych, m.in. w Kopenhadze, gdzie po raz pierwszy popisywa\u0142 si\u0119 zdobytymi umiej\u0119tno\u015bciami \u015bpiewaczymi. Dzi\u0119ki pierwszym naukom ojca pracowa\u0142 tak\u017ce jako organista, pocz\u0105tkowo na dworze kr\u00f3la du\u0144skiego, a od 1689 r. ponownie w "@pl,
        "Nicolaus Bruhns est un compositeur du duch\u00e9 de Schleswig (Danemark), n\u00e9 en d\u00e9cembre 1665 \u00e0 Schwabstedt et mort pr\u00e9matur\u00e9ment \u00e0 l'\u00e2ge de 31 ans, le 29 mars 1697 \u00e0 Husum, ville situ\u00e9e aujourd'hui en Allemagne."@fr,
        "Nicolaus Bruhns, ook wel Nicholas Bruhns (Schwabstedt, ?1665 - Husum, 29 maart 1697) was een violist, organist en componist die geldt als belangrijk vertegenwoordiger van de Noord-Duitse Orgelschool. Hij studeerde bij zijn vader Paul Bruhns (1640-89?) die organist was in Schwabstedt (Deens: Svavsted) in Hertogdom Sleeswijk. Later studeerde hij compositie en orgelspel bij Dieterich Buxtehude in L\u00fcbeck. Met hulp van Buxtehude verkreeg hij een betrekking als violist en componist aan het Deense koninklijke hof in Kopenhagen. In 1689 werd hij stadsorganist van Husum, zijn laatste betrekking voor zijn vroege dood (verschillende bronnen spreken elkaar tegen, of hij op dat moment 31 of 32 jaar was)."@nl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0443\u0441 \u0411\u0440\u0443\u043d\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Nicolaus Bruhns; 1665, \u0428\u0432\u0430\u0431\u0448\u0442\u0435\u0434\u0442, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1697, \u0425\u0443\u0437\u0443\u043c, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0414\u0438\u0442\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0443\u043a\u0441\u0442\u0435\u0445\u0443\u0434\u0435. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30f3\u30b9\uff08Nicolaus Bruhns, 1665\u5e74 - 1697\u5e743\u670819\u65e5\uff09\u306f\u300117\u4e16\u7d00\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u6700\u5927\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u517c\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3001\u592d\u6298\u306e\u5929\u624d\u97f3\u697d\u5bb6\u3002\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d6\u30af\u30b9\u30c6\u30d5\u30fc\u30c7\u306f\u3001\u81ea\u5206\u306e\u6700\u3082\u512a\u308c\u305f\u9580\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3068\u898b\u306a\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54331946;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolaus_Bruhns>,
        <http://viaf.org/viaf/54331946>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolaus_Bruhns.
doremus_artist:ca96c311-7444-3cca-a6c4-f6c62ffd3a16
    dbp:birthPlace res:Toulouse;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Pierre Samson Gailhard, dit Pedro Gailhard, n\u00e9 \u00e0 Toulouse le 1er ao\u00fbt 1848 et mort \u00e0 Paris le 12 octobre 1918, est un artiste lyrique et directeur de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais.Dou\u00e9 d'une exceptionnelle voix de basse chantante, Pedro Gailhard d\u00e9buta \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra-Comique, puis chanta \u00e0 l\u2019Op\u00e9ra de Paris, d\u00e9butant dans le r\u00f4le de M\u00e9phisto du Faust de Charles Gounod en 1871. Son interpr\u00e9tation de Leporello dans le Don Giovanni de Mozart est rest\u00e9e particuli\u00e8rement c\u00e9l\u00e8bre."@fr;
    owl:sameAs viaf:5197561;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pedro_Gailhard>,
        <http://viaf.org/viaf/5197561>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pedro_Gailhard.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pedro_Gailhard.
doremus_artist:cb0999be-b9a2-376b-ad1d-b85da8794a60
owl:sameAs viaf:19583668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19583668>.
doremus_artist:cb1b2106-15e3-3544-8244-0b490916b88e
    dbp:birthPlace dbr:City_of_Brussels;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Edouard van Remoortel (30 May 1926, Brussels \u2013 16 May 1977, Paris) was a Belgian conductor. He studied cello and conducting at the Brussels conservatory. He was affiliated with the Belgian National Orchestra as of 1951."@en,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440 \u0432\u0430\u043d \u0420\u0435\u043c\u043e\u0440\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0444\u0440. Edouard van Remoortel; 30 \u043c\u0430\u044f 1926, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c \u2014 16 \u043c\u0430\u044f 1977, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043a\u0430\u043a \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 1951 \u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0441 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0411\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0438, \u0430 \u0432 1958 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043d\u0442\u0443\u0437\u0438\u0430\u0437\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u00ab\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u044b \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u043d\u0435 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u0435\u0441\u0442\u044c: \u0411\u0435\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430\u0439\u043d, \u0428\u0438\u043f\u043f\u0435\u0440\u0441, \u041c\u0435\u043d\u043e\u0442\u0442\u0438!\u00bb), \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0441 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0447\u0435\u043c \u0434\u0430\u043b\u044c\u0448\u0435, \u0442\u0435\u043c \u0445\u0443\u0436\u0435; \u043e\u043d \u043c\u0430\u043b\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0434\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0435\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c, \u0437\u0430\u0442\u043e \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430 \u00ab\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e"@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30eb\u30e2\u30fc\u30c6\u30eb\uff08Edouard van Remoortel, 1926\u5e745\u670830\u65e5 - 1977\u5e745\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u3068\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u300117\u6b73\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u5fd7\u3057\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ad\u30b8\u30a2\u30fc\u30ca\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30a2\u30eb\u30c1\u30a7\u30aa\u30fb\u30ac\u30ea\u30a8\u30e9\u3089\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u307e\u305f\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30af\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u306e\u85ab\u9676\u3082\u53d7\u3051\u305f\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30dd\u30d4\u30e5\u30ec\u30fc\u30eb\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u7d4c\u9a13\u3092\u3064\u307f\u30011951\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u56fd\u7acb\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021958\u5e74\u304b\u30891962\u5e74\u307e\u3067\u30bb\u30f3\u30c8\u30eb\u30a4\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u3064\u3068\u3081\u30011965\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30f3\u30c6\u30ab\u30eb\u30ed\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u9867\u554f\u3068\u306a\u3063\u305f\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u7acb\u5834\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116804789;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edouard_van_Remoortel>,
        <http://viaf.org/viaf/116804789>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c66b644f-26f0-47f9-8d5e-db3cac63c2fa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edouard_van_Remoortel.
doremus_artist:cb1ee2b5-0801-3165-8785-af332475829c
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Bondeville est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 29 octobre 1898 \u00e0 Rouen et mort le 26 novembre 1987 \u00e0 Versailles. Il \u00e9tait secr\u00e9taire perp\u00e9tuel de l'Acad\u00e9mie des beaux-arts."@fr,
        "Emmanuel Bondeville was a French composer and music administrator, born 29 October 1898 in Rouen, and died 26 November 1987 in Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:122010623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Bondeville>,
        <http://viaf.org/viaf/122010623>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Bondeville.
doremus_artist:cb5c23f9-a9de-3752-afe9-37073b76ba21
    rdfs:comment
    "Fred Jacobs est un luthiste et th\u00e9orbiste n\u00e9erlandais."@fr;
    owl:sameAs viaf:42050750;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fred_Jacobs>,
        <http://viaf.org/viaf/42050750>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fred_Jacobs.
doremus_artist:cba74699-b571-3843-80be-a74377aba104
owl:sameAs viaf:87573986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87573986>.
doremus_artist:cbb60999-5e19-3172-86cf-9fa0f55d27a9
owl:sameAs viaf:936452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/936452>.
doremus_artist:cbc84e72-d872-33df-99b8-9cb8dba852b7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salmi_(rural_locality)>;
    rdfs:comment
        "Aulis Sallinen (* 9. April 1935 in Salmi) ist ein finnischer Komponist."@de,
        "Aulis Sallinen (Salmi, 9 april 1935) is een Fins componist en muziekpedagoog."@nl,
        """Aulis Sallinen (born April 9, 1935) is a Finnish contemporary classical music composer. His music has been variously described as "remorselessly harsh", a "beautifully crafted amalgam of several 20th-century styles", and "neo-romantic". Sallinen studied at the Sibelius Academy, where his teachers included Joonas Kokkonen. He has had works commissioned by the Kronos Quartet, and has also written 6 operas, 8 symphonies, concertos for violin, cello, flute, horn and English horn as well as several chamber works. He won the Nordic Council Music Prize in 1978 for his opera Ratsumies (The Horseman)."""@en,
        "Aulis SallinenFichier:Aulis Sallinen.jpg Aulis Sallinen \u00e0 Helsinki en 2009. Aulis Sallinen est un compositeur finlandais n\u00e9 le 9 avril 1935 \u00e0 Salmi (Finlande, aujourd\u2019hui en Russie)."@fr,
        "\u0410\u0301\u0443\u043b\u0438\u0441 \u0425\u0435\u0301\u0439\u043a\u043a\u0438 \u0421\u0430\u0301\u043b\u043b\u0438\u043d\u0435\u043d (\u0444\u0438\u043d. Aulis Heikki Sallinen; \u0440\u043e\u0434. 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1935, \u0421\u0430\u043b\u043c\u0438, \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30a6\u30ea\u30b9\u30fb\u30b5\u30c3\u30ea\u30cd\u30f3\uff08Aulis Sallinen\u30011935\u5e744\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3084\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u308b\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u8fd1\u4ee3\u7684\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u8abf\u6027\u306f\u5931\u3063\u3066\u304a\u3089\u305a\u3001\u5b9f\u9a13\u97f3\u697d\u306e\u3088\u3046\u306b\u306f\u306a\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30b5\u30c3\u30ea\u30cd\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30016\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30848\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5668\u697d\u66f2\u304c\u542b\u307e\u308c\u308b\u3002 1978\u5e74\u306b\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u9a0e\u58eb\u300f\u3067\u5317\u6b27\u7406\u4e8b\u4f1a\u306e\u97f3\u697d\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u5229\u65af\u00b7\u6d77\u4f0a\u57fa\u00b7\u8428\u5229\u5357\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aAulis Heikki Sallinen\uff0c1935\u5e744\u67089\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u8428\u5229\u519c\uff0c\u8428\u5229\u5b81\u6216\u585e\u6797\u5357\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u572820\u4e16\u7eaa\u4e0b\u534a\u53f6\u7684\u4e50\u575b\u4e0a\u6709\u8f83\u91cd\u8981\u7684\u5730\u4f4d\u3002\u4f5c\u54c1\u6240\u6d89\u4f53\u88c1\u5e7f\u6cdb\uff0c\u6709\u4e0d\u5c11\u5728\u9009\u9898\u4e0a\u4e0e\u4e4b\u524d\u7684\u82ac\u5170\u6c11\u65cf\u4e50\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e00\u8109\u76f8\u627f\uff0c\u5982\u6b4c\u5267\u300a\u5e93\u52d2\u6c83\u300b\u3002\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e03\u4ea4\u54cd\u66f2\u300a\u7518\u9053\u592b\u4e4b\u68a6\u300b\u4e0e\u6258\u5c14\u91d1\u7684\u8457\u540d\u5c0f\u8bf4\u300a\u6307\u73af\u738b\u300b\u6709\u5bc6\u5207\u5173\u8054\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39359123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aulis_Sallinen>,
        <http://viaf.org/viaf/39359123>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Aulis_Sallinen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aulis_Sallinen.
doremus_artist:cbd25a06-26fe-3b68-b38b-0b5156a04ce3
owl:sameAs viaf:106046008; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106046008>.
doremus_artist:cc0a1a00-bb50-3cdf-9502-4a3bca78b25b
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    dbp:deathPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        """Gerard Joan "Johan" van der Keuken (Amsterdam, 4 april 1938 \u2013 aldaar, 7 januari 2001) was een Nederlands filmmaker en fotograaf."""@nl,
        "Johan van der Keuken (* 4. April 1938 in Amsterdam; \u2020 7. Januar 2001 ebenda) war ein niederl\u00e4ndischer Dokumentarfilmer und Fotograf."@de,
        "Johan van der Keuken (Dutch pronunciation: [\u02c8jo\u02d0\u0266\u0251n v\u0251n d\u025br \u02c8k\u00f8\u02d0k\u0259(n)]; 4 April 1938 \u2013 7 January 2001) was a Dutch documentary filmmaker, author, and photographer. In a career that spanned 42 years, Van der Keuken produced 55 documentary films, six of which won eight awards. He also wrote nine books on photography and films, his field of interest. For all his efforts, he received seven awards for his life work, and one other for photography."@en,
        "Johan van der Keuken est un r\u00e9alisateur et photographe n\u00e9erlandais, n\u00e9 le 4 avril 1938 \u00e0 Amsterdam, o\u00f9 il est mort le 7 janvier 2001 (\u00e0 62 ans). Passionn\u00e9 par l'image et le r\u00e9el, son cin\u00e9ma se situe \u00e0 la fronti\u00e8re entre le documentaire et l'exp\u00e9rimental."@fr,
        "\u0419\u043e\u0445\u0430\u043d \u0432\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u041a\u0451\u043a\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Johan van der Keuken, 4 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c \u2014 7 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2001, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0425\u0425 \u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:116963173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_van_der_Keuken>,
        <http://viaf.org/viaf/116963173>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johan_van_der_Keuken_(1965).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_van_der_Keuken.
doremus_artist:ccb96346-b201-3993-b776-cf555ce4278c
owl:sameAs viaf:32207529; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32207529>.
doremus_artist:ccbd6412-bf02-30f2-abf2-4861cde17232
    owl:sameAs viaf:22334758;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11918558>,
        <http://viaf.org/viaf/22334758>,
        <http://viaf.org/viaf/34771746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:Boncana_Ma√Øga.
doremus_artist:cd2fed12-43d4-35d1-8bd6-4faafe6412e8
owl:sameAs viaf:34194007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34194007>.
doremus_artist:ce1dd722-85c0-3d01-917b-6ee147966853
    rdfs:comment
        "McHenry Boatwright (February 29, 1928 \u2013 November 5, 1994) was an American operatic bass-baritone and singing teacher. He was born in Tennille, Georgia, in 1928, and studied piano and voice at the New England Conservatory, graduating in 1954. He made his debut at Tanglewood in 1953. He sang with the New England Opera Theater in Boston, where Leonard Bernstein heard him and invited him to sing with the New York Philharmonic. His recordings include: He sang for several Presidents at the White House, including at Jimmy Carter's 1977 inauguration."@en;
    owl:sameAs viaf:87702563;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/McHenry_Boatwright>,
        <http://viaf.org/viaf/87702563>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:McHenry_Boatwright.
doremus_artist:cea2b0db-7771-3278-b82b-f2b35cab46e6
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Somis (December 25, 1686 \u2013 August 14, 1763) was an Italian violinist and composer of the Baroque music era. He studied under Arcangelo Corelli between 1703 and 1706 or 1707. He was later appointed solo violinist to the king at Turin and leader of the royal band, and seems scarcely ever to have left Turin after these appointments. A trip to Paris in 1731 to play at the Concert Spirituel produced a report in the April 1733 Le Mercure praising his playing. He published eight opus numbers in all:"@en,
        "Giovanni Battista Somis (Turijn, 25 december 1686 - aldaar, 14 augustus 1763) was een Italiaanse violist en barokcomponist."@nl,
        "Giovanni Battista Somis (Tur\u00edn, 25 de diciembre de 1686 \u2013 Tur\u00edn, 14 de agosto de 1763) fue un violinista y compositor italiano del periodo barroco."@es,
        "Giovanni Battista Somis (n\u00e9 \u00e0 Turin, le 25 d\u00e9cembre 1686 \u2013 mort \u00e0 Turin, le 14 ao\u00fbt 1763) est un violoniste et compositeur italien de l'\u00e8re baroque."@fr,
        "Giovanni Battista Somis, auch Giambattista (* 25. Dezember 1686 in Turin; \u2020 14. August 1763 ebenda) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0421\u043e\u043c\u0438\u0441 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Somis, 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1686, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u0421\u0430\u0432\u043e\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u2013 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1763, \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d, \u0421\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30bd\u30df\u30b9\uff08Giovanni Battista Somis, 1686\u5e7412\u670825\u65e5 - 1763\u5e748\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56875916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Somis>,
        <http://viaf.org/viaf/56875916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Somis.
doremus_artist:cf32d2e0-7fbc-3588-b6cb-10306c628355
owl:sameAs viaf:42049404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049404>.
doremus_artist:cfce17a4-c4bf-39fd-95bf-4504fd4d1c14
    rdfs:comment
        """Evgeni Bozhanov (Bulgarian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0436\u0430\u043d\u043e\u0432) (born in Rousse, Bulgaria on 10 March 1984) is a Bulgarian pianist who trained with Evgeny Zhelyazkov at the National School of Arts "Prof. Vesselin Stoyanov" in Rousse (Bulgaria). From 2001 to 2006, he studied with Boris Bloch at the Folkwang Hochschule Essen and from 2006 he continued his studies with Georg Friedrich Schenck  at the Robert Schumann Hochschule D\u00fcsseldorf."""@en,
        "Ewgeni Boschanow (bulgarisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0436\u0430\u043d\u043e\u0432, engl. Transkription Evgeni Bozhanov; * 10. M\u00e4rz 1984 in Russe, Bulgarien) ist ein bulgarischer Pianist."@de,
        "Ewgeni Bo\u017canow (bu\u0142g. \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438 \u0411\u043e\u0436\u0430\u043d\u043e\u0432; ur. 10 marca 1984 w Ruse) \u2013 bu\u0142garski pianista, laureat wielu mi\u0119dzynarodowych konkurs\u00f3w muzycznych, w tym IV nagrody na XVI Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina (2010)."@pl;
    owl:sameAs viaf:172893844;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evgeni_Bozhanov>,
        <http://viaf.org/viaf/172893844>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evgeni_Bozhanov.
doremus_artist:cffc6d89-3ce2-3228-a9ca-46bc5c329ff5
    rdfs:comment
        "Claude Loursais, n\u00e9 Claude Croutelle le 18 novembre 1919 \u00e0 Paris et mort le 25 juillet 1988 \u00e0 Avignon d'une crise cardiaque, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise, ainsi qu'un pionnier de la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39580589;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Loursais>,
        <http://viaf.org/viaf/39580589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Loursais.
doremus_artist:d08cae74-09ce-3e9d-9727-b088341b53e5
owl:sameAs viaf:164254584; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164254584>.
doremus_artist:d0f86254-6f21-31f8-988e-ac0178b41d78
owl:sameAs viaf:2774025; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2774025>.
doremus_artist:d0fc91fd-84c2-3cc0-af37-167ad1284c08
owl:sameAs viaf:61778140; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61778140>.
doremus_artist:d17a906b-d21e-3aab-96fd-f84469bff095
owl:sameAs viaf:46993094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46993094>.
doremus_artist:d19893d1-29fb-312a-857e-780a16bbc66b
owl:sameAs viaf:15077242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15077242>.
doremus_artist:d249ac5a-07e7-3ec4-91da-0a1b92f122ff
owl:sameAs viaf:56867995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56867995>.
doremus_artist:d2a5b237-51c7-3bcc-a5fe-a0918e597f0f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Don Byron (* 8. November 1958 in New York City) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker, Klarinettist, Saxophonist und Komponist aus der Bronx. Er bewegt sich seit vielen Jahren konsequent in immer wechselndem Umfeld und setzt sich mit den unterschiedlichsten Musikgenres auseinander."@de,
        "Don Byron (Nueva York, 8 de noviembre de 1958) es un clarinetista, saxofonista y compositor de jazz."@es,
        """Don Byron (n\u00e9 le 8 novembre 1958) est un compositeur, saxophoniste et clarinettiste de jazz. Byron est consid\u00e9r\u00e9 comme un musicien de jazz mais il s'est aventur\u00e9 dans d'autres genres musicaux : la musique klezmer, les lieder allemands, la musique de dessins anim\u00e9s, un morceau de Jimi Hendrix et un enregistrement avec le rapeur Biz Markie. L'album Tuskegee Experiments fait explicitement r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'\u00c9tude de Tuskegee sur la syphilis et aux conditions faites aux Tuskegee Airmen, consid\u00e9r\u00e9es comme "m\u00e9taphores de la vie des Afro-Am\u00e9ricains"."""@fr,
        """Donald Byron (born November 8, 1958) is an American composer and multi-instrumentalist. He primarily plays clarinet, but has also used bass clarinet and saxophones. Though rooted in jazz, Byron's music is stylistically eclectic. He has worked in many different musical genres, ranging from klezmer music and German lieder, to Raymond Scott's "cartoon-jazz," hard rock/metal, and rap. Most of Byron's albums have been conceptual, devoted to works of a particular musician and/or style of music."""@en;
    owl:sameAs viaf:202370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Byron>,
        <http://viaf.org/viaf/202370>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7478f0d5-5406-490b-b6e3-c7d135b435cd>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_Byron.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Byron.
doremus_artist:d2bde67f-1307-3720-aa9b-d79354f8ab9a
    dbp:birthPlace dbr:Houston;
    rdfs:comment
        """Eric 'Hercules' Du'sean Harland (Houston, Texas; 1978) is een Amerikaanse jazzslagwerker voornamelijk op het gebied van free jazz. Zijn stijl is een kruising tussen de stijlen van Elvin Jones en Jack DeJohnette en heeft een "vol geluid". Daarna volgden Geri Allen, Jason Moran (schoolgenoot), Ravi Coltrane, Dave Holland en het SFJAZZ Collective. Zijn grootste claim to fame is zijn verbintenis met McCoy Tyner, met wie optrad en muziekalbums opnam. De laatste jaren begeleidt hij Charles Lloyd."""@nl,
        "Eric Du'sean Harland (* 8. November 1978 in Houston, Texas) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        "Eric Du'sean Harland (n\u00e9 le 8 novembre 1978 \u00e0 Houston, Texas) est un batteur de jazz et compositeur am\u00e9ricain. Ses plus c\u00e9l\u00e8bres collaborations sont celles avec McCoy Tyner, Dave Holland, Joshua Redman, et Charles Lloyd. Il est \u00e9galement membre, depuis 2005, du SFJAZZ Collective (en), un ensemble de jazz contemporain de huit musiciens qui se produit tous les ans au San Francisco Jazz Festival (en)."@fr,
        "Eric Harland (born November 8, 1978) is an American jazz drummer. In addition to leading his own group, Harland is a member of Charles Lloyd's Quartet, Dave Holland's Prism, James Farm with Joshua Redman, and Taylor Eigsti's Trio. He has also been a member of McCoy Tyner's Quartet, Kurt Rosenwinkel's Standards Trio, Aaron Goldberg's Trio, Julian Lage's Trio, Chris Potter's Trio, and Terence Blanchard's Quintet, among other groups. He was a member of the SFJAZZ Collective from 2005 to 2012."@en;
    owl:sameAs viaf:59294409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Harland>,
        <http://viaf.org/viaf/59294409>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f05360a9-63ab-4fb4-9a7f-fa7cd3f45c5a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_Harland_1.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Harland.
doremus_artist:d3590b9e-f3e6-3ca8-89a0-5d5138812dc0
owl:sameAs viaf:61758683; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758683>.
doremus_artist:d43a9664-60e5-3989-8c6f-7656c942a716
    dbp:birthPlace dbr:Tettnang;
    rdfs:comment
        "Juliane Banse (* 10. Juli 1969 in Tettnang) ist eine deutsche Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Juliane Banse (born 10 July 1969 in Tettnang, Germany) is a German opera soprano and noted Lieder singer. Banse received her vocal training at the Z\u00fcrich Opera, and with Brigitte Fassbaender in Munich. She won first prize in the singing competition of the Kulturforum in Munich in 1989. She made her operatic debut that year as Pamina in Mozart's Die Zauberfl\u00f6te at the Komische Oper Berlin. In 1993, the International Franz Schubert Institute, whose jury that year included Elisabeth Schwarzkopf and Dietrich Fischer-Dieskau, awarded her first prize in the International Franz Schubert Competition."@en,
        "Juliane Banse (nacida el 10 de julio de 1969 en Tettnang, Alemania) es una soprano alemana conocida sobre todo como cantante de Lieder. Banse recibi\u00f3 su formaci\u00f3n vocal en la \u00d3pera de Z\u00fcrich y con Brigitte Fassbaender en M\u00fanich. Gan\u00f3 el primer premio en la competici\u00f3n de canto del Kulturforum en M\u00fanich en 1989. Hizo su debut oper\u00edstico ese a\u00f1o como Pamina en la Flauta M\u00e1gica de Mozart en la Komische Oper de Berl\u00edn. En 1993, el Instituto Internacional Schubert, cuyo jurado ese a\u00f1o inclu\u00eda a Elisabeth Schwarzkopf y a Dietrich Fischer-Dieskau, le otorg\u00f3 su primer premio en la Internacional Franz Schubert Competition."@es,
        "\u042e\u043b\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u043d\u0437\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Juliane Banse; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0438\u044e\u043b\u044f 1969, \u0422\u0435\u0442\u0442\u043d\u0430\u043d\u0433, \u0411\u0430\u0434\u0435\u043d-\u0412\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:100318791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juliane_Banse>,
        <http://viaf.org/viaf/100318791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63995367-8508-41a5-8d4c-3bef8f31ff6d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Juliane_Banse01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juliane_Banse.
doremus_artist:d46aca4d-c404-3e32-9f96-e70c64b4ecc5
owl:sameAs viaf:250471092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250471092>.
doremus_artist:d473438f-1dff-3adf-9a96-bd0ef891cdab
owl:sameAs viaf:79995250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79995250>.
doremus_artist:d490178e-0811-35ec-9b78-165f298bb0f2
    dbp:birthPlace dbr:Reggio_Emilia;
    dbp:deathPlace dbr:Ferrara;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u0648\u062f\u0648\u0641\u064a\u0643\u0648 \u0623\u0631\u064a\u0648\u0633\u062a\u0648 (8 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1474 - 6 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1533) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0648\u0635\u0641\u0647 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0645\u0644\u062d\u0645\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0644\u0627\u0646\u062f\u0648 \u0641\u0648\u0631\u064a\u0648\u0633\u0648 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 (1516). \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0648 \u0647\u064a \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0648\u0631\u0644\u0627\u0646\u062f\u0648 \u0625\u0646\u0627\u0645\u0648\u0631\u0627\u062a\u0648 \u0644\u0645\u0627\u062a\u064a\u0648 \u0645\u0627\u0631\u064a\u0627 \u0628\u0648\u064a\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0648 \u064a\u0635\u0641 \u0645\u063a\u0627\u0645\u0631\u0627\u062a \u0634\u0627\u0631\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0648 \u0623\u0648\u0631\u0644\u0627\u0646\u062f\u0648 \u0648 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u062c\u064a\u064a\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0639\u0627\u0631\u0643\u0647\u0645 \u0636\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0645\u064a\u0646 \u0645\u0639 \u062a\u0641\u0631\u0639\u0627\u062a \u062a\u0633\u0641\u0631 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0627\u0645\u0631\u0627\u062a \u0643\u062b\u064a\u0631\u0629. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0634\u0639\u0631\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0644\u0648\u062f\u0648\u0641\u064a\u0643\u0648 \u0623\u0631\u064a\u0648\u0633\u062a\u0648 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Ludovico Ariosto (Italian: [ludo\u02c8vi\u02d0ko a\u02c8rj\u0254sto; ari\u02c8\u0254sto]; 8 September 1474 \u2013 6 July 1533) was an Italian poet. He is best known as the author of the romance epic Orlando Furioso (1516). The poem, a continuation of Matteo Maria Boiardo's Orlando Innamorato, describes the adventures of Charlemagne, Orlando, and the Franks as they battle against the Saracens with diversions into many sideplots. Ariosto composed the poem in the ottava rima rhyme scheme and introduced narrative commentary throughout the work."@en,
        "Ludovico Ariosto (Reggio Emilia, 8 de septiembre de 1474 - Ferrara, 6 de julio de 1533) fue un poeta italiano, autor del poema \u00e9pico Orlando furioso (1516). Adem\u00e1s de su personalidad de poeta de gran renombre, escribi\u00f3 para la escena obras como: Arquilla, Los supuestos, El nigromante, La alcahueta y Los estudiantes, entre otras. Ariosto se destac\u00f3 por su estilo que maravillaba por las sutiles descripciones que hac\u00eda de la felicidad, la naturaleza y el amor. Tambi\u00e9n escribi\u00f3 sobre la p\u00e9rdida de la esperanza y de la fe. Es considerado el poeta \u00e9pico m\u00e1s notable de su siglo."@es,
        "Ludovico Ariosto (Reggio Emilia, 8 de setembro de 1474 \u2014 Ferrara, 6 de julho de 1533) foi um poeta italiano. Filho de um membro do tribunal de Ferrara, estudou direito, abandonando a carreira para dedicar-se \u00e0 poesia. Estudou os poetas latinos e a composi\u00e7\u00e3o de seus versos. Foi protegido do nobre Hip\u00f3lito d'Este e, posteriormente, de Afonso d'Este. A obra de Ariosto \u00e9 vasta: Poesias l\u00edricas latinas (1493/1503), S\u00e1tiras, pe\u00e7as de teatro, etc. Sua obra mais famosa \u00e9 o poema Orlando Furioso, que seria a continua\u00e7\u00e3o de uma obra anterior de Matteo Maria Boiardo intitulada Orlando enamorado."@pt,
        "Ludovico Ariosto (Reggio Emilia, 8 september 1474 \u2013 Ferrara, 6 juli 1533) was een Italiaans dichter, toneelschrijver en hoveling aan het hertogelijk hof van Ferrara. Zijn epos 'Orlando Furioso' uit 1516 wordt beschouwd als een van de hoogtepunten uit de literatuur van de Italiaanse renaissance."@nl,
        "Ludovico Ariosto (deutsch Ariost; * 8. September 1474 in Reggio nell\u2019Emilia; \u2020 6. Juli 1533 in Ferrara) war ein italienischer Humanist, Milit\u00e4r, H\u00f6fling und Autor. Sein Hauptwerk, das Versepos Orlando furioso (\u201eDer rasende Roland\u201c), gilt als einer der wichtigsten Texte der italienischen Literatur und wurde in ganz Europa rezipiert."@de,
        "Ludovico Ariosto dit L'Arioste (n\u00e9 le 8 septembre 1474 \u00e0 Reggio d'\u00c9milie et mort le 6 juillet 1533 \u00e0 Ferrare) est un po\u00e8te italien de la Renaissance."@fr,
        "Ludovico Ariosto nacque a Reggio Emilia l'8 settembre del 1474, primo di dieci fratelli. Suo padre Niccol\u00f2, proveniente dalla nobile famiglia degli Ariosti, faceva parte della corte del duca Ercole I d'Este ed era comandante del presidio militare degli Estensi a Reggio Emilia.La madre, Daria Malaguzzi Valeri, era una nobildonna di Reggio."@it,
        "Ludovico Giovanni Ariosto (ur. 8 wrze\u015bnia 1474, zm. 6 lipca 1533) \u2013 poeta w\u0142oski, autor poematu Orland szalony. Pisa\u0142 tak\u017ce satyry i komedie. Pochodzi\u0142 z Ferrary, lecz urodzi\u0142 si\u0119 w cytadeli Reggio. Jego ojciec, Niccolo Ariosto, by\u0142 ochmistrzem na dworze Ercole d'Este. Od cesarza Fryderyka III Habsburga w 1460 otrzyma\u0142 tytu\u0142 hrabiowski i mo\u017cliwo\u015b\u0107 dodania do herbu wizerunku cesarskiego czarnego or\u0142a. Po 1471 zosta\u0142 mianowany kapitanem cytadeli i dyrektorem skarbu w Reggio w Lombardii. Matk\u0105 Ludovica by\u0142a Daria Malaguzzi. Ludovico Ariosto by\u0142 najstarszym z dziesi\u0119ciorga jej dzieci. W roku 1486 rodzina Ariost\u00f3w wr\u00f3ci\u0142a do Ferrary, bowiem Niccolo zosta\u0142 mianowany giudice dei savi, na najwy\u017csze stanowisko miejskie. Po kr\u00f3tkim czasie z powodu nadu\u017cy\u0107 zosta\u0142 z niego usuni\u0119ty. W Ferrarze Ludovico"@pl,
        "\u041b\u0443\u0434\u043e\u0432\u0438\u0301\u043a\u043e \u0410\u0440\u0438\u043e\u0301\u0441\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ludovico Ariosto, 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1474, \u0420\u0435\u0434\u0436\u043e-\u043d\u0435\u043b\u044c-\u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1533, \u0424\u0435\u0440\u0440\u0430\u0440\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30eb\u30c9\u30f4\u30a3\u30fc\u30b3\u30fb\u30a2\u30ea\u30aa\u30b9\u30c8\uff08Ludovico Ariosto\u30011474\u5e749\u67088\u65e5 - 1533\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3002"@ja,
        "\u963f\u91cc\u5965\u65af\u6258\uff08Ludovico Ariosto\uff0c1474\u5e749\u67088\u65e5\uff0d1533\u5e746\u67086\u65e5\uff09\u610f\u5927\u5229\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u8bd7\u4eba\uff0c\u4ee3\u8868\u4f5c\u300a\u75af\u72c2\u7684\u7f57\u5170\u300b\uff08Orlando Furioso\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71386455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludovico_Ariosto>,
        <http://viaf.org/viaf/71386455>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincenzo_Catena_016_detail.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludovico_Ariosto.
doremus_artist:d4a65ee6-d0fc-358d-ac24-a416b5bc508f
owl:sameAs viaf:183195947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/183195947>.
doremus_artist:d50cbb4b-ec65-3a88-b738-52fb9ded7846
    dbp:birthPlace dbr:Michigan;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "(For other people named Thomas Flanagan, see Thomas Flanagan (disambiguation).) Thomas Lee Flanagan (March 16, 1930 \u2013 November 16, 2001) was an American jazz pianist and composer. He grew up in Detroit, initially influenced by such pianists as Art Tatum, Teddy Wilson, and Nat King Cole, and then by the newer bebop musicians. Within months of moving to New York in 1956, he had recorded with Miles Davis and on Sonny Rollins' landmark Saxophone Colossus. Recordings under various leaders, including the historically important Giant Steps of John Coltrane, and The Incredible Jazz Guitar of Wes Montgomery, continued well into 1962, when he became vocalist Ella Fitzgerald's full-time accompanist. He stayed for three years, then returned to be her pianist and musical director in 1968, and stayed fo"@en,
        "Para el actor, v\u00e9ase Tommy Flanagan (actor) Thomas Lee Flanagan (Detroit, 16 de marzo de 1930, \u2013 Nueva York, 16 de noviembre de 2001) fue un pianista estadounidense de jazz, calificado como neo-bopper por parte de la cr\u00edtica especializada. Fue, con todo, un multiinstrumentista, pues tocaba tambi\u00e9n el clarinete, el saxo, el contrabajo y el vibr\u00e1fono. Es recordado especialmente como acompa\u00f1ante de la cantante Ella Fitzgerald. "@es,
        "Thomas Lee Flanagan (Detroit (Michigan), 16 maart 1930 - New York City, 16 november 2001) was een Amerikaans jazzpianist.Hij staat vooral bekend om zijn lange samenwerking met jazzzangeres Ella Fitzgerald.Ook speelde hij op een aantal legendarische platen zoals John Coltranes Giant Steps en Saxophone Colussus van Sonny Rollins."@nl,
        "Thomas \u201eTommy\u201c Lee Flanagan (* 16. M\u00e4rz 1930 in Detroit; \u2020 16. November 2001 in New York City) war ein amerikanischer Jazz-Pianist des Swing."@de,
        "Tommy Flanagan, w\u0142a\u015bc. Thomas Lee Flanagan (ur. 16 marca 1930 w Detroit zm. 16 listopada 2001 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy, kompozytor; muzyk znany powszechnie z wieloletniego akompaniowania Elli Fitzgerald. Flanagann bra\u0142 te\u017c udzia\u0142 w nagraniach wielu, wysoko ocenianych przez krytyk\u0119 album\u00f3w: Giant Steps Johna Coltrane'a, Saxophone Colossus Sonny'ego Rollinsa, The Incredible Jazz Guitar of Wes Montgomery czy Straight Life Arta Peppera. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c z takimi muzykami jak: Freddie Hubbard, Dexter Gordon, Gene Ammons czy Coleman Hawkins."@pl,
        "Tommy FlanaganFichier:Tommy Flanagan.jpg Tommy Flanagan, n\u00e9 le 16 mars 1930 \u00e0 D\u00e9troit (Michigan), mort le 16 novembre 2001 \u00e0 New York, \u00e9tait un pianiste am\u00e9ricain de jazz. Il est parfois appel\u00e9 Tommy Lee Flanagan."@fr,
        "\u30c8\u30df\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30ca\u30ac\u30f3\uff08Tommy Flanagan\uff09\u3053\u3068\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30d5\u30e9\u30ca\u30ac\u30f3\uff08Thomas Lee Flanagan, 1930\u5e743\u670816\u65e5 \u2013 2001\u5e7411\u670816\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30a8\u30e9\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30c4\u30b8\u30a7\u30e9\u30eb\u30c9\u306e\u4f34\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002\u4f8b\u3048\u3070\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u30f3\u306e\u300e\u30b8\u30e3\u30a4\u30a2\u30f3\u30c8\u30fb\u30b9\u30c6\u30c3\u30d7\u30b9\u300f\uff081959\u5e74\uff09\u3084\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30ea\u30f3\u30ba\u306e\u300e\u30b5\u30ad\u30bd\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b3\u30ed\u30c3\u30b5\u30b9\u300f\uff081956\u5e74\uff09\u3001\u30a2\u30fc\u30c8\u30fb\u30da\u30c3\u30d1\u30fc\u306e\u300e\u30b9\u30c8\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30e9\u30a4\u30d5\u300f\u3084\u30a6\u30a7\u30b9\u30fb\u30e2\u30f3\u30b4\u30e1\u30ea\u30fc\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306a\u3069\u3001\u6279\u8a55\u5bb6\u306b\u8a55\u4fa1\u306e\u9ad8\u3044\u9332\u97f3\u306e\u6570\u3005\u3067\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3057\u305f\u3002\u751f\u6daf\u306b4\u5ea6\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5e83\u7bc4\u56f2\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30ca\u30ac\u30f3\u306e\u540d\u306f\u3001\u6751\u4e0a\u6625\u6a39\u306e\u77ed\u7de8\u5c0f\u8aac\u300e\u5076\u7136\u306e\u65c5\u4eba\uff08\u82f1\u8a9e: Chance Traveler\uff09\u300f\u306e\u4e2d\u3067\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u6751\u4e0a\u304c\u30d5\u30e9\u30ca\u30ac\u30f3\u306e\u6f14\u594f\u306b\u63a5\u3057\u305f\u7d4c\u9a13\u306b\u3064\u3044\u3066\u8ad6\u3058\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b"@ja,
        "\u6e6f\u7c73\u00b7\u4f5b\u840a\u7d0d\u6839\uff08Thomas Lee Flanagan\uff0c1930\u5e743\u670816\u65e5\uff0d2001\u5e7411\u670816\u65e5\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u5e95\u7279\u5f8b\uff0c\u4ee5\u8207\u827e\u62c9\u00b7\u8cbb\u8332\u6f54\u62c9\u7684\u5408\u4f5c\u6700\u70ba\u4e16\u4eba\u6240\u719f\u77e5\u3002\u4ed6\u66fe\u53c3\u8207\u773e\u591a\u5091\u51fa\u7684\u97f3\u6a02\u5c08\u8f2f\uff0c\u4f8b\u5982\uff1a\u7d04\u7ff0\u00b7\u67ef\u5ddd\u7684\u5de8\u4eba\u7684\u6b65\u4f10(Giant Steps)\u3001\u6851\u5c3c\u00b7\u7f85\u6797\u65af\u7684\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u5de8\u4eba(Saxophone Colossus)\u4ee5\u53ca\u9b4f\u65af\u00b7\u8499\u54e5\u99ac\u5229(Wes Montgomery)\u7684\u4e0d\u53ef\u65af\u8b70\u7684\u7235\u58eb\u5409\u4ed6(The Incredible Jazz Guitar of Wes Montgomery)\u3002  \u9019\u662f\u4e00\u500b\u8207\u97f3\u6a02\u5bb6\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5185\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2656064;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tommy_Flanagan>,
        <http://viaf.org/viaf/2656064>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c39a1eeb-e646-43e9-b984-4ffdc92b0241>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tommy_Flanagan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tommy_Flanagan.
doremus_artist:d59e04b4-30d2-30bb-b468-1cb77441dd6b
    owl:sameAs viaf:46580461;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305106066>,
        <http://viaf.org/viaf/46580461>.
doremus_artist:d6a068a8-981f-3416-b28d-6a81f7268040
    owl:sameAs viaf:12612277;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12612277>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5dfe281-9d9f-47e7-a2dc-f66c398f7dd9>.
doremus_artist:d6c5de38-f4a3-3432-81f2-1d78b403e44f
    dbp:birthPlace dbr:Kazan;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Feodor Ivanovich Chaliapin (Russian: \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u0301\u043f\u0438\u043d, tr. F\u00ebdor Ivanovi\u010d \u0160al\u00e2pin; IPA: [\u02c8f\u02b2\u0275d\u0259r \u026a\u02c8van\u0259v\u02b2\u026at\u0255 \u0282\u0250\u02c8l\u02b2ap\u02b2\u026an] ; February 13 [O.S. February 1] 1873 \u2013 April 12, 1938) was a Russian opera singer. Possessing a deep and expressive bass voice, he enjoyed an important international career at major opera houses and is often credited with establishing the tradition of naturalistic acting in his chosen art form."@en,
        "Feodor Ivanovich Chaliapin Fyodor Ivanovich Shalyapin; (Caz\u00e3, Imp\u00e9rio Russo, 1 de fevereiro, 1873 \u2014 Paris, 12 de abril, 1938) foi um cantor de \u00f3pera russo. Possuidor de uma voz grave, gozou de uma carreira internacional.Durante a primeira fase de sua carreira, Chaliapin suportou a concorr\u00eancia direta de outros tr\u00eas grandes baixos: o poderoso Lev Sibiriakov (1869-1942), o mais l\u00edrico Vladimir Kastorsky (1871-1948) e Dmitri Buchtoyarov (1866-1918), sendo Chaliapin o mais lembrado deste magn\u00edfico quarteto, comprovado pela for\u00e7a magn\u00e9tica de sua personalidade, a agudeza de suas interpreta\u00e7\u00f5es musicais e a vivacidade de suas performances."@pt,
        "Fiodor Iwanowicz Szalapin (ros. \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d) (ur. 13 lutego 1873, zm. 12 kwietnia 1938) \u2013 rosyjski bas; obok Enrico Caruso najwybitniejszy \u015bpiewak prze\u0142omu XIX i XX wieku, a jednocze\u015bnie jeden z najwi\u0119kszych \u015bpiewak\u00f3w w historii opery. Geniusz sceny, \u0142\u0105czy\u0142 walory g\u0142osowe z wybitnymi zdolno\u015bciami aktorskimi."@pl,
        "Fi\u00f3dor Iv\u00e1novich Chaliapin o Fi\u00f3dor Iv\u00e1novich Shaliapin (en alfabeto cir\u00edlico: \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u0301\u043f\u0438\u043d) fue el m\u00e1s famoso cantante de \u00f3pera bajo ruso de la primera mitad del siglo XX. Naci\u00f3 en Kaz\u00e1n (Tartarist\u00e1n) el 13 de febrero de 1873 y falleci\u00f3 en Par\u00eds el 12 de abril de 1938. Junto a Enrico Caruso y Maria Callas, es considerado ep\u00edtome de la \u00f3pera del siglo XX. En 1934 recibi\u00f3 la Legi\u00f3n de Honor."@es,
        "Fjodor Ivanovitsj Sjaljapin, ook wel Chaliapine (Russisch: \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u0301\u043f\u0438\u043d), (Kazan, 13 februari 1873 - Parijs, 12 april 1938) was een Russische operazanger en \u00e9\u00e9n van de beroemdste bassen uit de muziekgeschiedenis."@nl,
        "Fjodor Iwanowitsch Schaljapin (russisch \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d, wiss. Transliteration F\u00ebdor Ivanovi\u010d \u0160aljapin; * 1. Februarjul./ 13. Februar 1873greg. bei Kasan, Russland; \u2020 12. April 1938 in Paris) war ein russischer Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bass."@de,
        """F\u00e9dor Chaliapine\u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043dFichier:Feodor Chaliapin signed.jpg R\u00e9pertoire 
* Dossif\u00e9\u00ef dans le La Khovanchtchina, de Moussorgski 
* Boris Godounov de Moussorgski 
* Salieri dans Mozart et Salieri de Rimski-Korsakov Fiodor (F\u00e9dor ou Feodor) Ivanovitch Chaliapine (en russe : \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u043f\u0438\u043d), n\u00e9 le 13 f\u00e9vrier (1er f\u00e9vrier) 1873 \u00e0 Ometeva Province de Kazan et mort le 12 avril 1938 \u00e0 Paris, est un chanteur d'op\u00e9ra (basse) et acteur russe qui avait \u00e9galement un grand talent pour le dessin."""@fr,
        "\u00c8 stato un cantante lirico, ritenuto il pi\u00f9 celebre basso della prima met\u00e0 del XX secolo. Dotato di voce potente e versatile, grande presenza scenica e notevoli capacit\u00e0 recitative, \u00e8 considerato l'iniziatore della recitazione naturalistica nell'opera lirica. Il suo cognome viene traslitterato dal cirillico anche come Chaliapin o Shalyapin."@it,
        "\u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u0301\u043f\u0438\u043d (1 [13] \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1873, \u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044c \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441), \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 (1918\u20141927, \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043e \u0432 1991), \u0432 1918\u20141921 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u0418\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u00ab\u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u044f\u0440\u043a\u0438\u0435 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435, \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\u00bb. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439, \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e. \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e."@ru,
        """\u0641\u064a\u0648\u062f\u0648\u0631 \u0634\u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u064a\u0646 (1873 - 1938) \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0641\u0646\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0628\u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u0631\u0648\u0633\u064a\u0627 \u060c\u0648 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0648\u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643.\u0643\u0627\u0646 \u064a\u062a\u0645\u062a\u0639 \u0628\u0635\u0648\u062a \u062c\u0647\u0648\u0631\u064a \u0642\u0648\u064a \u0645\u0646 \u0637\u0628\u0642\u0629 (\u0628\u0627\u0633). \u0648\u0642\u062f \u0627\u0631\u062a\u0628\u0637\u062a \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0642\u0627\u0632\u0627\u0646 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0646 \u0628\u0631\u0632 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0633\u0646 17 \u0639\u0627\u0645\u0627 \u0628\u0627\u062f\u0627\u0621 \u0627\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0639\u0631\u0648\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627\u0645\u062b\u0644 " \u062a\u0631\u0648\u0628\u0627\u062f\u0648\u0631" \u0648" \u0642\u0628\u0631 \u0627\u0633\u0643\u0648\u0644\u062f".\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u0633\u0627\u0631\u062d \u062a\u0641\u0644\u064a\u0633(\u062a\u0628\u0644\u064a\u0633\u064a \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627) \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d \u0645\u0627\u0631\u064a\u0646\u0633\u0643\u064a \u0641\u064a \u0628\u0637\u0631\u0633\u0628\u0648\u0631\u063a \u0648\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0628\u0648\u0644\u0634\u0648\u064a \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u0643\u0648. \u0628\u0631\u0632 \u0634\u0627\u0644\u064a\u0627\u0628\u064a\u0646 \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0641\u064a \u0627\u062f\u0627\u0621 \u0627\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0645\u062b\u0644 " \u0627\u0644\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0627\u064a\u063a\u0648\u0631" \u0644\u0628\u0648\u0631\u0648\u062f\u064a\u0646 \u0648"\u0627\u064a\u0641\u0627\u0646 \u063a\u0631\u0648\u0632\u0646\u064a"\u0648"\u0633\u0627\u062f\u0643\u0648" \u0648" \u0645\u0648\u0632\u0627\u0631\u062a \u0648\u0633\u0627\u0644\u064a\u0631\u064a" \u0644\u0631\u064a\u0645\u0633\u0643\u064a-\u0643\u0648\u0631\u0633\u0627\u0643\u0648\u0641 \u0648"\u0627\u064a\u0641\u0627\u0646 \u0633\u0648\u0633\u0627\u0646\u064a\u0646" \u0644\u062c\u0644\u064a\u0646\u0643\u0627 \u0648"\u0628\u0648\u0631\u064a\u0633 \u063a\u0648\u062f\u0648\u0646\u0648\u0641" \u0644\u0645\u0648\u0633\u0631\u063a\u0648\u0633\u0643\u064a \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30a4\u30ef\u30ce\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30e3\u30d4\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u8aad\u307f\uff09\u307e\u305f\u306f\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30eb\u30fb\u30a4\u30ef\u30ce\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u30fb\u30b7\u30e3\u30ea\u30a2\u30d4\u30f3\uff08\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\uff09\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043b\u044f\u0301\u043f\u0438\u043d\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Fyodor Ivanovich Chaliapin\u30011873\u5e742\u670813\u65e5\uff08\u5f53\u6642\u30ed\u30b7\u30a2\u3067\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u66a6\u3067\u306f2\u67081\u65e5\uff09- 1938\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\uff08\u58f0\u57df\u306f\u30d0\u30b9\uff09\u3002\u529b\u306b\u6e80\u3061\u6ea2\u308c\u3001\u67d4\u3089\u304b\u306a\u7f8e\u58f0\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u821e\u53f0\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306e\u7cbe\u795e\u3001\u5fc3\u7406\u7684\u63cf\u5199\u306b\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u8868\u73fe\u6cd5\u3067\u300c\u6b4c\u3046\u4ff3\u512a\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u30b7\u30e3\u30ea\u30e3\u30d4\u30f3\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u6b74\u53f2\u306b\u304a\u3044\u3066\u5049\u5927\u306a\u540d\u624b\u306e\u3072\u3068\u308a\u3068\u76ee\u3055\u308c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u304a\u3051\u308b\u81ea\u7136\u306a\u6f14\u6280\u306e\u4f1d\u7d71\u7684\u69d8\u5f0f\u3092\u6d17\u7df4\u3055\u305b\u305f\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46730083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Feodor_Chaliapin>,
        <http://viaf.org/viaf/46730083>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Feodor_Chaliapin_signed.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Feodor_Chaliapin.
doremus_artist:d72649cd-ce68-3a49-bc60-686282f5cdc2
owl:sameAs viaf:79590320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79590320>.
doremus_artist:d7499fe1-5fd1-32dc-a89f-90c76ba840a5
    rdfs:comment
        "Geoffrey Keezer (born November 20, 1970) is an American jazz pianist. He is a two-time Grammy nominee. A native of Eau Claire, Wisconsin, Keezer was playing in jazz clubs as a teenager, holding down the piano chair for Art Blakey at age 18, and touring in the company of Joshua Redman, Benny Golson and Ray Brown in his 20s. More recently he has toured with David Sanborn, Chris Botti, Joe Locke and Christian McBride; worked with vocalist Denise Donatelli on projects garnering three Grammy Award nominations, and released a series of albums drawing influences from Hawaiian, Okinawan and Afro-Peruvian folk traditions."@en,
        "Geoffrey \u201eGeoff\u201c Keezer (* 20. November 1970 in Eau Claire, Wisconsin) ist ein US-amerikanischer Jazzpianist und -komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:84975561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geoffrey_Keezer>,
        <http://viaf.org/viaf/84975561>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b098a4b-6a89-4667-b85e-45826817c7f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geoffrey_Keezer.
doremus_artist:d87a3247-abf5-333f-95a3-9949ee191499
    dbp:birthPlace dbr:Coventry;
    rdfs:comment
        "Brian Ferneyhough (* 16. Januar 1943 in Coventry (England)) ist ein englischer Komponist."@de,
        "Brian Ferneyhough (Coventry, 16 januari 1943) is een Britse componist. Zijn werk kenmerkt zich door een ongewone ritmische en melodische complexiteit, die het modernisme van de jaren '50 en '60 in herinnering roept. Ferneyhough heeft in verschillende genres gecomponeerd, maar werd het bekendst door zijn strijkkwartetten."@nl,
        "Brian Ferneyhough est un compositeur anglais n\u00e9 \u00e0 Coventry le 16 janvier 1943."@fr,
        "Brian John Peter Ferneyhough (/\u02c8f\u025c\u02d0rniho\u028a/; born 16 January 1943) is an English composer, who has resided in California, United States since 1987. His work characterized by highly complex notation and the extensive use of irregular nested rhythmic tuplets, Ferneyhough is typically considered to be the central figure of the New Complexity movement. Ferneyhough taught composition at the Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg and the University of California at San Diego, and currently, Stanford University, and is a regular lecturer in the summer courses at Darmst\u00e4dter Ferienkurse."@en,
        "Brian John Peter Ferneyhough (Coventry, 16 de enero de 1943), es un compositor ingl\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica y de \u00f3pera."@es,
        "\u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0424\u0451\u0440\u043d\u0438\u0445\u043e\u0443 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brian John Peter Ferneyhough, \u0440\u043e\u0434. 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1943, \u041a\u043e\u0432\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c (new complexity)."@ru,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30cb\u30db\u30a6\uff08Brian Ferneyhough, 1943\u5e741\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:78779711;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Ferneyhough>,
        <http://viaf.org/viaf/78779711>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e334b21b-f49c-4878-b9f2-8bb2789530ba>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Ferneyhough.
doremus_artist:d8a45801-5958-337a-8706-c36508b475aa
    rdfs:comment
        "\u00c9lisabeth Brasseur est une chef de ch\u0153ur fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Verdun-sur-Meuse (Meuse) le 8 janvier 1896, et morte \u00e0 Versailles le 23 novembre 1972. Elle fonda en 1920 une c\u00e9l\u00e8bre chorale qui porta son nom \u00e0 partir de 1943.\u2191 Archives de la Meuse en ligne, acte de naissance n\u00b09 du 9/1/1896, vue n\u00b03"@fr;
    owl:sameAs viaf:39565622;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9lisabeth_Brasseur>,
        <http://viaf.org/viaf/39565622>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Versailles_√âglise_Ste_Jeanne_d'Arc.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:√âlisabeth_Brasseur.
doremus_artist:d98926e5-85ed-3505-8b1b-f548ef8e4172
    dbp:birthPlace dbr:Vesel√≠_nad_Lu≈ænic√≠;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Emil Hlobil (* 11. Oktober 1901 in Vesel\u00ed nad Lu\u017enic\u00ed; \u2020 25. Januar 1987 in Prag) war ein tschechischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Hlobil studierte von 1924 bis 1930 bei Jaroslav K\u0159i\u010dka und Josef Suk am Prager Konservatorium, wo er von 1941 bis 1958 selbst unterrichtete. Danach war er Lehrer an der Akademie der musischen K\u00fcnste in Prag. Zu seinen zahlreichen Sch\u00fclern z\u00e4hlten Ji\u0159\u00ed Kalach, Milan Kymli\u010dka, Zden\u011bk \u0160est\u00e1k, Milan Iglo, Lubo\u0161 Fi\u0161er, Otomar Kv\u011bch, Jan B\u016f\u017eek, Ivana Loudov\u00e1, Zuzana R\u016f\u017ei\u010dkov\u00e1, Viktor Kalabis und Jind\u0159ich Feld."@de,
        "Emil Hlobil (11 October 1901 \u2013 25 January 1987) was a twentieth century Czechoslovakian composer and music professor based in Prague."@en;
    owl:sameAs viaf:1310724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emil_Hlobil>,
        <http://viaf.org/viaf/1310724>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vy≈°ehradsk√Ω_h≈ôbitov_-_Emil_Hlobil_(skladatel).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emil_Hlobil.
doremus_artist:d9b701de-73bf-36c8-bd43-d14206896017
    rdfs:comment
        "Roland Engel, n\u00e9 le 30 juin 1948 \u00e0 Bischheim (Bas-Rhin), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, \u00e9galement acteur au Th\u00e9\u00e2tre alsacien de Strasbourg de 1962 \u00e0 1993.\u2191 Alsace-Culture [1]"@fr;
    owl:sameAs viaf:195962076;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_Engel>,
        <http://viaf.org/viaf/195962076>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Engel.
doremus_artist:da010386-c6f0-3f90-82ed-361639bc37a6
    dbp:birthPlace dbr:Gloucester;
    dbp:deathPlace dbr:Dartford;
    rdfs:comment
        "Ivor Bertie Gurney (* 28. August 1890 in Gloucester; \u2020 26. Dezember 1937 in Dartford, Kent) war ein englischer Komponist und Dichter."@de,
        "Ivor Bertie Gurney (28 August 1890 \u2013 26 December 1937) was an English poet and composer, particularly of songs."@en,
        "\u30a2\u30a4\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\uff08Ivor Gurney, 1890\u5e748\u670828\u65e5 - 1937\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u8a69\u4eba\u3002 \u30b0\u30ed\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u4ed5\u7acb\u3066\u5c4b\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u305f\u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\u306f\u3001\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624d\u80fd\u3092\u898b\u51fa\u3055\u308c\u300110\u6b73\u304b\u3089\u30b0\u30ed\u30b9\u30bf\u30fc\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3092\u52d9\u3081\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u300214\u6b73\u3054\u308d\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u306b\u624b\u3092\u67d3\u3081\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\u306f16\u6b73\u3067\u8056\u6b4c\u968a\u3092\u9000\u3044\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u5927\u8056\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d6\u30eb\u30ef\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001\u4f5c\u66f2\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u3001\u3053\u306e\u9803\u77e5\u308a\u5408\u3063\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30cf\u30a6\u30a8\u30eb\u30ba\u3068\u306f\u7d42\u751f\u306b\u308f\u305f\u308b\u53cb\u60c5\u3092\u80b2\u3080\u4e8b\u306b\u306a\u308b\u3002 \u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\u306f\u5f93\u8ecd\u4e2d\u306e1917\u5e749\u6708\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6226\u5834\u3067\u6bd2\u30ac\u30b9\u3092\u5438\u3044\u8fbc\u307f\u5e30\u56fd\u3001\u7642\u990a\u306e\u65e5\u3005\u3092\u904e\u3054\u3059\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u7642\u990a\u4e2d\u306b\u524d\u51fa\u306e\u8a69\u96c6\u300e\u30bb\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\u3068\u30bd\u30f3\u30e0\u300f\u304c\u520a\u884c\u3055\u308c\u8a69\u4eba\u3068\u3057\u3066\u306e\u8a55\u4fa1\u304c\u78ba\u7acb\u3057\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\u306e\u75c5\u72b6\u306f\u4e00\u9032\u4e00\u9000\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u30011918\u5e746\u6708\u306b\u306f\u5927\u6226\u524d\u306b\u60a3\u3063\u305f\u3053\u3068\u306e\u3042\u308b\u53cc\u6975\u6027\u969c\u5bb3\u307e\u3067\u518d\u767a\u3001\u5f53\u521d\u533b\u8005\u306f\u30ac\u30fc\u30cb\u30fc\u3092\u53cc\u6975\u6027\u969c\u5bb3\u3067\u306f\u306a\u304f\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u304c\u539f\u56e0\u306e\u7d71\u5408\u5931\u8abf\u75c7\u3068\u8a3a\u65ad\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u518d\u767a\u306f\u4ee5\u524d\u60a3\u3063\u305f\u6642\u3088\u308a\u91cd\u75c7\u3067\u3001\u81ea\u6bba\u9858\u671b\u3092\u53e3\u306b\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17237479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivor_Gurney>,
        <http://viaf.org/viaf/17237479>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34969eaa-23e6-4dd9-90b8-bb80bb82abc6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Memorial_to_Ivor_Gurney_in_Gloucester_Cathedral.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivor_Gurney.
doremus_artist:da3f7c51-670a-337a-ac15-619bd1caf560
    dbp:birthPlace dbr:Newcastle_upon_Tyne;
    rdfs:comment
        "Marie Pauline Hall (* 8. April 1884 in Newcastle upon Tyne, England; \u2020 11. November 1956 in Cheltenham) war eine englische Violinistin."@de,
        "Marie Pauline Hall (8 April 1884 \u2013 11 November 1956) was an English violinist. Hall was born in Newcastle upon Tyne, England. She received her first lessons from her father, who was a harpist in the orchestra of the Carl Rosa Opera Company. She also studied with a local teacher, Hildegarde Werner.Hall family moved around the country with her father and spent some years in Guarlford, a small village near Malvern. When she was nine, \u00c9mile Sauret heard her play but her parents did not follow his advice to send her to the Royal Academy of Music in London. She continued to study under several well known teachers, including Edward Elgar in 1894, August Wilhelmj in London in 1896, Max Mossel in Birmingham in 1898, and Professor Kruse in 1900 in London. In 1901, upon the advice of Jan Kubel\u00edk, she"@en,
        "Marie Pauline Hall n\u00e9e le 8 avril 1884 \u00e0 Newcastle upon Tyne morte le 11 novembre 1956 \u00e0 Cheltenham est une violoniste classique anglaise."@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0425\u043e\u043b\u043b (8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1884 \u2014 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1956) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:11267258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Hall>,
        <http://viaf.org/viaf/11267258>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marie_Hall_1884_-_1956.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Hall.
doremus_artist:da5f6d9f-ae84-367e-8be7-a72688a27c64
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Mobile,_Alabama>;
    rdfs:comment
        """Urban Clifford "Urbie" Green (born August 8, 1926) is an American jazz trombonist who toured with Woody Herman, Gene Krupa, Jan Savitt, and Frankie Carle. He has played on over 250 recordings and has released more than two dozen albums as a soloist and is highly respected by his fellow trombonists. Green's trombone sound is especially noted for its warm, mellow tone, even in the higher registers where he is more fluent than most trombonists. His technique is considered flawless by many in the music industry and has appeared in major jazz festivals, motion pictures, concert halls, nightclubs, radio, television and the White House. He was inducted into the Alabama Jazz Hall of Fame in 1995."""@en,
        "Urban Clifford \u201eUrbie\u201c Green (* 8. August, 1926 in Mobile Alabama, USA) ist ein Jazzposaunist, der unter anderem bei Woody Herman, Gene Krupa und Frankie Carle gespielt hat. Er hat an \u00fcber 250 Aufnahmen mitgewirkt und mehr als zwei Dutzend Alben als Solist aufgenommen."@de,
        "Urbie Green de son vrai nom Urban Clifford Green, n\u00e9 le 8 ao\u00fbt 1926 \u00e0 Mobile dans l'Alabama, est un tromboniste am\u00e9ricain de jazz."@fr,
        """\u30a2\u30fc\u30d3\u30fc\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\uff08Urbie Green, 1926\u5e748\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30a2\u30e9\u30d0\u30de\u5dde\u30e2\u30fc\u30d3\u30eb\u51fa\u8eab\u3002\u30c7\u30a3\u30ad\u30b7\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30b9\u30a4\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3068\u3059\u308b\u3002 
* \u30b8\u30fc\u30f3\u30fb\u30af\u30eb\u30fc\u30d1\u697d\u56e3\u5728\u7c4d\u3002 
* \u30a6\u30c7\u30a3\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u697d\u56e3\u5728\u7c4d\u3002 
* 1954\u5e74\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u697d\u56e3\u53c2\u52a0\u3002 
* \u5171\u6f14\u8005\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u3001\u30a2\u30eb\u30fb\u30b3\u30fc\u30f3\u3089\u304c\u6319\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:86724218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Urbie_Green>,
        <http://viaf.org/viaf/86724218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac98c2cf-4ad8-4b54-9410-be7ec436f228>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Morrow_and_Urbie_Green.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Urbie_Green.
doremus_artist:da71f900-e696-34b6-9e50-ad16e3d7a1ce
owl:sameAs viaf:103658194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103658194>.
doremus_artist:db3a453c-2195-3f0c-a4e7-1c33350c6ae4
owl:sameAs viaf:2787621; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2787621>.
doremus_artist:dba53360-c64f-329f-9c40-55a09abe1726
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Omer;
    rdfs:comment
        "Nicolas V\u00e9rin (born 21 June 1958) is a French composer and professor of music. His many influences, from jazz to electronics, from American to French music, give him an unusual style, apart from the main trends of French contemporary music, combining energy and subtleness."@en,
        "Nicolas V\u00e9rin, n\u00e9 \u00e0 Saint-Omer le 21 juin 1958, est un compositeur fran\u00e7ais de musique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:12207204;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas_V\u00e9rin>,
        <http://viaf.org/viaf/12207204>,
        <https://musicbrainz.org/artist/68f0ccbc-d711-4963-befe-ee9187114d4e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas_V√©rin.
doremus_artist:dc26d4f9-40ae-39c8-bc50-cb295d0d4ce2
owl:sameAs viaf:29796668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29796668>.
doremus_artist:de27566b-2000-3e89-a533-041fe2e05f73
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Giovanni (Marco) Placido Rutini (Florence, 25 avril 1723 - 23 d\u00e9cembre 1797) est un claveciniste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Giovanni Marco Rutini (* 25. April 1723 in Florenz; \u2020 22. Dezember 1797 ebenda) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Marco Rutini (25 April 1723 \u2013 22 December 1797) was an Italian composer."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u0301\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0301\u0440\u043a\u043e \u0420\u0443\u0442\u0438\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Marco Rutini, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Maria \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041f\u043b\u0430\u0447\u0438\u0434\u043e \u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Placido; 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1723, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1797, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0424\u0435\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043d\u0434\u0430 \u0420\u0443\u0442\u0438\u043d\u0438 (1767\u20141827)."@ru;
    owl:sameAs viaf:37181159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Marco_Rutini>,
        <http://viaf.org/viaf/37181159>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf3d4d16-e8d6-474f-9d6b-a620500fc87c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Marco_Rutini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Marco_Rutini.
doremus_artist:dff83ef6-39c9-3d03-9030-1ca26b77b959
owl:sameAs viaf:118378773; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118378773>.
doremus_artist:e049eaa7-1819-316c-bbff-cf5008f6284e
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Christoph Friedrich Bretzner (* 10. Dezember 1748 in Leipzig; \u2020 31. August 1807 ebenda) war ein deutscher Lustspieldichter."@de,
        "Christoph Friedrich Bretzner (10 December 1748 \u2013 31 August 1807) was a Leipzig merchant famous for writing the libretto to a singspiel Belmont und Constanze, oder Die Entf\u00fchrung aus dem Serail, produced in Berlin and adapted in 1782 by Wolfgang Amadeus Mozart and Gottlieb Stephanie as Die Entf\u00fchrung aus dem Serail.He died on 31 August 1807 after arriving for a theatrical performance in Leipzig."@en,
        "Christoph Friedrich Bretzner (Leipzig, 10 december 1748 - aldaar, 31 augustus 1807) was schrijver van Duitse blijspelen en libretti.Hij was zijn hele leven zakenman in Leipzig en begon met het schrijven van toneelspelen in 1771. Hij raakte snel in de mode toen hij in 1779 vier libretti publiceerde, die kleurrijker en exotischer waren dan men van bijvoorbeeld de toen toon aangevende C.F. Weiss gewend was. Er zijn naast die van Mozart nog 3 toonzettingen van Constanze en Belmonte: van Johann Andr\u00e9 (1781); Christian Ludwig Dieter (1784) en Justin Heinrich Knecht (1794)."@nl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0411\u0440\u0435\u0442\u0446\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Christoph Friedrich Bretzner; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1748, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433 \u2014 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1807, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:66464383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christoph_Friedrich_Bretzner>,
        <http://viaf.org/viaf/66464383>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94e530ef-54b0-4e43-ba48-110597faec0a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christoph_Friedrich_Bretzner.
doremus_artist:e051c685-4faa-3a9f-b003-686cd4af3830
owl:sameAs viaf:79207815; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79207815>.
doremus_artist:e0680af8-16e3-3337-800b-24bce5bff639
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    rdfs:comment
        "Aapo H\u00e4kkinen (born 1976) is a Finnish harpsichordist, clavichordist and organist."@en,
        "Aapo H\u00e4kkinen, n\u00e9 en 1976 \u00e0 Helsinki, est un claveciniste finlandais sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:85788769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aapo_H\u00e4kkinen>,
        <http://viaf.org/viaf/85788769>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aapo_H√§kkinen.
doremus_artist:e23e3998-569c-3f13-b876-117a13e3a176
    dbp:birthPlace dbr:Quebec_City;
    dbp:deathPlace dbr:Quebec_City;
    rdfs:comment
        "Raoul Jobin, CC (April 8, 1906 \u2013 January 13, 1974) was a French-Canadian operatic tenor, particularly associated with the French repertory."@en,
        "Raoul Jobin, de son vrai nom Joseph Rom\u00e9o Jobin, est un t\u00e9nor qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 le 8 avril 1906 \u00e0 Qu\u00e9bec et mort le 13 janvier 1974 (\u00e0 67 ans) dans la m\u00eame ville. Il est inhum\u00e9 au cimeti\u00e8re Notre-Dame-de-Belmont, \u00e0 Sainte-Foy. Il compte parmi les plus grands t\u00e9nors francophones du XXe si\u00e8cle. Il est le p\u00e8re du t\u00e9nor Andr\u00e9 Jobin."@fr,
        "\u0420\u0430\u0443\u043b\u044c \u0416\u043e\u0431\u0435\u043d CC (\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0420\u043e\u043c\u0435\u043e \u0416\u043e\u0431\u0435\u043d, 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906, \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1974, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e-\u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0433\u0435\u0440\u043e\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u041a\u0432\u0435\u0431\u0435\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30e9\u30a6\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\uff08\u4ecf: Raoul Jobin, 1906\u5e744\u67088\u65e5 - 1974\u5e741\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e7\u30bb\u30d5\u30fb\u30ed\u30e1\u30aa\u30fb\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3 (Joseph Rom\u00e9o Jobin) \u3002 \u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30eb\u30a4\u30fb\u30b0\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u3068\u30a8\u30df\u30fc\u30ec\u30fb\u30e9\u30ed\u30c1\u30a7\u30fc\u30ec\u306b\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u30011920\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30c7\u30a3\u30b9\u30bf\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\uff1d\u30eb\u30bb\u592b\u4eba\u3068\u30a2\u30d3\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30ed\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021930\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3067\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b0\u30ce\u30fc\u300a\u30ed\u30e1\u30aa\u3068\u30b8\u30e5\u30ea\u30a8\u30c3\u30c8\u300b\u306e\u30c6\u30a3\u30dc\u30eb\u30c8\u5f79\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011939\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u304b\u3089\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u30021940\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u767b\u5834\u3057\u30011946\u5e74\u304b\u3089\u306f\u518d\u3073\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u821e\u53f0\u306b\u7acb\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u3078\u623b\u308a\u3001\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u5f53\u305f\u3063\u305f\u30021961\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067\u540c\u97f3\u697d\u9662\u306e\u53d6\u7de0\u5f79\u3092\u52d9\u3081\u30011970\u5e74\u304b\u30891973\u5e74\u307e\u3067\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u81ea\u6cbb\u4f53\u306e\u6587\u5316\u30b3\u30f3\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1951\u5e74\u306b\u30ec\u30b8\u30aa\u30f3\u30c9\u30cc\u30fc\u30eb\u52f2\u7ae0\u306e\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30ea\u30a8\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u305f\u30021967\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30ca\u30c0\u52f2\u7ae0\u306e\u30b3\u30f3\u30d1\u30cb\u30aa\u30f3\u7ae0\u3092\u53d7\u7ae0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30c6\u30a3\u30fc\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raoul_Jobin>,
        <http://viaf.org/viaf/76500452>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raoul_Jobin.
doremus_artist:e32e4b58-bb1d-3cab-9dca-8f1d2ce21628
    dbp:birthPlace dbr:Scheveningen;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Montpelier,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Louis Joseph Moyse (* 14. August 1912 in Scheveningen; \u2020 30. Juli 2007 in Montpelier, USA) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Louis Moyse (Scheveningen, 14 augustus 1912 - Montpelier (Vermont) (Verenigde Staten), 30 juli 2007) was een bekend Amerikaans-Frans fluitist en componist. Hij was de zoon van de beroemde en invloedrijke Franse fluitist Marcel Moyse. Hij was mede-oprichter van het Marlboro Music School and Festival en hij was docent van vele vooraanstaande fluitisten over de hele wereld. Hij stierf aan hartfalen op 94-jarige leeftijd."@nl,
        "Louis Moyse ([lwi m\u0254iz]; n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1912 \u00e0 Scheveningen, Pays-Bas et mort le 30 juillet 2007 \u00e0 Montpelier (Vermont) aux \u00c9tats-Unis) est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais, compositeur et professeur du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "Louis Moyse (pron. moh-EEZ; August 14, 1912 \u2013 July 30, 2007) was a famous French flute player and composer. He was the son of influential French flutist Marcel Moyse, a co-founder of the Vermont Marlboro Music Festival, and taught many world-class flutists all over the world. He died of heart failure at age 94."@en,
        "\u041b\u0443\u0438\u0301 \u041c\u043e\u0438\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Louis Moyse [lwi m\u0254.iz], 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1912, \u0421\u0445\u0435\u0432\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d \u2014 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 2007, \u041c\u043e\u043d\u0442\u043f\u0438\u043b\u0438\u0435\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0421\u044b\u043d \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044f \u041c\u043e\u0438\u0437\u0430."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30e2\u30a4\u30fc\u30ba\uff08Louis Moyse, 1912\u5e748\u670814\u65e5 - 2007\u5e747\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b9\u30d8\u30d5\u30a7\u30cb\u30f3\u30b2\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u7236\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u3084\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b4\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u7b49\u306b\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021932\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u3057\u3070\u3089\u304f\u7236\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3060\u3063\u305f\u59bb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b7\u30e5\u30681939\u5e74\u306b\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u3001\u7236\u3068\u59bb\u3068\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5171\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u4e00\u6642\u7684\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u305f\u304c\u3001\u30d6\u30e9\u30c8\u30eb\u30dc\u30ed\u306b\u843d\u3061\u7740\u304d\u3001\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d6\u30c3\u30b7\u30e5\u3084\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3089\u3068\u30de\u30fc\u30eb\u30dc\u30ed\u97f3\u697d\u796d\u306e\u5275\u8a2d\u306b\u540d\u3092\u9023\u306d\u3001\u30de\u30fc\u30eb\u30dc\u30ed\u5927\u5b66\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u6559\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f1950\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u59bb\u3068\u30d6\u30e9\u30c8\u30eb\u30dc\u30ed\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u30011969\u5e74\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u97f3\u697d\u796d\u3092\u5275\u59cb\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u6559\u6388\u6d3b\u52d5\u3084\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3044\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6559\u5247\u672c\u3092\u624b\u639b\u3051\u305f\u3002 \u30e2\u30f3\u30c8\u30d4\u30ea\u30a2\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116092753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Moyse>,
        <http://viaf.org/viaf/116092753>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Moyse_0525ter1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Moyse.
doremus_artist:e37764c0-4e1d-328c-8f42-8972e197fa61
owl:sameAs viaf:61450977; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61450977>.
doremus_artist:e3f94224-a5a4-385a-b971-2d0af57382d0
owl:sameAs viaf:8897455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8897455>.
doremus_artist:e479d277-c7ff-3540-97f0-e81522dae78a
owl:sameAs viaf:48808261; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48808261>.
doremus_artist:e55146f8-b52d-3c0b-9dcb-e39df54fdd9f
    dbp:birthPlace dbr:Gda≈Ñsk;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Miltiades Caridis (Greek: \u039c\u03b9\u03bb\u03c4\u03b9\u03ac\u03b4\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03c1\u03cd\u03b4\u03b7\u03c2; 9 May 1923 \u2013 1 March 1998) was a German-Greek conductor. Caridis was born in Gda\u0144sk, then in the Free City of Danzig. His mother was a Danziger of German ethnicity, his father was a merchant from Greece. His family moved to Weimar Germany and he was raised in Dresden, but his family moved to Greece in 1938, sensing that war was imminent. According to the biography Caridis was thus the only member of his Dresden school class to survive World War II. After the war, he studied with Hans Swarowsky in Vienna. His career has spanned opera in Cologne, Graz and Vienna. He has also conducted the Philharmonia Hungarica, the Oslo Philharmonic and the Tonk\u00fcnstlerorchester.He was awarded the B\u00e9la Bart\u00f3k medal in 1981 for his contribution in fomenting the app"@en,
        "Miltiades Caridis (griechisch \u039c\u03b9\u03bb\u03c4\u03b9\u03ac\u03b4\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03c1\u03cd\u03b4\u03b7\u03c2 Milti\u00e1dis Kar\u00fddis; * 9. Mai 1923 in Danzig; \u2020 1. M\u00e4rz 1998 in Athen) war ein deutsch-griechischer Dirigent."@de,
        "Miltiades Caridis ou Milti\u00e1dis Kar\u00fddis (en grec moderne : \u039c\u03b9\u03bb\u03c4\u03b9\u03ac\u03b4\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03c1\u03cd\u03b4\u03b7\u03c2) est un chef d'orchestre germano-grec n\u00e9 \u00e0 Gda\u0144sk le 9 mai 1923 et mort \u00e0 Ath\u00e8nes le 1er mars 1998."@fr,
        "\u041c\u0438\u043b\u044c\u0442\u0438\u0430\u0434\u0435\u0441 \u041a\u0430\u0440\u0438\u0434\u0438\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039c\u03b9\u03bb\u03c4\u03b9\u03ac\u03b4\u03b7\u03c2 \u039a\u03b1\u03c1\u03cd\u03b4\u03b7\u03c2; 9 \u043c\u0430\u044f 1923, \u0414\u0430\u043d\u0446\u0438\u0433 \u2014 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1998, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u043a\u043e-\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u041a\u0430\u0440\u0438\u0434\u0438\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0433\u0440\u0435\u043a, \u043c\u0430\u0442\u044c \u2014 \u043d\u0435\u043c\u043a\u0430. \u041e\u043d \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435, \u043d\u043e \u0432 1938 \u0433. \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u0443\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u044e; \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u044b \u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0430\u044e\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0438\u0437 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0448\u043a\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0438\u0434\u0438\u0441\u0430 \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0432 \u0436\u0438\u0432\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u043e\u043d \u043e\u0434\u0438\u043d. \u0412 \u0410\u0444\u0438\u043d\u0430\u0445 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0443 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0441\u0430 \u0411\u0430\u0431\u0430\u044f\u043d\u043d\u0438\u0441\u0430, \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0443 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0435 \u0438 \u0413\u0440\u0430\u0446\u0435, \u0432 1960\u20141967 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 Philharmonia Hungarica, \u0432 1962\u20141969 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435. \u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0424\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041e\u0441\u043b\u043e (1969\u20141975), \u0414\u0443\u0439\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (1975\u20141981), \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0422\u043e\u043d\u043a\u044e\u043d\u0441\u0442\u043b\u0435\u0440\u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c (1979\u20141985). \u0412 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434"@ru;
    owl:sameAs viaf:74036978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Miltiades_Caridis>,
        <http://viaf.org/viaf/74036978>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miltiades_Caridis.
doremus_artist:e568eee4-2c7f-309b-a41c-e705d3c1e060
owl:sameAs viaf:11922110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11922110>.
doremus_artist:e5fb4517-cf9f-35a2-9134-91addcb10293
owl:sameAs viaf:15019953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15019953>.
doremus_artist:e60cef51-bcc1-3be1-ad9b-305611777493
owl:sameAs viaf:7642179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7642179>.
doremus_artist:e61cd172-4677-3f1a-a18e-1e9262bde05a
    dbp:birthPlace dbr:Harlem;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Bud Powell (New York, 27 september 1924 \u2013 aldaar, 1 augustus 1966) wordt algemeen gezien als een van de beste en meest invloedrijke pianisten in de geschiedenis van de jazz. Hij speelde een sleutelrol in de ontwikkeling van de bebop. Zijn virtuositeit als pianist leverde hem de bijnaam "de Charlie Parker van de piano" op. Over het algemeen worden zijn opnames voor Blue Note, van 1949 tot 1958, als zijn beste beschouwd, hoewel ook twee sessies voor Roost (in 1947 en 1953) en de eerste opnames voor Verve van 1949-51 klassiek zijn."""@nl,
        "Bud Powell (n\u00e9 Earl Rudolph Powell  \u00e0 New York le 27 septembre 1924 - mort \u00e0 New York le 31 juillet 1966) est un pianiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        """Bud Powell, w\u0142a\u015bc. Earl Rudolph Powell (ur. 27 wrze\u015bnia 1924 w Nowym Jorku, zm. 31 lipca 1966 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski pianista jazzowy. Wraz z Theloniusem Monkiem, Charliem Parkerem i Dizzym Gillespie'em, Powell by\u0142 kluczowym muzykiem w historii bebopu, a jego wirtuozeria sprawi\u0142a, \u017ce by\u0142 nazywany "Birdem fortepianu jazzowego"."""@pl,
        """Earl Rudolph "Bud" Powell (Nova Iorque, 27 de setembro de 1924 \u2013 Nova Iorque, 31 de julho de 1966) foi um pianista estadounidense de jazz. Powell tem sido descrito como um dos "dois mais significantes pianistas do estilo de jazz moderno, que veio a ser conhecido como bop", o outro seria o seu amigo e contempor\u00e2neo Thelonious Monk. Junto com Monk, Charlie Parker e Dizzy Gillespie, Powell foi uma pe\u00e7a-chave na hist\u00f3ria do bebop, e a sua virtuosidade como pianista levou muitos a o chamarem de "o Charlie Parker do piano".Bud morreu muito novo, v\u00edtima de tuberculose, m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o e alcoolismo."""@pt,
        "Earl Rudolph \"Bud\" Powell (September 27, 1924 \u2013 July 31, 1966) was an American jazz pianist, born and raised in Harlem, New York City. Though Thelonious Monk was a close friend, his greatest piano influence was Art Tatum. Along with Charlie Parker, Monk, and Dizzy Gillespie, Powell was a leading figure in the development of modern jazz, or bebop. His virtuosity led many to call him the Charlie Parker of the piano. Powell was also a composer, and he \"greatly extended the range of jazz harmony.\""@en,
        "Earl Rudolph Powell (Nueva York, 27 de septiembre de 1924 - Nueva York, 31 de julio de 1966), conocido como Bud Powell, fue un pianista y compositor estadounidense de jazz, y una de las figuras fundamentales del bebop."@es,
        "Earl \u201eBud\u201c Powell (* 27. September 1924 in Harlem, New York City; \u2020 31. Juli 1966 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Pianist. Er gilt als einer der f\u00fchrenden Begr\u00fcnder des modernen Jazzklaviers."@de,
        "Insieme a Thelonious Monk, Powell fu il pi\u00f9 importante pianista Be Bop. Trasfer\u00ec con originalit\u00e0 lo stile di Charlie Parker al pianoforte, introducendo un nuovo virtuosismo al di fuori della tradizione stride, incidendo come sideman con i pi\u00f9 grandi solisti della sua epoca, come solista e con formazioni proprie. Gravi problemi psichici ne minarono la salute e ne compromisero il talento artistico, portandolo ad una morte prematura.Il suo malinconico soggiorno parigino ispir\u00f2 nel 1986 il film 'Round Midnight, interpretato da Dexter Gordon e accompagnato dalle musiche di Herbie Hancock."@it,
        "\u0411\u0430\u0434 \u041f\u0430\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bud Powell, 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924\u201431 \u0438\u044e\u043b\u044f 1966) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0431\u0438\u0431\u043e\u043f\u0430."@ru,
        "\u30d0\u30c9\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\uff08Bud Powell \u672c\u540d:\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\uff08Earl Rudolph Powell) ,1924\u5e749\u670827\u65e5 - 1966\u5e747\u670831\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30ab\u30fc\u3084\u30c7\u30a3\u30b8\u30fc\u30fb\u30ac\u30ec\u30b9\u30d4\u30fc\u3089\u306b\u3088\u3063\u3066\u78ba\u7acb\u3055\u308c\u305f\u30d3\u30d0\u30c3\u30d7\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5206\u91ce\u306b\u5b9a\u7740\u3055\u305b\u3001\u300c\u30e2\u30c0\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u7956\u300d\u3068\u3082\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u73fe\u5728\u307e\u3067\u7d9a\u304f\u30d4\u30a2\u30ce\u3001\u30d9\u30fc\u30b9\u3001\u30c9\u30e9\u30e0\u30b9\u306b\u3088\u308b\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa\u300d\u5f62\u5f0f\u3092\u5275\u59cb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:197369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bud_Powell>,
        <http://viaf.org/viaf/197369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bud_Powell.
doremus_artist:e64a1071-d8e4-3f1e-91a2-a92e50d495e3
    owl:sameAs viaf:2665451;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2665451>,
        <https://musicbrainz.org/artist/41135b96-6cd6-403b-8e4a-91f4c0b5aa4e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Emanuel_Ceni.
doremus_artist:e690f4d3-ead9-3029-bc7d-95f9bf70676e
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Robin Duncan Harry Williamson (born 24 November 1943, Edinburgh) is a Scottish multi-instrumentalist musician, singer, songwriter and storyteller, who first made his name as a founding member of The Incredible String Band."@en,
        "Robin Williamson (Edinburgh, 24 november 1943) is een Schotse multi-instrumentalist, zanger, songwriter en verhalenverteller. Hij werd een professionele muzikant op een leeftijd van zestien jaar en ging in de vroege zestiger jaren van de vorige eeuw naar Londen met Bert Jansch om te gaan optreden in het folk circuit. In 1965 ging hij terug naar Edinburgh en vormde een duo met Clive Palmer, gespecialiseerd in viool en banjo arrangementen van traditionele Schotse en Ierse liederen. Joe Boyd contracteerde hem bij Elektra Records in 1966, met als derde lid Mike Heron. Als huisorkest bij Clive's Incredible Folk Club in Glasgow, noemden zij zich Incredible String Band."@nl;
    owl:sameAs viaf:84212210;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Williamson>,
        <http://viaf.org/viaf/311151669>,
        <http://viaf.org/viaf/43275194>,
        <http://viaf.org/viaf/84212210>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1bdc345-273f-4f58-b653-2eb6ec76ab74>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robin_Williamson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Williamson.
doremus_artist:e729565e-1f15-3a76-8d1c-b7dcb448bdc6
owl:sameAs viaf:19871102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19871102>.
doremus_artist:e776c0c6-b6b1-3502-b331-a9370c26c9b6
    owl:sameAs viaf:10040333;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10040333>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74d7cae4-48b5-4a7d-8e9a-58505e84fdb9>.
doremus_artist:e7853954-4267-33d5-9679-6fc1b0978e60
    dbp:birthPlace dbr:Chemnitz;
    dbp:deathPlace dbr:Dessau;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u064a\u0627\u0646 \u062c\u0648\u062a\u0644\u0648\u0628 \u0646\u064a\u0641\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Christian Gottlob Neefe) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0651\u0641 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0644\u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0643\u064a\u0645\u0646\u062a\u0633 \u0641\u064a 7 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1748 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u062f\u064a\u0633\u0627\u0648 \u0641\u064a 28 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1798. \u062a\u0644\u0642\u0651\u0629 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0628\u062f\u0623 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0641\u064a \u0633\u0650\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0634\u0631\u060c \u0648\u0642\u062f \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0644\u0627\u064a\u0628\u062a\u0632\u063a \u0648\u0644\u0643\u0646\u0651\u0647 \u0639\u0627\u062f \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0648\u062c\u062f \u0634\u063a\u0641\u0647 \u0641\u064a\u0647\u0627\u060c \u0648\u062f\u0631\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0627\u0644\u0645\u064f\u0644\u062d\u0651\u0646 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0622\u062f\u0645 \u0647\u064a\u0644\u0631\u060c \u0648\u062a\u062d\u062a \u0625\u0634\u0631\u0627\u0641\u0647 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0623\u0648\u0651\u0644 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0644\u064a\u0651\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644 \u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0628\u0648\u0646 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0651\u0644 \u0645\u064f\u062f\u0631\u0633 \u0644\u0640\u0650 \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u062c \u0641\u0627\u0646 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0648\u0633\u0627\u0639\u062f\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c \u0623\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a\u0647. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0646\u064a\u0641\u064a \u0628\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 Adelheit von Veltheim."@ar,
        "Christian Gottlob Neefe (* 5. Februar 1748 in Chemnitz; \u2020 26. Januar 1798 in Dessau) war ein deutscher Komponist, Organist, Kapellmeister und Musikwissenschaftler. Besonders bekannt wurde er als Lehrer von Ludwig van Beethoven."@de,
        "Christian Gottlob Neefe (5 de Fevereiro de 1748 em Chemnitz; 26 de Janeiro de 1798 em Dessau) foi compositor, organista da corte no arcebispado de Col\u00f3nia , cravista e mestre de capela na Alemanha no final do periodo denominado classicismo (s\u00e9culo XVIII)."@pt,
        "Christian Gottlob Neefe (5 de febrero de 1748 - 28 de enero de 1798) fue un organista, compositor de \u00f3pera y director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Christian Gottlob Neefe (German: [\u02c8ne\u02d0f\u0259]; 5 February 1748 \u2013 28 January 1798) was a German opera composer and conductor. Neefe was born in Chemnitz, Saxony. He received a musical education and started to compose at the age of 12. He studied law at Leipzig University, but subsequently returned to music to become a pupil of the composer Johann Adam Hiller under whose guidance he wrote his first comic operas."@en,
        "Christian Gottlob Neefe (ur. 5 lutego 1748 w Chemnitz, zm. 28 stycznia 1798 w Dessau) \u2013 niemiecki kompozytor operowy i dyrygent. Znany jest przede wszystkim jako nauczyciel m\u0142odego Ludwiga van Beethovena. Urodzi\u0142 si\u0119 w sakso\u0144skim Chemnitz. Jako dziecko otrzyma\u0142 edukacj\u0119 muzyczn\u0105 i zacz\u0105\u0142 komponowa\u0107 w wieku 12 lat. Studiowa\u0142 prawo na Uniwersytecie Lipskim, nast\u0119pnie jednak powr\u00f3ci\u0142 do muzyki i zosta\u0142 uczniem kompozytora Johanna Adama Hillera, pod kt\u00f3rego kierownictwem napisa\u0142 swoje pierwsze opery komiczne."@pl,
        "Christian Gottlob Neefe est un compositeur et chef d'orchestre allemand de la p\u00e9riode classique, n\u00e9 \u00e0 Chemnitz le 5 f\u00e9vrier 1748 et mort \u00e0 Dessau le 28 janvier 1798."@fr,
        "Neefe kreeg als kind muziekles en begon met componeren toen hij 12 jaar oud was. Hij studeerde rechten aan de Universiteit in Leipzig, maar keerde daarna terug naar de muziek om lessen te krijgen van componist Johann Adam Hiller. Die hielp hem bij het voltooien van zijn eerste komische opera's. In 1776 kwam Neefe te werken bij het theatergezelschap van Abel Seyler in Dresden, waar hij zijn mentor Johann Adam Hiller opvolgde als artistiek directeur. Later werd hij hoforganist in Bonn en leraar van Ludwig van Beethoven. Hij hielp Beethoven bij het vervaardigen van diens eerste werken. Neefes bekendste werk is een Singspiel met de titel Adelheit von Veltheim (1780)."@nl,
        "Ricevette la sua educazione all'Universit\u00e0 di Lipsia, inizialmente iscritto alla facolt\u00e0 di legge, e successivamente allievo di Johann Adam Hiller. Sotto la sua guida scrisse le sue prime opere comiche. Nel 1777 prese il posto di Hiller come direttore di una orchestra girovaga.Successivamente divent\u00f2 organista di corte a Bonn, insegnante di Ludwig van Beethoven, e direttore di una associazione musicale. Nel 1794, a causa della guerra, perse ogni incarico, e visse qualche anno in gravi difficolt\u00e0 economiche. In seguito, assunse il ruolo di direttore di opera a Dessau."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0413\u043e\u0301\u0442\u043b\u043e\u0431 \u041d\u0435\u0301\u0444\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Christian Gottlob Neefe) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ed\u30fc\u30d7\u30fb\u30cd\u30fc\u30d5\u30a7\uff08Christian Gottlob Neefe, 1748\u5e742\u67085\u65e5 - 1798\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19866387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Gottlob_Neefe>,
        <http://viaf.org/viaf/19866387>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Gottlob_Neefe.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Gottlob_Neefe.
doremus_artist:e7d87d8f-2c5c-3a43-89ff-1aeb3ab7183a
    dbp:birthPlace dbr:Nagoya;
    rdfs:comment
        "Takako Nishizaki (jap. \u897f\u5d0e \u5d07\u5b50, Nishizaki Takako; * 14. April 1944) ist eine japanische Violinistin."@de,
        "Takako Nishizaki BBS (born 14 April 1944) is a Japanese violinist. She was the first student to complete the Suzuki Method course, at age nine. Nishizaki came to the United States from Japan in 1962. She first studied with Broadus Erle at Yale University, and later with Joseph Fuchs at Juilliard.In 1964, she was a runner-up in the Leventritt Competition, in which Itzhak Perlman won first prize. In 1966, she was awarded Juilliard's Fritz Kreisler Scholarship."@en,
        "\u897f\u5d0e \u5d07\u5b50\uff08\u306b\u3057\u3056\u304d \u305f\u304b\u3053\u30011944\u5e744\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ca\u30af\u30bd\u30b9\u306e\u5275\u696d\u8005\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30cf\u30a4\u30de\u30f3\u306e\u592b\u4eba\uff081974\u5e74\u7d50\u5a5a\uff09\u3002\u9999\u6e2f\u5728\u4f4f\u3002"@ja,
        "\u897f\u5d0e\u5d07\u5b50\uff0cBBS\uff081944\u5e744\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u65e5\u672c\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u3002 \u81ea\u5e7c\u5f9e\u7236\u897f\u5d0e\u4fe1\u4e8c\u5b78\u7fd2\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c\u662f\u9234\u6728\u93ae\u4e00\u6240\u5275\u7684\u9234\u6728\u6559\u5b78\u6cd5\u7684\u9996\u4f4d\u5b66\u5458\u3002\u4e94\u6b72\u958b\u59cb\u5728\u516c\u773e\u5834\u5408\u6f14\u51fa\u3002 1962\u5e74\u53bb\u7f8e\u570b\u6df1\u9020\u5e76\u83b7\u5f17\u91cc\u8328\u00b7\u514b\u840a\u65af\u52d2\u734e\u5b78\u91d1\uff08Fritz Kreisler Scholarship\uff09\u3002 1967\u5e74\u5728\u9ece\u6587\u7279\u5229\u7279\u570b\u969b\u6bd4\u8cfd\u4e2d\u7372\u4e9e\u8ecd\u3002 1969\u5e74\u5728\u6731\u5229\u4e9e\u5fb7\u5354\u594f\u66f2\u6bd4\u8cfd\uff08Juilliard Concerto Competition\uff09\u4e2d\u7372\u51a0\u8ecd\uff0c\u7576\u6642\u5979\u8207\u4eca\u4e95\u4fe1\u5b50\uff08Nobuko Imai\uff09\u4e00\u8d77\u6f14\u594f\u4e86\u83ab\u624e\u7279\u4ea4\u97ff\u5354\u594f\u66f2\u3002 \u540e\u4e0e\u62ff\u7d22\u65af\u5531\u7247\u516c\u53f8\u8001\u95c6\u514b\u52b3\u65af\u00b7\u6d77\u66fc\uff08Klaus Heymann\uff09\u7ed3\u5a5a\uff0c\u5b9a\u5c45\u9999\u6e2f\u3002 \u897f\u5d0e\u5d07\u5b50\u9304\u88fd\u7684\u300a\u6881\u795d\u5c0f\u63d0\u7434\u5354\u594f\u66f2\u300b\u603b\u92b7\u91cf\u8d85\u904e\u4e09\u767e\u842c\u5f35\u3002 \u7531\u65bc\u897f\u5d0e\u5d07\u5b50\u81f4\u529b\u63a8\u5ee3\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u53ca\u6148\u5584\u6d3b\u52d5\uff0c2003\u5e74\u7372\u9999\u6e2f\u7279\u5225\u884c\u653f\u5340\u653f\u5e9c\u9812\u6388\u9285\u7d2b\u834a\u661f\u7ae0\u3002 \u897f\u5d0e\u5d07\u5b50\u65bc2013\u7372\u9999\u6e2f\u79d1\u6280\u5927\u5b78\u9812\u6388\u69ae\u8b7d\u5927\u5b78\u9662\u58eb\uff0c\u4e26\u65bc\u8a72\u6821\u4eba\u6587\u5b78\u90e8\u517c\u4efb\u6559\u6388\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59282090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Takako_Nishizaki>,
        <http://viaf.org/viaf/59282090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2293326-a211-4f44-a326-6093164f4526>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Takako_Nishizaki.
doremus_artist:e83e2f6e-a7fe-31bf-b6af-a0f7d3668f0d
    rdfs:comment
        "Paul Coletti (Edimburgo, 1959) es un violista escoc\u00e9s, hijo de padres italianos. Estudi\u00f3 en The Royal Scottish Academy, la Menuhin Music Academy, el Banff Center y la Escuela Juilliard. Coletti ha actuado como solista y como m\u00fasico de c\u00e1mara. En 1981 cre\u00f3 el d\u00fao Coletti-Chastain junto a la violinista estadounidense Nora Chastain. Entre sus discos, destacan los realizados junto al pianista Leslie Howard, con quien ha grabado M\u00e4rchenbilder de Robert Schumann o la transcripci\u00f3n para viola y piano que Franz Liszt realiz\u00f3 de la sinfon\u00eda Harold en Italia de Hector Berlioz."@es,
        "Paul Coletti (b. Edinburgh, 1959) is a prominent Scottish viola soloist and chamber musician. He has performed throughout the world, making solo appearances at the Sydney Opera House, Queen Elizabeth Hall (London) and Teatro Col\u00f3n (Buenos Aires). He has performed B\u00e9la Bart\u00f3k\u00b4s Viola Concerto with Yehudi Menuhin conducting, and has recorded Robert Schumann's M\u00e4rchenbilder and Rebecca Clarke's Sonata for Viola to some acclaim."@en;
    owl:sameAs viaf:61738925;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Coletti>,
        <http://viaf.org/viaf/61738925>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Coletti.
doremus_artist:e84391da-0429-310e-995b-ee6e417c488f
owl:sameAs viaf:61286875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61286875>.
doremus_artist:e8507844-b9fd-3fce-a88e-a4e75ac38c93
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Antonio Scotti (25 January 1866 \u2013 26 February 1936) was an Italian baritone. He was a principal artist of the New York Metropolitan Opera for more than 33 seasons, but also sang with great success at London's Royal Opera House, Covent Garden, and Milan's La Scala."@en,
        "Fu uno degli artisti principali della New York Metropolitan Opera House per pi\u00f9 di 30 anni, ma cant\u00f2 anche a Londra alla Royal Opera House Covent Garden."@it;
    owl:sameAs viaf:100247527;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Scotti>,
        <http://viaf.org/viaf/100247527>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9098e5f2-8da5-4cb5-acd6-334aa6aeaae6>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/AntonioScotti.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Scotti.
doremus_artist:eb31fa02-4aa2-370a-aebc-6f655bc561cb
owl:sameAs viaf:57409143; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57409143>.
doremus_artist:ec71ebe4-1b72-3977-a495-87566dedced4
    owl:sameAs viaf:39573909;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39573909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bcc7866-44ba-437c-9e43-183cf3ac2abc>.
doremus_artist:ec78ea61-eb69-34a5-a684-5c988734fad5
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 (* 15. Februar 1937 in Budapest) ist ein aus Ungarn stammender Dirigent. Der aus einer lutherischen Kirchenmusikerfamilie stammende Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 absolvierte seine Studien in seiner Heimatstadt und arbeitete zun\u00e4chst als Dirigent und Komponist von Film- und B\u00fchnenmusiken beim Ungarischen Nationaltheater und Fernsehen. Im Januar 1964 verlie\u00df er Ungarn und besuchte Meisterkurse in Italien und der Schweiz. An der r\u00f6mischen Accademia Nazionale di Santa Cecilia war er in Komposition Sch\u00fcler von Goffredo Petrassi, im Dirigieren von Franco Ferrara, danach studierte er 1965 in Basel bei Pierre Boulez. Zwischen 1966 und 1973 wirkte er an der Deutschen Oper Berlin und bekleidete eine Dozentenstelle an der dortigen Staatlichen Hochschule f\u00fcr Musik und Darstellende Kunst."@de,
        """Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 (Budapeste, 1937 ) \u00e9 um maestro h\u00fangaro. Zolt\u00e1n Pesko completou os seus estudos em sua cidade natal e trabalhou como maestro e compositor de m\u00fasica do Teatro Nacional da Hungria. Em janeiro de 1964 participou em master classes na It\u00e1lia e na Su\u00ed\u00e7a. Aluno de composi\u00e7\u00e3o de Goffredo Petrassi, e de realiza\u00e7\u00e3o de Franco Ferrara, na Accademia di Santa Cecilia, ap\u00f3s o que estudou em Basileia em 1965 com Pierre Boulez. Entre 1966 e 1973 trabalhou na Deutsche Oper de Berlim. Sua estr\u00e9ia no La Scala em 1970 (realizou, "Ulysses", de Dallapiccola, o Anjo de Fogo de Prokofiev e La finta giardiniera de Mozart. Foi Director Musical da Orquestra Sinf\u00f3nica Portuguesa do Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos, Lisboa."""@pt,
        "Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 (born 15 February 1937 in Budapest) is a Hungarian conductor and composer. He attended the Franz Liszt Academy of Music, and studied under Goffredo Petrassi and Franco Ferrara, as well as with Pierre Boulez in Switzerland in the 1960s. He became an assistant under Lorin Maazel at the German Symphony Orchestra, Berlin.More recently, Pesk\u00f3 served as chief conductor of the Portuguese Symphony Orchestra from 2001 to 2004."@en,
        "Zolt\u00e1n Pesk\u00f3 est un chef d'orchestre d'origine hongroise, n\u00e9 le 15 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Budapest."@fr,
        "\u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d \u041f\u0435\u0448\u043a\u043e (\u0432\u0435\u043d\u0433. Pesk\u00f3 Zolt\u00e1n; \u0440\u043e\u0434. 1937) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30b4\u30c3\u30d5\u30ec\u30c9\u30fb\u30da\u30c8\u30e9\u30c3\u30b7\u306b\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d5\u30a7\u30e9\u30fc\u30e9\u3068\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021966\u5e74\u3088\u308a1969\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u304a\u3044\u3066\u30ed\u30ea\u30f3\u30fb\u30de\u30bc\u30fc\u30eb\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30dc\u30ed\u30fc\u30cb\u30e3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u3084\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u30fb\u30d5\u30a7\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u6b4c\u5287\u5834\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\uff081976\u5e74\uff5e1982\u5e74\uff09\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5118645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zolt\u00e1n_Pesk\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/5118645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zolt√°n_Pesk√≥.
doremus_artist:ec88302e-5f98-3e81-a4aa-bb74f127c82f
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    dbp:deathPlace dbr:Baku;
    rdfs:comment
        "Vasif Adigozalov (1935\u20132006) (alternative spellings: Adigezalov, Adygazal) (Azerbaijani: Vasif Ad\u0131g\u00f6z\u0259lov) was one of Azerbaijan's most distinguished composers."@en,
        "\u0412\u0430\u0441\u0438\u0444 \u0417\u0443\u043b\u044c\u0444\u0443\u0433\u0430\u0440 \u043e\u0433\u043b\u044b \u0410\u0434\u044b\u0433\u0435\u0437\u0430\u0301\u043b\u043e\u0432 (\u0430\u0437\u0435\u0440\u0431. Vasif Z\u00fclf\u00fcqar o\u011flu Ad\u0131g\u00f6z\u0259lov; 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u0411\u0430\u043a\u0443, \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420 \u2014 2006, \u0411\u0430\u043a\u0443, \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d) \u2014 \u0430\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (1973), \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 (1988), \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0410\u0437\u0435\u0440\u0431\u0430\u0439\u0434\u0436\u0430\u043d\u0430 (1989)."@ru,
        "\u30f4\u30a1\u30b8\u30d5\u30fb\u30a2\u30c7\u30a3\u30b4\u30b6\u30ed\u30d5\uff08\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u8a9e\uff1aVasif Z\u00fclf\u00fcqar o\u011flu Ad\u0131g\u00f6z\u0259lov, Vasif Zulfugar oglu Adigozalov, 1935\u5e747\u670828\u65e5 - 2006\u5e749\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d0\u30af\u30fc\u51fa\u8eab\u30021953\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30af\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u4e3b\u5c02\u653b\u306b\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u30ab\u30e9\u30fb\u30ab\u30e9\u30fc\u30a8\u30d5\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f1961\u5e74\u304b\u3089\u30d0\u30af\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u58c7\u306b\u7acb\u3061\u30011992\u5e74\u304b\u30892006\u5e74\u307e\u3067\u5408\u5531\u6307\u63ee\u79d1\u306e\u5b66\u79d1\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b1990\u5e74\u304b\u30892006\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u540c\u76df\u306e\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1989\u5e74\u306b\u30a2\u30bc\u30eb\u30d0\u30a4\u30b8\u30e3\u30f3\u4eba\u6c11\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021990\u5e74\u306b\u56fd\u5bb6\u8cde\u3092\u30011995\u5e74\u306b\u6804\u8a89\u8cde\u3092\u30012005\u5e74\u306b\u72ec\u7acb\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3001\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u3001\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u30014\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30014\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f\u6c11\u8b21\u6b4c\u624b\u3060\u3063\u305f\u7236\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3001\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u30e0\u30ac\u30fc\u30e0\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:50540422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasif_Adigozalov>,
        <http://viaf.org/viaf/50540422>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vasif_Adigozalov.
doremus_artist:eca91310-d699-3087-809e-91bb08b83b45
    dbp:birthPlace dbr:Electorate_of_W√ºrttemberg;
    dbp:deathPlace dbr:Kingdom_of_W√ºrttemberg;
    rdfs:comment
        "Eduard Friedrich M\u00f6rike (* 8. September 1804 in Ludwigsburg, Kurf\u00fcrstentum W\u00fcrttemberg; \u2020 4. Juni 1875 in Stuttgart, K\u00f6nigreich W\u00fcrttemberg) war ein deutscher Lyriker der Schw\u00e4bischen Schule, Erz\u00e4hler und \u00dcbersetzer. Er war auch evangelischer Pfarrer, haderte aber bis zu seiner fr\u00fchen Pensionierung stets mit diesem \u201eBrotberuf\u201c."@de,
        "Eduard Friedrich M\u00f6rike (8 September 1804 \u2013 4 June 1875) was a German Romantic poet and writer of novellas and novels."@en,
        "Eduard Friedrich M\u00f6rike (Ludwigsburgo, 8 de setembro de 1804 (212 anos) - Estugarda, 4 de junho de 1875) foi um poeta rom\u00e2ntico alem\u00e3o. Ele estudou teologia no Semin\u00e1rio de T\u00fcbingen, e seguiu a carreira eclesi\u00e1stica, tornando-se um pastor luterano. Em 1834 foi nomeado p\u00e1roco de Cleversulzbach perto Weinsberg e, ap\u00f3s a sua aposentadoria antecipada por raz\u00f5es de sa\u00fade, se tornou em 1851 professor de literatura alem\u00e3 na Katharinenstift em Stuttgart. Permaneceu no cargo at\u00e9 1866."@pt,
        "Eduard M\u00f6rike (Ludwigsburg, 8 de septiembre de 1804 - Stuttgart, 4 de junio de 1875) fue un escritor alem\u00e1n perteneciente al Biedermeier."@es,
        "Eduard M\u00f6rike (ur. 8 wrze\u015bnia 1804 w Ludwigsburgu, zm. 4 czerwca 1875 w Stuttgarcie) \u2013 niemiecki poeta epoki romantyzmu, t\u0142umacz i proboszcz lutera\u0144ski."@pl,
        "Eduard M\u00f6rike of ook M\u00f6ricke (Ludwigsburg, 8 september 1804 \u2014 Stuttgart, 4 juni 1875) was een Duits dichter."@nl,
        """Eduard M\u00f6rikeFichier:Eduard M\u00f6rike.jpg Eduard M\u00f6rike \u0152uvres principales 
* Eduard M\u00f6rike, n\u00e9 le 8 septembre 1804 \u00e0 Ludwigsbourg et mort le 4 mars 1875 \u00e0 Stuttgart, est un \u00e9crivain romantique allemand."""@fr,
        "Tra i pi\u00f9 importanti rappresentanti del Biedermeier tedesco fu autore di Lieder e Ballate scrisse I canti di Peregrina, Idillio del lago di Costanza, e il romanzo Il pittore Nolten. Conosciuto soprattutto per il racconto Mozart in viaggio verso Praga del 1856."@it,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041c\u0451\u0440\u0438\u043a\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Eduard Friedrich M\u00f6rike, 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1804, \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 4 \u0438\u044e\u043d\u044f 1875, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a."@ru,
        "\u0625\u062f\u0648\u0627\u0631\u062f \u0645\u0648\u0631\u064a\u0643\u0647 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Eduard M\u00f6rike) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1804 \u0641\u064a \u0644\u0648\u062f\u0641\u064a\u062c\u0633\u0628\u0648\u0631\u062c\u060c \u0648\u0645\u0627\u062a \u0639\u0627\u0645 1875 \u0641\u064a \u0634\u062a\u0631\u0627\u0633\u0628\u0648\u0631\u062c. \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0628\u0646 \u0623\u062d\u062f \u0623\u0637\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0646\u0627\u0646\u060c \u062f\u0631\u0633 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u0641\u064a \u062f\u064a\u0631 \u062a\u0648\u0628\u0646\u062c\u0646\u060c \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0642\u0633\u064a\u0633\u0627\u064b \u0645\u0646 1834 \u0625\u0644\u0649 1843 \u0648\u0644\u0643\u0646\u0647 \u0623\u064f\u062d\u064a\u0644 \u0645\u0628\u0643\u0631\u0627\u064b \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0627\u0639\u062f."@ar,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e1\u30fc\u30ea\u30b1\uff08Eduard Friedrich M\u00f6rike, 1804\u5e749\u67088\u65e5 \u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30b9\u30d6\u30eb\u30af - 1875\u5e746\u67084\u65e5 \u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u8a69\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12312842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_M\u00f6rike>,
        <http://viaf.org/viaf/12312842>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_M√∂rike.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_M√∂rike.
doremus_artist:ecbd9787-f5ca-3055-b268-09e2586ee5ff
owl:sameAs viaf:16813862; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16813862>.
doremus_artist:ecdd2d84-92b3-3e3a-a123-12078e4da25a
    rdfs:comment
        "Jon Yasuhiro Nakamatsu (born 1968, San Jose, California) is a Japanese American classical pianist who still resides in San Jose but mostly performs away from home. He is the son of David Y. Nakamatsu (San Jose engineer) and Karen F. Maeda Nakamatsu (city employee)."@en;
    owl:sameAs viaf:44496660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Nakamatsu>,
        <http://viaf.org/viaf/44496660>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jon_Nakamatsu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Nakamatsu.
doremus_artist:ed6cae82-67ce-37c0-8ecf-8237750590a9
    rdfs:comment
        "Gilles Silvestrini, n\u00e9 le 4 juin 1961 \u00e0 Givet, est un compositeur de musique contemporaine et hautbo\u00efste fran\u00e7ais.\u2191 Biographie de Gilles Silvestrini sur pqev.org"@fr;
    owl:sameAs viaf:85765474;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gilles_Silvestrini>,
        <http://viaf.org/viaf/85765474>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gilles_Silvestrini.
doremus_artist:ee0d4bef-e70f-3c0f-90f2-52c4fb2347d8
owl:sameAs viaf:111213912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/111213912>.
doremus_artist:ee4944ba-c298-3e20-baf3-c5f9a1b5a821
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cullman,_Alabama>;
    rdfs:comment
        "Holly Audrey Williams (born March 12, 1981) is an American singer-songwriter and musician. She is the granddaughter of Hank Williams, Sr., the daughter of Hank Williams, Jr. and half-sister of Hank Williams III. Williams has released three studio albums: The Ones We Never Knew in 2004, Here with Me in 2009 and The Highway in 2013. The Highway was released on Williams' own label, Georgiana Records and reached number 146 on the Billboard 200."@en,
        "Holly Williams (* 12. M\u00e4rz 1981 in Nashville, Tennessee) ist eine US-amerikanische Countrys\u00e4ngerin, Songwriterin und Gitarristin. Sie ist die Enkelin des Countrymusikers Hank Williams, Tochter von Hank Williams Jr. und Halbschwester von Hank Williams III. Nach der Trennung ihrer Eltern wuchs Williams bei der Mutter auf, hatte aber weiterhin ein gutes Verh\u00e4ltnis zu ihrem Vater. Erst mit 17 Jahren beschloss sie, selbst Gitarre spielen zu lernen, wobei sie unter Anleitung ihres Vaters schnelle Fortschritte machte und bald auch eigene Songs schrieb."@de,
        "Holly Williams (Nashville, 12 maart 1981) is een Amerikaans zangeres in de stijlen Americana, folk en countrymuziek. Ze stamt uit een muzikale familie met Hank Williams jr. en sr. als voorouders."@nl,
        "Holly Williams (Nashville, Tennessee, 12 de mar\u00e7o de 1981) \u00e9 uma cantora estadunidense de m\u00fasica country. Neta do cantor e compositor Hank Williams."@pt,
        "Holly WilliamsFichier:Holly Williams LIVE performance.jpg Holly Williams, n\u00e9e le 12 mars 1981 \u00e0 Nashville, est une chanteuse et compositrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u0425\u043e\u0301\u043b\u043b\u0438 \u041e\u0301\u0434\u0440\u0438 \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Holly Audrey Williams; 12 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981, \u041a\u0430\u043b\u043b\u043c\u0435\u043d\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0410\u043b\u0430\u0431\u0430\u043c\u0430, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 17-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0443\u0436\u0435 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0438 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:66751037;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Holly_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/66751037>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Holly_Williams_LIVE_performance.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Holly_Williams.
doremus_artist:ef63ed54-7d67-3dfe-abe8-1b9843bf3e6e
    dbp:birthPlace dbr:Fort-de-France;
    rdfs:comment
        "Michel Sardaby (* 4. September 1935 in Fort-de-France, Martinique) ist ein franz\u00f6sischer Jazz-Pianist und Komponist. Michel Sardaby lernte als F\u00fcnfj\u00e4hriger Klavier und spielte schon als Kind in der Gastst\u00e4tte seines Vaters in Fort-de-France. Er studierte sp\u00e4ter in Paris an der \u00c9cole Boulle, wo er 1956 ein Diplom erwarb; danach arbeitete er in Frankreich als professioneller Jazzpianist, in den 1960er Jahren zun\u00e4chst mit Bluesmusikern wie Sonny Boy Williamson oder T-Bone Walker."@de,
        "Michel Sardaby (born 4 September 1935) is a French jazz pianist."@en,
        "Michel Sardaby (n\u00e9 le 4 septembre 1935) est un pianiste de Jazz fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30b5\u30eb\u30c0\u30d3\u30fc\uff081935\u5e749\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29719223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Sardaby>,
        <http://viaf.org/viaf/29719223>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Sardaby.
doremus_artist:ef7ef415-c3e8-326e-bba1-c4d5473e4650
owl:sameAs viaf:76650180; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76650180>.
doremus_artist:efe78305-b8a3-327c-b65c-fd85b90e8965
owl:sameAs viaf:250957784; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250957784>.
doremus_artist:f04b1d3e-c576-3f30-a2e2-271a8183fe12
    dbp:birthPlace dbr:Germany;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "Harald Genzmer (* 9. Februar 1909 in Blumenthal, Provinz Hannover; \u2020 16. Dezember 2007 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Harald Genzmer (9 February 1909 \u2013 16 December 2007) was a German composer of contemporary classical music."@en,
        "Harald Genzmer (9 de Fevereiro de 1909 - 16 de Dezembro de 2007) foi um compositor alem\u00e3o de m\u00fasica cl\u00e1ssica contempor\u00e2nea."@pt,
        "Harald Genzmer (Blumenthal bij Bremen, 9 februari 1909 - M\u00fcnchen, 16 december 2007) was een Duitse componist."@nl,
        "Harald Genzmer n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1909 \u00e0 Br\u00eame et mort \u00e0 Munich le 16 d\u00e9cembre 2007 \u00e9tait un compositeur allemand de musique classique contemporaine."@fr,
        "Harald Genzmer, nacido en Blumenthal, cerca de Bremen, el 9 de febrero de 1909, y \u2020 (16 de diciembre de 2007), con 98 a\u00f1os, compositor alem\u00e1n de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "\u0425\u0430\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0413\u0435\u043d\u0446\u043c\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Harald Genzmer, 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1909, \u0411\u043b\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 16 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2007, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u0440\u043e\u043d\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 1936 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u30cf\u30e9\u30eb\u30c9\u30fb\u30b2\u30f3\u30c4\u30de\u30fc\uff08Harald Genzmer\u30011909\u5e742\u67089\u65e5 - 2007\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d6\u30ec\u30fc\u30e1\u30f3\u8fd1\u90ca\u306e\u30d6\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3\u30bf\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u30021928\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u30021934\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30ec\u30b9\u30e9\u30a6\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u50cd\u3044\u305f\u3002 1936\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u82b8\u8853\u7af6\u6280\u3067\u300e\u8d70\u8005\u300f\u304c\u9285\u30e1\u30c0\u30eb\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u8ecd\u52d9\u306b\u3064\u3044\u305f\u30021946\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u8077\u306b\u3064\u304d\u30011957\u5e74\u304b\u30891974\u5e74\u307e\u3067\u306e\u9593\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u8457\u540d\u306a\u9580\u4e0b\u751f\u306b\u306f\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ac\u30de\u30eb\u30fb\u30a2\u30d6\u30c7\u30eb\u30fb\u30e9\u30fc\u30d2\u30e0\u3084\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u67f3\u7530\u5b5d\u7fa9\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002 2007\u5e7412\u670816\u65e5\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u306698\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113886461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harald_Genzmer>,
        <http://viaf.org/viaf/113886461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harald_Genzmer.
doremus_artist:f1cb879f-8ee0-33e9-8bfa-f6e1d54ed011
owl:sameAs viaf:61758612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61758612>.
doremus_artist:f273035b-cd48-32ad-bc48-6a4aba5540e1
owl:sameAs viaf:46965951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46965951>.
doremus_artist:f2a6c111-e5ec-3d14-949d-2a5bea1ea7f1
    rdfs:comment
        "Didier Henry (born 24 May 1953) is a French baritone. He studied at the Conservatoire de Paris before joining the Op\u00e9ra National de Lyon. He is well known for his French opera roles, including those by Massenet, Gounod, Debussy, and Ravel. He also starred in a notable recording of Prokofiev's The Love for Three Oranges in French, under conductor Kent Nagano. The baritone is regularly invited on international stages, as often for lyrical productions than for concerts or recitals."@en;
    owl:sameAs viaf:207763291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Henry>,
        <http://viaf.org/viaf/207763291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/db4a17f1-b2c5-48e9-9dbc-96edd5c303cf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Henry.
doremus_artist:f2bf5689-7926-3efc-bde6-8a34c180fe60
owl:sameAs viaf:24799518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799518>.
doremus_artist:f31a2634-dcea-3dca-abb3-c05e82496754
owl:sameAs viaf:10039767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10039767>.
doremus_artist:f3209d68-f5c3-30e4-99d4-d2b4494ac403
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Hyacinthe Collin de Vermont (* 19. Januar 1693 in Versailles; \u2020 16. Februar 1761 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Maler des Rokoko. Der Sohn des Hofmusikers und Malers Nicolas Collin und der Jeanne Collet, studierte unter Jean Jouvenet und Hyacinthe Rigaud, welcher auch sein Patenonkel war, Malerei. Nach einem Studienaufenthalt in Rom kehrte er nach Paris zur\u00fcck und wurde 1725 Mitglied der Acad\u00e9mie royale de peinture et de sculpture. Er war ein Bruder des Komponisten Fran\u00e7ois Collin de Blamont."@de,
        "Hyacinthe Collin de Vermont (19 January 1693, Versailles \u2013 16 February 1761, Paris) was a French painter. Collin de Vermont was a pupil of Jouvenet and of Rigaud."@en,
        "Hyacinthe Collin de Vermont, n\u00e9 le 19 janvier 1693 \u00e0 Versailles et mort le 16 f\u00e9vrier 1761 \u00e0 Paris, est un peintre fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:49495812;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hyacinthe_Collin_de_Vermont>,
        <http://viaf.org/viaf/49495812>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Collin_de_Vermont_(Versailles).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hyacinthe_Collin_de_Vermont.
doremus_artist:f3d1746f-1d68-370f-b514-da58f7b34ffc
    owl:sameAs viaf:264165291;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264165291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a6b9b92-da87-420b-a734-f27687b854e0>.
doremus_artist:f4b46c8f-f1e0-30ed-b2e1-3d79dccfdddd
owl:sameAs viaf:27262992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27262992>.
doremus_artist:f4c8a621-9d33-361e-b2dc-722916a12ee9
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Burtin (born November 10, 1955) is a French composer, writer and filmmaker."@en,
        "Jacques Burtin est un compositeur, \u00e9crivain et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais n\u00e9 en 1955 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:10044468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Burtin>,
        <http://viaf.org/viaf/10044468>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JacquesBurtinCannesMay12.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Burtin.
doremus_artist:f59f5550-faa6-39dc-a7b3-e18cc7d00843
    owl:sameAs viaf:220921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Gibson>,
        <http://viaf.org/viaf/220921>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50274665-9b3c-4730-9a4e-c9d6153d497b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jon_Gibson_(musician)>.
doremus_artist:f5a8c0f8-0fff-392d-abf4-5a8b3334dc3d
owl:sameAs viaf:100188325; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100188325>.
doremus_artist:f64caf22-430f-37ea-82c0-41626049934e
owl:sameAs viaf:68270911; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68270911>.
doremus_artist:f6ee418f-596a-329d-bae8-c892ab51833a
    dbp:birthPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "Pandit Satyasheel Deshpande (born 9 January 1951) is an Hindustani classical musician who specialises in singing Khayal. He is a disciple of Pandit Kumar Gandharva and the son of musicologist Vamanrao Deshpande."@en;
    owl:sameAs viaf:49485434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Satyasheel_Deshpande>,
        <http://viaf.org/viaf/49485434>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Satyasheel_Deshpande.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Satyasheel_Deshpande.
doremus_artist:f7048b32-ba38-3abb-9765-ae8b18660516
    owl:sameAs viaf:120745876;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120745876>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ren√©_Le_Roy.
doremus_artist:f8433b09-967e-319f-b3f2-a041bbe6fc44
    rdfs:comment
        "Stafford Dean (born 20 June 1937) is a British bass opera singer. Stafford Dean was born in Kingswood, Surrey, England. He studied under Howell Glynne and others. Of particular note was his performance as Pooh-Bah in the BBC production of Mikado, and his outstanding rendition of the role of Alfonso d'Este in the 1980 Covent Garden production of Donizetti's opera Lucrezia Borgia. Dean has a wide international following."@en;
    owl:sameAs viaf:18388864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stafford_Dean>,
        <http://viaf.org/viaf/18388864>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stafford_Dean.
doremus_artist:f8811be8-a03e-31e5-9e7c-6221dda6ac21
    rdfs:comment
        "Paul Watkins (born 1970) is a Welsh classical cellist and conductor. His brother is the composer Huw Watkins. Watkins studied cello with William Pleeth, Melissa Phelps and Johannes Goritzki. In 1988, he won the BBC Young Musician of the Year in the string section. From 1990 to 1997, he was principal cellist of the BBC Symphony Orchestra. Watkins plays on a cello made by Domenico Montagnana and Matteo Goffriller, c 1730."@en;
    owl:sameAs viaf:85542360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Watkins_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/85542360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/317faee9-1ff5-4563-a8e4-89961145eb84>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Watkins_(musician)>.
doremus_artist:f88d1357-d565-3147-947d-8c40940e2657
    dbp:birthPlace dbr:Reims;
    rdfs:comment
        "Vincent S\u00e9gal, is a French cellist and bassist born in 1967 in the French city of Reims. He is a conservatory musician from the National Music Academy of Lyon who also studied at Banff Centre for the Arts in Canada. He is mainly known for the variety of his collaborations and out of the ordinary projects. He has worked with the likes of Steve Nieve, Elvis Costello, Cesaria Evora, Blackalicious, Carlinhos Brown, the French reggae band Tryo, Franck Monnet, the experimental project Mujeres Encinta, Georges Moustaki or with Alexandre Desplat in the O.S.T. of Lust, Caution and other of his films."@en,
        "Vincent S\u00e9galFichier:Defaut.svg Vincent S\u00e9gal est un violoncelliste et bassiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1967 \u00e0 Reims."@fr,
        "\u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u0301\u043d \u0421\u0438\u0433\u0430\u0301\u043b\u044c (\u0444\u0440. Vincent S\u00e9gal) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0420\u0435\u0439\u043c\u0441, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u0432 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u0435 1967 \u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:42034963;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_S\u00e9gal>,
        <http://viaf.org/viaf/42034963>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e6af0dec-8d2b-47b1-b2fe-6b490f4745d5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincent_S√©gal.
doremus_artist:f8a23f58-09da-300b-8896-97bf157c9d34
owl:sameAs viaf:120066693; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120066693>.
doremus_artist:f94da35f-0d62-327b-9f3d-bee2b40e3019
owl:sameAs viaf:16850607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16850607>.
doremus_artist:f99b7758-5e1f-3bbb-b98a-f03074c4ab5e
    owl:sameAs viaf:100358605;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100358605>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Chauvin.
doremus_artist:f9b3eebc-afad-3234-aa61-139f5f251d4c
owl:sameAs viaf:74184497; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74184497>.
doremus_artist:f9b9134d-c495-3314-9d5f-aaceb1fd1506
owl:sameAs viaf:221794936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221794936>.
doremus_artist:f9bcc9f5-da6c-3b49-8268-5d8ee42fbb2f
    dbp:birthPlace dbr:Bari;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Gaetano Donato Giuseppe Domenico Latilla (auch: Sig. Atilla, * 12. Januar 1711 in Bari; \u2020 15. Januar 1788 in Neapel) war ein italienischer Komponist der Neapolitanischen Schule, der mit seinen Opernkompositionen sehr erfolgreich war."@de,
        "Gaetano Latilla ( Bari, 12 de enero de 1711 \u2013 N\u00e1poles, 15 de enero de 1788) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Gaetano Latilla (12 January 1711 \u2013 15 January 1788) was an Italian opera composer, the most important of the period immediately preceding Niccol\u00f2 Piccinni (his nephew). Latilla was born in Bari, and studied at the Loreto Conservatory in Naples. He began writing comic operas for the Teatro dei Fiorentini in Naples in 1732, and is best known for his settings of Gismondo (Rome, 1737) and Madama Ciana (Rome, 1738). These two works, along with two by Rinaldo da Capua, formed the core of the traveling Italian comic opera repertory of the 1740s and early 1750s. He also wrote some opere serie, the first of which was a setting of Demofoonte (Venice, 1738)."@en,
        "Gaetano Latilla (n\u00e9 le 12 janvier 1711 \u00e0 Bari et mort le 12 janvier 1788 \u00e0 Naples) est un compositeur et musicien italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:66656806;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Latilla>,
        <http://viaf.org/viaf/66656806>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaetano_Latilla_by_Pier_Leone_Ghezzi._1739.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Latilla.
doremus_artist:f9c1b480-072b-3adf-b604-9a4807b68b09
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        """Ferdinando "Fred" Buscaglione (Italian pronunciation: [\u02c8fr\u025bd buska\u028e\u02c8\u028eo\u02d0ne]; 23 November 1921 \u2013 3 February 1960) was an Italian singer and actor who became very popular in the late 1950s. His public persona \u2013 the character he played both in his songs and his movies \u2013 was of a humorous mobster with a penchant for whisky and women."""@en,
        """Ferdinando (Fred) Buscaglione (ur. 23 listopada 1921 w Turynie, zm. 3 lutego 1960 w Rzymie), w\u0142oski muzyk, piosenkarz i aktor. Autor piosenek takich jak: "Mi\u0142o\u015b\u0107 w Portofino", "Twardziele" czy "Teresa, auto nie jest do zabawy". Sko\u0144czy\u0142 Konserwatorium Giuseppe Verdiego. W trakcie studi\u00f3w gra\u0142 m. in. na kontrabasie i skrzypcach. Zagra\u0142 g\u0142\u00f3wne role w dw\u00f3ch filmach: 
*  "Komu podoba si\u0119 Fred?" 
*  "My twardziele" Zgin\u0105\u0142 3 lutego 1960 r. w Rzymie. Jego rozp\u0119dzony samoch\u00f3d wpad\u0142 pod ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. Fred Buscaglione zgin\u0105\u0142 na miejscu."""@pl,
        """Fred Buscaglione (nome art\u00edstico de Ferdinando Buscaglione, Turim 23 de novembro de 1921 \u2013 Roma, 3 de fevereiro de 1960) foi um cantor italiano. Aos onze anos entra para o "Conservatorio Giuseppe Verdi" em Turim, mas abandonou os estudos tr\u00eas anos depois, devido ao seu pouco interesse pela m\u00fasica cl\u00e1ssica, mas ao que tamb\u00e9m foi isento na decis\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica da fam\u00edlia. Durante a adolesc\u00eancia come\u00e7ou a trabalhar em alguns locais de divers\u00e3o nocturna como cantor de jazz e m\u00fasico. \u00c9 considerado o principal autor e interprete do swing e do jazz em It\u00e1lia no p\u00f3s-guerra."""@pt,
        "Fred Buscaglione, de son vrai nom Ferdinando Buscaglione (n\u00e9 le 23 novembre 1921 \u00e0 Turin et mort le 3 f\u00e9vrier 1960 (\u00e0 38 ans) \u00e0 Rome) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et un acteur italien."@fr,
        "Fred Buscaglione, pseudoniem van Ferdinando Buscaglione (Turijn, 23 november 1921 \u2013 Rome, 3 februari 1960), was een Italiaans zanger-liedjesschrijver en acteur. Hij wordt gezien als een van de leidende figuren van de Italiaanse populaire muziek van de jaren vijftig van de twintigste eeuw. Hij was 38 jaar oud toen hij omkwam bij een auto-ongeluk."@nl,
        "Ha scritto alla sua morte Leo Chiosso, amico e collaboratore:"@it,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434 \u0411\u0443\u0441\u043a\u0430\u043b\u044c\u043e\u0301\u043d\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Fred Buscaglione; 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1921 \u2014 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1960) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u0445 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435 \u0433\u0430\u043d\u0433\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430, \u043e\u0431\u043e\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d. \u0422\u0440\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431 \u0432 \u043d\u043e\u0447\u044c \u043d\u0430 3 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1960 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c \u0432\u0440\u0435\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432\u0438\u043a. \u041f\u0435\u0432\u0446\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e 39 \u043b\u0435\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:69114162;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fred_Buscaglione>,
        <http://viaf.org/viaf/69114162>,
        <https://musicbrainz.org/artist/897ce0da-8e1f-42a4-ab82-b10b4cbee9f5>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad46829a-dcf3-4e2b-bf15-a3414985de3c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fred_Buscaglione_1959.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fred_Buscaglione.
doremus_artist:f9cbdf0f-97df-30f8-9bdb-140a2beae04d
    owl:sameAs viaf:69141271;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76235b20-ff0f-4f9e-8afa-7e75d7b94479>.
doremus_artist:f9cc7c4e-f4f0-33a9-8fb8-c641027690fa
    dbp:birthPlace dbr:Bucharest;
    dbp:deathPlace dbr:Wabern_bei_Bern;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Ackermann. Otto Ackermann est un chef d'orchestre n\u00e9 en Roumanie, naturalis\u00e9 suisse, n\u00e9 le 5 octobre 1909 \u00e0 Bucarest et mort le 9 mars 1960 \u00e0 Wabern bei Bern. Ackermann a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'Acad\u00e9mie royale de Bucarest, puis avec George Szell et Walther Gmeindl \u00e0 la Berliner Musikhochschule. Apr\u00e8s \u00eatre all\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf (aupr\u00e8s de Walter Bruno Iltz) et Br\u00fcnn, il a travaill\u00e9 comme chef d'orchestre \u00e0 Berne (Th\u00e9\u00e2tre municipal entre 1935 et 1947), Zurich (Op\u00e9ra de Zurich entre 1947 et 1953), \u00e0 Vienne (Theater an der Wien entre 1947 et 1953) et \u00e0 Cologne (Directeur musical de l'Op\u00e9ra de 1954 \u00e0 1957). \u00c0 partir de 1958, il est devenu directeur musical du th\u00e9\u00e2tre de Zurich."@fr,
        "Otto Ackermann (* 5. Oktober 1909 in Bukarest; \u2020 9. M\u00e4rz 1960 in Wabern bei Bern) war ein in Rum\u00e4nien geborener Schweizer Dirigent. Ackermann studierte an der K\u00f6niglichen Akademie in Bukarest, dann bei George Szell und Julius Pr\u00fcwer an der Berliner Musikhochschule. Nach Stationen als Kapellmeister in D\u00fcsseldorf (bei Walter Bruno Iltz), Br\u00fcnn, Bern, Z\u00fcrich, Luzern und Wien (Volksoper), wirkte er ab 1954 als GMD an den St\u00e4dtischen B\u00fchnen K\u00f6ln, ab 1959 als musikalischer Oberleiter am Stadttheater Z\u00fcrich. Beigesetzt wurde Ackermann auf dem Ortsfriedhof von Grindelwald."@de,
        "Otto Ackermann (18 October 1909 \u2013 9 March 1960) was a Romanian conductor who made his career mainly in Switzerland. Ackermann was born in Bucharest. He studied at the Berlin Hochschule, conducted the Royal Romanian Opera on tour when aged only 15, and then held many important appointments as operatic conductor, beginning with D\u00fcsseldorf Opera, 1928-1932 (when aged 18 to 23). Then he was at Brno, Bern and Vienna, with much travelling and concert-giving all over Europe, and recordings made with the Vienna Philharmonic, the Netherlands Philharmonic and the Zurich Tonhalle Orchestra."@en,
        "Studi\u00f2 a Bucarest e all'Universit\u00e4t der K\u00fcnste Berlin. Direttore d'orchestra, ha svolto la sua attivit\u00e0 in molti teatri d'opera, specialmente a Berna, a Colonia e al Teatro alla Scala di Milano. Dal 1928 al 1932 dirige a D\u00fcsseldorf.Nel dicembre 1936 dirige la prima assoluta di Match und Meitschi di Paul Burkhard a Berna. Nel novembre 1948 dirige Don Pasquale con Alda Noni e Gianni Raimondi e Boris Godunov (opera) con la Simionato, Giovanni Voyer e Nicola Rossi-Lemeni al Teatro Comunale di Bologna."@it,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30a2\u30c3\u30ab\u30fc\u30de\u30f3\uff08Otto Ackermann, 1909\u5e7410\u670818\u65e5 - 1960\u5e743\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u540d\u524d\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u98a8\u3060\u304c\u690d\u6c11\u8005\u306e\u51fa\u8eab\u306a\u306e\u304b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u7cfb\u306a\u306e\u304b\u306f\u4e0d\u660e\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d6\u30ab\u30ec\u30b9\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u5730\u5143\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u300115\u6b73\u3067\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u306e\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u5de1\u696d\u516c\u6f14\u306e\u6307\u63ee\u3092\u4efb\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30b0\u30de\u30a4\u30f3\u30c9\u30eb\u306e\u4e0b\u3067\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021928\u5e74\u304b\u30891932\u5e74\u307e\u3067\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u30d6\u30eb\u30ce\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u50cd\u3044\u305f\u5f8c\u30011935\u5e74\u304b\u30891947\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30f3\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021947\u5e74\u304b\u30891953\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5287\u5834\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u3001\u30d1\u30ea\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3001\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u3001\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u306a\u3069\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u5ba2\u6f14\u3057\u305f\u30021953\u5e74\u304b\u3089\u30b1\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u306a\u308a\u30011958\u5e74\u306b\u30c1\u30e5\u30fc\u30ea\u30d2\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u8ee2\u51fa\u30021950\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u3001EMI\u306b\u30a8\u30ea\u30fc\u30b6\u30d9\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30eb\u30c4\u30b3\u30c3\u30d7\u3068\u3068\u3082\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f5\u7d44\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u5168\u66f2\u9332\u97f3\u3067\u9577\u5e74\u89aa\u3057\u307e\u308c\u3066\u304d\u305f\u304c\u3001\u8fd1\u5e74\u3053\u308c\u4ee5\u5916\u306e\u9332\u97f3\u3082\u591a\u304f\u767a\u6398\u3055\u308c\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002 \u30f4\u30a1\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30fb\u30d0\u30a4\u30fb\u30d9\u30eb\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17406623;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Ackermann_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/17406623>,
        <https://musicbrainz.org/artist/79cc5f47-dfb0-4ac7-998d-c1f57b3a35f1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Otto_Ackermann_(conductor)>.
doremus_artist:fa19a76d-6d05-3bec-a8a2-6cd24429c296
owl:sameAs viaf:39573777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39573777>.
doremus_artist:fac91376-6e15-300d-93cb-90d4da5171c3
owl:sameAs viaf:70089530; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70089530>.
doremus_artist:fcf0c905-6732-39af-9ef7-2d218bc81728
owl:sameAs viaf:40442756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40442756>.
doremus_artist:fd78f0b6-7283-3603-86ef-63b592c9c70a
owl:sameAs viaf:265343179; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265343179>.
doremus_artist:fd8742f4-ea33-3da6-b589-37bdc6ef580f
owl:sameAs viaf:2682274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2682274>.
doremus_artist:fdd54f62-2eb3-33a2-9c9a-fa139598d372
owl:sameAs viaf:46818293; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46818293>.
doremus_artist:fde073e9-f70f-3feb-874d-5163f9a1c3db
owl:sameAs viaf:32188602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188602>.
doremus_artist:ff3e6424-abd7-3986-a98c-289cf1f7e55a
    dbp:birthPlace dbr:Upplands-Bro_Municipality;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Gustaf Allan Pettersson (* 19. September 1911 in der F\u00f6rsamling V\u00e4stra Ryd, Gemeinde Upplands-Bro, Schweden; \u2020 20. Juni 1980 in Stockholm) war ein schwedischer Komponist und Bratschist."@de,
        "Gustaf Allan Pettersson (19 September 1911 \u2013 20 June 1980) was a Swedish composer. Today he is considered one of the most important Swedish composers of the 20th century. His symphonies developed a devoted international following, starting in the final decade of his life."@en,
        "Gustaf Allan Pettersson est un compositeur et altiste su\u00e9dois, n\u00e9 le 19 septembre 1911 \u00e0 V\u00e4stra Ryd et mort le 20 juin 1980 \u00e0 Stockholm."@fr,
        "Gustav Allan Pettersson (19 de septiembre de 1911 - 20 de junio de 1980) fue un compositor sueco, considerado uno de los m\u00e1s importantes sinfonistas del siglo XX en su pa\u00eds."@es,
        "Gustav Allan Pettersson (V\u00e4stra Ryd, provincie Stockholms l\u00e4n, 19 september 1911 \u2013 Stockholm, 20 juni 1980) was een Zweeds componist."@nl,
        "\u0410\u043b\u043b\u0430\u043d \u041f\u0435\u0442\u0442\u0435\u0440\u0441\u0441\u043e\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Gustav Allan Pettersson; 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1911, \u0437\u0430\u043c\u043e\u043a \u0413\u043d\u0430\u043d\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440, \u043b\u0435\u043d \u0423\u043f\u043f\u0441\u0430\u043b\u0430 \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 1980, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30da\u30c3\u30bf\u30b7\u30e7\u30f3\uff08\u307e\u305f\u306f\u30da\u30c3\u30c6\u30b7\u30e7\u30f3\uff09\uff08Gustav Allan Pettersson, 1911\u5e749\u670819\u65e5 - 1980\u5e746\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300217\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5c0f\u54c1\u3092\u6b8b\u3059\u3002 \u66b4\u529b\u7684\u3067\u30a2\u30eb\u30b3\u30fc\u30eb\u4f9d\u5b58\u75c7\u306a\u7236\u3068\u3001\u75c5\u5f31\u306a\u6bcd\u3068\u3068\u3082\u306b4\u4eba\u5144\u5f1f\u306e\u672b\u5b50\u3068\u3057\u3066\u5e7c\u5e74\u671f\u3092\u904e\u3054\u3059\u30021930\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u3092\u5b66\u3073\u3001\u5f8c\u306b\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306b\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3002 1950\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3078\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3084\u30df\u30e8\u30fc\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3076\u30021953\u5e74\u306e\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3078\u306e\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u304c\u95a2\u7bc0\u708e\u3092\u60a3\u3044\u3001\u5f8c\u306b\u306f\u30da\u30f3\u3082\u3082\u3066\u306a\u3044\u307b\u3069\u306b\u306a\u308b\u30021980\u5e74\u3001\u764c\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u3002\u3000"@ja,
        "\u53e4\u65af\u5854\u592b\u00b7\u963f\u5170\u00b7\u4f69\u7279\u68ee\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aGustav Allan Pettersson\uff0c1911\u5e749\u670819\u65e5\uff0d1980\u5e746\u670820\u65e5)\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5728\u65af\u5fb7\u54e5\u5c14\u6469\u548c\u5df4\u9ece\u5b66\u4e60\u4e2d\u63d0\u7434\u6f14\u594f\uff0c\u540e\u53c8\u4ece\u5965\u6d85\u683c\u5b66\u4f5c\u66f2\u3002\u56de\u56fd\u540e\u7531\u4e8e\u8eab\u4f53\u539f\u56e0\u957f\u671f\u4f11\u517b\u3002\u5f7c\u5f97\u68ee\u662f20\u4e16\u7eaa\u4e0b\u534a\u53f6\u6700\u91cd\u8981\u7684\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u662f20\u4e16\u7eaa\u91cd\u8981\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5176\u7ba1\u5f26\u4e50\u4f5c\u54c1\u5927\u591a\u4e3a\u5355\u4e50\u7ae0\u5f62\u5f0f\uff0c\u89c4\u6a21\u5b8f\u5927\u4ee5\u81f3\u4e8e\u5197\u957f\uff0c\u4f7f\u7528\u590d\u6742\u7684\u5bf9\u4f4d\u6cd5\uff0c\u4f46\u59cb\u7ec8\u4fdd\u6301\u8c03\u6027\uff0c\u97f3\u4e50\u8bed\u8a00\u53d7\u9a6c\u52d2\u548c\u5965\u6d85\u683c\u7684\u5f71\u54cd\u5f88\u5927\u3002CPO\u516c\u53f8\u5f55\u5236\u4e86\u4ed6\u7684\u5927\u90e8\u5206\u4f5c\u54c1\uff0c\u5305\u62ec\u4ea4\u54cd\u66f2\u5168\u96c6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270575;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Allan_Pettersson>,
        <http://viaf.org/viaf/59270575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c070e4a-4465-4c08-ab5c-879f05f0c53d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Allan_Pettersson.
