@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:00219d15-5c49-3771-a980-f62ba88f0613
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Galveston,_Texas>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Richard Gene Williams (* 4. Mai 1931 in Galveston, Texas; \u2020 5. November 1985) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter. Williams spielte zun\u00e4chst Tenorsaxophon, wechselte als Teenager aber zur Trompete. Er erhielt die Basis seiner musikalischen Ausbildung am Wiley College. Nach dem Abschluss 1951 diente er in der US-Luftwaffe. 1956 spielte er f\u00fcr drei Jahre bei Lionel Hampton, mit dem er auch auf Europatournee war. Anschlie\u00dfend lie\u00df er sich in New York City nieder, wo er auf der Manhattan School of Music 1961 seinen Master machte. In dieser Zeit spielte er bei Charles Mingus. 1960 nahm er f\u00fcr Candid sein einziges Album als Leader auf, New Horn in Town. W\u00e4hrend der n\u00e4chsten Jahre spielte er auf dem Broadway, im Orchestra U.S.A. bei Max Roach, Quincy Jones, Duke Ellington, Booker Ervin, Yusef"@de,
        "Richard Gene Williams (May 4, 1931 \u2013 November 4, 1985) was an American jazz trumpeter. Williams was born in Galveston, Texas, and played tenor saxophone early in his life before picking up trumpet as a teenager. He played in local Texas bands and attended Wiley College, where he majored in music. After serving in the Air Force from 1952\u201356, he toured Europe with Lionel Hampton, and upon his return took a master's degree at the Manhattan School of Music. Richard Williams died on November 4, 1985 from kidney cancer in his Jamaica, NY home."@en;
    owl:sameAs viaf:100255328;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Williams_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/100255328>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Gene_Williams,_Trumpet_Player_(1931-1985).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Williams_(musician)>.
doremus_artist:020d4ddf-45f6-3853-aca1-550e46d3c9fc
owl:sameAs viaf:204344; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204344>.
doremus_artist:02ad1bab-64ff-32b3-857d-ba87aea1d257
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Czernica,_Silesian_Voivodeship>;
    dbp:deathPlace dbr:Katowice;
    rdfs:comment
        "Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki (Czernica, Sil\u00e9sia, 6 de dezembro de 1933 - 12 de novembro de 2010) foi um compositor polon\u00eas de m\u00fasica cl\u00e1ssica."@pt,
        "Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki (Polaco: [\u02c8x\u025bnr\u0268k m\u02b2i\u02c8k\u0254waj \u0261u\u02c8r\u025btski], Czernica, 6 de diciembre de 1933 \u2013 Katowice, 12 de noviembre de 2010) fue un compositor polaco."@es,
        "Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki (Polish: [\u02c8x\u025bnr\u0268k m\u02b2i\u02c8k\u0254waj \u0261u\u02c8r\u025btski]; English pronunciation Go-RET-ski; December 6, 1933 \u2013 November 12, 2010) was a Polish composer of contemporary classical music. According to Alex Ross, no recent classical composer has had as much commercial success as G\u00f3recki. G\u00f3recki became a leading figure of the Polish avant-garde during the post-Stalin cultural thaw. His Webernian-influenced serialist works of the 1950s and 1960s were characterized by adherence to dissonant modernism and drew influence from Luigi Nono, Karlheinz Stockhausen, Krzysztof Penderecki and Kazimierz Serocki. He continued in this direction throughout the 1960s, but by the mid-1970s had changed to a less complex sacred minimalist sound, exemplified by the transitional Symphony No. 2 and the hugely p"@en,
        "Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki (prononciation : \u02c8x\u025bnr\u0268k m\u02b2i\u02c8k\u0254waj gu\u02c8r\u025b\u0361tski), n\u00e9 le 6 d\u00e9cembre 1933 dans le village de Czernica, gmina Gaszowice, vo\u00efvodie de Sil\u00e9sie, au sud de la Pologne et mort le 12 novembre 2010 \u00e0 Katowice, est un compositeur polonais."@fr,
        "Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki (uitspraak: [\u02c8x\u025bnr\u0268k m\u02b2i\u02c8k\u0254waj \u0261u\u02c8r\u025btski]) (Czernica (Silezi\u00eb), 6 december 1933 - Katowice, 12 november 2010) was een Poolse componist in de klassieke traditie en een muziekpedagoog. G\u00f3recki wordt beschouwd als een muzikale voorloper van de avant-garde en vond met zijn nadrukkelijk eenvoudige muziektaal en zijn religieuze composities een groot publiek."@nl,
        "Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki (ur. 6 grudnia 1933 w Czernicy, zm. 12 listopada 2010 w Katowicach) \u2013 polski kompozytor wsp\u00f3\u0142czesnej muzyki powa\u017cnej. Profesor i rektor Pa\u0144stwowej Wy\u017cszej Szko\u0142y Muzycznej w Katowicach, wychowawca i pedagog muzyczny. Kawaler Orderu Or\u0142a Bia\u0142ego."@pl,
        "Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki [\u02c8x\u025bnr\u0268k m\u02b2i\u02c8k\u0254waj \u0261u\u02c8r\u025btski] (* 6. Dezember 1933 in Czernica; \u2020 12. November 2010 in Katowice) war ein polnischer Komponist und Professor."@de,
        "\u0425\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u043a \u041c\u0438\u043a\u043e\u0301\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0443\u0440\u0435\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki [\u02c8x\u025bnr\u0268k m\u02b2i\u02c8k\u0254waj \u0261u\u02c8r\u025btski]; 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1933, \u0427\u0435\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u0434 \u0420\u044b\u0431\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0421\u0438\u043b\u0435\u0437\u0438\u044f \u2014 12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2010, \u041a\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0647\u064a\u0646\u0631\u064a\u0643 \u063a\u0648\u0631\u064a\u0633\u0643\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Henryk G\u00f3recki) (\u0648. 1933 \u2013 2010 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u062a\u0631\u0628\u0648\u064a\u060c \u0648\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0643\u0627\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a\u0633\u0647 ."@ar,
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30af\u30fb\u30df\u30b3\u30ef\u30a4\u30fb\u30b0\u30ec\u30c4\u30ad\uff08Henryk Miko\u0142aj G\u00f3recki, 1933\u5e7412\u67086\u65e5 - 2010\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u91cc\u514b\u00b7\u7c73\u79d1\u62c9\u4f0a\u00b7\u6208\u96f7\u8328\u57fa\uff08\u6ce2\u5170\u8bed\uff1aHenryk Miko\u0142aj G\u00f3recki\uff0c1933\u5e7412\u67086\u65e5\uff0d2010\u5e7411\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e00\u822c\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u795e\u5723\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u4e00\u5f00\u59cb\u53d7\u5230\u97e6\u4f2f\u6069\u7684\u5e8f\u5217\u4e3b\u4e49\u5f71\u54cd\uff0c\u4f46\u662f\u540e\u6765\u66f4\u6ce8\u91cd\u4ece\u4f20\u7edf\u7684\u6ce2\u5170\u5723\u548f\u3001\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u7684\u590d\u8c03\u97f3\u4e50\u4ee5\u53ca\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u90a3\u91cc\u5f97\u6765\u7684\u7075\u611f\u3002\u5176\u300a\u7b2c\u4e09\u4ea4\u54cd\u66f2\u300c\u60b2\u6101\u4e4b\u6b4c\u300d\u300b\u7531\u4e8e\u9c9c\u660e\u7684\u6709\u8c03\u6027\uff0c\u4ee5\u53ca\u512a\u7f8e\u4f4e\u6c88\u7684\u611f\u50b7\u98ce\u683c\u3002\u800c\u6df1\u53d7\u5168\u4e16\u754c\u542c\u4f17\u7684\u559c\u7231\uff0c\u662f20\u4e16\u7eaa\u4e0b\u534a\u53f6\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4e2d\u5c11\u6709\u7684\u73b0\u8c61\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:97877003;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henryk_G\u00f3recki>,
        <http://viaf.org/viaf/97877003>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7a837d63-a434-47e8-8b48-1d50e54ebb74>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Henryk_Mikołaj_Górecki_Polish_composer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henryk_Górecki.
doremus_artist:02ae2835-a897-3367-b0d1-118484b21f7d
    dbp:birthPlace dbr:Kortrijk;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Fu un rappresentante della generazione di compositori esistita fra Josquin e Palestrina e scrisse con la tecnica della polifonia intercalando spesso imitazioni. Fu amico di Jacob Clemens non Papa e Orlando di Lasso."@it,
        "Jacobus Vaet (* 1529 in Kortrijk oder Harelbeke; \u2020 8. Januar 1567 in Wien) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist der Renaissance."@de,
        "Jacobus Vaet (c.\u20091529 \u2013 8 January 1567) was a Flemish composer of the Renaissance. He was a representative of the generation between Josquin and Palestrina, writing smooth polyphony with pervasive imitation, and he was a friend both of Clemens non Papa and Lassus."@en,
        "Jacobus Vaet (geboren omstreeks 1529 \u2013 overleden op 8 januari 1567) was als Vlaamse polyfonist een componist van de Renaissance. Hij vertegenwoordigt de generatie tussen die van Josquin Desprez en Palestrina en schreef in een gepolijste polyfone stijl, gebruikmakend van doorimitatie. Hij was bevriend met zowel Jacobus Clemens non Papa als Orlando di Lasso."@nl,
        "Jacobus Vaet ou Jacob (n\u00e9 vers 1529 et mort le 8 janvier 1567), est un compositeur franco-flamand de la Renaissance. Il appartient \u00e0 cette g\u00e9n\u00e9ration qui succ\u00e8de \u00e0 Josquin des Prez et pr\u00e9c\u00e8de celle de Palestrina. Pendant sa carri\u00e8re, il compose essentiellement de la musique polyphonique et est un proche de Clemens non Papa et de Roland de Lassus."@fr,
        """Jacobus o Jacob Vaet (c.1529 \u2013 8 de enero de 1567) fue un compositor del Renacimiento, el cual se encuadra dentro de la escuela conocida como Franco-Flamenca, del siglo XVI. Por supuesto con un corpus de trabajo principalmente enfocado a la m\u00fasica Sacra, quien fuera realmente famoso alguna vez pero que, como muchos otros grandes compositores de su tiempo, fue r\u00e1pidamente, y por un largo tiempo, olvidado. Con los trabajos hechos desde mediados del siglo XVIII y principios del XIX sobre la base de su persona, especialmente en la Antolog\u00eda producida por Franz Commer, titulada "Collectio operum musicorum Batavorum", ya tenemos el conocimiento de al menos 20 de sus motetes, varios Salmos e Himnos sacros. Luego en 1908 va a ser Hugo Leichtentritt quien en su "Historia del Motete" va a otorgarnos"""@es,
        "\u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u30fb\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\uff08Jacobus Vaet, 1529\u5e74\u3054\u308d - 1567\u5e741\u67088\u65e5\uff09\u306f\u76db\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30b8\u30e7\u30b9\u30ab\u30f3\u30fb\u30c7\u30fb\u30d7\u30ec\u3068\u30d1\u30ec\u30b9\u30c8\u30ea\u30fc\u30ca\u306e\u4e2d\u9593\u306e\u4e16\u4ee3\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3001\u901a\u6a21\u5023\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u3088\u3069\u307f\u306a\u3044\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u97f3\u697d\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u30fb\u30ce\u30f3\u30fb\u30d1\u30d1\u3084\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u30a5\u30b9\u30fb\u30e9\u30c3\u30b9\u30b9\u3068\u3082\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002\u304a\u305d\u3089\u304f\u30e4\u30b3\u30d6\u30fb\u30eb\u30cb\u30e3\u30fc\u30eb\u306e\u6069\u5e2b\u3002 \u30af\u30eb\u30c8\u30ec\u30fc\u51fa\u8eab\u3082\u3057\u304f\u306f\u30cf\u30ec\u30eb\u30d9\u30b1\u51fa\u8eab\u30021543\u5e74\u300113\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u30aa\u30f3\u30bc\u30fb\u30ea\u30fc\u30d5\u30a7\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u308b\u30021547\u5e74\u306b\u30eb\u30fc\u30f4\u30a1\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3059\u308b\u304c\u30011550\u5e74\u307e\u3067\u306b\u3001\u30ab\u30fc\u30eb5\u4e16\u306e\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306b\u304a\u3044\u3066\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\uff08\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\uff09\u3068\u3057\u3066\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u306e\u540d\u304c\u8a18\u9332\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u30021554\u5e74\u304b\u3089\u30d7\u30e9\u30cf\u3084\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3067\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u5927\u516c\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011564\u5e74\u306b\u5927\u516c\u304c\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u5e1d\u56fd\u7687\u5e1d\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f32\u4e16\u3068\u3057\u3066\u5373\u4f4d\u3059\u308b\u3068\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u7570\u52d5\u3002\u7d42\u751f\u305d\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u306f\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f32\u4e16\u306e\u5bf5\u81e3\u3067\u3042\u308a\u3001\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u306f\u30d5\u30a1\u30fc\u30c8\u306e\u65e9\u4e16\u3092\u65e5\u8a18\u306e\u4e2d\u3067\u60bc\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107585159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacobus_Vaet>,
        <http://viaf.org/viaf/107585159>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacobus_Vaet.
doremus_artist:02f09885-b047-3ee5-a63c-32ef0396098e
owl:sameAs viaf:224795131; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/224795131>.
doremus_artist:03e8846e-b821-3367-9099-f60c4b18559c
    dbp:birthPlace dbr:Tovačov;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Klement Slavick\u00fd (September 22, 1910, Tova\u010dov, Moravia \u2013 September 4, 1999, Prague, Czech Republic) was a Czech composer of modern classical music."@en,
        "\u041a\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u0447\u0435\u0448. Klement Slavick\u00fd ; 22 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1910, \u0422\u043e\u0432\u0430\u0447\u043e\u0432, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u20144 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1999, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c8\u30fb\u30b9\u30e9\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Klement Slavick\u00fd, 1910\u5e749\u670822\u65e5 - 1999\u5e749\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c8\u30f4\u30a1\u30c4\u30a9\u30d5\u51fa\u8eab\u3002\u30ab\u30ec\u30eb\u30fb\u30dc\u30ec\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30a4\u30e9\u30fc\u30af\u3068\u30e8\u30bb\u30d5\u30fb\u30b9\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5730\u65b9\u306e\u6c11\u8b21\u3068\u30ec\u30aa\u30b7\u30e5\u30fb\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4e8c\u91cd\u5408\u5531\u66f2\u300c\u30ea\u30c7\u30a3\u30c4\u30a7\u300d\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u72c2\u8a69\u7684\u5909\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300c\u53cb\u60c5\u300d\u3001\u5287\u7684\u30d5\u30ec\u30b9\u30b3\u300c\u5149\u3078\u306e\u9053\u300d\u3001\u56fd\u969b\u9023\u5408\u8a2d\u7acb40\u5468\u5e74\u306b\u6367\u3052\u3089\u308c\u305f\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a8\u30c3\u30bf\u7b2c4\u756a\u300c\u5168\u4e16\u754c\u306b\u5e73\u548c\u3092\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115834341;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klement_Slavick\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/115834341>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klement_Slavický.
doremus_artist:049fd5ff-d4f1-3491-9766-af57eaeaa87c
    dbp:birthPlace dbr:Bleckede;
    dbp:deathPlace dbr:Düsseldorf;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rg Immendorff (* 14. Juni 1945 in Bleckede; \u2020 28. Mai 2007 in D\u00fcsseldorf) war ein deutscher K\u00fcnstler (Malerei, Bildhauerei, Grafik und Aktionskunst) und Kunstprofessor. Immendorff wurde seit Beginn der 1980er Jahre zu einem der bekanntesten deutschen K\u00fcnstler der Gegenwart."@de,
        "J\u00f6rg Immendorff (Bleckede, 14 de junio de 1945 - D\u00fcsseldorf, 28 de mayo de 2007) fue un pintor neoexpresionista alem\u00e1n. Disc\u00edpulo de Joseph Beuys, formado en la Academia de Bellas Artes de D\u00fcsseldorf, fue uno de los pintores alemanes de la posguerra al que se le encuadra en la escuela de los denominados nuevos fauves. Del conjunto de su obra destaca la serie de la d\u00e9cada de 1970 titulada Caf\u00e9 Deutschland, donde trataba la divisi\u00f3n entre la Rep\u00fablica Federal de Alemania y la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica. Amigo personal del ex Canciller de Alemania, Gerhard Schr\u00f6der, uno de sus \u00faltimos trabajos fue la realizaci\u00f3n de un retrato del mismo una vez concluido su mandato para la denominada Galer\u00eda de los cancilleres en Berl\u00edn. Fue profesor de la Academia de Bellas Artes de M\u00fanich."@es,
        "J\u00f6rg Immendorff (Bleckede, 14 juni 1945 \u2013 D\u00fcsseldorf, 28 mei 2007) was een Duits kunstschilder en beeldhouwer. Vanaf 1996 tot op de dag van zijn overlijden was hij professor aan de kunstacademie D\u00fcsseldorf."@nl,
        "J\u00f6rg Immendorff (Bleckede, pr\u00f3ximo a L\u00fcneburg, 14 de junho de 1945 \u2014 D\u00fcsseldorf, 28 de maio de 2007) foi um pintor alem\u00e3o, al\u00e9m de escultor, cen\u00f3grafo e professor de arte."@pt,
        "J\u00f6rg Immendorff (June 14, 1945 \u2013 May 28, 2007) was one of the best known contemporary German painters; he was also a sculptor, stage designer and art professor."@en,
        "J\u00f6rg Immendorff (n\u00e9 le 14 juin 1945 \u00e0 Bleckede, Allemagne - mort le 28 mai 2007 \u00e0 D\u00fcsseldorf) est un peintre allemand contemporain."@fr,
        "\u0419\u043e\u0440\u0433 \u0418\u043c\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444 (\u043d\u0435\u043c. J\u00f6rg Immendorff; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1945, \u0411\u043b\u0435\u043a\u043a\u0435\u0434\u0435 \u2014 28 \u043c\u0430\u044f 2007, \u0414\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c\u0434\u043e\u0440\u0444) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:61604508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rg_Immendorff>,
        <http://viaf.org/viaf/61604508>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jörg_Immendorff_1986,_Hans-_Albers-Denkmal_(Hans_Albers_Memorial),_Hamburg,_Germany_6.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jörg_Immendorff.
doremus_artist:0524b206-7979-352d-90a5-da9fad353bd1
owl:sameAs viaf:37111199; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37111199>.
doremus_artist:06575711-d6fb-3f1e-8615-7f0f3e3035db
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Chita Rivera (born January 23, 1933) is an American actress, dancer, and singer best known for her roles in musical theatre. She is the first Hispanic woman and the first Latino American to receive a Kennedy Center Honors award (December 2002). She was awarded the Presidential Medal of Freedom in 2009."@en,
        "Chita Rivera (n\u00e9e le 23 janvier 1933 \u00e0 Washington D.C., est une actrice, chanteuse et danseuse am\u00e9ricaine. Elle a tenu un des r\u00f4les principaux de la com\u00e9die musicale West Side Story en 1957 \u00e0 Broadway."@fr,
        "Chita Rivera (ur. 23 stycznia 1933 w Waszyngtonie) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, aktorka i tancerka."@pl,
        "Chita Rivera, eigentlich Dolores Conchita Figueroa del Rivero, (* 23. Januar 1933 in Washington, D.C.) ist eine US-amerikanische Schauspielerin und T\u00e4nzerin."@de,
        "Dolores Conchita Figueroa del Rivero (23 de enero de 1933; Washington, D.C., EE. UU.), m\u00e1s conocida como Chita Rivera, es una actriz, cantante y bailarina estadounidense. A lo largo de su carrera protagoniz\u00f3 diversos musicales en Broadway, entre ellos, Chicago, El beso de la mujer ara\u00f1a y Nine. Sus interpretaciones la hicieron acreedora de diversos premios y galardones, entre ellos dos premios Tony. Fue la primera mujer hispana que recibi\u00f3 el Premio Kennedy (en 2002) y la Medalla Presidencial de la Libertad (2009)."@es,
        "Dolores Conchita Figueroa del Rivero, mais conhecida como Chita Rivera (Washington, D.C., 23 de janeiro de 1933) \u00e9 uma atriz, dan\u00e7arina e cantora estadunidense. Conhecida por sua participa\u00e7\u00e3o em teatro musical. \u00c9 a primeira mulher hisp\u00e2nica a receber um Pr\u00eamio Kennedy, em dezembro de 2002."@pt,
        "Nel 2002 \u00e8 stata la prima donna ispanica e latino americana a ricevere il Kennedy Center Honors e nel 2009 \u00e8 stata insignita dal presidente Obama della Medaglia presidenziale della libert\u00e0. Nel corso della sua carriera teatrale \u00e8 stata nominata dieci volte ai Tony Awards, vincendone due come miglior attrice protagonista in un musical nel 1984 e 1993."@it,
        "\u0414\u043e\u043b\u043e\u0440\u0435\u0441 \u041a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0442\u0430 \u0424\u0438\u0433\u0435\u0440\u043e\u0430 \u0434\u0435\u043b\u044c \u0420\u0438\u0432\u0435\u0440\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Dolores Conchita Figueroa del Rivero), \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043a \u0427\u0438\u0442\u0430 \u0420\u0438\u0432\u0435\u0440\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chita Rivera); \u0440\u043e\u0434. 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1933, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u043a\u0438\u043d\u043e, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0448\u043e\u0443 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:5116432;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chita_Rivera>,
        <http://viaf.org/viaf/5116432>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36b32b1d-f729-4d7a-a630-04befbb9589a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chita_Rivera.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chita_Rivera.
doremus_artist:066fac82-db57-33d8-8a79-88ec810117a1
    rdfs:comment
        "Rudolf Jansen (Arnhem, 19 januari 1940) is een Nederlands pianist en organist.Hij studeerde piano en orgel aan het Amsterdams Conservatorium (thans Conservatorium van Amsterdam) bij Nelly Wagenaar en bij zijn vader Simon C. Jansen. Hij ontving voor beide studies de Prix d'Excellence. Later behaalde hij de Aantekening Begeleiden bij Felix de Nobel. Rudolf Jansen was jarenlang docent aan het Amsterdams Conservatorium en aan de Musikhochschule van Neurenberg/Augsburg. Naast zijn solocarri\u00e8re is Jansen zich steeds meer gaan richten op liedbegeleiding en kamermuziek."@nl,
        "Rudolf Jansen (Arnhem, 19 janvier 1940) est un pianiste n\u00e9erlandais. Il \u00e9tudie simultan\u00e9ment le piano, l'orgue et le clavecin au Conservatoire d'Amsterdam. Ses ma\u00eetres sont Nelly Wagenaar, son p\u00e8re, Simon C. Jansen, Felix de Nobel et Gustav Leonhardt. Ses \u00e9tudes s'ach\u00e8vent avec deux prix d'excellence, un pour le piano et l'autre pour l'orgue. En 1965, il remporte le Toonkunst Jubileumprijs, et en 1966, le Zilveren Vriendenkrans donn\u00e9 par les amis du Concertgebouw. Il remporte le prix Edison par deux fois, en 1973 avec Han de Vries (hautbois) et en 1987 avec Dorothy Dorrow."@fr,
        """Rudolf Jansen (born January 19, 1940 in Arnhem) is a Dutch pianist, who studied piano, organ and harpsichord simultaneously at the Conservatoire of Amsterdam. His teachers were Nelly Wagenaar, his father Simon C. Jansen, Felix de Nobel and Gustav Leonhardt. His studies were crowned by two Prix d'Excellence, one for piano and one for organ. In 1965 he was awarded the Toonkunst Jubileumprijs, in 1966 the "Zilveren Vriendenkrans" by the Friends of the Concertgebouw. He won the Edison Award twice: in 1973 with Han de Vries (oboe), and 1987 with Dorothy Dorrow."""@en;
    owl:sameAs viaf:115184233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rudolf_Jansen>,
        <http://viaf.org/viaf/115184233>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rudolf_Jansen.
doremus_artist:068dcb4e-1c8e-35fa-ab26-b47574a2bcc6
owl:sameAs viaf:30343905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30343905>.
doremus_artist:07747764-bd98-3406-abb8-48855398ea04
owl:sameAs viaf:114433332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114433332>.
doremus_artist:079faee6-c52e-3cd1-b30b-b4e964b004cc
    dbp:birthPlace dbr:Chillán;
    dbp:deathPlace dbr:Puebla_City;
    rdfs:comment
        "Ram\u00f3n Mario Francisco Vinay Sep\u00falveda (* 31. August 1911 in Chill\u00e1n, Chile; \u2020 4. Januar 1996 in Puebla, Mexiko) war ein chilenischer Operns\u00e4nger (Tenor/Bariton)."@de,
        "Ram\u00f3n Mario Francisco Vinay Sep\u00falveda (Chill\u00e1n, Regi\u00f3n del Biob\u00edo; 31 de agosto de 1911-Puebla, M\u00e9xico; 4 de enero de 1996) fue un cantante de \u00f3pera chileno, tenor y bar\u00edtono de prestigio internacional."@es,
        "Ram\u00f3n Vinay (August 31, 1911 \u2013 January 4, 1996) was a famous Chilean operatic tenor with a powerful, dramatic voice. He is probably best remembered for his appearances in the title role of Giuseppe Verdi's tragic opera Otello."@en,
        "Ram\u00f3n VinayFichier:Ram\u00f3n Vinay.jpg Ram\u00f3n Mario Francisco Vinay Sep\u00falveda (n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1911 \u00e0 Chill\u00e1n, Chili et mort le 4 janvier 1996 \u00e0 Puebla de los \u00c1ngeles au Mexique) est un heldentenor chilien d'origine italo-fran\u00e7aise."@fr,
        "Ricordato come il pi\u00f9 famoso Otello verdiano del secondo dopoguerra insieme a Mario Del Monaco, ebbe in repertorio anche altri importanti ruoli, in particolare del melodramma italiano e wagneriano."@it,
        "\u0420\u0430\u043c\u043e\u0301\u043d \u041c\u0430\u0301\u0440\u0438\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0438\u0301\u0441\u043a\u043e \u0412\u0438\u043d\u0430\u0301\u0439 \u0421\u0435\u043f\u0443\u0301\u043b\u044c\u0432\u0435\u0434\u0430 (\u0438\u0441\u043f. Ram\u00f3n Mario Francisco Vinay Sep\u00falveda; 1911\u20141996) \u2014 \u0447\u0438\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru,
        "\u30e9\u30e2\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30ca\u30a4\uff08Ram\u00f3n Mario Francisco Vinay Sep\u00falveda, 1912\u5e748\u670831\u65e5 - 1996\u5e741\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u30021940\u5e74\u4ee3\u304b\u308960\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u304a\u3088\u3073\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u306e\u4e21\u58f0\u57df\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u300e\u30aa\u30c6\u30ed\u300f\u306b\u591a\u304f\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:3815760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ram\u00f3n_Vinay>,
        <http://viaf.org/viaf/3815760>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ramón_Vinay.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ramón_Vinay.
doremus_artist:09514cdf-b54d-3e55-9abe-50b255463e00
owl:sameAs viaf:264303669; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264303669>.
doremus_artist:09789aab-107c-34e3-bc40-19c9e7fa372b
owl:sameAs viaf:107224157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107224157>.
doremus_artist:0a054814-59c1-38dd-a6b5-a78300a22629
owl:sameAs viaf:4929187; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4929187>.
doremus_artist:0a3b865a-6399-3a64-abd1-daef30678dc0
    owl:sameAs viaf:74037698;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74037698>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1a5c20fe-e1d5-41e2-8e81-d216eff9b9b0>.
doremus_artist:0b52d191-4a00-33ec-8ba9-dc52b7c8104c
owl:sameAs viaf:27259761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27259761>.
doremus_artist:0b75c871-93d1-3e2e-8f3d-7f41ebdbe3cf
    rdfs:comment
        "Rolf Wallin (* 7. September 1957 in Oslo) ist ein norwegischer Komponist. Er studierte in Oslo und San Diego. In seinen Kompositionen vereint er Elemente verschiedener Genres wie Jazz, Rock, Elektroakustik und Orchestermusik. 2016 hatte Wallins Oper Elysium in der Nationaloper in Oslo seine Urauff\u00fchrung."@de,
        "Rolf Wallin (Oslo, 7 september 1957) is een Noors componist en trompettist. Hij kreeg zijn opleiding compositie aan de Staatsacademie voor Muziek in Oslo, onder meer van Olav Anton Thommessen en Finn Mortensen (1976-1982) en aan de Universiteit van Californi\u00eb - San Diego bij Roger Reynolds en Vinko Globokar (1985-1986). Als trompettist heeft hij in een aantal jazzbandjes gezeten, deze waren namelijk zeer gevraagd in Scandinavi\u00eb gedurende de jaren 60 en 70."@nl,
        "Rolf Wallin (born 7 September 1957 in Oslo) is a Norwegian composer, trumpeter and avant-garde performance artist. Rolf Wallin has established a reputation as one of the leading Scandinavian composers of his generation. He studied in Oslo with Finn Mortensen and Olav Anton Thommessen and later at the University of California where his teachers included Roger Reynolds and Vinko Globokar. Wallin\u2019s music combines an intuitive freedom with a rigorous mathematical approach, such as use of fractal algorithms to construct melody and harmony, resulting in a music that often hints at the influence of Ligeti, Xenakis and Berio."@en;
    owl:sameAs viaf:116848369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rolf_Wallin>,
        <http://viaf.org/viaf/116848369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rolf_Wallin.
doremus_artist:0b8e07db-fcea-3fcf-a8ac-ee5608420460
    owl:sameAs viaf:85422586;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85422586>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43ad1049-78af-4058-9efe-b501ba3e80db>.
doremus_artist:0db6ac33-a746-376d-a9a6-33a5c0b89ce4
owl:sameAs viaf:22327578; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327578>.
doremus_artist:0de7be85-468b-3dfc-badb-397bc596ed4b
    owl:sameAs viaf:42118123;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42118123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c5949d53-0ebf-4c3f-92ef-314ca8191bbe>.
doremus_artist:0e045121-e448-31f0-8b87-b2c63f1df358
    rdfs:comment
    "Gabriel Fumet est un fl\u00fbtiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1937."@fr;
    owl:sameAs viaf:74039432;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gabriel_Fumet>,
        <http://viaf.org/viaf/74039432>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gabriel_Fumet.
doremus_artist:0febfeee-137c-3de8-9559-6698c0487957
    rdfs:comment
        "Solomon Markovich Khromchenko (December 4, 1907, town of Zlatopol, Russian Empire, now Novomyrhorod, Kirovohrad district, Ukraine \u2013 January 20, 2002, Moscow, Russia) is a Russian and Jewish singer, tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:38489666;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Solomon_Khromchenko>,
        <http://viaf.org/viaf/38489666>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Solomon_Khromchenko.
doremus_artist:10ad079a-d8a8-328c-a930-9530bdd90676
owl:sameAs viaf:78625382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78625382>.
doremus_artist:113b9ef4-f495-3aac-be35-55d6319c0046
owl:sameAs viaf:69115277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115277>.
doremus_artist:11991201-d7fc-3cc5-8086-00bfe9ae2a86
owl:sameAs viaf:7576582; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7576582>.
doremus_artist:132416bb-5816-381b-a785-2a8802105087
    rdfs:comment
        "Istv\u00e1n Kassai (born 26 March 1959) is a Hungarian pianist. He graduated at the Budapest Liszt Academy of Music in 1982 studying in the class of P\u00e1l Kadosa. Then in 1984 he pursued his second diploma in the Conservatoire Europ\u00e9en de Musique de Paris under the close supervision of Yvonne Lef\u00e9bure. During and after his studies he also undertook several master courses, such as the one led by Gy\u00f6rgy Cziffra in Senlis and Keszthely, too."@en;
    owl:sameAs viaf:85942751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Istv\u00e1n_Kassai>,
        <http://viaf.org/viaf/85942751>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:István_Kassai.
doremus_artist:14d42c8e-59f5-36ae-b151-522538efb53d
    rdfs:comment
        "Amihai Grosz (born 1979 in Jerusalem) is an Israeli violist. As of 2010, he is the principal violist of the Berlin Philharmonic. Grosz was a founding member of the Jerusalem Quartet, and played with them until 2009. During his time with the Quartet, they received a contract with the label Harmonia Mundi. A number of their recordings have been awarded prizes such as the BBC Music Magazine Chamber Award or the ECHO Classic Award 2009."@en;
    owl:sameAs viaf:34237453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amihai_Grosz>,
        <http://viaf.org/viaf/34237453>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amihai_Grosz.
doremus_artist:14f7da72-ec97-3401-ad74-e5cd6d6d5f10
owl:sameAs viaf:17488147; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488147>.
doremus_artist:17c26125-21fd-3f44-9b6a-294570aa0ce3
owl:sameAs viaf:172183824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172183824>.
doremus_artist:17febc10-3671-3664-94a7-d847a783ed41
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Collonges-au-Mont-d'Or>;
    rdfs:comment
        "Mia Bella (nacida en Collonges-au-Mont-d'Or el 11 de febrero de 1926) Chef franc\u00e9s, fundador de la nouvelle cuisine. A partir de 1959 hizo famoso mundialmente el antiguo restaurante familiar. Con tres estrellas de la Gu\u00eda Michelin (1961, 1962 y 1965), el local renovado, L'Auberge Paul Bocuse, se caracteriza por ofrecer una cocina natural en combinaci\u00f3n con la diet\u00e9tica. Es el primero de su profesi\u00f3n que ha sido distinguido con la Legi\u00f3n de Honor (1975). Entre sus libros destaca La cuisine du march\u00e9 1976. En 1962 reforma el restaurante familiar, obteniendo la segunda estrella Michel\u00edn."@es,
        "Paul Bocuse (* 11. Februar 1926 in Collonges-au-Mont-d\u2019Or) ist ein franz\u00f6sischer Koch, Gastronom und Kochbuchautor."@de,
        "Paul Bocuse (Collonges-au-Mont-d'Or, 11 februari 1926) is een gedecoreerd Frans chef-kok, uitbater van zijn eigen restaurant L'Auberge Du Pont de Collonges, belanghebber in tal van andere eetgelegenheden in Collonges-au-Mont-d'Or en Lyon, auteur van tal van kookboeken en een vooraanstaand, zo niet de belangrijkste, vertegenwoordiger van de nouvelle cuisine. Bocuse wordt algemeen beschouwd als een van de grootste gastronomen van de 20e eeuw. Bocuse verdiende in zijn meer dan veertigjarige carri\u00e8re drie Michelinsterren voor zijn restaurant. Bocuse ontwikkelde de kookstijl van topkok Auguste Escoffier verder. Een gerecht van hem is truffelsoep, soupe V.G.E., die hij cre\u00eberde voor president Val\u00e9ry Giscard d'Estaing. Van Giscard d'Estaing kreeg hij de grootste onderscheiding voor zijn gerecht."@nl,
        "Paul Bocuse (pronounced: [p\u0254l bokyz]) (born 11 February 1926) is a French chef based in Lyon who is famous for the high quality of his restaurants and his innovative approaches to cuisine. A student of Eug\u00e9nie Brazier, he is one of the most prominent chefs associated with the nouvelle cuisine, which is less opulent and calorific than the traditional cuisine classique, and stresses the importance of fresh ingredients of the highest quality. Paul Bocuse claimed that Henri Gault first used the term, nouvelle cuisine, to describe food prepared by Bocuse and other top chefs for the maiden flight of the Concorde airliner in 1969."@en,
        "Paul Bocuse, (ur. 11 lutego 1926 w Collonges-au-Mont-d'Or w departamencie Rodan) - francuski szef kuchni."@pl,
        "Paul Bocuse, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Collonges-au-Mont-d'Or (Rh\u00f4ne), est un grand chef cuisinier fran\u00e7ais parmi les plus c\u00e9l\u00e8bres du monde, un des ma\u00eetres de la cuisine traditionnelle et de la grande cuisine, pr\u00e9curseur de la nouvelle cuisine et trois macarons Michelin (\u00e9toiles) au Guide Michelin depuis 1965."@fr,
        """\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 grandi cuochi mondiali del XX secolo. Per lui la cucina \u00e8 stata una autentica ragione di vita: l'ha promossa e innovata dando origine, con un gruppo di altri cuochi francesi, al "fenomeno" della Nouvelle cuisine. Con l'edizione della Guida Michelin 2015, \u00e8 l'unico Chef ad essere riuscito a mantere 3 stelle, la valutazione massima della guida, consecutivamente per 50 anni per il suo ristorante situato a Collonges-au-Mont-d'Or."""@it,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u0411\u043e\u043a\u044e\u0437 (\u0444\u0440. Paul Bocuse, \u0440\u043e\u0434. 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1926) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0448\u0435\u0444-\u043f\u043e\u0432\u0430\u0440 \u0438 \u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0432\u0430\u0440\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30dc\u30ad\u30e5\u30fc\u30ba\uff08Paul Bocuse, 1926\u5e742\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30ea\u30e8\u30f3\u8fd1\u90ca\u306b\u3042\u308b\u30ec\u30b9\u30c8\u30e9\u30f3\u300c\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30dc\u30ad\u30e5\u30fc\u30ba\u300d\u306e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc3\u3064\u661f\u30b7\u30a7\u30d5\u3067\u3001\u30dc\u30ad\u30e5\u30fc\u30ba\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u8cde\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3002\u73fe\u5728\u3001\u5c0f\u91ce\u4e8c\u90ce\u306e90\u6b73\u306b\u6b21\u3050\u9ad8\u9f623\u3064\u661f\u30b7\u30a7\u30d5\u3067\u3042\u308b\u3002\u3082\u3063\u3068\u3082\u8fd1\u5e74\u306f\u3001\u9ad8\u9f62\u3067\u3042\u308a\u3001\u5168\u304f\u6599\u7406\u3092\u4f5c\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u6a21\u69d8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7748;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Bocuse>,
        <http://viaf.org/viaf/7748>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Bocuse2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Bocuse.
doremus_artist:18bd14d1-63a8-3429-b299-f1b0ba7fcb79
owl:sameAs viaf:7574204; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7574204>.
doremus_artist:1a131bd9-028e-3381-b66b-709ecd036a84
owl:sameAs viaf:53388826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53388826>.
doremus_artist:1b20de75-2900-37e6-bc47-27ad468bde55
    dbp:deathPlace dbr:Scunthorpe;
    rdfs:comment
        "(This article is about the English composer. For the Australian surgeon, see Thomas Peel Dunhill.) Thomas Frederick Dunhill (1 February 1877 \u2013 13 March 1946) was an English composer and writer on musical subjects. His compositions include a song cycle, The Wind among the Reeds, and an operetta, Tantivy Towers."@en,
        "Thomas Frederick Dunhill (* 1. Februar 1877 in Hampstead; \u2020 13. M\u00e4rz 1946 in Scunthorpe) war ein englischer Komponist. Dunhill studierte am Royal College of Music von 1893 bis 1897 Komposition und Klavier. Von 1899 bis 1908 unterrichtete er an Eton College und gleichzeitig am Royal College of Music Harmonielehre und Kontrapunkt.Zwischen 1907 und 1919 veranstaltete er in London zahlreiche Konzerte, bei denen Werke junger britischer Komponisten aufgef\u00fchrt wurden. Seit 1942 war er Professor am Royal College of Music."@de,
        "Thomas Frederick Dunhill (Hampstead, Londen, 1 februari 1877 - Scunthorpe, Lincolnshire, 13 maart 1946) was een Brits componist en schrijver over muziek. Hij was voornamelijk bekend in Engeland. Dunhill\u2019s carri\u00e8re in de muziek begon toen hij in 1893 ging studeren aan het Royal College of Music, Londen; piano bij Franklin Taylor en compositie bij Sir Charles Villiers Stanford. Hij werd later muziekdocent aan het Eton College (1899-1908) en vanaf 1905 was hij muziekprofessor aan het RCM."@nl,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c0\u30f3\u30d2\u30eb\uff08Thomas Frederick Dunhill, 1877\u5e742\u670811\u65e5 \u30cf\u30f3\u30d7\u30b9\u30c6\u30c3\u30c9 - 1946\u5e743\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u697d\u66f8\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u9023\u4f5c\u6b4c\u66f2\u300a\u8466\u9593\u306e\u98a8\uff08The Wind among the Reeds\uff09\u300b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u304c\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u98a8\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u304c\u518d\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3064\u3064\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7587643;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Dunhill>,
        <http://viaf.org/viaf/7587643>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c95256f-c984-4332-bb97-ab5b149641bb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Dunhill.
doremus_artist:1c4f4946-61c3-353b-afb6-0e212198a396
    dbp:birthPlace dbr:Vertus;
    rdfs:comment
        "Eustache Deschamps (* um 1345 in Vertus/Champagne; \u2020 1404), auch Eustache Morel genannt, war ein franz\u00f6sischer Dichter. Er gilt als bedeutendster franz\u00f6sischer Lyriker der zweiten H\u00e4lfte des 14. Jahrhunderts."@de,
        "Eustache Deschamps (1340\u20131406) was a medieval French poet, also known as Eustache Morel (, 699). Born at Vertus, in Champagne, he received lessons in versification from Guillaume de Machaut and later studied law at Orleans University. He then traveled through Europe as a diplomatic messenger for Charles V, being sent on missions to Bohemia, Hungary and Moravia. In 1372 he was made huissier d\u2019armes to Charles. He received many other important offices, was bailli of Valois, and afterwards of Senlis, squire to the Dauphin, and governor of Fismes."@en,
        "Eustache Deschamps (cerca de 1345, Vertus, Champagne - cerca de 1406) foi um poeta franc\u00eas da Idade M\u00e9dia. Foi mestre de Cristina de Pisano."@pt,
        "Eustache Deschamps (n. en 1346 - f. en 1406) fue un poeta franc\u00e9s del Medioevo, tambi\u00e9n conocido como Eustache Morel (Huot 1999, 699). Nacido en Vertus, en la regi\u00f3n de Champagne, recibi\u00f3 lecciones sobre versificaci\u00f3n por Guillaume de Machaut y m\u00e1s tarde estudi\u00f3 leyes en la Universidad de Orleans. Luego de esto viaj\u00f3 a trav\u00e9s de Europa como mensajero diplom\u00e1tico del rey Carlos V. Sus propiedades fueron hurtadas por ingleses, en consecuencia, se refiere a ellos en muchos de sus poemas."@es,
        "Eustache Deschamps (n\u00e9 vers 1340 \u00e0 Vertus en Champagne - mort entre le 21 juin 1404 et le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 1405), de son vrai nom Eustache Morel, est un po\u00e8te fran\u00e7ais, qui a notamment contribu\u00e9 \u00e0 fixer le genre de la ballade et a \u00e9crit le premier art po\u00e9tique en fran\u00e7ais."@fr,
        "\u042d\u0441\u0442\u0430\u0301\u0448 \u0414\u0435\u0448\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Eustache Deschamps; 1346, \u0412\u0435\u0440\u0442\u0443, \u0428\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u044c \u2014 1406) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432\u0435\u0434 XIV \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041f\u043e \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0432 \u041e\u0440\u043b\u0435\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435; \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b \u0432\u043e \u0424\u043b\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u0438, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438, \u0421\u0438\u0440\u0438\u0438, \u0431\u044b\u043b \u0432 \u043f\u043b\u0435\u043d\u0443 \u0443 \u0441\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u043d \u0432 \u0415\u0433\u0438\u043f\u0442\u0435. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u0437\u0430\u0431\u0432\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0443\u0436\u0434\u0435. \u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d \u0432\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435: \u00ab\u0417\u0435\u0440\u0446\u0430\u043b\u043e \u0431\u0440\u0430\u043a\u0430\u00bb (Le Miroir de mariage) \u2014 \u043d\u0435\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u043c\u0430 \u0432 13000 \u0441\u0442\u0438\u0445\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:46854829;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eustache_Deschamps>,
        <http://viaf.org/viaf/46854829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eustache_Deschamps.
doremus_artist:1c6e3c28-2bd6-3cee-9995-956cf37069c8
    owl:sameAs viaf:51092670;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51092670>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f54a1da8-35c7-42d4-86d2-f53c05d622c5>.
doremus_artist:1d9ea317-2be4-38f1-a96d-16f99aa673c7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Penn,_Buckinghamshire>;
    rdfs:comment
        "Michael Chance CBE (Penn (Buckinghamshire), 7 maart 1955) is een Engelse contratenor. Chance komt uit een muzikale familie. Al tijdens zijn jeugd zong hij in een koor. Chance studeerde aan Eton College en King's College, Cambridge. Zijn repertoire is zeer breed. Chances mogelijkheden inspireerden meerdere componisten (onder andere Tan Dun) tot het maken van stukken voor zijn uitzonderlijke stembereik. Hij nam deel aan het project van Ton Koopman en het Amsterdam Baroque Orchestra dat de opname van alle cantates van Johann Sebastian Bach behelsde."@nl,
        "Michael Chance CBE (born 7 March 1955) is an English countertenor and the founder and Artistic Director of The Grange Festival."@en,
        "Michael Chance, CBE (* 7. M\u00e4rz 1955 in Penn, Buckinghamshire) ist ein britischer Operns\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "Michael Chance, n\u00e9 le 7 mars 1955 \u00e0 Penn (Buckinghamshire, Angleterre), est un contre-t\u00e9nor britannique."@fr,
        "Michel Chance (Penn, Buckinghamshire, 7 de marzo de 1955), es un cantante l\u00edrico ingl\u00e9s con registro de contratenor."@es,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0427\u0430\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Chance, \u0440\u043e\u0434. 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1955, \u041f\u0435\u043d\u043d, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0430\u043a\u0438\u043d\u0433\u0435\u043c\u0448\u0438\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:42027373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Chance>,
        <http://viaf.org/viaf/42027373>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Chance.
doremus_artist:1eeb42b2-407f-338e-b6a1-592e074f176d
owl:sameAs viaf:100192269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100192269>.
doremus_artist:2070d846-fdee-351f-af2f-64ec35c0665e
    dbp:birthPlace dbr:Chartres;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Nicolas-Fran\u00e7ois Guillard (16 January 1752 \u2013 26 December 1814) was a French librettist. He was born in Chartres and died in Paris, the recipient of a government pension in recognition of his work writing librettos. He was also on Comit\u00e9 de Lecture of the Paris Op\u00e9ra. One of the foremost of the French librettist of his generation, he wrote libretti for many noted composers of the day, including Salieri (Les Horaces) and in particular Sacchini (Oedipe \u00e0 Colone, amongst many others). His most famous work is Iphig\u00e9nie en Tauride, his first libretto, set by Gluck after the composer had initially rejected it. Gluck collaborated with Guillard to heavily recast the libretto, not only to suit Gluck's artistic preferences, but also to accommodate pre-existing music that Gluck borrowed, both from him"@en,
        "Nicolas-Fran\u00e7ois Guillard est un librettiste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Chartres le 16 janvier 1752 et mort \u00e0 Paris le 26 d\u00e9cembre 1814. En 1776, Guillard participa au recueil intitul\u00e9 Journ\u00e9e de l'Amour, ou Heures de Cyth\u00e8re aux c\u00f4t\u00e9s de la comtesse de Turpin de Criss\u00e9, Charles-Simon Favart et Claude-Henri de Fus\u00e9e de Voisenon puis, l'ann\u00e9e suivante, au Pot pourri, \u00e9trennes aux gens de lettres avec Jacques Pierre Brissot de Warville."@fr;
    owl:sameAs viaf:44299771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolas-Fran\u00e7ois_Guillard>,
        <http://viaf.org/viaf/44299771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolas-François_Guillard.
doremus_artist:20761823-a596-3ac8-9a7e-8342bcd78140
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Freiburg,_Lower_Saxony>;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Christian Heinrich Postel (* 11. Oktober 1658 in Freiburg/Elbe; \u2020 22. M\u00e4rz 1705 in Hamburg) war ein Jurist, epischer Dichter und Opernlibrettist."@de,
        "Christian Heinrich Postel (11 October 1658 \u2013 22 March 1705) was a German jurist, epic poet and opera librettist, who wrote 28 libretti for the Oper am G\u00e4nsemarkt in Hamburg, set by composers such as Johann Philipp F\u00f6rtsch, Reinhard Keiser and Georg Philipp Telemann. His texts for a St John Passion were set by composers Christian Ritter, Johann Mattheson and Johann Sebastian Bach in his St John Passion."@en,
        "Christian Heinrich Postel (ur. 11 pa\u017adziernika 1658 we Fryburgu nad \u0141ab\u0105 - zm. 22 marca 1705 w Hamburgu) \u2013 niemiecki poeta, librecista i prawnik. By\u0142 wybitnym tw\u00f3rc\u0105 librett dla Opery Hamburskiej pod koniec XVII wieku. Pisa\u0142 dla wielu zankmotych kompozytor\u00f3w, tj. Reinhard Keiser, Johann Sigismund Kusser, Johann Georg Conradi, Johann Philipp F\u00f6rtsch, Georg Friedrich H\u00e4ndel, Georg Philipp Telemann."@pl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u041f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Christian Heinrich Postel; 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1658, \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433 (\u042d\u043b\u044c\u0431\u0435) \u2014 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1705, \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433. \u0412\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0437\u0438\u044f. \u0417\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u043b \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430\u043c, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443. \u041e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043a\u0430\u043a \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u044f \u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u2014 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u043e\u043c \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u043e\u043c \u0422\u0435\u043b\u0435\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c, \u0420\u0435\u0439\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434\u043e\u043c \u041a\u0443\u0441\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0451\u043b \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u041a\u0430\u043c\u043f\u0438\u0441\u0442\u0440\u043e\u043d\u0430 \u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0416\u0430\u043d\u0430-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u041b\u044e\u043b\u043b\u0438 \u00ab\u0410\u0445\u0438\u043b\u043b \u0438 \u041f\u043e\u043b\u0438\u043a\u0441\u0435\u043d\u0430\u00bb. \u0414\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043d\u0430\u0434 \u0433\u0438\u0433\u0430\u043d\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u043c\u043e\u0439 \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u0412\u0438\u0442\u0442\u0435\u043a\u0438\u043d\u0434\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Der gro\u00dfe Wittekind)"@ru;
    owl:sameAs viaf:10641136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Heinrich_Postel>,
        <http://viaf.org/viaf/10641136>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oper_am_Gänsemarkt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Heinrich_Postel.
doremus_artist:21bbc3ad-2f93-3987-949f-51ffccf46fa3
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Casali (* um 1715 in Rom; \u2020 1792 ebenda) war ein italienischer Komponist."@de,
        "Giovanni Battista Casali (1715\u20131792) was an Italian musician. Casali was born in Rome in 1715. From 1759 until his death he held the position of choir-master in the Basilica of St. John Lateran. Casali was one of the last of his period to write for voices a cappella."@en,
        "Giovanni Battista Casali (Rome 1715 - Rome 6 juillet 1792) est un compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:24792901;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Casali>,
        <http://viaf.org/viaf/24792901>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Casali.
doremus_artist:21fbb711-732c-3d2a-b3e5-8b00bb0c0c88
    dbp:birthPlace dbr:Laurière;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Edmond Gondinet (7 March 1828 \u2013 19 November 1888) was a French playwright and librettist. This author, nearly forgotten today, produced forty plays of which several were successful. He collaborated with Alphonse Daudet and Eug\u00e8ne Labiche, among others."@en,
        "Edmond Gondinet est un dramaturge fran\u00e7ais, n\u00e9 le 7 mars 1828 \u00e0 Lauri\u00e8re (Haute-Vienne) et mort le 19 novembre 1888 (\u00e0 60 ans) \u00e0 Neuilly-sur-Seine. Il a fait jouer sur les sc\u00e8nes parisiennes une quarantaine de pi\u00e8ces, collaborant notamment avec Eug\u00e8ne Labiche et Alphonse Daudet. Si certaines pi\u00e8ces ont incontestablement vieilli, d\u2019autres ont conserv\u00e9 leur force comique."@fr,
        "Pierre Edmond Julien Gondinet (* 7. M\u00e4rz 1828 in Lauri\u00e8re, D\u00e9partement Haute-Vienne; \u2020 19. November 1888 in Neuilly-sur-Seine, D\u00e9partement Hauts-de-Seine) war ein franz\u00f6sischer B\u00fchnendichter und Librettist."@de,
        "\u042d\u0434\u043c\u043e\u043d \u0413\u043e\u043d\u0434\u0438\u043d\u0435 (\u0444\u0440. Edmond Gondinet; 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1828, \u041b\u043e\u0440\u044c\u0435\u0440, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0412\u044c\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0412\u0435\u0440\u0445\u043d\u044f\u044f \u2014 19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1888, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043b \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0441 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0448\u0451\u043b \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0441 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0430 \u0432 \u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0430. \u0412 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 40 \u043f\u044c\u0435\u0441, \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0435\u0439 \u00ab\u0421\u043b\u0438\u0448\u043a\u043e\u043c \u043b\u044e\u0431\u043e\u043f\u044b\u0442\u043d\u044b\u0439\u00bb (\u0444\u0440. Trop curieux), \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u041a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0437 25 \u0438\u044e\u043d\u044f 1863 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041a\u0430\u043a \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0430\u043b\u0430 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430,"@ru;
    owl:sameAs viaf:36919093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edmond_Gondinet>,
        <http://viaf.org/viaf/36919093>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edmond_Gondinet_(atelier_Nadar).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edmond_Gondinet.
doremus_artist:22bad145-ab37-328b-b38c-6a0a41ca15b1
    owl:sameAs n0:bc997fde-03a9-4a7d-a7ea-4a99355879ab;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/bc997fde-03a9-4a7d-a7ea-4a99355879ab>.
doremus_artist:241351ce-0214-3d46-93b9-9d3460458cb4
    owl:sameAs viaf:74041012;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041012>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c4c1e5a-114d-44c0-a2cc-90c850454be0>.
doremus_artist:24990b39-1f87-3756-9900-b533e5744b21
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        """Jane Marie Andr\u00e9e Rhodes (March 13, 1929 \u2013 May 7, 2011) was a French opera singer whose voice encompassed both the soprano and high mezzo-soprano ranges. Her most celebrated role was Carmen, which she sang in the opera's first ever staging at the Palais Garnier. She also created the roles of Isadora in Marcel Landowski's Le Fou and Maguelone in Georges Delerue's Le Chevalier de Neige and sang Renata in the first recorded performance of Prokofiev's The Fiery Angel. Admired for both her voice and her glamorous stage presence, she was nicknamed the "Bardot of the Op\u00e9ra"."""@en,
        "Jane Rhodes (* 13. M\u00e4rz 1929 in Paris; \u2020 7. Mai 2011 in Neuilly-sur-Seine) war eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran und Mezzosopran)."@de,
        "Jane Rhodes (*13 de marzo de 1929, Par\u00eds-\u2020 7 de mayo de 2011, Neuilly-sur-Seine fue una mezzosoprano francesa llamada la \u00abBrigitte Bardot de la Op\u00e9ra\u00bb casada con el director de orquesta Roberto Benzi muy famosa como Carmen de Bizet. Debut\u00f3 en 1953 en Nancy y se retir\u00f3 en 1980. Sus personajes principales fueron Marguerite (La Damnation de Faust de Berlioz), Tosca, Werther. En 1957, fue El \u00e1ngel de fuego de Sergei Prokofiev y cant\u00f3 Salom\u00e9, en Aix-en-Provence y el Metropolitan Opera.En 1961 fue Carmen y Marguerite en el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires."@es,
        """Jane Rhodes (Parijs, 13 maart 1929 - Neuilly-sur-Seine, 7 mei 2011) was een Franse mezzosopraan die bij tijd en wijle ook sopraanrollen zong. Zij werd geprezen voor haar inzet op het podium, de ronde, koperen toon van haar stem, maar ook vanwege haar schoonheid; in de jaren vijftig kreeg zij de naam "Bardot van de Opera". Ze heeft ook verschillende rollen gecre\u00eberd bij de wereldpremi\u00e8re van verschillende opera's. Ze was getrouwd met de Franse dirigent Roberto Benzi."""@nl,
        "Jane Rhodes est une cantatrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 13 mars 1929 \u00e0 Paris et morte le 7 mai 2011 \u00e0 Neuilly-sur-Seine. Lou\u00e9e \u00e0 la fois pour son engagement sc\u00e9nique, son timbre de voix rond et cuivr\u00e9 mais aussi une beaut\u00e9 plastique qui lui vaut dans les ann\u00e9es 1950 le surnom de \u00ab Bardot de l'Op\u00e9ra \u00bb, elle aborda autant les r\u00f4les de soprano dramatique que de mezzo-soprano, avec une pr\u00e9dilection pour les emplois de \u00ab falcon \u00bb. Elle participa \u00e9galement \u00e0 la cr\u00e9ation de nombreuses \u0153uvres lyriques. Elle \u00e9tait l'\u00e9pouse du chef d'orchestre Roberto Benzi."@fr;
    owl:sameAs viaf:14001778;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Rhodes>,
        <http://viaf.org/viaf/14001778>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Rhodes.
doremus_artist:26a771b0-b1d5-3c39-998b-a7ed98f71d36
owl:sameAs viaf:10031851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10031851>.
doremus_artist:27656d1b-842d-3dcf-91bf-583b4cae6e27
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        """Nader Mashayekhi (Persian: \u0646\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0634\u0627\u06cc\u062e\u06cc\u200e\u200e) (born November 26, 1958 in Tehran) is a Persian composer.Since 2006 until July 2007 he was conductor of Tehran Symphony Orchestra. In 1990s he was music director of an Austrian new music ensemble named "Wien 2001". Nader Mashayekhi studied at University of Music in Vienna and his teacher was Roman Haubenstock-Ramati."""@en;
    owl:sameAs viaf:79876927;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nader_Mashayekhi>,
        <http://viaf.org/viaf/79876927>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nader_Mashayekhi.
doremus_artist:27c09613-1ded-3bd7-82c3-6522b523dddd
owl:sameAs viaf:34643965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643965>.
doremus_artist:27e37efd-4822-348a-bbd3-dc4199fe9f4c
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Georges Aperghis (Atenas, 23 de diciembre de 1945) es un compositor griego de m\u00fasica contempor\u00e1nea."@es,
        """Georges Aperghis (Greek: \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0391\u03c0\u03ad\u03c1\u03b3\u03b7\u03c2; born 23 December 1945 in Athens, Greece) is a Greek composer working primarily in the field of experimental music theater but has also composed a large amount of non-programmatic chamber music. He is married to actress \u00c9dith Scob and lives in France. Aperghis studied with Iannis Xenakis and founded the music and theater company ATEM (Atelier Th\u00e9\u00e2tre et Musique). He was a "composer in residence" in Strasbourg, France."""@en,
        "Georges Aperghis (griechisch \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0391\u03c0\u03ad\u03c1\u03b3\u03b7\u03c2 - Gi\u00f3rgos Ap\u00e9rgis; * 23. Dezember 1945 in Athen) ist ein griechischer Komponist."@de,
        "Georges Aperghis, gr. \u0393\u03b9\u03ce\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2 \u0391\u03c0\u03ad\u03c1\u03b3\u03b7\u03c2 (ur. 23 grudnia 1945 w Atenach) \u2013 grecki kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Znany jest g\u0142\u00f3wnie z tw\u00f3rczo\u015bci w dziedzinie eksperymentalnego teatru muzycznego oraz muzyki kameralnej. Od 1963 r mieszka we Francji, w Pary\u017cu.Studiowa\u0142 muzyk\u0119 serialn\u0105 w Domaine Musical, muzyk\u0119 konkretn\u0105 u Pierre'a Schaeffera i Pierre'a Henry'ego. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Xenakisem. Za\u0142o\u017cy\u0142 muzyczno-teatraln\u0105 grup\u0119 ATEM (Atelier Th\u00e9\u00e2tre et Musique). Jest kompozytorem rezydentnym w Strasburgu we Francji."@pl,
        "Georges Aperghis, n\u00e9 \u00e0 Ath\u00e8nes le 23 d\u00e9cembre 1945  est grec et compositeur de musique contemporaine. Il est n\u00e9 dans une famille d'artistes, son p\u00e8re est sculpteur et sa m\u00e8re peintre"@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0410\u043f\u0435\u0440\u0433\u0438\u0301\u0441 (\u0444\u0440. Georges Aperghis, 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1945, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30a2\u30da\u30eb\u30ae\u30b9 \uff08Georges Aperghis, 1945\u5e7412\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u3068\u3057\u3066\u5b9f\u9a13\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6f14\u5287\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u5916\u306e\u591a\u304f\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u4f5c\u54c1\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84263879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Aperghis>,
        <http://viaf.org/viaf/84263879>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4c26b09-3b2d-46d4-bdbc-9653db21b9b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Aperghis.
doremus_artist:27f3ecd1-d863-37f3-8806-e49e54a6c4ac
    owl:sameAs viaf:79311347;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79311347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Nery.
doremus_artist:2876e2c6-d896-3723-b3bc-de1c9e63af2c
owl:sameAs viaf:42037910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42037910>.
doremus_artist:294a43e9-4784-3f22-bf05-6f0440bb35b8
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Gandersheim;
    rdfs:comment
        "Wolfgang Sch\u00f6ne (* 9. Februar 1940 in Bad Gandersheim) ist ein deutscher Operns\u00e4nger in der Stimmlage Bassbariton."@de,
        "Wolfgang Sch\u00f6ne (born 9 February 1940) is a German bass-baritone in opera and concert."@en;
    owl:sameAs viaf:22328708;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wolfgang_Sch\u00f6ne>,
        <http://viaf.org/viaf/22328708>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34513a88-afa4-4b6f-9c2c-aabaa6503512>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wolfgang_Schöne.
doremus_artist:2b09e5a5-912d-3c34-9d71-3d29e37dc72c
owl:sameAs viaf:297347733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/297347733>.
doremus_artist:2b0ea4d5-ea49-3aef-9554-2134911bf593
owl:sameAs viaf:75553552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75553552>.
doremus_artist:2c37bcce-f486-3f4e-8674-ebad425d7f08
owl:sameAs viaf:29727507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29727507>.
doremus_artist:2ca67f17-cbd0-35a9-81b9-5db3334b0eeb
    dbp:birthPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Paulo Bellinati (* 22. September 1950 in S\u00e3o Paulo) ist ein brasilianischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Paulo Bellinati (S\u00e3o Paulo, 22 de setembro de 1950) \u00e9 violonista, guitarrista, compositor e arranjador brasileiro. Iniciou seus estudos de viol\u00e3o com o pai na inf\u00e2ncia. Teve aulas de viol\u00e3o erudito com Isa\u00edas S\u00e1vio e formou-se no Conservat\u00f3rio Dram\u00e1tico e Musical de S\u00e3o Paulo. Morou de 1975 a 1980 na Su\u00ed\u00e7a, onde prosseguiu seus estudos no Conservat\u00f3rio de Genebra e lecionou no Conservat\u00f3rio de Lausanne."@pt,
        "Paulo Bellinati (b. S\u00e3o Paulo, 1950) is a classical guitarist from Brazil. He studied classical guitar with Isais Savio and graduated from the Conservat\u00f3rio Dram\u00e1tico e Musical de S\u00e3o Paulo. Bellinati is particularly well known for three of his compositions, 'Jongo', 'Um Amor De Valsa', and 'Bai\u00e3o de Gude'."@en;
    owl:sameAs viaf:84701749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paulo_Bellinati>,
        <http://viaf.org/viaf/84701749>,
        <https://musicbrainz.org/artist/106cdcd2-7be3-4cf5-93f0-ca7b2b7562e5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paulo_Bellinati.
doremus_artist:2d16ccad-be5f-30a8-9a93-8b93d12b409c
    dbp:birthPlace dbr:Modigliana;
    dbp:deathPlace dbr:Faenza;
    rdfs:comment
        "Pia Tassinari (15 September 1903, Modigliana \u2013 15 May 1995, Faenza) was an Italian soprano and later mezzo-soprano, particularly associated with the Italian and French repertories. Born Domenica Tassinari, she studied with Vezzani and Marcantoni, and made her debut in 1929, as Mimi, in Casale Monferrato. She sang widely in Italy before making her debut at La Scala in Milan in 1932. She also appeared in Russia and South America, and made her debut at the Metropolitan Opera in New York City in 1947, as Tosca. She appeared in Naples in a notable revival of Saverio Mercadante's Il giuramento in 1955."@en;
    owl:sameAs viaf:76507302;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pia_Tassinari>,
        <http://viaf.org/viaf/76507302>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f0ae7ec-e4cb-4eae-a0aa-31b9bfb6d8df>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pia_Tassinari.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pia_Tassinari.
doremus_artist:2db614d4-8bdb-33d3-aea0-bcf9d988cc6f
owl:sameAs viaf:299984869; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299984869>.
doremus_artist:2de68441-c7f2-39a4-a45f-044b476f4aff
owl:sameAs viaf:42027919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42027919>.
doremus_artist:2e283eab-ca68-3153-b76c-45fc468f462b
    owl:sameAs viaf:22327891;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22327891>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04e03be7-931d-44ef-979a-54bbd3acac4a>.
doremus_artist:2e9e39e4-cebc-3996-9585-df97210b7a99
    dbp:birthPlace dbr:Billboard_Hot_100;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Barbara,_California>;
    rdfs:comment
        "Precursore degli antieroi nella cinematografia statunitense degli anni cinquanta e sessanta, interprete di oltre cento film in pi\u00f9 di cinquant'anni di carriera, \u00e8 una delle pi\u00f9 celebri figure del cinema hollywoodiano. Il critico Roger Ebert lo ha definito l'anima dei film noir. L'American Film Institute l'ha inserito al ventitreesimo posto tra le pi\u00f9 grandi star della storia del cinema."@it,
        "Robert Charles Durman Mitchum (August 6, 1917 \u2013 July 1, 1997) was an American film actor, director, author, composer, and singer. Mitchum rose to prominence for his starring roles in several classic films noir, and is generally considered a forerunner of the antiheroes prevalent in film during the 1950s and '60s. His best-known films include The Story of G.I. Joe (1945), Out of the Past (1947), The Night of the Hunter (1955), The Enemy Below (1957), Thunder Road (1958), Cape Fear (1962), and El Dorado (1966)."@en,
        "Robert Charles Durman Mitchum (Bridgeport, 6 augustus 1917 - Santa Barbara, 1 juli 1997) was een bekende Amerikaanse acteur. Hij had een lange carri\u00e8re en speelde in meer dan 100 films. Vele hiervan behoorden tot het genre van de film noir. Later ging Mitchum steeds meer in televisieseries spelen. Hij was 57 jaar lang, tot aan zijn dood in 1997, getrouwd met Dorothy. Zij overleed in 2014 op 94-jarige leeftijd. Hun zonen Christopher en James Mitchum zijn ook acteur."@nl,
        "Robert Charles Durman Mitchum (Bridgeport, 6 de agosto de 1917 - Santa B\u00e1rbara, 1 de julio de 1997) fue un prol\u00edfico actor de cine y cantante estadounidense nominado al premio \u00d3scar. Mitchum es recordado principalmente por sus papeles como protagonista en algunas de las obras m\u00e1s importantes del g\u00e9nero conocido como cine negro, y considerado como el precursor del antih\u00e9roe prevalente en el cine de los a\u00f1os 1950 y 1960."@es,
        "Robert Charles Durman Mitchum (Bridgeport, Connecticut, 6 de agosto de 1917 \u2014 Santa B\u00e1rbara, Calif\u00f3rnia, 1 de julho de 1997) foi um ator estado-unidense. \u00c9 considerado pelos cr\u00edticos como um dos melhores atores da \u00e9poca dourada de Hollywood, amplamente lembrado por seus pap\u00e9is em v\u00e1rias obras importantes do estilo de filme noir, e \u00e9 considerado um precursor do anti-her\u00f3is no cinema predominante durante os anos 1950 e 1960."@pt,
        "Robert Mitchum (* 6. August 1917 in Bridgeport, Connecticut, USA als Robert Charles Durman Mitchum; \u2020 1. Juli 1997 in Santa Barbara, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Schauspieler, der im Zeitraum zwischen 1942 und 1995 in \u00fcber 120 Kinofilme auftrat und auch in einigen Fernsehproduktionen zu sehen war. Mit seinem betont l\u00e4ssigen, minimalistisch-lakonischen Darstellungstil wurde er zu einem der bekanntesten Hollywood-Darsteller seiner Zeit. Er wurde insbesondere als zynischer Hauptdarsteller in Western (Flu\u00df ohne Wiederkehr) und Film noirs (Goldenes Gift) eingesetzt. Als einer der ersten gro\u00dfen Hollywood-Stars \u00fcbernahm er auch Schurkenrollen, etwa in Die Nacht des J\u00e4gers und Ein K\u00f6der f\u00fcr die Bestie."@de,
        "Robert Mitchum (ur. 6 sierpnia 1917 w Bridgeport w stanie Connecticut, zm. 1 lipca 1997 w Santa Barbara w Kalifornii) \u2212 ameryka\u0144ski aktor. Zyska\u0142 uznanie g\u0142\u00f3wnie rolami w filmach noir."@pl,
        "Robert Mitchum, n\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1917 \u00e0 Bridgeport (Connecticut) et mort le 1er juillet 1997 \u00e0 Santa Barbara (Californie), est un acteur et chanteur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0414\u044d\u0301\u0440\u043c\u0435\u043d \u041c\u0438\u0301\u0442\u0447\u0435\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Charles Durman Mitchum; 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1917 \u2014 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1997) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0437\u0430 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e (1992). \u0421\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u043d\u0443\u0430\u0440\u00bb (\u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u00ab\u0418\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e\u00bb), \u0432 1950-\u0435 \u2014 1960-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u043e\u0442\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0435\u0439 (\u00ab\u041c\u044b\u0441 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0430\u00bb). \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043c\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u041d\u043e\u0447\u044c \u043e\u0445\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430\u00bb \u0427. \u041b\u043e\u0443\u0442\u043e\u043d\u0430, \u00ab\u042f\u043a\u0443\u0434\u0437\u0430\u00bb \u0421. \u041f\u043e\u043b\u043b\u0430\u043a\u0430, \u00ab\u041c\u0435\u0440\u0442\u0432\u0435\u0446\u00bb \u0414\u0436\u0438\u043c\u0430 \u0414\u0436\u0430\u0440\u043c\u0443\u0448\u0430. \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438."@ru,
        "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0645\u064a\u062a\u0634\u0648\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Robert Mitchum) \u0623\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u062a\u0634\u0627\u0631\u0644\u0632 \u062f\u0648\u0631\u0645\u0627\u0646 \u0645\u064a\u062a\u0634\u0648\u0645 (6 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1917 - 1 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1997) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0643\u0627\u062a\u0628\u060c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0623\u062d\u062a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0626\u0645\u0629 \u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a 100 \u0639\u0627\u0645 \u0648100 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0644\u0645\u0639 \u0646\u062c\u0645\u0647 \u0644\u062a\u0623\u062f\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0648\u0627\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0631\u064a\u0645\u0629 ."@ar,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30df\u30c3\u30c1\u30e3\u30e0\uff08Robert Mitchum, \u672c\u540d: Robert Charles Durman Mitchum, 1917\u5e748\u67086\u65e5 - 1997\u5e747\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002\u5b9f\u5f1f\u30b8\u30e7\u30f3\u3082\u4ff3\u512a\u3002\u307e\u305f\u9577\u7537\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u6b21\u7537\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u306f\u3058\u3081\u3001\u5b6b\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30fc\u3001\u30d9\u30f3\u30c8\u30ec\u30fc\u3082\u540c\u3058\u304f\u4ff3\u512a\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u7720\u305f\u305d\u3046\u306a\u77b3\u3092\u64c1\u3057\u305f\u9854\u7acb\u3061\u306b\u52a0\u3048\u3001\u304c\u3063\u3057\u308a\u3068\u3057\u305f\u4f53\u683c\u3092\u6b66\u5668\u306b\u6226\u5f8c\u306e\u30b9\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\u3092\u8cd1\u308f\u305b\u305f\u30bf\u30d5\u30ac\u30a4\u4ff3\u512a\u3068\u3057\u3066\u304a\u99b4\u67d3\u307f\u3067\u3001\u30b9\u30ea\u30fc\u30d4\u30f3\u30b0\u30fb\u30a2\u30a4\u3068\u3044\u3046\u7570\u540d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u7c73\u5f7b\u59c6\uff08Robert Charles Durman Mitchum\uff0c1917\u5e748\u67086\u65e5\uff0d1997\u5e747\u67081\u65e5)\u662f\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u6f14\u5458\uff0c\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\u3002\u662f\u7f8e\u56fd\u7535\u5f71\u5b66\u4f1a\u8bc4\u9009\u7684AFI\u767e\u5e74\u767e\u5927\u660e\u661f25\u540d\u7537\u6f14\u5458\u4e2d\u7684\u7b2c23\u540d\u3002\u7c73\u5f7b\u59c6\u662f\u4e3b\u6f14\u9ed1\u8272\u7535\u5f71\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\uff0c\u88ab\u8996\u70ba20\u4e16\u7eaa\u4e94\u516d\u5341\u5e74\u4ee3\u53cd\u82f1\u96c4\u7535\u5f71\u7684\u5148\u9a45\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69009464;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Mitchum>,
        <http://viaf.org/viaf/69009464>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Mitchum_1949_(no_signature).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Mitchum.
doremus_artist:2f67d628-8476-3090-9553-6669437787d0
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Mauricio Kagel (Buenos Aires, 24 de Dezembro de 1931 - Col\u00f3nia, 18 de Setembro de 2008) foi um compositor, director de orquestra e cen\u00f3grafo argentino, autor de composi\u00e7\u00f5es para orquestra, voz, piano e orquestra de c\u00e2mara, de numerosas obras c\u00e9nicas, de 17 filmes e onze pe\u00e7as radiof\u00f3nicas."@pt,
        "Mauricio Kagel (Spanish pronunciation: [mau\u02c8\u027eisjo \u02c8ka\u0263el]; December 24, 1931 \u2013 September 18, 2008) was a German-Argentine composer. He was notable for his interest in developing the theatrical side of musical performance ()."@en,
        "Mauricio Kagel est un compositeur, chef d'orchestre et metteur en sc\u00e8ne argentin n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 24 d\u00e9cembre 1931 et mort le 18 septembre 2008 \u00e0 Cologne (Allemagne) o\u00f9 il \u00e9tait install\u00e9 depuis 1957. Il s'est principalement attach\u00e9 au th\u00e9\u00e2tre instrumental en renouvelant le mat\u00e9riau sonore (\u00e9lectroacoustique, sons divers). Mais il a \u00e9galement explor\u00e9 les ressources dramatiques du langage musical contemporain dans des pi\u00e8ces radiophoniques, des films, des \u0153uvres \u00e9lectroacoustiques, des formes anciennes."@fr,
        "Mauricio Ra\u00fal Kagel (* 24. Dezember 1931 in Buenos Aires; \u2020 18. September 2008 in K\u00f6ln) war ein argentinisch-deutscher Komponist, Dirigent, Librettist und Regisseur. Sein Gesamtwerk umfasst neben Instrumentalmusik und Werken f\u00fcr das Musiktheater auch die Komposition und Produktion von H\u00f6rspielen und Filmen; er leistete einen wichtigen Beitrag zur Neuen Musik der zweiten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Mauricio Ra\u00fal Kagel (Buenos Aires, 24 december 1931 \u2013 Keulen, 18 september 2008) was een Argentijns-Duitse componist, dirigent, librettist en regisseur. Kagel geldt als een van de belangrijkste 20ste-eeuwse componisten <verwijzing ontbreekt>."@nl,
        "Mauricio Ra\u00fal Kagel (Buenos Aires, Argentina, 24 de diciembre de 1931 - Colonia, Alemania, 18 de septiembre de 2008). Fue un compositor, director de orquesta y escen\u00f3grafo argentino. Residente en Colonia desde 1957, Mauricio Kagel es autor de composiciones para orquesta, voz, piano y orquesta de c\u00e1mara, de numerosos obras esc\u00e9nicas, de diecisiete pel\u00edculas y once piezas radiof\u00f3nicas."@es,
        "Mauricio Ra\u00fal Kagel (ur. 24 grudnia 1931 w Buenos Aires, zm. 18 wrze\u015bnia 2008 w Kolonii) \u2013 argenty\u0144sko-niemiecki kompozytor, dyrygent, librecista i re\u017cyser. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Ensemble 70 (m.in. z polskim re\u017cyserem Marianem Czur\u0105). Od d\u0142u\u017cszego czasu ci\u0119\u017cko chorowa\u0142. Zmar\u0142 18 wrze\u015bnia 2008 roku. Jeden z najwa\u017cniejszych kompozytor\u00f3w muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Tw\u00f3rca teatru instrumentalnego."@pl,
        "\u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0441\u0438\u043e \u041a\u0430\u0433\u0435\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Mauricio Kagel; 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1931, \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441 \u2014 18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2008, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30de\u30a6\u30ea\u30b7\u30aa\u30fb\u30e9\u30a6\u30eb\u30fb\u30ab\u30fc\u30b2\u30eb\uff08Mauricio Ra\u00fal Kagel (\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e: [mau\u02c8\u027eisjo ra\u02c8ul \u02c8ka\u0263el])\u30011931\u5e7412\u670824\u65e5 - 2008\u5e749\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300220\u4ee3\u3067\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u6e21\u308a\u3001\u751f\u6daf\u3092\u305d\u3053\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51875675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mauricio_Kagel>,
        <http://viaf.org/viaf/51875675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f185094-f3d7-4e33-9f60-4588d4c63cb3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mauricio_Kagel_(1985).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mauricio_Kagel.
doremus_artist:2faac3b3-1980-3550-83e9-354f4e945b56
owl:sameAs viaf:36036761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36036761>.
doremus_artist:3054b639-7413-3487-825f-40ac1b4a0896
    owl:sameAs viaf:267645900;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267645900>,
        <http://viaf.org/viaf/37240907>.
doremus_artist:3099f6b1-006a-3f9a-8c90-8aa042990714
    dbp:birthPlace dbr:Scotland;
    rdfs:comment
        "Eric Bogle (* 1944 in Peebles, Schottland) ist ein schottisch-australischer S\u00e4nger, Singer-Songwriter und Friedensaktivist."@de,
        """Eric Bogle (n\u00e9 le 23 septembre 1944) est un chanteur et auteur de chansons australien n\u00e9 en \u00c9cosse. N\u00e9 \u00e0 Peebles en \u00c9cosse, il a \u00e9migr\u00e9 en Australie en 1969. Il vit actuellement pr\u00e8s d'Ad\u00e9la\u00efde, en Australie-M\u00e9ridionale.Sa chanson la plus connue est probablement And the Band Played Waltzing Matilda ("Et le groupe jouait "Waltzing Matilda"), qu'il a \u00e9crite en 1972. Elle \u00e9voque la sanglante Bataille des Dardanelles (connue dans le monde anglo-saxon sous le nom de bataille de Gallipoli) qui opposa les Australiens et les N\u00e9o-Z\u00e9landais de l'ANZAC \u00e0 l'arm\u00e9e ottomane. Cette chanson a aussi \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9e en r\u00e9action \u00e0 la guerre du Vi\u00eat Nam."""@fr,
        """Eric Bogle AM (/\u02c8bo\u028a\u0261\u0259l/; born 23 September 1944) is a folk singer-songwriter from Scotland. Scottish-born and raised, he emigrated to Australia at aged 25 in 1969, and currently lives near Adelaide, South Australia. Bogle's songs have covered a variety of topics, many of them have been covered by other artists. Two of his best known songs are "No Man's Land" (or "The Green Fields of France") and "And the Band Played Waltzing Matilda", with the latter being named one of the APRA Top 30 Australian songs in 2001, as part of the celebrations for the Australasian Performing Right Association's 75th anniversary."""@en,
        "\u042d\u0440\u0438\u043a \u0411\u043e\u0433\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eric Bogle, \u0440\u043e\u0434. 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1944 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u041f\u0438\u0431\u043b\u0441\u0435, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0434\u0432\u0443\u043c\u044f \u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c\u0438, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0430\u0432\u0435\u0440-\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0439: \u00abAnd the Band Played Waltzing Matilda\u00bb \u0438 \u00abNo Man\u2019s Land (The Green Fields of France)\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:107641676;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eric_Bogle>,
        <http://viaf.org/viaf/107641676>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ede97bcb-181b-4a3a-a939-b2c544193b5f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FIL_2016_-_Eric_Bogle_3149.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eric_Bogle.
doremus_artist:30ef7545-9557-3a13-bd61-2087a417d1b6
owl:sameAs viaf:71140682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71140682>.
doremus_artist:336af26f-8d66-34ee-aee0-5b0d77a13c85
owl:sameAs viaf:27251452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27251452>.
doremus_artist:33d89760-7cc0-351d-804b-d3cda2ab173f
owl:sameAs viaf:305315196; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305315196>.
doremus_artist:3453f141-902d-3a30-8cf4-e08c33651584
    dbp:birthPlace dbr:Kaliningrad;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Maurice Eisenberg (February 24, 1900 - December 13, 1972) was a cellist, both performer and teacher."@en,
        "Maurice Eisenberg est un violoncelliste, concertiste et enseignant, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1900 \u00e0 K\u00f6nigsberg, alors en Prusse-Orientale, et mort le 13 d\u00e9cembre 1972 \u00e0 New York."@fr,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u042d\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maurice Eisenberg \u2014 \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433; 1900\u20141972) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442) \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:51890481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Eisenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/51890481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a2d4cb30-1429-4e70-bbae-35c62bf208a2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Eisenberg.
doremus_artist:34b39aba-e24c-33cc-a256-16c65085c067
    rdfs:comment
        "Monseigneur Fernand Maillet, n\u00e9 \u00e0 Paris en 1896 et mort en 1963, est un pr\u00eatre catholique fran\u00e7ais. Il a dirig\u00e9 la man\u00e9canterie des Petits Chanteurs \u00e0 la Croix de bois de 1924 \u00e0 1963 et a fond\u00e9 la f\u00e9d\u00e9ration internationale des Pueri Cantores en 1951."@fr;
    owl:sameAs viaf:56696295;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fernand_Maillet>,
        <http://viaf.org/viaf/56696295>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fernand_Maillet.
doremus_artist:3512d3b9-dd80-3c71-b530-cceca25b92da
owl:sameAs viaf:22331350; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22331350>.
doremus_artist:3519e886-da15-3a86-9cf2-381c2686b301
    owl:sameAs viaf:10035716;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10035716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Lynel.
doremus_artist:352fc48e-e73d-3800-8756-e10349e203f5
    owl:sameAs viaf:107487759;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107487759>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34fc95da-78b6-4a22-bb63-befdf68a5a14>.
doremus_artist:3549f815-adc2-30a0-92e5-6689416ce4dd
owl:sameAs viaf:231351840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231351840>.
doremus_artist:35643e21-bd3f-3d76-9814-48bb1573ce2c
    rdfs:comment
        "Percival (Percy) Benedict Kahn (9 December 1880 \u2013 2 May 1966) was an English composer and pianist. His most noted composition was the song Ave Maria with accompaniment by piano, and violin obbligato. Kahn was born in London in 1880. He was a boy soprano, then studied organ at the Royal College of Music with Walter Parratt, piano with Marmaduke Barton, and theory with Charles Wood and Walford Davies. Kahn gave a press interview in Australia in 1938 about his career which confirms the above biographical details, and can be accessed here:"@en;
    owl:sameAs viaf:59512272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Percy_Kahn>,
        <http://viaf.org/viaf/59512272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Percy_Kahn.
doremus_artist:3574fd96-001a-33d4-a773-24cd85d79729
    rdfs:comment
        "Bernard Soustrot est un trompettiste classique, n\u00e9 \u00e0 Lyon. Il est le fr\u00e8re du chef d'orchestre Marc Soustrot."@fr;
    owl:sameAs viaf:44486445;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bernard_Soustrot>,
        <http://viaf.org/viaf/44486445>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernard_Soustrot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bernard_Soustrot.
doremus_artist:35e912d8-964a-3ed7-98f1-9d1a57d8add2
owl:sameAs viaf:92176444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92176444>.
doremus_artist:36354dfd-d98b-3996-8d70-420981bcdf77
    rdfs:comment
        "Jacques Zoon (Heiloo, 1961) is een Nederlands fluitist."@nl,
        "Jacques Zoon (pronounced: /\u0292ak zo\u02d0n/; born 1961 in Heiloo, North Holland) is a Dutch flutist."@en,
        "Jacques Zoon est un fl\u00fbtiste n\u00e9erlandais, n\u00e9 en 1961 \u00e0 Heiloo (Pays-Bas), menant une carri\u00e8re internationale."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u0417\u043e\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jacques Zoon; \u0440\u043e\u0434. 1961, \u0425\u0435\u0439\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ba\u30fc\u30f3\uff08Jacques Zoon, 1961\u5e74 - \uff09\u306f\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u6c0f\u540d\u306e\u767a\u97f3\u306f/\u0292ak zo\u02d0n/\u3067\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e\u3067\u306f\u30be\u30fc\u30f3\u3068\u767a\u97f3\u3059\u308b\u306e\u304c\u6b63\u3057\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:5129216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Zoon>,
        <http://viaf.org/viaf/5129216>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Zoon.
doremus_artist:363b080f-bf28-319c-8b6c-d06f83b8d7b4
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Berg,_Upper_Bavaria>;
    rdfs:comment
        "Dietrich Fischer-Dieskau (* 28. Mai 1925 in Berlin; \u2020 18. Mai 2012 in Berg) war ein deutscher S\u00e4nger (Bariton), Dirigent, Maler, Musikschriftsteller und Rezitator. Fischer-Dieskau gilt als einer der bedeutendsten Lied- und Operns\u00e4nger des 20. Jahrhunderts. Mit \u00fcber 400 Schallplatten ist er der S\u00e4nger, von dessen Interpretationen die meisten Einspielungen auf Tontr\u00e4gern \u00fcberhaupt existieren d\u00fcrften."@de,
        """Dietrich Fischer-Dieskau (28 May 1925 \u2013 18 May 2012) was a German lyric baritone and conductor of classical music, one of the most famous Lieder (art song) performers of the post-war period, best known as a singer of Franz Schubert's Lieder, particularly "Winterreise" of which his recordings with accompanist Gerald Moore and J\u00f6rg Demus are still critically acclaimed half a century after their release."""@en,
        "Dietrich Fischer-Dieskau (Berlijn, 28 mei 1925 \u2013 Berg (Starnberger See), 18 mei 2012) was een Duitse baritonzanger. Hij was gespecialiseerd in het lied, maar zong ook opera en oratoria. Hij was ook dirigent, kunstschilder en musicoloog. Hij werd door velen als een van de belangrijkste klassieke liedzangers van de tweede helft van de twintigste eeuw gezien en is een van de meest opgenomen artiesten (meer dan 400 elpees en cd's)."@nl,
        "Dietrich Fischer-Dieskau (Berlim, 28 de maio de 1925 \u2014 Berg, 18 de maio de 2012) foi um bar\u00edtono alem\u00e3o e maestro de m\u00fasica cl\u00e1ssica, um dos mais famosos cantor de lieder de sua gera\u00e7\u00e3o. \u00c9 admirado por suas interpreta\u00e7\u00f5es, as qualidades tonais e de cor na sua voz, o seu excepcional senso r\u00edtmico e impec\u00e1vel dic\u00e7\u00e3o."@pt,
        "Dietrich Fischer-Dieskau (Berl\u00edn, 28 de mayo de 1925 \u2013 Starnberg, 18 de mayo de 2012) fue un bar\u00edtono, director de orquesta y music\u00f3logo alem\u00e1n. Es considerado por muchos como el mejor cantante de Lieder de su generaci\u00f3n, cuando no, de todo el siglo XX[cita requerida]. Fue muy admirado por las cualidades tonales y matices de color en su voz. Interpret\u00f3 muchos roles oper\u00edsticos. Su repertorio fue, probablemente, el m\u00e1s amplio posible, tanto por las \u00e9pocas que abarc\u00f3 como por los distintos g\u00e9neros cultivados."@es,
        "Dietrich Fischer-Dieskau (ur. 28 maja 1925 w Berlinie, zm. 18 maja 2012 w Berg) \u2013 niemiecki \u015bpiewak (baryton). Interpretator niemieckich i w\u0142oskich pie\u015bni m.in. Franza Petera Schuberta oraz kantat J.S. Bacha. W 1992 zako\u0144czy\u0142 karier\u0119 jako \u015bpiewak, nast\u0119pnie zacz\u0105\u0142 dyrygowa\u0107. Znany z przywi\u0105zywania ogromnej uwagi do tekstu (np. role w operach Mozarta interpretowa\u0142 zupe\u0142nie inaczej ni\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 wykonawc\u00f3w). W 2005 otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Polar Music Prize przyznawan\u0105 w Szwecji za wybitne osi\u0105gni\u0119cia w dziedzinie muzyki."@pl,
        "Dietrich Fischer-Dieskau, n\u00e9 \u00e0 Berlin le 28 mai 1925 et mort le 18 mai 2012 \u00e0 Berg en Bavi\u00e8re, est un baryton allemand, \u00e9galement p\u00e9dagogue, chef d'orchestre, peintre, musicologue et \u00e9crivain. Cet artiste lyrique du XXe si\u00e8cle demeure l'un des plus grands interpr\u00e8tes de la musique vocale. Sa carri\u00e8re fut impressionnante entre toutes par sa dur\u00e9e, par la quantit\u00e9 des \u0153uvres enregistr\u00e9es, et enfin par la qualit\u00e9 et la diversit\u00e9 des r\u00e9pertoires abord\u00e9s."@fr,
        "\u0414\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0445 \u0424\u0438\u0301\u0448\u0435\u0440-\u0414\u0438\u0301\u0441\u043a\u0430\u0443 (\u043d\u0435\u043c. Dietrich Fischer-Dieskau; 28 \u043c\u0430\u044f 1925, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d \u2014 18 \u043c\u0430\u044f 2012, \u0411\u0435\u0440\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041a\u0430\u043c\u043c\u0435\u0440\u0437\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440 \u0411\u0430\u0432\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30fc\u30c8\u30ea\u30d2\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff1d\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6 \uff08Dietrich Fischer-Dieskau, 1925\u5e745\u670828\u65e5 - 2012\u5e745\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\uff08\u306e\u3061\u306b\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3063\u305f\uff09\u3002 \u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306f\u7236\u65b9\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6\u306f\u6bcd\u65b9\u306e\u59d3\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c7\u30a3\u30fc\u30b9\u30ab\u30a6\u304cJ.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u300e\u8fb2\u6c11\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300f\u306b\u3061\u306a\u3093\u3060\u9818\u4e3b\u306e\u540d\u524d\u3060\u3063\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u7e01\u8d77\u3092\u304b\u3064\u3044\u3067\u4e21\u65b9\u306e\u59d3\u3092\u540d\u4e57\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002"@ja,
        "\u8fea\u7279\u91cc\u5e0c\u00b7\u83f2\u820d\u723e-\u8fea\u65af\u8003\uff08Dietrich Fischer-Dieskau\uff0c1925\u5e745\u670828\u65e5\uff0d2012\u5e745\u670818\u65e5\uff0c\u539f\u540dDietrich Fischer von Dieskau\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u7537\u4e2d\u97f3\uff0c\u540c\u65f6\u4ed6\u4e5f\u662f\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u753b\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u4f5c\u5bb6\u548c\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002\u4ed6\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u5f53\u4ee3\u6700\u91cd\u8981\u7684\u7537\u4e2d\u97f3\u4e4b\u4e00\uff0c\u704c\u5f55\u8fc7\u5927\u91cf\u5531\u7247\uff08\u8d85\u8fc7400\u5f20\uff09\u3002 \u83f2\u820d\u723e-\u8fea\u65af\u8003\u7684\u5bb6\u5ead\u7d20\u6709\u97f3\u4e50\u4f20\u7edf\uff0c\u5df4\u8d6b\u7684\u519c\u6c11\u5eb7\u5854\u58541742\u5e74\u5c31\u662f\u732e\u7ed9\u4ed6\u7684\u4e00\u4f4d\u7956\u5148\u7684\u3002\u4ed6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u4e00\u4f4d\u8bed\u8a00\u5b66\u5bb6\uff0c\u6bcd\u4eb2\u5219\u662f\u4e00\u4f4d\u6559\u5e08\u3002\u4ed6\u4eec\u5f88\u65e9\u5c31\u53d1\u73b0\u513f\u5b50\u7684\u97f3\u4e50\u5929\u5206\uff0c\u5e76\u5c3d\u65e9\u4fc3\u5176\u6210\u624d\u300216\u5c81\u7684\u65f6\u5019\uff0c\u83f2\u820d\u723e-\u8fea\u65af\u8003\u5c31\u5df2\u8ddfGeorg A. Walter\u5b66\u6f14\u5531\uff0c\u540e\u6765\u5219\u5230\u4e86\u67cf\u6797\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4eceHermann Wei\u00dfenborn\u3002 \u4e8c\u6218\u4e2d\u4ed6\u5f53\u5175\uff0c\u5e76\u4e14\u843d\u5230\u4f4d\u4e8e\u610f\u5927\u5229\u7684\u7f8e\u56fd\u6218\u4fd8\u8425\u4e2d\uff0c\u4f46\u4ed6\u5728\u671f\u4e2d\u4ecd\u7136\u81ea\u5b66\u58f0\u4e50\u3002\u7b49\u5230\u6218\u4e89\u7ed3\u675f\u540e\u76841948\u5e741\u6708\uff0c\u83f2\u820d\u723e-\u8fea\u65af\u8003\u7ec8\u4e8e\u6b63\u5f0f\u4eae\u76f8\uff0c\u5728RIAS\u6f14\u5531\u8212\u4f2f\u7279\u7684\u51ac\u4e4b\u65c5\uff0c\u90a3\u65f6\u5176\u5b9e\u4ed6\u8fd8\u662fWei\u00dfenborn\u7684\u5b66\u751f\u3002\u540c\u5e74\u4ed6\u53d7\u8058\u4e8e\u67cf\u6797\u5e02\u7acb\u6b4c\u5267\u9662\uff0c\u6f14\u5531\u4e86\u5510\u00b7\u5361\u6d1b\u65af\u4e2dMarquis Posa\u548c\u5510\u8c6a\u745f\u4e2d\u7684Wolfram\u30021949\u5e74\u4ed6\u9996\u6b21\u5f55\u97f3\uff0c\u66f2\u76ee\u662f\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u56db\u9996\u4e25\u8083\u7684\u6b4c\u3002\u4e5f\u662f\u5728\u5f53\u5e74\u4ed6\u4f5c\u5ba2\u6155\u5c3c\u9ed1\u548c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u30021951\u5e74\u4ed6\u5728\u5bcc\u7279\u6587\u683c\u52d2\u7684\u6307\u6325\u4e0b\u767b\u53f0\u8428\u5c14\u65af\u5821\u97f3\u4e50\u8282\uff0c\u6f14\u5531\u9a6c\u52d2\u7684\u65c5\u4eba\u4e4b\u6b4c\uff0c\u4e5f\u53bb\u4e86\u7231\u4e01\u5821\u6f14\u5531\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u7684\u6b4c\u66f2\u30021952\u5e74\u4ed6\u9996\u6b21\u8bbf\u7f8e\u30021954\u5e74\u4ed6\u767b\u4e0a\u4e86\u62dc\u9c81\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u7684\u821e\u53f0\uff0c\u9970\u6f14Wolfram\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:86853968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dietrich_Fischer-Dieskau>,
        <http://viaf.org/viaf/86853968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bdc5968-3ca3-497f-b0c1-6de471b26b00>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dietrich_Fischer-Dieskau.
doremus_artist:3690ca37-0207-3fe3-8767-ecbf531c9c38
    dbp:birthPlace dbr:Telford_and_Wrekin;
    rdfs:comment
        "Nigel David Rogers (* 21. M\u00e4rz 1935 in Wellington, Shropshire, England) ist ein englischer Operns\u00e4nger (Tenor), Dirigent und Gesangsp\u00e4dagoge."@de,
        "Nigel David Rogers (Wellington (Shropshire), Engeland, 21 maart 1935) is een Britse tenor, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Nigel David Rogers (born 21 March 1935) is an English multilingual tenor, music conductor, singing teacher and vocal coach, who has sung in over seventy classical music album recordings in German, French, Italian, Latin and English, mostly of early music, baroque and sacred music, including works by Claudio Monteverdi, Handel, Purcell, and Bach. Singing critics like Melanie Eskenazi describe him as a vocal virtuoso of the local phrasing and decoration (ornamenti) of those particular musical periods exactly as they were practised back then. He is considered a world authority in the field of European early music, the scores of which he helped promote and rescue as a music genre, since the outset of his early career."@en,
        "\u30ca\u30a4\u30b8\u30a7\u30eb\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\uff08Nigel Rogers, 1935\u5e743\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9 \u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u306e\u30ad\u30f3\u30b0\u30b9\u6821\u306b\u5408\u5531\u5968\u5b66\u751f\u3068\u3057\u3066\u5b66\u3076\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u7559\u5b66\u5f8c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u3067\u65e5\u672c\u3067\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u9ad8\u304b\u3063\u305f\u8457\u540d\u306a\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3001\u30b2\u30eb\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30d2\u30e5\u30c3\u30b7\u30e5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30f3\u30af\u30ea\u30fc\u7387\u3044\u308b\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u53e4\u697d\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u53e4\u697d\u6f14\u594f\u306e\u58f0\u697d \u306b\u304a\u3051\u308b\u5148\u99c6\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8457\u540d\u3067\u91cd\u8981\u306a\u53e4\u697d\u594f\u8005\u3068\u983b\u7e41\u306b\u5171\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3001\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30b9\u3001\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30ea\u30f3\u30c7\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30de\u30f3\u30ed\u30a6\u3001\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30db\u30b0\u30a6\u30c3\u30c9\u3001\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30d1\u30ed\u30c3\u30c8\u3089\u3068\u5171\u6f14\u3084\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u306b\u643a\u308f\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002 \u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30e6\u30eb\u30b2\u30f3\u30b9\u6307\u63ee\u306e\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u6b4c\u5287\u300a\u30aa\u30eb\u30d5\u30a7\u30fc\u30aa\u300b\u3067\u306e\u30bf\u30a4\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30eb\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u304c1970\u5e74\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u30de\u30bf\u30a4\u53d7\u96e3\u66f2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u7b49\u306f\u3001\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u97f3\u6e90\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:197492;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Rogers>,
        <http://viaf.org/viaf/197492>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef38a901-30d4-47de-a153-de98833f93f2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_Rogers.
doremus_artist:36d49452-e95e-3fb4-b5c8-bd6c610ab411
    owl:sameAs viaf:41704841;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41704841>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10d676c4-8a1d-435f-b600-7467744dc5b9>.
doremus_artist:384c6a57-8344-34c3-b199-3ea6c61e0f49
    owl:sameAs viaf:7678444;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7678444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shir_Fukai.
doremus_artist:39d32550-7a97-31f7-956a-a70918103679
owl:sameAs viaf:160511082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160511082>.
doremus_artist:3a000c80-2673-3329-9502-8c6228c4b7a2
owl:sameAs viaf:27254518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254518>.
doremus_artist:3a7b1326-1cb9-3251-a042-40127e409472
    dbp:birthPlace dbr:Aghrib;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hydra,_Algeria>;
    rdfs:comment
        "Mohamed Ygerbuchen (Berber: Mu\u1e25and Igerbucen; 13 November 1907 \u2013 23 August 1966) was an Algerian composer."@en,
        "Mohand Iguerbouch\u00e8ne (en kabyle: Mu\u1e25and Igerbucen, en arabe : Mohamed Iguerbouchen) est un compositeur alg\u00e9rien n\u00e9 le 13 novembre 1907 \u00e0 A\u00eft Ouch\u00e8ne (commune d\u2019Aghribs chez les A\u00eft Djennad dans la wilaya de Tizi-Ouzou, Kabylie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 ao\u00fbt 1966 \u00e0 Hydra."@fr;
    owl:sameAs viaf:24808410;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohamed_Ygerbuchen>,
        <http://viaf.org/viaf/24808410>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mohamed_Ygerbuchen.
doremus_artist:3aa45755-c145-3959-865d-fb7d5f1fa313
owl:sameAs viaf:88079185; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88079185>.
doremus_artist:3b47347b-f7a7-3cd6-a75c-5f93dcb5787b
    rdfs:comment
        "Peter Meven, n\u00e9 le 1er octobre 1929 \u00e0 Cologne et mort le 30 ao\u00fbt 2003 \u00e0 Waldorf pr\u00e8s de Blankenheim (Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie), \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra (basse) allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:69117614;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Peter_Meven>,
        <http://viaf.org/viaf/69117614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Peter_Meven.
doremus_artist:3beb23f3-813a-3042-b062-efd3a96fc7c0
owl:sameAs viaf:74174109; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74174109>.
doremus_artist:3d78aec2-b41f-38e0-9ca0-aa1c7e44ef01
owl:sameAs viaf:87072495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87072495>.
doremus_artist:3e0f59b7-22a1-3180-ac9a-8c19a11cf39e
owl:sameAs viaf:65141002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65141002>.
doremus_artist:3f4fea27-e7db-3c41-af6d-d9661871669f
    rdfs:comment
        "Michael Head (28 January 1900 \u2013 24 August 1976) was a British composer, pianist, organist and singer who left some enduring works still popular today. He was noted for his association with the Royal Academy of Music. His compositional oeuvre mainly consists of songs, as well as choral works and few larger-scale pieces such as a piano concerto."@en;
    owl:sameAs viaf:34645477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Head_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/34645477>,
        <https://musicbrainz.org/artist/75ced646-ed80-4372-9800-4a220fd5b33e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Michael_Head_(composer)>.
doremus_artist:3f6ae8f2-5c81-31a2-b5dc-e818f61fd862
    dbp:birthPlace dbr:Ballarat;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Marie Collier (16 de Abril de 1927 - 8 de Dezembro de 1971) foi uma soprano australiana. Marie Collier nasceu em Ballarat, Victoria. Fez sua estr\u00e9ia como cantora em 1952 cantando o papel de Santuzza em Cavalleria Rusticana na \u00d3pera do Teatro Nacional, uma companhia em Melbourne. Ela acabou se tornando a cantora principal da casa entre 1953 e 1954, fazendo um total de setenta e cinco performances em Melbourne, Sydney."@pt,
        "Marie Collier (16 de abril de 1927 \u2013 8 de diciembre de 1971) fue una soprano australiana. Naci\u00f3 en Ballarat, en el estado de Victoria y debut\u00f3 como Santuzza en Cavalleria rusticana en 1952 en Melbourne. Se consagr\u00f3 en su pa\u00eds como Magda Sorel en 1953-4 de The Consul de Gian Carlo Menotti. En 1962 debut\u00f3 en el Teatro Col\u00f3n (Buenos Aires) en A Midsummer Night's Dream de Benjamin Britten regresando en 1966 para Aida de Verdi y El \u00e1ngel de fuego de Serg\u00e9i Prok\u00f3fiev. Tambi\u00e9n cant\u00f3 en la Wiener Staatsoper, San Francisco Opera y La Scala. Estaba casada, tuvo una hija y tres hijos."@es,
        "Marie Collier, n\u00e9e le 16 avril 1927 \u00e0 Ballarat, morte le 8 d\u00e9cembre 1971 \u00e0 Londres, est une cantatrice soprano australienne."@fr,
        "Marie Elizabeth Collier (16 April 1927 \u2013 8 December 1971) was an Australian operatic soprano. Marie Collier was born in Ballarat, Victoria to Thomas Robinson Collier (1894\u20131962), a railway employee, and his wife Annie Marie (n\u00e9e Bechaz). She attended Camberwell High School from 1941 to 1943. Due to an injured arm, she gave up piano and started training as a singer. She first came to prominence in March 1952 singing the role of Santuzza in Cavalleria rusticana for the National Theatre Opera company in Melbourne. On 10 December 1952 she married Victor Benjamin Vorwerg, a civil engineer. Collier became more widely known in Australia during 1953\u201354 while performing Magda Sorel in Gian Carlo Menotti's The Consul, for a total of seventy-five performances in Melbourne, Sydney and regional areas."@en;
    owl:sameAs viaf:5122995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_Collier>,
        <http://viaf.org/viaf/5122995>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_Collier.
doremus_artist:3fbb36a4-00b8-38ae-a3a7-498952e394c5
owl:sameAs viaf:53556382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53556382>.
doremus_artist:408a23c8-58af-30cb-9c4e-3e7c74ddd8a9
owl:sameAs viaf:85974410; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85974410>.
doremus_artist:41336f3d-2872-3d03-9253-9d3d8ddc208f
owl:sameAs viaf:75929994; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75929994>.
doremus_artist:413d4f33-268b-3895-95d5-6bd120f6c9e9
    owl:sameAs viaf:91703797;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91703797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/992decd0-b7b2-48ed-b6f4-48dc8bf1f2ab>.
doremus_artist:413f005a-44b5-3e16-80fe-0aa916c3e9d5
owl:sameAs viaf:90958397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90958397>.
doremus_artist:41b0cafa-d738-3cc9-aafe-a1df5ba1ed31
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Dominique Fran\u00e7ois Xavier Boisselot (* 2. Dezember 1811 in Montpellier; \u2020 28. M\u00e4rz 1893 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Klavierbauer."@de,
        "Dominique-Fran\u00e7ois-Xavier Boisselot (Montpellier, 3 December 1811 \u2014 Paris, 8 April 1893) was a French composer and musical-instrument manufacturer. He is the author of the op\u00e9ra-comique in three acts Ne touchez pas \u00e0 la reine to a libretto by Eug\u00e8ne Scribe and Gustave Va\u00ebz. Boisselot left many lyrical pieces for piano, including Villanella, written for Boisselot by Th\u00e9ophile Gautier in 1837. His father is credited with the invention of the sostenuto pedal in 1844, a device not largely adopted by European piano manufacturers until after Steinway & Sons patent of 1875."@en,
        "Dominique-Fran\u00e7ois-Xavier Boisselot, n\u00e9 \u00e0 Montpellier, le 2 d\u00e9cembre 1811 et mort \u00e0 Paris 18e le 8 avril 1893, est un compositeur et facteur de pianos fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:69194673;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Xavier_Boisselot>,
        <http://viaf.org/viaf/69194673>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Xavier_Boisselot_1861.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Xavier_Boisselot.
doremus_artist:425f87cd-6d64-3156-b4d1-87359aa91de9
    owl:sameAs viaf:107066204;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107066204>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marta_Klimasara.
doremus_artist:43c9a22c-bc05-305b-b3b3-c1a9aaebec97
owl:sameAs viaf:56620913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56620913>.
doremus_artist:44413adb-9d43-3a7c-a484-58bdd0f495ad
    rdfs:comment
        "Poul J\u00f8rgensen (October 26, 1934 \u2013 2003) was a Danish conductor who won first prize in the International Besan\u00e7on Competition for Young Conductors. He led the University Choir Lille MUKO of the University of Copenhagen."@en,
        "\u041f\u043e\u0443\u043b\u044c \u0419\u043e\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441\u0435\u043d (\u0434\u0430\u0442. Poul J\u00f8rgensen; 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934 \u2014 2003) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0411\u0435\u0437\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432. \u0421 1961 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0414\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435, \u0432 1983\u20141992 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:9091329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Poul_J\u00f8rgensen_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/9091329>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Poul_Jørgensen_(conductor)>.
doremus_artist:46a6a40d-751f-30cf-9c0d-b92dff675c48
owl:sameAs viaf:102403429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102403429>.
doremus_artist:4722a8b4-10b3-35c9-ba55-7ad8cb9d46a6
    rdfs:comment
        """Roger "Hot Dog Rog" Christian (July 3, 1934 \u2013 July 11, 1991) was a radio personality and lyricist who co-wrote several songs for The Beach Boys, mostly about cars, including "Ballad of Ole' Betsy", "Car Crazy Cutie", "Cherry, Cherry Coupe", "Don\u2019t Worry Baby", "In the Parkin' Lot", "Little Deuce Coupe", "No-Go Showboat", "Shut Down", and "Spirit of America", all with Brian Wilson."""@en;
    owl:sameAs viaf:64215411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Christian_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/64215411>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Roger_Christian_(songwriter)>.
doremus_artist:487bc9ea-5699-3f97-b9ad-2d09149ab5c6
    rdfs:comment
        "Lani McIntire (sometimes spelled Lani McIntyre, 15 December 1904 - 17 June 1951) was a Hawaiian guitar and steel guitar player who helped to popularize the instrument, which eventually became a mainstay in American country and western music. He played frequently with his brothers \u2014 steel guitar legend Dick McIntire and bassist Al McIntire."@en,
        "\u30e9\u30cb\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\uff08Lani McIntyre\u3001Lani McIntire\u3068\u3082\u30011904\u5e7412\u670815\u65e5 - 1951\u5e746\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30ef\u30a4\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u3002\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306f\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u4eba\u6c17\u306e\u9ad8\u307e\u308a\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u3001\u3084\u304c\u3066\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30a6\u30a7\u30b9\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u697d\u5668\u306e\u3072\u3068\u3064\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306f\u3001\u30bd\u30eb\u30fb\u30db\u30aa\u30d4\u30a4\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30fb\u30c8\u30ea\u30aa(Novelty Trio)\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u308a\u3001\u3084\u304c\u3066\u81ea\u8eab\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066 Lani McIntyre and his Aloha Islanders \u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u5f8c\u306b\u3053\u306e\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u3092\u30e9\u30cb\u30fb\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306e\u30cf\u30ef\u30a4\u30a2\u30f3\u30ba (Lani McIntyre and his Hawaiians) \u3068\u6539\u540d\u3057\u305f\u3002\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306f\u3001\u30b8\u30df\u30fc\u30fb\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30b9\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30cf\u30ef\u30a4\u30a2\u30f3\u97f3\u697d\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u30fb\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u3092\u78ba\u7acb\u3057\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30eb\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u304c\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u6a19\u6e96\u7684\u306a\u697d\u5668\u3068\u306a\u308b\u57fa\u790e\u3092\u7bc9\u304d\u3001\u30cf\u30f3\u30af\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3084\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u306a\u3069\u306b\u3082\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306e\u30cf\u30ef\u30a4\u30a2\u30f3\u30ba\u306f\u30011937\u5e74\u306e\u6620\u753b\u300e\u30ef\u30a4\u30ad\u30ad\u306e\u7d50\u5a5a\u300f\u3067\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3001\u30d3\u30f3\u30b0\u30fb\u30af\u30ed\u30b9\u30d3\u30fc\u306e\u300c\u30d6\u30eb\u30fc\u30fb\u30cf\u30ef\u30a4\u300d\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3084\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u6b4c\u66f2\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u300c\u30b9\u30a6\u30a3\u30fc\u30c8\u30fb\u30ec\u30a4\u30e9\u30cb (Sweet Leilani)\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30af\u30ed\u30b9\u30d3\u30fc\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f53\u6642\u3001\u30de\u30c3\u30ad\u30f3\u30bf\u30a4\u30a2\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u306f\u3001\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:36122279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lani_McIntyre>,
        <http://viaf.org/viaf/36122279>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffdc21e9-ea48-4aac-8609-5245d80c9dc0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lani_McIntyre.
doremus_artist:48a55d97-338f-37e4-a900-c515ed2f5a45
owl:sameAs viaf:7713583; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7713583>.
doremus_artist:49102c2c-3df9-39d2-ad68-384f9b4d5791
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Fajardo (1919-2001) was a Cuban charanga bandleader and flautist. After performing with the band of Antonio Mar\u00eda Romeu, he formed his own charanga band in 1949."@en;
    owl:sameAs viaf:89802528;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Fajardo>,
        <http://viaf.org/viaf/89802528>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb45f097-871c-4e93-8d9f-3c8afd4a68dc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Fajardo.
doremus_artist:49725604-4560-321e-9dc5-39808731721e
    dbp:birthPlace dbr:Frýdek-Místek;
    rdfs:comment
        "Ivo Kahanek (born 1979) is a Czech pianist. He won the Prague Spring International Music Competition in 2004 and gained awards at other leading international piano competitions (Maria Canals Piano Competition in Barcelona, Vendome Prize in Vienna, Fryderyk Chopin International Piano Competition in Marienbad, Concertino Praga). After his successful debuts at Beethovenfest in Bonn and the Prague Spring Festival he was invited by the BBC to perform at the BBC Proms with the BBC Symphony Orchestra under its chief-conductor Ji\u0159\u00ed B\u011blohl\u00e1vek. He also performs regularly with the Czech Philharmonic Orchestra and its chief-conductor Zden\u011bk M\u00e1cal and has played with WDR Orchestra Cologne, Czech Radio Symphony Orchestra and many others."@en,
        "Ivo Kahanek (n\u00e9 en 1979) est un pianiste tch\u00e8que."@fr;
    owl:sameAs viaf:51487241;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivo_Kah\u00e1nek>,
        <http://viaf.org/viaf/51487241>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_Kahánek.
doremus_artist:49e9962b-33a5-3980-8099-c320732b20c4
owl:sameAs viaf:39255402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39255402>.
doremus_artist:4aa1360c-b38e-3819-a733-8ed73f182e5e
    dbp:birthPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Dominic Miller (* 21. M\u00e4rz 1960 in Buenos Aires) ist ein Gitarrist, der insbesondere durch seine Zusammenarbeit mit Sting bekannt ist."@de,
        "Dominic Miller (1960, Buenos Aires) is een Engels gitarist. Hij is vooral bekend als vaste gitarist van Sting."@nl,
        "Dominic Miller (Gran Buenos Aires, 21 de marzo de 1960) es un m\u00fasico, compositor y productor musical argentino, conocido entre otras cosas por haber sido el guitarrista de Sting durante gran parte de su carrera como solista."@es,
        """Dominic Miller (born 21 March 1960) is a British guitarist best known for his involvement in Sting's projects for over 20 years. Together they wrote "Shape of My Heart," which was a hit for Craig David and the Sugababes. He has released several solo albums."""@en,
        "Dominic Miller (ur. 21 marca 1960 w Buenos Aires) \u2013 brytyjski muzyk, wieloletni gitarzysta zespo\u0142u Stinga."@pl,
        "Dominic Miller est un guitariste argentin n\u00e9 le 21 mars 1960 \u00e0 Buenos Aires."@fr,
        "Nell'arco della sua carriera ha collaborato con musicisti di primo piano come Bryan Adams, The Chieftains, Tina Turner, Rod Stewart, The Pretenders, Paul Young, Level 42, Steve Winwood, Sheryl Crow, Peter Gabriel, Phil Collins, Richard Wright e Sting."@it,
        "\u30c9\u30df\u30cb\u30af\u30fb\u30df\u30e9\u30fc(Dominic Miller\u30011960\u5e743\u670821\u65e5-)\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2681884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominic_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/2681884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b65c975f-4eaa-4bd4-9d10-704a80e92548>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominic_Miller_and_Sting_at_PoriJazz_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominic_Miller.
doremus_artist:4ac3db41-8793-3313-82ab-db7fe48e05e6
    owl:sameAs viaf:19868645;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19868645>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Julien_Jâlal_Eddine_Weiss.
doremus_artist:4b5cee94-f2fd-3110-b698-2423c59f6dcd
    dbp:birthPlace dbr:Manosque;
    dbp:deathPlace dbr:Manosque;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0646 \u062c\u064a\u0648\u0646\u0648 (\u0645\u0627\u0646\u0648\u0633\u0643 30 \u0645\u0627\u0631\u0633 1895 _ 9 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1970. \u0648\u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628\u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062c\u0627\u0646 \u062c\u064a\u0648\u0646\u064825\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Jean Giono (* 30. M\u00e4rz 1895 in Manosque im D\u00e9partement Alpes-de-Haute-Provence; \u2020 9. Oktober 1970 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, der vor allem in seinen fr\u00fchen Prosawerken naturreligi\u00f6se Vorstellungen vertrat."@de,
        "Jean Giono (30 March 1895 \u2013 8 October 1970) was a French author who wrote works of fiction mostly set in the Provence region of France."@en,
        "Jean Giono (30 de mar\u00e7o de 1895, em Manosque, Fran\u00e7a - 9 de outubro de 1970, em Manosque, Fran\u00e7a) foi um escritor franc\u00eas."@pt,
        "Jean Giono (Manosque, 30 de marzo de 1895 - Ib., 9 de octubre de 1970) fue un escritor franc\u00e9s, cuya obra novelesca se desarrolla en gran parte en el \u00e1mbito campesino de Provenza. Inspirada por su imaginaci\u00f3n y asimismo con su visi\u00f3n de la Grecia antigua, describe la condici\u00f3n humana frente a los problemas de la moral y la metaf\u00edsica, con lo que logra una relevancia universal: Jean Giono no es s\u00f3lo el escritor regionalista como se pudiera creer."@es,
        "Jean Giono (Manosque, 30 maart 1895 \u2013 aldaar, 8 oktober 1970) was een Frans schrijver en dichter."@nl,
        "Jean Giono (ur. 30 marca 1895, zm. 8 pa\u017adziernika 1970) \u2013 francuski pisarz. W pocz\u0105tkowym okresie swojej tw\u00f3rczo\u015b\u0107 zbli\u017ca\u0142 si\u0119 do panteizmu. W swoich powie\u015bciach ukazywa\u0142 zwi\u0105zek \u017cycia ludzkiego z przyrod\u0105 i g\u0142osi\u0142 konieczno\u015b\u0107 powrotu do natury m.in. cykl Pan, czy Wielka trzoda. W 1944 roku by\u0142 s\u0105dzony za kolaboracj\u0119 z Niemcami. Po wojnie stworzy\u0142 cykl powie\u015bci historycznych i obyczajowych Chroniques wykazuj\u0105cych wp\u0142ywy Stendhala (m.in. Huzar na dachu). By\u0142 te\u017c autorem zbior\u00f3w opowiada\u0144."@pl,
        "Jean Giono, n\u00e9 le 30 mars 1895 \u00e0 Manosque et mort le 9 octobre 1970 dans la m\u00eame ville, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais. Un grand nombre de ses ouvrages ont pour cadre le monde paysan proven\u00e7al. Inspir\u00e9e par son imagination et ses visions de la Gr\u00e8ce antique, son \u0153uvre romanesque d\u00e9peint la condition de l'homme dans le monde, face aux questions morales et m\u00e9taphysiques et poss\u00e8de une port\u00e9e universelle."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d \u0416\u0438\u043e\u043d\u043e (\u0444\u0440. Jean Giono, 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1895 \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1970) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u041f\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0441\u0435."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30aa\u30ce\uff08Jean Giono\u30011895\u5e743\u670830\u65e5 \u2013 1970\u5e7410\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3001\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u5bb6\u3002 \u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u5730\u65b9\u30de\u30ce\u30b9\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u300216\u6b73\u3067\u9280\u884c\u54e1\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u59cb\u3081\u308b\u30021914\u5e74\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306b\u51fa\u5f81\u3002 1929\u5e74\u9577\u7de8\u5c0f\u8aac\u300e\u4e18\u300f\u304c\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30c3\u30c9\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u51fa\u7248\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u3067\u306f\u5fb4\u5175\u53cd\u5bfe\u904b\u52d5\u3092\u884c\u3046\u30021939\u5e74\u902e\u6355\u3055\u308c\u308b\u3002 1953\u5e74\u306e\u300e\u6728\u3092\u690d\u3048\u305f\u7537\u300f\u306f\u3001\u300e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u30ba\u30fb\u30c0\u30a4\u30b8\u30a7\u30b9\u30c8\u300f\u306e\u300c\u3042\u306a\u305f\u304c\u4eca\u307e\u3067\u4f1a\u3063\u305f\u4e2d\u3067\u6700\u3082\u5fd8\u308c\u304c\u305f\u3044\u4eba\u7269\u306f\u8ab0\u304b\u300d\u3068\u3044\u3046\u30a2\u30f3\u30b1\u30fc\u30c8\u3078\u306e\u56de\u7b54\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u7de8\u96c6\u90e8\u306f\u305d\u306e\u4eba\u7269\u304c\u5b9f\u5728\u3057\u306a\u3044\u3053\u3068\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u3066\u63b2\u8f09\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\uff08\u9ad8\u7551\u8a33\u8457\uff09\u3002\u3057\u304b\u3057\u30c6\u30ad\u30b9\u30c8\u306f\u3044\u3064\u3057\u304b\u5e83\u304c\u308a\u3001\u30b8\u30aa\u30ce\u306e\u6ca1\u5f8c\u300120\u6570\u304b\u56fd\u8a9e\u306b\u7ffb\u8a33\u3055\u308c\u3001\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u306b\u3088\u3063\u3066\u30a2\u30cb\u30e1\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u5316\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30de\u30ce\u30b9\u30af\u306b\u751f\u6daf\u4f4f\u307f\u3001\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44299388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Giono>,
        <http://viaf.org/viaf/44299388>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Giono.
doremus_artist:4b9b7dfe-1b16-38ab-b9e8-bf7832bc1de3
    rdfs:comment
        """Peter Garland (born January 25, 1952 in Portland, Maine) is a composer, writer and publisher of Soundings Press, one of the few sources of new music scores and articles while in print. A student of James Tenney and Harold Budd, much of Garland's work could be considered post-minimal although many of his postminimal works such as "The Days Run Away" (1971) were written in the early 1970s at the same time as the first minimalist works. He is also an expert on American Indian music, and on the music of Silvestre Revueltas. He is the author of Gone Walkabout: Essays 1991-. He lives in Bath, Maine."""@en;
    owl:sameAs viaf:109253099;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Garland_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/109253099>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c1842dbf-3d6b-44fe-918d-29b9fcaaf81f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Garland_(composer)>.
doremus_artist:4c1bd72e-adc6-3ff5-8a4f-e276d855f28f
    owl:sameAs viaf:105894403;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/105894403>,
        <http://viaf.org/viaf/107030051>.
doremus_artist:4c9e3128-8f13-36c0-9cf0-9886c6ed897d
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michel Jean Legrand (* 24. Februar 1932 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Komponist, Pianist, S\u00e4nger und Arrangeur."@de,
        "Michel Jean Legrand (n. Par\u00eds, 24 de febrero de 1932) es un compositor y cantante franc\u00e9s, compuso la m\u00fasica de m\u00e1s de 200 pel\u00edculas y fue tres veces ganador del Oscar de la Academia de Hollywood. Es hijo del compositor Raymond Legrand y de Marcelle Der Mika\u00eblian (hermana de Jacques H\u00e9lian) y es hermano de la cantante Christiane Legrand."@es,
        "Michel Legrand (Parijs, 24 februari 1932) is een Frans musicalcomponist, dirigent, pianist en arrangeur van Armeense afkomst.Hij is de zoon van de componist en orkestleider Raymond Legrand (1908-1974), die artiesten als \u00c9dith Piaf en Maurice Chevalier begeleidde. Hij is de broer van de zangeres Christiane Legrand en een neef van de dirigent Jaccques H\u00e9lian. Hij is ook de vader van de internationaal bekende Franse amazone Eug\u00e9nie Angot."@nl,
        "Michel Legrand (Paris, 24 de fevereiro de 1932) \u00e9 um pianista, arranjador e compositor franc\u00eas."@pt,
        """Michel Legrand (born 24 February 1932) is a French musical composer, arranger, conductor, and jazz pianist. Legrand is a prolific composer, having written over 200 film and television scores, in addition to many memorable songs. He is best known for his often haunting, jazz-tinged film music. His celebrated scores for the films of French New Wave director Jacques Demy, The Umbrellas of Cherbourg (1964) and The Young Girls of Rochefort (1967), earned Legrand his first Academy Award nominations. For The Thomas Crown Affair (1968) and its title song, "The Windmills of Your Mind", Legrand won his first Oscar."""@en,
        "Michel Legrand (ur. 24 lutego 1932 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor teatralny i filmowy, dyrygent, aran\u017cer, autor piosenek, pianista i wokalista jazzowy, syn Raymonda Legranda, kt\u00f3ry r\u00f3wnie\u017c by\u0142 dyrygentem i kompozytorem."@pl,
        "Michel Legrand est un musicien, compositeur et arrangeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1932 \u00e0 Paris 20e, dans le quartier de M\u00e9nilmontant. Sa carri\u00e8re de compositeur pour le cin\u00e9ma lui a valu de remporter trois Oscars."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0416\u0430\u043d \u041b\u0435\u0433\u0440\u0430\u0301\u043d (\u0444\u0440. Michel Jean Legrand; 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1932 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0430\u0440\u043c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0422\u0440\u0438\u0436\u0434\u044b \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0421\u0428\u0410 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb: \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u00abThe Windmills of Your Mind\u00bb (\u00ab\u0412\u0435\u0442\u0440\u044f\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b \u0442\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb) \u043a \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0410\u0444\u0435\u0440\u0430 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0443\u043d\u0430\u00bb (1968), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 1971 \u0438 1983 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445; \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0413\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0434\u0432\u0443\u0445\u0441\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e- \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0437\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0412 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0428\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0437\u043e\u043d\u0442\u0438\u043a\u0438\u00bb (1964)."@ru,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30eb\u30b0\u30e9\u30f3\uff08Michel Legrand\u30011932\u5e742\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u6b4c\u624b\u306e\u30d0\u30f3\u30b8\u30e3\u30de\u30f3\u30fb\u30eb\u30b0\u30e9\u30f3\u306f\u6b21\u7537\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:152160636;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Legrand>,
        <http://viaf.org/viaf/152160636>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c330f54-9245-488b-b678-dc8a236d06b3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Legrand_Cabourg_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Legrand.
doremus_artist:4d4877b6-9e2a-37d8-ac80-a3445b9bcc28
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Nikolay Khondzinsky (Russian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u043e\u043d\u0434\u0437\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439; born May 23, 1985) is a Russian conductor, founder and artistic director of the Russian Conservatoria Chamber Capella (The Russian Conservatoire)."@en,
        "\u0425\u043e\u043d\u0434\u0437\u0438\u0301\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 (23 \u043c\u0430\u044f 1985 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u00ab\u0420\u0443\u0441\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:217056197;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikolay_Khondzinsky>,
        <http://viaf.org/viaf/217056197>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nikolay_Khondzinsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikolay_Khondzinsky.
doremus_artist:4de13bfe-607a-3ba9-9084-cf6950fd420f
    owl:sameAs viaf:59282734;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59282734>,
        <https://musicbrainz.org/artist/31a606b6-827c-409f-930e-061dced6b01c>.
doremus_artist:4e7e9807-66f3-3eaa-a033-15736e16409f
owl:sameAs viaf:5189499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5189499>.
doremus_artist:4e82d205-5e66-3a7a-96e2-3707728410ea
owl:sameAs viaf:39580280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39580280>.
doremus_artist:4e935d7c-1af1-3f48-b38d-45c86f7d36d4
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Bulgaria;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Nicolai Ghiaurov (13 de Setembro de 1929 - 2 de Junho de 2004) foi um baixo b\u00falgaro e considerado um dos melhores baixos do seu per\u00edodo. Ele foi admirado pelo seu poder vocal e voz suntuosa e foi particularmente associado com obras de Giuseppe Verdi. Ghiaurov casou-se com a soprano mundialmente famosa Mirella Freni em 1978, eles viveram na It\u00e1lia at\u00e9 a morte de Ghiaurov, em 2004. A sua capacidade vocal era t\u00e3o apreciada que foi apelidado pelo p\u00fablico italiano como il re dei bassi, traduzido para portugu\u00eas como o rei dos baixos."@pt,
        "Nicolai Ghiaurov (Bulgaars: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432) (Velingrad (Zuid-Bulgarije), 13 september 1929 - 2 juni 2004) was een Bulgaarse operazanger Hij was een van de beroemdste bassen van de naoorlogse periode. Hij werd bewonderd vanwege zijn krachtige, weelderige stem, en wordt met name in verband gebracht met rollen van Giuseppe Verdi.Ghiaurov huwde in 1978 de Italiaanse sopraan Mirella Freni. De twee zangers traden dikwijls tezamen op. Zij woonden in Modena tot Ghiaurovs dood in 2004 ten gevolge van een hartaanval."@nl,
        "Nicolai Ghiaurov (or Nikolai Gjaurov, Nikolay Gyaurov, Bulgarian: \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432) (September 13, 1929 \u2013 June 2, 2004) was a Bulgarian opera singer and one of the most famous basses of the postwar period. He was admired for his powerful, sumptuous voice, and was particularly associated with roles of Mussorgsky and Verdi. Ghiaurov married the Bulgarian pianist Zlatina Mishakova in 1956 and Italian soprano Mirella Freni in 1978, and the two singers frequently performed together. They lived in Modena until Ghiaurov's death in 2004 of a heart attack."@en,
        "Nicola\u00ef Ghiaurov (en bulgare : \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 \u00e0 Velingrad en Bulgarie le 13 septembre 1929, mort \u00e0 Mod\u00e8ne en Italie le 2 juin 2004, est un chanteur lyrique (basse) bulgare naturalis\u00e9 italien."@fr,
        "Nikolaj Georgiew Gjaurow, international Nicolai Georgiev Ghiaurov, bulgarisch \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432 (* 13. September 1929 in Ladzene, Bulgarien; \u2020 2. Juni 2004 in Modena, Italien) war ein bulgarisch-\u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger. Er galt als einer der besten Bassisten der Welt."@de,
        "Nikol\u00e1i Ghia\u00farov (Velingrad, 13 de septiembre de 1929\u2013M\u00f3dena, 2 de junio de 2004) fue un cantante de \u00f3pera b\u00falgaro que fue considerado como uno de los mejores bajos desde el per\u00edodo de la posguerra."@es,
        "Niko\u0142aj Gjaurow, bu\u0142g. \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432 (ur. 13 wrze\u015bnia 1929 w Welingradzie, zm. 2 czerwca 2004 w Modenie) \u2013 \u015bpiewak (bas) pochodzenia bu\u0142garskiego, od 1985 obywatel austriacki. Wyst\u0119powa\u0142 w najwa\u017cniejszych teatrach operowych \u015bwiata (Opera Wiede\u0144ska, La Scala, Metropolitan Opera), do jego czo\u0142owych kreacji operowych nale\u017c\u0105: rola tytu\u0142owa w Don Giovannim W. A. Mozarta, kr\u00f3la Filipa II w Don Carlosie G. Verdiego, Mefistofelesa w Fau\u015bcie Ch. Gounoda, rola tytu\u0142owa w Borysie Godunowie M. Musorgskiego. By\u0142 niezr\u00f3wnanym wykonawc\u0105 oper z repertuaru w\u0142oskiego, szczeg\u00f3lnie G. Verdiego, francuskiego oraz rosyjskiego."@pl,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0301\u0440\u043e\u0432 (13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1929, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0411\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 2 \u0438\u044e\u043d\u044f 2004, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u041d\u0420\u0411 (1962). \u0413\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0422\u0440\u0443\u0434\u0430 (1976). \u0414\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0414\u0438\u043c\u0438\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 (1959, 1966)"@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30ae\u30e3\u30a6\u30ed\u30d5\uff08Nicolai Ghiaurov, \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432 (Nikolaj Gjaurov), 1929\u5e749\u670813\u65e5-2004\u5e746\u67082\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\uff08\u30d0\u30b9\uff09\u3002 \u6226\u5f8c\u6700\u9ad8\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3055\u308c\u3001\u5e83\u3044\u97f3\u57df\u3067\u6df1\u307f\u306e\u3042\u308b\u58f0\u3092\u6301\u3061\u3001\u77e5\u7684\u3067\u3088\u304f\u30b3\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30eb\u3057\u305f\u6b4c\u5531\u3092\u8074\u304b\u305b\u305f\u3002\u30d0\u30eb\u30ab\u30f3\u7cfb\u30d0\u30b9\u7279\u6709\u306e\u7656\u304c\u5c11\u306a\u304f\u3001\u30b9\u30e9\u30f4\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u4f5c\u54c1\u307e\u3067\u307e\u3063\u305f\u304f\u9055\u548c\u611f\u306e\u306a\u3044\u6b4c\u5531\u3092\u8074\u304b\u305b\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u306b\u306f1973\u5e74\u306eNHK\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u516c\u6f14\u306e\u300e\u30d5\u30a1\u30a6\u30b9\u30c8\u300f\u3067\u30e1\u30d5\u30a3\u30b9\u30c8\u30d5\u30a7\u30ec\u30b9\u3092\u6b4c\u3044\u3001\u307e\u305f1981\u5e74\u306e\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u516c\u6f14\u3067\u306f\u300e\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30dc\u30c3\u30ab\u30cd\u30b0\u30e9\u300f\u306e\u30d5\u30a3\u30a8\u30b9\u30b3\u3092\u6f14\u3058\u3001\u30b7\u30e2\u30f3\u3092\u6b4c\u3046\u30ab\u30c3\u30d7\u30c1\u30c3\u30ea\u3068\u306e\u71b1\u3044\u7af6\u6f14\u3092\u898b\u305b\u305f\u3002 \u6700\u521d\u306e\u59bb\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30df\u30b7\u30e3\u30b3\u30ef\u3068\u96e2\u5a5a\u5f8c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u540d\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30df\u30ec\u30c3\u30e9\u30fb\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u30012\u4eba\u3067\u3057\u3070\u3057\u3070\u63c3\u3063\u3066\u5287\u5834\u3084\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u306b\u767b\u5834\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 2004\u5e741\u6708\u306b\u306f\u3001\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u5f79\u3067\u3042\u308b\u30c9\u30f3\u30fb\u30d0\u30b8\u30fc\u30ea\u30aa\u3092\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u3067\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u540c\u5e745\u6708\u3001\u5fc3\u81d3\u767a\u4f5c\u306b\u8972\u308f\u308c\u3001\u81ea\u5b85\u306e\u3042\u308b\uff08\u30d5\u30ec\u30fc\u30cb\u306e\u751f\u307e\u308c\u6545\u90f7\uff09\u30e2\u30c7\u30ca\u8fd1\u90ca\u306e\u75c5\u9662\u306b\u5165\u9662\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u30016\u67082\u65e5\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002 \u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u9332\u97f3\u3067\u3082\u300e\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300f\u300e\u30b7\u30e2\u30f3\u30fb\u30dc\u30c3\u30ab\u30cd\u30b0\u30e9\u300f\u300e\u30c9\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u300f\u306a\u3069\u6570\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u53ef\u840a\u00b7\u5409\u5967\u7f85\u592b (\u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439 \u0413\u044f\u0443\u0440\u043e\u0432\uff0c1929\u5e749\u670813\u65e5\uff0d2004\u5e746\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u8457\u540d\u4fdd\u52a0\u5229\u4e9e\u6b4c\u5287\u5531\u5bb6\uff0c\u4e5f\u662f\u4e8c\u6230\u4ee5\u5f8c\u6700\u8457\u540d\u7537\u4f4e\u97f3\u6b4c\u5531\u5bb6\u3002\u5409\u5967\u7f85\u592b\u4ee5\u83ef\u9e97\u800c\u6709\u529b\u7684\u8072\u7dda\u6f14\u7e79\u5a01\u723e\u7b2c\u7684\u4f5c\u54c1\u800c\u8457\u540d\uff0c\u800c\u4e14\u7d93\u5e38\u8207\u592b\u4eba\u7c73\u745e\u62c9\u00b7\u5f17\u857e\u59ae\u540c\u53f0\u737b\u85dd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:113858152;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicolai_Ghiaurov>,
        <http://viaf.org/viaf/113858152>,
        <https://musicbrainz.org/artist/15775a2f-be83-4aa8-9fff-66bc7ed2784b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nicolai_Ghiaurov_monument_Velingrad_Iz1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicolai_Ghiaurov.
doremus_artist:4ea54678-1943-337e-a03a-94c54b833b47
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Michele Enrico Carafa di Colobrano (17 November 1787 \u2013 26 July 1872) was an Italian opera composer. He was born in Naples and studied in Paris with Luigi Cherubini. He was Professor of counterpoint at the Paris Conservatoire from 1840 to 1858. One of his notable pupils was Achille Peri."@en,
        "Michele Enrico Carafa di Colobrano (17 de noviembre de 1787 \u2013 26 de julio de 1872) fue un compositor de \u00f3pera italiano. Naci\u00f3 en N\u00e1poles y estudi\u00f3 en Par\u00eds con Luigi Cherubini. Fue profesor de contrapunto en el Conservatorio de Par\u00eds desde 1840 hasta 1858. Uno de sus alumnos destacados fue Achille Peri."@es,
        "Michele Enrico Carafa, prince de Colobrano, (n\u00e9 le 28 novembre 1787 \u00e0 Naples et mort le 26 juillet 1872 \u00e0 Paris) est un compositeur italien du XIXe si\u00e8cle."@fr,
        "Michele Enrico Francesco Vincenzo Aloisio Paolo Carafa de Colobrano (* 17. November 1787 in Neapel; \u2020 26. Juli 1872 in Paris) war ein italienischer Opern-Komponist und ein Vertreter der sogenannten Neapolitanischen Schule."@de,
        "Michele Enrico Francesco Vincenzo Aloisio Paolo Carafa de Colobrano (Napels, 17 november 1787 \u2013 Parijs, 26 juli 1872) was een Italiaans componist en dirigent."@nl,
        "\u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0435 \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041a\u0430\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0434\u0438 \u041a\u043e\u043b\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Michele Enrico Carafa di Colobrano; 28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1787, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 26 \u0438\u044e\u043b\u044f 1872, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30df\u30b1\u30fc\u30ec\u30fb\u30ab\u30e9\u30d5\u30a1\uff08Michele Carafa 1787\u5e7411\u670817\u65e5 - 1872\u5e747\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61792392;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Carafa>,
        <http://viaf.org/viaf/317288224>,
        <http://viaf.org/viaf/61792392>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michele_Carafa_by_Antoine_Maurin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Carafa.
doremus_artist:4f30b02e-6002-3707-8898-763ec688e38b
owl:sameAs viaf:96847823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96847823>.
doremus_artist:4fa32ba9-cd42-3bce-9b2a-2439a51a4e94
owl:sameAs viaf:277306547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277306547>.
doremus_artist:508bfda5-d3bb-3cd1-a280-3d9ea47dac67
owl:sameAs viaf:85479478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85479478>.
doremus_artist:50d1fe1a-3e83-393d-ad74-70544c76203d
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Michele Marelli (* 1978) ist ein italienischer Klarinettist und Bassetthorn-Solist."@de,
        "Michele Marelli (born 18 July 1978) is an Italian clarinet and basset horn soloist."@en;
    owl:sameAs viaf:264985786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Marelli>,
        <http://viaf.org/viaf/264985786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Marelli.
doremus_artist:50e83d5e-e0eb-381f-8b54-86104e21feef
owl:sameAs viaf:103679419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103679419>.
doremus_artist:50f66e81-070b-31e8-b573-57d5c6ab3d97
owl:sameAs viaf:117555640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117555640>.
doremus_artist:510c5804-22b3-3ac8-8309-0e10efd0b5b9
    dbp:birthPlace dbr:West_Riding_of_Yorkshire;
    dbp:deathPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Chapman.Edward ChapmanFichier:Edward Chapman.jpg Edward Chapman, n\u00e9 le 13 octobre 1901 \u00e0 Harrogate et mort le 9 ao\u00fbt 1977 \u00e0 Brighton, est un acteur britannique."@fr,
        """Edward Chapman (13 October 1901 \u2013 9 August 1977) was an English actor who starred in many films and television programmes, but is chiefly remembered as "Mr. Wilfred Grimsdale", the officious superior and comic foil to Norman Wisdom's character of Pitkin in many of his films from the late 1950s and 1960s. After Sir John Gielgud was arrested for "persistently importuning male persons for immoral purposes", Chapman started a petition to force him to resign from Equity. Sir Laurence Olivier reportedly threw Chapman out of his dressing room when he solicited his signature for the petition."""@en,
        "Edward Chapman (13 de octubre de 1901 \u2013 9 de agosto de 1977) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico y televisivo brit\u00e1nico, conocido principalmente por su papel de Wilfred Grimsdale, personaje que, junto con Pitkin, interpretado por Norman Wisdom, fue protagonista de diversos filmes de las d\u00e9cadas de 1950 y 1960."@es,
        "\u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434 \u0427\u0435\u043f\u043c\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Edward Chapman; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1901 \u2014 9 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1977) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:56811109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_Chapman_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/56811109>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edward_Chapman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_Chapman_(actor)>.
doremus_artist:517a76fd-3af1-3633-abcb-92a968e3c8fa
    rdfs:comment
        "Alison Hagley (* 9. Mai 1961 in London) ist eine britische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Alison Hagley (born May 9, 1961) is an English opera singer."@en;
    owl:sameAs viaf:85779970;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alison_Hagley>,
        <http://viaf.org/viaf/85779970>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f15d067-ceac-4240-80cc-4db47472c44d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alison_Hagley.
doremus_artist:52e5b9ca-b3cc-3062-8336-9f415d47adb1
owl:sameAs viaf:308762614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/308762614>.
doremus_artist:53c4d304-29e7-31ea-8a37-a1e481ffc916
    dbp:birthPlace dbr:Missouri;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Monterey,_California>;
    rdfs:comment
        "Helen Dorothy Martin (July 23, 1909 \u2013 March 25, 2000) was an American actress of stage and television. She was best known for her roles as Wanda on the CBS sitcom Good Times (1974\u201379) and Pearl Shay on the NBC sitcom 227 (1985\u201390)."@en,
        "\u0425\u0435\u043b\u0435\u043d \u0414\u043e\u0440\u043e\u0442\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Helen Dorothy Martin) (23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1909, \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0441 \u2014 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2000, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0439) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041e\u043d\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c \u041f\u0435\u0440\u043b \u0428\u0435\u0439 \u0432 \u0441\u0438\u0442\u043a\u043e\u043c\u0435 \u00ab227\u00bb (1985\u20141990), \u0438 \u0431\u0430\u0431\u0443\u043b\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041d\u0435 \u0433\u0440\u043e\u0437\u0438 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0443\u2026\u00bb. \u0412 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0438 \u043a \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0414\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435. \u041c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0434\u043e \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0435\u0442. \u0423\u043c\u0435\u0440\u043b\u0430 \u043e\u0442 \u0438\u043d\u0444\u0430\u0440\u043a\u0442\u0430 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2000 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:27268467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helen_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/27268467>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helen_Martin.
doremus_artist:541a3403-f62e-387f-b6a5-e95b4efad34a
    owl:sameAs viaf:62358198;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62358198>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b01846f1-8e2e-4c5a-97ce-853bdf201fac>.
doremus_artist:5540911c-2f7e-306f-bf02-7e13a6c3646b
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Krust est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1926 \u00e0 Belfort. Il a \u00e9tudi\u00e9 au Conservatoire de Paris dans la classe de Jean Doyen et obtenu un deuxi\u00e8me prix de piano en 1950. Il a ensuite travaill\u00e9 avec Yves Nat et Pierre Kostanoff, et gagn\u00e9 un prix au Concours international de piano Franz Liszt \u00e0 Budapest en 1956. Il a enseign\u00e9 aux conservatoires d'Amiens et de Montreuil, \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Ottawa et au Conservatoire de Luxembourg. Il vit \u00e0 Aulnay-sous-Bois, pr\u00e8s de Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:29720509;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Krust>,
        <http://viaf.org/viaf/29720509>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:André_Krust.
doremus_artist:5569df92-acf0-3276-8938-395b8b20c9fe
    owl:sameAs viaf:2657385;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2657385>,
        <https://musicbrainz.org/artist/128a11e5-cbea-4331-a481-09d15454a1f6>.
doremus_artist:55b77218-615a-37d3-84a6-010f6d2910b7
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Paul Badura-Skoda (* 6. Oktober 1927 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist."@de,
        "Paul Badura-Skoda (Viena, 6 de octubre de 1927) es un pianista austriaco. Gan\u00f3 el primer premio en la Competici\u00f3n de M\u00fasica de Austria en el 1947. En 1949, ejecut\u00f3 obras con distinguidos directores tales como Wilhelm Furtw\u00e4ngler y Herbert von Karajan. Aunque se ha especializado en obras de Mozart, Beethoven y Schubert, tiene un extenso repertorio, y ha hecho numerosas grabaciones incluyendo m\u00e1s de 200 LPs. Junto a su esposa Eva Badura-Skoda ha producido becas musicales de gran calidad. Los Badura-Skodas editaron uno de los vol\u00famenes de los conciertos de Mozart para piano para la Neue Mozart-Ausgabe (Serie V/Werkgruppe 15/Band 5, consistiendo en K. 453, 456 y 459)"@es,
        "Paul Badura-Skoda (born 6 October 1927, Vienna) is an Austrian pianist, prolific recording artist, scholar and keyboard instrument collector."@en,
        "Paul Badura-Skoda (n\u00e9 le 6 octobre 1927 \u00e0 Vienne) est un pianiste autrichien. Il fut l'\u00e9l\u00e8ve d'Edwin Fischer aussi bien dans le jeu que dans la r\u00e9flexion sur les \u0153uvres. Cherchant \u00e0 interroger le morceau musical et \u00e0 en retrouver l'esprit, il a mis en place un travail musicologique consid\u00e9rable. Ce repr\u00e9sentant de l'\u00e9cole viennoise \u00e9tudie avec brio le classicisme de Haydn, Mozart, Beethoven ou Schubert, qu'il essaie de restituer aussi fid\u00e8lement que possible. Ce travail se double d'une interpr\u00e9tation sur instruments d'\u00e9poque, tout particuli\u00e8rement sur un pianoforte Schantz, datant des derni\u00e8res ann\u00e9es de la vie de Mozart. Ainsi, lui doit-on des int\u00e9grales des sonates de Mozart, de Beethoven et de Schubert. Paul Badura-Skoda joue aussi sur instrument moderne, tout particuli\u00e8rement sur un B\u00f6"@fr,
        "Paul Badura-Skoda (ur. 6 pa\u017adziernika 1927 w Wiedniu) \u2013 austriacki pedagog i pianista."@pl,
        "\u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0411\u0430\u0434\u0443\u0301\u0440\u0430-\u0421\u043a\u043e\u0301\u0434\u0430 (\u0411\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430-\u0428\u043a\u043e\u0434\u0430, \u043d\u0435\u043c. Paul Badura-Skoda; \u0440\u043e\u0434. 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1927 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u042d\u0434\u0432\u0438\u043d\u0430 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430. \u0412 1947 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0432 1949 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u043e\u043c \u0424\u0443\u0440\u0442\u0432\u0435\u043d\u0433\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u043e\u043c, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0443\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0449\u0430\u043b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. 2007 \u0433\u043e\u0434 \u2014 \u0433\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e 80-\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u2014 \u0411\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430-\u0421\u043a\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043e\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435, \u0432 \u0445\u043e\u0434\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0435\u0442\u0438\u043b \u0438 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0443."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d0\u30c9\u30a5\u30e9\uff1d\u30b9\u30b3\u30c0\uff08Paul Badura-Skoda, 1927\u5e7410\u67086\u65e5 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u30a4\u30a7\u30eb\u30af\u30fb\u30c7\u30fc\u30e0\u30b9\u3084\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30eb\u30c0\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u3044\u308f\u3086\u308b\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4e09\u7fbd\u70cf\u300d\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3073\u30011947\u5e74\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u3057\u3001\u305d\u306e\u7d50\u679c\u30a8\u30c8\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021949\u5e74\u306b\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30eb\u30c8\u30f4\u30a7\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u3084\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u3089\u3068\u3044\u3063\u305f\u8457\u540d\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u30021950\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u3001\u7c73\u56fd\u3068\u65e5\u672c\u3092\u8a2a\u308c\u305f\u3002 \u9332\u97f3\u6570\u306f\u81a8\u5927\u3067\u3001200\u70b9\u4ee5\u4e0a\u306b\u9054\u3059\u308b\u304c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u81ea\u7b46\u8b5c\u3084\u6b74\u53f2\u7684\u697d\u5668\u306e\u8490\u96c6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6709\u540d\u3002\u30a8\u30f4\u30a1\u592b\u4eba\u3068\u3082\u3069\u3082\u78a9\u5b66\u3092\u3082\u3063\u3066\u540d\u9ad8\u304f\u3001\u63c3\u3063\u3066\u300e\u65b0\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u5168\u96c6\u300f\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c17\u756a\u3001\u7b2c18\u756a\u3001\u7b2c19\u756a\u306e\u6821\u8a02\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1976\u5e74\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u653f\u5e9c\u3088\u308a\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u79d1\u5b66\u82b8\u8853\u529f\u52b4\u8cde\u3092\u6388\u4e0e\u3002\u307e\u305f\u3001\u30de\u30f3\u30cf\u30a4\u30e0\u5927\u5b66\u3088\u308a\u540d\u8a89\u6559\u6388\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u5df4\u675c\u62c9-\u65af\u79d1\u8fbe\uff08Paul Badura-Skoda\uff0c1927\u5e7410\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5965\u5730\u5229\u94a2\u7434\u5bb6\u3002 \u4fdd\u7f57\u00b7\u5df4\u675c\u62c9-\u65af\u79d1\u8fbe\u51fa\u751f\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u30021947\u5e74\u8d62\u5f97\u5965\u5730\u5229\u97f3\u4e50\u6bd4\u8d5b\u4e00\u7b49\u5956\u30021949\u5e74\u4ed6\u4e0e\u4e0d\u5c11\u540d\u58f0\u663e\u8d6b\u7684\u6307\u6325\u5982\u5a01\u5c14\u6d77\u59c6\u00b7\u5bcc\u7279\u6587\u683c\u52d2\uff08Wilhelm Furtw\u00e4ngler\uff09\u548c\u8d6b\u4f2f\u7279\u00b7\u51af\u00b7\u5361\u62c9\u626c\uff08Herbert von Karajan\uff09\u5408\u4f5c\u767b\u53f0\u6f14\u51fa\u3002 \u4ed6\u64c5\u957f\u6f14\u7ece\u83ab\u624e\u7279\u3001\u8d1d\u591a\u82ac\u548c\u8212\u4f2f\u7279\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u4ed6\u7684\u6f14\u594f\u8303\u56f4\u5f88\u5e7f\uff0c\u7559\u4e0b\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u5f55\u97f3\uff0c\u5305\u62ec\u8d85\u8fc7200\u5f20\u7684\u5531\u7247\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56605340;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Badura-Skoda>,
        <http://viaf.org/viaf/56605340>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba7e4f58-e926-4b18-ab32-d36f8f08c2ff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Badura-Skoda.
doremus_artist:55e7f4ea-9160-3001-8b34-7bb6b55af6a0
owl:sameAs viaf:79230898; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79230898>.
doremus_artist:56467707-cb4f-398f-acf6-22b1cbdb044c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Trenton,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Johnny Coles (John David Coles, * 3. Juli 1926 in Trenton/New Jersey; \u2020 21. Dezember 1997 in Philadelphia/Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Jazztrompeter und -fl\u00fcgelhornist. \u201eDer untersch\u00e4tzte und extrem effektive Improvisator\u201c konnte dem Rough Guide Jazz zufolge \u201einnerhalb seines tonalen Spektrums einerseits viel mit nur wenigen Noten ausdr\u00fccken und andererseits, falls erforderlich, eine fl\u00fcssige Technik aufbieten.\u201c"@de,
        "Johnny Coles (July 3, 1926 in Trenton, New Jersey \u2013 December 21, 1997 in Philadelphia, Pennsylvania) was an American jazz trumpeter. Coles spent his early career playing with R&B groups, including those of Eddie Vinson (1948\u20131951), Bull Moose Jackson (1952), and Earl Bostic (1955\u20131956). He was with James Moody from 1956 to 1958, and played with Gil Evans's orchestra between 1958 and 1964, including on the Miles Davis album Sketches of Spain. After this he spent time with Charles Mingus in his sextet which also included Eric Dolphy, Clifford Jordan, Jaki Byard, and Dannie Richmond. Following this he played with Herbie Hancock (1968\u20131969), Ray Charles (1969\u20131971), Duke Ellington (1971\u20131974), Art Blakey (1976), Dameronia, Mingus Dynasty, and the Count Basie Orchestra under the direction of Th"@en,
        """Johnny Coles (Trenton, 3 juli 1926 - Philadelphia, 21 december 1997) was een Amerikaanse jazz-trompettist. Coles leerde trompet spelen toen hij tien was, daarna volgde de bugel. Hij studeerde in Philadelphia en tijdens de oorlog speelde hij in enkele legerbands. Hij speelde daarna als professioneel musicus in de rhythm-and-blues-groepen van onder meer Eddie Vinson (naast saxofonist John Coltrane, 1948-1951), Bull Moose Jackson (1952) en Earl Bostic (1955-1956). Van 1956 tot 1958 werkte hij bij James Moody en in de periode 1958-1964 was hij lid van het orkest van Gil Evans, waarmee hij bijvoorbeeld te horen is op de albums "Out of the Cool" en "Sketches of Spain" (van trompettist Miles Davis). Hierna speelde hij in het sextet van Charles Mingus (naast bijvoorbeeld Eric Dolphy), waarmee hij """@nl,
        "Johnny Coles (n\u00e9 le 3 juillet 1926 \u00e0 Trenton, New Jersey et mort le 21 d\u00e9cembre 1997 \u00e0 Philadelphia, Pennsylvania) \u00e9tait un trompettiste de jazz am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:2655722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johnny_Coles>,
        <http://viaf.org/viaf/2655722>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johnny_Coles.
doremus_artist:5694a04f-43c4-3475-b871-7c1dbdbf3da7
owl:sameAs viaf:63458213; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63458213>.
doremus_artist:56acb022-d2a6-3313-86f6-595f1d8fe560
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Guttenberg,_Bavaria>;
    rdfs:comment
        "Enoch zu Guttenberg (* 29. Juli 1946 in Guttenberg), mit vollst\u00e4ndigem Namen Georg Enoch Robert Prosper Philipp Franz Karl Theodor Maria Heinrich Johannes Luitpold Hartmann Gundeloh Buhl-Freiherr von und zu Guttenberg, ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Georg Enoch Robert Prosper Philipp Franz Karl Theodor Maria Heinrich Johannes Luitpold Hartmann Gundeloh Freiherr von und zu Guttenberg (born 29 July 1946 in Guttenberg, Bavaria), known as Enoch zu Guttenberg, is a German conductor. He also owned the large winery estate Weingut Reichsrat von Buhl. A member of the House of Guttenberg, he is the son of CSU politician Karl Theodor von und zu Guttenberg and Rosa Sophie Prinzessin von Arenberg. He is the father of CSU politician Karl-Theodor zu Guttenberg."@en;
    owl:sameAs viaf:32187357;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Enoch_zu_Guttenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/32187357>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Enoch_zu_Guttenberg.
doremus_artist:57a0c3e8-841b-3921-98df-0675cf3de4dc
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2007) 20\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0631\u0648\u0633\u064a\u061b \u0625\u0646 \u0643\u0646\u062a \u062a\u0628\u062d\u062b \u0639\u0646 \u0631\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u064a\u0627\u0631\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a \u0628\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0628\u064a\u0631\u064a\u0632\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a\u060c \u0641\u0627\u0646\u0638\u0631 \u0628\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0628\u064a\u0631\u064a\u0632\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0628\u0648\u0631\u064a\u0633 \u0628\u064a\u0631\u064a\u0632\u0648\u0641\u0633\u0643\u064a 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Boris Vadimovich Berezovsky (Russian: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; born January 4, 1969, in Moscow) is a Russian virtuoso pianist."@en,
        "Boris Vadimovich Berezovsky (em russo: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; Moscou, 4 de janeiro 1969) \u00e9 um virtuoso pianista russo."@pt,
        "Boris Vadimovitch Berezovski (en russe : \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) est un pianiste russe, n\u00e9 le 4 janvier 1969 \u00e0 Moscou."@fr,
        "Boris Vadimovitsj Berezovski (Russisch: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Moskou, 4 januari 1969) is een Russische pianist."@nl,
        "Boris Wadimowitsch Beresowski (russisch \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, auch Boris Berezovsky transkribiert; * 4. Januar 1969 in Moskau) ist ein in Belgien lebender russischer Pianist."@de,
        "Boris W\u0142adimirowicz Bieriezowski (ros. \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, ur. 4 stycznia 1969 w Moskwie) \u2013 rosyjski pianista."@pl,
        """Bor\u00eds Berezovski (en ruso: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, n. 4 de enero de 1969 en Mosc\u00fa) es un pianista ruso. Berezovski estudi\u00f3 en el Conservatorio de Mosc\u00fa con Elis\u00f3 Virsaladze y privadamente con Aleksandr Sats. Seguido por su debut en Londres en el Wigmore Hall en 1988, el diario The Times lo describe como "un artista de promesa excepcional, un pianista de virtuosismo deslumbrante y formidable poder"; dos a\u00f1os despu\u00e9s aquella promesa fue completada cuando gan\u00f3 la Medalla de Oro en la Concurso Internacional Chaikovski en Mosc\u00fa."""@es,
        "\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0440\u043e\u0434. 4 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1969, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 (2016)."@ru,
        "\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30d9\u30ec\u30be\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30f4\u30a1\u30c7\u30a3\u30e2\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30d9\u30ec\u30be\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, Boris Vadimovich Berezovsky, 1969\u5e741\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u3000"@ja,
        "\u6ce2\u91cc\u65af\u00b7\u8c9d\u745e\u4f50\u592b\u65af\u57fa\u4fc4\u8bed\uff1a\u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441 \u0412\u0430\u0434\u0438\u0301\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0435\u0440\u0435\u0437\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1969\u5e741\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u83ab\u65af\u79d1\uff0c\u4fc4\u7f85\u65af\u53e4\u5178\u92fc\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61735928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Berezovsky_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/61735928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0af829c9-4349-4580-88eb-0f4e435ad50f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BorisBerezovsky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Boris_Berezovsky_(pianist)>.
doremus_artist:5819efba-a146-3a8a-82b1-4162c33d56cc
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Ellen Greene (* 22. Februar 1951 in Brooklyn, New York City, New York) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Theater- und Filmschauspielerin. Sie wirkt sowohl an Spielfilmen als auch in Fernsehserien mit."@de,
        "Ellen Greene (Brooklyn (New York), 22 februari 1951) is een Amerikaanse actrice en zangeres."@nl,
        "Ellen Greene (born February 22, 1951) is an American singer and actress. Greene has had a long and varied career as a singer, particularly in cabaret, as an actress and singer in numerous stage productions, particularly musical theatre, as well as having performed in many films\u2014notably Little Shop of Horrors\u2014and television series. From 2007 to 2009, she starred as Vivian Charles on the ABC series, Pushing Daisies."@en,
        "Ellen Greene (n. Brooklyn, de Nueva York, 22 de febrero de 1951) es una actriz y cantante estadounidense. Green ha tenido una larga carrera como cantante, particularmente en cabaret, como actriz y cantante en numerosas obras de teatro, particularmente musicales, adem\u00e1s de haber participado en un gran n\u00famero de pel\u00edculas y series de televisi\u00f3n. Interpret\u00f3 a Vivian Charles en la serie de la ABC Pushing Daisies."@es,
        "Ellen GreeneFichier:Ellen Greene.jpg Ellen Greene en 2008. Ellen Greene est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 22 f\u00e9vrier 1951 \u00e0 Brooklyn."@fr,
        "\u042d\u043b\u043b\u0435\u043d \u0413\u0440\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ellen Greene, \u0440\u043e\u0434. 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1951) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0432 \u043a\u0430\u0431\u0430\u0440\u0435."@ru,
        "\u30a8\u30ec\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\uff08Ellen Greene, 1951\u5e742\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:38944911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ellen_Greene>,
        <http://viaf.org/viaf/38944911>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ellen_Greene_-_Glory.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ellen_Greene.
doremus_artist:5867e7a9-da35-3c26-ad1f-8759aa4038b4
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    rdfs:comment
        "Bill Summers (* 20. Mai 1948) ist ein US-amerikanischer Perkussionist des Jazzfunk, der auch als Musikproduzent t\u00e4tig ist."@de,
        "Bill Summers (b. June 27, 1948) is a New Orleans based Afro-Cuban jazz/Latin jazz percussionist, a multi-instrumentalist who plays primarily on conga drums. Summers is probably most well known due to his work with Los Hombres Calientes along with his friend and co-leader of the group, trumpeter Irvin Mayfield. However, despite this musical relationship, Summers has a much longer musical career than that, often working behind the scenes on film scores for various movies such as The Color Purple and the television miniseries Roots with Quincy Jones. He also played with Herbie Hancock during The Headhunters years, and is mentioned in passing by the liner notes of The Headhunters' 2003 release Evolution Revolution as contributing to that recording. His former wife is Yvette Bostic-Summers, who"@en,
        "Bill Summers es un percusionista estadounidense de funk y Jazz fusi\u00f3n."@es,
        "Bill Summers, n\u00e9 le 27 juin 1948 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans, est un percussionniste de jazz am\u00e9ricain sp\u00e9cialiste de la conga."@fr;
    owl:sameAs viaf:61736257;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bill_Summers_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/61736257>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bill_Summers_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Bill_Summers_(musician)>.
doremus_artist:5879e528-03fb-3ccd-9bfe-fcc9d935930d
owl:sameAs viaf:71610739; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71610739>.
doremus_artist:58a39c98-ecb9-3451-a21d-745ba6970b9a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halle_(Saale)>;
    rdfs:comment
        "Martin Galling (* 1935 in Halle/Saale) ist ein deutscher Pianist und Kammermusiker. Galling erhielt zun\u00e4chst Cellounterricht, ab 1945 Klavierunterricht am Peter-Cornelius-Konservatorium der Stadt Mainz bei Louise Wandel.Er studierte an der Universit\u00e4t Mainz bei G. Raphael (Kontrapunkt) und G. Kehr (Kammermusik und Musikwissenschaft). 1956 war er in der Meisterklasse von Hans Leygraf. Es folgten Konzerte in Deutschland und Tourneen durch Westeuropa, die USA, Israel und Japan.In seiner Laufbahn war er an Aufnahmen der wichtigsten Komponisten der Klassik und Romantik beteiligt.Galling war Solist bei zahlreichen Tourneen des Stuttgarter Kammerorchesters unter Karl M\u00fcnchinger und arbeitete viel mit Helmuth Rilling zusammen.Von 1970 bis 2000 war er Professor f\u00fcr Kammermusik an der Musikhochschul"@de,
        "Martin Galling (born 1935 in Halle (Saale)) is a German pianist, harpsichordist and chamber musician. Galling first took cello lessons and studied the piano from 1945 at the Peter-Cornelius-Konservatorium (Peter Cornelius Conservatory) of Mainz with Louise Wandel. He studied at the University of Mainz, counterpoint with G\u00fcnter Raphael, and chamber music and musicology with G\u00fcnter Kehr. In 1956 he was in the master class of Hans Leygraf, followed by concerts in Germany and tours of Western Europe, the U.S., Israel and Japan. Galling was a soloist on numerous tours of the Stuttgart Chamber Orchestra under Karl M\u00fcnchinger, and collaborated with Helmuth Rilling. From 1970 to 2000 he was professor of chamber music at the Hochschule f\u00fcr Musik Saar (Music Academy of the Saarland). In 2003 he foun"@en;
    owl:sameAs viaf:117121120;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Galling>,
        <http://viaf.org/viaf/117121120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Galling.
doremus_artist:58c37904-f1d2-38ed-aead-1765b20eb344
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Giovanni Battista Bononcini (18 lipca 1670 - 9 lipca 1747) \u2013 w\u0142oski kompozytor epoki p\u00f3\u017anego baroku , pochodz\u0105cy z muzycznej rodziny Bononcini. Jego ojciec, Giovanni Maria Bononcini, by\u0142 r\u00f3wnie\u017c skrzypkiem i kompozytorem."@pl,
        "Giovanni Battista Bononcini (Modena 18 juli 1670 - Wenen 9 juli 1747) was een Italiaans barokcomponist en cellist."@nl,
        "Giovanni Battista Bononcini (Modena, 18 de julho de 1670 \u2013 9 de julho de 1747) foi um compositor e violoncelista italiano. Era filho do compositor Giovanni Maria Bononcini e irm\u00e3o de Antonio Maria Bononcini, tamb\u00e9m compositor. Estudou violoncelo em Bolonha e depois serviu como mestre de capela em Mil\u00e3o, Roma, Viena e Berlim. Entre 1720 e 1735 viveu na Inglaterra e competiu com H\u00e4ndel na \u00f3pera. Deixou algumas obras para violoncelo, m\u00fasica de c\u00e2mara, m\u00fasica sacra e v\u00e1rias \u00f3peras:"@pt,
        "Giovanni Battista Bononcini (M\u00f3dena, 18 de julio de 1670 \u2013 Viena, 9 de julio de 1747). Compositor y violonchelista italiano del Barroco. Recibi\u00f3 sus primeras lecciones musicales de su padre Giovanni Maria Bononcini, violinista y compositor. Tambi\u00e9n fue disc\u00edpulo de G. Buoni y G. P. Colonna."@es,
        "Giovanni Battista Bononcini (n\u00e9 \u00e0 Mod\u00e8ne le 18 juillet 1670 et mort \u00e0 Vienne (Autriche) le 9 juillet 1747) est un compositeur italien de musique baroque."@fr,
        "Giovanni Battista Bononcini, gelegentlich auch Giovanni Battista Buononcini (* 18. Juli 1670 in Modena; \u2020 9. Juli 1747 in Wien), war ein italienischer Cellist und Komponist."@de,
        "Giovanni Bononcini (or Buononcini) (18 July 1670 \u2013 9 July 1747) (sometimes cited also as Giovanni Battista Bononcini) was an Italian Baroque composer, cellist, singer and teacher, one of a family of string players and composers."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0411\u043e\u043d\u043e\u043d\u0447\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Battista Bononcini) (18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1670 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0430 \u2014 9 \u0438\u044e\u043b\u044f 1747 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437, \u0438\u0437 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0411\u043e\u043d\u043e\u043d\u0447\u0438\u043d\u0438. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0411\u043e\u043d\u043e\u043d\u0447\u0438\u043d\u0438 \u0438, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435, \u0443 \u0431\u043e\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u041a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30dc\u30ce\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Battista Bononcini, 1670\u5e747\u670818\u65e5 - 1747\u5e747\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46945678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Bononcini>,
        <http://viaf.org/viaf/46945678>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Bononcini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Bononcini.
doremus_artist:58c531d7-edf6-37fc-96dc-2997287a837a
owl:sameAs viaf:66728230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66728230>.
doremus_artist:5b2ec204-a456-3aa2-8ac7-25305464add8
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brooklyn,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0631\u062c \u063a\u064a\u0631\u0634\u0648\u064a\u0646 (George Gershwin) \u0639\u0627\u0634 (\u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646\u060c \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1898 - \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f 11 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1937) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0642\u0637\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 "\u0631\u0627\u0628\u0633\u0648\u062f\u064a\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0632\u0631\u0642" (Rhapsody in Blue) \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0644\u0641\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1924. \u0642\u0627\u0645 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0628\u0645\u0632\u062c \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 (\u0628\u0648\u0631\u063a\u064a \u0648\u0628\u0650\u0633 -Porgy and Bess-). \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649: \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 (1925 \u0645)\u061b \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 (1928 \u0645)."""@ar,
        "George Gershwin (/\u02c8\u0261\u025c\u02d0r\u0283.w\u026an/; September 26, 1898 \u2013 July 11, 1937) was an American composer and pianist. Gershwin's compositions spanned both popular and classical genres, and his most popular melodies are widely known. Among his best-known works are the orchestral compositions Rhapsody in Blue (1924) and An American in Paris (1928) as well as the opera Porgy and Bess (1935). Gershwin moved to Hollywood and composed numerous film scores until his death in 1937 from a malignant brain tumor-- glioblastoma multiforme."@en,
        "George Gershwin (Brooklyn, 26 de septiembre de 1898 \u2013 Beverly Hills, 11 de julio de 1937), con nombre de nacimiento Jacob Gershovitz, fue un compositor y pianista estadounidense."@es,
        "George Gershwin ['g\u025c\u02d0\u0283w\u026an] (* 26. September 1898 in Brooklyn, New York City; \u2020 11. Juli 1937 in Hollywood) war ein US-amerikanischer Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "George Gershwin, geboren als Jacob Gershowitz (Brooklyn, New York, 26 september 1898 \u2013 Hollywood, 11 juli 1937) was een Amerikaans componist. Gershwin werd vooral bekend door zijn werk op de grens van het bestaande klassieke genre en de jazz."@nl,
        "George Gershwin, nascido Jacob Gershowitz, (Brooklyn, Nova Iorque, 26 de setembro de 1898 \u2014 Hollywood, Calif\u00f3rnia, 11 de julho de 1937) foi um compositor dos Estados Unidos. Escreveu a maioria de seus trabalhos vocais e teatrais em colabora\u00e7\u00e3o com seu irm\u00e3o mais velho, o letrista Ira Gershwin. George Gershwin comp\u00f4s tanto para a Broadway quanto para concertos cl\u00e1ssicos. Ele tamb\u00e9m escreveu m\u00fasicas populares de grande sucesso. O teatro Gershwin Theatre, foi nomeado em sua homenagem e ao seu irm\u00e3o."@pt,
        "George Gershwin, pseudonyme de Jacob Gershowitz, est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 26 septembre 1898 \u00e0 Brooklyn (New York) et mort le 11 juillet 1937 \u00e0 Los Angeles (Californie). N\u00e9 dans une famille juive prol\u00e9tarienne originaire de Saint-P\u00e9tersbourg, George Gershwin fait ses d\u00e9buts comme pianiste d'orchestre \u00e0 Broadway. Son fr\u00e8re, Isra\u00ebl dit \u00ab Ira \u00bb, parolier, \u00e9crit la plupart des textes de ses chansons que s'arrachent bient\u00f4t Al Jolson, Fred Astaire, Ginger Rogers ou le producteur Florenz Ziegfeld. Cr\u00e9ateur du jazz symphonique, il fait triompher ses com\u00e9dies musicales. \u00c0 Paris, il rencontre Maurice Ravel. \u00c0 Vienne, il se lie d'amiti\u00e9 avec Alban Berg. V\u00e9ritable star, grand amateur de jolies femmes (Paulette Goddard, Simone Simon\u2026), ami d'Arnold Sch\u00f6nberg (avec qui il jouait au tennis, ma"@fr,
        "George Gershwin, w\u0142a\u015bc. Jacob Gershowitz (ur. 26 wrze\u015bnia 1898 w Nowym Jorku, zm. 11 lipca 1937 w Hollywood) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i pianista pochodzenia \u017cydowskiego, \u201eKr\u00f3l jazzu\u201d. W jego tw\u00f3rczo\u015bci mo\u017cna znale\u017a\u0107 elementy jazzu, muzyki murzy\u0144skiej i wsp\u00f3\u0142czesnych ta\u0144c\u00f3w."@pl,
        "La sua opera spazia dalla musica colta al jazz. \u00c8 considerato l'iniziatore del musical statunitense. Le composizioni di Gershwin hanno attraversato i generi blues e musica classica, e le sue melodie pi\u00f9 popolari sono ampiamente conosciute. Tra le sue opere pi\u00f9 note ci sono le composizioni orchestrali Rapsodia in blu (1924) e Un americano a Parigi (1928), cos\u00ec come l'opera  Porgy and Bess (1935)"@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0448\u0432\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Gershwin, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 Jacob Gershwine \u2014 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0432, \u0438\u043b\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0301\u0439\u043a\u043e\u0431 \u0413\u0435\u0440\u0448\u0432\u0438\u043d; 1898\u20141937) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\uff08George Gershwin\u30011898\u5e749\u670826\u65e5 - 1937\u5e747\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u672c\u540d\u3001\u30b8\u30a7\u30a4\u30b3\u30d6\u30fb\u30ac\u30fc\u30b7\u30e7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff08Jacob Gershowitz\uff09\u3002\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4e21\u9762\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u3092\u4f5c\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u901a\u79f0\u300e\u5b8c\u74a7\u306a\u97f3\u697d\u5bb6\u300f\u3002"@ja,
        "\u4e54\u6cbb\u00b7\u683c\u4ec0\u6e29\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGeorge Gershwin\uff0c1898\u5e749\u670826\u65e5\uff0d1937\u5e747\u670811\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u7ebd\u7ea6\u5e03\u9c81\u514b\u6797\u7684\u4e00\u4e2a\u4fc4\u56fd\u72b9\u592a\u79fb\u6c11\u5bb6\u5ead\uff0c\u539f\u540d\u96c5\u5404\u5e03\u00b7\u683c\u8096\u7ef4\u8328\uff08Jacob Gershowitz\uff09\u3002 \u683c\u4ec0\u6e29\u7684\u8d21\u732e\u662f\u628a\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u7684\u98ce\u683c\u4e0e\u7235\u58eb\u4e50\u548c\u5e03\u9c81\u65af\u7684\u98ce\u683c\u7ed3\u5408\u4e86\u8d77\u6765\u3002\u683c\u4ec0\u6e291937\u5e74\u590f\u56e0\u60a3\u8111\u764c\u53bb\u4e16\uff0c\u53bb\u4e16\u65f6\u4e09\u5341\u516b\u5c81\u3002\u4ed6\u5199\u8fc7\u5927\u91cf\u7684\u6d41\u884c\u6b4c\u66f2\u548c\u6570\u5341\u90e8\u6b4c\u821e\u8868\u6f14\u3001\u97f3\u4e50\u5267\uff0c\u6210\u4e3a\u767e\u8001\u6c47\u548c\u597d\u83b1\u575e\u552f\u4e00\u7684\u8d85\u8d8a\u4e86\u4f20\u7edf\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u4e2d\u7684\u5e7b\u60f3\u6027\u8d28\u800c\u521b\u9020\u51fa\u5929\u624d\u4f5c\u54c1\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e5f\u662f\u4e00\u4f4d\u6c11\u65cf\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u521b\u7acb\u4e86\u7f8e\u56fd\u6240\u72ec\u5177\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\uff0c\u6210\u4e3a\u7f8e\u56fd\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\u7684\u5960\u57fa\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61554329;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Gershwin>,
        <http://viaf.org/viaf/61554329>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65744963-191a-44ef-a3c7-b693a808a158>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Gershwin_1937.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Gershwin.
doremus_artist:5ca2f9b1-8f32-3701-81be-c03076184c1a
    dbp:birthPlace dbr:Porto_Alegre;
    dbp:deathPlace dbr:Düsseldorf;
    rdfs:comment
        "Roberto Szidon (* 21. September 1941 in Porto Alegre; \u2020 21. Dezember 2011 in D\u00fcsseldorf) war ein brasilianischer Pianist."@de,
        "Roberto Szidon (21 September 1941 \u2013 21 December 2011) was a Brazilian classical pianist who had an international performing and recording career, and settled in Germany."@en,
        "Roberto Szidon (Porto Alegre, 21 de setembro de 1941 \u2013 D\u00fcsseldorf, 21 de dezembro de 2011) foi um pianista brasileiro de m\u00fasica erudita. Iniciou os estudos em sua cidade natal e, aos nove anos, realizou seu primeiro concerto. Estudou composi\u00e7\u00e3o com Karl Faust, e foi se aperfei\u00e7oar nos Estados Unidos, com os mestres Ilona Kabos e Claudio Arrau. Roberto Szidon faleceu v\u00edtima de ataque card\u00edaco, na Alemanha. De agosto 1970 at\u00e9 sua morte, ele viveu e trabalhou com seu companheiro, o pianista e compositor Richard Metzler (1948 - 2013)."@pt,
        "Roberto Szidon (Porto Alegre, 21 septembre 1941 \u2013 D\u00fcsseldorf, 21 d\u00e9cembre 2011) est un pianiste br\u00e9silien, install\u00e9 en Allemagne. Outre sa carri\u00e8re internationale de concertiste, il s'est consacr\u00e9 \u00e9galement \u00e0 l'enregistrement et \u00e0 l'enseignement."@fr;
    owl:sameAs viaf:2657955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Szidon>,
        <http://viaf.org/viaf/2657955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/797cb41d-a06d-4b90-8363-1be37c913c6b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Szidon.
doremus_artist:5d895dc2-d7f3-33b2-8305-9e976704dc7c
owl:sameAs viaf:76537354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76537354>.
doremus_artist:5da11a81-ce88-3c2a-b8e8-5dcc79f3a30b
owl:sameAs viaf:100991006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100991006>.
doremus_artist:5e243d3c-325b-339c-812b-f054591922a3
    rdfs:comment
        "Domenico Massenzio (28 March 1586 - 23 October 1657) was an Italian baroque composer. He worked at the Seminario Romano 1612, Collegio Inglese 1624-6, Cappella Giulia 1626-7. His first book of motets, Sacrae cantiones, was published in 1612."@en,
        "Domenico Massenzio (Ronciglione, 28 mars 1586 \u2013 Rome, 23 octobre 1657) est un compositeur Italien de la p\u00e9riode baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:37102716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Domenico_Massenzio>,
        <http://viaf.org/viaf/37102716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Domenico_Massenzio.
doremus_artist:5e968bb8-f5b6-3026-9696-22a2f4ba0518
owl:sameAs viaf:2654723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2654723>.
doremus_artist:5f31402d-d38d-395d-a2c9-7d62bb14ac21
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/South_Gate,_California>;
    dbp:deathPlace dbr:Leusden;
    rdfs:comment
        "Arleen Auger, n\u00e9e le 13 septembre 1939 \u00e0 South Gate (Californie), morte le 10 juin 1993, est une cantatrice soprano colorature am\u00e9ricaine."@fr,
        "Arleen Aug\u00e9r (* 13. September 1939 in South Gate, Kalifornien; \u2020 10. Juni 1993 in Leusden, Niederlande) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Arleen Aug\u00e9r. Nacida como Joyce Arleen Aug\u00e9r el (13 de septiembre de 1939 en South Gate, Los \u00c1ngeles, California - \u2020 10 de junio de 1993 en Barneveld, Leusden, Pa\u00edses Bajos) Fue una eminente soprano de coloratura norteamericana de notable actuaci\u00f3n europea, destacada en el \u00e1rea de la m\u00fasica sacra, recital y \u00f3pera."@es,
        "Joyce Arleen Auger (September 13, 1939 \u2013 June 10, 1993) was an American soprano, admired for her coloratura voice and interpretations of works by Bach, Handel, Haydn, Monteverdi, Gluck, and Mozart."@en,
        "Joyce Arleen Auger (ook: Aug\u00e9r) (South Gate (Californi\u00eb), 13 september 1939 - Barneveld, 10 juni 1993) was een Amerikaanse sopraan, befaamd vanwege haar coloratuurstem en interpretaties van werken van Johann Sebastian Bach, Georg Friedrich H\u00e4ndel, Joseph Haydn, Claudio Monteverdi, Christoph Willibald Gluck en Wolfgang Amadeus Mozart."@nl,
        "\u0410\u0440\u043b\u0438\u043d \u041e\u0436\u0435\u0440\u0301, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u041e\u0436\u0435\u0301 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Joyce Arleen Auger \u0438\u043b\u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b. Aug\u00e9r; 13 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u0421\u0430\u0443\u0442-\u0413\u0435\u0439\u0442, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f \u2014 10 \u0438\u044e\u043d\u044f 1993, \u041b\u0451\u0441\u0434\u0435\u043d, \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30a2\u30fc\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30aa\u30b8\u30a7\u30fc\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30fc\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30aa\u30fc\u30b8\u30a7\uff08Arleen Aug\u00e9r\u30011939\u5e749\u670813\u65e5 - 1993\u5e746\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7cfb\u306e\u59d3\u306f\u3001\u7236\u89aa\u304c\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u305f\u3081\u3067\u3042\u308b\u3002 \u7e4a\u7d30\u3067\u6f84\u307f\u5207\u3063\u305f\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3067\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u3001\u53e4\u5178\u7684\u306a\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u89e3\u91c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306b\u8fd1\u3065\u304f\u306b\u3064\u308c\u3066\u3001\u58f0\u306e\u8868\u60c5\u306b\u304b\u3052\u308a\u304c\u898b\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3068\u6307\u6458\u3055\u308c\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u8aa0\u5b9f\u306a\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3067\u3082\u6709\u540d\u3067\u3001\u6669\u5e74\u306b\u306f\u3001\u3059\u3067\u306b\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u4e00\u5bb6\u3092\u306a\u3057\u3066\u3044\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u305d\u308c\u306b\u5b89\u4f4f\u3059\u308b\u3053\u3068\u306a\u304f\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u306a\u3069\u306e\u53e4\u697d\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306b\u3082\u6311\u307f\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u6f14\u594f\u3084\u9332\u97f3\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u6700\u521d\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795240;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arleen_Auger>,
        <http://viaf.org/viaf/56795240>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arleen_Auger.
doremus_artist:5f947588-f27b-3c39-97de-d5f03bb46e84
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "Haim Alexander (* 9. August 1915 in Berlin; \u2020 18. M\u00e4rz 2012 in Jerusalem; hebr\u00e4isch \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d0\u05dc\u05db\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8; geb\u00fcrtig: Heinz G\u00fcnter) war ein israelischer Komponist und Professor f\u00fcr Komposition, Klavier und Musiktheorie."@de,
        "Haim Alexander (Berlijn, 9 augustus 1915 \u2013 Jeruzalem, 18 maart 2012) was een in Duitsland geboren Joods componist."@nl,
        "Haim Alexander (Hebrew: \u05d7\u05d9\u05d9\u05dd \u05d0\u05dc\u05db\u05e1\u05e0\u05d3\u05e8; August 9, 1915 \u2013 March 18, 2012) was an Israeli composer."@en,
        "Haim Alexander, n\u00e9 le 9 ao\u00fbt 1915 \u00e0 Berlin, et mort le 18 mars 2012 \u00e0 J\u00e9rusalem, est un compositeur isra\u00e9lien d'origine allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:48048967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Haim_Alexander>,
        <http://viaf.org/viaf/48048967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37bf801e-9ceb-4781-a8ed-74f8448b0760>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Haim_Alexander.
doremus_artist:60094825-f97f-35e0-921d-6ce95ecde426
owl:sameAs viaf:107610929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107610929>.
doremus_artist:6017fb6b-51d6-354a-9341-8a4604a6e091
    owl:sameAs viaf:19865010;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0c2d1de8-fc3a-4ca9-a90b-eea69a5968a5>.
doremus_artist:60f5d7a5-28d5-3610-abea-2be9fd17a325
owl:sameAs viaf:66678133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66678133>.
doremus_artist:613e840d-e70b-3413-8dc4-0da153b85bb0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oelsnitz,_Vogtland>;
    dbp:deathPlace dbr:Wolfenbüttel;
    rdfs:comment
        "Johann Rosenm\u00fcller (1619 - Wolfenb\u00fcttel, 10 de septiembre de 1684) fue un compositor barroco alem\u00e1n que escribi\u00f3 m\u00fasica religiosa e instrumental y pas\u00f3 la mayor parte de su vida en Italia."@es,
        "Johann Rosenm\u00fcller (1619 \u2013 10 September 1684) was a German Baroque composer, who played a part in transmitting Italian musical styles to the north."@en,
        "Johann Rosenm\u00fcller (Oelsnitz (Vogtland), 1619 (?) - Wolfenb\u00fcttel, 10 of 12 september 1684) was een Duits componist uit de barok. Johann Rosenm\u00fcller studeerde aan de theologische faculteit van de Universiteit Leipzig, waar hij in 1640 afstudeerde. In 1651 werd hij organist van de Nikolaikerk in Leipzig, en later ook van de Thomaskerk. Ook werd hem toegezegd dat hij de cantor van de Thomaskerk zou opvolgen. In 1655 werd Rosenm\u00fcller echter beschuldigd van ontucht met koorknapen. Hij werd gevangengezet, maar kon vluchten naar Veneti\u00eb."@nl,
        "Johann Rosenm\u00fcller (auch: Giovanni Rosenmiller; * um 1617 in Oelsnitz/Vogtl.; begraben am 12. September 1684 in Wolfenb\u00fcttel) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Johann Rosenm\u00fcller est un compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Oelsnitz le 24 ao\u00fbt 1617 et mort \u00e0 Wolfenb\u00fcttel le 12 septembre 1684."@fr,
        "\u0418\u043e\u0301\u0433\u0430\u043d\u043d \u0420\u043e\u0437\u0435\u043d\u043c\u044e\u0301\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Rosenm\u00fcller, Johannes Rosenm\u00fcller; 1615, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c 1619, \u042d\u043b\u044c\u0441\u043d\u0438\u0446 \u2014 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1684, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d\u0431\u044e\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30ed\u30fc\u30bc\u30f3\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\uff08Johann Rosenm\u00fcller, 1619\u5e74\u3000\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30c8\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30a8\u30eb\u30b9\u30cb\u30c3\u30c4 Oelsnitz - 1684\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u6642\u4ee3\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u304a\u3088\u3073\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30dc\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Rosenm\u00fcller>,
        <http://viaf.org/viaf/10034506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7315d89-4627-4fec-b1bb-9ba22df8ffa2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Rosenmüller.
doremus_artist:61e6eb47-651c-354b-857d-7b56534e3a2d
owl:sameAs viaf:79924940; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79924940>.
doremus_artist:628d05f3-2f45-3894-8a8a-4a174276a12f
owl:sameAs viaf:15040250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15040250>.
doremus_artist:62ab52ab-4a64-3419-a757-f196484e8d32
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Maurizio Baglini (* 1975 in Pisa) ist ein italienischer Pianist."@de,
        "Maurizio Baglini (born 1975 in Pisa), is an Italian pianist. Prizewinner in major international piano competitions such as Concorso Busoni in Bolzano, Fryderyk Chopin Competition, he subsequently was awarded the 1998 William Kapell Competition's 3rd prize in Maryland, and 1999, aged only 24, he won the World Music Piano Master in Montecarlo."@en,
        "Maurizio Baglini est un pianiste italien n\u00e9 \u00e0 Pise en 1975."@fr;
    owl:sameAs viaf:119996382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurizio_Baglini>,
        <http://viaf.org/viaf/119996382>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurizio_Baglini.
doremus_artist:63dded67-87d8-3dbf-b9d4-f6de91a6940a
owl:sameAs viaf:4985928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4985928>.
doremus_artist:641e648c-ddca-34d4-8281-966213905d60
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace dbr:Dieppe;
    rdfs:comment
        "Ada Adini (1855 - f\u00e9vrier 1924) \u00e9tait une soprano am\u00e9ricaine d'op\u00e9ra qui a eu une carri\u00e8re internationale \u00e0 partir de 1876, et ce jusqu'\u00e0 la premi\u00e8re d\u00e9cennie du 20e si\u00e8cle. Elle poss\u00e9dait une grande expressivit\u00e9 dans la voix qui lui a permis de chanter un large \u00e9ventail de r\u00f4les, et qui s'\u00e9tendait du r\u00e9pertoire soprano colorature aux pi\u00e8ces de soprano dramatique. Elle a fait cinq enregistrements avec Fonotipia Records (en) \u00e0 Paris en 1905."@fr,
        "Ada Adini (1855 \u2013 February 1924) was an American operatic soprano who had an active international career from 1876 up into the first decade of the 20th century. She possessed a large, expressive voice which enabled her to sing a broad range of roles that extended from the coloratura soprano repertoire to dramatic soprano parts. She made five recordings with Fonotipia Records in Paris in 1905."@en,
        "\u0410\u0434\u0430 \u0410\u0434\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ada Adini, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0410\u0434\u0435\u043b\u044c \u0427\u0430\u043f\u043c\u0435\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Adele Chapman; 1855, \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d \u2014 1924, \u0414\u044c\u0435\u043f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0443 \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u044b \u0412\u0438\u0430\u0440\u0434\u043e \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0421\u0431\u0440\u0438\u043b\u044c\u0438, \u0435\u0449\u0451 \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0443\u0447\u0451\u0431\u044b \u0432\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436 \u0437\u0430 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0410\u0440\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u043e. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 1876 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0435\u0441\u0435, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u044e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0414\u0436\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0414\u0438\u043d\u043e\u0440\u0430\u00bb. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443 \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d\u0438 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u043f\u0435\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438 \u00ab\u0420\u0438\u0433\u043e\u043b\u0435\u0442\u0442\u043e\u00bb (\u0414\u0436\u0438\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433) \u0438 \u00ab\u0422\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u00bb (\u041b\u0435\u043e\u043d\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e). \u0421 1882 \u0433. \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0442\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043b\u043e\u043c\u0435\u043e \u041c\u0435\u0440\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u041f\u0440\u0430\u0433\u0435. \u0412 1887\u20141890 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u043b\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0413\u0430\u0440\u043d\u044c\u0435 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041a\u0430\u043c\u0438\u043b\u044f \u0421\u0435\u043d-\u0421\u0430\u043d\u0441\u0430 \u00ab\u0410\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043e\u00bb). \u0412 1893"@ru;
    owl:sameAs viaf:56927777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ada_Adini>,
        <http://viaf.org/viaf/56927777>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ada_Adini.
doremus_artist:64aa5b10-7d84-31a7-9802-90dafb2a9bc1
    rdfs:comment
        "Marcabru (Occitan pronunciation: [marka\u02c8b\u027ey]; fl. 1130-1150) is one of the earliest troubadours whose poems are known. There is no certain information about him; the two vidas attached to his poems tell different stories, and both are evidently built on hints in the poems, not on independent information. According to the brief life in BnF ms. 12473, Marcabrun was from Gascony (details of the dialect of his poems support this) and was the son of a poor woman named Marcabrunela. This evidently comes from a reading of poem 293,18."@en,
        "Marcabru (in franz\u00f6sischen Literaturgeschichten und Lexika meist: Marcabrun) war ein franz\u00f6sischer Autor altokzitanischer Sprache in der ersten H\u00e4lfte des 12. Jahrhunderts. Er z\u00e4hlt zu den \u00e4ltesten bekannten Troubadours. Sein Werk ist mit gut 40 ihm zuschreibbaren bzw. zugeschriebenen Liedtexten, darunter vier mit Noten, relativ gut \u00fcberliefert."@de,
        "Marcabru \u2013 trubadur dzia\u0142aj\u0105cy w latach 1130-1150. Najprawdopodobniej sierota niskiego pochodzenia, dzia\u0142a\u0142 pod patronatem arystokracji prowansalskiej. Zyska\u0142 popularno\u015b\u0107 dzi\u0119ki swoim moralizuj\u0105cym pie\u015bniom (poezja prowansalska), z kt\u00f3rych wiele odnosi si\u0119 do sposobu \u017cycia jego protektor\u00f3w. Spo\u015br\u00f3d ponad 40 zachowanych utwor\u00f3w jedynie do czterech zachowa\u0142a si\u0119 oryginalna muzyka."@pl,
        "Marcabru, ou Marcabrun, n\u00e9 vers 1110 \u00e0 Auvillar et mort vers 1150, \u00e9tait un \u00e9crivain et un troubadour gascon."@fr,
        "Marcabr\u00fa fue un trovador que vivi\u00f3 en el siglo XII; su actividad po\u00e9tica puede situarse aproximadamente entre los a\u00f1os 1130 y 1150. Era originario de la regi\u00f3n de Gascu\u00f1a y de extracci\u00f3n humilde. Parece que se dedic\u00f3 profesionalmente a la poes\u00eda, ejerciendo como juglar de sus propias composiciones. Fue protegido del tambi\u00e9n trovador y poderoso se\u00f1or feudal Guillermo X de Poitiers, hijo del tambi\u00e9n trovador Guillermo II de Poitiers, y de Alfonso VII de Le\u00f3n, en cuya corte permaneci\u00f3 durante unos diez a\u00f1os. Aunque se conservan dos vidas de Marcabr\u00fa apenas aportan datos biogr\u00e1ficos relevantes. Recibi\u00f3 el sobrenombre de Panperdut a causa de un sirvent\u00e9s que le dirigi\u00f3 un tal Aldrics de Vilar, al que Marcabr\u00fa respondi\u00f3 con igual o mayor virulencia."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0431\u0440\u044e\u0301\u043d (\u0444\u0440. Marcabru, Marcabrun; \u043e\u043a. 1100-1110 \u2014 \u043e\u043a. 1150, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 1130-50) \u2014 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440 \u0433\u0430\u0441\u043a\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0442\u0451\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f (trobar clus) \u0432 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u043e\u0432. \u041e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e 43 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 1130 \u0438 1150 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438. \u041a \u0441\u0435\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430\u0431\u0440\u044e\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u043e\u0442\u044b. \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0435\u0439 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0441 \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0435\u043b\u043b\u044b (L'autrier, jost'una sebissa). \u0415\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0413\u0430\u0432\u0430\u0443\u0434\u0430\u043d, \u0410\u043b\u0435\u0433\u0440\u0435\u0442, \u041f\u0435\u0439\u0440\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c."@ru,
        """\u30de\u30eb\u30ab\u30d6\u30ea\u30e5 (Marcabru \u3001\u6d3b\u52d5\u6642\u671f\uff1a1130\u5e74\u9803 - 1149\u5e74\u9803\uff09 \u306f\u4e2d\u4e16\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5357\u90e8\u306e\u541f\u904a\u8a69\u4eba\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u4eba \u30de\u30eb\u30ab\u30d6\u30ea\u30e5\u306b\u95a2\u3057\u3066\u306f\u50c5\u304b\u306a\u8a18\u8ff0\u306e\uff12\u3064\u306e\u8a55\u4f1d\uff08\u30f4\u30a3\u30c0\uff09\u304c\u6b8b\u3055\u308c\u3066\u3044\u3066\u3001\u305d\u308c\u3089\u306f\u4ee5\u4e0b\u306e\u3088\u3046\u306b\u304b\u306a\u308a\u8a18\u8ff0\u306e\u76f8\u9055\u304c\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002 \u300c\u30ac\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\u30e5\u306e\u8ca7\u3057\u3044\u30de\u30eb\u30ab\u30d6\u30ea\u30e5\u30ca\u3068\u3044\u3046\u5973\u304b\u3089\u751f\u307e\u308c\u3001\u6700\u521d\u306e\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u60e8\u3081\u306a\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c6\u30b9\u3092\u4f5c\u3063\u3066\u3001\u5973\u9054\u3068\u611b\u3092\u8ab9\u3063\u305f\u3002\u300d\u300c\u3055\u308b\u91d1\u6301\u3061\u306e\u6238\u53e3\u306b\u6368\u3066\u3089\u308c\u3066\u3044\u3066\u3001\u30ac\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\u30e5\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30bb\u30eb\u30ab\u30e2\u30f3\u3068\u3044\u3046\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u306e\u5143\u3067\u66ae\u3089\u3057\u3066\u4f5c\u8a69\u3092\u61b6\u3048\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30de\u30eb\u30ab\u30d6\u30ea\u30e5\u3068\u79f0\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u3066\u3001\u305d\u306e\u30f4\u30a7\u30eb\u30b9\uff08\u300c\u30ab\u30f3\u30bd\u300d\u306e\u53e4\u3044\u8a00\u3044\u65b9\uff09\u306f\u975e\u5e38\u306b\u8a55\u4fa1\u3055\u308c\u3066\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u805e\u304b\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u304c\u3001\u6bd2\u820c\u5bb6\u3067\u4eba\u3092\u8f9b\u8fa3\u306b\u8ab9\u308b\u4e8b\u304c\u591a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u306b\u3001\u5f7c\u306b\u60aa\u53e3\u3092\u8a00\u308f\u308c\u305f\u57ce\u4e3b\u9054\u306b\u523a\u3057\u6bba\u3055\u308c\u305f\u3002\u300d \u3044\u305a\u308c\u306b\u305b\u3088\u3001\u30ac\u30b9\u30b3\u30fc\u30cb\u30e5\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30e9\u30f3\u30c9\u770c\u3068\u30d4\u30ec\u30cd\u30fc\uff1d\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u770c\uff09\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30b0\u30eb\u30fc\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u3067\u3001\u6700\u521d\u671f\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u4e8b\u3092\u4f3a\u308f\u305b\u308b\u3002\u30dd\u30ef\u30c6\u30a3\u30a8\u4f2f\u30ae\u30e8\u30fc\u30e010\u4e16\u306e\u5e87\u8b77\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u3089\u3057\u304f\u3001\u4f2f\u4ea1\u304d\u5f8c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5357\u90e8\u3084\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u8cb4\u65cf\u306a\u3069\u306b\u5e87\u8b77\u3092\u6c42\u3081\u3066\u3044\u305f\u3089\u3057\u3044\u304c\u3001\u305d\u306e\u6027\u683c\u306e\u6240\u70ba\u3067\u4f55\u51e6\u3082\u9577\u7d9a\u304d\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u3002 "A la fontana del vergier"\u300e\u679c\u6a39\u5712\u306e\u6cc9\u306e\u8fba\u308a\u306f\u300f\u306a\u306932\u306e\u30b7\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u30c6\u30b9\u304c\u30de\u30eb\u30ab\u30d6\u30ea\u30e5\u306e\u4f5c\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:263125799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcabru>,
        <http://viaf.org/viaf/263125799>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BnF_ms._12473_fol._102_-_Marcabru_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcabru.
doremus_artist:64af8e94-5145-39a7-a303-9571a154c030
    owl:sameAs viaf:44567905;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44567905>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:René-Jean_Hesbert.
doremus_artist:64e125b8-e414-3540-8ebb-bb68fac7290c
owl:sameAs viaf:243737686; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/243737686>.
doremus_artist:66c80a30-389b-316f-9632-4501e5986d78
    rdfs:comment
        "Sharon Hall Robinson (born December 2, 1949) is an American cellist. She has had a highly successful performing career, both as a concert solo artist and as a member of the Kalichstein-Laredo-Robinson Trio, and has recorded extensively."@en;
    owl:sameAs viaf:113915433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sharon_Robinson_(cellist)>,
        <http://viaf.org/viaf/113915433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a920ee2e-1f55-4b8c-ab93-b683ba1ab804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Sharon_Robinson_(cellist)>.
doremus_artist:66ef1a2c-b8e8-3ef6-b187-e18308134b17
    dbp:birthPlace res:Lyon;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Pierre Rosnay, n\u00e9 le 8 avril 1926 \u00e0 Lyon et mort le 19 d\u00e9cembre 2009 \u00e0 Paris, est un po\u00e8te et \u00e9crivain fran\u00e7ais du XXe si\u00e8cle. Poursuivant sans rel\u00e2che un combat pour rendre la po\u00e9sie contagieuse et in\u00e9vitable, son nom est devenu indissociable du Club des po\u00e8tes et du rituel \u00ab Bonsoir, amis, bonsoir ! \u00bb par lequel d\u00e9butaient ses \u00e9missions de po\u00e9sie \u00e0 la radio et la t\u00e9l\u00e9vision.\u2191 Site du Club des po\u00e8tes"@fr;
    owl:sameAs viaf:248829814;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Pierre_Rosnay>,
        <http://viaf.org/viaf/248829814>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Rosnay.
doremus_artist:67dcbc95-2d0d-378c-a3bd-29bdf586eba6
owl:sameAs viaf:32207847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32207847>.
doremus_artist:682b5519-dd05-339f-8df8-84479d8412e1
owl:sameAs viaf:12002124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12002124>.
doremus_artist:6910be97-b24a-3434-89b0-77b75a8dc40a
owl:sameAs viaf:69115462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115462>.
doremus_artist:6ac752a9-a042-36d8-8344-e95b639b4198
owl:sameAs viaf:7599926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7599926>.
doremus_artist:6bd4bfc8-348e-36cc-b29f-efcde05d0987
owl:sameAs viaf:9739366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9739366>.
doremus_artist:6bf158a3-0718-3fb3-916f-014772a4965c
owl:sameAs viaf:47070644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47070644>.
doremus_artist:6c33019b-4cfc-3035-87fa-af886f2c954c
owl:sameAs viaf:42040779; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42040779>.
doremus_artist:6c6c39eb-0e31-3189-a5df-b687387a0ca7
    owl:sameAs viaf:49411033;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411033>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8636297b-996c-4698-b0cf-4954faeec80b>.
doremus_artist:6c71e1ed-e4dd-318a-8037-26249c9f8ffb
    dbp:birthPlace dbr:Ózd;
    rdfs:comment
        "S\u00e1ndor Falvai (born in \u00d3zd, 1949) is a Hungarian pianist. Falvai graduated in 1972 at the Ferenc Liszt Academy of Music, where he was appointed a teacher after spending a year at the Moscow Conservatory. He has performed and recorded internationally, and served as soloist for the Budapest Symphony Orchestra in concert tours."@en,
        "\u30aa\u30fc\u30ba\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u30026\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u30011967\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30df\u30cf\u30fc\u30a4\u30fb\u30d9\u30c3\u30d2\u30e3\u30fc\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f1973\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u304c\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u3078\u306e\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5e2f\u540c\u3057\u305f\u30021978\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002 \u6559\u80b2\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u304b\u3089\u623b\u3063\u305f1973\u5e74\u304b\u3089\u6bcd\u6821\u306e\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u30011987\u5e74\u304b\u3089\u540c\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306e\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u30011997\u5e74\u304b\u30892004\u5e74\u307e\u3067\u540c\u97f3\u697d\u9662\u306e\u9662\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7581516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e1ndor_Falvai>,
        <http://viaf.org/viaf/7581516>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sándor_Falvai.
doremus_artist:6ca020f8-f097-30d8-8fe1-f89021970d94
owl:sameAs viaf:42031560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42031560>.
doremus_artist:6cd0b07c-4057-38a3-9e5d-ea3933a2f21f
owl:sameAs viaf:184817254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/184817254>.
doremus_artist:6d1e1d7e-69be-379f-b078-c5a2476dc003
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Irvington,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Olive Fremstad (14 March 1871 - 21 April 1951) was the stage name of Anna Olivia Rundquist, a celebrated Swedish-American opera diva who sang in both the mezzo-soprano and soprano ranges."@en,
        "Olive Fremstad foi o nome art\u00edstico da cantora l\u00edrica Anna Olivia Rundquist, um c\u00e9lebre soprano e mezzo-soprano sueco-americano, nascida a 14 de Mar\u00e7o de 1871 e falecida a 21 de Abril de 1951. Estudou m\u00fasica em Christiania, Oslo. Quando tinha 12 anos, os seus pais se mudam para os EUA, fixando resid\u00eancia em Minneapolis. Mesmo antes de sair de Christiana, seu progresso no piano havia sido tal que ela j\u00e1 se apresentava como crian\u00e7a prod\u00edgio."@pt,
        "Olive Fremstad nacida Anna Olivia Rundquist (14 de marzo de 1871 - 21 de abril de 1951) fue una soprano y mezzosoprano sueca-americana nacida en Estocolmo y que creci\u00f3 en Minneapolis. Estudi\u00f3 en New York y Berl\u00edn con Lilli Lehmann debutando como mezzo en 1895 en Colonia como Azucena de Il Trovatore. Cant\u00f3 Carmen de Bizet en San Francisco con Enrico Caruso un d\u00eda antes del terremoto de 1906. Se retir\u00f3 en 1920."@es;
    owl:sameAs viaf:71594078;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olive_Fremstad>,
        <http://viaf.org/viaf/71594078>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fremstad_Salome_1907.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olive_Fremstad.
doremus_artist:6d47bf8c-e9a9-35cc-82b1-1e33529618b3
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stevens_Point,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        "Abbie Betinis (born January 21, 1980) is an American composer. She has composed music for a variety of musical ensembles, and is best known for her choral music and other vocal works."@en;
    owl:sameAs viaf:21941523;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abbie_Betinis>,
        <http://viaf.org/viaf/21941523>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbie_Betinis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abbie_Betinis.
doremus_artist:6d574e2f-8ff1-30b9-be15-b5e0ac62679f
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Antonio Maria Mazzoni (* 4. Januar 1717 in Bologna; \u2020 8. Dezember 1785 ebenda) war ein italienischer Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "Antonio Maria Mazzoni (4 January 1717 \u2013 8 December 1785) was an Italian composer. Born in Milan, the son of a clockmaker, Mazzoni first gained an interest in music at the age of six, and at age fifteen, was sent to study under Swiss German musician and composer, Johann von Griesemer, under who he studied under for three years until 1735. In 1735, he moved to Paris, where he spent the next five years working in multiple high-profile theatres, steadily honing his craft, especially under the mentorship of one particular, Jacques Saint-Antonine before moving to Great Britain, where he spent three years composing music for the King at the time, George II before returning to Milan in 1743. He spent nearly the last ten years of his life in Rome, where he died on 8 December 1785 at the age of 68, "@en,
        "Antonio Maria Mazzoni (Bolonha, 4 de janeiro de 1717 - Bolonha, 8 de dezembro de 1785) foi um compositor do s\u00e9culo XVIII, bem conhecido no meio oper\u00e1tico da \u00e9poca. As suas \u00f3peras foram conhecidas pela originalidade, beleza e eleg\u00e2ncia. Em muitas das suas \u00f3peras utilizou libretos de Pietro Metastasio. Em 1753 encontrava-se em Lisboa, colaborando com David Perez na composi\u00e7\u00e3o de \u00f3peras. Durante a sua perman\u00eancia em Lisboa, comp\u00f4s duas \u00f3peras (La clemenza di Tito e Antigono), ambas com libreto de Pietro Metastasio estreadas em 1755 durante a breve exist\u00eancia da \u00d3pera do Tejo."@pt,
        "Antonio Maria Mazzoni (Bolonia, 4 de enero de 1717 \u2013 Bolonia, 8 de diciembre de 1785) fue un compositor italiano que desarroll\u00f3 su obra a mediados del siglo XVIII, perteneciendo por lo tanto al periodo del barroco tard\u00edo de la historia de la m\u00fasica."@es,
        "Studi\u00f2 musica sotto la guida di Luca Antonio Predieri e nel 1736 entr\u00f2 nell'Accademia Filarmonica di Bologna. Qualche anno pi\u00f9 tardi si rec\u00f2 a Fano, dove nel 1746 fu rappresentata la sua prima opera, Siroe, re di Persia. Nel 1748 torn\u00f2 a Bologna, ove nel 1751 occup\u00f2 il posto di maestro di cappella presso la Basilica di San Giovanni in Monte. Nel 1753 si rec\u00f2 a Lisbona per assistere David P\u00e9rez nella composizione di alcune opere. Torn\u00f2 in Italia non prima del 1756."@it;
    owl:sameAs viaf:17537568;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Maria_Mazzoni>,
        <http://viaf.org/viaf/17537568>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Maria_Mazzoni.
doremus_artist:6d814f1d-7ac3-3197-a5be-40dc8958725c
    rdfs:comment
        "Caroline Sagot Duvauroux est une po\u00e9tesse fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Paris en 1952."@fr;
    owl:sameAs viaf:9953595;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Caroline_Sagot_Duvauroux>,
        <http://viaf.org/viaf/9953595>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Caroline_Sagot_Duvauroux.
doremus_artist:6dc47642-957a-3334-b62c-6974408b5444
    dbp:birthPlace dbr:Cheapside;
    dbp:deathPlace dbr:Dean_Prior;
    rdfs:comment
        "Robert Herrick (* 24?. August 1591 in London; begraben 15. Oktober 1674 in Dean Prior, Devon) war ein englischer Dichter. Eines seiner ber\u00fchmtesten Gedichte ist To the Virgins, To Make Much of Time. Dieses Gedicht spielt eine Schl\u00fcsselrolle im Film Der Club der toten Dichter, indem es das Filmmotto des \u201eCarpe diem\u201c einf\u00fchrt."@de,
        """Robert Herrick (baptised 24 August 1591 \u2013 buried 15 October 1674) was a 17th-century English lyric poet and cleric. He is best known for Hesperides, a book of poems. This includes the carpe diem poem "To the Virgins, to Make Much of Time", with the first line "Gather ye rosebuds while ye may"."""@en,
        "Robert Herrick (baptis\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1591, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en octobre 1674) est un po\u00e8te anglais du XVIIe si\u00e8cle. Il est connu pour \u00eatre l'inventeur du premier \u00e9motic\u00f4ne."@fr,
        "Robert Herrick (bautizado el 24 de agosto de 1591 - \u2020 15 de octubre de 1674) fue un poeta ingl\u00e9s del siglo XVII. Naci\u00f3 en Cheapside, Londres, y falleci\u00f3 en Dean Prior, Devon. Escribi\u00f3 poemas profanos y religiosos. Esta mezcla le hace a veces imitador de Anacreonte y otras, buscador de inspiraci\u00f3n religiosa en fuentes b\u00edblicas. Tiene un estilo natural y sencillo. De gran ingenio, probablemente sea uno de los poetas m\u00e1s notables de su \u00e9poca. Sus poemas se publicaron bajo el t\u00edtulo de Hesperides (Hesp\u00e9rides), obras divinas y humanas (1648)."@es,
        "Robert Herrick (gedoopt Londen, 24 augustus 1591 \u2013 begraven Dean Prior, Devon, 15 oktober 1674) was een Engels dichter, die wordt gerekend tot de Cavalier poets. Herrick werd geboren in het Londense Cheapside als zevende kind van een goudsmid. Zijn vader overleed toen Robert een jaar oud was als gevolg van een val uit het raam. In 1607 ging hij in de leer bij zijn oom William Herrick, die ook goudsmid was. Zes jaar later, op 22-jarige leeftijd, besloot hij alsnog te gaan studeren. In 1620 studeerde hij af van Trinity Hall, Universiteit van Cambridge, en keerde hij terug naar Londen, waar hij kennismaakte met onder meer Ben Jonson, van wie hij een groot bewonderaar (en navolger) was. In deze periode werd hij ook bekend als dichter, hoewel hij nog niet publiceerde. Ergens tussen 1623 en 1625"@nl,
        "Robert Herrick (ur. 1591, ochrzczony 24 sierpnia 1591 w Londynie, zm. w pa\u017adzierniku 1674 w Dean Prior) \u2013 angielski poeta i duchowny, rojalista. Zaliczany do szko\u0142y tzw. Cavalier Poets, autor g\u0142\u00f3wnie liryk\u00f3w mi\u0142osnych i epigramat\u00f3w, kontynuator tradycji el\u017cbieta\u0144skiej w poezji. S\u0142aw\u0119 zapewni\u0142 mu zbi\u00f3r ponad 1200 liryk\u00f3w zatytu\u0142owany Hesperides (1648). Za najpopularniejszy wiersz poety uchodzi utw\u00f3r \u015awie\u017ce wi\u015bnie. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 postaci kobiet obecnych w jego poezji uwa\u017ca si\u0119 za fikcyjne. Na j\u0119zyk polski Herricka t\u0142umaczy\u0142 m.in. Stanis\u0142aw Bara\u0144czak (77 wierszy, Krak\u00f3w 1992)."@pl,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0413\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438\u043a \u0438\u043b\u0438 \u0425\u0435\u0301\u0440\u0440\u0438\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Herrick; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1591 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1674 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0414\u0438\u043d-\u041f\u0440\u0430\u0439\u043e\u0440\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0414\u0435\u0432\u043e\u043d\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0442. \u043d. \u00ab\u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432-\u043a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u00bb, \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 I (\u0432 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u00ab\u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u0432-\u043c\u0435\u0442\u0430\u0444\u0438\u0437\u0438\u043a\u043e\u0432\u00bb), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0411\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u0631\u0648\u0628\u0631\u062a \u0647\u064a\u0631\u064a\u0643 (24 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1591\u060c \u062f\u0641\u0646 \u0641\u064a 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1674) \u0647\u0648 \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a \u0639\u0627\u0634 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631."@ar;
    owl:sameAs viaf:2486214;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Herrick_(poet)>,
        <http://viaf.org/viaf/2486214>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Herrick_(poet).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Herrick_(poet)>.
doremus_artist:6f1d88ea-bb3e-3508-b55c-fb31f20920b3
owl:sameAs viaf:85736355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85736355>.
doremus_artist:6fd139ae-1f07-3c5f-a22a-94774fad7516
    dbp:birthPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Franz Mazura (* 22. April 1924 in Salzburg) ist ein \u00f6sterreichischer Opern- und Konzerts\u00e4nger (Bassbariton). Er studierte bei Frederick Husler an der Musikhochschule Detmold und arbeitete bereits w\u00e4hrend seines Studiums als Schauspieler am Landestheater Detmold. Mazura deb\u00fctierte 1949 in Kassel, sang dann in Mainz, Braunschweig und am Nationaltheater Mannheim und deb\u00fctierte 1960 bei den Salzburger Festspielen, 1961 an der Deutschen Oper Berlin, 1971 bei den Bayreuther Festspielen, 1973 an der Hamburgischen Staatsoper, sang auch an der Bayerischen Staatsoper, an der Metropolitan Opera, an der Wiener Staatsoper, am Teatro Col\u00f3n in Buenos Aires sowie an der Pariser Oper \u2013 dort u. a. 1976 in Wagners Das Rheingold unter Georg Solti und Peter Stein."@de,
        "Franz Mazura (born 22 April 1924 in Salzburg) is an Austrian bass-baritone opera singer and actor. He was made a Kammers\u00e4nger in 1980 and an Honorary Member of the National Theater of Mannheim in 1990. He most often plays villains and strange characters. Mazura appears on two Grammy Award winning recordings: as Dr. Sch\u00f6n in Lulu, conducted by Pierre Boulez (Best Opera Recording 1980) and as Moses in Moses und Aron, conducted by Sir Georg Solti (Best Opera Recording 1985)."@en,
        "Franz Mazura (n\u00e9 le 22 avril 1924 \u00e0 Salzbourg) est un baryton-basse autrichien. Toujours actif \u00e0 82 ans r\u00e9volus, c'est un des chanteurs d'op\u00e9ra les plus durables de l'histoire."@fr;
    owl:sameAs viaf:61733733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Mazura>,
        <http://viaf.org/viaf/61733733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c3e77c68-2689-4878-a191-e5270b2bcc00>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Mazura.
doremus_artist:7275afc3-34d4-3627-8177-d303613941fc
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Vladimir Ilich Rubin (Russian:  \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0301\u0431\u0438\u043d; born August 5, 1924, Moscow) is a Soviet and Russian composer. People's Artist of Russia (1995)."@en,
        "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0301\u0431\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1924, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1995)."@ru;
    owl:sameAs viaf:28361570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vladimir_Rubin>,
        <http://viaf.org/viaf/28361570>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vladimir_Rubin.
doremus_artist:733664e9-864d-3fb8-a764-6d512a10b8ec
owl:sameAs viaf:37224347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37224347>.
doremus_artist:75e60487-a794-3de7-b5a9-36c84c1602be
    dbp:birthPlace dbr:Lublin;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Andrzej Markowski (22 August 1924 \u2013 30 October 1986) was a Polish composer and conductor. He was the director of the Wroclaw Philharmonic from 1965 to 1968 and founded the festival Wratislavia Cantans."@en,
        "Andrzej Markowski, pseudonim Marek Andrzejewski (ur. 22 sierpnia 1924 w Lublinie, zm. 30 pa\u017adziernika 1986 w Warszawie) \u2013 polski dyrygent, kompozytor, dyrektor Filharmonii Wroc\u0142awskiej (1965\u20131968), tw\u00f3rca Mi\u0119dzynarodowego Festiwalu Wratislavia Cantans i jego pierwszy dyrektor."@pl;
    owl:sameAs viaf:90719383;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrzej_Markowski>,
        <http://viaf.org/viaf/90719383>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrzej_Markowski.
doremus_artist:767e40df-664f-369f-9d98-6c0741ddd46c
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Dagmar Krause (* 4. Juni 1950 in Hamburg) ist eine deutsche Rock-, Jazz- und Avantgarde-S\u00e4ngerin, die den Gro\u00dfteil ihrer musikalischen Karriere in England verbracht hat. Dort gilt sie als eine der wichtigsten Stimmen des britischen Progressive-Rock und der Rock-In-Opposition-Bewegung."@de,
        "Dagmar Krause (4 juni 1950, Hamburg) is een Duitse zangeres, die het bekendst werd door haar werk bij avant-garde rockgroepen zoals Slapp Happy, Henry Cow en Art Bears. Ook haar vertolking van liederen van Bertolt Brecht, Kurt Weill en Hanns Eisler waren opvallend. Haar ongewone zangstijl geeft haar stem een grote herkenbaarheid en was mede bepalend voor het geluid van de vele groepen waarin ze zong."@nl,
        "Dagmar Krause (born 4 June 1950) is a German singer, best known for her work with avant-rock groups including Slapp Happy, Henry Cow, and Art Bears. She is also noted for her coverage of songs by Bertolt Brecht, Kurt Weill and Hanns Eisler. Her unusual singing style makes her voice instantly recognisable and has defined the sound of many of the bands with whom she has worked."@en,
        "Dagmar Krause (ur. 4 czerwca 1950 w Hamburgu) \u2013 niemiecka piosenkarka i \u015bpiewaczka; zwi\u0105zana by\u0142a z wieloma awangardowymi tw\u00f3rcami (m.in. grupy Henry Cow, Art Bears, muzycy tacy jak Fred Frith, Chris Cutler, Lindsay Cooper, Lutz Glandien i inni); wykonawczyni utwor\u00f3w Kurta Weilla i Hannsa Eislera."@pl,
        "Dagmar KrauseFichier:DagmarKrause 1997 (crop).jpg Dagmar Krause (n\u00e9e le 4 juin 1950 \u00e0 Hambourg) est une chanteuse allemande, c\u00e9l\u00e8bre pour ses interpr\u00e9tations des textes de Bertolt Brecht, Kurt Weill et Hanns Eisler et par sa voix imm\u00e9diatement reconnaissable."@fr;
    owl:sameAs viaf:12494288;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dagmar_Krause>,
        <http://viaf.org/viaf/12494288>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DagmarKrause_1997_(crop).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dagmar_Krause.
doremus_artist:76e242b8-b56a-3b9d-b5d1-27add02e71b8
owl:sameAs viaf:51883528; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51883528>.
doremus_artist:7716795c-b432-3cd4-8a0d-1a86e554ed01
    rdfs:comment
        "Denis Cuniot est un pianiste et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 en 1953."@fr;
    owl:sameAs viaf:59279106;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denis_Cuniot>,
        <http://viaf.org/viaf/59279106>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denis_Cuniot.
doremus_artist:7759cc61-3695-30fd-8243-82f2405b8ff8
    dbp:birthPlace dbr:Chalcis;
    dbp:deathPlace dbr:Athens;
    rdfs:comment
        "Nikolaos (Nikos) Skalkottas (ook: Scalcotas) (Grieks: \u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c2 (N\u03af\u03ba\u03bf\u03c2) \u03a3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ba\u03ce\u03c4\u03b1\u03c2) (Chalkis, op het eiland Euboa, Griekenland, 8 maart 1904 \u2013 Athene, 19 september 1949) was een Grieks componist."@nl,
        "Nikolaos o Nikos Skalkottas (griego: N\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u03a3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ba\u03ce\u03c4\u03b1\u03c2) (Calcis, Eubea, 21 de marzo de 1904 - Atenas, 19 de septiembre de 1949) fue un compositor griego cl\u00e1sico del siglo XX. Miembro de la Segunda Escuela de Viena, ha tomado influencias tanto del repertorio cl\u00e1sico como de la tradici\u00f3n griega."@es,
        "Nikos Skalkottas (Greek: N\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u03a3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ba\u03ce\u03c4\u03b1\u03c2; 21 March 1904 \u2013 19 September 1949) was a Greek composer of 20th-century classical music. A member of the Second Viennese School, he drew his influences from both the classical repertoire and the Greek tradition."@en,
        "Nikos Skalkottas (en grec moderne : N\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u03a3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ba\u03ce\u03c4\u03b1\u03c2), n\u00e9 \u00e0 Chalkis le 8 mars 1904 et mort \u00e0 Ath\u00e8nes le 19 septembre 1949, est un compositeur et violoniste grec. Il a \u00e9t\u00e9 membre de la seconde \u00e9cole de Vienne et a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par la musique classique et la musique traditionnelle grecque."@fr,
        "Nikos Skalkottas (griechisch N\u00edkos Skalk\u00f3tas \u039d\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u03a3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ba\u03ce\u03c4\u03b1\u03c2, * 8. M\u00e4rz 1904 in Chalkida; \u2020 19. September 1949 in Athen) war ein griechischer Komponist. Neben Dimitri Mitropoulos gilt er als bedeutendster Vertreter der fr\u00fchen Neuen Musik in Griechenland."@de,
        "N\u00edkos Skalk\u00f3tas, em grego N\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u03a3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ba\u03ce\u03c4\u03b1\u03c2, (Calcis, 21 de mar\u00e7o de 1904 \u2014 Atenas, 20 de setembro de 1949) foi um compositor grego. Estudante de violino no Conservat\u00f3rio de Atenas, prossegue seus estudos em Berlim, onde estuda composi\u00e7\u00e3o sob a orienta\u00e7\u00e3o de Jarnach, Schoenberg e Kurt Weill. Com 29 anos retorna \u00e0 Atenas, onde passa a tocar violino em algumas orquestras. Comp\u00f4s tr\u00eas concertos para piano e orquestra, a Abertura A Volta de Odisseu (1943), quartetos, obras orquestrais, obras para piano e pe\u00e7as vocais."@pt,
        "\u041d\u0438\u043a\u043e\u0441 \u0421\u043a\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0442\u0430\u0441 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039d\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u03a3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ba\u03ce\u03c4\u03b1\u03c2, \u043d\u0435\u043c. Nikos Skalkottas; 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1904, \u0425\u0430\u043b\u043a\u0438\u0434\u0430; \u2014 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u0410\u0444\u0438\u043d\u044b) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30cb\u30b3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30b3\u30c3\u30bf\u30b9\uff08Nikos Skalkottas\u3001N\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u03a3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ba\u03ce\u03c4\u03b1\u03c2\u30011904\u5e743\u670821\u65e5 - 1949\u5e749\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a8\u30a6\u30dc\u30a4\u30a2\u5cf6\u306e\u30ab\u30eb\u30ad\u30b9\u51fa\u8eab\u3002\u30a2\u30c6\u30cd\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011921\u5e74\u304b\u3089\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30f4\u30a3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d8\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021923\u5e74\u304b\u3089\u4f5c\u66f2\u306b\u8ee2\u5411\u3057\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30e6\u30aa\u30f3\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30eb\u3001\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30e4\u30eb\u30ca\u30c3\u30cf\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u30021927\u5e74\u304b\u30891930\u5e74\u306e\u9593\u3001\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021933\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3002\u5e30\u56fd\u5f8c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3067\u66f8\u304b\u308c\u305f\u3082\u306e\u3082\u591a\u3044\u304c\u3001\u300c36\u306e\u30ae\u30ea\u30b7\u30a2\u821e\u66f2\u300d\u306a\u3069\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u6280\u6cd5\u3067\u66f8\u304b\u308c\u305f\u3082\u306e\u3082\u3042\u308b\u3002\u30e9\u30eb\u30b4\u30fb\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30b3\u3001\u5996\u7cbe\u5287\u300c\u4e94\u6708\u796d\u308a\u306e\u546a\u6587\u300d\u7d44\u66f2\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u300c\u30aa\u30c7\u30e5\u30c3\u30bb\u30a6\u30b9\u306e\u5e30\u9084\u300d\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\uff081\uff5e3\u756a\uff09\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5c3c\u79d1\u65af\u00b7\u65af\u5361\u5c14\u79d1\u5854\u65af\uff08\u5e0c\u814a\u8bed\uff1aN\u03af\u03ba\u03bf\u03c2 \u03a3\u03ba\u03b1\u03bb\u03ba\u03ce\u03c4\u03b1\u03c2\uff0c1904\u5e743\u670821\u65e5\uff0d1949\u5e749\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u5c3c\u79d1\u65af\u53c8\u79f0\u5c3c\u5e93\u52b3\u65af\uff08\u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c2\uff09\uff0c\u5e0c\u814a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24796181;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nikos_Skalkottas>,
        <http://viaf.org/viaf/24796181>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Skalkottas.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nikos_Skalkottas.
doremus_artist:78f435ec-0836-3143-86b4-221077c804af
owl:sameAs viaf:42039138; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42039138>.
doremus_artist:79163e69-6afa-30bb-86c3-744f4a9d1bb5
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Hartmann.Johann Peter Emilius HartmannFichier:JPE Hartmann.jpg Johann Peter Emilius Hartmann (n\u00e9 \u00e0 Copenhague le 14 mai 1805 - mort dans la m\u00eame ville le 10 mars 1900) est un compositeur danois, p\u00e8re du compositeur Emil Hartmann."@fr,
        "Johan Peter Emilius Hartmann (14 May 1805 \u2013 10 March 1900) was a Danish composer."@en,
        "Johan Peter Emilius Hartmann (Copenhague, Dinamarca, 14 de mayo de 1805 - 10 de marzo de 1900) fue un compositor y organista dan\u00e9s. Fue el primer representante en su pa\u00eds de la direcci\u00f3n rom\u00e1ntica y colorista, iniciada en su \u00f3pera Die goldener Horner, Adem\u00e1s de esta y de otras \u00f3peras, compuso los bailes Valkyrien, Thrymskviden, diversa m\u00fasica de escena, oberturas, sinfon\u00edas, coros, obras para \u00f3rgano, lieder (algunos bell\u00edsimos), una sonata para viol\u00edn y otra para piano, y la interesante colecci\u00f3n de piezas pian\u00edsticas Novelletten, y otras muchas producciones que le dieron una merecida fama."@es,
        "Johan Peter Emilius Hartmann (Kopenhagen, 14 mei 1805 \u2013 aldaar, 10 maart 1900), soms gespeld als Johann, maar meestal aangeduid met de voorletters J.P.E. Hartmann, was een Deens componist, organist en muzikaal leidsman."@nl,
        "Johann Peter Emilius Hartmann (* 14. Mai 1805 in Kopenhagen; \u2020 10. M\u00e4rz 1900 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist."@de,
        "Johann Peter Emilius Hartmann (ur. 14 maja 1805 w Kopenhadze, zm. 10 marca 1900 tam\u017ce) \u2013 du\u0144ski kompozytor. Pochodzi\u0142 z utalentowanej muzycznie rodziny, b\u0119d\u0105c synem Augusta Wilhelma Hartmanna (1775\u20131850). Pierwsze nauki pobiera\u0142 od swego ojca. Od 1824 pracowa\u0142 jako organista w ko\u015bciele w rodzinnym mie\u015bcie Kopenhadze. W roku 1836 zosta\u0142 za\u0142o\u017cycielem towarzystwa muzycznego Musikforening. Od roku 1867 pe\u0142ni\u0142 urz\u0105d jednego z trzech dyrektor\u00f3w Konserwatorium w Kopenhadze. By\u0142 czo\u0142owym przedstawicielem narodowego kierunku w muzyce skandynawskiej wraz z Nielsem Wilhelmem Gadem. Pisa\u0142: opery, balety, symfonie, kantaty, uwertury i muzyk\u0119: do dramat\u00f3w, kameraln\u0105, organow\u0105 i fortepianow\u0105. Jego syn Wilhelm Emilius Hartmann (1836\u20131898), by\u0142 tak\u017ce muzykiem."@pl,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u042d\u043c\u0438\u043b\u0438\u0443\u0441 \u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d (\u0434\u0430\u0442. Johann Peter Emilius Hartmann; 14 \u043c\u0430\u044f 1805, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d \u2014 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1900, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0432\u0448\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u0414\u0435\u0434 \u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u043f\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0430\u043d\u0438\u044e \u0438\u0437 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0438 \u0434\u044f\u0434\u044f \u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d\u0430, \u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043e\u043d \u0438 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0425\u0430\u0440\u0442\u043c\u0430\u043d\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u0442\u0440\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0442\u0440\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 (\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043a \u043f\u044c\u0435\u0441\u0430\u043c \u0410\u0434\u0430\u043c\u0430 \u042d\u043b\u0435\u043d\u0448\u043b\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430), \u0442\u0440\u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0442\u0440\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430, \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438."@ru,
        "\u30c9\u30a4\u30c4\u7cfb\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5f53\u521d\u306f\u7236\u89aa\u304b\u3089\u97f3\u697d\u306e\u624b\u89e3\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3082\u306e\u306e\u3001\u3067\u304d\u308b\u9650\u308a\u72ec\u7fd2\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306e\u671b\u307f\u3092\u5bb9\u308c\u3066\u6cd5\u7406\u5b66\u3092\u5b66\u3073\u3001\u6587\u5b98\u3068\u3057\u30661829\u5e74\u304b\u30891870\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u4e0a\u3052\u308b\u304c\u3001\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3082\u8ffd\u7a76\u3057\u305f\u30021824\u5e74\u307e\u3067\u306b\u306f\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u30fb\u30ac\u30eb\u30cb\u30bd\u30f3\u6559\u4f1a\uff08Garnisons Kirke\uff09\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u304a\u308a\u30011832\u5e74\u306b\u306f\u3001\u6b4c\u5287\u300a\u5927\u70cf\uff08Ravnen\uff09\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3059\u3002 1836\u5e74\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3068\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u521d\u3081\u3066\u904a\u5b66\u3057\u3001\u30eb\u30a4\u30b8\u30fb\u30b1\u30eb\u30d3\u30fc\u30cb\u3084\u30b8\u30e7\u30a2\u30c3\u30ad\u30fc\u30ce\u30fb\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u3001\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3089\u5f53\u5730\u306e\u540d\u9ad8\u3044\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3076\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30bc\u3068\u4e26\u3093\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u52a9\u8a00\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u6570\u5e74\u9593\u30c9\u30a4\u30c4\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u305d\u306e\u9593\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\u30921836\u5e74\u306b\u8a2d\u7acb\u3057\u3066\u3001\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u305d\u306e\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021843\u5e74\u306b\u30ac\u30eb\u30cb\u30bd\u30f3\u6559\u4f1a\u304b\u3089\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u8056\u6bcd\u6559\u4f1a\uff08Vor Frue Kirke\uff09\u306b\u79fb\u7c4d\u3057\u3001\u307e\u305f\u5b66\u751f\u5408\u5531\u5354\u4f1a\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u4efb\u52d9\u3082\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u5c31\u3044\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u5f7c\u5f97\u00b7\u57c3\u7c73\u7409\u65af\u00b7\u54c8\u7279\u66fc\uff08\u4e39\u9ea5\u8a9e\uff1aJohann Peter Emilius Hartmann\uff0c1805\u5e745\u670814\u65e5\uff0d1900\u5e743\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u8840\u7edf\u7684\u4e39\u9ea6\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5b66\u4e60\u6cd5\u5f8b\u5e76\u957f\u671f\u62c5\u4efb\u516c\u52a1\u5458\u3002\u540c\u65f6\u4efb\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c1832\u5e74\u9996\u6f14\u4e86\u6b4c\u5267\u300a\u6e21\u9e26\u300b\u30021836\u5e74\u5230\u5fb7\u56fd\u548c\u6cd5\u56fd\u8bbf\u95ee\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u53c2\u4e0e\u521b\u5efa\u54e5\u672c\u54c8\u6839\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u3002\u4f5c\u54c1\u4e3a\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u98ce\u683c\u3002\u5176\u5973\u5a7f\u4e3a\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u52a0\u5fb7\uff0c\u5176\u5b50\u57c3\u7c73\u5c14\u4e5f\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39566149;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Peter_Emilius_Hartmann>,
        <http://viaf.org/viaf/39566149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0808ed6a-e21c-419e-bee2-c67d2580bd71>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JPE_Hartmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_Peter_Emilius_Hartmann.
doremus_artist:7938aab6-90ed-3542-8e89-6e1f65736812
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        "Evan Ziporyn (* 1959 in Evanston bei Chicago, Illinois) ist ein US-amerikanischer Komponist und Klarinettist."@de,
        "Evan Ziporyn (b. Chicago, Illinois, 14 December 1959) is an American composer of post-minimalist music with a cross-cultural orientation, drawing equally from classical music, avant-garde, various world music traditions, and jazz. He has composed for a wide range of ensembles, including symphony orchestras, wind ensembles, many types of chamber groups, and solo works, sometimes involving electronics. He has a particular interest in music for Balinese gamelan, for which he has composed numerous works, often combined with western instruments. He is also well known for his solo performances on clarinet and bass clarinet; additionally, he plays gender wayang and other Balinese instruments, saxophones, piano & keyboards, EWI, and Shona mbira. He is Faculty Director of the Massachusetts Institut"@en,
        "Evan Ziporyn (b. Chicago, Illinois, 14 de diciembre de 1959) es un compositor estadounidense de m\u00fasica post-minimalista con una orientaci\u00f3n intercultural e influencias como la m\u00fasica cl\u00e1sica, avant-garde, world music y jazz. Ha compuesto para varios ensambles, incluyendo orquesta sinf\u00f3nicas, ensambles de viento, grupos de c\u00e1mara, solos, y algunas veces involucra la m\u00fasica electr\u00f3nica. Tiene un inter\u00e9s particular por el gamel\u00e1n que es la orquesta que se lleva a cabo en Indonesia, para la cual ha compuesto numerosas piezas, combinando instrumentos del oeste. Tambi\u00e9n es muy conocido por sus presentaciones solo, tocando el clarinete y el clarinete bajo; tambi\u00e9n toca el gender wayang y otros instrumentos de Bali, el saxof\u00f3n, piano y teclado. Es director de la facultad del centro de arte, cienci"@es,
        "Evan Ziporyn, n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1959 \u00e0 Chicago, est un compositeur am\u00e9ricain de musique post-minimaliste et de musique pour gamelan de Bali. Il joue de la clarinette, de la clarinette basse et du m\u00e9tallophone aussi bien en musique classique qu'en musique d'avant-garde ou de jazz. Ziporyn a \u00e9t\u00e9 membre du groupe Steve Reich and Musicians et de Bang on a Can; il est professeur de musique au Massachusetts Institute of Technology (MIT)."@fr;
    owl:sameAs viaf:31044430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Evan_Ziporyn>,
        <http://viaf.org/viaf/31044430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50c0bbbc-231a-4baf-80d7-83adb00fd0f5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evan_Ziporyn_(5912102613).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Evan_Ziporyn.
doremus_artist:7ab1a1c6-2519-3044-a3d6-0a2d1ca5c941
owl:sameAs viaf:12115660; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12115660>.
doremus_artist:7b132cb7-bf4e-30d5-aebe-c1355e1b0e2a
owl:sameAs viaf:76564250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76564250>.
doremus_artist:7b4d9a32-5684-3332-a4cf-d0d99b0effd6
    dbp:birthPlace dbr:Siófok;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Emmerich (Imre) K\u00e1lm\u00e1n (Si\u00f3fok (Oostenrijk-Hongarije), 24 oktober 1882 - Parijs, 30 oktober 1953) was een Hongaarse componist van hoofdzakelijk operettes. K\u00e1lm\u00e1n studeerde in Boedapest eerst rechten en dan muziek aan de Ferenc Liszt-Akademie voor muziek. Ziekte aan zijn rechterhand belette hem om concertpianist te worden. K\u00e1lm\u00e1ns medestudenten aan het conservatorium van Boedapest waren B\u00e9la Bart\u00f3k en Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. In eerste instantie gingen zijn muziekontwikkelingen in de richting van het combineren van melodie\u00ebn van zijn geboorteland met de eisen van de Weense wals, net als Leh\u00e1r deed. Zo werd hij muziekcriticus en componeerde hij liederen, pianowerken en symfonie\u00ebn. Zijn eerste operette Tat\u00e1rj\u00e1r\u00e1s, die in Boedapest in 1908 in premi\u00e8re ging, was een groot succes. Hij verhuisde vervolgens"@nl,
        "Emmerich (Imre) K\u00e1lm\u00e1n, ur. 24 pa\u017adziernika 1882 w Si\u00f3fok jako Imre Koppstein, zm. 30 pa\u017adziernika 1953 w Pary\u017cu) \u2013 w\u0119gierski kompozytor operetkowy. Najwybitniejszy obok Leh\u00e1ra przedstawiciel II operetki wiede\u0144skiej."@pl,
        "Emmerich (or Imre) K\u00e1lm\u00e1n (24 October 1882 \u2013 30 October 1953) was a Hungarian composer of operettas."@en,
        "Emmerich K\u00e1lm\u00e1n (24 de Outubro de 1882 \u2013 30 Outubro de 1953) foi um compositor de operetas h\u00fangaro."@pt,
        "Emmerich K\u00e1lm\u00e1n (auch: K\u00e1lm\u00e1n Imre [\u02c8ka\u02d0lma\u02d0n \u02c8imr\u025b], eigentlich: Imre Koppstein; * 24. Oktober 1882 in Si\u00f3fok; \u2020 30. Oktober 1953 in Paris) war ein ungarischer Komponist. Er schrieb vornehmlich Operetten und war zusammen mit Franz Leh\u00e1r und anderen einer der Begr\u00fcnder der Silbernen Operetten\u00e4ra."@de,
        "Emmerich K\u00e1lm\u00e1n (de son vrai nom Koppstein Imre, Koppstein ayant \u00e9t\u00e9 volontairement abandonn\u00e9, Emmerich \u00e9tant une germanisation ult\u00e9rieure de son pr\u00e9nom hongrois Imre), n\u00e9 le 24 octobre 1882 \u00e0 Si\u00f3fok en Hongrie et mort le 30 octobre 1953 \u00e0 Paris, \u00e9tait un compositeur hongrois."@fr,
        "Imre K\u00e1lm\u00e1n Koppstein  (Si\u00f3fok,24 de octubre, 1882 - Par\u00eds, 30 de octubre de 1953) fue un compositor h\u00fangaro de operetas."@es,
        "\u0418\u0301\u043c\u0440\u0435 (\u042d\u0301\u043c\u043c\u0435\u0440\u0438\u0445) \u041a\u0430\u0301\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0432\u0435\u043d\u0433. K\u00e1lm\u00e1n Imre, \u043d\u0435\u043c. Emmerich Kalman; 24 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1882 \u2014 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442: \u00ab\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u00bb, \u00ab\u0411\u0430\u044f\u0434\u0435\u0440\u0430\u00bb, \u00ab\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0446\u0438\u0440\u043a\u0430\u00bb, \u00ab\u0424\u0438\u0430\u043b\u043a\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043c\u0430\u0440\u0442\u0440\u0430\u00bb \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041a\u0430\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u044b."@ru,
        "\u30a8\u30e1\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\uff08Emmerich K\u00e1lm\u00e1n\u30011882\u5e7410\u670824\u65e5 - 1953\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u540d\u306f\u30ab\u30fc\u30eb\u30de\u30fc\u30f3\u30fb\u30a4\u30e0\u30ec\uff08K\u00e1lm\u00e1n Imre\uff09\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u98a8\u306b\u30a8\u30e1\u30ea\u30c3\u30d2\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u3068\u540d\u4e57\u308a\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u3053\u306e\u540d\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u767a\u58f2\u3055\u308c\u3066\u3044\u308bCD\u3084DVD\u3001\u6587\u732e\u306a\u3069\u3082\u307b\u3068\u3093\u3069\u3053\u306e\u8868\u8a18\u306b\u3088\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32183649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmerich_K\u00e1lm\u00e1n>,
        <http://viaf.org/viaf/32183649>,
        <https://musicbrainz.org/artist/636ae5e2-15df-4046-8ba1-c30da6365447>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kalman_Imre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmerich_Kálmán.
doremus_artist:7c33f4ef-9d9c-3929-8e33-867ec3746c12
owl:sameAs viaf:27288829; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27288829>.
doremus_artist:7c6c41b5-c5a0-3aaa-bd06-04d6cabe4dee
    owl:sameAs viaf:61732829;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/196462606>,
        <http://viaf.org/viaf/61732829>.
doremus_artist:7dad3b66-419b-3558-a1af-d84bff4dcbb7
    owl:sameAs viaf:71587828;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71587828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f6556d62-f0ff-4488-a86c-7f977fbc0b9b>.
doremus_artist:7dc7a98d-8143-34a2-a949-ea040b121941
    dbp:birthPlace dbr:Dortmund;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Heinrich Besseler (* 2. April 1900 in H\u00f6rde; \u2020 25. Juli 1969 in Leipzig) war ein deutscher Musikwissenschaftler."@de,
        "Heinrich Besseler (April 2, 1900 \u2013 July 25, 1969) was a German musicologist born in H\u00f6rde, Germany. He is particularly known for his colossal work, Die Musik des Mittelalters und der Renaissance (1931), which provided a new perspective on historical musicology by taking a history-of-ideas approach to music history."@en,
        "Heinrich Besseler (Dortmund-H\u00f6rde, 2 de abril de 1900; Leipzig, 25 de julho de 1969) foi um music\u00f3logo e professor alem\u00e3o. Estudou com Gurlitt, Adler, Fischer e Ludwig e ensinou em Heidelberg, Jena e Leipzig. Notabilizou-se com sua monumental Die Musik des Mittelalters und der Renaissance (1931), que pela primeira vez colocou a hist\u00f3ria da m\u00fasica dentro do terreno da Hist\u00f3ria das ideias. Tamb\u00e9m trabalhou sobre a obra de Bach, sobre organologia e iconografia musical."@pt,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0411\u0435\u0301\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Besseler, 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1900, \u0414\u043e\u0440\u0442\u043c\u0443\u043d\u0434 \u2014 25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1969, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:4970233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Besseler>,
        <http://viaf.org/viaf/4970233>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Besseler.
doremus_artist:7dd49a3a-0bd7-3c20-9998-3cdaaf38f62b
    dbp:birthPlace dbr:Asnières-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Jacques-Louis Monod (* 25. Februar 1927 in Asni\u00e8res-sur-Seine) ist ein amerikanischer Komponist, Dirigent und Musiktheoretiker franz\u00f6sischer Herkunft."@de,
        "Jacques-Louis Monod (born February 25, 1927) is a French-born, American-naturalised composer, pianist and conductor of 20th century and contemporary music, particularly in the advancement of the music of Charles Ives, Arnold Schoenberg, Anton Webern and uptown music in New York City."@en,
        "Jacques-Louis Monod, n\u00e9 le 25 f\u00e9vrier 1927 \u00e0 Asni\u00e8res-sur-Seine (France), est un pianiste, chef d'orchestre et compositeur franco-am\u00e9ricain, issu d'une famille de la bourgeoisie protestante."@fr;
    owl:sameAs viaf:192557293;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques-Louis_Monod>,
        <http://viaf.org/viaf/192557293>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques-Louis_Monod.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques-Louis_Monod.
doremus_artist:7de07efb-0df7-3ff0-94c5-1e13b3a396e5
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alban Berg (* 9. Februar 1885 in Wien; \u2020 24. Dezember 1935 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist der Zweiten Wiener Schule. Er wurde am 1. M\u00e4rz 1885 in der Pfarrkirche St. Peter auf den Namen Albano Maria Johannes Berg getauft. Das \u201eo\u201c in Albano stand nur auf dem Taufschein und tauchte danach nie wieder auf."@de,
        "Alban Berg (Wenen, 9 februari 1885 \u2013 aldaar, 24 december 1935) was een Oostenrijks componist. Berg studeerde van 1904 tot 1910 bij Arnold Sch\u00f6nberg en wordt samen met zijn leraar en Anton Webern gerekend tot de Tweede Weense School. Berg trouwde met de zangeres Helene Nahowski (1885-1976), een dochter van Anna Nahowski en, naar algemeen wordt aangenomen, van keizer Frans Jozef I van Oostenrijk."@nl,
        "Alban Maria Johannes Berg (/\u02c8\u0251\u02d0lb\u0251\u02d0n b\u025br\u0261/; German: [\u02c8b\u025b\u0250\u032fk]; February 9, 1885 \u2013 December 24, 1935) was an Austrian composer of the Second Viennese School. His compositional style combined Romantic lyricism with twelve-tone technique."@en,
        """Alban Maria Johannes Berg (Viena, 9 de Fevereiro de 1885 \u2014 Viena, 24 de Dezembro de 1935) foi um compositor austr\u00edaco. Foi apelidado "o rom\u00e2ntico do dodecafonismo", pois nas obras que escreveu esse estilo sobrevive na expressividade e dramatismo. Comp\u00f4s as \u00f3peras Wozzeck e a incompleta Lulu. A mais conhecida pe\u00e7a de Berg \u00e9 o Concerto para Violino, na qual, tal como na maior parte do seu trabalho, emprega a t\u00e9cnica dos doze tons, que combina a atonalidade com as passagens harm\u00f3nicas tradicionais da m\u00fasica europ\u00e9ia."""@pt,
        "Alban Maria Johannes Berg (Viena, 9 de febrero de 1885 \u2013 Viena, 24 de diciembre de 1935) fue alumno de Arnold Schoenberg y perteneci\u00f3 a la Segunda Escuela de Viena. Incursion\u00f3 como ellos en la atonalidad y luego en el dodecafonismo, escribiendo obras vinculadas a la est\u00e9tica expresionista, pero su m\u00fasica tiene adem\u00e1s una sonoridad que evoca la tonalidad, con reminiscencias de la romanticismo, y una inclinaci\u00f3n marcadamente dram\u00e1tica. Sus tres obras m\u00e1s conocida son el Concierto para viol\u00edn y las \u00f3peras Wozzeck y Lul\u00fa."@es,
        "Alban Maria Johannes Berg (ur. 9 lutego 1885 w Wiedniu, zm. 24 grudnia 1935 tam\u017ce) \u2013 kompozytor austriacki, jeden z prekursor\u00f3w muzyki atonalnej. Jeden z trzech czo\u0142owych muzyk\u00f3w drugiej szko\u0142y wiede\u0144skiej."@pl,
        "Alban Maria Johannes Berg est un compositeur autrichien, n\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1885 \u00e0 Vienne et mort dans la m\u00eame ville le 24 d\u00e9cembre 1935."@fr,
        "\u00c8 stato tra i protagonisti della vita musicale del primo Novecento. Fece parte della cosiddetta seconda scuola di Vienna assieme al suo maestro Arnold Sch\u00f6nberg e ad Anton Webern. I suoi lavori tendono all'emancipazione della tonalit\u00e0 prima attraverso l'uso della tonalit\u00e0 allargata, poi dell'atonalit\u00e0 ed infine delle tecniche dodecafoniche, anche se i critici assegnano alle composizioni di Berg una funzione pi\u00f9 conservatrice rispetto a quella dei suoi due colleghi."@it,
        "\u0410\u0301\u043b\u044c\u0431\u0430\u043d \u0411\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Alban Berg, 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1885, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b."@ru,
        """\u0623\u0644\u0628\u0627\u0646 \u0628\u064a\u0631\u062c (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Alban Berg)(\u0648. 9 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1885 \u2013 \u062a. 24 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1935)\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0639\u0631\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646 \u0641\u064a\u0628\u0631\u0646\u060c \u0643\u0623\u062d\u062f \u062a\u0644\u0627\u0645\u064a\u0630 \u0634\u0648\u0646\u0628\u0631\u062c \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u064a\u0646. \u0645\u0646 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0647 \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0628\u064a\u0631\u062c \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0645\u0642\u0627\u0645\u064a\u0629\u060c \u0623\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u062a\u0641\u0627\u062f\u0649 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645\u064a. \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0637\u0648\u0631\u062a \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0645\u0642\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0647\u064a \u062a\u0643\u0646\u064a\u0643 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u062a\u0627 \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0646\u063a\u0645\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u0643\u0644 \u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0643\u0644 \u0627\u0644\u0646\u063a\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u062a\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0623\u0647\u0645. \u0627\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0628\u064a\u0631\u062c \u0645\u0627\u0644 \u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u062f\u0626\u064a \u0623\u0642\u0644 \u0635\u0631\u0627\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0634\u0648\u0646\u0628\u0631\u062c\u060c \u0641\u0644\u0645 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0647\u0627 \u0623\u0628\u062f\u0627 \u0628\u0627\u0644\u062a\u062f\u062e\u0644 \u0645\u0639 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u064a. \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0628\u064a\u0631\u062c \u0647\u064a \u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0639\u0645\u0644\u064a\u0646 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u062a\u0639\u0628\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0642\u0648\u064a\u0629 \u0647\u064a "\u0648\u0648\u062a\u0632\u064a\u0643" 1921 \u0648"\u0644\u0648\u0644\u0648"\u061b \u0644\u0645 \u064a\u0643\u0645\u0644 \u0639\u0645\u0644\u0647 "\u0644\u0648\u0644\u0648" \u0623\u0628\u062f\u0627 \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0639\u0631\u0636 \u0628\u0646\u0647\u0627\u064a\u0627\u062a \u062a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0646\u063a\u0645\u0627\u062a\u0647. \u062a\u0634\u0645\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0633\u0648\u0646\u0627\u062a\u0627 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0648\u0639\u062f\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u0623\u062e\u0635 "\u0627\u0644\u0645\u062a\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629" \u0644\u0644\u0631\u0628\u0627\u0639\u064a \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a 1927\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0636\u0645 \u0628\u0631\u0646\u0627\u0645\u062c \u062e\u0641\u064a \u064a\u062f\u0648\u0646 \u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0628 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0639 \u0647\u0627\u0646\u0627 \u0641\u0648\u0634 """@ar,
        "\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30a2\u30fb\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\uff08Alban Maria Johannes Berg, 1885\u5e742\u67089\u65e5 - 1935\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30ce\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u3068\u5171\u306b\u3001\u7121\u8abf\u97f3\u697d\u3092\u7d4c\u3066\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u306b\u3088\u308b\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u306e\u4e2d\u306b\u8abf\u6027\u3092\u7e54\u308a\u8fbc\u3093\u3060\u4f5c\u98a8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u5c14\u73ed\u00b7\u99ac\u5229\u4e9e\u00b7\u7d04\u7ff0\u5c3c\u65af\u00b7\u8d1d\u5c14\u683c\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aAlban Maria Johannes Berg\uff0c1885\u5e742\u67089\u65e5\uff0d1935\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u5965\u5730\u5229\u7ef4\u4e5f\u7eb3\uff0c\u4e5f\u901d\u4e8e\u8a72\u5730\uff0c\u662f\u4e0e\u52cb\u4f2f\u683c\u3001\u97e6\u4f2f\u6069\u9f50\u540d\u7684\u7b2c\u4e8c\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u4e50\u6d3e\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u3002 \u8d1d\u5c14\u683c\u7684\u97f3\u4e50\u96c6\u9a6c\u52d2\u7684\u540e\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u548c\u52cb\u4f2f\u683c\u7684\u65e0\u8c03\u6027\u624b\u6cd5\u548c\u540e\u6765\u7684\u5341\u4e8c\u97f3\u5e8f\u4e4b\u5927\u6210\u3002\u867d\u7136\u4ed6\u4e00\u518d\u5f3a\u8c03\u81ea\u5df1\u662f\u820a\u6709\u4f20\u7edf\u7684\u634d\u536b\u8005\uff0c\u4f46\u662f\u65e0\u53ef\u7f6e\u7591\u5730\u4ed6\u662f20\u4e16\u7eaa\u97f3\u4e50\u7684\u9769\u65b0\u8005\u3002\u8c9d\u723e\u683c\u56e0\u70ba\u866b\u54ac\u5c0e\u81f4\u7684\u611f\u67d3\uff0c\u65bc1935\u5e74\u7684\u5723\u8a95\u591c\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37101072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alban_Berg>,
        <http://viaf.org/viaf/37101072>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WP_Alban_Berg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alban_Berg.
doremus_artist:7f1bd503-2eed-3ef1-90e7-963b66bb0306
    rdfs:comment
        "Jehan Vaillant (fl. ?1360 bis 1390, auch Jean oder Johannes Vayllant) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musiktheoretiker des Mittelalters."@de,
        """Jehan Vaillant (sometimes spelled Johannes Vayllant) (fl. 1360\u201390) was a French music composer and theorist. He is named immediately after Guillaume de Machaut by the R\u00e8gles de la seconde rh\u00e9torique, which describes him as a "master \u2026 who had a school of music in Paris". Besides five (possibly six) pieces of music surviving to his name, he was also the author of a treatise on tuning."""@en;
    owl:sameAs viaf:12490103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jehan_Vaillant>,
        <http://viaf.org/viaf/12490103>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa7315b2-fc28-43ec-a400-607cb71f853c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jehan_Vaillant.
doremus_artist:7fa82ecf-b0d3-374f-a759-075b7d017d82
owl:sameAs viaf:229052643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229052643>.
doremus_artist:7fc24717-18af-3694-a0fe-d65721101cbc
owl:sameAs viaf:22335802; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22335802>.
doremus_artist:7fe6d4e3-6a5b-3d82-ab4f-0dd060304189
    dbp:birthPlace dbr:Rotterdam;
    rdfs:comment
        "Jaap ter Linden (* 10. April 1947 in Rotterdam) ist ein niederl\u00e4ndischer Cellist, Gambist und Dirigent."@de,
        "Jaap ter Linden (Rotterdam, 10 april 1947) is een Nederlandse cello- en viola da gambaspeler en dirigent. Hij legt zich toe op muziek uit de barok- en klassieke stijlperiodes gespeeld op authentieke instrumenten. Kort na zijn studies aan het Koninklijk Conservatorium in Den Haag richtte hij samen met Ton Koopman het ensemble Musica da Camera op. Hij speelde daarna cello in Musica Antiqua K\u00f6ln, The English Concert en The Amsterdam Baroque Orchestra van Ton Koopman, en maakte vele muziekopnames met deze orkesten."@nl,
        "Jaap ter Linden (R\u00f3terdam, 10 de abril de 1947) es un violonchelista, violagambista y director de orquesta holand\u00e9s, especialista en la interpretaci\u00f3n con criterios musicol\u00f3gicos de la m\u00fasica del Barroco y del Clasicismo. Comenz\u00f3 su carrera como primer violonchelo en orquestas como Musica Antiqua K\u00f6ln, The English Concert o la Orquesta Barroca de \u00c1msterdam. Cofund\u00f3 el grupo Musica da Camera y en el a\u00f1o 2000 fund\u00f3 la Mozart Akademie en \u00c1msterdam, orquesta especializada en la m\u00fasica del Clasicismo con la que grab\u00f3 todas las sinfon\u00edas de Mozart."@es,
        "Jaap ter Linden (born 10 April 1947 in Rotterdam) is a Dutch cellist, viol player and conductor. He specialises in performance of baroque and classical music on authentic instruments. He began his career as principal cellist of notable baroque orchestras, including Musica Antiqua K\u00f6ln, The English Concert and Amsterdam Baroque Orchestra. He co-founded the ensemble Musica da Camera, and in 2000 founded the Mozart Akademie in Amsterdam, an orchestra specialising in the classical repertoire, whom he conducts, and with whom he has recorded the complete Mozart symphonies. He has been guest-conductor of both modern and period-instrument orchestras, including the Deutsche Kammerphilharmonie, Portland Baroque Orchestra, European Union Baroque Orchestra, and Philharmonia Baroque Orchestra. He has a"@en,
        "\u042f\u0430\u043f \u0442\u0435\u0440 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0435\u043d (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Jaap ter Linden, 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1947, \u0420\u043e\u0442\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:113057657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jaap_ter_Linden>,
        <http://viaf.org/viaf/113057657>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jaap_ter_Linden.
doremus_artist:81400d1b-2e81-33a2-98b7-414065c4a02a
owl:sameAs viaf:38920997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38920997>.
doremus_artist:818b9ba8-83ab-3382-a5a3-c031abedc06b
    dbp:birthPlace dbr:Nová_Říše;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Wranitzky est un compositeur et violoniste tch\u00e8que n\u00e9 le 13 juin 1761 \u00e0 Neureisch (aujourd'hui Nov\u00e1 \u0158\u00ed\u0161e) en Moravie et mort le 6 ao\u00fbt 1820 \u00e0 Vienne en Autriche. Il est le fr\u00e8re cadet de Paul Wranitzky. Il \u00e9tudia la composition \u00e0 Vienne avec Albrechtsberger, Haydn et Mozart avant de rentrer au service du prince Lobkowitz, futur m\u00e9c\u00e8ne de Beethoven, puis de devenir son ma\u00eetre de chapelle en 1797. En 1814, il devient directeur du Theater an der Wien. Il eut pour \u00e9l\u00e8ve Ignaz Schuppanzigh."@fr,
        "Anton Wranitzky, tschechisch Anton\u00edn Vranick\u00fd (* 13. Juni 1761 in Neureisch, M\u00e4hren; \u2020 6. August 1820 in Wien) war ein m\u00e4hrisch-\u00f6sterreichischer Komponist, Dirigent und Geiger der Wiener Klassik."@de,
        "Anton\u00edn Vranick\u00fd (ook: Anton Wrani(t)zky) (Nov\u00e1 \u0158\u00ed\u0161e, Moravi\u00eb, 13 juni 1761 \u2013 Wenen, 6 augustus 1820) was een Tsjechisch componist, muziekpedagoog, dirigent en violist. Hij was de broer van Pavel Vranick\u00fd. Hij was van 1797 tot 1807 de kapelmeester van de hofkapel van vorst Franz Joseph Maximilian von Lobkowitz."@nl,
        "Anton\u00edn Vranick\u00fd, Germanized as Anton Wranitzky, and also seen as Wranizky (June 13, 1761 in Nov\u00e1 \u0158\u00ed\u0161e \u2013 August 6, 1820 in Vienna), was a famous Czech violinist and composer of the 18th century. He was the half brother of Pavel Vranick\u00fd. He was a pupil of Mozart, Haydn and Albrechtsberger, as mentioned in a letter from Pavel Vranick\u00fd to the music publisher Andr\u00e9."@en,
        "Anton\u00edn Vranick\u00fd, germanizado como Anton Wranitzky (Nov\u00e1 \u0158\u00ed\u0161e, Moravia, 13 de junio de 1761 - Viena, Austria, 6 de agosto de 1820), fue un violinista y compositor austr\u00edaco. Disc\u00edpulo de Albrechtsberger, Mozart y Haydn, fue maestro de capilla del pr\u00edncipe Lobkowitz y profesor muy reconocido de viol\u00edn. Su hermano Pavel Vranick\u00fd (1756-1808), tambi\u00e9n fue un compositor famoso de la \u00e9poca."@es,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d \u0412\u0440\u0430\u043d\u0438\u0301\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Anton Wranitzky, \u0438\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0447\u0435\u0448. Anton\u00edn Vranick\u00fd; 13 \u0438\u044e\u043d\u044f 1761, \u041d\u043e\u0439-\u0420\u043e\u0439\u0448 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0422\u0435\u043b\u044c\u0447\u0430, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0427\u0435\u0445\u0438\u044f \u2014 6 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1820, \u0412\u0435\u043d\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u043e-\u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b. \u041c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0412\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u044f \u0412\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430: \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u044b, \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u044b, \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0438 \u0442. \u043f."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30f3\u30fb\u30f4\u30e9\u30cb\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Antonin Vranick\u00fd\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u306f\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30f4\u30e9\u30cb\u30c4\u30ad\u30fc Anton Wranitzky\u3001 1761\u5e746\u670813\u65e5\u3001\u30ce\u30f4\u30a1\u30fc\u30b8\u30fc\u30b7\u30a7 - 1820\u5e748\u67086\u65e5\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u8457\u540d\u306a\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u3084\u306f\u308a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30f4\u30e9\u30cb\u30c4\u30ad\u30fc\u306e\u5f1f\u3002\u5144\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u304c\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u793e\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u306b\u5b9b\u3066\u305f\u624b\u7d19\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3001\u30a2\u30eb\u30d6\u30ec\u30d2\u30c4\u30d9\u30eb\u30ac\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u5b81\u00b7\u5f17\u62c9\u5c3c\u8328\u57fa\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1a Anton\u00edn Vranick\u00fd\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1a Anton Wranitzky\uff0c1761\u5e746\u670813\u65e5\uff0d1820\u5e748\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5e15\u7ef4\u5c14\u00b7\u5f17\u62c9\u5c3c\u8328\u57fa\u4e4b\u5f1f\uff0c\u4f46\u4e0d\u5982\u5176\u5144\u51fa\u540d\uff0c\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u4e5f\u8f83\u5c11\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u51e0\u4e4e\u90fd\u662f\u5ba4\u5185\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61812312;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton\u00edn_Vranick\u00fd>,
        <http://viaf.org/viaf/61812312>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonin_Vranicky.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonín_Vranický.
doremus_artist:82481b8c-5fd8-3fe6-85e8-457d32f800e0
    owl:sameAs viaf:54348786;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54348786>,
        <https://musicbrainz.org/artist/df61511b-c5d6-4506-8f61-be51d037aab5>.
doremus_artist:82ace8a1-278a-3367-a743-67e9e60044ae
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Monique Haas (* 20. Oktober 1909 in Paris; \u2020 9. Juni 1987 ebenda) war eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "Monique Haas (20 October 1909 \u2013 9 June 1987) was a French pianist. Born in Paris, she studied at the Conservatoire there with Joseph Morpain and Lazare L\u00e9vy, taking a Premier Prix in 1927. She went on to study with Rudolf Serkin and Robert Casadesus. As a performer she toured all over the world, winning much praise for her performances of 20th-century music. The composer Francis Poulenc, himself an accomplished pianist, praised her as \"the adorable Monique Haas who plays the piano ravishingly\", and Henri Dutilleux described her as \"a celebrated interpreter of the music of Ravel\""@en,
        "Monique Haas est une pianiste fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris le 20 octobre 1909, et morte dans la m\u00eame ville le 9 juin 1987 (\u00e0 77 ans). Elle \u00e9tait sp\u00e9cialiste notamment de compositeurs de musique du XXe si\u00e8cle (parmi lesquels Debussy, Ravel, Enesco et Bart\u00f3k) ."@fr,
        "Monique Haas fue una pianista francesa, nacida a Par\u00eds el 20 de octubre de 1909 y muerta en la misma ciudad el 9 de junio de 1987 (a los 77 a\u00f1os). Era especialista sobre todo en la m\u00fasica de compositores del siglo XX (entre los cuales figuran Debussy, Ravel, Enescu y Bart\u00f3k) ."@es,
        "\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30a2\u30fc\u30b9\uff08Monique Haas, 1909\u5e7410\u670820\u65e5 - 1987\u5e746\u67089\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u592b\u306f\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30df\u30cf\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u3002 \u751f\u7c8b\u306e\u30d1\u30ea\u30b8\u30a7\u30f3\u30cc\u3067\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e7\u30bc\u30d5\u30fb\u30e2\u30eb\u30d1\u30f3\u3068\u30e9\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u30011927\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u3002\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30bc\u30eb\u30ad\u30f3\u3084\u30ed\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30b7\u30e5\u306e\u8a31\u3067\u3082\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u3002\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u4ee5\u964d\u306e20\u4e16\u7d00\u97f3\u697d\u306e\u6f14\u594f\u3067\u540d\u58f0\u3092\u5f97\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u96c6\u306a\u3069\u3082\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19865477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monique_Haas>,
        <http://viaf.org/viaf/19865477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monique_Haas.
doremus_artist:8354840e-265d-347a-bd95-c03ecb2db2d0
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Moneglia;
    rdfs:comment
        "Felice Romani (* 31. Januar 1788 in Genua; \u2020 28. Januar 1865 in Moneglia) war ein italienischer Autor und Librettist zahlreicher Opern."@de,
        "Felice Romani (31 de janeiro de 1788 \u2014 28 de janeiro de 1865) foi um poeta italiano e estudioso de literatura e mitologia que escreveu diversos librettos para os compositores de \u00f3peras Donizetti e Bellini. Romani \u00e9 considerado, junto com Metastasio e Boito, um dos melhores libretistas italianos."@pt,
        "Felice Romani (G\u00e9nova, 31 de enero de 1788 - Moneglia, 28 de enero de 1865) fue un poeta, libretista y profesor de literatura y mitolog\u00eda, italiano, que escribi\u00f3 \u00f3peras para compositores muy conocidos como Donizetti y Bellini. Romani es considerado como uno de los mejores libretistas, junto a Metastasio y Boito. En 1834 Romani fue nombrado editor de la Gazzetta Ufficiale Piemontese para la cual escrib\u00eda cr\u00edtica literara. Mantuvo ese cargo hasta su muerte, menos el lapso comprendido entre 1849 y 1854. Sus poemas l\u00edricos fueron publicados en una colecci\u00f3n de 1841."@es,
        "Felice Romani (G\u00eanes, 31 janvier 1788 \u2013 Moneglia, 28 janvier 1865) est un librettiste, po\u00e8te, \u00e9rudit en litt\u00e9rature et mythologie et critique musical italien. Auteur des livrets d'op\u00e9ras de Gaetano Donizetti et Vincenzo Bellini notamment, Romani est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des meilleurs librettistes italien, avec M\u00e9tastase et Arrigo Boito."@fr,
        "Felice Romani (January 31, 1788 \u2013 January 28, 1865) was an Italian poet and scholar of literature and mythology who wrote many librettos for the opera composers Donizetti and Bellini. Romani was considered the finest Italian librettist between Metastasio and Boito."@en,
        "Felice Romani (ur. 31 stycznia 1788 w Genui, zm. 28 stycznia 1865 w Moneglii) \u2013 w\u0142oski poeta, znany g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z w\u0142oskimi kompozytorami operowymi, dla kt\u00f3rych pisa\u0142 libretta, uchodz\u0105ce dzi\u015b za jedne z najlepszych. Szczeg\u00f3lnie blisko wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z Vincenzo Bellinim, kt\u00f3ry po niezadowoleniu ze wsp\u00f3\u0142pracy z innym librecist\u0105 postanowi\u0142 pracowa\u0107 ju\u017c tylko z Romanim (co zosta\u0142o uniemo\u017cliwione przez \u015bmier\u0107 kompozytora w 1835 roku). Romani pisa\u0142 te\u017c libretta dla Gaetano Donizettiego (Nap\u00f3j mi\u0142osny, Lukrecja Borgia, Anna Boleyn), Gioacchino Rossiniego (Turek we W\u0142oszech) i Giuseppe Verdiego (Dzie\u0144 panowania - to libretto by\u0142o jednak przeznaczone z pocz\u0105tku dla innego, zapomnianego ju\u017c tw\u00f3rcy)."@pl,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435 \u0420\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Felice Romani; 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1788, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f, \u2014 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1865, \u041c\u043e\u043d\u0435\u043b\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440. \u0421\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043b\u0438\u0431\u0440\u0435\u0442\u0442\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c\u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438; \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u044d\u043c\u0443 \u043e \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440\u0435 \u041a\u043e\u043b\u0443\u043c\u0431\u0435 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0434 \u0437\u0430\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0435\u043c \u00abLiriche\u00bb. \u041f\u043e\u0445\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u043d \u0432 \u0413\u0435\u043d\u0443\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0434\u0431\u0438\u0449 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u2013 \u0421\u0442\u0430\u043b\u044c\u0435\u043d\u043e. \u041f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b \u0438\u0437 \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 (1890\u20141907)."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30fc\u30c1\u30a7\u30fb\u30ed\u30de\u30fc\u30cb\uff08Felice Romani\u30011788\u5e741\u670831\u65e5 - 1865\u5e741\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u6587\u82b8\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u795e\u8a71\u7814\u7a76\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u304a\u3088\u3073\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u306a\u3069\u306e\u305f\u3081\u306b\u6570\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u3092\u8457\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30e1\u30bf\u30b9\u30bf\u30fc\u30b8\u30aa\u3001\u30dc\u30fc\u30a4\u30c8\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u304a\u3051\u308b\u6700\u9ad8\u5cf0\u306e\u53f0\u672c\u4f5c\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d4\u30b5\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3002\u30d4\u30b5\u3067\u306f\u300c\u5bb6\u65cf\u3092\u5b89\u5fc3\u3055\u305b\u308b\u305f\u3081\u6cd5\u5b66\u3092\u3001\u81ea\u5206\u81ea\u8eab\u3092\u559c\u3070\u305b\u308b\u305f\u3081\u306b\u6587\u5b66\u3092\u300d\u5b66\u3093\u3060\u3068\u3044\u3046\u3002\u3084\u304c\u3066\u30b8\u30a7\u30ce\u30f4\u30a1\u5927\u5b66\u306b\u3066\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u306e\u7ffb\u8a33\u306b\u5f93\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u50da\u3068\u5171\u306b\u51686\u5dfb\u304b\u3089\u306a\u308b\u795e\u8a71\u30fb\u53e4\u4ee3\u907a\u7269\u306e\u8f9e\u66f8\u3092\u7de8\u7e82\u3057\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u304a\u3051\u308b\u30b1\u30eb\u30c8\u4eba\u306e\u7814\u7a76\u3082\u542b\u307e\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u30ed\u30de\u30fc\u30cb\u306e\u3053\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u304a\u3088\u3073\u53e4\u4ee3\u306b\u95a2\u3059\u308b\u77e5\u8b58\u306f\u305d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u53f0\u672c\u306b\u3082\u6d3b\u304b\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5927\u90e8\u5206\u306e\u53f0\u672c\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u6587\u5b66\u306b\u57fa\u3065\u304f\u3082\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3057\u3001\u300e\u30ce\u30eb\u30de\u300f\u306e\u3088\u3046\u306b\u795e\u8a71\u306b\u984c\u6750\u3092\u3068\u3063\u305f\u3082\u306e\u3082\u6570\u591a\u3044\u3002 \u4e2d\u3067\u3082\u30ed\u30de\u30fc\u30cb\u3068\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u306e\u7d44\u5408\u305b\u306f\u5f53\u6642\u304b\u3089\u7406\u60f3\u7684\u306a\u3082\u306e\u3068\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u304c\u6c42\u3081\u3066\u3044\u305f\u306e\u306f\u300c\u5287\u7684\u306a\u3001\u9014\u65b9\u3082\u306a\u3044\u3068\u8a00\u3063\u3066\u3082\u826f\u3044\u304f\u3089\u3044\u5287\u7684\u306a\u5834\u9762\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u3067\u306e\u4eba\u3005\u306e\u60c5\u71b1\u3092\u6700\u3082\u751f\u304d\u751f\u304d\u3068\u63cf\u5199\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306a\u97fb\u6587\u300d\uff08\u5f7c\u306e1834\u5e74\u306e\u66f8\u7c21\u306b\u3088\u308b\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d9\u30c3\u30ea\u30fc\u30cb\u306f\u30ed\u30de\u30fc\u30cb\u306b\u305d\u308c\u3092\u898b\u51fa\u3057\u305f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19683628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Felice_Romani>,
        <http://viaf.org/viaf/19683628>,
        <https://musicbrainz.org/artist/45018a6f-3b6f-4cfd-a7fc-63d898c1350a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Felice_Romani.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Felice_Romani.
doremus_artist:8387d7f8-0efa-3ed6-a70f-2ca3ab430923
owl:sameAs viaf:4960102; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4960102>.
doremus_artist:85d99396-5918-32d9-b55b-44fd4a9c7eef
owl:sameAs viaf:160341825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160341825>.
doremus_artist:85db0cb9-6b92-3e45-9dd2-7aa2a07925b2
    dbp:birthPlace dbr:Isperih;
    rdfs:comment
        "La sua musica fonde diversi generi: il folk bulgaro, elementi di jazz, pop e musica classica. Ha collaborato con molti artisti, soprattutto del panorama jazz e della musica etnica, tra cui Ennio Morricone."@it,
        "Teodosij Spasow (auch Theodosii Spassov geschrieben, bulgarisch \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0441\u0438\u0439 \u0421\u043f\u0430\u0441\u043e\u0432; * 4. M\u00e4rz 1961 in Isperich, Bulgarien) ist ein bulgarischer Jazzfl\u00f6tist und Filmkomponist; er spielt die Hirtenfl\u00f6te Kaval."@de,
        """Theodosii Spassov (born 4 March 1961) is a Bulgarian jazz musician who plays kaval.Theodosii Spassov began his early training on the kaval at the Kotel Music School and The Academy of Music and Dance in Plovdiv/Bulgaria. The kaval, an eight-hole wooden "shepherd" flute, is one of the oldest Instruments in Europe, rich in tone and technical possibilities. Theodosii Spassov has developed his own unique style of playing the instrument by synthesizing traditional folklore with jazz, fusion and classical music."""@en,
        "Theodosii SpassovFichier:Theodosii Spasov.jpg Theodosii Spassov est un musicien bulgare de jazz, joueur de kaval n\u00e9 le 4 mars 1961 \u00e0 Isperich, Bulgarie. Il a effectu\u00e9 son apprentissage du kaval \u00e0 l'\u00e9cole de musique de Kotel, puis \u00e0 l'acad\u00e9mie de musique et de danse de Plovdiv. Il collabore avec des musiciens de jazz et compose de musiques de film."@fr;
    owl:sameAs viaf:44491433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodosii_Spassov>,
        <http://viaf.org/viaf/44491433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/928c6a6d-28c3-4b08-b43e-d9c65cc27524>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theodosii_Spasov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodosii_Spassov.
doremus_artist:86296a7c-c35f-356e-9e35-38b1960d5f70
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rain,_Swabia>;
    dbp:deathPlace dbr:Beatenberg;
    rdfs:comment
        "Michael Raucheisen ( 9 de febrero de 1889, Rain, Suabia, Baviera- 27 de mayo de 1984, Beatenberg, Suiza) fue un pianista y acompa\u00f1ante alem\u00e1n cuya labor antecede y cambia el papel del acompa\u00f1ante en un recital de canto de c\u00e1mara."@es,
        "Michael Raucheisen (* 10. Februar 1889 in Rain, Bayern; \u2020 27. Mai 1984 in Beatenberg) war ein deutscher Pianist und Klavierbegleiter."@de,
        "Michael Raucheisen (9 f\u00e9vrier 1889, Rain (Souabe) \u2013 27 mai 1984, Beatenberg) est un pianiste et accompagnateur de m\u00e9lodies et lieder allemand."@fr,
        "Translated from German WikipediaMichael Raucheisen (9 February 1889, Rain, Swabia - 27 May 1984, Beatenberg) was a German pianist and song accompanist."@en,
        "\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30a6\u30cf\u30a4\u30bc\u30f3\uff08Michael Raucheisen, 1889\u5e742\u670820\u65e5 - 1984\u5e745\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37665130;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Raucheisen>,
        <http://viaf.org/viaf/37665130>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Raucheisen.
doremus_artist:86ada339-0617-3737-9e20-e4d496640c22
owl:sameAs viaf:12498839; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12498839>.
doremus_artist:86f06906-6303-3024-af68-22eb52113446
    dbp:birthPlace re:Q2540461;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Carl Heinrich Graun (* 1704 in Wahrenbr\u00fcck; \u2020 8. August 1759 in Berlin) war ein deutscher Komponist und S\u00e4nger."@de,
        "Carl Heinrich Graun (7 May 1704 \u2013 8 August 1759) was a German composer and tenor singer. Along with Johann Adolph Hasse, he is considered to be the most important German composer of Italian opera of his time."@en,
        "Carl Heinrich Graun (7 de mayo de 1704 \u2014 8 de agosto de 1759) fue un compositor y tenor alem\u00e1n. Junto con Johann Adolph Hasse es considerado el compositor de \u00f3pera alem\u00e1n m\u00e1s importante de su tiempo."@es,
        "Carl Heinrich Graun (Wahrenbr\u00fcck, 7 mei 1704 - Berlijn, 8 augustus 1759) was een Duits barokcomponist. Samen met Johann Adolf Hasse maakte Graun de opera in Duitsland populair. De violist Johann Gottlieb was zijn oudere broer. Graun bedacht ook het 'damenisatiesysteem', dat gebruikmaakt van de lettergrepen da-me-ni-po-tu-la-be. Dit systeem werd vooral in zangoefeningen gangbaar."@nl,
        "Carl Heinrich Graun (n\u00e9 le 7 mai 1704 en Allemagne \u00e0 Wahrenbr\u00fcck (aujourd'hui Uebigau-Wahrenbr\u00fcck), mort le 8 ao\u00fbt 1759 \u00e0 Berlin) est un chanteur (t\u00e9nor) et compositeur allemand de musique baroque."@fr,
        "Carl Heinrich Graun - (7 maja 1704 - 8 sierpnia 1759) by\u0142 niemieckim kompozytorem i \u015bpiewakiem operowym (tenorem) epoki p\u00f3\u017anego baroku. Wsp\u00f3\u0142cze\u015bni uwa\u017cali go za najlepszego obok Johanna Adolfa Hasse, niemieckiego kompozytora w\u0142oskoj\u0119zycznych oper."@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0440\u0430\u0301\u0443\u043d (\u043d\u0435\u043c. Carl Heinrich Graun; 7 \u043c\u0430\u044f 1704, \u0412\u0430\u0440\u0435\u043d\u0431\u0440\u044e\u043a \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1759, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30e9\u30a6\u30f3\uff08Carl Heinrich Graun, 1704\u5e745\u67087\u65e5 - 1759\u5e748\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u58f0\u697d\u5bb6\u3002\u30cf\u30c3\u30bb\u3068\u4e26\u3093\u3067\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u5353\u8d8a\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u540c\u6642\u4ee3\u306b\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u5144\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b4\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc\u30d7\u30fb\u30b0\u30e9\u30a6\u30f3\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u683c\u52b3\u6069\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aCarl Heinrich Graun\uff0c1704\u5e745\u67087\u65e5\uff0d1759\u5e748\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5148\u5728\u5fb7\u7d2f\u65af\u987f\u7684\u6b4c\u5267\u9662\u5408\u5531\u56e2\u5de5\u4f5c\uff0c\u540e\u79fb\u5c45\u4e0d\u4f26\u745e\u514b\uff0c\u5199\u51fa\u6700\u521d\u7684\u51e0\u90e8\u6b4c\u5267\u30021740\u5e74\u53d7\u8153\u7279\u70c8\u5927\u5e1d\u9080\u8bf7\u4efb\u5bab\u5ef7\u4e50\u957f\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002\u4ed6\u662f\u4e0e\u54c8\u585e\u9f50\u540d\u7684\u91cd\u8981\u5fb7\u56fd\u6b4c\u5267\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6240\u4f5c\u5747\u4e3a\u610f\u5927\u5229\u6b4c\u5267\u3002\u4f5c\u54c1\u5728\u5f53\u65f6\u9887\u53d7\u6b22\u8fce\uff0c\u4f46\u4eca\u5929\u5df2\u5f88\u5c11\u6f14\u51fa\u3002 \u683c\u52b3\u6069\u4e4b\u5144\u7ea6\u7ff0\u00b7\u6208\u7279\u5229\u5e03\u00b7\u683c\u52b3\u6069\u4e5f\u662f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:307168036;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Heinrich_Graun>,
        <http://viaf.org/viaf/307168036>,
        <https://musicbrainz.org/artist/823c645e-a0b7-4048-ac3e-9dd7e989d168>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Graun_by_Preissler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Heinrich_Graun.
doremus_artist:86fe04f0-f88a-3303-8417-d644627bc1ae
    owl:sameAs viaf:247177;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247177>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Odile_Edouard.
doremus_artist:875ae319-8a28-3298-bcf3-4938fc3c887f
owl:sameAs viaf:16090904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16090904>.
doremus_artist:88106baf-f836-3176-a77e-75f9eced1041
    dbp:birthPlace re:Q21711493;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Bjarne Brustad (* 4. M\u00e4rz 1895 in Kristiania; \u2020 20. Mai 1978 in Oslo) war ein norwegischer Komponist, Geiger und Bratscher. Brustad studierte Komposition und Violine am Konservatorium von Oslo und in Berlin, wo Gustav Lange, Emil Telm\u00e1nyi und Carl Flesch zu seinen Lehrern z\u00e4hlte. Er spielte dann als Geiger und Bratscher im Sinfonieorchester der Philharmonischen Gesellschaft von Oslo und war von 1928 bis 1943 Solobratscher des Orchesters. Daneben unterrichtete er Geige und Komposition an der Staatsakademie f\u00fcr Musik."@de,
        "Bjarne Brustad (4 March 1895, in Kristiania, now Oslo \u2013 20 May 1978, in Oslo) was a Norwegian composer, violinist and violist. He played with symphonic orchestras in Stavanger and Oslo. In the 1920s he travelled to European cities such as Paris, Munich and Berlin, where he received musical inspiration and contacts. From 1928 to 1943, Brustad was viola soloist with Philharmonic Society Orchestra in Oslo. He wrote symphonies, compositions for violin and orchestra, chamber music and opera. His opera Atlantis was finished in 1945. After World War II he was also active in organizing work."@en,
        "Bjarne Brustad (Christiania, 4 maart 1895 \u2013 20 mei 1978) was een Noors componist en altist. Brustad was gedurende lange tijd violist en later pas altist in de voorloper van het Oslo Filharmoniske Orkester. Vanaf 1943 was hij voornamelijk bezig met componeren en lesgeven. Hij was bij dat laatste voornamelijk werkzaam aan het Conservatorium in Oslo."@nl,
        "Bjarne Brustad (ur. 4 marca 1895 w Oslo, zm. 20 maja 1978 tam\u017ce) \u2013 norweski skrzypek, altowiolista, kompozytor i pedagog. Uczy\u0142 si\u0119 komponowania i gry na skrzypcach w Musikkonservatoriet (Konserwatorium Muzyczne) w Oslo od 1907 do 1912, a tak\u017ce w Berlinie, gdzie jego nauczycielami byli m.in. Emil Telmanyi i Carl Flesch. Zadebiutowa\u0142 jako skrzypek w Oslo w 1914 i d\u0142ugo gra\u0142 na skrzypcach i alt\u00f3wce w tamtejszej orkiestrze, przy czym od 1928 do 1943 by\u0142 solist\u0105. Od 1937 do 1961 Brustad pracowa\u0142 jako nauczyciel w Musiskonservatoriet."@pl,
        "Bjarne Brustad est un compositeur, altiste, violoniste et p\u00e9dagogue norv\u00e9gien, n\u00e9 le 4 mars 1895 \u00e0 Oslo (alors Christiania), ville o\u00f9 il est mort le 20 mai 1978."@fr,
        "\u30d3\u30e3\u30fc\u30cd\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30bf\uff08Bjarne Brustad\u30011895\u5e743\u67084\u65e5 - 1978\u5e745\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\u51fa\u8eab\u3002\u30b9\u30bf\u30f4\u30a1\u30f3\u30b2\u30eb\u3068\u30aa\u30b9\u30ed\u306e\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011920\u5e74\u4ee3\u306b\u30d1\u30ea\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306a\u3069\u306e\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u90fd\u5e02\u3092\u65c5\u884c\u3057\u3001\u97f3\u697d\u7684\u306b\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021928\u5e74\u304b\u30891943\u5e74\u307e\u3067\u30aa\u30b9\u30ed\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u4e3b\u5e2d\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u4f5c\u66f2\u304c\u6d3b\u52d5\u306e\u4e2d\u5fc3\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7581441;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bjarne_Brustad>,
        <http://viaf.org/viaf/7581441>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bjarne_Brustad._Violinist..jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjarne_Brustad.
doremus_artist:88ca2ad8-45d4-3d8f-a036-32f09238c1e5
owl:sameAs viaf:168037714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168037714>.
doremus_artist:88e123d9-e969-3da5-9f7e-0ce49327db27
    rdfs:comment
        "Niels Marthinsen (born 1963) is a Danish composer in the classical tradition. He studied composition at the Royal Academy of Music in Aarhus from 1982-1990 as a student of Per N\u00f8rg\u00e5rd. Other teachers include Hans Abrahamsen, Steen Pade, Karl Aage Rasmussen and Poul Ruders. He received the Victor Borge Prize in 1993, the H. C. Lumbye Prize in 2008. The 2006 Danish National Opera production of Marthinsen\u2019s opera Skriftestolen received the Danish Reumert Prize in 2007 for Opera of the Year."@en;
    owl:sameAs viaf:49194904;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niels_Marthinsen>,
        <http://viaf.org/viaf/49194904>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niels_Marthinsen.
doremus_artist:88e8bc2b-38d8-3c4a-8cc3-e2d2d920b962
owl:sameAs viaf:51849726; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51849726>.
doremus_artist:8ad30ead-6c16-39cd-ab66-eb9838aeb172
owl:sameAs viaf:64272173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64272173>.
doremus_artist:8ae627bb-ebc3-31ce-a48a-03fc706dc477
    dbp:birthPlace dbr:Saône-et-Loire;
    rdfs:comment
        "Christian Bobin (* 24. April 1951 in Le Creusot) ist ein franz\u00f6sischer Schriftsteller."@de,
        "Christian Bobin (Creusot, Sa\u00f4ne-et-Loire, 24-4-1951) es un escritor franc\u00e9s, autor de una obra fragmentaria y con tendencia moralista, que se basa en su propia vida."@es,
        "Christian Bobin (born 24 April 1951 in Le Creusot, Sa\u00f4ne-et-Loire) is a French author and poet. Bobin received the 1993 Prix des Deux Magots for the book Le Tr\u00e8s-Bas (translated into English in 1997 by Michael H. Kohn and published under two titles: The Secret of Francis of Assisi: A Meditation and The Very Lowly)."@en,
        "Christian Bobin (ur. 24 kwietnia 1951 w Le Creusot, Saona i Loara) \u2212 francuski pisarz i poeta. W 1993 nagrodzony Prix des Deux Magots za ksi\u0105\u017ck\u0119 religijn\u0105 Le Tr\u00e8s-Bas (w wyd. polskim Najni\u017cszy) o \u015bw. Franciszku z Asy\u017cu. Za t\u0119 sam\u0105 powie\u015b\u0107 otrzyma\u0142 w tym samym roku Grand Prix Catholique de Litt\u00e9rature."@pl,
        "Christian Bobin, n\u00e9 le 24 avril 1951 au Creusot en Sa\u00f4ne-et-Loire o\u00f9 il demeure, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais. \u00c0 la fois po\u00e8te, moraliste et diariste, il est l'auteur d'une \u0153uvre fragmentaire o\u00f9 la foi chr\u00e9tienne tient une grande place, mais avec une approche distanci\u00e9e de la liturgie et du clerg\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:267729745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Bobin>,
        <http://viaf.org/viaf/267729745>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9e376823-b2b6-442a-b05d-07a7e6a2d889>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Bobin-Nancy_2011_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Bobin.
doremus_artist:8b34b434-c2dc-3ae2-af17-6de648f72e49
owl:sameAs viaf:37223988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37223988>.
doremus_artist:8b393742-424f-378b-af6a-e99b1ecfc051
    dbp:birthPlace dbr:Rouen;
    dbp:deathPlace dbr:Meudon;
    rdfs:comment
        "Marcel Dupr\u00e9 (French pronunciation: \u200b[ma\u0281s\u025bl dypre]) (3 May 1886 \u2013 30 May 1971) was a French organist, composer, and pedagogue."@en,
        "Marcel Dupr\u00e9 (Rouen, 3 mei 1886 - Meudon, 30 mei 1971) was een Frans componist annex organist die veel voor orgel geschreven heeft. Hij studeerde orgel samen met Alexandre Guilmant, Louis Vierne, Charles-Marie Widor en piano met Louis Di\u00e9mer aan het conservatorium in Parijs, waar hij in 1914 de Grand Prix de Rome ontving. Dupr\u00e9 stierf op Pinksteren in de middag, na het ochtendofficie te hebben gespeeld."@nl,
        "Marcel Dupr\u00e9 (Ruan, 3 de mayo de 1886 - Meudon, 30 de mayo de 1971) fue un organista, pianista, compositor y pedagogo musical franc\u00e9s."@es,
        "Marcel Dupr\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Rouen le 3 mai 1886 et mort \u00e0 Meudon (Hauts-de-Seine) le 30 mai 1971, est un organiste, improvisateur, p\u00e9dagogue et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "Marcel-Jean-Jules Dupr\u00e9  (* 3. Mai 1886 in Rouen; \u2020 30. Mai 1971 in Meudon) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Organist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Marcel-Jean-Jules Dupr\u00e9 (ur. 3 maja 1886, zm. 30 maja 1971) \u2013 francuski organista, pianista, kompozytor i pedagog."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0414\u044e\u043f\u0440\u0435 (\u0444\u0440. Marcel Dupr\u00e9, 3 \u043c\u0430\u044f 1886, \u0420\u0443\u0430\u043d \u2014 30 \u043c\u0430\u044f 1971, \u041c\u0451\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30c7\u30e5\u30d7\u30ec\uff08Marcel Dupr\u00e9, 1886\u5e745\u67083\u65e5 - 1971\u5e745\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30eb\u30fc\u30a2\u30f3\u306e\u97f3\u697d\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5e7c\u5c11\u6642\u304b\u3089\u795e\u7ae5\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u306f1904\u5e74\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u3068\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30ae\u30eb\u30de\u30f3\u3001\u30eb\u30a4\u30fb\u30f4\u30a3\u30a8\u30eb\u30cc\u307b\u304b\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021914\u5e74\u306b\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u300a\u30d7\u30b7\u30b7\u30a7\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u30ed\u30fc\u30de\u5927\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u30021926\u5e74\u306b\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u79d1\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u305f\u3002 \u6b27\u7c73\u5404\u5730\u30672000\u56de\u4ee5\u4e0a\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u4f1a\u3092\u884c\u3044\u3001\u6709\u540d\u306b\u306a\u308b\u30021920\u5e74\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u306f\u3001\u516810\u56de\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u4f5c\u54c1\u5168\u66f2\u3092\u6697\u8b5c\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3053\u306e\u6642\u671f\u3001\u81ea\u52d5\u518d\u751f\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306b\u3082\u30d0\u30c3\u30cf\u4f5c\u54c1\u3084\u81ea\u4f5c\u3092\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021934\u5e74\u306b\u3001\u30f4\u30a3\u30c9\u30fc\u30eb\u306e\u5f8c\u4efb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b5\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30eb\u30d4\u30b9\u6559\u4f1a\u306b\u52e4\u52d9\u30021947\u5e74\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u9662\u7dcf\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u5e74\u304b\u30891954\u5e74\u307e\u3067\u30d5\u30a9\u30f3\u30c6\u30fc\u30cc\u30d6\u30ed\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\u306b\u30011954\u5e74\u304b\u30891956\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u9662\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u30c7\u30e5\u30d7\u30ec\u306f\u4f5c\u66f2\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6821\u8a02\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u548c\u58f0\u6cd5\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u5efa\u9020\u6cd5\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u97f3\u97ff\u5b66\u3001\u5373\u8208\u6f14\u594f\u6cd5\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u6cd5\u6559\u5247\u672c\u306a\u3069\u306e\u7406\u8ad6\u7684\u306a\u8457\u4f5c\u3082\u6b8b\u3057\u305f\u3002 1971\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u306e\u30e0\u30c9\u30f3\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u585e\u5c14\u00b7\u8fea\u666e\u96f7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarcel Dupr\u00e9\uff0c1886\u5e745\u67083\u65e5\uff0d1971\u5e745\u670830\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u5728\u9c81\u6602\u7684\u4e00\u4e2a\u97f3\u4e50\u4e16\u5bb6\uff0c\u7236\u4eb2\u662f\u5f53\u5730\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff0c\u5e76\u5728\u81ea\u5df1\u5bb6\u4e2d\u5efa\u9020\u4e86\u4e00\u67b6\u7ba1\u98ce\u7434\u3002\u8fea\u666e\u96f718\u5c81\u65f6\u8fdb\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\uff0c\u5b66\u4e60\u4f5c\u66f2\u548c\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u30021914\u5e74\u83b7\u7f57\u9a6c\u5927\u5956\uff0c1920\u5e74\u6210\u529f\u4e3e\u529e\u4e8610\u573a\u7cfb\u5217\u97f3\u4e50\u4f1a\uff0c\u80cc\u8c31\u6f14\u594f\u5df4\u8d6b\u7684\u6240\u6709\u7ba1\u98ce\u7434\u66f2\u30021926\u5e74\u53d7\u8058\u5728\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u4efb\u6559\uff0c1934\u5e74\u63a5\u66ff\u7ef4\u591a\u5c14\u4efb\u5723\u53d9\u5c14\u6bd4\u65af\u6559\u5802\u7684\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002\u8fea\u666e\u96f7\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u7ba1\u98ce\u7434\u66f2\u4e3a\u4e3b\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u53d7\u5230\u5df4\u8d6b\u548c\u7ef4\u5c14\u7eb3\u7684\u5f71\u54cd\u8f83\u5927\uff0c\u4f46\u548c\u58f0\u4e0e\u5bf9\u4f4d\u7684\u5199\u4f5c\u66f4\u4e3a\u590d\u6742\uff0c\u4e14\u5e26\u6709\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u7279\u70b9\uff0c\u8981\u6c42\u5f88\u9ad8\u7684\u6f14\u594f\u6280\u5de7\uff0c\u53d7\u5230\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u5e7f\u6cdb\u6b22\u8fce\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61731604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Dupr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/61731604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e7f566af-3a66-48e3-9825-07e72812e475>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dupre.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Dupré.
doremus_artist:8c335c5e-85fe-35fc-80c6-3552f50e1f94
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u064a\u0648\u064a\u0648 \u0645\u0627 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 7 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1955 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0646\u062c\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0635\u064a\u0646\u064a\u060c \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u062c\u0631\u0627\u0645\u064a. \u064a\u0639\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0639\u0627\u0632\u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0645\u0646\u062c\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u064a\u062c\u064a\u062f \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0627\u0644\u0643\u0645\u0627\u0646."@ar,
        "Yo-Yo Ma  (en chino tradicional: \u99ac\u53cb\u53cb; en chino simplificado: \u9a6c\u53cb\u53cb; en pinyin: M\u01ce Y\u01d2uy\u01d2u) (Par\u00eds, 7 de octubre de 1955) es un violonchelista franco-estadounidense."@es,
        "Yo-Yo Ma (Paris, 7 de outubro de 1955) \u00e9 um m\u00fasico norte-americano nascido na Fran\u00e7a, de origem chinesa, considerado um dos melhores violoncelistas da hist\u00f3ria."@pt,
        "Yo-Yo Ma (born October 7, 1955) is a Chinese-American cellist. Born in Paris, he spent his schooling years in New York City and was a child prodigy, performing from the age of five. He graduated from the Juilliard School and Harvard University and has enjoyed a prolific career as both a soloist performing with orchestras around the world and a recording artist. He has recorded more than 90 albums and has received 18 Grammy Awards. He has been a United Nations Messenger of Peace since 2006."@en,
        "Yo-Yo Ma (chinesisch \u99ac\u53cb\u53cb, Pinyin M\u01ce Y\u01d2uy\u01d2u) (* 7. Oktober 1955 in Paris) ist ein amerikanischer Cellist."@de,
        "Yo-Yo Ma (ur. 7 pa\u017adziernika 1955 w Pary\u017cu) \u2013 ameryka\u0144ski wiolonczelista pochodzenia chi\u0144skiego. Od 7. roku \u017cycia wychowywa\u0142 si\u0119 w USA. Wyst\u0119puje od dzieci\u0144stwa, m.in. jako 8-latek koncertowa\u0142 z orkiestr\u0105 pod dyrekcj\u0105 Leonarda Bernsteina. W swoim repertuarze ma zar\u00f3wno utwory muzyki powa\u017cnej jak i rozrywkowej. Dyskografia obejmuje kilkadziesi\u0105t album\u00f3w, zar\u00f3wno solowych, jak i w rozmaitych konfiguracjach."@pl,
        "Yo-Yo Ma werd geboren in Parijs uit Chinese ouders die oorspronkelijk uit Zhejiang kwamen. Hij werd opgevoed met muziek: zijn moeder (Marina Lu) was zangeres en zijn vader (Hiao-Tsiun Ma) was dirigent en componist. Yo-Yo Ma leerde de viool en de altviool bespelen voordat hij de cello oppakte. Toen Yo-Yo zeven jaar oud was, verhuisde de familie naar New York, waar hij opgroeide. In 1978 trouwde Ma met de violiste Jill Hornor. Ze hebben twee kinderen: Nicholas en Emily."@nl,
        "Yo-Yo Ma, n\u00e9 le 7 octobre 1955 \u00e0 Paris, est un violoncelliste am\u00e9ricain d'origine chinoise."@fr,
        """\u00c8 ricordato anche per aver partecipato alla serie di film Inspired by Bach ("Ispirato da Bach"), dove interpreta in vari modi le sei suites per violoncello solo di Johann Sebastian Bach."""@it,
        "\u0419\u043e \u0419\u043e \u041c\u0430 (\u043a\u0438\u0442. \u0442\u0440\u0430\u0434. \u99ac\u53cb\u53cb, \u0443\u043f\u0440. \u9a6c\u53cb\u53cb, \u043f\u0438\u043d\u044c\u0438\u043d\u044c: M\u01ce Y\u01d2uy\u01d2u, \u043f\u0430\u043b\u043b.: \u041c\u0430 \u042e\u044e; 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30e8\u30fc\u30e8\u30fc\u30fb\u30de\uff08\u99ac \u53cb\u53cb\u3001Yo-Yo Ma, M\u01ce Y\u01d2uy\u01d2u\u30011955\u5e7410\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u4e16\u754c\u7684\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u4e2d\u56fd\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002"@ja,
        "\u9a6c\u53cb\u53cb\uff08Yo-Yo Ma\uff0c1955\u5e7410\u67087\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5927\u63d0\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u70ba\u6cd5\u570b\u51fa\u751f\u7684\u83ef\u88d4\u7f8e\u570b\u4eba\uff0c\u66fe\u7372\u5f97\u591a\u5ea7\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3002\u5305\u62ec2013\u5e74\u7b2c55\u5c46\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27047399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yo-Yo_Ma>,
        <http://viaf.org/viaf/27047399>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62fe877d-b7a5-43e8-952e-2610d7614bff>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yo-Yo_Ma_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yo-Yo_Ma.
doremus_artist:8db85656-b211-3b0b-ba84-93db07552d6e
owl:sameAs viaf:7479275; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7479275>.
doremus_artist:8e94bb94-19ee-3247-9795-b956f2244b9e
    dbp:birthPlace dbr:Oldham;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ischia,_Campania>;
    rdfs:comment
        "Sir William Turner Walton (Oldham, Lancashire, 29 de marzo de 1902 \u2014 Ischia, 8 de marzo de 1983), fue un gran compositor y director de orquesta brit\u00e1nico. Su estilo estuvo muy influido por Stravinski, Sibelius y el jazz y se caracteriza por una gran vitalidad r\u00edtmica, una agridulce armon\u00eda y una sabia conjunci\u00f3n de melod\u00eda rom\u00e1ntica y brillante orquestaci\u00f3n. Es recordado por sus obras orquestales, su m\u00fasica coral y ceremonial y por sus excelentes bandas sonoras. Sus primeras composiciones \u2014especialmente Fa\u00e7ade, sobre un poema de Edith Sitwell\u2014 le encumbraron como un compositor moderno, pero fueron sus trabajos orquestales y el oratorio Belshazzar's Feast los que le trajeron el reconocimiento internacional."@es,
        "Sir William Turner Walton (ur. 29 marca 1902 w Oldham, Anglia - zm. 8 marca 1983 w Ischii, W\u0142ochy) to brytyjski kompozytor muzyki powa\u017cnej oraz filmowej, oper, balet\u00f3w, dzie\u0142 symfonicznych i wokalno-orkiestrowych, utrzymanych w tradycyjnej formie; autor muzyki do filmu Henryk V; od 1948 zamieszka\u0142y we W\u0142oszech; wraz z Ralphem Vaughan-Williamsem i Benjaminem Brittenem uwa\u017cany za jednego z najwa\u017cniejszych brytyjskich tw\u00f3rc\u00f3w muzyki w XX wieku."@pl,
        "Sir William Turner Walton OM (* 29. M\u00e4rz 1902 in Oldham, Lancashire; \u2020 8. M\u00e4rz 1983 auf Ischia) war ein englischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Sir William Turner Walton OM (29 March 1902 \u2013 8 March 1983) was an English composer. During a sixty-year career, he wrote music in several classical genres and styles, from film scores to opera. His best-known works include Fa\u00e7ade, the cantata Belshazzar's Feast, the Viola Concerto and the First Symphony. Walton was a slow worker, painstakingly perfectionist, and his complete body of work across his long career is not large. His most popular compositions continue to be frequently performed in the twenty-first century, and by 2010 almost all his works had been released on CD."@en,
        "William Turner Walton OM (Oldham, Lancashire, Inglaterra, 29 de Mar\u00e7o de 1902 \u2014 Ischia, It\u00e1lia, 8 de Mar\u00e7o de 1983) foi um compositor e maestro, ingl\u00eas que criou bandas sonoras cl\u00e1ssicas. Em 1944, inicia a primeira colabora\u00e7\u00e3o com o actor e cineasta Laurence Olivier no filme: Henrique V (Henry V) (1944), Hamlet (Hamlet) (1948), Ricardo III (Richard III) (1955) e As Tr\u00eas Irm\u00e3s (Three Sisters) (1970)."@pt,
        "William Turner Walton, O.M. (Oldham (Lancashire), 29 maart 1902 \u2013 Ischia, 8 maart 1983) was een Brits componist in de klassieke stijl."@nl,
        "William \u00ab Turner \u00bb Walton est un compositeur britannique n\u00e9 \u00e0 Oldham dans le Lancashire (aujourd'hui dans le Grand Manchester) le 29 mars 1902 et mort \u00e0 Ischia en Italie le 8 mars 1983. D'abord surnomm\u00e9 \u00ab l\u2019enfant terrible de la musique anglaise \u00bb \u00e0 la fois pour son talent et son modernisme, il gagnera une renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u0421\u044d\u0440 \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u0422\u0451\u0440\u043d\u0435\u0440 \u0423\u043e\u0301\u043b\u0442\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Sir William Turner Walton; 29 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1902 \u2014 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1983) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0423\u043e\u043b\u0442\u043e\u043d\u0430 \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0438 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418. \u0424. \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0421. \u0421. \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430. \u0412 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043e\u0432: \u0434\u043b\u044f \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430, \u043e\u0431\u044a\u0451\u043c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f, \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c. \u0415\u0433\u043e \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u043e\u044d\u043c\u0430 Fa\u00e7ade \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0435\u043c\u0443 \u0434\u0443\u0440\u043d\u0443\u044e \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443, \u043d\u043e \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f \u041f\u0438\u0440 \u0412\u0430\u043b\u0442\u0430\u0441\u0430\u0440\u0430 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30bf\u30fc\u30ca\u30fc\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\uff08Sir William Turner Walton OM, 1902\u5e743\u670829\u65e5 - 1983\u5e743\u67088\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3001\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30ba\u3068\u4e26\u307620\u4e16\u7d00\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u5b58\u5728\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a2\u30f3\u30bb\u30eb\u30e1\u3084\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306e\u52a9\u8a00\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3068\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u307b\u307c\u72ec\u5b66\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u9577\u5bff\u306b\u6075\u307e\u308c\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u4f5c\u54c1\u6570\u306f\u5fc5\u305a\u3057\u3082\u591a\u304f\u306a\u3044\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3084\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u307b\u304b\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30e9\u30c6\u30f3\u97f3\u697d\u306a\u3069\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u97f3\u697d\u3092\u305f\u304f\u307f\u306b\u5438\u53ce\u30fb\u6d88\u5316\u3057\u3001\u65b0\u9bae\u304b\u3064\u5927\u80c6\u306a\u30ea\u30ba\u30e0\u30fb\u548c\u58f0\u3092\u7528\u3044\u3066\u8868\u60c5\u8c4a\u304b\u3067\u89aa\u3057\u307f\u306e\u3042\u308b\u4f5c\u54c1\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3002\u8c4a\u304b\u306a\u60c5\u611f\u3068\u58ee\u5927\u3067\u96c4\u6e3e\u591a\u611f\u306a\u8868\u73fe\u3092\u597d\u3093\u3060\u3053\u3068\u3001\u660e\u6670\u306a\u8abf\u6027\u611f\u3092\u597d\u3093\u3060\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u65b0\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u898b\u306a\u3057\u3046\u308b\u304c\u3001\u5ba2\u89b3\u7684\u3067\u7aef\u6b63\u306a\u8868\u73fe\u3092\u3088\u3057\u3068\u3059\u308b\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u767a\u60f3\u306b\u3082\u6d17\u793c\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u7279\u7eb3\u00b7\u6c83\u5c14\u987f\u7235\u58eb\uff0cOM\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir William Turner Walton\uff0c1902\u5e743\u670829\u65e5\uff0d1983\u5e743\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u5170\u5f00\u590f\u90e1\u5965\u5c14\u5fb7\u59c6\uff08\u4eca\u5c5e\u5927\u66fc\u5f7b\u65af\u7279\u90e1\uff09\u3002\u5c11\u5e74\u65f6\u4ee3\u8fdb\u5165\u725b\u6d25\u5927\u6559\u5802\u5408\u5531\u56e2\uff0c\u9752\u5e74\u65f6\u4ee3\u66fe\u5728\u4f26\u6566\u7235\u58eb\u4e50\u4ff1\u4e50\u90e8\u5f39\u594f\u94a2\u7434\uff0c\u540c\u65f6\u8fdb\u884c\u521b\u4f5c\u3002\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u57fa\u672c\u4e0a\u662f\u9760\u81ea\u5b66\u7684\u3002\u5176\u98ce\u683c\u6df1\u53d7\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u548c\u666e\u7f57\u79d1\u83f2\u8036\u592b\u5f71\u54cd\u3002\u4ed6\u7684\u6210\u540d\u4f5c\u54c1\u662f\u4e3a\u8bd7\u4eba\u4f0a\u8fea\u4e1d\u00b7\u897f\u7279\u97e6\u5c14\uff08Edith Sitwell\uff09\u7684\u8bd7\u6b4c\u300a\u95e8\u9762\u300b\uff08Fa\u00e7ade\uff09\u8c31\u5199\u7684\u80cc\u666f\u97f3\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:104009466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Walton>,
        <http://viaf.org/viaf/104009466>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d019a8cc-060f-4491-83d6-76e1211a1a08>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christ_Church_(Oxford).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Walton.
doremus_artist:8f811d79-423d-3255-9cc6-f0dec451b09d
    dbp:birthPlace dbr:Annonay;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "(For the French composer, see Roger Dumas (composer).) Roger Dumas (9 May 1932 \u2013 2 July 2016) was a French film actor. He appeared in more than 100 films between 1954 and 2016. He was born in Annonay, Ard\u00e8che."@en,
        "Roger Dumas (* 9. Mai 1932 in Annonay, D\u00e9partement Ard\u00e8che, Frankreich; \u2020 3. Juli 2016 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler und Liedtexter."@de,
        "Roger Dumas (Annonay, 9 mei 1932 \u2013 Parijs, 3 juli 2016) was een Frans acteur en tekstschrijver. Hij werkte zowel voor het grote scherm, de televisie als het theater."@nl,
        "Roger Dumas, n\u00e9 le 9 mai 1932 \u00e0 Annonay et mort le 2 juillet 2016 \u00e0 Paris, est un com\u00e9dien et parolier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:78580313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Dumas>,
        <http://viaf.org/viaf/78580313>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roger_Dumas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Dumas.
doremus_artist:91d708b3-f2e2-363a-b2e2-6e96aa1afe18
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Southgate,_London>;
    dbp:deathPlace dbr:Greater_London;
    rdfs:comment
        "Amy Jade Winehouse (* 14. September 1983 in Southgate, London; \u2020 23. Juli 2011 in Camden, London) war eine britische S\u00e4ngerin und Songschreiberin. Den internationalen Durchbruch schaffte Winehouse 2006 mit dem Album Back to Black. Sie verkaufte in ihrer achtj\u00e4hrigen Karriere \u00fcber 25 Millionen Tontr\u00e4ger und wurde unter anderem mit sechs Grammys ausgezeichnet. Als ihr optisches Markenzeichen galt die Beehive-Frisur, die durch Winehouse ein Comeback feierte."@de,
        """Amy Jade Winehouse (14 September 1983 \u2013 23 July 2011) was an English singer and songwriter. She was known for her deep expressive contralto vocals and her eclectic mix of musical genres, including soul (sometimes labelled as blue-eyed soul and neo soul), rhythm and blues, and jazz. Winehouse's debut album, Frank (2003), was a critical success in the UK and was nominated for the Mercury Prize. Her follow-up album, Back to Black (2006), led to five 2008 Grammy Awards, tying the then record for the most wins by a female artist in a single night, and made her the first British female to win five Grammys, including three of the general field "Big Four" awards: Best New Artist, Record of the Year and Song of the Year."""@en,
        "Amy Jade Winehouse (Londen, 14 september 1983 \u2013 aldaar, 23 juli 2011) was een Britse jazz- en soulzangeres. Ze werd bekend in het Verenigd Koninkrijk met haar album Frank. In de rest van de wereld werd ze bekend met haar album Back to Black met daarop de hitsingles Rehab en Back to Black. Ze werkte samen met onder meer Mark Ronson en dat bezorgde haar de grote hit Valerie, een cover van een liedje van de band The Zutons. Winehouse kwam vaak negatief in het nieuws vanwege haar alcohol- en drugsverslaving. Ze was de eerste Britse die vijf Grammy Awards won."@nl,
        "Amy Jade Winehouse (Londres, 14 de septiembre de 1983-Ib., 23 de julio de 2011), fue una cantante y compositora inglesa de ascendencia jud\u00eda, destacada por sus mezclas de diversos g\u00e9neros musicales, incluidos entre ellos el jazz, R&B, soul y ska. Fue reconocida por su contralto, registro vocal que fue descrito como \u00abac\u00fasticamente poderoso\u00bb y capaz de expresar \u00abprofundamente sus emociones\u00bb."@es,
        "Amy Jade Winehouse (Londres, 14 de setembro de 1983 \u2014 Londres, 23 de julho de 2011) foi uma cantora e compositora brit\u00e2nica conhecida por seu poderoso e profundo contralto vocal e por sua mistura ecl\u00e9tica de g\u00eaneros musicais, incluindo soul, jazz, R&B e ritmos caribenhos, como o ska. Oriunda de uma fam\u00edlia com forte tradi\u00e7\u00e3o musical ligada ao jazz, Winehouse ingressou na carreira art\u00edstica ainda na adolesc\u00eancia, apresentando-se em pequenos clubes do g\u00eanero em Londres. O talento promissor da garota rapidamente despertou o interesse dos representantes de companhias discogr\u00e1ficas e, como consequ\u00eancia, rendeu-lhe a assinatura de um contrato de grava\u00e7\u00e3o com a Island Records, em 2002."@pt,
        "Amy Jade Winehouse (ur. 14 wrze\u015bnia 1983 w Londynie, zm. 23 lipca 2011 tam\u017ce) \u2013 angielska piosenkarka soul, jazz i R&B, kompozytorka i autorka tekst\u00f3w piosenek."@pl,
        "Amy Jade Winehouse, n\u00e9e le 14 septembre 1983 et morte le 23 juillet 2011 \u00e0 Londres, est une chanteuse et auteur-compositrice-interpr\u00e8te britannique, connue pour sa voix caract\u00e9ristique rappelant celles d'Ella Fitzgerald, Sarah Vaughan ou encore Dinah Washington. D'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, sa musique est un m\u00e9lange de styles comme le jazz, le blues ou encore la soul."@fr,
        "Ha debuttato nel mondo della musica pubblicando, nel 2003, per l'etichetta discografica Island, l'album di debutto Frank, che riscuote un buon successo di pubblico e critica. Il vero successo arriva nel 2007, con l'uscita del secondo album Back to Black, che trainato da singoli come Rehab, Love Is a Losing Game e l'omonima traccia Back to Black ha scalato le classifiche mondiali, ottenendo un successo che l'ha portata alla vittoria di cinque Grammy Awards."@it,
        "\u042d\u0301\u043c\u0438 \u0414\u0436\u0435\u0439\u0434 \u0423\u0430\u0439\u043d\u0445\u0430\u0301\u0443\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Amy Jade Winehouse; 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1983, \u0421\u0430\u0443\u0442\u0433\u0435\u0439\u0442\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 2011, \u041a\u0430\u043c\u0434\u0435\u043d, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e-\u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u043c \u0438 \u044d\u043a\u0441\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043c\u0435\u0441\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f R&B, \u0441\u043e\u0443\u043b \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 2000-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0423\u0430\u0439\u043d\u0445\u0430\u0443\u0441 \u0432\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0415\u0451 \u0437\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0432 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0435\u0451 \u043c\u0443\u0437\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c\u0435\u0440\u043e\u0432, \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043a \u041a\u0430\u0440\u043b \u041b\u0430\u0433\u0435\u0440\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434."@ru,
        """\u0643\u0627\u0646\u062a \u0622\u0645\u064a \u0648\u064a\u0646\u0647\u0627\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Amy Winehouse) (14 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1983 - 23 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2011) \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0644 \u0648\u0622\u0631 \u0623\u0646\u062f \u0628\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629, , \u0623\u0635\u062f\u0631\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u064a\u0646: Frank \u0639\u0627\u0645 2003\u060c \u0648\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 Back to Black \u0639\u0627\u0645 2006, \u0627\u0644\u0630\u064a \u062d\u0642\u0642 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627 \u0628\u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 "Rehab" \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0646\u064a "\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0623\u0647\u064a\u0644"."""@ar,
        "\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30cf\u30a6\u30b9\uff08Amy Winehouse\u3001\u672c\u540d\uff1aAmy Jade Winehouse\uff08\u30a8\u30a4\u30df\u30fc\u30fb\u30b8\u30a7\u30a4\u30c9\u30fb\u30ef\u30a4\u30f3\u30cf\u30a6\u30b9\uff09\u30011983\u5e749\u670814\u65e5 - 2011\u5e747\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30a6\u30eb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001R&B\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja,
        "\u827e\u7c73\u00b7\u6000\u6069\u8c6a\u65af\uff08Amy Winehouse\uff0c1983\u5e749\u670814\u65e5\uff0d2011\u5e747\u670823\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u56fd\u6b4c\u624b\u548c\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\uff0c\u4ee5\u4f4e\u6c89\u7684\u55d3\u97f3\u548c\u6df7\u5408\u7684\u98ce\u683c\u95fb\u540d\uff0c\u63c9\u5408\u4e86\u7075\u9b42\u4e50\uff08\u6709\u65f6\u88ab\u5f52\u7c7b\u4e3a\u84dd\u773c\u7075\u9b42\u4e50\uff09\u3001\u8282\u594f\u5e03\u9c81\u65af\u3001\u7235\u58eb\u4e50\u548c\u96f7\u9b3c\u97f3\u6a02\u30022003\u5e74\uff0c\u6000\u6069\u8c6a\u65af\u53d1\u884c\u4e86\u9996\u5f20\u4e13\u8f91\u300aFrank\u300b\uff0c\u5728\u82f1\u56fd\u53d7\u5230\u8bc4\u8bba\u754c\u597d\u8bc4\uff0c\u83b7\u5f97\u4e86\u6c34\u661f\u97f3\u6a02\u734e\u63d0\u540d\u3002\u5979\u4e8e2006\u5e74\u53d1\u884c\u7684\u7b2c\u4e8c\u5f20\u4e13\u8f91\u300aBack to Black\u300b\u5728\u7b2c50\u5c4a\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u4e0a\u8d62\u5f97\u4e865\u4e2a\u5956\u9879\uff0c\u6253\u5e73\u4e86\u5f53\u65f6\u5973\u827a\u4eba\u5728\u4e00\u4e2a\u665a\u4e0a\u6700\u591a\u83b7\u5956\u4e2a\u6570\u7684\u8bb0\u5f55\uff0c\u4e5f\u4f7f\u5979\u6210\u4e3a\u4e86\u53d6\u5f97\u8be5\u6210\u5c31\u7684\u9996\u4f4d\u82f1\u56fd\u5973\u6027\u3002\u5979\u83b7\u5f97\u76845\u4e2a\u5956\u9879\u5305\u62ec\u4e00\u822c\u7c7b\u91cc\u201c\u56db\u5927\u5956\u201d\u4e2d\u7684\u4e09\u9879\uff1a\u6700\u4f73\u65b0\u4eba\u3001\u5e74\u5ea6\u5531\u7247\u548c\u5e74\u5ea6\u6b4c\u66f2\u3002 \u6000\u6069\u8c6a\u65af\u8d62\u5f97\u4e863\u6b21\u827e\u5f17\u00b7\u8bfa\u97e6\u6d1b\u5956\uff1a2004\u5e74\uff0c\u300aStronger Than Me\u300b\u7684\u6700\u4f73\u5f53\u4ee3\u6b4c\u66f2\u5956\uff1b2007\u5e74\uff0c\u300aRehab\u300b\u518d\u83b7\u540c\u6837\u5956\u9879\uff1b2008\u5e74\uff0c\u300aLove Is a Losing Game\u300b\u7684\u6700\u4f73\u97f3\u4e50\u53ca\u6b4c\u8bcd\u6b4c\u66f2\u5956\u3002\u57282007\u5e74\u7684\u5168\u82f1\u97f3\u4e50\u5956\u4e0a\uff0c\u5979\u8d62\u5f97\u4e86\u6700\u4f73\u82f1\u56fd\u5973\u6027\u827a\u4eba\u5956\uff0c\u8fd8\u51ed\u501f\u300aBack to Black\u300b\u83b7\u5f97\u4e86\u6700\u4f73\u82f1\u56fd\u4e13\u8f91\u63d0\u540d\u3002 2011\u5e747\u670823\u65e5\uff0c\u6000\u6069\u8c6a\u65af\u56e0\u9152\u7cbe\u4e2d\u6bd2\u53bb\u4e16\uff0c\u5f97\u5e7427\u5c81\u3002\u300aBack to Black\u300b\u5728\u5979\u8eab\u6545\u540e\u6210\u4e3a\u4e86\u5f53\u65f6\u82f1\u56fd21\u4e16\u7eaa\u9500\u91cf\u6700\u9ad8\u7684\u4e13\u8f91\u30022012\u5e74\uff0c\u5979\u5728VH1\u8bc4\u9009\u7684\u201c\u97f3\u4e50\u754c\u6700\u4f1f\u5927\u7684100\u4f4d\u5973\u6027\u201d\u4e2d\u6392\u540d\u7b2c26\u4f4d\u3002BBC\u8bc4\u4ef7\u6000\u6069\u8c6a\u65af\u4e3a\u201c\u5979\u8fd9\u4e00\u4ee3\u4e2d\u6770\u51fa\u7684\u58f0\u4e50\u5929\u624d\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:40585299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amy_Winehouse>,
        <http://viaf.org/viaf/40585299>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfe9a7c4-8cf2-47f4-9dcb-d233c2b86ec3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amy_Winehouse_f4962007_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amy_Winehouse.
doremus_artist:91e2203c-f843-3870-b176-8f10f218809a
owl:sameAs viaf:66660492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66660492>.
doremus_artist:929b4268-334e-3f44-9a5b-f393346d01b2
    dbp:birthPlace dbr:Allahabad;
    rdfs:comment
        "Shubha Mudgal (born 1959) is a well-known Indian singer of Hindustani classical music. Her repertoire includes the genres of Khayal, Thumri and Dadra, as also popular Indian pop music. She has received several awards and accolades for her artistic accomplishments, including the Padma Shri, awarded by the Vajpayee (BJP) government in 2000. Apart from music, Mudgal is known for supporting left-wing causes and associating herself with radical, progressive organizations like Shabnam Hashmi's ANHAD  and SAHMAT."@en,
        """Sputa Mulgar (nacida en 1959 en Allahabad) es una cantante india, una de las int\u00e9rpretes m\u00e1s reconocidas por interpretar m\u00fasica cl\u00e1sica como la indost\u00e1nica, Khayal, Thumri, Dadra y otros estilos tradicionales de la m\u00fasica india.Ha sido galardonada con el Premio Nacional de Cine en 1996, por la "National Film Award for Best Non-Feature Film Music Direction" de 'Amrit Beej'. Gan\u00f3 un disco de oro como premio en la 34 \u00aa Festival Internacional de Cine en Chicago, tras haber interpretado un tema musical para una pel\u00edcula titulada " Dance of the Wind" o "Danza del Viento" (1997) y para otra pel\u00edcula tambi\u00e9n titulada "Padma Shri" en 2000. Tambi\u00e9n forma parte de los movimientos progresistas como ANHAD y SAHMAT."""@es;
    owl:sameAs viaf:34668535;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Shubha_Mudgal>,
        <http://viaf.org/viaf/34668535>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2c38b459-37ea-4b75-9918-230ccbe37a43>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Shubha_Mudgal_%281%29.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Shubha_Mudgal.
doremus_artist:93277754-4630-3b83-bb76-5154641396bb
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Cesare Andrea Bixio (* 11. Oktober 1896 in Neapel; \u2020 5. M\u00e4rz 1978 in Rom) war ein italienischer Komponist. Bixio schrieb ca. 150 Filmmusiken und ca. 500 popul\u00e4re italienische Lieder. Die deutsche Version Mama des urspr\u00fcnglich 1938 von Bixio f\u00fcr Beniamino Gigli geschrieben italienischen Liedes Mamma wurde durch die 1967 erfolgte Plattenaufnahme und die daraus resultierende Popularit\u00e4t des niederl\u00e4ndischen Kinderstares Heintje ber\u00fchmt. Die Single hielt sich 1968 54 Wochen in den deutschen Charts. Internationale Bekanntheit erhielt das Lied durch die Interpretation des italienischen Tenors Luciano Pavarotti."@de,
        "Cesare Andrea Bixio (11 October 1896 \u2013 5 March 1978) was an Italian composer. He was one of the most popular Italian songwriters of the 1930s, 1940s, and 1950s. Bixio was born in Naples, Italy. His hits included Vivere, Mamma, Parlami d'amore, Mari\u00f9, La mia canzone al vento, and many others. The lyricist for many of his hits was Bixio Cherubini. Famous singers who performed Bixio's songs included Beniamino Gigli, Tito Schipa, Carlo Buti, Giuseppe Di Stefano, and Luciano Pavarotti. He died in Rome in 1978, aged 81."@en,
        "Cesare Andrea Bixio (Napels, 11 oktober 1896 - Rome, 5 maart 1978) was een Italiaanse componist. Hij schreef populaire Italiaanse liedjes waaronder Vivere en Mama. De versie van het oorspronkelijk door Bixio in 1940 geschreven Mama was een groot succes voor de Nederlandse Heintje.De liederen van Bixio zijn vertolkt door bekende artiesten zoals Luciano Pavarotti, Connie Francis en Jan Smit."@nl,
        "Cesare Andrea Bixio (N\u00e1poles, 11 de octubre de 1896 \u2013 Roma, 5 de marzo de 1978) fue un compositor italiano de bandas sonoras para teatro, cine, radio y televisi\u00f3n. Su canci\u00f3n m\u00e1s conocida es \u00abParlami d'amore, Mari\u00f9\u00bb que fue interpretada por Vittorio De Sica en la pel\u00edcula \u00abGli uomini, che mascalzoni!\u00bb, dirigida por Mario Camerini en 1932."@es,
        "Cesare Andrea Bixio (ur. 11 pa\u017adziernika 1896 w Neapolu, zm. 5 marca 1978 w Rzymie) \u2013 w\u0142oski kompozytor licznych znanych szlagier\u00f3w, takich jak: \u201eTango delle capinere\u201d (1928), \u201eParlami d'amore Mari\u00f9\u201d (1932), \u201eViolino tzigano\u201d (1934), \u201eVivere\u201d (1937) i \u201eMamma\u201d (1940). Kompozytor \u015bcie\u017cek d\u017awi\u0119kowych do film\u00f3w kinowych i telewizyjnych, kompozytor muzyki teatralnej."@pl,
        "Ha composto, a partire dal 1909, pi\u00f9 di 500 canzoni e 150 colonne sonore. Tra i suoi pi\u00f9 importanti successi vanno annoverati:Solo per te Lucia, Parlami d'amore Mari\u00f9, Portami tante rose, Violino tzigano, Il tango delle capinere, Mamma, Vivere, Tre rundinelle, Canta se la vuoi cantar, Buon anno buona fortuna, Il valzer dell'organino, Lasciami cantare una canzone."@it;
    owl:sameAs viaf:47632070;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Andrea_Bixio>,
        <http://viaf.org/viaf/47632070>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesare_Andrea_Bixio.
doremus_artist:94af4f5a-929e-3561-935c-679fcc5c163c
    rdfs:comment
        "Nigel Keay (born 1955) is a New Zealand composer. He has been a freelance musician since 1983 working as a composer, violist, and violin teacher. Nigel Keay has held the following composer residencies: Mozart Fellowship, University of Otago 1986 and 1987, Nelson School of Music 1988 and 89, Auckland Philharmonia Orchestra 1995. In 2006 Nigel Keay created the Ensemble de l'APEIM 6 with the conductor and pianist Elizabeth Askren."@en,
        "Nigel Keay, n\u00e9 le 13 juin 1955 \u00e0 Palmerston North, est un compositeur d'origine n\u00e9o-z\u00e9landaise naturalis\u00e9 fran\u00e7ais. Il \u00e9tudia le violon au Conservatoire de Wellington, puis la musicologie \u00e0 partir de 1980. En 1982 il obtint le premier prix de composition. Il commence une carri\u00e8re qui l'am\u00e8ne dans toute la Nouvelle-Z\u00e9lande. Il part pour la France en 1998 et s'installe \u00e0 Paris, et acquiert la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise en 2000. Il y est altiste dans un quatuor \u00e0 cordes."@fr;
    owl:sameAs viaf:66359979;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nigel_Keay>,
        <http://viaf.org/viaf/66359979>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nigel_Keay.
doremus_artist:95e9dcf3-fe08-39c8-b75d-3095aa56b90e
owl:sameAs viaf:71282880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71282880>.
doremus_artist:96023f56-ce0f-35f3-8fdd-042f26d8f3fd
owl:sameAs viaf:29721577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29721577>.
doremus_artist:96ba6c8b-5c36-3111-9d48-1980a9e57c00
    dbp:birthPlace dbr:Allied-occupied_Germany;
    rdfs:comment
        "Andrzej Seweryn (Heilbronn, 25 de Abril de 1946) \u00e9 um ator e diretor polon\u00eas nascido na Alemanha. Seus pais Zdzislaw e Zofia foram detidos e obrigados a realizar trabalho trabalho escravo na Alemanha durante a II Guerra Mundial. Ap\u00f3s o nascimento de Andrzej, eles voltaram \u00e0 Pol\u00f4nia. Formou-se na Academia de Arte Dram\u00e1tica, em Vars\u00f3via, e trabalhou no teatro Ateneum onde ele continuou a atuar at\u00e9 1980."@pt,
        "Andrzej Seweryn (born 25 April 1946) is a Polish actor and director. One of the most successful Polish theatre actors, he starred in over 50 films, mostly in Poland, France and Germany. He is also one of only three non-French actors to be hired by the Paris-based Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. He is currently serving as director general of the Polski Theatre in Warsaw. Has three children with three different wives: daughter Maria Seweryn (born 1975) with his first wife, Polish actress, Krystyna Janda and two sons Yann-Baptiste and Maximilien."@en,
        "Andrzej Seweryn (n\u00e9 le 25 avril 1946 \u00e0 Heilbronn en Allemagne) est un com\u00e9dien polonais. Il est soci\u00e9taire honoraire de la Com\u00e9die-Fran\u00e7aise et professeur d'interpr\u00e9tation au Conservatoire national sup\u00e9rieur d'art dramatique."@fr,
        "Andrzej Teodor Seweryn (* 25. April 1946 in Heilbronn) ist ein polnischer Schauspieler."@de,
        "Andrzej Teodor Seweryn (ur. 25 kwietnia 1946 w Heilbronn) \u2013 polski aktor teatralny i filmowy, re\u017cyser teatralny, dyrektor naczelny Teatru Polskiego im. Arnolda Szyfmana w Warszawie."@pl,
        "\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u0439 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u043d (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Andrzej Seweryn) (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1946 \u0432 \u0425\u0430\u0439\u043b\u044c\u0431\u0440\u043e\u043d\u043d\u0435, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:929433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrzej_Seweryn>,
        <http://viaf.org/viaf/929433>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JKRUK_20090827_ANDRZEJ_SEWERYN_SANATO_BUSKO_IMG_5280.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrzej_Seweryn.
doremus_artist:96d56ab0-996f-326d-9fdb-08aa595363da
    dbp:birthPlace dbr:Winnipeg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Cariou.Len CariouFichier:LenCariouEmmysSept09.jpg Len Cariou lors des Emmy Awards en septembre 2009. Leonard Cariou, n\u00e9 le 30 septembre 1939 \u00e0 Saint-Boniface, Winnipeg, Manitoba, Canada, est un acteur canadien"@fr,
        "Leonard 'Len' Joseph Cariou (Winnipeg, 30 september 1939) is een Canadees acteur. Hij werd in 2009 genomineerd voor een Primetime Emmy Award voor zijn bijrol in de televisiefilm Into the Storm. Hij won in 1979 daadwerkelijk een Tony Award voor zijn rol in een Broadway-uitvoering van Sweeney Todd, nadat hij in 1977 al een Canadian Film Award kreeg voor zijn filmdebuut als hoofdrolspeler in One Man. Cariou trouwde in 1986 met Heather Summerhayes, zijn derde echtgenote. Eerder was hij getrouwd met achtereenvolgens Patricia Otter en Susan Kapilow. Samen met Otter kreeg hij dochter Laurel."@nl,
        """Leonard Joseph "Len" Cariou (born September 30, 1939) is a Canadian actor, best known for his portrayal of Sweeney Todd in the original cast of Sweeney Todd, the Demon Barber of Fleet Street. He currently plays the patriarch, Henry Reagan, NYPD Police Commissioner (retired), in the multi-generational television series Blue Bloods on CBS."""@en,
        "Leonard Joseph \u201eLen\u201c Cariou (* 30. September 1939 in Winnipeg, Manitoba) ist ein kanadischer Schauspieler und Komponist."@de,
        "\u30ec\u30f3\u30fb\u30ad\u30e3\u30ea\u30aa\u30fc\uff08Len Cariou, 1939\u5e749\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69127331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Len_Cariou>,
        <http://viaf.org/viaf/69127331>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c7a9c69-a7ba-4778-a096-e80f9e10e9a5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Len_Cariou_at_PaleyFest_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Len_Cariou.
doremus_artist:98018567-cfac-3ef3-abd6-8398c323a611
owl:sameAs viaf:86180292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86180292>.
doremus_artist:98ae1695-3c6a-3620-917e-a1ae1226d7a7
    rdfs:comment
        "Hans Haselb\u00f6ck n\u00e9 le 26 juillet 1928 \u00e0 Nesselstauden (Basse-Autriche) est un organiste autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:85620282;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Hans_Haselb\u00f6ck>,
        <http://viaf.org/viaf/85620282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Hans_Haselböck.
doremus_artist:98d89f4a-4a78-3703-918a-207099fbbc7e
owl:sameAs viaf:13093116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13093116>.
doremus_artist:99427036-1b45-323a-8482-be0b5e16da30
    dbp:birthPlace dbr:Bonn;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Johann Peter Salomon (20 February 1745 [baptized] \u2013 28 November 1815) was a German violinist, composer, conductor and musical impresario."@en,
        "Johann Peter Salomon (Bonn, 20 de febrero de 1745 (fecha del bautizo) - Londres, 28 de noviembre de 1815) fue un violinista, compositor, director de orquesta y empresario musical alem\u00e1n."@es,
        "Johann Peter Salomon (getauft 20. Februar 1745 in Bonn; \u2020 25. November 1815 in London) war Geiger, Komponist, Dirigent und Musikimpresario."@de,
        "Johann Peter Salomon est un compositeur, violoniste et chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 20 f\u00e9vrier 1745 \u00e0 Bonn et mort le 28 novembre 1815 \u00e0 Londres."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0421\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d (\u0432 \u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0446\u0438\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0417\u0430\u043b\u043e\u043c\u043e\u043d; \u043d\u0435\u043c. Johann Peter Salomon; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1745, \u0411\u043e\u043d\u043d \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1815, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u043c\u043f\u0440\u0435\u0441\u0430\u0440\u0438\u043e."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b6\u30fc\u30ed\u30e2\u30f3\uff08Johann Peter Salomon 1745\u5e742\u670820\u65e5\u53d7\u6d17 - 1815\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u8208\u884c\u5e2b\u3002 \u30dc\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5f53\u5730\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u306e\u3061\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u738b\u5b50\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u306e\u697d\u56e3\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u308b\u30021780\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3078\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3068\u5171\u306b\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u56e3\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5f3e\u3044\u305f\u3002 \u3057\u304b\u3057\u3001\u4eca\u65e5\u3082\u3063\u3068\u3082\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3001\u97f3\u697d\u8208\u884c\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306e\u30b6\u30fc\u30ed\u30e2\u30f3\u3067\u3042\u308d\u3046\u30021\u5ea6\u76ee\u306f1791\u5e74\u304b\u30891792\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30012\u5ea6\u76ee\u306f1794\u5e74\u304b\u30891795\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3092\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u62db\u3044\u305f\u306e\u306f\u5f7c\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u3089\u4e00\u9023\u306e\u65c5\u3067\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u304c\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u7b2c93\u756a\u304b\u3089\u7b2c104\u756a\u307e\u3067\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u306f\u3001\u30b6\u30fc\u30ed\u30e2\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\uff08\u5225\u540d\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u66f2\uff09\u306e\u540d\u3067\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u3002\u3053\u308c\u306f\u5f7c\u304c\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u306b\u4f9d\u983c\u3057\u3066\u4f5c\u3089\u305b\u305f\u305f\u3081\u3067\u3001\u697d\u66f2\u306e\u6a29\u5229\u3082\u30b6\u30fc\u30ed\u30e2\u30f3\u304c\u6301\u3064\u3002\u5f7c\u306f\u3053\u308c\u3089\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u5ba4\u5185\u697d\u7528\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u30b5\u30ed\u30f3\u306a\u3069\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c41\u756a\u306b\u300e\u30b8\u30e5\u30d4\u30bf\u30fc\u300f\u306e\u540d\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u5f35\u672c\u4eba\u3068\u3082\u8003\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30b6\u30fc\u30ed\u30e2\u30f3\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u843d\u99ac\u4e8b\u6545\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u3057\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30df\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u5bfa\u9662\u306e\u56de\u5eca\u306b\u846c\u3089\u308c\u305f\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30a7\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u306e\u6bcd\u30ec\u30a2\u30fb\u30b6\u30fc\u30ed\u30e2\u30f3\u306f\u89aa\u621a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7576390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Peter_Salomon>,
        <http://viaf.org/viaf/7576390>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johann_Peter_Salomon.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Peter_Salomon.
doremus_artist:99699384-ded6-3f0d-a36f-248a1bb673f9
owl:sameAs viaf:66755651; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66755651>.
doremus_artist:9aa46668-8b3a-3b6b-a34d-ab9252738ab2
owl:sameAs viaf:66667402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66667402>.
doremus_artist:9af183b0-dd9a-36eb-b883-6b00449fba3a
owl:sameAs viaf:65100840; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65100840>.
doremus_artist:9b2f8d01-8cc3-36d0-8076-aa1e5c8c43e5
owl:sameAs viaf:103386808; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103386808>.
doremus_artist:9bee330f-c623-3c2e-8a30-7f2ee0ff42f8
owl:sameAs viaf:59349280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59349280>.
doremus_artist:9d81cbf8-c3ec-373c-9fd3-159310cb7740
    dbp:birthPlace dbr:Zittau;
    dbp:deathPlace dbr:Hanover;
    rdfs:comment
        "Heinrich August Marschner (* 16. August 1795 in Zittau; \u2020 14. Dezember 1861 in Hannover) war ein deutscher Komponist der Romantik, Kapellmeister in Dresden und Leipzig, ab 1831 k\u00f6niglicher Hofkapellmeister in Hannover erst im Leineschloss, 1852 dann im Opernhaus Hannover. Seine Opern machten ihn zwischen 1830 und 1850 zu einem der f\u00fchrenden deutschen Opernkomponisten der Zeit und gelten als wichtiges Bindeglied zwischen den Werken Carl Maria von Webers und Richard Wagners."@de,
        "Heinrich August Marschner (16 August 1795 \u2013 14 December 1861) was the most important composer of German opera between Weber and Wagner."@en,
        "Heinrich August Marschner (ur. 16 sierpnia 1795 w \u017bytawie, zm. 16 grudnia 1861 w Hanowerze) \u2013 niemiecki kompozytor romantyczny, tw\u00f3rca oper. Debiutowa\u0142 w 1810 baletem Dumna wie\u015bniaczka. Studiowa\u0142 prawo w Lipsku, w 1823 zosta\u0142 dyrektorem muzyki w Dre\u017anie a w latach 1831\u20131859 kapelmistrzem Hoftheater w Hanowerze. W 1820 w Dre\u017anie \u2013 dzi\u0119ki protekcji Carla Marii von Webera \u2013 wystawiono oper\u0119 Marschnera pt. Heinrich IV und d'Aubign\u00e9. Po \u015bmierci Webera nie uda\u0142o si\u0119 Marschnerowi zosta\u0107 jego nast\u0119pc\u0105 na stanowisku dyrektora opery drezde\u0144skiej. W 1826 Marschner opu\u015bci\u0142 Drezno i wyruszy\u0142 do Lipska, a p\u00f3\u017aniej do Hanoweru. Zyska\u0142 s\u0142aw\u0119 dzi\u0119ki pe\u0142nym demonicznych i niesamowitych nastroj\u00f3w operom, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142y Wampir (Der Vampyr) (1828) oraz Hans Heiling (1833)."@pl,
        "Heinrich Marschner (Zittau, 16 de agosto de 1795 - Hanover, 16 de dezembro de 1861), foi um compositor rom\u00e2ntico alem\u00e3o de 23 \u00f3peras, singspiels, e m\u00fasica de c\u00e2mara."@pt,
        "Heinrich Marschner (Zittau, 16 de agosto de 1795 - Han\u00f3ver, 16 de diciembre de 1861), fue un compositor alem\u00e1n."@es,
        "Heinrich MarschnerFichier:Heinrich Marschner 1.jpg Heinrich Marschner Heinrich August Marschner, n\u00e9 \u00e0 Zittau le 16 ao\u00fbt 1795 et mort \u00e0 Hanovre le 16 d\u00e9cembre 1861, est un compositeur et chef d'orchestre allemand d'op\u00e9ra de la p\u00e9riode romantique. Ami de Felix Mendelssohn et de Ludwig van Beethoven, rival de Carl Maria Von Weber dans la composition d'op\u00e9ras, Marschner fut \u00e0 la fin de sa carri\u00e8re \u00e9clips\u00e9 par la mont\u00e9e en puissance de Richard Wagner. \u00c0 part ses op\u00e9ras, Marschner a \u00e9galement compos\u00e9 de la musique de chambre pour le piano."@fr,
        "\u0413\u0435\u0301\u043d\u0440\u0438\u0445 \u0410\u0301\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u041c\u0430\u0301\u0440\u0448\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Heinrich Marschner; 16 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1795, \u0426\u0438\u0442\u0442\u0430\u0443 - 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1861, \u0413\u0430\u043d\u043d\u043e\u0432\u0435\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru,
        "\u30cf\u30a4\u30f3\u30ea\u30d2\u30fb\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30de\u30eb\u30b7\u30e5\u30ca\u30fc\uff08Heinrich August Marschner, *1795\u5e748\u670816\u65e5 \u30c4\u30a3\u30c3\u30bf\u30a6 - \u20201861\u5e7412\u670814\u65e5 \u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3068\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u697d\u9577\u3092\u52d9\u3081\u30011831\u5e74\u304b\u3089\u30cf\u30ce\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002\u305d\u306e\u751f\u6daf\u3068\u6d3b\u8e8d\u306f\u3001\u30ea\u30d2\u30e3\u30eb\u30c8\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u9670\u306b\u96a0\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u6d77\u56e0\u91cc\u5e0c\u00b7\u9a6c\u65bd\u7eb3\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHeinrich Marschner\uff0c1795\u5e748\u670816\u65e5\uff0d1861\u5e7412\u670816\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54183923;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Marschner>,
        <http://viaf.org/viaf/54183923>,
        <https://musicbrainz.org/artist/24e546a2-d720-4ca7-b127-4919745e8faa>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Heinrich_Marschner_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Marschner.
doremus_artist:9f701a7e-c408-3196-88b1-cc4d13dcaaff
    rdfs:comment
        "Patrick Burgan est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 17 mars 1960 \u00e0 Grenoble."@fr;
    owl:sameAs viaf:107228781;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Patrick_Burgan>,
        <http://viaf.org/viaf/107228781>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Patrick_Burgan.
doremus_artist:9f78d2af-aad2-3010-99cf-75f52568375f
owl:sameAs viaf:29719880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719880>.
doremus_artist:9fef0b84-6899-3756-b756-9c7c735d8452
owl:sameAs viaf:104154681; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/104154681>.
doremus_artist:a14ce2e5-e5ef-3a7a-bf37-304328da19f4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Vijay Iyer (* 26. Oktober 1971 in Rochester, New York) ist ein US-amerikanischer Jazz-Pianist und Komponist. Sein Spiel und seine Kompositionen verbinden Avantgarde, Groove, Pop und Tradition, zeigen aber auch Einfl\u00fcsse indischer Musik."@de,
        "Vijay Iyer (born October 26, 1971) is an American jazz pianist, composer, bandleader, producer, electronic musician, and writer based in New York City. He is a 2013 MacArthur Fellow, and became the Franklin D. and Florence Rosenblatt Professor of the Arts at Harvard University in early 2014."@en,
        "Vijay Iyer (ur. 1971 w Kalifornii) \u2013 ameryka\u0144ski pianista, jeden z najbardziej cenionych jazzman\u00f3w m\u0142odego pokolenia. Jest synem hinduskich imigrant\u00f3w. Od trzeciego roku \u017cycia uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach, by w wieku 18 lat skoncentrowa\u0107 si\u0119 na fortepianie, kt\u00f3ry opanowa\u0142 samodzielnie. Za wydan\u0105 w 2009 roku p\u0142yt\u0119 Historicity tytu\u0142em muzyka jazzowego roku wyr\u00f3\u017cni\u0142 go mi\u0119dzy innymi miesi\u0119cznik DownBeat oraz Ameryka\u0144skie Stowarzyszenie Krytyk\u00f3w Jazzowych (American Jazz Journalists Association). Indyjska edycja magazynu GQ umie\u015bci\u0142a go na li\u015bcie 50 najbardziej wp\u0142ywowych Hindus\u00f3w."@pl,
        "Vijay Iyer, n\u00e9 le 26 octobre 1971 \u00e0 Rochester (New York), est un pianiste de jazz d'origine indienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:103139632;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vijay_Iyer>,
        <http://viaf.org/viaf/103139632>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba2ff5ad-b5a4-499b-aac1-b31fd093112b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vijay_Iyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vijay_Iyer.
doremus_artist:a217cb43-fee5-3175-b2f9-c78436993073
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Marcel Eug\u00e8ne Ageron dit Jacques Larue, n\u00e9 dans le 10e arrondissement de Paris le 28 mars 1906 et mort \u00e0 Paris le 20 janvier 1961, est un parolier fran\u00e7ais.\u2191 Base L\u00e9onore : extrait d'acte de naissance fourni \u00e0 l'occasion de sa nomination au grade de chevalier de la L\u00e9gion d'honneur.\u2191 Base L\u00e9onore : fiche de Jacques Larue"@fr;
    owl:sameAs viaf:71578542;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Larue>,
        <http://viaf.org/viaf/71578542>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65d165d3-434e-4bd0-9562-04ffe11d2b5c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Larue.
doremus_artist:a48af8c0-af6e-37ae-beee-9b100ab29b02
owl:sameAs viaf:61730912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61730912>.
doremus_artist:a520689e-b3eb-309b-9bae-4a0db28b13ac
owl:sameAs viaf:38433247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38433247>.
doremus_artist:a531ee68-0493-3c08-be67-d1de89ba093d
    dbp:birthPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Malcolm Martineau (* 3. Februar 1960 in Edinburgh) ist ein schottischer Pianist, der prim\u00e4r als Liedbegleiter wirkt. Martineau studierte am St. Catharine's College in Cambridge und am Royal College of Music in London. An der Londoner Wigmore Hall und beim Edinburgh Festival gestaltete Martineau jeweils eigene Konzertserien mit Schwerpunkten auf den Werken von Benjamin Britten, Francis Poulenc und Hugo Wolf."@de,
        "Malcolm Martineau (\u00c9dimbourg, 3 f\u00e9vrier 1960) est un pianiste \u00e9cossais sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'accompagnement."@fr,
        "Malcolm Martineau, OBE (born 3 February 1960) is a Scottish pianist who is particularly noted as an accompanist. Born in Edinburgh, and educated at George Watson's College, Malcolm Martineau read Music at St Catharine's College, Cambridge. In 1981 he went on to study at the Royal College of Music and privately with Joyce Rathbone. His awards include the Walther Gruner International Lieder Competition. He was appointed Officer of the Order of the British Empire (OBE) in the 2016 New Year Honours for services to music and young singers."@en;
    owl:sameAs viaf:76512451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Malcolm_Martineau>,
        <http://viaf.org/viaf/76512451>,
        <https://musicbrainz.org/artist/872813e0-1cab-41d0-9fd2-b5499b621720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Malcolm_Martineau.
doremus_artist:a658b9a2-f043-320b-81af-d7e638adad48
    dbp:birthPlace dbr:Athens;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York,_New_York>;
    rdfs:comment
        "La sua attivit\u00e0 artistica di attrice e cantante non fu mai disgiunta da quella di attivista politica. Come donna politica ricopr\u00ec la carica di Ministro della cultura nel governo democratico greco. Nel 1971 pubblic\u00f2 un'autobiografia dal titolo I Was Born Greek (Sono nata greca). Dopo la morte, avvenuta a New York in conseguenza di un cancro ai polmoni, la sua salma venne traslata ad Atene per essere onorata con un funerale di stato."@it,
        "Melina Amalia Mercouri (Atenas, 18 de outubro de 1920 \u2014 Nova Iorque, 6 de mar\u00e7o de 1994), mais conhecida como Melina Mercouri (em grego: \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7), foi uma atriz, cantora e ativista pol\u00edtica grega. Fez parte do Parlamento Hel\u00eanico e, em 1981, tornou-se a primeira mulher a ser Ministra da Cultura na Gr\u00e9cia. Seu primeiro filme, Stella (1955), foi dirigido por Michael Cacoyannis, o diretor de Zorba, o grego. Foi ele que a levou para Cannes, onde o filme foi indicado \u00e0 Palma de Ouro. L\u00e1, Melina conheceu o diretor Jules Dassin, com quem viveria at\u00e9 morrer. O casal n\u00e3o teve filhos."@pt,
        "Melina Mercouri (Greek: \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7, born as Maria Amalia Mercouri, \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u0391\u03bc\u03b1\u03bb\u03af\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7; 18 October 1920 \u2013 6 March 1994) was a Greek actress, singer and politician."@en,
        "Melina Mercouri (griechisch \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7 - Mel\u00edna Merko\u00fari; * 18. Oktober 1920 (verschiedentlich wird auch 1925 angegeben) in Athen; \u2020 6. M\u00e4rz 1994 in New York; eigentlich Maria Amalia Merkouri) war eine griechische Schauspielerin, S\u00e4ngerin und Politikerin."@de,
        "Melina Mercouri, gr. \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7, w\u0142a\u015bc. \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u0391\u03bc\u03b1\u03bb\u03af\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7 \u2013 Maria Amalia Merkuri (ur. 18 pa\u017adziernika 1920 w Atenach, zm. 6 marca 1994 w Nowym Jorku) \u2013 grecka piosenkarka, aktorka i polityk."@pl,
        "Melina Merkouri (Grieks: \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7, Mel\u00edna Merko\u00fari) (Athene, 18 oktober 1920 \u2013 New York, 6 maart 1994) was een Grieks actrice, zangeres en politica."@nl,
        "Mel\u00edna Merko\u00fari (en griego, \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7) (Atenas, 18 de octubre de 1920 - Nueva York, 6 de marzo de 1994) fue una actriz, cantante y activista pol\u00edtica griega. Fue miembro del Parlamento Hel\u00e9nico y, en 1981, se convirti\u00f3 en la primera mujer en Grecia en ocupar el puesto de Ministra de Cultura."@es,
        "Mel\u00edna Merko\u00fari (grec moderne : \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7), \u00e0 l\u2019\u00e9tranger Melina Mercouri (n\u00e9e Mar\u00eda Amal\u00eda Merko\u00fari (\u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1 \u0391\u03bc\u03b1\u03bb\u03af\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7) \u00e0 Ath\u00e8nes le 18 octobre 1920 et morte \u00e0 New York le 6 mars 1994), est une actrice, chanteuse et femme politique grecque."@fr,
        "\u041c\u0435\u043b\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041c\u0435\u0440\u043a\u0443\u0301\u0440\u0438 (\u0433\u0440\u0435\u0447. \u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7; 18 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1920 \u2014 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1994) \u2014 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u2014 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0413\u0440\u0435\u0446\u0438\u0438 (1981\u20141989, 1993\u20141994)."@ru,
        "\u30e1\u30ea\u30ca\u30fb\u30e1\u30eb\u30af\u30fc\u30ea\uff08\u039c\u03b5\u03bb\u03af\u03bd\u03b1 \u039c\u03b5\u03c1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7 , Melina Mercouri, 1920\u5e7410\u670818\u65e5 - 1994\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ae\u30ea\u30b7\u30e3\u30fb\u30a2\u30c6\u30cd\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u592b\u306f\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30c0\u30c3\u30b7\u30f3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:11062300;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melina_Mercouri>,
        <http://viaf.org/viaf/11062300>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bdb70d5d-ded0-4b06-a9d3-8b9e9d0f932d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Melina_Mercouri.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melina_Mercouri.
doremus_artist:a6ccfa73-2681-317f-ab77-d18915568a3e
owl:sameAs viaf:24933303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24933303>.
doremus_artist:a73c6833-32cb-3378-8af8-be2e8b2150c2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bridgeton,_Glasgow>;
    rdfs:comment
        """Francis John "Frankie" Miller (born 2 November 1949) is a Scottish rock singer-songwriter,. Miller was raised at Colvend Street, Glasgow with his parents, Cathy and Frank, and elder sisters Letty and Anne. Miller attended Sacred Heart Primary School. He was an altar boy in Sacred Heart Chapel. He also played football for the school team and Harmony Row Boys Club, his love of football probably inherited from his maternal grandfather Archie Kyle who was signed to Glasgow Rangers FC."""@en,
        "Frankie Miller  (* 2. November 1949 in Bridgeton, Glasgow, Schottland, als Francis John Miller) ist ein britischer S\u00e4nger und Gitarrist."@de,
        "Frankie Miller \u00e8 nato a Bridgeton, quartiere di Glasgow. Artista di successo negli anni settanta/ottanta, nel 1994 sub\u00ec un'emorragia cerebrale da cui si ristabil\u00ec dopo 5 mesi di coma."@it,
        """Frankie Miller, w\u0142a\u015bc. Francis John Miller (ur. 2 listopada 1949 w Glasgow) \u2013 szkocki piosenkarz i kompozytor rockowy, o charakterystycznym szorstkim g\u0142osie podobnym do g\u0142osu Roda Stewarta czy Joego Cockera. Najwi\u0119kszy rozg\u0142os przynios\u0142o mu nagranie "Darlin" (1978) z p\u0142yty Falling In Love, kt\u00f3re dotar\u0142o do Top 10 w Wielkiej Brytanii."""@pl,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30e9\u30fc\uff08Francis John Miller\uff0fFrankie Miller 1949\u5e7411\u67084\u65e5\uff0d\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30aa\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30fb\u30ec\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306e\u518d\u6765\u3068\u3082\u8a00\u308f\u308c\u308b\u30cf\u30b9\u30ad\u30fc\u30f4\u30a9\u30a4\u30b9\u3092\u6d3b\u304b\u3057\u305f\u6b4c\u5531\u529b\u3068\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u97f3\u697d\u6027\u3092\u6301\u3064\u4f5c\u66f2\u80fd\u529b\u3067\u3001\u4e3b\u306b1970\u5e74\u4ee3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d1\u30fc\u30de\u30fc\u3001\u30b8\u30a7\u30b9\u30fb\u30ed\u30fc\u30c7\u30f3\u3068\u4e26\u3073\u300c\u82f1\u56fd\u30d6\u30eb\u30fc\u30fb\u30a2\u30a4\u30c9\u30fb\u30bd\u30a6\u30eb\u5fa1\u4e09\u5bb6\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u304f\u3001\u58f0\u8cea\u306b\u3064\u3044\u3066\u30ed\u30c3\u30c9\u30fb\u30b9\u30c1\u30e5\u30a2\u30fc\u30c8\u3068\u5bfe\u6bd4\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100314370;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frankie_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/100314370>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frankie_Miller.
doremus_artist:a7e95c45-5834-32b3-b24f-2b48b85a4e9c
owl:sameAs viaf:6274689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6274689>.
doremus_artist:a82fd406-0804-38bd-9cdf-d06f3700bcf1
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        "Misha Dichter (27 de septiembre de 1945) es un pianista cl\u00e1sico que naci\u00f3 en Shanghai de padres jud\u00edos polacos que huyeron de Europa por el estallido de la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Misha Dichter (Shanghai, 27 septembre 1945) est un pianiste am\u00e9ricain, n\u00e9 de parents Juif-polonais, qui ont fui l'Europe lors du d\u00e9clenchement de la Seconde Guerre mondiale."@fr,
        "Misha Dichter (born September 27, 1945) is a classical pianist who was born in Shanghai to Polish-Jewish parents who fled Europe at the outbreak of World War II."@en,
        "\u30df\u30c3\u30b7\u30e3\u30fb\u30c7\u30a3\u30d2\u30bf\u30fc\uff08Misha Dichter, 1945\u5e749\u670827\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5728\u4f4f\u3002 \u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u4e2d\u56fd\u5927\u9678\u306b\u4ea1\u547d\u3057\u3066\u3044\u305f\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3092\u4e21\u89aa\u306b\u4e0a\u6d77\u306b\u751f\u307e\u308c\u30012\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u4e21\u89aa\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u306b\u79fb\u4f4f\u30025\u6b73\u304b\u3089\u540c\u5730\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u5b66\u7fd2\u3092\u59cb\u3081\u305f\u3002\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u3093\u3067\u304b\u3089\u306f\u3001\u307e\u3060\u30ed\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u305f1966\u5e74\u306b\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6e96\u512a\u52dd\u3057\u3001\u8077\u696d\u97f3\u697d\u5bb6\u3078\u306e\u9053\u3092\u5b9f\u73fe\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5728\u7c4d\u4e2d\u306b\u73fe\u5728\u306e\u30b7\u30fc\u30d1\u592b\u4eba\u3068\u3081\u3050\u308a\u9022\u3063\u3066\u7d50\u5a5a\u3057\u30012\u4eba\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u4e8c\u91cd\u594f\u3092\u7d44\u3080\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 \u9332\u97f3\u6570\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u308f\u3051\u3066\u3082\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u300a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u72c2\u8a69\u66f2\u300b\u3084\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u5c55\u89a7\u4f1a\u306e\u7d75\u300b\u3001\u30ac\u30fc\u30b7\u30e5\u30a6\u30a3\u30f3\u306e\u300a\u30e9\u30d7\u30bd\u30c7\u30a3\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u300b\u304c\u540d\u9ad8\u3044\u3002"@ja,
        "\u7c73\u838e\u00b7\u8fea\u897f\u7279\uff08Misha Dichter\uff0c1945\u5e74\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u500b\u5728\u4e2d\u56fd\u4e0a\u6d77\u51fa\u751f\u7684\u6ce2\u862d\u88d4\u7f8e\u570b\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u5176\u7236\u6bcd\u5728\u4e8c\u6218\u65f6\u671f\u5df2\u7ecf\u9003\u79bb\u4e86\u6ce2\u5170\u6765\u5230\u4e0a\u6d77\uff0c\u7c73\u838e\u4e24\u5c81\u65f6\uff0c\u4ed6\u5168\u5bb6\u79fb\u6c11\u5230\u7f8e\u56fd\u52a0\u5229\u798f\u5c3c\u4e9a\u6d1b\u6749\u77f6\u5e02\u3002\u7c73\u838e\u4e94\u5c81\u5c31\u5f00\u59cb\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u3002 1966\u5e74\uff0c\u4ed6\u8fd8\u5728\u6731\u5229\u4e9a\u5fb7\u5b66\u9662\u8fdb\u4fee\u97f3\u4e50\u65f6\uff0c\u5c31\u83b7\u5f97\u4e86\u5f53\u5e74\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u4e3e\u884c\u7684\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u6a5f\u570b\u969b\u92fc\u7434\u6bd4\u8cfd\u94f6\u5956\uff0c\u5f9e\u6b64\u958b\u59cb\u4e86\u6f14\u594f\u751f\u6daf\u3002\u7c73\u838e\u6f14\u594f\u8fc7\u4e0d\u5c11\u77e5\u540d\u7684\u96be\u6f14\u594f\u66f2\u76ee\uff0c\u5982\u674e\u65af\u7279\u00b7\u8d39\u4f26\u8328\u7684\u300a\u5308\u7259\u5229\u72c2\u60f3\u66f2\u300b\u3001\u83ab\u6770\u65af\u7279\u00b7\u5f7c\u5f97\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u7684\u300a\u5c55\u89c8\u4f1a\u4e4b\u753b\u300b\u7b49\u3002 \u7c73\u838e\u5728\u6c42\u5b66\u671f\u95f4\u9047\u5230\u4ed6\u7684\u672a\u6765\u59bb\u5b50\u5e0c\u5e15\u00b7\u8fea\u897f\u7279\uff08Cipa Dichter\uff09\uff0c\u4ed6\u4eec\u540e\u6765\u8fd8\u5408\u4f5c\u6210\u4e3a\u51fa\u8272\u7684\u94a2\u7434\u4e8c\u91cd\u594f\u3002\u8fea\u897f\u7279\u592b\u5987\u73b0\u5728\u4f4f\u5728\u7ebd\u7ea6\u5e02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:57528669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Misha_Dichter>,
        <http://viaf.org/viaf/57528669>,
        <https://musicbrainz.org/artist/768e4e76-2824-45b8-91e4-a0551682ff9f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Misha_Dichter.
doremus_artist:a8796ac5-5863-3156-9a62-a978b2414abc
owl:sameAs viaf:74057303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74057303>.
doremus_artist:a96a6d56-4dc0-368d-8c7d-0a3ff5cdaa3f
owl:sameAs viaf:71681867; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71681867>.
doremus_artist:a98b8f84-2401-318f-9649-0117e5f606d6
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Fu, insieme a Biber, Jakob e Walther, tra i migliori violinisti dell'Europa di lingua tedesca. Viaggi\u00f2 in Italia, in Francia, nel Regno d'Ungheria, nelle Province Unite e fu assunto alla corte imperiale di Vienna. Lavorando per lungo tempo presso la cappella di corte di Dresda insieme al pi\u00f9 anziano Walther, ne rimase fortemente influenzato. A partire dal 1671, divenne maestro di cappella dei principi di Sassonia, Giovanni Giorgio e Federico Augusto."@it,
        "Johann Paul von Westhoff (* 1656 in Dresden; begraben 17. April 1705 in Weimar) war ein deutscher Komponist und Violinist."@de,
        "Johann Paul von Westhoff (1656 \u2013 buried 17 April 1705) was a German Baroque composer and violinist. One of the most important exponents of the Dresden violin school, he was among the highest ranked violinists of his day, and composed some of the earliest known music for solo violin. He worked as musician and composer as a member of Dresden's Hofkapelle (1674\u20131697) and at the Weimar court (1699\u20131705), and was also active as a teacher of contemporary languages."@en,
        "Johann Paul von Westhoff (1656 \u2014 enterr\u00e9 le 17 avril 1705) est un compositeur baroque allemand et un violoniste. Il est l'un des plus importants repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole de violon de Dresde. De surcro\u00eet, il est l'un des plus fameux violonistes de son \u00e9poque et un des premiers \u00e0 avoir compos\u00e9 pour violon seul. Il a travaill\u00e9 comme musicien et compositeur \u00e0 l'Hofkapelle de Dresde (1674 \u2014 1697) et \u00e0 la cour de Weimar (1699 \u2014 1705). Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 professeur de langues."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041f\u0430\u0443\u043b\u044c \u0444\u043e\u043d \u0412\u0435\u0441\u0442\u0445\u043e\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Johann Paul von Westhoff) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e \u0448\u0432\u0435\u0434."@ru;
    owl:sameAs viaf:24793538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Paul_von_Westhoff>,
        <http://viaf.org/viaf/24793538>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dresden1-1650-Merian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Paul_von_Westhoff.
doremus_artist:aaf1e183-88ff-361b-b4e5-331af65d988b
    rdfs:comment
        "Bj\u00f8rn Tal\u00e9n (8 September 1890 \u2013 12 July 1945) was a Norwegian opera singer (tenor)."@en,
        "Bj\u00f8rn Tal\u00e9n (8 septembre 1890 \u2013 12 juillet 1945) \u00e9tait un chanteur d\u2019op\u00e9ra Norv\u00e9gien. Il fit ses d\u00e9buts en 1914. Entre 1918 et 1920 il chantait \u00e0 l\u2019Opera Comique \u00e0  Kristiania), puis avec le  Staatsoper \u00e0 Berlin. Il interpr\u00e9ta, entre autres,  Cavaradossi,  Rudolpho,  Don Jos\u00e9,  Otello,  Manrico,  Canio et  Dick Johnson."@fr;
    owl:sameAs viaf:19892670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bj\u00f8rn_Tal\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/19892670>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjørn_Talén.
doremus_artist:ab79f3fa-bc29-3a79-be55-7c3ce873868d
owl:sameAs viaf:107624195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107624195>.
doremus_artist:abab5ea0-b0b3-370e-b1dc-98b8553f6332
owl:sameAs viaf:41683132; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41683132>.
doremus_artist:abc31842-b1f3-3b33-8446-50b6a2e7cec1
owl:sameAs viaf:300965; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300965>.
doremus_artist:ac9fcad6-ac00-3cf1-ad27-7c9996b8900e
owl:sameAs viaf:51901119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51901119>.
doremus_artist:adf21009-2f25-3c5f-ad71-895ea7cc1ec2
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Aage Haugland (* 1. Februar 1944 in Kopenhagen; \u2020 23. Dezember 2000 in Liller\u00f8d) war ein d\u00e4nischer Operns\u00e4nger (Bass, auch Bassbariton) norwegischer Abstammung. Insbesondere in den 1980er Jahren war er als akzentfreier Interpret von deutschsprachigen (Wagner, Strauss) und russischen Partien (Mussorgski, Schostakowitsch) international gefragt, der aber auch italienische Rollen (Verdi) sang."@de,
        "Aage Haugland (1 February 1944 \u2013 23 December 2000) was a Danish operatic bass."@en,
        "Aage Haugland (1 de febrero de 1944 - 23 de diciembre de 2000) fue un bajo l\u00edrico dan\u00e9s, renombrado en papeles de Wagner, Verid, Puccini, Nielsen y Mozart. Naci\u00f3 en Copenhague y debut\u00f3 en Oslo en 1968. Perteneci\u00f3 al elenco de la Opera de Bremen, de la Den Jyske Opera en Aarhus y luego se incorpor\u00f3 al Royal Danish Opera, donde fue nombrado Kammersanger en 1985. Cant\u00f3 en La Scala, Mil\u00e1n, Metropolitan Opera, Covent Garden, Festival de Bayreuth, Festival de Salzburgo, \u00d3pera Estatal de Baviera y la Opera de Paris. Muri\u00f3 de c\u00e1ncer a los 57 a\u00f1os."@es,
        "Aage Haugland Aage Haugland (n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1944 \u00e0 Copenhague - mort le 23 d\u00e9cembre 2000 \u00e0 Liller\u00f8d (en)) \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra (basse, quelquefois baryton-basse) danois d'origine norv\u00e9gienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:114532030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aage_Haugland>,
        <http://viaf.org/viaf/114532030>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ded4b2f-831e-4ce8-be1e-6becf0b44543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aage_Haugland.
doremus_artist:afa9ac5d-252d-31a6-b0f5-579b86dcb94e
owl:sameAs viaf:91108619; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91108619>.
doremus_artist:b0f75731-f50f-3b3a-88ac-2c01311a0c3b
    owl:sameAs viaf:107440659;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107440659>,
        <http://viaf.org/viaf/61145542361196640109>.
doremus_artist:b2757199-5999-3956-a254-4d9a6f8cd5bc
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Cannicciari trascorse tutta la sua vita a Roma, sua citt\u00e0 natale. Fu maestro di cappella dal 1694 al 1709 presso la Chiesa di Santo Spirito in Sassia e successivamente nella Basilica di Santa Maria Maggiore fino alla morte, dove gli succedette l'allievo Sante Pesci. Come membro della Congregazione dei Musici, nel 1698 e dal 1715 al 1718 fu Guardiano della sezione dei maestri."@it,
        "Pompeo Cannicciari (1670 \u2013 29 December 1744) was an Italian composer."@en;
    owl:sameAs viaf:61811668;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pompeo_Cannicciari>,
        <http://viaf.org/viaf/61811668>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pompeo_Cannicciari.
doremus_artist:b298f1c5-cd36-35ef-bb45-63c6c546ce7b
owl:sameAs viaf:37183156; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37183156>.
doremus_artist:b3910157-7038-3aa9-b5b2-af11d91148cb
owl:sameAs viaf:12509219; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12509219>.
doremus_artist:b5780874-0703-3be1-ac58-922743402a89
owl:sameAs viaf:12560788; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12560788>.
doremus_artist:b6131674-b5c9-3f79-9b54-77756c644338
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Leif Kayser (13 June 1919 in Copenhagen \u2013 15 June 2001) was a Danish composer and organist. He was the son of geographer Olaf Ivar Monrad Kayser (1893\u20131928) and Hedwig Martha Nick (1877\u20131972). Kayser began studies at the Royal Danish Academy of Music in 1936, where he was a student of Poul Schierbeck. In Stockholm, he studied composition with Hilding Rosenberg and orchestral conducting with Thurs Mann. Kayser debuted 1941 as pianist in Copenhagen and as conductor in Gothenburg."@en,
        "Leif Kayser (Copenhague, 13 de junio de 1919 - 15 de junio 2001) es un compositor, organista, pianista, pedagogo y sacerdote dan\u00e9s."@es,
        "Leif Kayser (Copenhague, 13 juin 1919 - 15 juin 2001) est un compositeur, organiste, pianiste, p\u00e9dagogue et pr\u00eatre danois."@fr,
        "Leif Kayser (Kopenhagen, 13 juni 1919 \u2013 Vanl\u00f8se, 15 juni 2001) was een Deense componist, muziekpedagoog, organist, pianist en priester. Hij was de zoon van de geograaf Olaf Ivar Monrad Kayser (1893-1928) en Hedwig Martha Nick (1877-1972)."@nl,
        "\u30e9\u30a4\u30d5\u30fb\u30ab\u30a4\u30b5\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ec\u30a4\u30d5\u30fb\u30ab\u30a4\u30b5\u3001\u30e9\u30a4\u30d5\u30fb\u30ab\u30a4\u30b5\u30fc\u3001Leif Kayser\u30011919\u5e746\u670813\u65e5 - 2001\u5e746\u670815\u65e5 \uff09\u306f\u3001\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u53f8\u796d\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u306e\u305f\u3081\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3001\u58f0\u697d\u4f5c\u54c1\u306a\u3069\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u5206\u91ce\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:35395547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leif_Kayser>,
        <http://viaf.org/viaf/35395547>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leif_Kayser.
doremus_artist:b6200fde-f4ec-3355-a498-ccb8b4d81c55
owl:sameAs viaf:318766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/318766>.
doremus_artist:b6c2f632-4984-31f9-9770-4d0b3fa0b6c3
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Correas est un chef d'orchestre, claveciniste et baryton-basse fran\u00e7ais, n\u00e9 aux Lilas le 3 ao\u00fbt 1966."@fr;
    owl:sameAs viaf:34652020;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Correas>,
        <http://viaf.org/viaf/34652020>,
        <http://viaf.org/viaf/85925181>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jérôme_Correas.
doremus_artist:b7e9379e-c03b-38a0-8eec-439438a497a9
    dbp:birthPlace res:Nantes;
    rdfs:comment
        "J\u00e9r\u00f4me Joy, n\u00e9 en 1961 \u00e0 Nantes, est un compositeur fran\u00e7ais qui, depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, est pr\u00e9sent sur la sc\u00e8ne internationale de la musique exp\u00e9rimentale et improvis\u00e9e, \u00e9lectroacoustique, \u00e9lectronique, temps r\u00e9el, instrumentale et de la musique en r\u00e9seau .Apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 \u00e0 l'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure d'art de Nice Villa Arson de 1992 \u00e0 2010 (au d\u00e9partement Son, \u00e0 la suite de Lars Fredrikson), il est actuellement professeur \u00e0 l'\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure de Bourges et poursuit un Ph.D. "@fr;
    owl:sameAs viaf:47054246;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Joy>,
        <http://viaf.org/viaf/47054246>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joy2011c.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jérôme_Joy.
doremus_artist:b7f94717-8fbd-354b-be36-9b3fc9e99ae1
    dbp:birthPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Tom Johnson (* 18. November 1939 in Greeley (Colorado)) ist ein US-amerikanischer Komponist und Musikkritiker und lebt seit 1983 in Paris."@de,
        "Tom Johnson (born November 18, 1939 in Greeley, Colorado), is an American minimalist composer, a former student of Morton Feldman."@en,
        "Tom Johnson est un compositeur franco-am\u00e9ricain n\u00e9 le 18 novembre 1939 \u00e0 Greeley (Colorado). Il vit \u00e0 Paris depuis 1983."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Tom Johnson; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1939, \u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0421 1983 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0419\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0424\u0435\u043b\u0434\u043c\u0430\u043d\u0430. \u0412 1972\u20141982 \u0433\u0433. \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b The Village Voice \u2014 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0438\u0437 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \u0441\u043e\u0431\u0440\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u00ab\u0413\u043e\u043b\u043e\u0441 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. The Voice of New Music; 1989)."@ru,
        "\u30c8\u30e0\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Tom Johnson, 1939\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u51fa\u8eab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115979597;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tom_Johnson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/115979597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1aaa3731-820f-4535-a43e-4e139675833d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Tom_Johnson_(composer)>.
doremus_artist:b9d7d713-dc83-3e3e-903b-2fe40d5e8ef5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Douglas,_Isle_of_Man>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Miami_Beach,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Maurice Ernest Gibb (n\u00e9 \u00e0 Douglas, dans l'\u00cele de Man, le 22 d\u00e9cembre 1949 \u2013 mort \u00e0 Miami Beach, le 12 janvier 2003), est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te britannique, plus connu comme membre des Bee Gees, form\u00e9 avec son fr\u00e8re jumeau Robin Gibb et son fr\u00e8re a\u00een\u00e9 Barry Gibb."@fr,
        "Maurice Ernest Gibb (ur. 22 grudnia 1949 w Douglas na Wyspie Man, zm. 12 stycznia 2003 w Miami) \u2013 brytyjski muzyk, cz\u0142onek grupy Bee Gees. \u015apiewa\u0142, gra\u0142 na gitarze basowej, gitarze i instrumentach klawiszowych.By\u0142 bratem bli\u017aniakiem Robina Gibba. W 1969 roku o\u017ceni\u0142 si\u0119 ze szkock\u0105 gwiazd\u0105 pop, Lulu, rozwiedli si\u0119 w 1973. Zmar\u0142 w 2003 w szpitalu w Miami. Przyczyn\u0105 zgonu by\u0142 zawa\u0142 niedokrwienny jelit (a nie jak mylnie podaje wiele \u017ar\u00f3de\u0142 zawa\u0142 serca), kt\u00f3ry nast\u0105pi\u0142 podczas operacji jelit."@pl,
        "Maurice Ernest Gibb CBE (Douglas, Ilha de Man, 22 de dezembro de 1949 \u2014 Miami, 12 de janeiro de 2003) foi um cantor, compositor, pianista, guitarrista, baixista, tecladista, multi-instrumentista brit\u00e2nico, conhecido principalmente por ser um membro dos Bee Gees, um dos grupos de maior sucesso de todos os tempos. G\u00eameo de Robin Gibb, Maurice era o mais novo por 35 minutos."@pt,
        """Maurice Ernest Gibb, CBE (/\u02c8m\u0254\u02d0r\u026as/; 22 December 1949 \u2013 12 January 2003) was a British singer, songwriter, multi-instrumentalist, and record producer who achieved fame as a member of the group Bee Gees. Although his brothers Barry and Robin Gibb were the group's main lead singers, most of their albums included at least one or two Maurice Gibb compositions, including "Lay It on Me", "Country Woman" and "On Time". The Bee Gees were one of the most successful rock-pop groups ever. Gibb's role in the group focused on melody and arrangements, providing backing vocal harmony and playing a variety of instruments."""@en,
        "Maurice Ernest Gibb, CBE (Douglas, 22 december 1949 - Miami Beach, 12 januari 2003) was een Britse zanger, bassist en componist afkomstig van het eiland Man. Met zijn broers Barry en Robin vormde hij de Bee Gees, een van de meest succesvolle popgroepen aller tijden."@nl,
        "Maurice Ernest Gibb, CBE (Douglas, Isla de Man, 22 de diciembre de 1949 \u2013 Miami Beach, Florida, 12 de enero de 2003), fue un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico de padres ingleses. Tuvo un hermano mellizo, Robin Gibb, que falleci\u00f3 nueve a\u00f1os m\u00e1s tarde, el 20 de mayo de 2012 en Londres. Adem\u00e1s de Robin tuvo un hermano mayor, Barry Gibb (n. 1946), y un hermano menor, Andy Gibb (1958-1988), que tambi\u00e9n se convirti\u00f3 en un astro musical hasta su s\u00fabita muerte a los treinta a\u00f1os."@es,
        "Maurice Gibb (CBE; * 22. Dezember 1949 in Douglas, Isle of Man; \u2020 12. Januar 2003 in Miami Beach, Florida) war Popmusiker und Mitglied der Bee Gees."@de,
        "Nacque a Douglas, nell'Isola di Man, da genitori inglesi."@it,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0441 \u042d\u0440\u043d\u0435\u0441\u0442 \u0413\u0438\u0431\u0431 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Maurice Ernest Gibb; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1949, \u0414\u0443\u0433\u043b\u0430\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 12 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2003, \u041c\u0430\u0439\u0430\u043c\u0438-\u0411\u0438\u0447) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044e \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 Bee Gees, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c-\u0431\u043b\u0438\u0437\u043d\u0435\u0446\u043e\u043c \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043c \u0431\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c \u0411\u0430\u0440\u0440\u0438. \u041c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043e\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0442\u043e \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439, \u0447\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438. \u041a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438."@ru,
        "\u0645\u0648\u0631\u064a\u0633 \u062c\u064a\u0628 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Maurice Gibb)(\u0648. 22 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1949 \u2013 \u062a. 12 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2003) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062c\u0632\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0648\u064a\u0646 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u060c \u0627\u0644\u0623\u062e \u0627\u0644\u062a\u0648\u0621\u0645 \u0644\u0631\u0648\u0628\u0646 \u063a\u064a\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0644\u0628\u0627\u0631\u064a \u062c\u064a\u0628\u060c \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0643\u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0621 \u0648\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u062b\u0644\u0627\u062b \u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0628\u064a \u062c\u064a\u0632\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0634\u0643\u0644 \u0645\u0639 \u0623\u062e\u0648\u064a\u0647. \u0623\u062e\u0648\u0647\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0635\u063a\u0631 \u0623\u0646\u062f\u064a \u062c\u064a\u0628 \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0635\u0648\u0644\u0648 \u0634\u0647\u064a\u0631. \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u062e\u0648\u0629 \u0628\u062f\u0621\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627 \u062b\u0645 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u0648\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0627 \u0648\u062d\u0642\u0642\u0648\u0627 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u062d\u064a\u0646 \u0639\u0627\u062f\u0648\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627. \u0623\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0628\u064a \u062c\u064a\u0632 \u0623\u0646\u062c\u062d \u0641\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0645\u0646 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0646."@ar,
        "\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30ae\u30d6\uff08\u82f1: Maurice Gibb\u30011949\u5e7412\u670822\u65e5 - 2003\u5e741\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30de\u30f3\u5cf6\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30022\u4eba\u306e\u5144\u5f1f\uff08\u30ed\u30d3\u30f3\u30fb\u30ae\u30d6\u3001\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30ae\u30d6\uff09\u3068\u7d50\u6210\u3057\u305f\u30dc\u30fc\u30ab\u30eb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u30d3\u30fc\u30b8\u30fc\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5f7c\u3089\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u623b\u3063\u3066\u304b\u3089\u6210\u529f\u3057\u305f\u3002\u30d3\u30fc\u30b8\u30fc\u30ba\u306f\u6700\u3082\u6210\u529f\u3057\u305f\u30dd\u30c3\u30d7\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306e\u4e00\u3064\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u6b50\u5167\u65af\u7279\u00b7\u5409\u5e03\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aMaurice Ernest Gibb \uff0c1949\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d2003\u5e741\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u570b\u6b4c\u624b\u3001\u8a5e\u66f2\u4f5c\u8005\u3001\u591a\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u5bb6\u53ca\u5531\u7247\u76e3\u88fd\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u82f1\u570b\u7687\u5bb6\u5c6c\u5730\u66fc\u5cf6\u7684\u9996\u5e9c\u9053\u683c\u62c9\u65af\uff0c\u96d9\u89aa\u90fd\u662f\u82f1\u570b\u4eba\u3002\u4ed6\u5409\u5e03\u65af\u5bb6\u65cf\u4e94\u59d0\u5f1f\u6392\u884c\u7b2c\u56db\uff08\u57281969\u5e74\uff0c\u56e0\u70ba\u7f85\u8cd3\u8ddf\u5df4\u91cc\u548c\u7d93\u7406\u4eba\u5435\u67b6\u800c\u55ae\u98db\uff0c\u59d0\u59d0\u840a\u65af\u5229\u6210\u70ba\u4ee3\u5531\uff09\uff0c\u662f\u96d9\u80de\u80ce\u54e5\u54e5\u7f85\u8cd3\u7684\u5f1f\u5f1f\u3002\u4ed6\u8207\u7f85\u8cd3\u548c\u5927\u54e5\u5df4\u91cc\u00b7\u5409\u5e03\u5728\u6fb3\u6d32\u7d44\u6210\u7684\u5408\u5531\u5718\u6bd4\u5409\u65af\u805e\u540d\u4e16\u754c\uff0c\u662f20\u4e16\u7d00\u6416\u6efe\u6a02\u548c\u8fea\u65af\u79d1\u9ad8\u5cf0\u6642\u9593\u7684\u4ee3\u8868\u6a02\u5718\uff0c\u958b\u5275\u4e86\u591a\u7a2e\u65b0\u7a4e\u7684\u6f14\u5531\u65b9\u5f0f\uff0c\u5f71\u97ff\u5341\u5206\u6df1\u9060\uff0c\u6210\u70ba\u53f2\u4e0a\u6700\u6210\u529f\u7684\u5176\u4e2d\u4e00\u652f\u6a02\u968a\u3002\u83ab\u91cc\u65af\u5728\u6a02\u968a\u4e2d\u5c08\u53f8\u6a02\u5668\u6f14\u594f\u548c\u4f5c\u66f2\u3002 2003\u5e74\u521d\uff0c\u83ab\u91cc\u65af\u56e0\u70ba\u8178\u626d\u66f2\u75c5\u767c\u800c\u5728\u4f5b\u7f85\u91cc\u9054\u5dde\u7684\u8fc8\u963f\u5bc6\u6d77\u6ee9\u63a5\u53d7\u624b\u8853\uff0c\u4f46\u662f\u624b\u8853\u5f8c\u72c0\u6cc1\u4e0d\u898b\u597d\u8f49\uff0c\u767c\u751f\u4f75\u767c\u75c7\uff0c\u83ab\u91cc\u65af\u4e0d\u5e78\u65bc2003\u5e741\u670812\u65e5\u901d\u4e16\u3002\u4ed6\u5169\u500b\u54e5\u54e5\u56e0\u6b64\u5341\u5206\u60b2\u75db\uff0c\u4e26\u4e14\u8868\u793a\u56e0\u70ba\u83ab\u91cc\u65af\u7684\u96e2\u53bb\uff0c\u4ee5\u5f8c\u4ed6\u5011\u4e5f\u4e0d\u6703\u518d\u4ee5Bee Gees\u7684\u540d\u7fa9\u6f14\u51fa\u3002 2012\u5e74\uff0c\u7576\u7f85\u8cd3\u96e2\u4e16\u5f8c\uff0c\u4ed6\u7684\u5973\u5152Samantha \u6210\u70ba\u5df4\u91cc\u500b\u4eba\u6f14\u5531\u6703\u5609\u8cd3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:116660164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maurice_Gibb>,
        <http://viaf.org/viaf/116660164>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00ef990b-098d-4bf6-897b-708e35638854>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maurice_Gibb_(Bee_Gees)_-_TopPop_1973.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maurice_Gibb.
doremus_artist:bb6506e5-b1b7-3454-bcec-4d35df4634ab
    owl:sameAs viaf:54344726;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17145542345696640277>,
        <http://viaf.org/viaf/54344726>.
doremus_artist:bbaabc5a-4180-3674-a081-f9ffaac95f13
owl:sameAs viaf:78661631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78661631>.
doremus_artist:bbd0f612-b575-3864-aa98-494c01b6e7c4
    dbp:birthPlace re:Q9005;
    dbp:deathPlace re:Q9005;
    rdfs:comment
        "Pieter (Pierre) van Maldere (* 16. Oktober 1729 in Br\u00fcssel; \u2020 1. November 1768 ebenda) war ein belgischer Violinist und Komponist der Vorklassik."@de,
        "Pieter (Pierre) van Maldere (16 October 1729) was a violinist and composer from the Southern Low Countries (present-day Belgium)."@en,
        "Pieter (Pierre) van Maldere (16 oktober 1729, Brussel - aldaar, 1 november 1768) was een Zuid-Nederlands violist en componist."@nl,
        "Pieter (Pierre) van Maldere (Bruselas, 16 de octubre de 1729 \u2014 Bruselas, 1 de noviembre de 1768), fue un violinista y compositor belga. Probablemente fue alumno de Jean-Joseph Fiocco, por entonces director de la capilla real belga. Ingresado en la corte del pr\u00edncipe Carlos-Alejandro de Lorena en 1749, Van Maldere pas\u00f3 los a\u00f1os de 1751 a 1753 en Dubl\u00edn en calidad de director de los \u00abPhilarmonick Concerts\u00bb, para posteriormente tocar en el Concert Spirituel de Par\u00eds de agosto de 1754."@es,
        "Pieter (Pierre) van Maldere est un violoniste et compositeur belge n\u00e9 \u00e0 Bruxelles le 16 octobre 1729 et mort dans cette m\u00eame ville le 1er novembre 1768."@fr;
    owl:sameAs viaf:74039105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_van_Maldere>,
        <http://viaf.org/viaf/74039105>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d19bacb7-a45f-4a6d-bcaa-7dfd55a1c00c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_van_Maldere.
doremus_artist:bd23d9c7-af69-3812-9ff3-d63f14c089a9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Oregon>;
    rdfs:comment
        "Bess Lomax Hawes (January 21, 1921 \u2013 November 27, 2009) was an American folk musician, folklorist, and researcher. She was the daughter of John Avery Lomax and Bess Bauman-Brown Lomax, and the sister of Alan Lomax."@en;
    owl:sameAs viaf:18699906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bess_Lomax_Hawes>,
        <http://viaf.org/viaf/18699906>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0bdb3a4d-962d-458c-904e-4fddcf1283ee>,
        <https://musicbrainz.org/artist/414aab21-a2f1-4064-b7dc-658afad4b0ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bess_Lomax_Hawes.
doremus_artist:bd257b3f-67cb-31aa-bc00-1340af972760
    dbp:deathPlace res:Briis-sous-Forges;
    rdfs:comment "Jean Cartan (1906-1932) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22405324;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Cartan>,
        <http://viaf.org/viaf/22405324>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_CARTAN.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Cartan.
doremus_artist:bd5cec35-473e-3e75-a31c-bc3719e29bc8
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Dona Ivone LaraFichier:Quinteto em Branco e Preto e D. Ivone Lara (2449338907).jpg Dona Ivone Lara, de son vrai nom Yvonne Lara da Costa, n\u00e9e le 13 avril 1921 dans le quartier de Botafogo \u00e0 Rio de Janeiro, est une chanteuse et compositrice br\u00e9silienne."@fr,
        "Yvonne Lara da Costa (m\u00e1s conocida como Dona Ivone Lara, R\u00edo de Janeiro, 13 de abril de 1921) es una cantante y compositora brasile\u00f1a. En 1965 se transform\u00f3 en la primera mujer en ser parte del ala de compositores de una escuela de samba en Brasil, por lo que \u00abfue la primera mujer en enfrentar y vencer el precepto machista\u00bb en estas instituciones."@es,
        "Yvonne Lara da Costa, better known as Dona Ivone Lara, (born April 13, 1921) is a Brazilian singer and composer."@en,
        "Yvonne Lara da Costa, mais conhecida como Dona Ivone Lara, (Rio de Janeiro, 13 de abril de 1921) \u00e9 uma cantora e compositora brasileira, \u00e9 a matriarca do samba, tamb\u00e9m chamada de A Rainha do Samba."@pt;
    owl:sameAs viaf:107149957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dona_Ivone_Lara>,
        <http://viaf.org/viaf/107149957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b7e71551-4c49-4e3a-a71f-7b03f5070f25>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dona_Ivone_Lara.
doremus_artist:bd617051-77f6-32ed-9425-576d7b406f1e
    dbp:birthPlace res:14e_arrondissement_de_Paris;
    rdfs:comment
        "Dominique Nicolas, est un musicien et un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 juillet 1958 \u00e0 Paris, dans le 14e arrondissement (France). Il est connu pour avoir \u00e9t\u00e9 le cofondateur en 1981 du groupe Indochine, Il fut le tout premier guitariste et le principal compositeur du groupe jusqu'en 1994. Il a ainsi \u00e9crit la musique de chansons mythiques comme L'aventurier, 3e Sexe, Trois nuits par semaine, Tes yeux noirs, Canary Bay..."@fr;
    owl:sameAs viaf:157456401;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Nicolas>,
        <http://viaf.org/viaf/157456401>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Nicolas.
doremus_artist:bebf59ab-fd42-3d8a-887f-eaf350fb2b3a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tallinn,_Estonia>;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Udo Kasemets (November 16, 1919 \u2013 January 19, 2014) was an Estonian-born Canadian composer of orchestral, chamber, vocal, piano and electroacoustic works. He was one of the first composers to adopt the methods of John Cage, and was also a conductor, lecturer, pianist, organist, teacher and writer. Kasemets significant influences include Erik Satie, Marcel Duchamp, James Joyce, John Cage, James Tenney, Morton Feldman, Merce Cunningham and Buckminster Fuller. Other strong influences especially evident in his later work include; the Chinese I Ching and Fractal music."@en,
        "Udo Kasemets, n\u00e9 le 16 novembre 1919 \u00e0 Tallinn et mort le 19 janvier 2014 \u00e0 Toronto (Ontario), est un compositeur, chef d'orchestre, pianiste, organiste, professeur de musique et \u00e9crivain canadien d'origine estonienne. Il a compos\u00e9 pour orchestres, ensembles de chambre, voix, piano et instruments \u00e9lectroacoustiques."@fr;
    owl:sameAs viaf:24802929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Udo_Kasemets>,
        <http://viaf.org/viaf/24802929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Udo_Kasemets.
doremus_artist:bed8a2ae-ac7e-3db2-a614-b2634060beef
    dbp:birthPlace dbr:Worksop;
    rdfs:comment
        "Rosalind Anne Plowright (ur. 21 maja 1949 w Worksop) \u2013 brytyjska \u015bpiewaczka operowa, pocz\u0105tkowo sopran, nast\u0119pnie mezzosopran."@pl,
        "Rosalind Anne Plowright OBE (born 21 May 1949) is an English opera singer who spent much of her career as a soprano but in 1999 changed to the mezzo-soprano range."@en,
        "Rosalind Anne Plowright, n\u00e9e le 21 mai 1949, est une chanteuse d'op\u00e9ra anglaise qui a \u00e9t\u00e9 soprano pendant la majeure partie de sa carri\u00e8re, mais qui est mezzo-soprano depuis 1999."@fr;
    owl:sameAs viaf:59270612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosalind_Plowright>,
        <http://viaf.org/viaf/59270612>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c2d781b-38ab-48a5-97e6-d6b31e95796a>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Rosalind_Plowright_LBDSM.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosalind_Plowright.
doremus_artist:bee85276-6b5e-3d56-8475-66638fddfa50
    rdfs:comment
        "Pieter Jan Leusink (* 1958 in Elburg) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent verschiedener Ch\u00f6re und Vokalensembles. Er leitet ein von ihm selbst gegr\u00fcndetes Orchester."@de,
        "Pieter Jan Leusink (Elburg, 1958) is een Nederlands dirigent van verschillende koren en vocale ensembles en van een door hemzelf opgericht orkest."@nl,
        "Pieter Jan Leusink (Elburg, 5 de abril de 1958) es un director de orquesta de m\u00fasica cl\u00e1sica holand\u00e9s."@es,
        "Pieter Jan Leusink (born April 5, 1958 in Elburg) is a Dutch conductor of classical music. He studied organ in Zwolle at the Municipal Conservatory and took conducting lessons from Gottfried van der Horst. He founded the Stadsknapenkoor Elburg (Elburg City Boys' Choir) in April 1981 and founded three musical events in Elburg's St Nicholas Church, a Festival of Lessons and Carols in December, J.S. Bach's St Matthew Passion (BWV 244) during the Easter season, and summer concerts in July and August. He began conducting the Holland Boys Choir in 1984; currently it has 80 singers."@en;
    owl:sameAs viaf:76525689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pieter_Jan_Leusink>,
        <http://viaf.org/viaf/76525689>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pieter_Jan_Leusink.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pieter_Jan_Leusink.
doremus_artist:bf2ed4d4-50cb-3259-accf-850ebafd0462
owl:sameAs viaf:12496523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496523>.
doremus_artist:bf71816f-7228-391a-bb95-34837ca0d08e
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giordano Bellincampi (* 1965 in Rom) ist ein aus Italien stammender d\u00e4nischer Dirigent."@de,
        "Giordano Bellincampi (born 1965) is an Italian-born Danish conductor and trombonist. He is the Music Director of the Auckland Philharmonia Orchestra, General Music Director of the Duisburg Philharmonic and Chief Conductor of the Kristiansand Symphony Orchestra. Previous positions have included General Music Director of the Danish National Opera in Aarhus and chief conductor of the Copenhagen Philharmonic Orchestra."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e \u0411\u0435\u043b\u043b\u0438\u043d\u043a\u0430\u043c\u043f\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giordano Bellincampi; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1965, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421 1976 \u0433. \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0442\u0440\u043e\u043c\u0431\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 (\u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0419\u043e\u0440\u043c\u044b \u041f\u0430\u043d\u0443\u043b\u044b). \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432 1994 \u0433. \u0441 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041e\u0434\u0435\u043d\u0441\u0435. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438, \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u041a\u0438\u0442\u0430\u044f, \u041a\u043e\u0440\u0435\u0438. \u0412 2000\u20142005 \u0433\u0433. \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0417\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438. \u0421 2005 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443. \u0412 2007 \u0433. \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435 \u0433\u0430\u043b\u0430-\u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0410\u043d\u043d\u044b \u041d\u0435\u0442\u0440\u0435\u0431\u043a\u043e, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0434\u0443\u0448\u043d\u043e \u043d\u0435\u043e\u0434\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u0437\u044b\u0432\u044b \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u044b."@ru;
    owl:sameAs viaf:117202406;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giordano_Bellincampi>,
        <http://viaf.org/viaf/117202406>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giordano_Bellincampi.
doremus_artist:bf79b6e1-efa2-3f39-9be8-71ade03eeb76
    dbp:birthPlace dbr:Kilmeadan;
    rdfs:comment
        "Karan Casey (* 1969 in Ballyduff Lower, Kilmeaden, County Waterford, Irland) ist eine Irish-Folk-S\u00e4ngerin. Sie war viereinhalb Jahre Fronts\u00e4ngerin der bekannten amerikanisch-irischen Gruppe Solas, bevor sie eine Solokarriere begann."@de,
        "Karan Casey (Waterford (Ierland), 1969) is een Ierse zangeres. In 1996 was zij betrokken bij het oprichten van de traditionele Folkband Solas samen met onder anderen Seamus Egan. In 1998 verliet zij deze groep en begon eerst een solo-loopbaan. Tegenwoordig heeft zij haar eigen band (The Karan Casey Band) met Tommy O\u2019Sullivan gitaar en haar zwager Caoimhin Vallely piano. Karan is de vrouw van Niall Vallely, concertinaspeler in de band Nomos en nu vanaf 2004 optredende met zijn eigen groep Buille met Paul Meehan en zijn broer Caoimhin Vallely."@nl,
        "Karan Casey (born 1969) is an Irish folk singer, and a former member of the Irish band Solas. She resides in the USA."@en,
        "Karan Casey (nacida en 1969 en el condado de Waterford, Irlanda) es una cantante y pianista irlandesa tradicional y antigua miembro del grupo americano-irland\u00e9s Solas."@es,
        "Karan Casey, n\u00e9e en 1969 \u00e0 Ballyduff Lower, Kilmeaden (en) (comt\u00e9 de Waterford, Irlande), est une musicienne irlandaise traditionnelle, chanteuse et pianiste, et ancien membre du groupe am\u00e9ricano-irlandais Solas."@fr;
    owl:sameAs viaf:19311417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karan_Casey>,
        <http://viaf.org/viaf/19311417>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c713c7d1-7b9b-4910-973e-17b0340961c3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karan_Casey.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karan_Casey.
doremus_artist:c0c150f3-bfee-328b-bd25-5c4d76c5f3f8
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor (Hungarian pronunciation: [\u02c8\u025f\u00f8r\u025f \u02c8\u0283a\u02d0ndor]; 21 September 1912 \u2013 9 December 2005) was a Hungarian pianist and writer."@en,
        "Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor (Pronunciaci\u00f3n h\u00fangara: [\u02c8\u025f\u00f8r\u025f \u02c8\u0283un\u02d0ndor] (21 de septiembre de 1912 \u2013 9 de diciembre 2005) fue un pianista h\u00fangaro y escritor."@es,
        "Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor ([\u02c8\u025f\u00f8\u027e\u025f], [\u02c8\u0283a\u02d0ndo\u027e]), n\u00e9 le 21 septembre 1912 \u00e0 Budapest, mort le 9 d\u00e9cembre 2005 \u00e0 New York, est un pianiste hongrois, ami de B\u00e9la Bart\u00f3k et d\u00e9fenseur de sa musique. Il \u00e9tudie \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique Franz-Liszt de Budapest, aupr\u00e8s de B\u00e9la Bart\u00f3k et Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, et commence en 1930 une carri\u00e8re de concertiste. En 1939, il fait ses d\u00e9buts au Carnegie Hall. Il adopte la nationalit\u00e9 am\u00e9ricaine et sert dans les Signal Corps Radios de l'US Army de 1942 \u00e0 1944. Ami de B\u00e9la Bart\u00f3k, il cr\u00e9e en 1946 son troisi\u00e8me concerto pour piano avec l'orchestre de Philadelphie et Eugene Ormandy."@fr,
        "Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor (ur. 21 wrze\u015bnia 1912 w Budapeszcie, zm. 9 grudnia 2005 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski pianista i pedagog w\u0119gierskiego pochodzenia. Studiowa\u0142 na Akademii Ferenca Liszta w Budapeszcie u B\u00e9li Bart\u00f3ka i Zolt\u00e1na Kod\u00e1lya. W 1930 debiutowa\u0142 jako pianista, w latach 30. koncertowa\u0142 w wielu krajach. W 1939 wyst\u0105pi\u0142 po raz pierwszy w Carnegie Hall w Nowym Jorku. W Stanach Zjednoczonych pozosta\u0142 na sta\u0142e, wkr\u00f3tce przyjmuj\u0105c ameryka\u0144skie obywatelstwo. W czasie II wojny \u015bwiatowej s\u0142u\u017cy\u0142 w wojskowych s\u0142u\u017cbach specjalnych."@pl,
        "Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor [\u025f\u00f8r\u025f \u02c8\u0283a\u02d0ndor] (* 21. September 1912 in Budapest, Ungarn; \u2020 12. Dezember 2005 in New York, N.Y.) war ein ungarisch-amerikanischer Pianist. Er studierte an der Franz-Liszt-Akademie in Budapest, Klavier bei B\u00e9la Bart\u00f3k, Komposition bei Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly. 1939 zog S\u00e1ndor in die USA, nicht aus politischen Gr\u00fcnden, sondern da ihn das amerikanische Lebensgef\u00fchl ansprach, und nahm 1943 auch die US-amerikanische Staatsb\u00fcrgerschaft an. Bekanntheit erlangte er durch die Urauff\u00fchrung des 3. Klavierkonzertes von Bart\u00f3k. Des Weiteren spielte er das Gesamtwerk f\u00fcr Klavier von B\u00e9la Bart\u00f3k zweimal ein; f\u00fcr die erste Einspielung auf Vox erhielt er 1965 den Grand Prix du Disque. Ebenfalls spielte er das gesamte Klavierwerk von Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly und das von Sergei Prokofiew (1968) ein."@de,
        "S\u00e1ndor nacque a Budapest. Studi\u00f2 presso l'Accademia Musicale Franz Liszt di Budapest con i maestri B\u00e9la Bart\u00f3k e Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly, e fece il suo debutto come esecutore nel 1930. Diretto pupillo di Bart\u00f3k, S\u00e1ndor ful il primo esecutore ufficiale del Concerto per pianoforte ed orchestra n. 3, eseguito l'8 febbraio 1946 con la Philadelphia Orchestra, sotto la direzione di Eugene Ormandy a Philadelphia, Pennsylvania, USA. Il forte legame con Bartok e la sua musica si mantennero costanti per tutta la vita, attraverso un'amicizia duratura e la sistematica inclusione e divulgazione dell'opera bartokiana nell'ambito di concerti, recitals, masterclass tenute in tutto il mondo."@it,
        "\u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044c \u0428\u0430\u043d\u0434\u043e\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor, 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1912, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442 \u2014 9 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2005, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0432\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0411\u0435\u043b\u044b \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0417\u043e\u043b\u0442\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0434\u0430\u044f."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\uff08S\u00e1ndor Gy\u00f6rgy, 1912\u5e749\u670821\u65e5 - 2005\u5e7412\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u540d\u306f\u30b8\u30a7\u30eb\u30b8\u30fb\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb(Gy\u00f6rgy S\u00e1ndor)\u3002\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\uff08\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u306b\u76f8\u5f53\uff09\u304c\u59d3\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501422;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_S\u00e1ndor>,
        <http://viaf.org/viaf/76501422>,
        <https://musicbrainz.org/artist/87cdad2e-508a-424b-9b43-a36080ed997b>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Sandor2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:György_Sándor.
doremus_artist:c0e126f9-6612-3c42-a640-9b88fa5f32ca
    dbp:birthPlace dbr:Montpellier;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Jeannet,_Alpes-Maritimes>;
    rdfs:comment
        "Georges Ribemont-Dessaignes (* 19. Juni 1884 in Montpellier, Frankreich; \u2020 9. Juli 1974 in Saint-Jeannet, Frankreich) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und K\u00fcnstler."@de,
        "Georges Ribemont-Dessaignes (1884-1974), \u00e9crivain, po\u00e8te, dramaturge et peintre fran\u00e7ais, est autour de 1915, avec Marcel Duchamp et Francis Picabia, l'un des pr\u00e9curseurs \u00e0 Paris de l'esprit qu'en 1916 \u00e0 Zurich Tristan Tzara nomme \u00ab Dada \u00bb. \u00c0 partir de 1920 il participe \u00e0 toutes les activit\u00e9s du mouvement et l'on dira de lui qu'il avait alors \u00e9crit \u00ab le seul th\u00e9\u00e2tre dada, la seule musique dada \u00bb, anticipant dans ces deux domaines sur les d\u00e9veloppements ult\u00e9rieurs des th\u00e8mes de l'absurde et du recours \u00e0 l'al\u00e9atoire. Rejoignant ensuite le surr\u00e9alisme, il rompt d\u00e8s 1929 avec Andr\u00e9 Breton."@fr,
        "Georges Ribemont-Dessaignes (19 de Junho de 1884 - 9 de Julho de 1974), nascido na cidade de Montpellier foi um escritor e artista franc\u00eas associado ao movimento dada\u00edsta. Al\u00e9m de in\u00fameras pinturas, Ribemont-Dessaignes escreveu pe\u00e7as, poesias, manifestos e livretos de \u00f3pera. Ele contribu\u00eda com o peri\u00f3dico dada\u00edsta (e depois, surrealista) Litterature."@pt,
        "Georges Ribemont-Dessaignes (June 19, 1884 \u2013 July 9, 1974) was a French writer and artist associated with the Dada movement. He was born in Montpellier and died in Saint-Jeannet. In addition to numerous early paintings, Ribemont-Dessaignes wrote plays, poetry, manifestos and opera librettos. He contributed to the Dada (and later surrealist) periodical Literature."@en,
        "Georges Ribemont-Dessaignes (ur. 19 czerwca 1884 w Montpellier, zm. 9 lipca 1974 w Saint-Jeannet) \u2013 francuski pisarz i malarz zwi\u0105zany z ruchem dadaistycznym. Zostawi\u0142 obrazy, sztuki teatralne, i libretta operowe. Przyczyni\u0142 si\u0119 do rozwoju ruchu dadaistycznego i surrealistycznego. Do prac Ribemont-Dessaignesa nale\u017c\u0105 W\u0142adca Chin (1916), Niemy Kanarek (1919) i libretto operowe P\u0142acz\u0105cy n\u00f3\u017c (1926) Trzy \u017cyczenia (1926) z muzyk\u0105 czeskiego kompozytora Bohuslava Martin\u016f. Napisa\u0142 te\u017c ksi\u0105\u017cki L'Autruche aux yeux clos (1924), Ariane (1925), Le Bar du lendemain 1927), C\u00e9leste Ugolin (1928), oraz Monsieur Jean ou l'Amour absolu (1934)."@pl,
        """Studi\u00f2 a Parigi all'Ecole des Beaux-Arts e all'Acad\u00e9mie Julian, e tenne mostre al Salon d'Automne. Le sue opere giovanili, in gran parte perdute, furono influenzate dai Nabis. Neln 1909 incontr\u00f2 Raymond Duchamp-Villon, che lo mise in contatto con il Gruppo Puteaux, che comprendeva gli artisti Fernand L\u00e9ger, Jean Metzinger e Albert Gleizes. Nel 1911 conobbe Francis Picabia. Dal 1913 dipinse molto poco, ma nel 1920 cominci\u00f2 a produrre dipinti meccanomorfici come quelli di Francis Picabia. Spesso questi furono dipinti sul retro di opere precedenti, come il "Grande Musicista" (1920), che apparteneva ad Andr\u00e9 Breton ed aveva un'opera Nabi del 1905 sul retro."""@it;
    owl:sameAs viaf:96123513;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Ribemont-Dessaignes>,
        <http://viaf.org/viaf/96123513>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Silence_1915.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Ribemont-Dessaignes.
doremus_artist:c18fa9bf-89df-3c9a-9411-fc45b8dd5fad
    dbp:birthPlace dbr:Adria;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Fernando Previtali (* 16. Februar 1907 in Adria; \u2020 1. August 1985 in Rom) war ein italienischer Dirigent, Komponist und Musikschriftsteller. Previtali studierte Musik in Turin. Ab 1936 war er als Chefdirigent des Sinfonieorchesters der RAI in Rom t\u00e4tig. Von 1953 bis 1973 war er Dirigent der Konzerte der Accademia nazionale di Santa Cecilia in Rom, wo er auch Dirigieren unterrichtete. Fernando Previtali arbeitete auch als Komponist und Musikschriftsteller. Normdaten (Person): GND: 128459948  | LCCN: n81114207 | VIAF: 49409161 |"@de,
        "Fernando Previtali (16 February 1907 Adria, Italy \u2013 1 August 1985, Rome, Italy) was an Italian conductor, particularly associated with the Italian repertory, especially Verdi operas. He studied at the Giuseppe Verdi Music Conservatory in Turin, and later with Franco Alfano. He began his career as assistant conductor to Vittorio Gui in Florence from 1928 to 1935, and later in Genoa from 1935 to 1936. He conducted the first performances of Dallapiccola's Volo di notte and Ghedini's R\u00e8 Hassan and Le Baccanti. His students included the British conductor Meredith Davies."@en,
        "Fernando Previtali (Adria, 16 f\u00e9vrier 1907 - Rome, 1er ao\u00fbt 1985) est un chef d'orchestre et compositeur italien, tenu dans le r\u00e9pertoire verdien comme un des plus s\u00fbrs garants de la tradition, pour sa direction claire et ferme."@fr,
        "Fernando Previtali (Adria, provincia de Rovigo, 16 de febrero de 1907 - Roma, 1 de agosto de 1985) fue un compositor y director de orquesta italiano. Compuso obras orquestales (el ballet Alucinaciones, Eleg\u00eda y fuga para orquesta) y m\u00fasica de c\u00e1mara (cuartetos y tr\u00edos), pero su celebridad se debe a su brillante carrera como director de orquesta. Fue un gran especialista en el repertorio oper\u00edstico italiano, sobre todo en las obras de Giuseppe Verdi"@es,
        "\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30d7\u30ec\u30f4\u30a3\u30bf\u30fc\u30ea\uff08Fernando Previtali, 1907\u5e742\u670816\u65e5 - 1985\u5e748\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30c8\u30ea\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30a2\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u307b\u304b\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3084\u30c1\u30a7\u30ed\u3082\u5b66\u3073\u3001\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30c8\u30ea\u30ce\u30fb\u30ec\u30fc\u30b8\u30e7\u5287\u5834\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021928\u5e74\u306b\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u306b\u884c\u304d\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u5e02\u7acb\u5287\u5834\u3067\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30aa\u30fb\u30b0\u30a4\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30b0\u30a4\u304c\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u4e94\u6708\u97f3\u697d\u796d\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3059\u308b\u624b\u52a9\u3051\u3092\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30a4\u306e\u52e7\u3081\u3067\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u3084\u30c0\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002 1936\u5e74\u304b\u30891943\u5e74\u304a\u3088\u30731945\u5e74\u304b\u30891953\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30fc\u30de\u30fb\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011953\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30ed\u30fc\u30de\u8056\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u97f3\u697d\u9662\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u9867\u554f\u304a\u3088\u3073\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021942\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u306f\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u306e\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002 1957\u5e74\u306b\u306f\u30af\u30ea\u30fc\u30f4\u30e9\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011960\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u307e\u3067\u30d6\u30a8\u30ce\u30b9\u30a2\u30a4\u30ec\u30b9\u306e\u30b3\u30ed\u30f3\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021972\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30ed\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u308a\u3001\u30ec\u30fc\u30b8\u30e7\u5287\u5834\u306a\u3069\u3067\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49409161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fernando_Previtali>,
        <http://viaf.org/viaf/49409161>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ac1ba0ae-d84d-43a8-be6e-b7f8ae7132df>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Previtali1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fernando_Previtali.
doremus_artist:c48b7acd-796d-30bf-873d-9903d08e2a5d
    dbp:birthPlace dbr:Fossombrone;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Francesco Spinacino (* 2. H\u00e4lfte 15. Jh in Fossombrone; \u2020 nach 1507 vermutlich in Venedig) war ein italienischer Lautenist und Komponist. Spinacinos Werke wurden in den beiden Lautenb\u00fcchern Intabulatura de Lauto von Ottaviano dei Petrucci ver\u00f6ffentlicht \u2013 die ersten gedruckten B\u00fccher \u00fcber die Laute \u00fcberhaupt. Sie enthalten 27 Ricercari, 2 Bassedanze und 52 Lautenbearbeitungen. In einer Bearbeitung f\u00fcr zwei Lauten von Johannes Ghiselins Joli Amours wird zum ersten Mal der Ausdruck \u201eRecercare\u201c verwendet. Beide B\u00fccher enthalten eine kurze Einf\u00fchrung in die Tabulatur-Notation."@de,
        "Francesco Spinacino (fl. 1507) was an Italian lutenist and composer. His surviving output comprises the first two volumes of Ottaviano Petrucci's influential series of lute music publications: Intabolatura de lauto libro primo and Intabolatura de lauto libro secondo (both 1507). These two collections comprise the first known printed lute music, and his first book was the first ever instrumental music book printed with the movable type system."@en,
        "Francesco Spinacino est un compositeur et luthiste italien de la Renaissance mort vers 1507."@fr,
        "Francisco Spinacino fue un laudista y compositor italiano del Renacimiento. Se conocen muy pocos datos biogr\u00e1ficos sobre su vida, aunque se sabe que goz\u00f3 de gran fuma y que estuvo al servicio de diversas casas nobiliarias como m\u00fasico. Naci\u00f3 en Fossombrone y escribi\u00f3 2 libros de piezas para laud que fueron publicados por Ottaviano Petrucci en Venecia en 1507: Intabolatura de lauto libro primo e Intabolatura de lauto libro secondo. Estos libros continen numerosa obras vocales e instrumentales, algunas originales de Spinacino y otras de otros compositores, como Josquin des Pr\u00e9s, Antoine Brumel y Antoine Busnoys. Entre las piezas originales de Spinacino se encuentran las primeras composiciones conocidas tituladas Ricercare y algunas obras para 2 laudes muy apreciadas."@es,
        "Nato nella seconda met\u00e0 del XV secolo, di lui non si hanno notizie biografiche. Trascorse probabilmente un certo periodo della sua vita a Venezia, dove il conterraneo e amico Ottaviano Petrucci pubblic\u00f2 le sue opere per liuto."@it;
    owl:sameAs viaf:102336878;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Spinacino>,
        <http://viaf.org/viaf/102336878>,
        <http://viaf.org/viaf/255146122>,
        <http://viaf.org/viaf/283547923>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1523bc3c-8065-4604-985f-7e2040962fbc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Spinacino.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Spinacino.
doremus_artist:c49e4555-25e9-396f-bad4-0bb70d9dc719
    dbp:birthPlace dbr:Arcachon;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Waterville,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Carlos Salzedo (* 6. April 1885 in Arcachon, Frankreich; \u2020 17. August 1961 in Waterville, USA) war ein Harfenist und Komponist. Er studierte an den Konservatorien von Bordeaux und Paris Harfe und Klavier und ging 1909 als Solo-Harfenist an die Metropolitan Opera in New York. Ab 1924 war er Professor f\u00fcr Harfe am Curtis Institute in Philadelphia. Salzedo, der als Komponist vor allem f\u00fcr sein eigenes Instrument komponierte, war als Solist und Musikp\u00e4dagoge einer der wichtigsten Harfenisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Carlos Salzedo (6 April 1885 \u2013 17 August 1961) was a French harpist, pianist, composer and conductor."@en,
        "Carlos Salzedo n\u00e9 le 6 avril 1885 \u00e0 Arcachon et mort 17 ao\u00fbt 1961 \u00e0 Waterville (Maine) aux \u00c9tats-Unis, est un harpiste, compositeur, pianiste et chef d'orchestre fran\u00e7ais. Salzedo \u00e9tait un soliste, professeur et l'un des harpistes les plus importants du XXe si\u00e8cle. Il a principalement compos\u00e9 pour son instrument. Gr\u00e2ce \u00e0 de nouvelles id\u00e9es sur la harpe, Salzedo a influenc\u00e9 de nombreux compositeurs contemporains."@fr,
        "Dopo gli studi a Parigi, svolse un'intensa e brillante carriera concertistica. Nel 1909 si stabil\u00ec a New York, dove fu anche direttore d'orchestra e didatta. Compose concerti e pezzi vari per una o pi\u00f9 arpe tra cui le Variazioni su un tema dallo stile antico per arpa solista. Al suo strumento dedic\u00f2 inoltre un valido metodo didattico."@it,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30b5\u30eb\u30bb\u30fc\u30c9\uff08Carlos Salz\u00e8do\u307e\u305f\u306fCarlos Salzedo\u30011885\u5e744\u67086\u65e5 - 1961\u5e748\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30cf\u30fc\u30d7\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u6559\u80b2\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30a2\u30eb\u30ab\u30b7\u30e7\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3060\u304c\u6c11\u65cf\u7684\u306b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u6b74\u53f2\u4e0a\u3001\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30bd\u306e\u3072\u3068\u308a\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u304c\u3001\u307e\u305f\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u76df\u53cb\u3068\u3057\u3066\u524d\u885b\u97f3\u697d\u306e\u666e\u53ca\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u5bb6\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u5f1f\u5b50\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u309216\u6b73\u3067\u5352\u696d\u3057\u305f\u3068\u304d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u4e21\u65b9\u3067\u9996\u5e2d\u306b\u8f1d\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u9032\u6b69\u4e3b\u7fa9\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u65b0\u3057\u3044\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3092\u635c\u3057\u6c42\u3081\u3001\u65b0\u3057\u3044\u69d8\u5f0f\u306b\u3088\u308b\u65b0\u4f5c\u3092\u59d4\u5631\u3057\u3001\u5275\u4f5c\u3057\u305f\u3002\u30b5\u30eb\u30bb\u30fc\u30c9\u81ea\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306f\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u69d8\u5f0f\u304b\u3089\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3092\u7d4c\u3066\u3001\u5f7c\u72ec\u81ea\u306e\u65b0\u3057\u3044\u69d8\u5f0f\u3078\u3068\u63a8\u79fb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u300a\u5e8f\u594f\u3068\u30a2\u30ec\u30b0\u30ed\u300b\u3092\u4e3b\u8981\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u7c73\u56fd\u306b\u7d39\u4ecb\u3059\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u305d\u306e\u4eba\u6c17\u306b\u706b\u3092\u3064\u3051\u305f\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30e9\u30c7\u30eb\u30d5\u30a3\u30a2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u3088\u3046\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5b9a\u671f\u7684\u306b\u5171\u6f14\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3067\u3001\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u306f\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u5408\u594f\u56e3\u306e\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u306b\u3088\u308b\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10035678;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Salzedo>,
        <http://viaf.org/viaf/10035678>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Salzedo.
doremus_artist:c4d21787-d0b2-3087-9c1e-9ac85841f246
owl:sameAs viaf:47083517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47083517>.
doremus_artist:c4d4afae-0ce6-33f8-83fb-9edf978c964f
owl:sameAs viaf:42985155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42985155>.
doremus_artist:c4dcd9e9-9bb3-3ecc-81c8-f3d50474096f
    dbp:birthPlace dbr:Baden-Baden;
    rdfs:comment
        "Robert H.P. Platz (born 16 August 1951) is a German classical composer. Born in Baden-Baden, Platz studied music theory, composition (with Wolfgang Fortner), musicology (with Elmar Budde) and piano in Freiburg, Germany between 1970 and 1973. He studied later with Karlheinz Stockhausen at the Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik in Cologne (). In 1977 he took examinations in conducting (with Francis Travis) in Freiburg (), and did a series of computer courses at IRCAM in 1980. Since 1990 he has been teaching composition at the Conservatorium Maastricht, Netherlands. Platz gives workshops and masterclasses in Poland, the Netherlands, Italy, Japan, and the United States, and he has taught at the Darmst\u00e4dter Ferienkurse f\u00fcr Neue Musik."@en,
        "Robert HP Platz (* 1951 in Baden-Baden) ist ein deutscher Komponist und Dirigent."@de,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fbHP\u30fb\u30d7\u30e9\u30c3\u30c4(Robert HP Platz)\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115736429;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_H.P._Platz>,
        <http://viaf.org/viaf/115736429>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_H.P._Platz>.
doremus_artist:c540d899-3bdc-393d-b508-19f464f9b507
    dbp:birthPlace dbr:Borensberg;
    rdfs:comment
        "Sven-David Sandstr\u00f6m (* 30. Oktober 1942 in Motala) ist ein schwedischer Komponist. Sandstr\u00f6m studierte an der Universit\u00e4t Stockholm Musikwissenschaft und Kunstgeschichte und von 1968 bis 1972 bei Ingvar Lidholm an der K\u00f6niglichen Musikhochschule Stockholm Komposition. Nach dem Studium unterrichtete er selbst an der Musikhochschule, von 1985 bis 1995 als Professor f\u00fcr Komposition. Seit 1999 ist er Kompositionsprofessor an der Indiana University in Bloomington. 1984 erhielt Sandstr\u00f6m den Musikpreis des Nordischen Rates f\u00fcr sein Requiem De ur alla minnen fallna."@de,
        "Sven-David Sandstr\u00f6m (Borensberg (Motala), 30 oktober 1942) is een Zweeds componist, musicoloog, kunsthistoricus en muziekpedagoog."@nl,
        "Sven-David Sandstr\u00f6m (born October 30, 1942, Motala) is a Swedish classical composer of operas, oratorios, ballets, and choral works, as well as orchestral works."@en,
        "Sven-David Sandstr\u00f6m, n\u00e9 le 30 octobre 1942 \u00e0 Borensberg, est un compositeur su\u00e9dois de musique classique contemporaine."@fr;
    owl:sameAs viaf:40238992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sven-David_Sandstr\u00f6m>,
        <http://viaf.org/viaf/40238992>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca906abe-3adc-4a18-bfc2-39288c7369d5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sven-David_Sandström.
doremus_artist:c614849e-0281-3efa-a870-534c8f96e31b
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Kupiec. Ewa Kupiec est une pianiste polonaise n\u00e9e \u00e0 Duszniki-Zdr\u00f3j en 1964. Elle a re\u00e7u sa formation en Pologne, \u00e0 l'Acad\u00e9mie Chopin et en Angleterre, \u00e0 Londres. En 1992, elle a \u00e9t\u00e9 laur\u00e9ate du Concours International de Musique de l'ARD Munich. Elle a jou\u00e9 le 31 d\u00e9cembre 2007 avec l'Orchestre philharmonique de Berlin (concert diffus\u00e9 le1er janvier 2008 sur Arte). On lui doit plusieurs enregistrements."@fr,
        "Ewa Kupiec (* 1964) ist eine polnische Pianistin und Professorin."@de,
        "Ewa Kupiec (born 2 November 1964) is a classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:34653911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ewa_Kupiec>,
        <http://viaf.org/viaf/34653911>;
    foaf:depiction <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ewa.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ewa_Kupiec.
doremus_artist:c632acc9-1c7e-3cb9-b310-d45f114acb51
    dbp:birthPlace dbr:Dushanbe;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Bachtijar Chudojnasarow (russisch \u0411\u0430\u0445\u0442\u0438\u044f\u0440 \u0411\u0430\u0431\u0430\u0434\u0436\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0439\u043d\u0430\u0437\u0430\u0440\u043e\u0432, Bachtijar Babadschanowitsch Chudoinasarow; tadschikisch \u0411\u0430\u0445\u0442\u0438\u0451\u0440 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0439\u043d\u0430\u0437\u0430\u0440\u043e\u0432, Bachtijor Chudoinasarow; * 29. Mai 1965 in Duschanbe, Tadschikische SSR, Sowjetunion; \u2020 21. April 2015 in Berlin) war ein tadschikisch-russischer Regisseur und Filmproduzent. Gelegentlich wird sein Name auch gem\u00e4\u00df der englischen Transkription in den Schreibweisen Bakhtyar oder Bakhtiar Khudojnazarov angegeben."@de,
        "Bakhtiar Khudojnazarov (en cyrillique \u0411\u0430\u0445\u0442\u0438\u044f\u0440 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0439\u043d\u0430\u0437\u0430\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 le 29 mai 1965 \u00e0 Douchanb\u00e9 (\u00e0 l'\u00e9poque en Union sovi\u00e9tique, aujourd'hui capitale du Tadjikistan), et mort le 21 avril 2015 \u00e0 Berlin, est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur tadjik."@fr,
        "Bakhtyar Khudojnazarov (Tajik: \u0411\u0430\u0445\u0442\u0438\u0451\u0440 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0439\u043d\u0430\u0437\u0430\u0440\u043e\u0432, Persian: \u0628\u062e\u062a\u06cc\u0627\u0631 \u062e\u062f\u0627\u06cc\u200c\u0646\u0638\u0631\u0641\u200e\u200e) (May 29, 1965 \u2013 April 21, 2015) was a film director, producer and screenwriter from Tajikistan. His most internationally famous film is the comedy Luna Papa (1999). He won a Silver Lion at the Venice Film Festival for his film Kosh ba kosh (1993). In 2000 he was a member of the jury at the 22nd Moscow International Film Festival. Khudojnazarov died from a short-illness in Berlin, Germany, aged 49."@en,
        "Ha vinto il Leone d'Argento - Premio speciale per la regia alla 50\u00aa Mostra internazionale d'arte cinematografica di Venezia con Pari e patta (Kosh ba kosh). Nel 1999 ha diretto Luna Papa."@it,
        "\u0411\u0430\u0445\u0442\u0438\u0451\u0440 \u0411\u0430\u0431\u0430\u0434\u0436\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0425\u0443\u0434\u043e\u0439\u043d\u0430\u0437\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432 (29 \u043c\u0430\u044f 1965, \u0414\u0443\u0448\u0430\u043d\u0431\u0435, \u0422\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420, \u0421\u0421\u0421\u0420 \u2014 21 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2015, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0442\u0430\u0434\u0436\u0438\u043a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:5182978;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bakhtyar_Khudojnazarov>,
        <http://viaf.org/viaf/5182978>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Бахтиёр_Худойназаров.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bakhtyar_Khudojnazarov.
doremus_artist:c6ee4096-3ae7-326b-af30-5cabcbc403e1
owl:sameAs viaf:43871073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43871073>.
doremus_artist:c7001eb4-a0e9-32a0-ba17-6180692b8b72
    dbp:birthPlace dbr:Röcken;
    dbp:deathPlace dbr:Grand_Duchy_of_Saxe-Weimar-Eisenach;
    rdfs:comment
        """("Nietzsche" redirects here. For other uses, see Nietzsche (disambiguation).) Friedrich Wilhelm Nietzsche (/\u02c8ni\u02d0t\u0283\u0259/; German: [\u02c8f\u0281i\u02d0d\u0281\u026a\u00e7 \u02c8v\u026alh\u025blm \u02c8ni\u02d0t\u0283\u0259]; 15 October 1844 \u2013 25 August 1900) was a German philosopher, cultural critic, poet, philologist, Latin, and Greek scholar whose work has exerted a profound influence on Western philosophy and modern intellectual history. He began his career as a classical philologist before turning to philosophy. He became the youngest ever to hold the Chair of Classical Philology at the University of Basel in 1869, at the age of 24. Nietzsche resigned in 1879 due to health problems that plagued him most of his life, and he completed much of his core writing in the following decade. In 1889, at age 44, he suffered a collapse and a complete loss of his me"""@en,
        "Considerato tra i massimi filosofi e prosatori di ogni tempo, Nietzsche ebbe un'influenza controversa, ma indiscutibile, sul pensiero filosofico, letterario, politico e scientifico del XX secolo. La sua filosofia, appartenente al filone delle filosofie della vita, \u00e8 considerata da alcuni uno spartiacque fra la filosofia tradizionale e un nuovo modello di riflessione, informale e provocatorio. In ogni caso, si tratta di un pensatore unico nel suo genere, s\u00ec da giustificare l'enorme influenza da lui esercitata sul pensiero posteriore."@it,
        "Friedrich Wilhelm Nietzsche (AFI: [\u02ccf\u0281i\u02d0d\u0281\u026a\u00e7 \u02ccv\u026al\u0266\u025blm \u02c8ni\u02d0t\u0361\u0283\u0259]; R\u00f6cken, 15 de octubre de 1844-Weimar, 25 de agosto de 1900) fue un fil\u00f3sofo, poeta, m\u00fasico y fil\u00f3logo alem\u00e1n, considerado uno de los pensadores contempor\u00e1neos m\u00e1s influyentes del siglo XIX. Medit\u00f3 sobre las consecuencias del triunfo del secularismo de la Ilustraci\u00f3n, expresada en su observaci\u00f3n \u00abDios ha muerto\u00bb, de una manera que determin\u00f3 la agenda de muchos de los intelectuales m\u00e1s c\u00e9lebres despu\u00e9s de su muerte."@es,
        "Friedrich Wilhelm Nietzsche (Aussprache: [\u02c8ni\u02d0t\u0283\u0259]; * 15. Oktober 1844 in R\u00f6cken; \u2020 25. August 1900 in Weimar) war ein deutscher klassischer Philologe. Erst postum machten ihn seine Schriften als Philosophen weltber\u00fchmt. Im Nebenwerk schuf er Dichtungen und musikalische Kompositionen. Urspr\u00fcnglich preu\u00dfischer Staatsb\u00fcrger, war er seit seiner \u00dcbersiedlung nach Basel 1869 staatenlos."@de,
        "Friedrich Wilhelm Nietzsche (R\u00f6cken, 15 de outubro de 1844 \u2014 Weimar, 25 de agosto de 1900) foi um fil\u00f3sofo, fil\u00f3logo, cr\u00edtico cultural, poeta e compositor alem\u00e3o do s\u00e9culo XIX. Ele escreveu v\u00e1rios textos cr\u00edticos sobre a religi\u00e3o, a moral, a cultura contempor\u00e2nea, filosofia e ci\u00eancia, exibindo uma predile\u00e7\u00e3o por met\u00e1fora, ironia e aforismo."@pt,
        "Friedrich Wilhelm Nietzsche (R\u00f6cken, 15 oktober 1844 \u2013 Weimar, 25 augustus 1900) was een beroemde en invloedrijke Duitse filosoof, dichter en filoloog."@nl,
        "Friedrich Wilhelm Nietzsche (prononc\u00e9 [\u02c8f\u0281i\u02d0d\u0281\u026a\u00e7 \u02c8v\u026alh\u025blm \u02c8ni\u02d0t\u0361s\u0283\u0259], souvent francis\u00e9 en [nit\u0361\u0283\u2006]) est un philologue, philosophe et po\u00e8te allemand n\u00e9 le 15 octobre 1844 \u00e0 R\u00f6cken, en Prusse, et mort le 25 ao\u00fbt 1900 \u00e0 Weimar, en Allemagne."@fr,
        "Friedrich Wilhelm Nietzsche (ur. 15 pa\u017adziernika 1844 w R\u00f6cken w okolicach Naumburg (Saale), zm. 25 sierpnia 1900 w Weimarze) \u2013 niemiecki filozof, filolog klasyczny, prozaik i poeta. Kategori\u0105 centraln\u0105 filozofii Nietzschego jest filozofia \u017cycia, ujmowanie rzeczywisto\u015bci, a wi\u0119c tak\u017ce cz\u0142owieka, jako \u017cycia. Prowadzi to do zanegowania istnienia ukrytego sensu i uk\u0142adu \u015bwiata \u2013 esencji, rzeczywisto\u015b\u0107 staje si\u0119 wobec tego chaosem. Konsekwencj\u0119 tego stanowi radykalna krytyka chrze\u015bcija\u0144stwa oraz wsp\u00f3\u0142czesnej autorowi zachodniej kultury, jako opartych na tym z\u0142udzeniu. Podej\u015bcie Nietzschego do religii i moralno\u015bci cechowa\u0142 ateizm, psychologizm i historyzm; uwa\u017ca\u0142 je za wytwory ludzkie obarczone b\u0142\u0119dem zamiany przyczyny i skutku. Istotny u niego by\u0142 tak\u017ce szacunek wobec warto\u015bci obecnych w antyc"@pl,
        "\u0424\u0440\u0438\u0301\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0412\u0438\u0301\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u041d\u0438\u0301\u0446\u0448\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Friedrich Wilhelm Nietzsche [\u02c8f\u0281i\u02d0d\u0281\u026a\u00e7 \u02c8v\u026alh\u025blm \u02c8ni\u02d0\u200bt\u0283\u200b\u0259]; 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1844, \u0420\u0451\u043a\u043a\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u044e\u0437 \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1900, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u043e\u043b\u043e\u0433, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0431\u044b\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0451\u0440\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e \u043d\u0435\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u043e\u0442\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0438\u043c\u0435\u0435\u0442 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044b \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e-\u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430. \u0424\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0441\u043e\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u0437\u0438\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u0438, \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u0438, \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438, \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0437\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u0411\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u0438\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0430\u0444\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0435, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u0446\u0448\u0435 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435"@ru,
        "\u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0634 \u0641\u064a\u0644\u0647\u064a\u0644\u0645 \u0646\u064a\u062a\u0634\u0647  (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Friedrich Nietzsche) \u200f (15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1844 - 25 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1900) \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0633\u0648\u0641 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u060c \u0646\u0627\u0642\u062f \u062b\u0642\u0627\u0641\u064a\u060c \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0644\u063a\u0648\u064a \u0648\u0628\u0627\u062d\u062b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u0627\u062a\u064a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0639\u0645\u064a\u0642 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b. \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0647\u0651\u062f\u064a\u0646 \u0644\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0633 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0644\u063a\u0648\u064a\u0627\u062a \u0645\u062a\u0645\u064a\u0632\u0627\u064b. \u0643\u062a\u0628 \u0646\u0635\u0648\u0635\u0627\u064b \u0648\u0643\u062a\u0628\u0627\u064b \u0646\u0642\u062f\u064a\u0629 \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062e\u0644\u0627\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0641\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0644\u0633\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062b\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0643\u062a\u0628 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u062f\u0627\u062b\u0629 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b. \u0639\u0645\u0648\u0645\u0627\u064b \u0628\u0644\u063a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0639\u0629. \u064a\u064f\u0639\u062f\u0651 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u0633\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u064a\u0648\u0639\u0627\u064b \u0648\u062a\u062f\u0627\u0648\u0644\u0627\u064b \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0621."@ar,
        "\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\uff08\u72ec: Friedrich Wilhelm Nietzsche\u30011844\u5e7410\u670815\u65e5 - 1900\u5e748\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u54f2\u5b66\u8005\u3001\u53e4\u5178\u6587\u732e\u5b66\u8005\u3002\u73fe\u4ee3\u3067\u306f\u5b9f\u5b58\u4e3b\u7fa9\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u601d\u60f3\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u53e4\u5178\u6587\u732e\u5b66\u8005\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\u30e5\u30eb\u306b\u624d\u80fd\u3092\u898b\u51fa\u3055\u308c\u3001\u54f2\u5b66\u6559\u6388\u8077\u3092\u5e0c\u671b\u3057\u3064\u3064\u3082\u3001\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u5927\u5b66\u53e4\u5178\u6587\u732e\u5b66\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u3001\u8f9e\u8077\u3057\u305f\u5f8c\u306f\u5728\u91ce\u306e\u54f2\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u4e00\u751f\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u968f\u6240\u306b\u30a2\u30d5\u30a9\u30ea\u30ba\u30e0\u3092\u7528\u3044\u305f\u3001\u5de7\u307f\u306a\u6563\u6587\u7684\u8868\u73fe\u306b\u3088\u308b\u8a66\u307f\u306b\u306f\u3001\u6587\u5b66\u7684\u4fa1\u5024\u3082\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u3002 \u306a\u304a\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u306f\u3001\u300c\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u300d\uff08\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2['fri:dr\u026a\u00e7]\u3000\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0['v\u026alh\u025blm]\u3000\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7['ni:t\u0283\u0259]\uff09\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u300c\u30cb\u30fc\u30c4\u30b7\u30a7\u300d['ni:ts\u0283\u0259]\u3068\u3082\u767a\u97f3\u3055\u308c\u308b"@ja,
        "\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u5c3c\u91c7\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aFriedrich Wilhelm Nietzsche\uff0c1844\u5e7410\u670815\u65e5\uff0d1900\u5e748\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u8457\u540d\u5fb7\u570b\u8a9e\u8a00\u5b78\u5bb6\u3001\u54f2\u5b66\u5bb6\u3001\u6587\u5316\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3001\u8a69\u4eba\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ed6\u7684\u8457\u4f5c\u5c0d\u65bc\u5b97\u6559\u3001\u9053\u5fb7\u3001\u73fe\u4ee3\u6587\u5316\u3001\u54f2\u5b78\u3001\u4ee5\u53ca\u79d1\u5b78\u7b49\u9818\u57df\u63d0\u51fa\u4e86\u5ee3\u6cdb\u7684\u6279\u5224\u548c\u8a0e\u8ad6\u3002\u4ed6\u7684\u5beb\u4f5c\u98a8\u683c\u7368\u7279\uff0c\u7d93\u5e38\u4f7f\u7528\u683c\u8a00\u548c\u6096\u8ad6\u7684\u6280\u5de7\u3002\u5c3c\u91c7\u5c0d\u65bc\u5f8c\u4ee3\u54f2\u5b78\u7684\u767c\u5c55\u5f71\u97ff\u6975\u5927\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u5728\u5b58\u5728\u4e3b\u7fa9\u8207\u5f8c\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u4e0a\u3002 \u5728\u958b\u59cb\u7814\u7a76\u54f2\u5b78\u524d\uff0c\u5c3c\u91c7\u662f\u4e00\u540d\u6587\u5b57\u5b78\u5bb6\u300224\u6b72\u6642\u5c3c\u91c7\u6210\u70ba\u4e86\u745e\u58eb\u5df4\u585e\u723e\u5927\u5b78\u7684\u5fb7\u8bed\u533a\u53e4\u5178\u8bed\u6587\u5b66\u6559\u6388\uff0c\u4e13\u653b\u53e4\u5e0c\u814a\u8bed\uff0c\u62c9\u4e01\u6587\u6587\u732e\u3002\u4f46\u57281879\u5e74\u7531\u65bc\u5065\u5eb7\u554f\u984c\u800c\u8fad\u8077\uff0c\u4e4b\u5f8c\u4e00\u76f4\u98fd\u53d7\u7cbe\u795e\u75be\u75c5\u714e\u71ac\u30021889\u5e74\u5c3c\u91c7\u7cbe\u795e\u5d29\u6f70\uff0c\u5f9e\u6b64\u518d\u4e5f\u6c92\u6709\u6062\u5fa9\uff0c\u5728\u6bcd\u89aa\u548c\u59b9\u59b9\u7684\u7167\u6599\u4e0b\u4e00\u76f4\u6d3b\u52301900\u5e74\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:89798474;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Friedrich_Nietzsche>,
        <http://viaf.org/viaf/89798474>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d20d70cd-db2d-476c-80f5-87ebfda2a850>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nietzsche187a.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Friedrich_Nietzsche.
doremus_artist:c77921a2-fae9-39fe-bd6d-3b9ffb2f076c
owl:sameAs viaf:116736483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116736483>.
doremus_artist:c791944e-f2f8-3bfe-b192-72d1c8f04a94
owl:sameAs viaf:199101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199101>.
doremus_artist:c8de1acb-3d9a-304c-9c18-243a297f5011
owl:sameAs viaf:170825845; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170825845>.
doremus_artist:ca40b0eb-ef38-3c6e-bb17-2bab00cea1a5
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641 \u060c \u0645\u062e\u0631\u062c \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 29 \u0645\u0627\u064a\u0648 1957\u0645 \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0637\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629 \u060c \u0623\u0646\u062a\u062c \u0639\u062f\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u062f \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0628\u0639\u0636\u0647\u0627 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639\u0629 \u060c \u0648\u0645\u0646\u0647\u0627 \u0641\u064a\u0644\u0645 ( \u0627\u0644\u0633\u062d\u0644\u064a\u0629 ) \u0627\u0644\u0645\u062b\u064a\u0631 \u0644\u0644\u062c\u062f\u0644 ."@ar,
        "Mohsen Makhmalbaf (Persian: \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641\u200e\u200e, Mohsen Makhmalbaaf; born May 29, 1957) is an Iranian film director, writer, film editor, and producer. He has made more than 20 feature films, won some 50 awards and been a juror in more than 15 major film festivals. His award-winning films include Kandahar; his latest documentary is The Gardener and latest feature The President. Makhmalbaf left Iran in 2005 shortly after the election of Mahmoud Ahmadinejad, sixth President of Iran, and has lived in Paris since the events of the 2009 Iranian presidential election."@en,
        """Mohsen Makhmalbaf (en idioma persa \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641) (Teher\u00e1n, Ir\u00e1n, 29 de mayo de 1957) es un realizador de cine, escritor, guionista, productor de cine y activista a favor de los derechos humanos iran\u00ed. Es presidente de la Asian Film Academy desde 2009 y fund\u00f3 en 1996 la escuela de cine alternativa "Makhmalbaf Film House" en Teher\u00e1n, hoy reconvertida en productora y marca de las producciones de la familia Makhmalbaf."""@es,
        "Mohsen Makhmalbaf, em persa \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641, (Teer\u00e3, 29 de maio de 1957) \u00e9 um cineasta, escritor, editor, ator e produtor de filmes iraniano. Ele \u00e9 atualmente o presidente da Academia de Cinema Asi\u00e1tica. Os filmes de Makhmalbaf t\u00eam sido amplamente apresentados em festivais internacionais de cinema nos \u00faltimos dez anos. O diretor multi-premiado pertence ao movimento new wave do cinema iraniano. Alguns de seus filmes foram exibidos no Canal Futura, no Cine Conhecimento."@pt,
        "Mohsen Makhmalbaf\u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641Fichier:Mohsen makhmalbaf.jpg Mohsen makhmalbaf \u00e0 Vesoul en 2009 Mohsen Makhmalbaf (en persan : \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641) est un sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, monteur, producteur, acteur et directeur de la photographie iranien n\u00e9 le 29 mai 1957 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran (Iran). Ses filles, Samira et Hana Makhmalbaf, sont elles aussi r\u00e9alisatrices."@fr,
        "Mohsen Makhmalb\u0101f (persisch \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641\u200e; * 29. Mai 1957 in Teheran) ist ein iranischer Filmregisseur und Autor. Seine Filme wurden vielfach auf internationalen Filmfestivals aufgef\u00fchrt und erhielten viele anerkannte internationale Filmpreise."@de,
        "\u041c\u043e\u0445\u0441\u0435\u043d \u041c\u0430\u0445\u043c\u0430\u043b\u0431\u0430\u0301\u0444 (\u043f\u0435\u0440\u0441. \u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641\u200e, \u0440\u043e\u0434. 29 \u043c\u0430\u044f 1957 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d\u0435, \u0418\u0440\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438. \u041f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u0418\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0438 1979 \u0433. \u041f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u043d\u0430 4 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0437\u0430 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c. \u0412 \u0418\u0440\u0430\u043d\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b \u041c\u0430\u0445\u043c\u0430\u043b\u0431\u0430\u0444\u0430 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0442\u043e\u043c, \u0442\u0430\u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \u00ab\u041c\u0438\u0433 \u043d\u0435\u0432\u0438\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 (\u0425\u043b\u0435\u0431 \u0438 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043a)\u00bb \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d \u0441 1995 \u043f\u043e 1997 \u0433\u043e\u0434, \u00ab\u0412\u0440\u0435\u043c\u044f \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\u00bb \u0437\u0430\u043f\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d \u0441 1990 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438 \u0442. \u0434. \u041c\u0430\u0445\u043c\u0430\u043b\u0431\u0430\u0444, \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430\u043c, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043b\u044f\u0445 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445."@ru,
        "\u30e2\u30d5\u30bb\u30f3\u30fb\u30de\u30d5\u30de\u30eb\u30d0\u30d5\uff08\u0645\u062d\u0633\u0646 \u0645\u062e\u0645\u0644\u0628\u0627\u0641, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\uff1aMohsen Makhmalbaf, 1957\u5e745\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30e9\u30f3\u306e\u30c6\u30d8\u30e9\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u30fb\u811a\u672c\u5bb6\u30fb\u6620\u753b\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a4\u30e9\u30f3\u3067\u3082\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u76e3\u7763\u306e1\u4eba\u300220\u672c\u4ee5\u4e0a\u306e\u9577\u7de8\u6620\u753b\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3001\u300e\u30ab\u30f3\u30c0\u30cf\u30fc\u30eb\u300f\u306f\u30bf\u30a4\u30e0\u8a8c\u304c\u9078\u3076\u300c\u30d9\u30b9\u30c8\u6620\u753b100\u672c\u300d\u306b\u9078\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:67309249;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mohsen_Makhmalbaf>,
        <http://viaf.org/viaf/67309249>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mohsen_makhmalbaf.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mohsen_Makhmalbaf.
doremus_artist:cb08b0d2-644b-3a6d-bc50-2d2bc2886b25
owl:sameAs viaf:49648304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49648304>.
doremus_artist:ccb5ee50-4c41-3974-b850-79742a1b903f
owl:sameAs viaf:44613313; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44613313>.
doremus_artist:cce14e02-3c8b-3ad2-9d67-54d33e3975a5
    rdfs:comment
        "Ethel Barns (1874 \u2013 31 December 1948) was an English violinist, pianist and composer. She was born in London and entered the Royal Academy of Music at as a teenager, where she studied with Emile Sauret for violin, Ebenezer Prout for composition and Frederick Westlake for piano."@en;
    owl:sameAs viaf:48778881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ethel_Barns>,
        <http://viaf.org/viaf/48778881>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ethel_Barns_image_from_Bystander_Article_%22A_Woman_Composer%22_1907.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ethel_Barns.
doremus_artist:ce35aa0e-4863-31c1-b723-b3e11a00a98f
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Hugh MacPherson Wolff (born October 21, 1953, Neuilly-sur-Seine, France) is an American conductor. Born in France while his father was serving in the U.S. Foreign Service, Wolff spent his primary-school years in London. He received his higher education at Harvard and at Peabody Conservatory. Between Harvard and Peabody, he spent a year in Paris where he studied composition with Olivier Messiaen and conducting with Charles Bruck. At Peabody, he studied piano with Leon Fleisher. Wolff lives in Boston with his wife, the harpist and author Judith Kogan. They have three sons."@en,
        "Hugh Wolff (* 21. Oktober 1953 in Paris) ist ein US-amerikanischer Dirigent."@de,
        "Hugh Wolff est un chef d'orchestre am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Paris le 21 octobre 1953."@fr,
        "\u30d2\u30e5\u30fc\u30fb\u30a6\u30eb\u30d5\uff08Hugh Wolff, 1953\u5e7410\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85500972;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Wolff>,
        <http://viaf.org/viaf/85500972>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f1bc551-0a38-4ab8-900c-f8b3c2039e1e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugh_Wolff.
doremus_artist:ce4b729f-806c-33e1-be04-01762291e7ee
owl:sameAs viaf:102397959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102397959>.
doremus_artist:cfc715de-76c4-3ff7-9636-77df6db52015
owl:sameAs viaf:12447170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12447170>.
doremus_artist:d0608565-366b-3a13-a9c6-7b0fba9e0701
    owl:sameAs viaf:8277003;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8277003>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dc5531f9-e25d-4397-bb03-133f5f1d5ad9>.
doremus_artist:d0e4a3ba-4b4a-3440-8b39-a42d68e2dc90
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Red_Bay,_Alabama>;
    rdfs:comment
        """Lyman Corbitt "Mac" McAnally, Jr. (/\u02c8m\u00e6k\u0259n\u00e6li\u02d0/; born July 15, 1957) is an American country music singer-songwriter, session musician and record producer. In his career, he has recorded ten studio albums and eight singles. Two of his singles were hits on the Billboard Hot 100, and six more on the Hot Country Songs charts. His ninth chart entry came in late 2008-early 2009 as a guest vocalist on Kenny Chesney's Number One cover of his 1990 single "Down the Road". He has also produced for Sawyer Brown and Restless Heart, written several singles for other artists, and is a member of Jimmy Buffett's backing band, The Coral Reefer Band."""@en;
    owl:sameAs viaf:49425150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mac_McAnally>,
        <http://viaf.org/viaf/49425150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48e32ea6-e282-44ee-96a6-1ed5aeaa4023>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Mac_mcanally_and_jimmy_buffett.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mac_McAnally.
doremus_artist:d184c362-ef36-3f05-8c5a-5746ba48af2d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Medindie,_South_Australia>;
    dbp:deathPlace dbr:Colomars;
    rdfs:comment
        "Albert Lance (12 July 1925 \u2013 15 May 2013) was an Australian tenor, also holding French citizenship. He was Australia's principal tenor during the 1950s and later enjoyed a highly successful career in France. Lance made his American debut at the San Francisco Opera in 1961, in the creation of Norman Dello Joio's Blood Moon. He also appeared in Los Angeles and Philadelphia. In March 2011, the French opera community announced that Lance would be the first Australian to be the President of the Paris Opera Jubilee. Albert Lance died on 15 May 2013 in Colomars, France."@en,
        "Albert Lance (12 de julio de 1925 - 15 de mayo de 2013) fue un tenor australiano, tambi\u00e9n de ciudadan\u00eda francesa. Fue tenor principal de Australia durante la d\u00e9cada de 1950 y m\u00e1s tarde disfrut\u00f3 de una exitosa carrera en Francia."@es,
        "Albert Lance (Lancelot, Albert Ingram), n\u00e9 le 12 juillet 1925 \u00e0 Ad\u00e9la\u00efde (Australie), et mort \u00e0 Bellecombe-en-Bauges (en Savoie) le 15 mai 2013 est un t\u00e9nor lyrique fran\u00e7ais d'origine australienne, dont la carri\u00e8re s'est \u00e9tendue des ann\u00e9es 1950 aux ann\u00e9es 1970. Il est principalement connu pour ses interpr\u00e9tations de grands r\u00f4les d\u2019op\u00e9ras fran\u00e7ais. Il est appr\u00e9ci\u00e9 pour \u00absa voix chaude \u00e0 la projection puissante, sa diction claire [et] ses aigus virils\u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:44485533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Lance>,
        <http://viaf.org/viaf/44485533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Lance.
doremus_artist:d2a50ae3-020a-3eb7-9132-abbda5b46df6
owl:sameAs viaf:42032049; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42032049>.
doremus_artist:d2db4bb7-0d71-33c2-ae86-4749352f2569
owl:sameAs viaf:34663960; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34663960>.
doremus_artist:d2f14ffc-07d8-3c04-b75d-ec122e4f8afd
owl:sameAs viaf:27489573; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27489573>.
doremus_artist:d3a6636b-8db5-31a0-9a57-c2ae44c60c25
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>;
    rdfs:comment
        "Melba Doretta Liston (* 13. Januar 1926 in Kansas City, Missouri; \u2020 23. April 1999 in Inglewood) war eine US-amerikanische Jazzmusikerin (Posaune, Komposition, Arrangement)."@de,
        "Melba Doretta Liston (January 13, 1926 \u2013 April 23, 1999) was an American jazz trombonist, musical arranger, and composer. She was the first woman trombonist to play in big bands during the 1940s and 1960s."@en,
        "Melba Doretta Liston (Kansas City, 13 januari 1926 \u2013 Inglewood, 23 april 1999) was een Afro-Amerikaanse componiste, muziekpedagoge, jazz-tromboniste en arrangeur."@nl,
        "Melba Liston, n\u00e9e Melba Doretta Liston, le 13 janvier 1926 \u00e0 Kansas City dans l'\u00e9tat du Missouri (\u00c9tats-Unis) est une tromboniste, une compositrice et arrangeuse de jazz, et aussi de blues. Elle enseigna \u00e9galement la musique, le blues et le jazz. Elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 23 avril 1999 \u00e0 Los Angeles."@fr;
    owl:sameAs viaf:42025880;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melba_Liston>,
        <http://viaf.org/viaf/42025880>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90b5459b-6f1a-4dc7-a27a-9b26acda1ea3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melba_Liston.
doremus_artist:d42bc03a-dcf7-3c76-bfb8-7234fba94586
owl:sameAs viaf:155199191; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/155199191>.
doremus_artist:d4f49375-bedb-3035-b60b-872925ccd1f9
    rdfs:comment
        "Beethova Obas (born 1964) is a Haitian musician."@en,
        "Beethova Obas (n\u00e9 en 1964 en Ha\u00efti) est un guitariste et chanteur ha\u00eftien. Son p\u00e8re \u00e9tait le peintre Charles Obas, assassin\u00e9 en 1969 sous le r\u00e9gime Duvalier. Son pr\u00e9nom \u00ab Beethova \u00bb est une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Beethoven. Ses chansons sont engag\u00e9es politiquement, particuli\u00e8rement contre les politiciens et l'arm\u00e9e. Il remporte en 1988 le concours D\u00e9vouvertes RFI, dont le pr\u00e9sident est Manu Dibango. Il participe \u00e0 l'album Matebis avec le martiniquais Paulo Rosine et son groupe Malavoi. Son premier album Si parait en 1993."@fr;
    owl:sameAs viaf:54339619;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beethova_Obas>,
        <http://viaf.org/viaf/54339619>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beethova_Obas.
doremus_artist:d5a3f169-0319-3be4-a36b-387ada418a8b
owl:sameAs viaf:2045780; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2045780>.
doremus_artist:d5ccacde-455d-3a59-b460-08fc7272bfdf
owl:sameAs viaf:187405139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187405139>.
doremus_artist:d659671c-7e12-3bc4-8e8a-f7fb706572c6
owl:sameAs viaf:48445719; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48445719>.
doremus_artist:d7233c30-2848-39f0-855a-4f1f07a8e1d7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Aaron Sachs (* 4. Juli 1923 in New York City; \u2020 5. Juni 2014) war ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist (Tenor- und Altsaxophon), Fl\u00f6tist und Klarinettist, Bandleader und Komponist des Swing und des Modern Jazz."@de,
        "Aaron Sachs (July 4, 1923 \u2013 June 5, 2014) was an American jazz saxophone and clarinet player."@en;
    owl:sameAs viaf:67900202;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aaron_Sachs>,
        <http://viaf.org/viaf/67900202>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aaron-sachs1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aaron_Sachs.
doremus_artist:d7c42971-88e3-3ee0-994e-e28431b2d13e
owl:sameAs viaf:27277951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277951>.
doremus_artist:d7d88206-2a65-31aa-8771-7a576aeb61b1
    dbp:birthPlace res:Levallois-Perret;
    rdfs:comment
        "Jean Musy, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1947 \u00e0 Levallois-Perret, est un musicien, compositeur et arrangeur de chansons et de musiques de films. Il a enregistr\u00e9 plus d\u2019un millier de 45 tours et 150 albums, compos\u00e9 pr\u00e8s de 200 musiques de films et s\u00e9ries TV et de nombreuses chansons. Il a compos\u00e9 un op\u00e9ra, a illustr\u00e9 des po\u00e8mes de Stefan Zweig et Rainer Maria Rilke, \u00e9crit une fresque musicale inspir\u00e9e par la d\u00e9couverte des rouleaux de la Mer Morte."@fr;
    owl:sameAs viaf:103276347;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Musy>,
        <http://viaf.org/viaf/103276347>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Musy.
doremus_artist:d909835d-30f7-3e1a-9778-a0b890918d51
    dbp:birthPlace dbr:Terni;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        "Giulio Briccialdi (* 2. M\u00e4rz 1818 in Terni; \u2020 17. Dezember 1881 in Florenz) war ein italienischer Fl\u00f6tist, Komponist und Fl\u00f6tenbauer."@de,
        "Giulio Briccialdi (March 1/2, 1818 \u2013 December 17, 1881) was an Italian virtuoso flautist and composer, a technical innovator on his instrument and a professor of music. Briccialdi was born in Terni. His contributions include inventing the B-flat thumb key for the Boehm flute. He died in Florence."@en,
        "Giulio Briccialdi (Terni, 2 maart 1818, Florence, 17 december 1881) was een Italiaans fluitist, componist en verbeteraar van zijn instrument. Hij werd ook wel de Paganini van de fluit genoemd. Hij kreeg zijn eerste fluitlessen van zijn vader. Toen deze stierf werd de financi\u00eble situatie van het gezin precair. Om te voorkomen dat hij onder druk van zijn familie priester moest worden, liftte Briccialdo naar Rome. Hij werd er opgevangen door een zanger van de Sixtijnse Kapel. Hij studeerde vervolgens compositie aan de Academie Santa Cecilia in Rome terwijl hij de kost verdiende met zijn fluitspel. Vanaf 1836 werd hij leraar van de broer van de koning van Napels."@nl,
        "Giulio Briccialdi (Terni, 2 mars 1818 \u2013 Florence, 17 d\u00e9cembre 1881) est un fl\u00fbtiste et compositeur italien."@fr,
        "[[File:|thumb]]"@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u043b\u0438\u043e \u0411\u0440\u0438\u0447\u0447\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giulio Briccialdi; 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1818, \u0422\u0435\u0440\u043d\u0438 \u2014 17 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1881, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0442\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0411\u0440\u0438\u0447\u0447\u0430\u043b\u044c\u0434\u0438, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0439 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e\u043b\u0435 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0443\u0431\u0435\u0436\u0430\u043b \u0432 \u0420\u0438\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435. \u0422\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0441 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u043c \u0421\u0438\u043a\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041a\u0430\u043f\u0435\u043b\u043b\u044b \u0420\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ravagli). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b, \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u044b \u0438\u0437 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u0442\u0440\u0451\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0438 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:27255125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giulio_Briccialdi>,
        <http://viaf.org/viaf/27255125>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Briccialdi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giulio_Briccialdi.
doremus_artist:d943c13f-30c5-359c-8d55-d5e6c09736d9
owl:sameAs viaf:113388315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113388315>.
doremus_artist:da78fca8-240e-3a36-bce7-6c58a0c4a0ed
owl:sameAs viaf:71710537; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71710537>.
doremus_artist:daf2e489-ebdc-33ed-9c79-baf2658880f8
owl:sameAs viaf:33427938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33427938>.
doremus_artist:db37be66-8c26-3778-9bfc-10771e5b46af
    dbp:birthPlace dbr:Baku;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Doudarova. Veronika Borisovna Doudarova (en russe : \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430, en oss\u00e8te : \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b \u0411\u0430\u0440\u0438\u0441\u044b \u0447\u044b\u0437\u0433 \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u00e6), n\u00e9e le 5 d\u00e9cembre (22 novembre) 1916 \u00e0 Bakou (Empire russe) et morte le 15 janvier 2009 \u00e0 Moscou (Russie), est un chef d'orchestre sovi\u00e9tique et russe."@fr,
        "Veronika Borisovna Dudarova (Russian: \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430; Ossetian: \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u0430\u0442\u044b \u0411\u0430\u0440\u0438\u0441\u044b \u0447\u044b\u0437\u0433 \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u00e6; December 5 [O.S. November 22] 1916 \u2013 January 15, 2009) was a Soviet and later Russian conductor, the first woman to succeed as conductor of symphony orchestras in the 20th century. She became a conductor of the Moscow State Symphony Orchestra in 1947, and led this and other orchestras for sixty years. In 1991, she founded the Symphony Orchestra of Russia."@en,
        "Veronika Doedarova (Russisch: \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430) (Bakoe, 5 december 1916 - Moskou, 15 januari 2009) was een Russisch muziekdirigente. Zij werd in 1947 dirigente bij het Symfonisch Staatsorkest van Moskou en werd er in 1960 benoemd tot hoofddirigente en artistiek leidster. Zij verliet het orkest in 1992. Van 1991 tot bij haar dood leidde zij het Russisch Symfonisch Orkest, dat zij zelf gesticht had."@nl,
        "Weronika Borissowna Dudarowa (russisch \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0434\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430; * 22. Novemberjul./ 5. Dezember 1916greg. in Baku; \u2020 15. Januar 2009 in Moskau) war eine russische Dirigentin."@de,
        "\u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u0301\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u0443\u0434\u0430\u0301\u0440\u043e\u0432\u0430 (22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f [5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f] 1916, \u0411\u0430\u043a\u0443, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2011, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1977). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 \u0438\u043c. \u0413\u043b\u0438\u043d\u043a\u0438 (1980). \u0427\u043b\u0435\u043d \u041a\u041f\u0421\u0421 \u0441 1950 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0432 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430-\u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d0\u30af\u30fc\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30aa\u30bb\u30c1\u30a2\u7cfb\u306e\u65e7\u8cb4\u65cf\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u5730\u5143\u30d0\u30af\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30c3\u30b5\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021933\u5e74\u304b\u30891937\u5e74\u307e\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u306b\u9032\u3093\u3060\u5f8c\u30011939\u5e74\u304b\u30891947\u5e74\u307e\u3067\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u63ee\u79d1\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30021947\u5e74\u304b\u30891960\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u52a9\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u30011960\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u6607\u9032\u3057\u30011989\u5e74\u307e\u3067\u540c\u697d\u56e3\u3092\u76e3\u7763\u3057\u305f\u30021991\u5e74\u304b\u30892003\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30b7\u30a2\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u7d71\u7387\u3057\u3001\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306e\u5ea7\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34647349;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Veronika_Dudarova>,
        <http://viaf.org/viaf/34647349>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Veronika_Dudarova_conductor.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Veronika_Dudarova.
doremus_artist:db3a0417-c5ee-3a83-b234-0b54c513a9df
owl:sameAs viaf:64194811; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194811>.
doremus_artist:db96a89e-be1c-3ad4-8808-664187b6ebaf
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Staveley,_Derbyshire>;
    rdfs:comment
        "Celebre come turnista, ebbe anche una lunga carriera solista. \u00c8 anche produttore discografico. Nel 1975 il suo singolo Motor Bikin' si piazz\u00f2 alla posizione numero 14 delle classifiche inglesi."@it,
        "Chris Spedding (de son vrai nom Peter Robinson) est n\u00e9 le 17 juin 1944 \u00e0 Staveley, Derbyshire. C'est un guitariste anglais de jazz et de rock, plus connu comme musicien d'accompagnement que pour sa carri\u00e8re solo. D'apr\u00e8s AllMusic : \u00ab Spedding est l'un des guitaristes anglais les plus polyvalents et sa longue carri\u00e8re sur les deux continents, l'a amen\u00e9 \u00e0 toucher \u00e0 tous les styles de rock, tout en menant sporadiquement une carri\u00e8re solo. Le fait qu'il n'ait jamais acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9, sauf dans son Angleterre natale et un peu en Europe, ainsi que dans le milieu professionnel, provient plus d'un mauvais timing et de la malchance, que d'un manque de talent ou d'engagement de sa part. \u00bb"@fr,
        """Christopher John "Chris" Spedding (born Peter Robinson, 17 June 1944) is an English musician, singer, songwriter, multi-instrumentalist, composer, and record producer. In a career spanning more than 40 years, Spedding is best known for his studio session work. By the early 1970s, he had become one of the most sought-after session guitarists in England. Spedding has played on and produced many albums, and singles. He has also been a member of eleven rock bands: The Battered Ornaments, Frank Ricotti Quartet, King Mob, Mike Batt and Friends, Necessaries, Nucleus, Ricky Norton, Sharks, Trigger, and The Wombles."""@en,
        "Christopher John Spedding (* 17. Juni 1944) ist ein englischer Rock- und Fusiongitarrist, der am bekanntesten f\u00fcr seine Arbeit als Studiomusiker ist."@de,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441 \u0421\u043f\u0435\u0434\u0434\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Chris Spedding; \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440 \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d \u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Robinson; 17 \u0438\u044e\u043d\u044f 1944, \u0421\u0442\u044d\u0439\u0432\u043b\u0438, \u0414\u0435\u0440\u0431\u0438\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0421\u043f\u0435\u0434\u0434\u0438\u043d\u0433 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e \u043e\u0431\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043e\u043a\u0435\u0430\u043d\u0430, \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439-\u0442\u043e \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443, \u043d\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f (\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e Allmusic) \u043d\u0435 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u0430 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0443\u043f\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u044a\u044e\u043d\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b. \u0421\u0430\u043c\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0421\u043f\u0435\u0434\u0434\u0438\u043d\u0433\u0430, \u00abMotor Bikin'\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u043b \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c, \u043f\u043e\u043f\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432 UK Singles Chart (#14, 1985)."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30a1\u30fc\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b9\u30da\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Christopher John Spedding\u30011944\u5e746\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3001\u30c0\u30fc\u30d3\u30fc\u30b7\u30e3\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002 \u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6700\u3082\u6709\u80fd\u306a\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308a\u30011960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u73fe\u5728\u306b\u3044\u305f\u308b\u307e\u3067\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u80a1\u306b\u304b\u3051\u3066\u591a\u5f69\u306a\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34646990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Spedding>,
        <http://viaf.org/viaf/34646990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74023430-99ac-4517-b7a6-f0cf0120a47d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Spedding.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Spedding.
doremus_artist:dc47c1cc-8384-3304-a882-5a48f0860e98
owl:sameAs viaf:56788252; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56788252>.
doremus_artist:ddd32b56-e046-3978-95f5-e8f298a3f755
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Alessio Bax is an Italian classical pianist. Bax was born in 1977 in Bari, Italy, and graduated from the Bari conservatory at the age of 14.He won the Hamamatsu International Piano Competition in Japan at age 19 and the Leeds International Pianoforte Competition in 2000 after first participating in 1993. Bax was a member of the Chamber Music Society of Lincoln Center\u2019s CMS Two for three seasons, beginning in 2009. He also received the Avery Fisher Career Grant in 2009. He studied at Southern Methodist University near Dallas, Texas, where he is currently a faculty member of the university's Meadows School of the Arts. Bax is a Steinway Artist."@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e \u0411\u0430\u043a\u0441 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alessio Bax; \u0440\u043e\u0434. 1977, \u0411\u0430\u0440\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0438 \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u044b \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043c\u0443\u0440\u0440\u043e. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0416\u043e\u044d\u043b\u044f \u0422\u0438\u043e\u0439\u0435 \u0438 \u0432 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u041a\u0438\u0434\u0436\u0438 \u0443 \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0410\u0447\u0443\u043a\u0430\u0440\u0440\u043e, \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0412 1999 \u0433. \u0432\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0425\u0430\u043c\u0430\u043c\u0430\u0446\u0443, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 2000 \u0433. \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435. \u0423\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041e\u043b\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435, \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u0440\u0431\u044c\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:62643532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessio_Bax>,
        <http://viaf.org/viaf/62643532>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessio_Bax.
doremus_artist:de262ba2-a515-3680-83bd-b97725347ab9
owl:sameAs viaf:36337993; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36337993>.
doremus_artist:de413e34-0a45-3206-a087-f62a111173f9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bra,_Piedmont>;
    rdfs:comment
        "Giancarlo Chiaramello (born 18 February 1939) is an Italian composer, conductor and arranger. Born in Bra, in 1958 Chiaramello graduated in piano, composition and local poliphony at the Giuseppe Verdi Conservatory in Turin. He won two international competitions for young composers, the Francesco Ballo Prize in 1960 and the Ranieri of Monaco Award in 1962. Between sixties and seventies he was arranger for several pop and rock artists, and composed scores for many stage plays. Chiaramello scored several films and television series; in 1975 he won the Nastro d'Argento for Best Score for Luca Ronconi 's Orlando Furioso."@en;
    owl:sameAs viaf:7573490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giancarlo_Chiaramello>,
        <http://viaf.org/viaf/7573490>,
        <https://musicbrainz.org/artist/310e3813-2a59-442c-8c5c-6c65e5ee8ee4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giancarlo_Chiaramello.
doremus_artist:ded7a684-af34-38e6-a989-1d775b77a302
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Suzanne Delaire, dite Suzy Delair, est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 31 d\u00e9cembre 1917 dans le 18e arrondissement de Paris. Son r\u00e9pertoire s'\u00e9tend de la com\u00e9die au drame. Danseuse, chanteuse, son interpr\u00e9tation dans le film Quai des Orf\u00e8vres de la chanson Avec son tralala, de Francis Lopez, est rest\u00e9e dans les m\u00e9moires. \u00c0 la sc\u00e8ne, elle a jou\u00e9 fr\u00e9quemment dans des op\u00e9rettes de Jacques Offenbach (La P\u00e9richole, La Vie parisienne), d'Oscar et Johann Strauss p\u00e8re et fils (Les Trois valses), de Vanloo, Duval et Messager (V\u00e9ronique), etc."@fr,
        "Suzy Delair (* 31. Dezember 1916 in Paris; geb\u00fcrtig Suzanne Pierrette Delaire) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Suzy Delair (31 de dezembro de 1917) \u00e9 uma atriz francesa."@pt,
        "Suzy Delair (Parijs, 31 december 1916 of 1917) is een Franse actrice en zangeres. Delair speelde 34 filmrollen. Ze was een veelzijdig talent want ze was eveneens een begaafde zangeres en danseres. Haar acteerkunst kwam zowel in drama als komedie tot uiting. Op de sc\u00e8ne was ze vooral te zien in operettes."@nl,
        "Suzy Delair (born 31 December 1917) is a French actress and singer. She is one of the most famous movie stars of the French cinema and one of the earliest movie legends. Born in Paris, Delair acted in films directed by Henri-Georges Clouzot, Jean Dr\u00e9ville, Jean Gr\u00e9millon, Marcel L'Herbier, Christian-Jaque, Marcel Carn\u00e9, Luchino Visconti, Ren\u00e9 Cl\u00e9ment, and G\u00e9rard Oury. For several years, Delair was the companion of French film director Henri-Georges Clouzot."@en,
        "Suzy Delair; w\u0142a\u015bciwie Suzanne Pierrette Delaire (ur. 31 grudnia 1917 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka i piosenkarka. By\u0142a jedn\u0105 z najbardziej znanych gwiazd filmowych z kina francuskiego i jedn\u0105 z ostatnich legend kina. Wyst\u0119powa\u0142a w filmach re\u017cyserowanych przez takich tw\u00f3rc\u00f3w jak: Henri-Georges Clouzot, Jean Dr\u00e9ville, Jean Gr\u00e9millon, Marcel L'Herbier, Christian-Jaque, Marcel Carn\u00e9, Claude Autant-Lara, Luchino Visconti, Ren\u00e9 Cl\u00e9ment czy G\u00e9rard Oury. Przez kilka lat by\u0142a zwi\u0105zana z re\u017cyserem Henri-Georges Clouzotem."@pl,
        "\u0421\u044e\u0437\u0438 \u0414\u0435\u043b\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Suzy Delair, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0444\u0440. Suzanne Pierrette Delaire, 31 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1917, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:68469462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzy_Delair>,
        <http://viaf.org/viaf/68469462>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzy_Delair.
doremus_artist:dee6e6f8-88bd-3235-9908-d422c7513df8
owl:sameAs viaf:48143507; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48143507>.
doremus_artist:df2737cd-c42e-33b0-9983-da8a65f006c6
    dbp:birthPlace dbr:Kamień_Pomorski;
    dbp:deathPlace dbr:Rüdersdorf;
    rdfs:comment
        "Klausj\u00fcrgen Wussow (* 30. April 1929 in Cammin; \u2020 19. Juni 2007 in R\u00fcdersdorf bei Berlin) war ein deutscher Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        "Klausj\u00fcrgen Wussow (30 April 1929 \u2013 19 June 2007) was a German theatre- and television actor. Wussow was born in Cammin, Province of Pomerania, Weimar Germany (modern Kamie\u0144 Pomorski, Poland). His father was a teacher and cantor who died 1939 in the Second World War. Wussow had three brothers, an older and two younger (twins). His original career choice was to become a doctor. He couldn't become a doctor and so his new career choice was to become an actor. He started with the theatre. From 1964 until 1986 he was a member of the famous theatre Burgtheater in Vienna, Austria. He had an Austrian honorary citizenship and an Austrian Honorary Professor."@en;
    owl:sameAs viaf:56809297;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klausj\u00fcrgen_Wussow>,
        <http://viaf.org/viaf/56809297>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f1f53a4-09d3-4e32-aa68-230ab3df1a67>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wussow-tomb.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klausjürgen_Wussow.
doremus_artist:df51fda1-a719-33f3-89a5-6a500a5ea35b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springfield,_Ohio>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Quentin "Butter" Jackson (born January 13, 1909 in Springfield, Ohio; died October 2, 1976 in New York City) was an American jazz trombonist. In the early stage of his career he worked with Cab Calloway and was in the Duke Ellington Orchestra. Later he did notable work with Charles Mingus, Kenny Burrell, and others. On her album Dinah Sings Bessie Smith, Dinah Washington did a version of Bessie Smith's "Trombone Cholly" with Jackson on the horn, under the title "Trombone Butter"."""@en,
        "Quentin Leonard \u201eButter\u201c Jackson (* 13. Januar 1909 in Springfield/Ohio; \u2020 2. Oktober 1976 in New York City) war ein US-amerikanischer Jazz-Posaunist. Jackson erlernte das Posaunespiel von seinem Schwager Claude Jones. Er arbeitete 1930 mit Zack Whyte, 1931 mit McKinney's Cotton Pickers, von 1932 bis 1940 mit Don Redman's Orchestra, von 1940 bis 1948 mit Cab Calloway und dann mit Lucky Millinder."@de,
        "Quentin Leonard \u201eButter\u201c Jackson (Springfield (Ohio), 13 januari 1909 - New York City, 2 oktober 1976) was een Amerikaanse jazz-trombonist. Jackson leerde trombone spelen bij zijn zwager, Claude Jones. Hij werkte bij Zack Whyte (1930), McKinney's Cotton Pickers (1931), het orkest van Don Redman (1932-1940), Cab Calloway (1940-1948) en Lucky Millinder. Van 1949 tot 1960 was hij lid van het orkest van Duke Ellington, daarna toerde hij met de bigband van Quincy Jones en speelde hij bij Count Basie (1961-1962). Hij werkte bij bassist en bandleider Mingus en speelde mee op diens albums 'The Black Saint and Sinner Lady' en 'Mingus Mingus Mingus Mingus' (1963). Ook was hij in 1963 weer kort actief bij Ellington. Hij was lid van de bands van drummer Louie Bellson en Gerald Wilson en maakte in de l"@nl;
    owl:sameAs viaf:12501569;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Quentin_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/12501569>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc53fdfe-b0ea-434b-a376-4ad546638531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Quentin_Jackson.
doremus_artist:e0c2426a-cbc0-300f-abf4-f67d0c6e3456
    owl:sameAs n0:28111b60-b1aa-482a-8c6d-91f078039d92;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/28111b60-b1aa-482a-8c6d-91f078039d92>.
doremus_artist:e0dba4b3-cd84-3d05-8432-95e309f72970
    owl:sameAs viaf:24792739;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792739>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hikmet_imek.
doremus_artist:e1708968-65d5-3f5b-b546-d590ea97d15a
owl:sameAs viaf:21846231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21846231>.
doremus_artist:e32c0ec3-0467-3fa7-92b0-7488dbaa594d
    dbp:birthPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        """Manilal was born in Bankura and was taught to play sitar at the age of 5 by his father, the late Sangeetcharya Shri Gokul Nag. He made his first public appearance in the All India Music Conference of 1953, accompanied by Pt Samta Prasad on tabla. For the last six decades, he has been performing in "Akashvani " as well as "Doordarshan" and innumerable times in National Programme of Music & Akashvani Sangeet Sammelan since 1954. Manilal has trained 1000 students in his career and was attached to the Instrumental Music Division of ITC Sangeet Research Academy from 2005 to 2011."""@en;
    owl:sameAs viaf:31872136;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Manilal_Nag>,
        <http://viaf.org/viaf/31872136>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pandit_Manilal_Nag.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Manilal_Nag.
doremus_artist:e3734824-b5a0-322f-88e2-b342aebff964
owl:sameAs viaf:102761878; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102761878>.
doremus_artist:e3bf9753-4837-321b-a4f2-7d0125077512
    rdfs:comment
        "Richard Finch (Indianapolis (Indiana), 23 januari 1954) is een Amerikaanse componist en producent, en hij is \u00e9\u00e9n van de oprichters van de Amerikaanse KC and the Sunshine Band. Hij was in/voor deze band ook producent en bassist."@nl,
        "Richard Raymond Finch (born January 23, 1954) is an American composer, producer, engineer, and song arranger. He is best known as the co-founder, producer and former bass guitar player of KC and the Sunshine Band. Along with Harry Wayne Casey, he co-wrote six No. 1 Billboard Hot 100 hits."@en,
        "Richard Raymond Finch ou apenas Richard Finch (Indian\u00e1polis, Indiana, 23 de janeiro de 1954) \u00e9 um compositor, produtor, engenheiro e procurador musical. Ele \u00e9 mais conhecido como ser um dos fundadores, produtor e ex-baixista do KC and the Sunshine Band."@pt;
    owl:sameAs viaf:1722953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Finch_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/1431189>,
        <http://viaf.org/viaf/1722953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6754c93a-3ed2-415f-b75e-2fd743f11391>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Finch_(musician)>.
doremus_artist:e3d5c03f-5e33-3c1f-8d4f-a6f1a2c2fdef
    rdfs:comment
        "Robert Destain est un acteur et chanteur n\u00e9 le 1er octobre 1919 \u00e0 Paris et mort le 20 d\u00e9cembre 2010 \u00e0 Rodez."@fr;
    owl:sameAs viaf:42037471;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Robert_Destain>,
        <http://viaf.org/viaf/42037471>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Destain.
doremus_artist:e41f2a8f-0401-37c1-81e2-1b21c9c7e02a
owl:sameAs viaf:54413003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54413003>.
doremus_artist:e459fda5-d675-3b61-8451-3a348012ef65
owl:sameAs viaf:28782608; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28782608>.
doremus_artist:e61ed04c-6082-3a78-909e-db0db8be1907
    dbp:birthPlace dbr:Ronsdorf;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Biebrich_(Wiesbaden)>;
    rdfs:comment
        "Carl Almenr\u00e4der (* 3. Oktober 1786 in Ronsdorf (heute Wuppertal); \u2020 14. September 1843 in Biebrich) war ein deutscher Fagottist, Komponist und Instrumentenbauer."@de,
        "Carl Almenr\u00e4der (3 October 1786 in Ronsdorf (Wuppertal) \u2013 14 September 1846 in Biebrich) was a German performer, teacher and composer. The design of the modern bassoon owes a great deal to Almenr\u00e4der, who, assisted by the German acoustics researcher Gottfried Weber developed the 17-key bassoon whose range spanned four octaves."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Carl Almenr\u00e4der; 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1786, \u0420\u043e\u043d\u0441\u0434\u043e\u0440\u0444, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0412\u0443\u043f\u043f\u0435\u0440\u0442\u0430\u043b\u044f, \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1846, \u0411\u0438\u0431\u0440\u0438\u0445, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u0433\u043e\u0442\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. [[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]]\u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440, \u041a\u0430\u0440\u043b"@ru;
    owl:sameAs viaf:22459949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Almenr\u00e4der>,
        <http://viaf.org/viaf/22459949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Almenräder.
doremus_artist:e65ea717-d00a-3926-90e6-7686ced0a90b
owl:sameAs viaf:51967322; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51967322>.
doremus_artist:e69020f3-e430-378f-a90b-efd00d3fc831
    dbp:birthPlace dbr:Pennsylvania;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Bennington,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Barry Galbraith, de son vrai nom Joseph Barry Galbraith, n\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Pittsburgh en Pennsylvanie et mort le 13 janvier 1983 \u00e0 Burlington dans le Vermont, est un guitariste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Joseph Barry Galbraith (* 18. Dezember 1919 in Pittsburgh; \u2020 13. Januar 1983 in Bennington, Vermont) war ein US-amerikanischer Jazzgitarrist des Swing und Cool Jazz."@de,
        "Joseph Barry Galbraith (December 18, 1919, Pittsburgh, Pennsylvania - January 13, 1983, Bennington, Vermont) was an American jazz guitarist. Galbraith moved to New York City from Vermont in the early 1940s and found work playing with Babe Russin, Art Tatum, Red Norvo, Hal McIntyre, and Teddy Powell. He played with Claude Thornhill in 1941-42 and again in 1946-49 after serving in the Army. He did a tour with Stan Kenton in 1953."@en;
    owl:sameAs viaf:64191738;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Galbraith>,
        <http://viaf.org/viaf/64191738>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emil_Terry,_Lou_Mucci,_Eddie_Zandy,_Barry_Galbraith,_Bill_Barber,_Al_Langstaff,_and_Vahe_Takvorian,_Columbia_Pictures_studio,_New_York,_ca._Sept._1947_(William_P._Gottlieb_08581).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Galbraith.
doremus_artist:e6931369-1e39-33e4-85d5-7741b18f5e87
    dbp:birthPlace dbr:Liège;
    dbp:deathPlace dbr:City_of_Brussels;
    rdfs:comment
        "Adolphe (Alphonse) Mar\u00e9chal (26 September 1867 \u2013 1 February 1935) was a Belgian tenor whose career in the French and Italian repertoire took him to France and England."@en,
        "Adolphe Mar\u00e9chal, n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge (en Belgique) le 26 septembre 1867 et mort \u00e0 Bruxelles le 1er f\u00e9vrier 1935 est un t\u00e9nor belge dont la carri\u00e8re dans le r\u00e9pertoire fran\u00e7ais et italien l'ont emmen\u00e9 en France et en Angleterre."@fr;
    owl:sameAs viaf:59280184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adolphe_Mar\u00e9chal>,
        <http://viaf.org/viaf/59280184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adolphe_Maréchal.
doremus_artist:e6d1e66a-303c-3ddf-8ee9-ab83bed1d6df
    dbp:birthPlace dbr:Kazan;
    rdfs:comment
        "Irek Djavdatovitch Moukhamedov (\u0418\u0440\u0435\u043a \u0414\u0436\u0430\u0432\u0434\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u0435\u0434\u043e\u0432 en russe, Irek Mukhamedov en anglais) est un danseur russe d'origine tatare, n\u00e9 \u00e0 Kazan (alors en URSS), le 8 mars 1960. Il a fait ses classes \u00e0 l'\u00c9cole d'\u00c9tat chor\u00e9graphique de Moscou, affili\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre Bolcho\u00ef. En 1981, il a gagn\u00e9 le grand prix de la danse et la m\u00e9daille d'or au concours international de ballet \u00e0 Moscou et a int\u00e9gr\u00e9 le Bolcho\u00ef, o\u00f9 il est devenu le danseur le plus jeune \u00e0 jamais avoir dans\u00e9 Spartacus. En 1988, il remporte le prix Hans Christian Anderson, en tant que meilleur danseur du monde."@fr,
        "Irek Mukhamedov OBE (born March 8, 1960 in Kazan, USSR), is a Soviet-born ballet dancer of Tatar origin who has danced with the Bolshoi Ballet & the Royal Ballet He trained at the Moscow Choreographic Institute under the guidance of Alexander Prokofiev between 1970 and 1978. Upon graduation he joined the Classical Ballet Company, where he spent three years touring around the world. It was with this company that he first danced Romeo, a role that was to become one of his most acclaimed. In 1981 he won the Grand Prix and Gold Medal at the International Ballet Competition in Moscow and was immediately invited to join the Bolshoi Ballet as a principal dancer, where he not only became Grigorovich's favourite danseur but went to become the youngest man ever to dance the leading role in Spartacus"@en;
    owl:sameAs viaf:222217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irek_Mukhamedov>,
        <http://viaf.org/viaf/222217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irek_Mukhamedov.
doremus_artist:e6dc893f-b34b-3f0a-b20c-f25f7b48ee0d
    rdfs:comment
        "Levon Ambartsumian (Russian: \u041b\u0435\u0432\u043e\u0301\u043d \u0410\u043c\u0431\u0430\u0440\u0446\u0443\u043c\u044f\u0301\u043d; Armenian: \u053c\u0587\u0578\u0576 \u0540\u0561\u0574\u0562\u0561\u0580\u0571\u0578\u0582\u0574\u0575\u0561\u0576; born 1955) is an Armenian classical violinist and conductor. Levon Ambartsumian currently lives and works in Athens, Georgia, United States."@en;
    owl:sameAs viaf:85974499;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Levon_Ambartsumian>,
        <http://viaf.org/viaf/85974499>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Levon_Ambartsumian.
doremus_artist:e7848f5f-2d80-3372-b449-de553ede3d59
owl:sameAs viaf:22463355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22463355>.
doremus_artist:e7943979-c0db-3c7f-9022-a045d2a68562
    rdfs:comment
        "Yves Rault (1 August 1958 \u2013 16 September 1997) was a French pianist. He started to play the piano at age of six. From 1968 he lived in Saint-Jean-de-Luz where he studied with Ada Labeque until he entered the Conservatoire National Superieur de Musique de Paris: he completed his musical studies at the age of 17 winning a 1st Piano Prize (class of Yvonne Loriod) and a 1st Prize in Chamber Music (class of Genevi\u00e8ve Joy). Subsequently, he attended the master-classes of eminent musicians such as Vlado Perlemuter, Nikita Magaloff, Rafael Da Silva, Charles Rosen, Gy\u00f6rgy Seb\u00f6k, Paul Badura-Skoda and Claude Helffer."@en;
    owl:sameAs viaf:57994964;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yves_Rault>,
        <http://viaf.org/viaf/57994964>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yves_Rault.
doremus_artist:e9443843-7980-3cd8-abfa-29bb8284e967
    dbp:birthPlace dbr:Republic_of_Ireland;
    rdfs:comment
        "Bob Crowley (born 1952) is a theatre designer (scenic and costume), and theatre director."@en;
    owl:sameAs viaf:171037762;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Crowley>,
        <http://viaf.org/viaf/171037762>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Crowley.
doremus_artist:ea718a04-96db-3d25-ae96-cf3f1233e405
owl:sameAs viaf:12490249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12490249>.
doremus_artist:ea870a25-9e1c-34b8-8578-c87b2d330ae8
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Attualmente vive negli Stati Uniti e si esibisce in numerosi concerti, girando il mondo in frequenti tourn\u00e9e. Suo marito (dal 1992), Aleksej Kuznetsoff, \u00e8 anch'egli pianista e suo partner in duo pianistico."@it,
        "Valentina Lisitsa (* 11. Dezember 1973 in Kiew, Sowjetunion; ukrainisch \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u044f, dt. Transkription Walentyna Lyssyzja, wiss. Transliteration Valentyna Lysycja) ist eine ukrainischst\u00e4mmige Pianistin. Sie lebt zurzeit in den Vereinigten Staaten und gibt weltweit Konzerte. Ihr Ehepartner Alexei Kuznetsoff, mit dem sie einen Sohn hat, ist ebenfalls Pianist. Mit ihm tritt sie auch als Klavierduo auf."@de,
        "Valentina Lisitsa (Oekra\u00efens: \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u044f, Valentyna Lysytsya; Russisch: \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430) (Kiev, 11 december 1973) is een klassiek pianiste, geboren in Oekra\u00efne. Tegenwoordig woont zij in de Verenigde Staten en treedt ze wereldwijd op. Haar echtgenoot Aleksej Koeznetsov is ook pianist en haar partner bij vierhandig pianospelen."@nl,
        "Valentina Lisitsa (Ukrainian: \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u044f, translit. Valentyna Lysytsya; born 11 December 1973) is a Ukrainian-American virtuoso pianist who resides in North Carolina. Lisitsa is among the most frequently viewed pianists on YouTube \u2013 particularly of her recordings of Romantic Era virtuoso piano composers \u2013 including Franz Liszt, Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin and Sergei Rachmaninoff.  Lisitsa independently launched the beginnings of her career via social media, without initially signing to a tour promoter or record company."@en,
        "Valentina Lisitsa (ucraniano, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u044f; ruso, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430; (Kiev, Ucrania, 11 de diciembre de 1973) es una pianista profesional ucraniana asentada en Estados Unidos. Su marido, Alexei Kuznetsoff es tambi\u00e9n pianista y compa\u00f1ero en los duetos de piano. Actualmente Lisitsa es una de las representantes de la compa\u00f1\u00eda de pianos B\u00f6sendorfer. A partir de las manifestaciones Euromaid\u00e1n que propiciaron la huida del entonces presidente de Ucrania, Victor Yanukovich, Lisitsa manifest\u00f3 su apoyo al separatismo prorruso mediante su cuenta en Twitter."@es,
        "Valentina Lisitsa (ukrainien : \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u044f, translit. Valentina Lisitsya, russe : \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430) est une pianiste ukrainienne n\u00e9e \u00e0 Kiev le 11 d\u00e9cembre 1973 et habitant en Caroline du Nord. Cette artiste de niveau international a acquis sa renomm\u00e9e de fa\u00e7on originale par des vid\u00e9os post\u00e9es sur Youtube. En effet, malgr\u00e9 le fait qu'elle a remport\u00e9 en 1991 avec Alexei Kuznetsoff le prestigieux concours pour deux pianos de la Fondation Murray Dranoff (Miami - \u00c9tats-Unis), sa carri\u00e8re peinait \u00e0 d\u00e9coller, jusqu'\u00e0 ce qu'elle poste des vid\u00e9os gratuites sur Youtube afin de se faire conna\u00eetre. Plus tard, son mari et elle investiront leurs \u00e9conomies afin de produire un premier CD."@fr,
        "Valentina Lisitsa \u00e9 uma pianista cl\u00e1ssica Ucraniana, nascida em Kiev em 1973. Valentina vive actualmente na Carolina do Norte, EUA e \u00e9 casada com Alexei Kuznetsoff, que \u00e9 tamb\u00e9m pianista e seu parceiro em v\u00e1rios duetos."@pt,
        "Valentina Lisitsa, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u044f, Walentyna Lisica (ur. w 1973 r. w Kijowie) \u2013 ukrai\u0144ska pianistka. Aktualnie mieszka w Stanach Zjednoczonych. Jej m\u0119\u017cem jest pianista Aleksiej Kuzniecow, z kt\u00f3rym gra w duecie. Do tej pory nagra\u0142a sze\u015b\u0107 p\u0142yt dla Audiofon Records (w tym dwie z m\u0119\u017cem), recital ze skrzypaczk\u0105 Id\u0105 Haendel, DVD z dwudziestoma czterema etiudami Fryderyka Chopina, dzie\u0142a Franza Schuberta i Ferenca Liszta oraz p\u0142yt\u0119 zatytu\u0142owan\u0105 Black and Pink. Artystka wypromowa\u0142a si\u0119 przez portal YouTube. Gra na fortepianie marki B\u00f6sendorfer i jest twarz\u0105 tego przedsi\u0119biorstwa."@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430 (\u0440\u043e\u0434. 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1973, \u041a\u0438\u0435\u0432) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u0443 \u043d\u0430 YouTube, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0435\u043c\u0443 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 120 000 000 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u043e\u0432."@ru,
        "\u0641\u0627\u0644\u0646\u062a\u064a\u0646\u0627 \u0644\u064a\u0633\u064a\u062a\u0632\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Valentina Lisitsa) \u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0648\u0643\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629: \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u044f)) \u0648\u0647\u064a \u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0623\u0648\u0643\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1973 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0643\u064a\u064a\u0641 \u0641\u064a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0643\u0631\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u062a\u062d\u0627\u062f \u0627\u0644\u0633\u0648\u0641\u064a\u064a\u062a\u064a\u060c \u062a\u0642\u064a\u0645 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0641\u064a \u0643\u0627\u0631\u0648\u0644\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629."@ar,
        "\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u30fb\u30ea\u30b7\u30c3\u30c4\u30a1\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u0430\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041b\u0438\u0441\u0438\u0446\u044f\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u8ee2\u5199 Valentyna Lysytsya\u3001\u82f1\u5b57\u8868\u8a18 Valentina Lisitsa\u30011973\u5e7412\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u30fb\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u5171\u548c\u56fd\uff08\u73fe\uff1a\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\uff09\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u5728\u4f4f\u3057\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u592b\u306e\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30a4\u30fb\u30af\u30ba\u30cd\u30c4\u30a9\u30d5\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u30ea\u30b7\u30c3\u30c4\u30a1\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u30d9\u30fc\u30bc\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5\u30a1\u30fc\u793e\u88fd\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u611b\u7528\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66191180;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentina_Lisitsa>,
        <http://viaf.org/viaf/66191180>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valentina_Lisitsa_0421_1200x800.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentina_Lisitsa.
doremus_artist:ebc75048-eb09-33fb-a8f4-ee49ddc75161
owl:sameAs viaf:232509707; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232509707>.
doremus_artist:ec3558c5-800b-31a0-8352-e357f3aeb413
owl:sameAs viaf:49414601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49414601>.
doremus_artist:ece5ea5d-2e52-3fdc-9b08-b31f43f0c7a4
owl:sameAs viaf:164657226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/164657226>.
doremus_artist:ed3c8455-8c42-38fd-bcf0-26ecfc617117
    owl:sameAs viaf:69131508;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69131508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5856cb4-7db5-42e3-98e1-29e4d9db2394>.
doremus_artist:ed4c0f71-10c8-34c5-97d7-19e14588998a
    owl:sameAs viaf:15145542348696641285;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15145542348696641285>,
        <http://viaf.org/viaf/28467969>.
doremus_artist:ededde74-0314-31c4-9695-0c857acb822a
    owl:sameAs viaf:42177581;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42177581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dcd8e6a9-d381-411e-8db6-73991382fb78>.
doremus_artist:ee7594b1-a6a0-3e1b-a630-888e8ea4aed5
owl:sameAs viaf:10057539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10057539>.
doremus_artist:eeab9b91-76d7-3a65-bbe0-f3a0e9c3de65
    rdfs:comment
        "Paul Dwayne est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te de musique country francophone et anglophone. Il est natif de Bouctouche au Nouveau-Brunswick.Son style couvre un large r\u00e9pertoire en passant par le country swing-acadien, le pop-rock et le country traditionnel qu\u00e9b\u00e9cois et am\u00e9ricain. Il compte \u00e0 son actif 6 albums dont un de No\u00ebl et un en anglais.Portail de la musique country Portail de la musique country Portail du Canada Portail du Canada"@fr;
    owl:sameAs viaf:56861348;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Dwayne>,
        <http://viaf.org/viaf/56861348>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d209dcb5-c604-43b9-afad-28e7a4041a5c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Dwayne.
doremus_artist:eec4c352-d92c-3293-bc01-f1ada937cb03
    dbp:birthPlace res:Paris;
    dbp:deathPlace res:Versailles;
    rdfs:comment
        "Paul Joseph Guillaume Hillemacher est un pianiste et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 25 novembre 1852 \u00e0 Paris et mort \u00e0 Versailles le 13 ao\u00fbt 1933. Paul Hillemacher \u00e9tudie au Conservatoire de Paris dans la classe de Fran\u00e7ois Bazin. Second prix d'harmonie en 1870, premier accessit en Fugue deux ans plus tard, il remporte, en 1873 un Second Prix de Rome puis, en 1876, le  Premier Grand Prix de Rome avec sa cantate Judith."@fr;
    owl:sameAs viaf:24866068;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Hillemacher>,
        <http://viaf.org/viaf/24866068>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Hillemacher.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Paul_Hillemacher.
doremus_artist:eefc0180-3a54-3656-8cda-3ea0dc4eb10b
    dbp:birthPlace dbr:Czechoslovakia;
    rdfs:comment
        "Peter Breiner (born July 3, 1957 in Humenn\u00e9, in former Czechoslovakia, present day Slovakia) is a Slovak pianist, conductor, and composer. Breiner began to play and study the piano at age four. At age nine, he started to study at the Conservatory in Ko\u0161ice, Slovakia (where he studied piano, percussion, composition and conducting). He subsequently moved to Bratislava, Slovakia where he attended the Academy of Performing Arts continuing his composition studies under the tuition of Alexander Moyzes; he was graduated from the Academy in 1982. Peter Breiner is a passionate soccer player (left wing)."@en;
    owl:sameAs viaf:84213124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Breiner>,
        <http://viaf.org/viaf/84213124>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Breiner.
doremus_artist:ef70ef62-190c-3f77-893e-1018f8addd35
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    dbp:deathPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Jacques Loeillet (1685 \u2013 1748) was a Baroque-era composer and oboist. He was born in Ghent, Belgium, which was then part of the Spanish Netherlands, and baptised on 7 June 1685. He was the younger brother of Jean-Baptiste Loeillet. He composed works for oboe, violin and for string ensembles. He served as an oboist for the Elector in Bavaria, and later in Versailles for Louis XV. He returned to Ghent in 1746 and died there two years later on the 28th of November 1748."@en,
        "Jacques Loeillet (Gent, gedoopt 7 juli 1685 - Gent, 28 november 1746) was een Zuid-Nederlands hobo\u00efst, violist en componist. Hij stamde uit een bekende Gentse muzikantenfamilie en was werkzaam in M\u00fcnchen, Versailles, dan weer in M\u00fcnchen en ten slotte in Gent. Van Jacques Loeillet zijn fluitmuziek en een tweetal hoboconcerten bewaard gebleven."@nl,
        "Jacques L\u0153illet, baptis\u00e9 \u00e0 Gand le 7 juillet 1685 et mort \u00e0 Gand le 28 novembre 1748), est un compositeur et hautbo\u00efste belge de la p\u00e9riode baroque."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\uff08Jacques L\u0153illet, 1685\u5e74 - 1748\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u9818\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\uff08\u73fe\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\uff09\u306e\u30d8\u30f3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30d0\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30eb\u30a4\u30a8\uff08\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30eb\u30a4\u30a8\uff09\u306e\u5f1f\u3002\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u5f26\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u5408\u594f\u66f2\u3092\u907a\u3057\u305f\u3002\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u306b\u5bae\u5ef7\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u4ed5\u3048\u305f\u5f8c\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6\u3067\u30eb\u30a415\u4e16\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u30021746\u5e74\u306b\u30d8\u30f3\u30c8\u306b\u623b\u308a\u3001\u4f59\u751f\u3092\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39641085;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Loeillet>,
        <http://viaf.org/viaf/39641085>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Loeillet.
doremus_artist:f06facac-fdcf-3e2d-9219-b8b41d54b419
owl:sameAs viaf:34552883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34552883>.
doremus_artist:f19d92a2-14d5-3c21-9fb7-7a5ed73a164d
owl:sameAs viaf:44556266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44556266>.
doremus_artist:f22e49f1-6e39-31ca-b8e1-8bf6a6415b2c
owl:sameAs viaf:39568393; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568393>.
doremus_artist:f2d608ad-7b62-3bdf-9cb5-651c42cab3a7
    dbp:birthPlace dbr:Jerusalem;
    rdfs:comment
        "Hila Plitmann (born 1973, in Jerusalem) is a Grammy winning operatic soprano specializing in the performance of new works. She currently lives in London with her husband, composer Eric Whitacre, and their son."@en;
    owl:sameAs viaf:80186274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hila_Plitmann>,
        <http://viaf.org/viaf/80186274>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hila_Plitmann.
doremus_artist:f2d6a5a7-a3ba-37b6-acb9-0baea432fa13
owl:sameAs viaf:19972181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19972181>.
doremus_artist:f388501a-ec91-3c38-b2cc-39f56d005dad
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Lisa Ekdahl (* 29. Juli 1971 in Stockholm) ist eine schwedische Jazz-Pop-S\u00e4ngerin und Songwriterin."@de,
        "Lisa Ekdahl (Stockholm, 29 juli 1971) is een Zweedse popzangeres en songwriter. Ekdahl zingt pop en jazz. Met haar combinatie van Zweedse vispop en latin jazz heeft ze een eigen stijl in de Zweedse popmuziek ontwikkeld. Ze zingt vooral in het Zweeds, maar heeft ook diverse Engelstalige nummers en albums uitgebracht."@nl,
        """Lisa Ekdahl (born July 29, 1971 in H\u00e4gersten, Stockholm, Sweden) is a Swedish singer and song writer in popular music. She has so far released 10 albums, most of them in the Swedish language but some entirely in English. Her voice has been described as "child-like" and "soft, supple and smooth". Her Swedish lyrics have been praised."""@en,
        "Lisa Ekdahl (nacido el 29 de julio de 1971 en Estocolmo) es una cantante sueca, que utiliza preferentemente el ingl\u00e9s en sus trabajos jazz\u00edsticos y el sueco en los dem\u00e1s. Se caracteriza por un voz aguda y muy suave."@es,
        "Lisa Ekdahl (ur. 29 lipca 1971 w Sztokholmie) \u2013 szwedzka piosenkarka i kompozytorka."@pl,
        "Lisa Ekdahl est une chanteuse de jazz su\u00e9doise n\u00e9e le 29 juillet 1971 \u00e0 Stockholm en Su\u00e8de ; elle a grandi dans une petite ville appel\u00e9e Mariefred."@fr,
        "Lisa Ekdahl \u00e9 uma cantora, guitarrista e compositora sueca, nascida em 1971 na cidade de Estocolmo.Fez uma s\u00e9rie de \u00e1lbuns, com can\u00e7\u00f5es em sueco e pe\u00e7as de jazz em ingl\u00eas."@pt,
        """\u041b\u0438\u0301\u0441\u0430 \u042d\u043a\u0434\u0430\u043b\u044c (\u0448\u0432\u0435\u0434. Lisa Ekdahl; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u043f\u043e\u043f \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u0435 1994 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0438 \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b \u0441 \u043d\u0435\u0433\u043e, \u00abVem vet\u00bb, \u0432\u0437\u043e\u0440\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0447\u0430\u0440\u0442\u044b, \u0431\u0443\u0434\u0443\u0447\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 800 \u0442\u044b\u0441. \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0412 \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438 \u0438 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445. \u0412 2001 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0448\u0435\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c "Lisa Ekdahl sings Salvadore Poe", \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c. \u0421\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b "Olyckssyster" (2004) \u0438 "P\u00e4rlor av glas" (2006) \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0430 \u041b\u0438\u0441\u044b \u041b\u0430\u0440\u0441 \u0412\u0438\u043d\u043d\u0435\u0440\u0431\u0435\u043a\u043a."""@ru;
    owl:sameAs viaf:86430634;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Ekdahl>,
        <http://viaf.org/viaf/86430634>,
        <https://musicbrainz.org/artist/560c4706-0868-4c89-be8b-b26fb7754aba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lisa_Ekdahl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisa_Ekdahl.
doremus_artist:f4029bfb-dc02-386e-a00c-05460cb254b9
owl:sameAs viaf:28916175; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28916175>.
doremus_artist:f40d87b1-3979-35ad-82e8-09c22e47ddf7
owl:sameAs viaf:34648511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648511>.
doremus_artist:f4265390-6bd5-3f5e-9b7b-f39bb1a39fdb
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Cecilia Gasdia (* 14. August 1960 in Verona) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Cecilia Gasdia (Verona, 14 de Agosto de 1960), \u00e9 uma cantora soprano italiana. Cecilia iniciou a sua carreira de destaque, ao vencer o concurso Maria Callas na televis\u00e3o em 1980. Em 1985 cantou o Stabat Mater de Rossini, na cidade de Lisboa."@pt,
        "Cecilia Gasdia (n\u00e9e le 14 ao\u00fbt 1960 \u00e0 V\u00e9rone, en V\u00e9n\u00e9tie) est une soprano italienne.Elle a remport\u00e9 en 1980 la finale du 1er concours de chant t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 Maria Callas qui se d\u00e9roulait \u00e0 Milan en interpr\u00e9tant les airs O quante volte o quante de l'op\u00e9ra I Capuleti e i Montecchi et Casta diva de l'op\u00e9ra Norma, tous deux de Bellini.Elle \u00e9tait alors en quatri\u00e8me ann\u00e9e de chant au conservatoire de V\u00e9rone, \u00e9l\u00e8ve de la maestra Malatrasi, mais avait d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 en tant que choriste au festival estival de l'Ar\u00e8ne."@fr,
        "Cecilia Gasdia [t\u0283e\u02c8t\u0283i\u02d0lja \u0261a\u02c8zdi\u02d0a] (born August 14, 1960, Verona) is an Italian operatic soprano."@en;
    owl:sameAs viaf:114279892;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cecilia_Gasdia>,
        <http://viaf.org/viaf/114279892>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3f91da2b-129d-47ea-a099-476e836e2a76>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cecilia_Gasdia.
doremus_artist:f5ca9bba-3c82-33f2-af62-8adf36894bdf
owl:sameAs viaf:7431695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7431695>.
doremus_artist:f787d190-e741-3c06-8624-1dfa6e70a5a2
owl:sameAs viaf:33438385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33438385>.
doremus_artist:f7a25052-77e9-3498-97bd-a88a4a7f1c27
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Germantown,_Philadelphia>;
    rdfs:comment
        "Bruce Saylor (born April 24, 1946, Philadelphia, Pennsylvania) is an American composer."@en;
    owl:sameAs viaf:48077187;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Saylor>,
        <http://viaf.org/viaf/48077187>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bed33d6d-f98a-474d-af8a-db993135a883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Saylor.
doremus_artist:f8e190f6-8bf1-3f26-9b35-db8e479c8f66
    dbp:birthPlace dbr:Porto_Alegre;
    dbp:deathPlace dbr:São_Paulo;
    rdfs:comment
        "Elis Regina (vollst\u00e4ndiger Name: Elis Regina Carvalho Costa; * 17. M\u00e4rz 1945 in Porto Alegre, Brasilien; \u2020 19. Januar 1982 in S\u00e3o Paulo, Brasilien) war eine brasilianische S\u00e4ngerin."@de,
        "Elis Regina Carvalho Costa (Porto Alegre, 17 de mar\u00e7o de 1945  \u2014 S\u00e3o Paulo, 19 de janeiro de 1982) foi uma cantora brasileira. Conhecida por sua compet\u00eancia vocal, musicalidade, presen\u00e7a de palco, \u00e9 considerada por muitos cr\u00edticos a melhor cantora popular do Brasil a partir dos anos 1960 ao in\u00edcio dos anos 1980; para muitos, a melhor cantora brasileira de todos os tempos, comparada a cantoras como Ella Fitzgerald, Sarah Vaughan e Billie Holiday. Com os sucessos de Falso Brilhante (1975-1977) e Transversal do Tempo (1978), Elis Regina inovou os espet\u00e1culos musicais no pa\u00eds. Foi casada com Ronaldo B\u00f4scoli, com quem teve Jo\u00e3o Marcelo B\u00f4scoli (1970); a partir de 1972, casou-se com o pianista C\u00e9sar Camargo Mariano, com quem teve dois filhos: Pedro Camargo Mariano (1975) e Maria Rita Camargo Mar"@pt,
        "Elis Regina Carvalho Costa (Porto Alegre, 17 maart 1945 \u2013 S\u00e3o Paulo, 19 januari 1982) was een Braziliaans zangeres. Ze zong M\u00fasica Popular Brasileira. Qua zangstem, intensiteit en ook vanwege haar levenseinde wordt ze vergeleken met Janis Joplin. Ze overleed op 36-jarige leeftijd aan een overdosis coca\u00efne, slaapmiddelen en alcohol."@nl,
        """Elis Regina Carvalho Costa (Portuguese pronunciation: [e\u02c8lis \u0281e\u02c8\u0292in\u0250]; March 17, 1945 \u2013 January 19, 1982), popularly known as Elis Regina, was a Brazilian singer of popular and Jazz music. She became nationally renowned in 1965, after singing "Arrast\u00e3o" (composed by Edu Lobo and Vin\u00edcius de Moraes) in the first edition of TV Excelsior festival song contest, and soon joined O Fino da Bossa, a television program on TV Record. Elis was noted for her vocalization, as well as for her personal interpretation and performances in shows. She recorded several successful compositions, such as "Como nossos pais" (Belchior), "Upa Neguinho" (E. Lobo and Gianfrancesco Guarnieri), "Madalena" (Ivan Lins), "Casa no Campo" (Z\u00e9 Rodrix and Tavito), "\u00c1guas de Mar\u00e7o" (Tom Jobim), "Atr\u00e1s da porta" (Chico Buarque """@en,
        "Elis Regina Carvalho Costa (n\u00e9e le 17 mars 1945 \u00e0 Porto Alegre et morte le 19 janvier 1982 \u00e0 S\u00e3o Paulo) est l'une des chanteuses br\u00e9siliennes les plus populaires des ann\u00e9es 1960 et 1970 et l'une des plus grandes chanteuses de musique populaire de tous les temps."@fr,
        "Elis Regina Carvalho Costa, conocida popularmente como Elis Regina (Porto Alegre, 17 de marzo de 1945 \u2013 S\u00e3o Paulo, 19 de enero de 1982) fue una cantante brasile\u00f1a considerada una de las mayores representantes del g\u00e9nero musical conocido como MPB (m\u00fasica popular brasile\u00f1a). Su temprana muerte, a los 36 a\u00f1os, se debi\u00f3 a una sobredosis de coca\u00edna y alcohol, aunque se baraja la teor\u00eda de que habr\u00eda sido v\u00edctima de la dictadura imperante. Muchos cr\u00edticos, m\u00fasicos e int\u00e9rpretes la consideran una de las mejores cantantes de Brasil."@es,
        "Elis Regina Carvalho Costa, znana jako Elis Regina (ur. 17 marca 1945 w Porto Alegre, zm. 19 stycznia 1982) - brazylijska piosenkarka."@pl,
        "Interprete cardine della M\u00fasica Popular Brasileira (MPB), visse da protagonista tutta l'epoca d'oro della musica brasiliana sin dai primi anni sessanta, quando la rivoluzionaria bossa nova iniziava a imporsi anche all'estero. Elis domin\u00f2 la scena brasiliana fino alla fine degli anni settanta, attraversando tutta la fase pi\u00f9 delicata della storia brasiliana recente (compresa la dittatura militare)."@it,
        "\u042d\u043b\u0438\u0301\u0441 \u0420\u0435\u0436\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041a\u0430\u0440\u0432\u0430\u0301\u043b\u044c\u044e \u041a\u043e\u0301\u0441\u0442\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Elis Regina Carvalho Costa) (17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1945 \u2014 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1982), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e \u043a\u0430\u043a \u042d\u043b\u0438\u0301\u0441 \u0420\u0435\u0436\u0438\u0301\u043d\u0430 \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0431\u043e\u0441\u0441\u0430-\u043d\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. MPB, M\u00fasica Popular Brasileira). \u041e\u0441\u0442\u0430\u0451\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u044b."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30b9\u30fb\u30ec\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30ea\u30e7\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\uff08Elis Regina Carvalho Costa\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u8a9e\u3067\u306e\u767a\u97f3\u8868\u8a18\u306b\u6e96\u3058\u308b\u3068\u30a8\u30ea\u30b9\u30fb\u30d8\u30b8\u30fc\u30ca\u30011945\u5e743\u670817\u65e5 - 1982\u5e741\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u6b4c\u624b\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u30891970\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3067\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u5973\u6027\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u5f7c\u5973\u306e\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u306f\u3001\u5fc3\u8e8d\u3089\u305b\u308b\u6b4c\u58f0\u3068\u512a\u308c\u305f\u6291\u63da\u3092\u6301\u3061\u5408\u308f\u305b\u3066\u304a\u308a\u3001\u7279\u306b\u30a2\u30c3\u30d7\u30c6\u30f3\u30dd\u306a\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u306b\u5353\u8d8a\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u300cFurac\u00e3o\uff08\u30cf\u30ea\u30b1\u30fc\u30f3\uff09\u300d\u3084\u3001\u300cPimentinha\uff08\u30d4\u30e1\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\u30e3\u3001\u5c0f\u3055\u306a\u5510\u8f9b\u5b50\uff09\u300d\u3068\u3044\u3063\u305f\u611b\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elis_Regina>,
        <http://viaf.org/viaf/56797435>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0888209e-aaf6-43eb-9f1b-8490f249092d>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9e85a54-074c-4d29-a886-bcaaa9d44f9f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Casa_de_infância_de_Elis_Regina.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elis_Regina.
doremus_artist:fa8622c0-24d9-3cde-8681-7821fb054c37
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Portland,_Maine>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Cambridge,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "John Knowles Paine (* 9. Januar 1839 in Portland, Maine; \u2020 25. April 1906 in Cambridge, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Organist und Komponist. Er gilt als erster Amerikanischer Komponist der mit Orchesterkompositionen Ma\u00dfst\u00e4be setzte und auf sich aufmerksam machte. Mit Paine begann die Geschichte der klassischen amerikanischen Musik. Paine schrieb die erste gro\u00dfe amerikanische Komposition die in Europa aufgef\u00fchrt wurde (Messe in D, Berlin) au\u00dferdem wurde seine Sinfonie Nr 2. als erste Sinfonie in der Geschichte Amerikas im Verlag \u201eArthur P. Schmidt of Boston\u201c ver\u00f6ffentlicht. Dar\u00fcber hinaus war er daf\u00fcr verantwortlich, dass die Orgelwerke Johann Sebastian Bachs ihren Weg nach Amerika fanden und dort regelm\u00e4\u00dfig aufgef\u00fchrt wurden. Im Gegensatz zu seinem gro\u00dfen Vorbild Bach, war John"@de,
        "John Knowles Paine (January 9, 1839 \u2013 April 25, 1906) was the first American-born composer to achieve fame for large-scale orchestral music. The senior member of a group of composers collectively known as the Boston Six, Paine was one of those responsible for the first significant body of concert music by composers from the United States. The Boston Six's other five members were Amy Beach, Arthur Foote, Edward MacDowell, George Chadwick, and Horatio Parker."@en,
        "John Knowles Paine (n\u00e9 le 9 janvier 1839 \u00e0 Portland dans le Maine - d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 25 avril 1906 \u00e0 Cambridge dans le Massachusetts), est le premier compositeur natif des \u00c9tats-Unis \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 pour sa musique symphonique. Il s'est form\u00e9 en Europe, a \u00e9tudi\u00e9 l'orgue, l'orchestration et la composition en Allemagne pendant trois ans. Apr\u00e8s son retour aux \u00c9tats-Unis il s'installe \u00e0 Boston en 1861, il devient membre de la facult\u00e9 de Harvard. Il fut l'une des figures dominantes de la sc\u00e8ne musicale de Boston, et avec un groupe d'autres compositeurs connus sous le nom d'\u00c9cole de Boston, Paine fut l'un des principaux initiateurs de la premi\u00e8re importante s\u00e9rie de concerts de musique des \u00c9tats-Unis. Les cinq autres \u00e9taient George Chadwick, Horatio Parker, Arthur Foote, Edward MacDowell et Am"@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041d\u043e\u0443\u043b\u0437 \u041f\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Knowles Paine; 9 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1839 \u2014 25 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1906) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0443 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0412\u0435\u0440\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432 1861 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 43 \u043b\u0435\u0442. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436\u0435\u043c \u0427\u0435\u0434\u0443\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e\u043c \u0424\u0443\u0442\u043e\u043c, \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a-\u0414\u043e\u0443\u044d\u043b\u043b\u043e\u043c, \u042d\u043c\u0438 \u0411\u0438\u0447 \u0438 \u0413\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e \u041f\u0430\u0440\u043a\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0443\u044e \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u0435\u0441\u0442\u0451\u0440\u043a\u0443 \u2014 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0432\u043d\u0451\u0441\u0448\u0438\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u0410\u0437\u0430\u0440\u0430\u00bb, \u0434\u0432\u0435 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u00ab\u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0439 \u041f\u0451\u0442\u0440\u00bb \u0434\u043b\u044f \u0445\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ce\u30a6\u30eb\u30ba\u30fb\u30da\u30a4\u30f3 \uff08John Knowles Paine, 1839\u5e741\u67089\u65e5 - 1906\u5e744\u670825\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u3088\u3063\u3066\u304a\u305d\u3089\u304f\u521d\u3081\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u56fd\u5185\u3067\u540d\u58f0\u3092\u535a\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u30cf\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u97f3\u697d\u5b66\u90e8\u306e\u958b\u7956\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3067\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8bfa\u5c14\u65af\u00b7\u4f69\u56e0\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Knowles Paine\uff0c1839\u5e741\u67089\u65e5\uff0d1906\u5e744\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5230\u6b27\u6d32\u5b66\u4e60\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u5b9a\u5c45\u4e8e\u6ce2\u58eb\u987f\uff0c\u5e76\u5728\u54c8\u4f5b\u5927\u5b66\u4efb\u6559\uff0c\u6210\u4e3a\u7f8e\u56fd\u672c\u571f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u97f3\u4e50\u6559\u6388\u3002\u4f69\u56e0\u5728\u7f8e\u56fd\u65e9\u671f\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u7684\u5730\u4f4d\u5341\u5206\u91cd\u8981\uff0c\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u548c\u6559\u5b66\u6d3b\u52a8\u5bf9\u7f8e\u56fd\u97f3\u4e50\u7684\u53d1\u5c55\u6709\u6df1\u8fdc\u7684\u5f71\u54cd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:19872817;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Knowles_Paine>,
        <http://viaf.org/viaf/19872817>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6b515940-5ccb-4838-b053-2e62770cae72>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnKPaine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Knowles_Paine.
doremus_artist:faa187e0-feef-35c9-98b3-8bf3031d1000
owl:sameAs viaf:27258246; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27258246>.
doremus_artist:fac4e0eb-bd85-3ded-92cc-87c6029c38ba
    rdfs:comment
        "Horace Coignet (13 May 1735 - 29 August 1821) was a French amateur violinist, singer and composer. He was active in Lyons as a pattern-designer and dealer in embroidered goods, as an official clerk and as musical director of the city from 1794. He became the music instructor to the Duchesse d'Aumont in Paris (at the same time serving as corresponding member of the Lyons Academy), and later returned to Lyons where he served on the directorial board of the conservatory. He was known as a gifted violinist, and composed harpsichord pieces, romances, a set of Trois duos concertants de violon et fugues, a revolutionary hymn for the Rousseau celebration at Lyons (14 October 1794) and some theatrical music (including an opera comique, Le medicin de l'amour, and an overture to La Harpe's Melanie.) "@en;
    owl:sameAs viaf:29797161;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horace_Coignet>,
        <http://viaf.org/viaf/29797161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horace_Coignet.
doremus_artist:fb012f20-6ae3-30e9-afa3-2842560aed5b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Pest,_Hungary>;
    dbp:deathPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        """Ede Poldini (13 June 1869 \u2013 28 June 1957) was a Hungarian composer of the late romantic / early modern period. Famous in Hungary for writing many operas, he became internationally famous when Fritz Kreisler transcribed his piano piece "La poup\u00e9e valsante" for violin. Poldini is best known for his miniature piano pieces, such as "La poup\u00e9e valsante", given wider audience in Fritz Kreisler's transcription, "Arlequinades", "Morceaux pittoresques", "Episodes \u00e0 la cour", "Images", and "Moments musicaux". "Marionettes" were seven piano pieces that he later orchestrated."""@en;
    owl:sameAs viaf:51876355;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ede_Poldini>,
        <http://viaf.org/viaf/51876355>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ede_Poldini.
doremus_artist:fb07638c-1f30-36f4-911c-1c541ac7c009
    dbp:birthPlace dbr:Odisha;
    rdfs:comment
        "Mira Nair (* 15. Oktober 1957 in Bhubaneswar, Orissa) ist eine indische Filmregisseurin, deren Wahlheimat New York ist. Ihr Deb\u00fct-Spielfilm Salaam Bombay! gewann die Cam\u00e9ra d\u2019Or, den Regiepreis f\u00fcr den besten Deb\u00fctfilm, beim Cannes Film Festival und wurde auch f\u00fcr einen Oscar nominiert."@de,
        "Mira Nair (Rourkela, 15 oktober 1957) is een Indiase regisseur en producent. Ze is de oprichtster van het productiebedrijf Mirabai Films en staat bekend om haar films en documentaires die zich focussen op de culturele en socio-economische aspecten van de Indiase samenleving. Ze won in 2001 de Gouden Leeuw voor Monsoon Wedding."@nl,
        "Mira Nair (born 15 October 1957) is an Indian American filmmaker based in New York City. Her production company, Mirabai Films, specializes in films for international audiences on Indian society, whether in the economic, social or cultural spheres. Among her best known films are Mississippi Masala, The Namesake, the Golden Lion-winning Monsoon Wedding and Salaam Bombay!, which was nominated for the Academy Award for Best Foreign Language Film."@en,
        "Mira Nair (ur. 15 pa\u017adziernika 1957 w Rourkela), indyjska re\u017cyserka, scenarzystka, oraz producentka filmowa. Studiowa\u0142a na uniwersytecie w Delhi. W wieku 19 lat wyjecha\u0142a do Stan\u00f3w Zjednoczonych, gdzie rozpocz\u0119\u0142a studia na Uniwersytecie Harvarda. Karier\u0119 filmow\u0105 zacz\u0119\u0142a od film\u00f3w dokumentalnych, w pe\u0142nym metra\u017cu debiutowa\u0142a w 1988. Salaam Bombay! zosta\u0142 w nast\u0119pnym roku nominowany do Oscara dla najlepszego filmu zagranicznego. W 1991 powstaje Mississippi Masala z Denzelem Washingtonem, obraz nawi\u0105zuj\u0105cy do wydarze\u0144 rozgrywaj\u0105cych si\u0119 w Ugandzie pod rz\u0105dami Idi Amina."@pl,
        "Mira Nair (\u00cdndia, 15 de outubro de 1957) \u00e9 uma cineasta e cr\u00edtica liter\u00e1ria Indiana radicada nos Estados Unidos."@pt,
        "Mira Nair es una directora de cine de la India nacida el 15 de octubre de 1957."@es,
        "Mira Nair, n\u00e9e le 15 octobre 1957 \u00e0 Bhubaneshwar (Odisha), est une r\u00e9alisatrice indo-am\u00e9ricaine. Sa soci\u00e9t\u00e9 de production, Mirabai Films, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les films, r\u00e9serv\u00e9 au public international, abordant la soci\u00e9t\u00e9 indienne, que ce soit dans les domaines \u00e9conomiques, sociaux ou culturels. Parmi ses films les plus connus sont Mississippi Masala, Le Mariage des moussons, laur\u00e9at du Lion d'or \u00e0 la Mostra de Venise et Salaam Bombay !, nomm\u00e9 pour l'Oscar du meilleur film en langue \u00e9trang\u00e8re."@fr,
        "\u041c\u0438\u0440\u0430 \u041d\u0430\u0438\u0440 (Mira Nair, 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0411\u0445\u0443\u0431\u0430\u043d\u0435\u0448\u0432\u0430\u0440, \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c, \u0441\u043e \u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u2014 \u0420\u0443\u0440\u043a\u0435\u043b\u0430, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041e\u0440\u0438\u0441\u0441\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u0645\u064a\u0631\u0627 \u0646\u0627\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Mira Nair) \u0648\u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c\u0629 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0647\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1957 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0631\u0648\u0631\u0643\u064a\u0644\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u060c \u062a\u0644\u0642\u062a \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u062f\u0644\u0647\u064a \u0648\u062b\u0645 \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0647\u0627\u0631\u0641\u0627\u0631\u062f \u0648\u0623\u062e\u0631\u062c\u062a \u0641\u0644\u0645 \u0633\u0644\u0627\u0645 \u0628\u0648\u0645\u0628\u0627\u064a \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1988 \u0648\u0641\u0627\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u064a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0648\u0631\u0634\u062d \u0644\u0646\u064a\u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0628\u0644\u063a\u0629 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u062c\u0627\u064a\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0648\u0631\u0634\u062d\u062a \u0644\u0646\u064a\u0644 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628 \u0648 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0641\u064a\u0631 \u0648\u0643\u0645\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0644\u0645\u062a \u0646\u0648\u0637 \u0628\u0627\u062f\u0645\u0627 \u0628\u0647\u0648\u0634\u0627\u0646 \u0645\u0646 \u0631\u0626\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0628\u0631\u0627\u062a\u064a\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0627\u062a\u064a\u0644 \u0648\u0623\u062e\u0631\u062c\u062a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0623\u062e\u0631\u0649 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0641\u0627\u0646\u064a\u062a\u064a \u0641\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0631\u064a\u0633 \u0648\u064a\u0630\u0631\u0633\u0628\u0648\u0646 \u0648 \u0641\u0644\u0645 \u0646\u064a\u0645\u0633\u064a\u0643 \u0648 \u0623\u0645\u064a\u0644\u064a\u0627."@ar,
        "\u30df\u30fc\u30e9\u30fc\u30fb\u30ca\u30fc\u30a4\u30eb\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aMira Nair, \u30d2\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u8a9e\uff1a\u092e\u0940\u0930\u093e \u0928\u093e\u092f\u0930, 1957\u5e7410\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u7c73\u62c9\u00b7\u5948\u5152\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aMira Nair\uff0c\u5370\u5ea6\u8a9e\uff1a\u092e\u0940\u0930\u093e \u0928\u093e\u092f\u0930\uff0c1957\u5e7410\u670815\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u65bc\u5370\u5ea6\u7684\u5370\u5ea6\u88d4\u5973\u6027\u5c0e\u6f14\uff0c\u5c0e\u6f14\u6709\u6578\u90e8\u63a2\u8a0e\u5370\u5ea6\u53ca\u7f8e\u570b\u6587\u5316\u7684\u7d00\u9304\u7247\u53ca\u96fb\u5f71\uff0c\u4f8b\u5982\u8fd1\u5e74\u4f5c\u54c1\u300a\u540c\u540d\u4e4b\u4eba\u300b\uff0c\u4e26\u6210\u7acb\u6709\u4e00\u9593\u96fb\u5f71\u88fd\u4f5c\u516c\u53f8\uff08Mirabai Films\uff09\u3002\u76ee\u524d\u5728\u7d10\u7d04\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u5927\u5b78\u64d4\u4efb\u52a9\u7406\u6559\u6388\u3002\u4e26\u4ee5\u65c5\u5c45\u7d10\u7d04\u3001\u70cf\u5e72\u9054\u7b49\u5730\u7684\u7d93\u9a57\u9032\u884c\u62cd\u651d\uff0c\u4e26\u65bc\u70cf\u5e72\u9054\u574e\u5e15\u62c9\u7c4c\u5efa\u96fb\u5f71\u5b78\u6821\u3002 \u7c73\u62c9\u5948\u5152\u65bc\u5370\u5ea6\u5fb7\u91cc\u5927\u5b78\u4fee\u7fd2\u793e\u6703\u5b78\u671f\u9593\u53c3\u52a0\u5287\u5718\u4e26\u6210\u70ba\u6f14\u54e1\uff0c\u5f8c\u65bc19\u6b72\u6642\u7372\u5f97\u734e\u5b78\u91d1\u524d\u5f80\u7f8e\u570b\u54c8\u4f5b\u5927\u5b78\uff0c\u8d77\u5148\u62cd\u651d\u7d00\u9304\u7247\uff0c\u76f4\u52301988\u5e74\u63a8\u51fa\u5176\u9996\u90e8\u96fb\u5f71 \u300a\u65e9\u5b89\uff0c\u5b5f\u8cb7\uff01\u300b\uff08Salaam Bombay!\uff09 \uff0c\u4ee5\u672c\u7247\u7372\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u5c08\u9580\u9812\u767c\u7d66\u767c\u884c\u9996\u90e8\u96fb\u5f71\u7684\u512a\u79c0\u5c0e\u6f14\u4e4b\u91d1\u651d\u5f71\u6a5f\u734e\uff0c\u540c\u6642\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5916\u8a9e\u7247\u734e\u63d0\u540d\u53ca\u91d1\u7403\u734e\u6700\u4f73\u5916\u8a9e\u7247\u734e\u63d0\u540d\u3002 \u5c0e\u6f14\u4f5c\u54c1\u6709\u300a\u5bc6\u897f\u897f\u6bd4\u99ac\u85a9\u62c9\u300b\uff08Mississippi Masala\uff09\u3001\u300a\u820a\u611b\u65b0\u6b61\u4e00\u5bb6\u89aa\u300b\uff08The Perez Family\uff09\u3001\u300a\u96e8\u5b63\u7684\u5a5a\u79ae\u300b\uff08Monsoon Wedding\uff09\u3001\u300a\u6d6e\u83ef\u65b0\u4e16\u754c\u300b\uff08Vanity Fair\uff09\u3001\u300a\u540c\u540d\u4e4b\u4eba\u300b\uff08Namesake\uff09\u7b49\u96fb\u5f71\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117657879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mira_Nair>,
        <http://viaf.org/viaf/117657879>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MN_main.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mira_Nair.
doremus_artist:fb285ee0-5965-3671-8fb9-3bfef5454ec1
    rdfs:comment
        "Roberto Tiranti (Rob Tyrant), n\u00e9 \u00e0 G\u00eanes le 10 d\u00e9cembre 1973, est un chanteur italien, leader du groupe de m\u00e9tal italien Labyrinth depuis 1998. Il est \u00e9galement bassiste et chanteur du groupe \u00ab 999 Police Tribute \u00bb et membre du quatuor vocal \u00ab Batti Becchi \u00bb. Depuis 2012, il est le chanteur et bassiste du groupe progressif \u00ab Mangala Vallis \u00bb et participe, apr\u00e8s avoir enregistr\u00e9 sur l'album, au spectacle fran\u00e7ais Excalibur.\u2191 n\u00e9 avec l'exp\u00e9rience Anne de Bretagne (com\u00e9die musicale) d'Alan Simon"@fr;
    owl:sameAs viaf:295884344;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roberto_Tiranti>,
        <http://viaf.org/viaf/295884344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/547428be-d04e-45ad-a045-3647da3a53eb>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Labyrinth_-_Rob_Tyrant-Roberto_Tiranti_-_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roberto_Tiranti.
doremus_artist:fb627aac-892a-3f2b-aab7-2880a7a203b2
    dbp:birthPlace dbr:Gossel;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Schleswig,_Schleswig-Holstein>;
    rdfs:comment
        "Johann Nicolaus (auch: Nikolaus) Hanff (* 25. September 1663 in Gossel; \u2020 Weihnachten 1711 in Schleswig ) war ein deutscher Organist und Komponist der Norddeutschen Orgelschule."@de,
        "Johann Nikolaus Hanff (25 September 1663 \u2013 25 December 1711) was a North German organist and composer. Hanff was born in Wechmar in Thuringia and worked in Eutin, Hamburg and Schleswig. While in Hamburg, Hanff taught harpsichord and composition to the young Johann Mattheson for four years. Mattheson was to become a composer, music theorist and close friend of George Frideric Handel (who almost killed Handel in a duel)."@en,
        "Johann Nikolaus Hanff (n\u00e9 \u00e0 Gossel le 25 septembre 1663 - mort \u00e0 Schleswig le 25 d\u00e9cembre 1711) est un organiste allemand de la p\u00e9riode baroque. Il a eu pour \u00e9l\u00e8ve Johann Mattheson."@fr;
    owl:sameAs viaf:74037740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Nikolaus_Hanff>,
        <http://viaf.org/viaf/74037740>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Nikolaus_Hanff.
doremus_artist:fdaf3e90-69b0-3270-a976-b0b3ac6148eb
    owl:sameAs viaf:165932082;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165932082>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Artur_Ruciski.
doremus_artist:ffdd8901-11fd-3392-98ec-5b998937f6de
owl:sameAs viaf:42161695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42161695>.
