@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.

doremus_artist:00845463-f733-3e1c-b73a-3710d16601ab
    dbp:birthPlace dbr:Turin;
    rdfs:comment
        "Margherita Rinaldi (born 12 January 1935) is an Italian lyric soprano, primarily active in the 1960s and 1970s. Rinaldi was born in Turin, Italy, and completed her music studies in Rovigo. She won a voice competition in Spoleto and made her debut there in 1958 in the title role of Lucia di Lammermoor. Her debut at La Scala in Milan came the following year as Sinaide in Rossini's Mos\u00e8 in Egitto. Rinaldi sang at most of the major opera houses in Italy, in roles such as Amina in La sonnambula, Adina in L'elisir d'amore, Norina in Don Pasquale and especially Gilda in Rigoletto. She also excelled in operas by Mozart and Cimarosa."@en,
        "Margherita Rinaldi (n\u00e9e le 12 janvier 1935 \u00e0 Turin) est une soprano italienne, particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire lyrique italien et fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:66661558;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margherita_Rinaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/66661558>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Margherita_Rinaldi.
doremus_artist:0166cdec-638d-3cdd-aba5-dce157d0b552
    dbp:birthPlace dbr:Bologna;
    dbp:deathPlace dbr:Bologna;
    rdfs:comment
        "Vincenzo Maria Righini (22 January 1756 \u2013 19 August 1812) was an Italian composer, singer and kapellmeister."@en,
        "Vincenzo Maria Righini (Bolonia, 22 de enero de 1756 \u2013 19 de agosto de 1812) fue un compositor, cantante y maestro de capilla italiano. En 1776 compuso la m\u00fasica de Il convitato di pietra, una de las primeras \u00f3pera sobre el mito de Don Juan."@es,
        "Vincenzo Righini (* 22. Januar 1756 in Bologna; \u2020 19. August 1812 ebenda) war ein italienischer Komponist und Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Vincenzo Righini, n\u00e9 le 22 janvier 1756 \u00e0 Bologne o\u00f9 il est mort le 19 ao\u00fbt 1812, est un professeur de chant et compositeur italien d'op\u00e9ras napolitains."@fr;
    owl:sameAs viaf:61813991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincenzo_Righini>,
        <http://viaf.org/viaf/61813991>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3bc3f0ca-12ab-446d-95e1-deebd60ea92f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vincenzo_Righini_by_Friedrich_Wilhelm_Bollinger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vincenzo_Righini.
doremus_artist:0170a01d-472b-324e-a303-b711db6e72a5
owl:sameAs viaf:305420227; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305420227>.
doremus_artist:01aaa43f-f777-339d-abc7-82164c066c01
owl:sameAs viaf:42050086; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42050086>.
doremus_artist:023da016-6a3e-32d2-a50d-ce4c9896f5a0
owl:sameAs viaf:46971727; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971727>.
doremus_artist:025a6ee1-d93f-3ec7-b9c3-32aadbda9513
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Karol Beffa, n\u00e9 le 27 octobre 1973 \u00e0 Paris, est un compositeur, pianiste et universitaire franco-suisse, d'origine polonaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:80217571;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Karol_Beffa>,
        <http://viaf.org/viaf/80217571>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37683ec6-cf07-4b6c-b488-408c939acbfa>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Karol_Beffa.
doremus_artist:0276f5da-5dcc-3adc-9748-b3dd84b3bcd6
owl:sameAs viaf:42024224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024224>.
doremus_artist:02f42a20-fe1d-3d6d-ac78-138f08fadc07
owl:sameAs viaf:79206594; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79206594>.
doremus_artist:02f8e4cb-4da1-389f-ac0e-62be7a1482f8
    dbp:birthPlace dbr:Valenciennes;
    rdfs:comment
        "\u00c9ric Mouquet (born 1960 in Valenciennes, France), is the co-founder of the band Deep Forest. He won a Grammy Award in 1995, and a World Award for best world music album. The other half of Deep Forest is Michel Sanchez. Mouquet has composed and produced for different artists such as Josh Groban (Closer), (Awake), Ana Torroja (Mecano), Mell (Japan), Chitose Hajime (Japan), Sa Dingding (Deep China)."@en,
        "\u00c9ric Mouquet (n\u00e9 \u00e0 Valenciennes, le 19 mars 1960) est l'un des deux compositeurs du groupe Deep Forest."@fr,
        """\u042d\u0440\u0438\u043a \u041c\u0443\u043a\u0435 (\u0440\u043e\u0434. 19 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1960 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0430\u043b\u0430\u043d\u0441\u044c\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f), \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Deep Forest.\u0412 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0432 1995 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438 World Music Awards \u0437\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0435 \u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u0421\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441. \u041c\u0443\u043a\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043a\u0430\u043a Josh Groban, Awake, Ana Torroja, Mell, Chitose Hajime, Sa Dingding. \u0412 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b \u0441 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c Deep Projects. \u0412 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u042d\u0440\u0438\u043a \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432: 
*  Deep Brasil (2008) 
*  Deep Africa (2013) 
*  Deep China 
*  Deep Sky 
*  Deep India"""@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30e0\u30fc\u30b1\uff08Eric Mouquet\u30011960\u5e743\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5317\u90e8\u3001\u30f4\u30a1\u30e9\u30f3\u30b7\u30a8\u30f3\u30cc\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u30fb\u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30c8\u306e\u8a2d\u7acb\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85637581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Mouquet>,
        <http://viaf.org/viaf/85637581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f5349890-5dc4-4cbd-8dfa-445294136bcd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eric_Mouquet_at_Deep_India_Concert_(Jim_Ankan_Deka_photography).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Éric_Mouquet.
doremus_artist:031976bc-2afd-3878-a49a-80bf99f9169b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Burlingame,_California>;
    rdfs:comment
        "Jung-Ho Pak (born February 4, 1962 in Burlingame, California) is an American symphony conductor. He was Artistic Director of the San Diego Symphony and of the New Haven Symphony Orchestra, of which he is now Conductor Emeritus. He was Music Director of the Diablo Ballet and the NEXT Generation Chamber Orchestra. He was artistic director of the now-defunct Orchestra Nova San Diego. Pak guest conducts internationally in Europe, Asia and Latin America. He is the Director of the Cape Cod Symphony Orchestra, as well as musical director of the World Youth Symphony Orchestra and the director of orchestras at the Interlochen Center for the Arts."@en;
    owl:sameAs viaf:231352921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jung-Ho_Pak>,
        <http://viaf.org/viaf/231352921>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jung-Ho_Pak.
doremus_artist:040a408c-44a2-3d49-b927-9916dc6a8fee
owl:sameAs viaf:75267309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/75267309>.
doremus_artist:04922f5c-2de9-3c83-9b6a-ac2037177322
    dbp:birthPlace dbr:Cologne;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Walter Kraft (Cologne, 9 June 1905 \u2013 Amsterdam, 9 May 1977) was a German organist and composer, best known for his remarkably long tenure (almost half a century, 1926\u201372) at the Marienkirche, L\u00fcbeck. During this tenure, Kraft, who had been a student of Paul Hindemith in Berlin, revived the practice of evening concerts of sacred works. Such concerts, collectively called Abendmusik, had been regularly given by his predecessors at the church, notably Dietrich Buxtehude and Franz Tunder; but they had ceased in 1810, mainly due to the dislocation caused to northern Germany by the Napoleonic wars."@en,
        "Walter Wilhelm Johann Kraft (* 9. Juni 1905 in K\u00f6ln; \u2020 9. Mai 1977 in Amsterdam) war ein deutscher Organist und Komponist."@de;
    owl:sameAs viaf:69196644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Kraft>,
        <http://viaf.org/viaf/69196644>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a254810e-ff5a-4ddb-8c32-a076fbcb3236>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Kraft.
doremus_artist:070d32d7-6317-3fe7-84a5-650fc18858be
owl:sameAs viaf:32074913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32074913>.
doremus_artist:07f5667b-856e-3c4c-a8b9-cc6146d3aa27
    owl:sameAs viaf:84670080;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84670080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d99e9341-ba99-4a35-b423-5288cd471145>.
doremus_artist:0820d9b7-a354-38f1-ac6f-09164302fe01
    dbp:birthPlace dbr:Villafranca_di_Verona;
    rdfs:comment
        "Alberto Nos\u00e8 (born 1979) is an Italian pianist."@en,
        "Alberto Nos\u00e8 (ur. 18 listopada 1979 w Villafranca di Verona) \u2013 w\u0142oski pianista."@pl,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u041d\u043e\u0437\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Alberto Nos\u00e8; \u0440\u043e\u0434. 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u0412\u0438\u043b\u043b\u0430\u0444\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430-\u0434\u0438-\u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0418\u043c\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u043e \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u041f\u0435\u0442\u0440\u0443\u0448\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0440\u0438\u0443\u0441\u0430. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440-\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u041c\u0430\u0443\u0440\u0438\u0446\u0438\u043e \u041f\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0438, \u041b\u0443\u0438 \u041b\u043e\u0440\u0442\u0438, \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u044f \u041f\u0435\u0440\u0430\u0439\u0438, \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0411\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430-\u0421\u043a\u043e\u0434\u044b \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:78994506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alberto_Nos\u00e8>,
        <http://viaf.org/viaf/78994506>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alberto_Nosè.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alberto_Nosè.
doremus_artist:08e8eabc-ddab-326e-bab2-8e7b50e91b73
    dbp:birthPlace dbr:Bergen;
    dbp:deathPlace dbr:Bergen;
    rdfs:comment
        "Harald Sigurd Johan S\u00e6verud (* 17. April 1897 in Bergen; \u2020 27. M\u00e4rz 1992 ebenda) war ein norwegischer Komponist."@de,
        "Harald Sigurd Johan S\u00e6verud (17 April 1897\u201327 March 1992) was a Norwegian composer. He is most known for his music to Henrik Ibsen's Peer Gynt, Rondo Amoroso, and the Ballad of Revolt (Norwegian: Kjempevisesl\u00e5tten). S\u00e6verud wrote nine symphonies and a large number of pieces for solo piano. He was a frequent guest conductor of his own works with the Bergen Philharmonic Orchestra."@en,
        "Harald Sigurd Johan S\u00e6verud (Bergen, 17 april 1897 - aldaar, 27 maart 1992) was een Noors componist."@nl,
        "Harald S\u00e6verud est un compositeur et chef d'orchestre norv\u00e9gien n\u00e9 \u00e0 Bergen le 17 avril 1897 et mort dans la m\u00eame ville le 27 mars 1992. S\u00e6verud est surtout connu pour la musique de Peer Gynt (1947) sur le texte de Henrik Ibsen, le Rondo Amoroso, ou la Ballade de la r\u00e9volte. Il a \u00e9crit neuf symphonies ainsi qu'un grand nombre de morceaux pour piano."@fr,
        "\u0425\u0430\u0301\u0440\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0421\u0435\u0301\u0432\u0435\u0440\u0443\u0434 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Harald S\u00e6verud; 17 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1897, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d \u2014 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1992, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0438\u0434\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u043f\u044c\u0435\u0441\u0435 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0418\u0431\u0441\u0435\u043d\u0430 \u00ab\u041f\u0435\u0440 \u0413\u044e\u043d\u0442\u00bb (1947, \u043d\u0435 \u043f\u0443\u0442\u0430\u0442\u044c \u0441 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u0446\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d\u0430 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0413\u0440\u0438\u0433\u0430) \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0440\u043e\u043d\u0434\u043e\u00bb \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u00ab\u0411\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u044b \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u00bb (\u043d\u043e\u0440\u0432. Kjempevisesl\u00e5tten), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u043f\u043b\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043e\u043b\u0438 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0446\u0435\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043a\u043a\u0443\u043f\u0430\u0446\u0438\u0438. \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0443\u0434 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432. \u0427\u0430\u0441\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441 \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30cf\u30e9\u30fc\u30eb\u30fb\u30b7\u30b0\u30fc\u30eb\u30fb\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bb\u30fc\u30f4\u30a7\u30eb\u30fc\uff08Harald Sigurd Johan S\u00e6verud, 1897\u5e744\u670817\u65e5 \u2013 1992\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3057\u3070\u3057\u3070\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3001\u81ea\u4f5c\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u30029\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3084\u5927\u91cf\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u54c8\u62c9\u5c14\u00b7\u897f\u53e4\u5c14\u5fb7\u00b7\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8428\u5f17\u9c81\u5fb7\uff08\u632a\u5a01\u8bed\uff1aHarald Sigurd Johan S\u00e6verud  \uff0c1897\u5e744\u670817\u65e5\uff0d1992\u5e743\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u632a\u5a01\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\u3002\u5148\u540e\u5728\u5351\u5c14\u6839\u548c\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\u97f3\u4e50\uff0c\u540e\u957f\u671f\u5728\u5351\u5c14\u6839\u751f\u6d3b\u548c\u521b\u4f5c\uff0c\u5e76\u4efb\u5351\u5c14\u6839\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u7684\u5ba2\u5ea7\u6307\u6325\u3002\u7eb3\u7cb9\u5165\u4fb5\u632a\u5a01\u540e\uff0c\u4ed6\u79ef\u6781\u53c2\u4e0e\u53cd\u6cd5\u897f\u65af\u6597\u4e89\u3002\u665a\u5e74\u83b7\u5f97\u8bb8\u591a\u8363\u8a89\uff0c\u5e76\u88ab\u632a\u5a01\u738b\u5ba4\u5c01\u4e3a\u9a91\u58eb\u3002\u8428\u5f17\u9c81\u5fb7\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u632a\u5a0120\u4e16\u7eaa\u6700\u91cd\u8981\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ed6\u7684\u97f3\u4e50\u98ce\u683c\u4ee5\u65b0\u53e4\u5178\u4e3b\u4e49\u4e3a\u57fa\u7840\uff0c\u878d\u5408\u8fdb\u632a\u5a01\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u548c\u4e30\u5bcc\u7684\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u8272\u5f69\uff0c\u5177\u6709\u5f3a\u70c8\u7684\u4e2a\u4eba\u7279\u8272\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69121601;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harald_S\u00e6verud>,
        <http://viaf.org/viaf/69121601>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e80c7d8c-7b50-4b33-ad11-8bfdd54f8db6>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harald_Sæverud_(1897_-_1992)_(7649099682).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harald_Sæverud.
doremus_artist:0a4b33cf-3e65-38a7-9328-bc486b126836
    dbp:birthPlace dbr:Ireland;
    dbp:deathPlace dbr:Ireland;
    rdfs:comment
        "Liam Clancy (Carrick-on-Suir, 2 september 1935 - 4 december 2009) was een Ierse traditionele zanger en gitarist. Met zijn broers Tommy Clancy, Patrick Clancy en Tommy Makem maakte hij deel uit van de populaire groep The Clancy Brothers and Tommy Makem. Liam was de jongste van The Clancy Brothers. Hij groeide op in Carrick-on-Suir, County Tipperary, Ierland. Clancy overleed op 4 december 2009."@nl,
        """William "Liam" Clancy (2 September 1935 \u2013 4 December 2009) (Irish: Liam Mac Fhlannchadha) was an Irish folk singer and actor from Carrick-on-Suir, County Tipperary. He was the youngest and last surviving member of the influential folk group the Clancy Brothers, who are regarded as Ireland's first pop stars. They recorded 55 albums, achieved global sales of millions and appeared in sold-out concerts at such prominent venues as Carnegie Hall and the Royal Albert Hall."""@en;
    owl:sameAs viaf:67388695;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Liam_Clancy>,
        <http://viaf.org/viaf/67388695>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a8b67e28-baf1-4159-ba2e-c203f2d2ae83>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Odetta_&_Liam.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Liam_Clancy.
doremus_artist:0abeb351-a083-32f2-8887-0034bc1e86fe
    dbp:birthPlace res:Villamar;
    rdfs:comment
        "Antonello Salis est un accord\u00e9oniste, pianiste, et compositeur de jazz italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:14971062;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antonello_Salis>,
        <http://viaf.org/viaf/14971062>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd0466d3-4de0-4970-8c5a-fab5d3ef7bdc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonello_Salis.
doremus_artist:0ba162e6-2493-3de0-a182-559cd316239c
owl:sameAs viaf:49062334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49062334>.
doremus_artist:0c11bc15-9141-3f85-9575-1c7bb62f5008
    rdfs:comment
        "Alexander M. Schweitzer (* 7. April 1964 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher katholischer Theologe und Kirchenmusiker."@de,
        "Alexander M. Schweitzer (born 7 April 1964 in Frankfurt am Main) is a German theologian and musician."@en;
    owl:sameAs viaf:29226720;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_M._Schweitzer>,
        <http://viaf.org/viaf/29226720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alexander_M._Schweitzer>.
doremus_artist:0d3493ff-b0f9-35c3-bc75-1adfc0150cd2
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2007) \u062c\u064a\u0631\u0648\u0645 \u062f\u064a\u0641\u062f \u0643\u064a\u0631\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Jerome David Kern) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u062c\u064a\u0631\u0648\u0645 \u0643\u064a\u0631\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d \u062a\u064a\u0646\u0624\u0646\u0628\u062a\u0644\u0644 \u0644\u0644\u064a\u0627 \u0639\u0644\u064a \u0645\u062f\u062f"""@ar,
        "Jerome David Kern (* 27. Januar 1885 in New York; \u2020 11. November 1945 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Jerome David Kern (27 de enero de 1885 \u2013 11 de noviembre de 1945) fue un popular compositor estadounidense.Escribi\u00f3 m\u00e1s de 700 canciones y m\u00e1s de 100 partituras completas para programas y pel\u00edculas en una carrera que dur\u00f3 desde 1902 hasta su muerte. En 1933, Kern se mud\u00f3 a Hollywood y empez\u00f3 a trabajar en m\u00fasica para filmes pero continuaba trabajando en los espect\u00e1culos de Broadway. Su \u00faltimo trabajo en Broadway fue la no muy exitosa Very Warm For May en 1939: la partitura inclu\u00eda otro cl\u00e1sico CERN-Hammerstein, \u201cAll The Things You Are\u201d."@es,
        """Jerome David Kern (January 27, 1885 \u2013 November 11, 1945) was an American composer of musical theatre and popular music. One of the most important American theatre composers of the early 20th century, he wrote more than 700 songs, used in over 100 stage works, including such classics as "Ol' Man River", "Can't Help Lovin' Dat Man", "A Fine Romance", "Smoke Gets in Your Eyes", "All the Things You Are", "The Way You Look Tonight", "Long Ago (and Far Away)" and "Who?". He collaborated with many of the leading librettists and lyricists of his era, including George Grossmith Jr., Guy Bolton, P. G. Wodehouse, Otto Harbach, Oscar Hammerstein II, Dorothy Fields, Johnny Mercer, Ira Gershwin and E. Y. Harburg."""@en,
        "Jerome David Kern (Nova Iorque, 27 de janeiro de 1885 \u2014 11 de novembro de 1945) foi um premiado compositor americano de m\u00fasica popular. Escreveu cerca de 700 can\u00e7\u00f5es e mais de cem trilhas completas para espet\u00e1culos e filmes em uma carreira que durou de 1902 at\u00e9 sua morte em 1945. No ano seguinte foi indicado postumamente ao Oscar pela can\u00e7\u00e3o All Through the Day, em co-autoria com Oscar Hammerstein II, para o filme Centennial Summer."@pt,
        "Jerome David Kern (ur. 27 stycznia 1885 w Nowym Jorku, zm. 11 listopada 1945 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor muzyki rozrywkowej. Pierwszych lekcji gry na fortepianie udziela\u0142a mu matka.W 1902 uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie w New York College of Music, w 1903 studiowa\u0142 prywatnie teori\u0119 muzyki i kompozycj\u0119 w Heidelbergu. W latach 1904\u201311 pracowa\u0142 w Nowym Jorku jako song-plugger (popularyzator piosenek)."@pl,
        "Jerome Kern Jerome Kern est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 27 janvier 1885 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 11 novembre 1945 \u00e0 New York. Il a compos\u00e9 plus de 700 chansons de sc\u00e8ne, dont plusieurs devenues des classiques. Il est \u00e9galement l'auteur de com\u00e9dies musicales et de nombreuses musiques de film."@fr,
        "\u0414\u0436\u0435\u0301\u0440\u043e\u043c \u0414\u044d\u0301\u0432\u0438\u0434 \u041a\u0435\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jerome David Kern; 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1885 \u2014 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 700 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442. \u0415\u0433\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430 \u00ab\u041f\u043b\u0430\u0432\u0443\u0447\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30ab\u30fc\u30f3\uff08Jerome David Kern\u30011885\u5e741\u670827\u65e5 - 1945\u5e7411\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u306e\u5287\u4e2d\u66f2\u3092\u624b\u304c\u3051\u3001\u6570\u3005\u306e\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u30fb\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:196726;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerome_Kern>,
        <http://viaf.org/viaf/196726>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8fb64b2e-db8b-4579-ad08-f324ef1bf494>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerome_Kern.
doremus_artist:0df76065-c364-3f1a-9682-61eff724ad4a
owl:sameAs viaf:84121082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84121082>.
doremus_artist:0f2d518c-984a-357a-8078-cb0cb00a110e
    rdfs:comment
        "Carl Halvor H\u00f8gset (born 3rd november 1941) is a Norwegian lecturer, musician and choral conductor. H\u00f8gset holds degrees in language and musicology from the University of Oslo, 1974, as well as voice and choral conducting from the Norwegian Academy of Music, 1976. He was a student of the composer Knut Nystedt. In 1971, H\u00f8gset founded the chamber choir Grex Vocalis, where he conducts to this day. In 2012 he was appointed, for the second time, conductor of the Norwegian Student Choral Society (first time 1982\u20131985). He has also previously conducted the Norwegian Youth Choir (1987\u20132003)."@en;
    owl:sameAs viaf:23712518;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_H\u00f8gset>,
        <http://viaf.org/viaf/23712518>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Høgset.
doremus_artist:0f6cabdf-16f1-36bc-a4ae-387b058a80a8
owl:sameAs viaf:19074387; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19074387>.
doremus_artist:112f78de-1895-347e-8f10-622c616142b9
    dbp:birthPlace dbr:Varna;
    dbp:deathPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Dobri Christow (bulg. \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432; * 14. Dezember 1875 in Warna; \u2020 23. Januar 1941 in Sofia) war ein bedeutender bulgarischer Komponist; er komponierte vor allem Kirchen- und Orchestermusik. Christow schloss 1903 am Prager Konservatorium unter Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k ab. Darauf kehrte er nach Bulgarien zur\u00fcck und half bei der Entwicklung der bulgarischen Musikkultur; er nutzte dabei zahlreiche Elemente der bulgarischen Folklore."@de,
        "Dobri Hristov (Bulgarian: \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432; 14 December 1875 \u2013 23 January 1941) was one of the major Bulgarian composers of the 20th century. He wrote mainly choral music, as well as some church music and music for the orchestra."@en,
        "\u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 (\u0431\u043e\u043b\u0433. \u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u0418\u0432\u0430\u043d\u043e\u0432 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432; 14 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1875, \u0412\u0430\u0440\u043d\u0430 \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1941, \u0421\u043e\u0444\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u043e\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0445\u043e\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30c9\u30fc\u30d6\u30ea\u30fb\u30d5\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\uff08\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u8a9e\uff1a\u0414\u043e\u0431\u0440\u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18\uff1aDobri (Dobre)\u3000Hristov (Christov) (Khristov)\u30011875\u5e7412\u670814\u65e5 - 1941\u5e741\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u540c\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30eb\u30ca\u51fa\u8eab\u3002 1900\u5e74\u304b\u30891903\u5e74\u307e\u3067\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b6\u30fc\u30af\u306b\u5b66\u3073\u3001\u5e30\u56fd\u5f8c\u306f\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u306e\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u7236\u3068\u3057\u3066\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u7b49\u3067\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u5408\u5531\u97f3\u697d\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u4f5c\u66f2\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u6c11\u8b21\u306e\u53ce\u96c6\u306b\u3082\u5c3d\u529b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6b63\u6559\u4f1a\u8056\u6b4c\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u6570\u591a\u304f\u3001\u30d6\u30eb\u30ac\u30ea\u30a2\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u30ed\u30b7\u30a2\u6b63\u6559\u4f1a\u306a\u3069\u3067\u3082\u305d\u306e\u8056\u6b4c\u304c\u6b4c\u308f\u308c\u305f\u308a\u9332\u97f3\u3055\u308c\u305f\u308a\u3059\u308b\u4e8b\u306f\u5c11\u306a\u304f\u306a\u3044\u3002 1912\u5e74\u304b\u30891928\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u3001\u30d5\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u306f\u300c\u4e03\u8056\u4eba\u58f0\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\uff08The Seven Saints Vocal Ensemble\uff09\u300d\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u300c\u4e03\u8056\u4eba\u300d\u306b\u540c\u540d\u306e\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u6307\u63ee\u8005\u306b\u3082\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u3053\u308c\u3089\u306e\u5408\u5531\u56e3\u30fb\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u305f\u3081\u306b\u3082\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u6b63\u6559\u4f1a\u8056\u6b4c\u304c\u4f5c\u66f2\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74037045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dobri_Hristov>,
        <http://viaf.org/viaf/74037045>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2ba4d2ab-c0f5-4356-9d86-4caff2bb7b79>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dobri_Hristov.
doremus_artist:113885c5-f3cb-39b2-acad-11038b846d89
owl:sameAs viaf:74064242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74064242>.
doremus_artist:11b7eceb-c565-39e0-af7f-dc9fb3d84e3c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Astoria,_Queens>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2016) \u0633\u0646\u062f\u064a \u0644\u0648\u0628\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Cyndi Lauper) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 22 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1953 \u0641\u064a \u062d\u064a \u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646 \u0628 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 . \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0633\u064a\u0646\u062f\u064a \u0644\u0648\u0628\u0631 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0623\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0635\u0627\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0631\u0641\u0629 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0639\u0642\u062f 198025\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0648 \u0645\u063a\u0646 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Cynthia Ann Stephanie "Cyndi" Lauper (born June 22, 1953) is an American singer, songwriter, actress and LGBT activist. Her career has spanned over 30 years. Her debut solo album She's So Unusual (1983) was the first debut female album to chart four top-five hits on the Billboard Hot 100\u2014"Girls Just Want to Have Fun", "Time After Time", "She Bop", and "All Through the Night"\u2014earned Lauper the Best New Artist award at the 27th Grammy Awards in 1985. Her success continued with the soundtrack for the motion picture The Goonies and her second record True Colors (1986). This album included the number one hit of the same name and "Change of Heart" which peaked at number 3."""@en,
        """Cynthia Ann Stephanie Lauper (Nueva York, Estados Unidos, 22 de junio de 1953), conocida simplemente como Cyndi Lauper, es una cantautora, actriz y empresaria estadounidense. Despu\u00e9s de participar en el grupo musical, Blue Angel, en 1983 firm\u00f3 con Portrait Records (filial de Epic Records) y lanz\u00f3 su exitoso \u00e1lbum debut She's So Unusual a finales de ese mismo a\u00f1o. Sigui\u00f3 lanzando una serie de \u00e1lbumes en los que encontr\u00f3 una inmensa popularidad, superando los l\u00edmites de contenido de las letras de sus canciones. Muchas de sus canciones han alcanzado el n\u00famero uno en las listas musicales de varios pa\u00edses alrededor del mundo; sus mayores \u00e9xitos incluyen temas como "Girls Just Want to Have Fun", "Time After Time", "She Bop", "All Through the Night", "Money Changes Everything", "The Goonies 'R' G"""@es,
        """Cynthia Ann Stephanie Lauper (Queens, New York, 22 juni 1953) is een Amerikaans zangeres en actrice. Haar meest succesvolle singles waren Girls Just Want To Have Fun (1983), Time After Time (1984), The Goonies 'R' Good Enough (1985), True Colors (1986) en "I Drove All Night" (1989). Lauper is getrouwd met David Thornton. In 1997 kregen ze een zoon. In 2016 kreeg Lauper een ster op de Hollywood Walk of Fame."""@nl,
        "Cynthia Ann Stephanie Lauper (ur. 22 czerwca 1953 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska wokalistka, kompozytorka, producentka i aktorka, zdobywczyni nagrody Grammy, Tony oraz Emmy. Aktywistka ruchu LGBT."@pl,
        "Cynthia Ann Stephanie Lauper, dite Cyndi Lauper, est une chanteuse am\u00e9ricaine n\u00e9e le 22 juin 1953 dans le quartier de Queens, \u00e0 New York. Elle est une des chanteuses embl\u00e9matiques des ann\u00e9es 1980, notamment avec ses chansons Girls Just Want to Have Fun, Time After Time, She Bop ou True Colors. En 2011, elle a vendu plus de 50 millions d'albums \u00e0 travers le monde, et 1 million de DVD et 20 millions de singles. En 1999, Lauper a \u00e9t\u00e9 class\u00e9e no 58 des Grandes femmes de Rock & Roll (100 Greatest Women of Rock & Roll) par VH1."@fr,
        """Cynthia Ann Stephanie Lauper-Thornton (Nova Iorque, 22 de junho de 1953), conhecida mundialmente como Cyndi Lauper, \u00e9 uma cantora, compositora e atriz norte-americana vencedora do Grammy, Emmy e Tony Award. \u00c9 conhecida por ser a lenda feminina do Rock'n'Roll, al\u00e9m de umas das maiores artistas de todos os tempos. Estreou no cen\u00e1rio da m\u00fasica no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1980 e obteve sucesso com o lan\u00e7amento de She's So Unusual (1983), que ganhou 6 discos de platina nos Estados Unidos pelas vendas de seis milh\u00f5es de c\u00f3pias no pa\u00eds. O \u00e1lbum tamb\u00e9m entrou para a lista dos "500 Melhores \u00c1lbuns de Todos os Tempos" da revista Rolling Stone e est\u00e1 em exposi\u00e7\u00e3o no Rock And Roll Hall of Fame. O disco fez de Cyndi a primeira mulher a ter quatro singles de um mesmo \u00e1lbum no Top 10 da parada de sucessos da """@pt,
        "Cynthia Ann Stephanie \u201eCyndi\u201c Lauper (* 22. Juni 1953 in Queens, New York City, New York) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Songschreiberin und Schauspielerin. In den 1980er Jahren feierte sie mit Hits wie Girls Just Want to Have Fun, Time After Time, She Bop, All Through the Night, True Colors, Change of Heart und I Drove All Night internationale Erfolge."@de,
        "Ha fatto parte di molte cover band prima degli inizi della sua carriera, cantando principalmente brani di Jefferson Airplane, Led Zeppelin e Bad Company. Nel 1978, grazie all'interessamento di Ted Rosenblatt (suo manager), ha formato, insieme a John Turi, il gruppo pop rock Blue Angel."@it,
        "\u0421\u0438\u0301\u043d\u0434\u0438 \u041b\u043e\u0301\u043f\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Cyndi Lauper, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0421\u0438\u0301\u043d\u0442\u0438\u044f \u042d\u043d\u043d \u0421\u0442\u0435\u0301\u0444\u0430\u043d\u0438 \u041b\u043e\u0301\u043f\u0435\u0440 \u0430\u043d\u0433\u043b. Cynthia Ann Stephanie Lauper; \u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1953, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u042d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0414\u043e\u0431\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 1983 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 She\u2019s So Unusual. \u041e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0436\u0438 \u0435\u0451 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 11 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 40 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0435\u0432\u044b\u0448\u0430\u044e\u0442 60 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043f\u0438\u0439. \u0421\u0438\u043d\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u0438\u0432\u0430\u044f \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30f3\u30c7\u30a3\u30fb\u30ed\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Cyndi Lauper\u3001\u672c\u540d\uff1a\u30b7\u30f3\u30b7\u30a2\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30d1\u30fc\uff08Cynthia Ann Stephanie Lauper\uff09\u30011953\u5e746\u670822\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u5973\u512a\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u306e\u53d7\u8cde\u7d4c\u9a13\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja,
        """\u8f9b\u897f\u5a05\u00b7\u5b89\u00b7\u65af\u7279\u51e1\u59ae\u00b7\u201c\u8f9b\u8482\u201d\u00b7\u7f85\u6ce2\uff08\u82f1\u8bed\uff1aCynthia Ann Stephanie "Cyndi" Lauper\uff0c1953\u5e746\u670822\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u6d3b\u8e8d\u65bc1980\u5e74\u4ee3\u7684\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\uff0c\u6b4c\u66f2\u4f5c\u5bb6\uff0c\u5973\u6f14\u54e1\u8207\u540c\u5fd7\u6b0a\u5229\u904b\u52d5\u5bb6\u3002\u5979\u4ea6\u662f\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u6700\u4f73\u65b0\u4eba\u734e\u5f97\u4e3b\u3002\u8fd1\u4f86\u8f9b\u8482\u00b7\u7f85\u6ce2\u5df2\u8f03\u5c11\u51fa\u73fe\u5728\u87a2\u5149\u5e55\u4e0a\uff0c\u4e0d\u904e\u5979\u5076\u723e\u4e5f\u6703\u5728\u7f8e\u570b\u96fb\u8996\u5f71\u96c6\u4e2d\u5ba2\u4e32\u6f14\u51fa\uff0c\u5979\u7684\u3008Time After Time\u3009\u3001\u3008True Colors\u3009\u4ee5\u53ca\u3008Girls Just Want To Have Fun\u3009\u7b49\u5e7e\u9996\u7d93\u5178\u6b4c\u66f2\u4ecd\u5e38\u88ab\u5176\u4ed6\u6b4c\u624b\u91cd\u65b0\u7ffb\u5531\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:116294553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cyndi_Lauper>,
        <http://viaf.org/viaf/116294553>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7bd9e20e-74b9-446a-a2ed-a223f82a36e7>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d40a4fda-efc2-4fc9-952d-0e6c34408d51>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cyndi_australia_2011_2.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cyndi_Lauper.
doremus_artist:13574b50-511a-33e2-8d07-871af8fa21e1
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Carl Wilhelm Eugen Stenhammar (* 7. Februar 1871 in Stockholm; \u2020 20. November 1927 ebenda) war ein schwedischer Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Carl Wilhelm Eugen Stenhammar (7 de febrero de 1871 - 20 de noviembre de 1927), fue un compositor, director de orquesta y pianista sueco."@es,
        "Carl Wilhelm Eugen Stenhammar (February 7, 1871 \u2013 November 20, 1927) was a Swedish composer, conductor and pianist."@en,
        "Carl Wilhelm Eugen Stenhammar est un compositeur, pianiste et chef d'orchestre su\u00e9dois, n\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 1871 \u00e0 Stockholm et mort le 20 novembre 1927 \u00e0 Jonsered dans la province historique de V\u00e4sterg\u00f6tland."@fr,
        "Carl Wilhelm Eugen Stenhammar, (Stockholm, 7 februari 1871 - Jonsered, 20 november 1927) was een Zweeds componist, pianist en dirigent."@nl,
        "Wilhelm Stenhammar (ur. 7 lutego 1871, w Sztokholmie, zm. 20 listopada 1927 w Jonsered) \u2013 szwedzki pianista, kompozytor i dyrygent. Jeden z najwa\u017cniejszych przedstawicieli muzyki skandynawskiej swojej epoki. Jego kompozycje (dzie\u0142a ch\u00f3ralne, kameralnych, solowe, teatralne, orkiestrowe) nale\u017c\u0105 do czo\u0142owych osi\u0105gni\u0119\u0107 muzyki szwedzkiej prze\u0142omu XIX i XX w."@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u042d\u0443\u0433\u0435\u043d \u0421\u0442\u0435\u043d\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Carl Wilhelm Eugen Stenhammar; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1871, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c \u2014 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1927, \u0419\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0435\u0434) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0421\u044b\u043d \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0430 \u0423\u043b\u044c\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0421\u0442\u0435\u043d\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0440\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u043a \u0440\u043e\u0434\u0443, \u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0446\u0435\u043b\u044b\u0439 \u0440\u044f\u0434 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0443\u0432\u0435\u0440\u0442\u044e\u0440\u0430 \u00abExcelsior!\u00bb op. 13, \u0434\u0432\u0430 \u0421\u0435\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c op. 28 (1910) \u0438 \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u0430\u044f \u0421\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u0434\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 op. 31 (2-\u044f \u0440\u0435\u0434., 1919)."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30a8\u30a6\u30d5\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30b9\u30c6\u30fc\u30f3\u30cf\u30f3\u30de\u30eb\uff08\u30b9\u30c6\u30f3\u30cf\u30f3\u30de\u30eb\u3068\u3082\u3001Carl Wilhelm Eugen Stenhammar, 1871\u5e742\u67087\u65e5 - 1927\u5e7411\u670820\u65e5\uff09\u306f \u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u5a01\u5c14\u6d77\u59c6\u00b7\u6b27\u6839\u00b7\u65af\u4e39\u54c8\u9ed8\uff08\u745e\u5178\u8a9e\uff1aCarl Wilhelm Eugen Stenhammar\uff0c1871\u5e742\u67087\u65e5\uff0d1927\u5e7411\u670820\u65e5)\uff0c\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u67cf\u6797\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u957f\u65f6\u95f4\u62c5\u4efb\u54e5\u5fb7\u5821\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u6307\u6325\u3002\u65af\u4e39\u54c8\u9ed8\u9752\u5e74\u5df2\u6210\u4e3a\u8457\u540d\u7684\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u65f6\u5e38\u8ddf\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u7d22\u5c14\u00b7\u5965\u6797\u5408\u4f5c\uff0c\u6e38\u89c8\u3002\u4ed6\u662f20\u4e16\u7eaa\u521d\u6700\u91cd\u8981\u7684\u745e\u5178\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f5c\u54c1\u7ee7\u627f\u4e86\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u98ce\u683c\uff0c\u89c4\u6a21\u5b8f\u5927\uff0c\u7ed3\u6784\u4e25\u8c28\uff0c\u5e76\u5e26\u6709\u660e\u663e\u7684\u5317\u6b27\u97f3\u4e50\u8272\u5f69\uff0c\u7ee7\u627f\u8ba9\u00b7\u897f\u8d1d\u67f3\u65af \u548c \u5361\u5c14\u00b7\u5c3c\u5c14\u68ee\u7b49\u7b49\u3002\u65af\u4e39\u6d77\u59c6\u7684\u7236\u4eb2\u662f\u5efa\u7b51\u5e08\u4f69\u5c14\u00b7\u4e4c\u5c14\u91cc\u514b\u00b7\u65af\u4e39\u54c8\u9ed8, \u4e5f\u662f\u5efa\u7b51\u5e08\u6069\u65af\u7279\u00b7\u65af\u4e39\u54c8\u9ed8 \u7684\u5144\u5f1f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:66653110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Stenhammar>,
        <http://viaf.org/viaf/66653110>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stenhammar,_Vilhelm_i_VJ_5_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Stenhammar.
doremus_artist:141efa58-9748-3267-9eed-13ada6596275
owl:sameAs viaf:24810364; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24810364>.
doremus_artist:144a12be-2eda-3b13-b2b9-9590fb6c10ca
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Louise Fribo (born August 3, 1970) is a Danish singer, actress and dancer. Fribo, who studied the violin from age 4 and was trained as a classical dancer from age 7, made her motion picture debut as Lisa in the 1986 Danish feature film Barndommens gade (Childhood's Street) based on a novel by Tove Ditlevsen and directed by Palme d'Or winning director Astrid Henning-Jensen. Louise Fribo also gives concerts in Danish with Bent Fabricius Bjerre, and she gives church concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:29840584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louise_Fribo>,
        <http://viaf.org/viaf/29840584>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louise_Fribo.
doremus_artist:14738285-684c-3878-a285-767a9cc05767
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Haverhill,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Teddy Kotick (June 4, 1928 \u2013 April 17, 1986) was a jazz bassist, who appeared as a sideman with many of the leading figures of the 1940s and 1950s, including Charlie Parker, Buddy Rich, Artie Shaw, Horace Silver, Phil Woods and Bill Evans.He was born in Haverhill, Massachusetts."@en,
        "Theodore John Kotick, dit Teddy Kotick, est un contrebassiste de jazz am\u00e9ricain."@fr,
        "Theodore John Kotick, genannt Teddy Kotick (* 4. Juni 1928 in Haverhill (Massachusetts); \u2020 17. April 1986 in Boston) war ein amerikanischer Jazz-Bassist. Er spielte mit Charlie Parker und Bill Evans."@de;
    owl:sameAs viaf:56796701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teddy_Kotick>,
        <http://viaf.org/viaf/56796701>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bae9c8d3-b982-4a54-9a29-d0a5abcf965b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teddy_Kotick.
doremus_artist:14ea21dd-e7f4-3356-b913-de096243928c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lansing,_Michigan>;
    rdfs:comment
        """Fa parte del gruppo di attori (Bruce Lee, Chuck Norris, Sonny Chiba, Jean Claude Van Damme, Jackie Chan), diventati famosi grazie alle loro abilit\u00e0 nel campo delle arti marziali. Cintura nera 7\u00ba Dan di Aikido, \u00e8 stato il primo straniero ad aprire un dojo ad Osaka in Giappone. \u00c8 conosciuto in tutta l'America Latina come La Tortuga, che significa "la tartaruga" in spagnolo, per il modo di combattere relativamente lento, ma molto efficiente.."""@it,
        "Steven Frederic Seagal (* 10. April 1952 in Lansing, Michigan) ist ein US-amerikanischer Filmschauspieler, Produzent, Regisseur, Musiker, Polizist und Kampfsportler. Bekannt wurde Seagal vor allem durch seine Rollen in Martial-Arts-Filmen. Er ist Tr\u00e4ger des 7. Dan in Aikid\u014d (Aikikai Honbu D\u014dj\u014d) und Aikid\u014d-Shihan."@de,
        "Steven Frederic Seagal (Lansing (Michigan), 10 april 1952)is een Amerikaanse acteur, bekend van het actiegenre. Naast acteur is hij ook muzikant, producent, scenarist, beoefenaar van gevechtssporten en plaatsvervangend sheriff. Hij heeft de 7e dan in aikido, wat ook regelmatig terug te vinden is in zijn acteerwerk. Als jongvolwassene werd Seagal aikido-instructeur in Japan, en werd hij de eerste buitenlander die ooit een dojo zou beheren in Japan.Later zou hij naar Los Angeles verhuizen, te Californi\u00eb, waar hij zijn filmdebuut maakte in de film Above the Law, ook wel bekend als Nico. Vele jaren genoot Seagal bekendheid, die nog groter werd door zijn rol in de film Under Siege in 1992, waarin hij Casey Ryback speelde, een Navy SEAL. Naast de Amerikaanse nationaliteit bezit Seagal sinds 2016"@nl,
        "Steven Frederic Seagal (Lansing, 10 de abril de 1952) \u00e9 um ator, produtor cinematogr\u00e1fico, escritor, diretor e mestre de artes marciais americano."@pt,
        "Steven Frederic Seagal (born April 10, 1952) is an American actor, film producer, screenwriter, film director and martial artist. A 7th-dan black belt in Aikido, Seagal began his adult life as a martial arts instructor in Japan; becoming the first foreigner to operate an Aikido dojo in the country. He later moved to Los Angeles, California, where he worked as a martial arts instructor on Never Say Never Again; accidentally breaking actor Sean Connery's wrist during production. In 1988, Seagal made his acting debut in Above the Law. By 1991, he had starred in four successful films. He achieved further fame in 1992, when he played Navy SEALs counter-terrorist expert Casey Ryback in Under Siege. However, On Deadly Ground (in 1994) and Under Siege 2: Dark Territory (in 1995) were less successf"@en,
        "Steven Frederic Seagal (pronunciado con acento en la \u00faltima s\u00edlaba: /s\u0268\u02c8g\u0251\u02d0l/; nacido en Lansing, M\u00edchigan el 10 de abril de 1952) es un actor de cine de acci\u00f3n, experto en artes marciales japonesas y m\u00fasico estadounidense. Junto a todo ello, Seagal incursion\u00f3 en la m\u00fasica blues: ha llegado a editar dos discos y trabaja como sheriff adjunto en el condado de Jefferson Parish en el estado de Luisiana, al sur de los Estados Unidos."@es,
        "Steven Frederic Seagal (ur. 10 kwietnia 1952 w Lansing, USA) \u2013 ameryka\u0144ski aktor kina akcji, muzyk i policjant. Zna dalekowschodnie sztuki walki \u2013 aikido, judo, karate, kendo i kung-fu."@pl,
        "Steven Seagal, n\u00e9 le 10 avril 1952, \u00e0 Lansing (Michigan), est un acteur, r\u00e9alisateur, producteur et musicien am\u00e9ricain. Steven Seagal a d'abord \u00e9t\u00e9 connu en tant qu'artiste martial : septi\u00e8me dan d'a\u00efkido, il a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e9tranger responsable d'un dojo au Japon. \u00c0 la fin des ann\u00e9es 1980, il devient une vedette du cin\u00e9ma d'action. Il fait \u00e9galement partie de la police auxiliaire de la paroisse de Jefferson en Louisiane, et se produit en tant que chanteur et guitariste. Il obtient la nationalit\u00e9 serbe le 11 janvier 2016."@fr,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0424\u0440\u0435\u0301\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0421\u0438\u0433\u0430\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steven Frederic Seagal, \u0440\u043e\u0434. 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1952, \u041b\u0430\u043d\u0441\u0438\u043d\u0433, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041c\u0438\u0447\u0438\u0433\u0430\u043d, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440,\u043a\u0438\u043d\u043e\u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 (\u0447\u0430\u0449\u0435 \u0441\u043e\u043b\u043e-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442), \u0448\u0435\u0440\u0438\u0444, \u0438 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0431\u043e\u0435\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 (7 \u0414\u0430\u043d \u0410\u0439\u043a\u0438\u0434\u043e)."@ru,
        "\u0633\u062a\u064a\u0641\u0646 \u0633\u064a\u063a\u0627\u0644 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Steven Seagal) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0643\u064a\u062f\u0648 \u062d\u0627\u0635\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u064a\u0643\u064a\u062f\u0648 \u0639\u0644\u0649 9 \u062f\u0627\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u060c \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 10 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1951\u060c \u0644\u0627\u0646\u0633\u0646\u063a\u060c \u0645\u064a\u0634\u064a\u063a\u0627\u0646\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u064a\u0646\u062a\u0645\u064a \u0625\u0644\u0649 \u062c\u064a\u0644 \u0623\u0628\u0637\u0627\u0644 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644: \u0633\u064a\u0644\u0641\u0633\u062a\u0631 \u0633\u062a\u0627\u0644\u0648\u0646\u060c \u062a\u0634\u0627\u0643 \u0646\u0648\u0631\u064a\u0633\u060c \u0622\u0631\u0646\u0648\u0644\u062f \u0634\u0648\u0627\u0631\u0632\u0646\u064a\u062c\u0631\u060c \u062f\u0648\u0644\u0641 \u0644\u0646\u062f\u062c\u0631\u064a\u0646\u060c \u062c\u064a\u0646 \u0643\u0644\u0648\u062f \u0641\u0627\u0646 \u062f\u0627\u0645\u060c \u0628\u0631\u0648\u0633 \u0648\u064a\u0644\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631\u0648\u0627 \u0641\u064a \u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a ."@ar,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bb\u30ac\u30fc\u30eb\uff08Steven Frederick Seagal, 1952\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3067\u3001\u30c6\u30ad\u30b5\u30b9\u5dde\u30cf\u30ba\u30da\u30b9\u90e1\u4fdd\u5b89\u5c40\u306e\u57f7\u884c\u5b98\u3002\u5408\u6c17\u9053\u4e03\u6bb5\u3002"@ja,
        "\u53f2\u8482\u82ac\u00b7\u5e2d\u683c\uff08Steven Seagal\uff0c\u53c8\u8bd1\u65af\u8482\u82ac\u00b7\u897f\u683c\u5c14\uff0c1951\u5e744\u670810\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u7f8e\u570b\u52d5\u4f5c\u7247\u6f14\u54e1\u3001\u76e3\u88fd\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0e\u6f14\u3001\u6b66\u6253\u6559\u7df4\u3001\u6b4c\u624b\uff0c\u64c1\u6709\u5408\u6c23\u9053\u9ed1\u5e36\u4e03\u6bb5\u3002\u5e2d\u683c\u6700\u521d\u53ea\u662f\u4e00\u540d\u5728\u65e5\u672c\u6307\u5c0e\u5408\u6c23\u9053\u7684\u6b66\u8853\u6559\u7df4\uff0c\u4e4b\u5f8c\u642c\u5bb6\u5230\u4e86\u6d1b\u6749\u78ef\uff0c\u6b66\u6253\u80fd\u529b\u53d7\u5230\u6ce8\u610f\uff0c\u9996\u5ea6\u6f14\u51fa\u5247\u662f\u57281988\u5e74\uff0c\u5f9e\u90a3\u6642\u8d77\uff0c\u5e2d\u683c\u5c31\u6210\u70ba\u4e86\u4e16\u754c\u8457\u540d\u7684\u6b66\u6253\u660e\u661f\uff0c\u4ed6\u7684\u96fb\u5f71\u7968\u623f\u7e3d\u548c\u8d85\u904e\u4e8c\u5341\u5104\u7f8e\u5143\u3002 \u5e2d\u683c\u4e5f\u6210\u70ba\u4e86\u597d\u840a\u5862\u52d5\u4f5c\u7247\u660e\u661f\u7684\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\uff0c\u5176\u4ed6\u8457\u540d\u52d5\u4f5c\u5de8\u661f\u5305\u62ec\u5e2d\u7dad\u65af\u00b7\u53f2\u7279\u9f8d\u3001\u963f\u8afe\u00b7\u53f2\u74e6\u8f9b\u683c\u3001 \u675c\u592b\u00b7\u6717\u683c\u6797\u3001\u5c1a\u00b7\u514b\u52de\u5fb7\u00b7\u8303\u9054\u7f8e\u3001\u67e5\u514b\u00b7\u7f85\u79ae\u58eb\u4ee5\u53ca\u5e03\u9b6f\u65af\u00b7\u5a01\u5229\u3002 \u5e2d\u683c\u904e\u53bb\u4e3b\u8981\u662f\u4ee5\u52d5\u4f5c\u6b66\u6253\u805e\u540d\uff0c\u4f46\u662f\u4ed6\u540c\u6642\u4e5f\u6709\u767c\u884c\u5c08\u8f2f\uff0c\u4e26\u4e14\u5275\u7acb\u4e86\u300c\u53f2\u8482\u82ac\u5e2d\u683c\u4f01\u696d\u300d\u3002\u5e2d\u683c\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u4e00\u540d\u74b0\u5883\u4fdd\u80b2\u4eba\u58eb\u3001\u5408\u6c23\u9053\u6b66\u8853\u6559\u7df4\u3001\u52d5\u7269\u6b0a\u5229\u884c\u52d5\u4eba\u58eb\uff0c\u4ed6\u4e5f\u88ab\u4eba\u7a31\u300cChungdrag Dorje\u300d\u3002 \u56e0\u7be4\u4fe1\u5587\u561b\u6559\u9ec3\u6559\uff0c\u56e0\u4fe1\u4ef0\u8654\u8aa0\u800c\u8207\u7b2c\u5341\u56db\u4ee3\u9054\u8cf4\u5587\u561b\u4e39\u589e\u5609\u63aa\u76f8\u8b58\uff0c\u66fe\u591a\u6b21\u64d4\u4efb\u9054\u8cf4\u5587\u561b\u51fa\u8a2a\u6642\u7684\u4fdd\u9556\u3002 2015\u5e74\uff0c\u5e2d\u683c\u88ab\u4fc4\u7f85\u65af\u7e3d\u7d71\u666e\u4eac\u4efb\u547d\u70ba\u4fc4\u7f85\u65af\u99d0\u7f8e\u540d\u8b7d\u9818\u4e8b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:102338104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steven_Seagal>,
        <http://viaf.org/viaf/102338104>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steven_Seagal_by_Gage_Skidmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steven_Seagal.
doremus_artist:15d8c57b-9c85-3a2f-acb9-b46f55c75483
owl:sameAs viaf:10140535; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10140535>.
doremus_artist:160028b7-81e5-3ee6-8411-b42a227db05d
owl:sameAs viaf:62426417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62426417>.
doremus_artist:16df309e-d9b9-3c59-a3fb-fd43f6e0b07e
owl:sameAs viaf:103676053; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103676053>.
doremus_artist:174e35e6-c064-38a4-a80c-d58f6e980ed2
owl:sameAs viaf:39587488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39587488>.
doremus_artist:176c4aaa-44aa-30ba-a3dd-83cca74a9b37
owl:sameAs viaf:59704832; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59704832>.
doremus_artist:18a2bebb-b57b-3688-b252-2eb80d9c2ca8
    rdfs:comment
        "Jeff Gardner, n\u00e9 en 1953 \u00e0 New York, est un artiste am\u00e9ricain vivant au Br\u00e9sil et ayant v\u00e9cu en France. Il est \u00e9galement un pianiste de jazz qui m\u00eale dans ses compositions et improvisations des influences de toutes origines."@fr;
    owl:sameAs viaf:42029203;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jeff_Gardner>,
        <http://viaf.org/viaf/42029203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jeff_Gardner.
doremus_artist:18ebaa74-4f18-333f-8105-457ae6d61c43
owl:sameAs viaf:31534354; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31534354>.
doremus_artist:19101724-dac3-3d60-8057-1e838718535a
owl:sameAs viaf:51189492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51189492>.
doremus_artist:19d1856e-fe13-3c26-bdfe-fa7372e5094c
owl:sameAs viaf:103673101; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103673101>.
doremus_artist:1a543baf-4385-3b58-94ec-e15ac9e68c42
owl:sameAs viaf:5128281; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5128281>.
doremus_artist:1b47775d-635b-3164-84ab-1d2394cb7599
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Limestone_County,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Fort_Worth,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Bob Wills (6 de marzo de 1905 \u2013 13 de mayo de 1975) fue un m\u00fasico, compositor, y l\u00edder de banda estadounidense, considerado por muchos como uno de los padres del estilo Western swing y llamado por sus admiradores el Rey del Western Swing."@es,
        """James Robert "Bob" Wills (March 6, 1905 \u2013 May 13, 1975) was an American Western swing musician, songwriter, and bandleader. Considered by music authorities as the co-founder of Western swing, he was universally known as the King of Western Swing (after the death of Spade Cooley who used the moniker "King Of Western Swing" from 1942 to 1969)."""@en,
        "James Robert Wills (6 mars 1905 - 13 mai 1975), alias Bob Wills, \u00e9tait un musicien de Western Swing, un auteur-compositeur, et un chef d'orchestre de vari\u00e9t\u00e9s, consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant le cofondateur du style Western Swing et connu comme \u00e9tant le King of Western Swing."@fr,
        "James Robert \u201eBob\u201c Wills (* 6. M\u00e4rz 1905 bei Kosse, Limestone County (Texas); \u2020 13. Mai 1975 in Fort Worth) war ein US-amerikanischer Country-Musiker, Bandleader und Begr\u00fcnder des Western Swing."@de,
        "Pioniere della country music, insieme al suo gruppo, i Texas Playboys, \u00e8 stato riconosciuto come uno dei musicisti pi\u00f9 influenti di tale genere. James Wills meglio conosciuto come Bob Wills \u00e8 considerato un importante autorit\u00e0 in campo musicale, e cofondatore del genere conosciuto come Western swing; \u00e8 universalmente noto con il soprannome di King of Western Swing. Nel 1968 fu introdotto nella Country Music Hall of Fame e ottenne gli onori del Senato del Texas per il suo grande contributo alla musica americana. Nel 1999 fu introdotto nella Rock and Roll Hall of Fame."@it,
        "\u0411\u043e\u0431 \u0423\u0438\u043b\u043b\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Bob Wills, 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1905 \u2014 13 \u043c\u0430\u044f 1975) \u2014\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0431\u044d\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 1940-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0435\u0433\u043e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 Wills and His Texas Playboys \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0428\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432. \u0412 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0411\u043e\u0431 \u0423\u0438\u043b\u043b\u0441 \u0431\u044b\u043b \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0451\u043d \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0430 \u0432 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u2014 \u0432 \u0417\u0430\u043b \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u0420\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f\u00bb."@ru,
        "\u8a79\u59c6\u65af\u00b7\u7f57\u4f2f\u7279\u00b7\u5a01\u5c14\u65af\uff08James Robert Wills\uff0c1905\u5e743\u67086\u65e5\uff0d1975\u5e745\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u897f\u90e8\u6447\u6446\u4e50\u5148\u9a71\u4e4b\u4e00\u3002\u5176\u4e50\u8ff7\u79f0\u5176\u4e3a\u201c\u897f\u90e8\u6447\u6446\u4e50\u4e4b\u738b\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:10035134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Wills>,
        <http://viaf.org/viaf/10035134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c727f585-54e0-4e0d-b8ad-05f216f99244>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_Wills_photograph_-_Cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Wills.
doremus_artist:1c2f28b3-9564-3e69-963e-9d82b3f734bc
owl:sameAs viaf:32204581; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32204581>.
doremus_artist:1cbec6fc-d42b-30b5-bdc6-974f58448ba2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chasselay,_Rhône>;
    dbp:deathPlace dbr:Debrecen;
    rdfs:comment
        "Pierre Octave Ferroud (* 6. Januar 1900 in Chasselay (Rhone); \u2020 17. August 1936 in Debreczin in Ungarn) war ein franz\u00f6sischer Komponist, Konzertveranstalter und Musikkritiker. Nach dem Studium der Chemie und der Physik trat er als Sch\u00fcler von Edouard Commette und Georges-Martin Witkowski in das Musikkonservatorium von Lyon ein. Nach dem Milit\u00e4rdienst im Elsass begegnete er Guy Ropartz und Florent Schmitt. Ferroud wandte sich dann der Organisation von Konzerten zu, um neue zeitgen\u00f6ssische Werke zur Auff\u00fchrung zu bringen. Um 1920 komponiert er erste eigene Werke."@de,
        """Pierre-Octave Ferroud (6 January 1900 \u2013 17 August 1936) was a French composer of classical music. He was born in Chasselay, Rh\u00f4ne, near Lyon. He went to Lyon, to Strasbourg (for military service from 1920-2) where he studied with Guy Ropartz, and again to Lyon where he was for a time an associate and "disciple" of Florent Schmitt, and a pupil of Georges Martin Witkowski. He then travelled to Paris in 1923, where he later founded with Henry Barraud, Jean Rivier and Emmanuel Bondeville Triton, a contemporary music society (in 1932)."""@en,
        "Pierre-Octave Ferroud est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Chasselay, pr\u00e8s de Lyon, le 6 janvier 1900, mort d'un accident de la route le 17 ao\u00fbt 1936 \u00e0 Debrecen, en Hongrie."@fr,
        "Pierre-Octave Ferroud fue un compositor franc\u00e9s de m\u00fasica cl\u00e1sica nacido el 6 de enero de 1900 y fallecido el 17 de agosto de 1936."@es;
    owl:sameAs viaf:102397391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre-Octave_Ferroud>,
        <http://viaf.org/viaf/102397391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/900e8572-42c4-4605-b8e9-f5c09d65bbe9>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre-Octave_Ferroud.
doremus_artist:1d113abb-b57b-3264-a067-804f34b28317
owl:sameAs viaf:69141988; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141988>.
doremus_artist:1d4c2a62-fd8b-3756-ba5c-d1a3371be848
owl:sameAs viaf:61097944; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61097944>.
doremus_artist:1d6ab767-f31c-31bd-b551-1ea3746cd12b
owl:sameAs viaf:49417755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49417755>.
doremus_artist:1e506cb9-7656-33d4-9611-d59f31297ae6
owl:sameAs viaf:42046498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42046498>.
doremus_artist:1fbcb54d-0791-37fb-a6f2-581cdb53117b
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Otto Olsson (19 December 1879 \u2013 1 September 1964) was a Swedish composer of classical music."@en,
        "Otto Olsson est un compositeur et organiste su\u00e9dois, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1879 \u00e0 Stockholm (Su\u00e8de), o\u00f9 il est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er septembre 1964."@fr,
        "Otto Olsson, (Stockholm, 19 december 1879 - aldaar, 1 september 1964) was een Zweeds organist, componist en muziekpedagoog."@nl,
        "\u041e\u0301\u0442\u0442\u043e \u042d\u043c\u0430\u0301\u043d\u0443\u044d\u043b\u044c \u0423\u0301\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Otto Olsson; 19 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1879 \u2014 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1964) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30aa\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Otto Olsson, 1879\u5e7412\u670819\u65e5 \u2013 1964\u5e749\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u524d\u306f\u30d1\u30a4\u30d7\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30c8\u30a5\u30aa\u30fc\u30be\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u305d\u3053\u306e\u548c\u58f0\u6cd5\u304a\u3088\u3073\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u6f14\u594f\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u3092\u80cc\u666f\u3068\u3057\u305f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u697d\u6d3e\u306b\u8fd1\u3057\u3044\u4f5c\u98a8\u3092\u63a1\u308a\u3001\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u4f1d\u7d71\u3092\u8e0f\u307e\u3048\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u5275\u3063\u305f\u3002\u53e4\u697d\u306b\u8208\u5473\u3092\u793a\u3057\u3066\u3001\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u8056\u6b4c\u3092\u300a\u30b0\u30ec\u30b4\u30ea\u30aa\u306e\u65cb\u5f8b\uff08Gregorianska melodier\uff09\u300b\u306b\u7528\u3044\u305f\u3002\u5f53\u6642\u3068\u3057\u3066\u306f\u73cd\u3057\u304f\u3001\u8907\u8abf\u6027\u3092\u63a2\u6c42\u3059\u308b\u306a\u3069\u9032\u6b69\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u4e00\u9762\u3082\u898b\u3089\u308c\u305f\u3002\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u5668\u697d\u66f2\u3084\u5408\u5531\u66f2\u304c\u3042\u308a\u3001\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306b\u3001\u5f26\u697d\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u30cf\u30fc\u30d7\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u4f34\u594f\u3068\u3057\u305f\u5408\u5531\u66f2\u306e\u5927\u4f5c\u300a\u30c6\u30fb\u30c7\u30a6\u30e0\u300b\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44486030;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otto_Olsson>,
        <http://viaf.org/viaf/44486030>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otto_Olsson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otto_Olsson.
doremus_artist:2145f59a-2de3-3425-80e2-02a20e73eb52
    owl:sameAs n0:01aab0a6-4225-490c-9001-ced92055f79d;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/01aab0a6-4225-490c-9001-ced92055f79d>.
doremus_artist:221e31b9-7bf5-3d31-8cf1-5c1608913fb0
owl:sameAs viaf:46957247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46957247>.
doremus_artist:22e502a8-3ae7-38c8-bed4-5f3863720a3b
owl:sameAs viaf:46356116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46356116>.
doremus_artist:24e6e3e6-512d-3fbd-8cd5-3d9038d8756a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Nice;
    rdfs:comment
        "Bekannt wurde er weithin durch seine Oper La juive."@de,
        "Fromental Hal\u00e9vy est un compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Paris le 27 mai 1799 et mort de la tuberculose \u00e0 Nice le 17 mars 1862."@fr,
        "Jacques Fran\u00e7ois \u00c9lie Fromental Hal\u00e9vy (ur. 27 maja 1799 w Pary\u017cu, zm. 17 marca 1862 w Nicei) \u2013 francuski kompozytor, pedagog (nauczyciel m.in. Georges'a Bizeta i Charles'a Gounoda). Tw\u00f3rca wielkich oper heroicznych (Grand op\u00e9ra) o tematyce historycznej, fantastycznej i biblijnej, z kt\u00f3rych najwi\u0119ksz\u0105 s\u0142aw\u0119 zdoby\u0142a \u017byd\u00f3wka (La Juive). Doko\u0144czy\u0142 tak\u017ce oper\u0119 Ludovic (1835) H\u00e9rolda; na temat jednej z melodii z tej\u017ce opery Chopin napisa\u0142 Wariacje B-dur op.12. Zdobywca Prix de Rome za kantat\u0119 Herminia (1819). Jest r\u00f3wnie\u017c wsp\u00f3\u0142autorem libretta do operetki Orfeusz w piekle Jacques'a Offenbacha."@pl,
        "Jacques Fromental Hal\u00e9vy (Parijs, 27 mei 1799 - Nice, 17 maart 1862) was een Frans operacomponist."@nl,
        "Jacques-Fran\u00e7ois-Fromental-\u00c9lie Hal\u00e9vy (Paris, 27 de maio de 1799 \u2013 Nice, 17 de mar\u00e7o de 1862), conhecido como Fromental Hal\u00e9vy, foi um compositor franc\u00eas. \u00c9 hoje amplamente conhecido pela sua \u00f3pera La Juive."@pt,
        "Jacques-Fran\u00e7ois-Fromental-\u00c9lie Hal\u00e9vy (Par\u00eds, 27 de mayo de 1799 \u2014 Niza, 17 de marzo de 1862), fue un compositor franc\u00e9s."@es,
        "Jacques-Fran\u00e7ois-Fromental-\u00c9lie Hal\u00e9vy, usually known as Fromental Hal\u00e9vy (French: [f\u0281\u0254m\u0251\u0303tal alevi]; 27 May 1799 \u2013 17 March 1862), was a French composer. He is known today largely for his opera La Juive."@en,
        "\u0416\u0430\u043a \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0424\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c \u042d\u043b\u0438 \u0413\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 (\u0444\u0440.  Jacques-Fran\u00e7ois-Fromental-\u00c9lie Hal\u00e9vy; 27 \u043c\u0430\u044f 1799, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1862, \u041d\u0438\u0446\u0446\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u0416\u0438\u0434\u043e\u0432\u043a\u0430\u00bb (\u0444\u0440.  La Juive)."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Jacques-Fromental Hal\u00e9vy, 1799\u5e745\u670827\u65e5 - 1862\u5e743\u670817\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\uff1d\u30a8\u30ea\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Jacques-Fran\u00e7ois-Fromental-Elie Hal\u00e9vy\uff09\u3068\u9577\u304f\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\uff08Jacques Fromental L\u00e9vy Hal\u00e9vy\uff09\u3068\u306e\u5225\u79f0\u3082\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u4e00\u822c\u7684\u306b\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u3084\u30d5\u30ed\u30de\u30f3\u30bf\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u306e\u3088\u3046\u306b\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u3001\u4f5c\u54c1\u306f\u6ec5\u591a\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u306a\u3044\u304c\u3001\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u306f\u30aa\u30da\u30e9\u53f2\u3092\u8a9e\u308b\u4e0a\u3067\u6b20\u304f\u3053\u3068\u306e\u3067\u304d\u306a\u3044\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u306f\u60b2\u5287\u7684\u306a\u984c\u6750\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30d9\u30fc\u30a2\u306e\u3001\u559c\u5287\u7684\u306a\u984c\u6750\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30aa\u30fc\u30d9\u30fc\u30eb\u306b\u6b21\u3050\u5b58\u5728\u306b\u4f4d\u7f6e\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u3001\u7af6\u4e89\u76f8\u624b\u306e\u591a\u3044\u30d1\u30ea\u306e\u97f3\u697d\u754c\u306b\u304a\u3044\u3066\u3084\u3059\u3084\u3059\u3068\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u53cd\u30e6\u30c0\u30e4\u4e3b\u7fa9\u8005\u306e\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u3082\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u8cde\u8cdb\u3092\u60dc\u3057\u307e\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002\u3053\u3093\u306b\u3061\u3067\u306f\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300e\u30e6\u30c0\u30e4\u306e\u5973\u300f\u306e\u6210\u529f\u306b\u3088\u3063\u3066\u540d\u3092\u6b8b\u3059\u3002\u9580\u4eba\u306b\u30b0\u30ce\u30fc\u3001\u30d3\u30bc\u30fc\u3001\u30eb\u30b3\u30c3\u30af\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b5\u30fc\u30f3\u30b9\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b-\u5f17\u6717\u7d22\u74e6-\u5f17\u6d1b\u8499\u5854\u5c14-\u57c3\u5229\u00b7\u963f\u83b1\u7ef4\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJacques-Fran\u00e7ois-Fromental-\u00c9lie Hal\u00e9vy\uff0c1799\u5e745\u670827\u65e5\uff0d1862\u5e743\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u72b9\u592a\u8840\u7edf\u7684\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:95257808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fromental_Hal\u00e9vy>,
        <http://viaf.org/viaf/95257808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ee2b4d1-febd-44c4-89d2-aeb38e9c8d59>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fromental_Halevy_by_Etienne_Carjat-crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fromental_Halévy.
doremus_artist:26019b1d-8964-3c0b-8b54-cdd1973d3946
    rdfs:comment
        "Dominique Brugui\u00e8re est une \u00e9clairagiste fran\u00e7aise pour le th\u00e9\u00e2tre, la danse et l\u2019op\u00e9ra, n\u00e9e en 1950.\u2191 http://www.lesarchivesduspectacle.net/?IDX_Personne=2442"@fr;
    owl:sameAs viaf:66726573;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Dominique_Brugui\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/66726573>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Dominique_Bruguière.
doremus_artist:2615b6fe-f494-3238-af0f-4ca151623e80
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Jacques Rouvier (* 18. Januar 1947 in Marseille) ist ein franz\u00f6sischer Pianist."@de,
        "Jacques Rouvier (Marseille, 18 januari 1947) is een Frans pianist en pianopedagoog."@nl,
        "Jacques Rouvier (born 18 January 1947 in Marseille) is a French pianist. He studied at the Paris Conservatory with Jean Hubeau, Vlado Perlemuter, Pierre Sancan and later on Jean Fassina. He won two Premiers Prix (first prizes): in piano performance (1965) and in chamber music (1967). In 1970 he founded a piano trio with Jean-Jacques Kantorow and Philippe Muller with whom he continues to perform. His recording of the complete works for piano by Maurice Ravel won the Grand Prix du disque."@en,
        "Jacques Rouvier est un pianiste fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Marseille le 18 janvier 1947."@fr,
        "\u0416\u0430\u043a \u0420\u0443\u0432\u044c\u0435 (\u0444\u0440. Jacques Rouvier; \u0440\u043e\u0434. 18 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30e6\u30dc\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u30011965\u5e74\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u3067\u30011967\u5e74\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u79d1\u3067\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30f4\u30e9\u30c9\u30fb\u30da\u30eb\u30eb\u30df\u30e5\u30c6\u30fc\u30eb\u3068\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30b5\u30f3\u30ab\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u82e5\u304f\u3057\u3066\u6570\u3005\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u9023\u6226\u9023\u52dd\u3092\u91cd\u306d\u3066\u304a\u308a\u30011967\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3068\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u53cc\u65b9\u3067\u8987\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f1971\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\uff1d\u30c6\u30a3\u30dc\u30fc\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c\uff13\u4f4d\u306b\u5165\u8cde\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306e\u304a\u58a8\u4ed8\u304d\u3092\u5f97\u308b\u3002\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u306e\u53d7\u8cde\u6b74\u306e\u672b\u306b\u3001\u4e00\u6642\u671f\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a1\u30b7\u30ca\u306b\u3082\u5165\u9580\u3057\u3066\u6280\u5de7\u9762\u306b\u78e8\u304d\u3092\u304b\u3051\u305f\u3002 1970\u5e74\u306b\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ed\u30d5\u3068\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30df\u30e5\u30ec\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3002\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u5168\u96c6\u306e\u9332\u97f3\u3084\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3084\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u9332\u97f3\u306b\u3088\u308a\u3001\u30b0\u30e9\u30f3\u30d7\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30fb\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u304b\u3089\u6388\u8cde\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4e16\u754c\u5404\u5730\u3067\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3092\u958b\u50ac\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u30011979\u5e74\u3088\u308a2012\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3001\u73fe\u5728\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\u306e\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002\u8457\u540d\u306a\u9580\u4eba\u306b\u30a8\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30b0\u30ea\u30e2\u30fc\u3068\u30a2\u30eb\u30ab\u30fc\u30c7\u30a3\u30fb\u30f4\u30a9\u30ed\u30c9\u30b9\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u96c5\u514b\u00b7\u9b6f\u7dad\u8036\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJacques Rouvier\uff0c1947\u5e741\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u7537\u92fc\u7434\u5bb6\u3002\u5728\u99ac\u8cfd\u51fa\u751f\u3002 \u96c5\u514b\u00b7\u9b6f\u7dad\u8036\u5c31\u8b80\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u6821\uff08Conservatoire de Paris\uff09\uff0c\u8207\u5f17\u62c9\u591a\u00b7\u4f69\u52d2\u7c73\u6cf0\uff08Vlado Perlemuter\uff09\u3001\u8b93\u00b7\u4e8e\u535a\uff08Jean Hubeau\uff09\u3001\u76ae\u57c3\u723e\u00b7\u6851\u5eb7\uff08Pierre Sancan\uff09\u3001\u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\u540c\u6821\u3002\u4ed6\u5728\u6821\u8d0f\u5f97\u5169\u500b\u683c\u862d\u62ab\u6cbb\u734e\uff08\u7b2c\u4e00\u540d\uff09\uff1a\u92fc\u7434\u8868\u6f14\uff081965\u5e74\uff09\u3001\u5ba4\u5167\u6a02\uff081967\u5e74\uff09\u3002 1967\u5e74\uff0c\u96c5\u514b\u00b7\u9b6f\u7dad\u8036\u5728\u300c\u7dad\u5967\u8482\u570b\u969b\u97f3\u6a02\u6bd4\u8cfd\u300d\uff08Concorso Internazionale di Musica Viotti\uff09\u7684\u610f\u5927\u5229\u97cb\u723e\u5207\u5229\u7ad9\u3001\u897f\u73ed\u7259\u5df4\u585e\u7f85\u90a3\u7ad9\u5206\u5225\u596a\u51a0\u30021971\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\u7684\u300c\u746a\u683c\u9e97\u7279\u00b7\u6717\u570b\u969b\u6bd4\u8cfd\u596a\u5f97\u7b2c3\u540d\u3002 \u73fe\u6642\uff0c\u96c5\u514b\u00b7\u9b6f\u7dad\u8036\u572828\u6b72\u958b\u59cb\u7576\u4e0a\u5df4\u9ece\u97f3\u6a02\u5b78\u6821\u7684\u6559\u5e2b\uff0c\u8457\u540d\u5b78\u751f\u5305\u62ec\uff1a\u57c3\u840a\u5a1c\u00b7\u683c\u91cc\u83ab\u3001\u963f\u723e\u5361\u5b63\u00b7\u6c83\u6d1b\u591a\u65af\uff08Arcadi Volodos\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39563158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Rouvier>,
        <http://viaf.org/viaf/39563158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Rouvier.
doremus_artist:263ba317-daf0-3805-89f8-2a2175a88a2b
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Emilio Arag\u00f3n \u00c1lvarez (born 1959), is a Spanish director, musician, actor, presenter and producer. He was the original presenter of the Spanish game show VIP Noche, which was a popular 1990s game show on the Spanish Telecinco network. He later hosted and directed the first season of El gran juego de la oca on Antena 3, also in Spain. Since 2006 he has been the president of the television network La Sexta ."@en,
        "Emilio Tom\u00e1s Arag\u00f3n \u00c1lvarez, m\u00e1s conocido como Emilio Arag\u00f3n y al principio de su carrera como Milikito (La Habana, Cuba, 16 de abril de 1959), es un humorista, actor, m\u00fasico, presentador, director de cine, guionista, compositor y empresario audiovisual espa\u00f1ol. Fue el presidente honor\u00edfico de la cadena de televisi\u00f3n La Sexta. Es hijo del famoso payaso espa\u00f1ol Emilio Arag\u00f3n Berm\u00fadez, m\u00e1s conocido como Miliki (1929-2012)."@es,
        "Emilio Tom\u00e1s Arag\u00f3n \u00c1lvarez, tamb\u00e9m conhecido como Milikito (La Habana, 16 de abril de 1959) \u00e9 um ator, comediante, cineasta, compositor e apresentador de televis\u00e3o espanhol. Nascido em Cuba, atualmente trabalha na rede de televis\u00e3o La Sexta."@pt;
    owl:sameAs viaf:69247629;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emilio_Arag\u00f3n_\u00c1lvarez>,
        <http://viaf.org/viaf/69247629>,
        <https://musicbrainz.org/artist/08b09e72-f98f-488d-882c-9b0666365e91>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emilio_Aragón_ensayando_OSG.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emilio_Aragón_Álvarez.
doremus_artist:26a0002c-a4b3-3d0a-a649-501b028fdba8
    dbp:birthPlace dbr:Ybbs;
    dbp:deathPlace dbr:Eisenstadt;
    rdfs:comment
        "Gregor Joseph Werner (* 28. Januar 1693 in Ybbs an der Donau; \u2020 3. M\u00e4rz 1766 in Eisenstadt) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und der Vorg\u00e4nger von Joseph Haydn als Kapellmeister des F\u00fcrsten Esterh\u00e1zy."@de,
        "Gregor Joseph Werner (28 January 1693 \u2013 3 March 1766) was an Austrian composer."@en,
        "Gregor Joseph Werner (n\u00e9 \u00e0 Ybbs an der Donau, le 28 janvier 1693 \u2013 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Eisenstadt, le 3 mars 1766) est un compositeur autrichien."@fr,
        "Gregor Joseph Werner (ur. 1693, zm. 6 marca 1766 w Eisenstadt) barokowy kompozytor austriacki. Od 1728 roku by\u0142 kapelmistrzem w zamku Esterh\u00e1zy w Eisenstadt. W 1761 roku Paul II Anton Esterh\u00e1zy zatrudni\u0142 jako wicekapelmistrza Josepha Haydna. Kompozytorzy nie polubili si\u0119. W 1765 roku Werner oskar\u017cy\u0142 Haydna przed ksi\u0119ciem o lenistwo i zaniedbywanie obowi\u0105zk\u00f3w. Werner komponowa\u0142 przede wszystkim oratoria, z kt\u00f3rych najbardziej chyba znane to Der Verlorene Sohn z 1747 roku."@pl,
        "\u30b0\u30ec\u30b4\u30fc\u30eb\u30fb\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\uff08\u72ec: Gregor Joseph Werner\u30011693\u5e741\u670828\u65e5 \u30a4\u30d7\u30b9\u30fb\u30a2\u30f3\u30fb\u30c7\u30a2\u30fb\u30c9\u30ca\u30a6 - 1766\u5e743\u67083\u65e5 \u30a2\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\uff09\u306f\u300118\u4e16\u7d00\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1728\u5e74\u306b\u30a2\u30a4\u30bc\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u306e\u30a8\u30b9\u30c6\u30eb\u30cf\u30fc\u30b8\u5bb6\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u6ca1\u3059\u308b\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u3002\u306a\u304a\u3001\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u6b7b\u53bb\u306e5\u5e74\u524d\u306b\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u304c\u540c\u526f\u697d\u9577\u306b\u5c31\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u6ca1\u5f8c\u306f\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u304c\u697d\u9577\u8077\u3092\u5f15\u304d\u7d99\u3044\u3067\u3044\u308b\u3002 \u975e\u5e38\u306b\u591a\u4f5c\u3067\u300118\u66f2\u306e\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u300140\u66f2\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u30013\u66f2\u306e\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u591a\u304f\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3001\u591a\u304f\u306e2\u53f0\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u901a\u594f\u4f4e\u97f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30b7\u30f3\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u3084\u30bd\u30ca\u30bf\u3001\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3059\u308b\u591a\u304f\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u306a\u3069\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3067\u3082\u30ec\u30af\u30a4\u30a8\u30e0\u30c8\u77ed\u8abf\u30016\u3064\u306e\u30d5\u30fc\u30ac\u306a\u3069\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100248860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gregor_Werner>,
        <http://viaf.org/viaf/100248860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd0171ce-cd34-45f8-828d-8f03b6fbd2b5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gregor_Werner.
doremus_artist:29ae2084-6546-3818-8967-0cf0f3688101
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Independence,_Virginia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Independence,_Virginia>;
    rdfs:comment
        "Wade Ward (1892-1971) est un musicien am\u00e9ricain de old-time music sp\u00e9cialis\u00e9 dans le banjo et le fiddler. Il est connu pour utiliser sa technique clawhammer au banjo. Il a remport\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises la Old Time Fiddler's Convention, \u00e0 Galax. Parmi ses instruments, le plus notable reste sa Gibson RB-11 5-cordes banjo, aujourd'hui expos\u00e9 \u00e0 la Smithsonian Institution."@fr,
        "Wade Ward (1892\u20131971) was an American old-time music banjo player and fiddler from Independence, Virginia. He was especially renowned for his clawhammer banjo playing. He was a frequent winner at the Galax, Virginia Old Time Fiddler's Convention. His instrument, a Gibson RB-11 5-string banjo, is now housed in the Smithsonian Institution. Along with Kyle Creed, Wade Ward is thought by many to embody the 'Galax' style of clawhammer banjo playing."@en;
    owl:sameAs viaf:75182267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wade_Ward>,
        <http://viaf.org/viaf/75182267>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wade_Ward_1937.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wade_Ward.
doremus_artist:2a9323f2-6974-3fda-bb5a-6b445f1e40e1
    owl:sameAs viaf:54570987;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54570987>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e487bc19-a690-41d4-a9a0-d6073a4f365b>.
doremus_artist:2c79b056-18a7-3a9d-919d-963adb46c529
    rdfs:comment
        "Amanda Langlet (* 1967) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Amanda Langlet (born 1967) is a French actress. She began her career on television in Les 400 coups de Virginie in 1979, directed by Bernard Queysanne. A leading r\u00f4le in \u00c9ric Rohmer's Pauline at the Beach followed in 1983, Elsa,Elsa directed by Didier Haudepin in 1985, Rosette cherche une chambre in 1987 and Christian Fran\u00e7ois's Sanguine in 1988. Again for \u00c9ric Rohmer, she played Margot in his A Summer's Tale (1996) and Janine in Triple Agent (2004). She has appeared in two films of Michel Deville - La Divine Poursuite in 1997 and La Maladie de Sachs (Sach's Disease) in 1999. She played a nurse in Lucas Belvaux's M\u00e8re de Toxico. In 2008 she took the r\u00f4le of Maya in Christine Dory's Les Ins\u00e9parables."@en,
        "Amanda Langlet est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e en 1967. Elle commence sa carri\u00e8re \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision dans Les Quatre Cents Coups de Virginie en 1979, r\u00e9alis\u00e9 par Bernard Queysanne. Elle obtient ensuite le premier r\u00f4le dans Pauline \u00e0 la plage r\u00e9alis\u00e9 par \u00c9ric Rohmer en 1983. Puis se succ\u00e8dent Elsa, Elsa en 1985, de Didier Haudepin, Rosette cherche une chambre un court-m\u00e9trage en 1987, Sanguine en 1988, de Christian Fran\u00e7ois. De nouveau avec \u00c9ric Rohmer, elle interpr\u00e8te Margot dans Conte d'\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en 1996, et Janine dans Triple Agent en 2004. Elle joue \u00e9galement dans deux films de Michel Deville : La Maladie de Sachs en 1999 et La Divine poursuite en 1997. Elle interpr\u00e8te \u00e9galement en 2000 une infirmi\u00e8re dans un t\u00e9l\u00e9film de Lucas Belvaux, M\u00e8re de Toxico. On la retrouve enfin en 2008 dans Les "@fr,
        "\u00c8 nota principalmente per essere stata la protagonista di due film diretti da \u00c9ric Rohmer, Pauline alla spiaggia e Un ragazzo, tre ragazze."@it,
        "\u0410\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430 \u041b\u0430\u043d\u0433\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Amanda Langlet; \u0440. 1967) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:54357768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amanda_Langlet>,
        <http://viaf.org/viaf/54357768>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amanda_Langlet.
doremus_artist:2c8c1e72-dd67-39a4-b9b4-df818724b1b8
owl:sameAs viaf:231023678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231023678>.
doremus_artist:2dec1fc5-3863-3511-b57a-559e5f00d14a
owl:sameAs viaf:54183221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54183221>.
doremus_artist:2e94d145-f8b9-3306-a441-b22fbd1942a8
    dbp:birthPlace dbr:Agen;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Joseph-Barnab\u00e9 Saint-Sevin dit L'Abb\u00e9 le Fils (1727\u20131803) was a French composer and violinist. According to Sheila Nelson, "The very important work of L'Abb\u00e9 le fils...put France in advance of the rest of Europe with regard to violin technique." He was an important personality in the French school of violin virtuosos in the eighteenth century, a composer and, most memorably, author of a highly influential violin method, "the first substantial French violin method," of that time: Principes du Violon (1761). He studied with Jean-Marie Leclair."""@en,
        "Joseph-Barnab\u00e9 Saint-Sevin dit L\u2019Abb\u00e9 le fils, n\u00e9 le 11 juin 1727 \u00e0 Agen et mort le 25 juillet 1803 \u00e0 Paris, est un violoniste et compositeur fran\u00e7ais. Une personnalit\u00e9 importante de l\u2019\u00c9cole fran\u00e7aise de violon du XVIIIe si\u00e8cle : virtuose, compositeur original et surtout auteur de ce qui fut sans doute une des meilleures m\u00e9thodes europ\u00e9ennes de l\u2019\u00e9poque: Les Principes du Violon."@fr,
        "Joseph-Barnab\u00e9 Saint-Sevin, auch L'Abb\u00e9 le Fils genannt, (* 11. Juni 1727 in Agen; \u2020 25. Juli 1803 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Violinist und Komponist der Klassik."@de;
    owl:sameAs viaf:74116603;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph-Barnab\u00e9_Saint-Sevin_dit_L'Abb\u00e9_le_Fils>,
        <http://viaf.org/viaf/74116603>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Joseph-Barnabé_Saint-Sevin_dit_L'Abbé_le_Fils>.
doremus_artist:2fb9cb9a-688b-31c0-a207-f0268917ba99
owl:sameAs viaf:5138124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5138124>.
doremus_artist:2fcf2d58-f029-3bd1-9fc2-a5c975bf19b4
owl:sameAs viaf:39560172; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39560172>.
doremus_artist:30905516-c959-3a21-8775-a2626e80b835
owl:sameAs viaf:66677284; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677284>.
doremus_artist:30bf60ca-b6ec-3fdd-9613-cf8d2095dfb4
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e1s Schiff (Budapest, 21 de diciembre de 1953) es un pianista h\u00fangaro, muy conocido por sus interpretaciones de Johann Sebastian Bach y de Robert Schumann. Tambi\u00e9n ha grabado todos los conciertos para piano de Mozart y el ciclo completo de las Sonatas de Beethoven."@es,
        "Andr\u00e1s Schiff (n\u00e9 \u00e0 Budapest le 21 d\u00e9cembre 1953) est un pianiste et chef d'orchestre hongrois."@fr,
        "Andr\u00e1s Schiff (ur. 21 grudnia 1953 w Budapeszcie) \u2013 brytyjski pianista w\u0119gierskiego pochodzenia. Studiowa\u0142 w Franz Liszt Academy of Music w Budapeszcie oraz w Londynie u George'a Malcolma. Zwr\u00f3ci\u0142 na siebie uwag\u0119 jako laureat Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Muzycznego im. Piotra Czajkowskiego w Moskwie (1974), Mi\u0119dzynarodowego Konkursu Pianistycznego w Leeds (1975) i konkursu im. Ferenca Liszta. W\u0119gry opu\u015bci\u0142 w 1979 r. Jest obywatelem brytyjskim od 2001 roku. Jego \u017con\u0105 jest skrzypaczka Yuuko Shiokawa."@pl,
        "Andr\u00e1s Schiff [\u02c8\u0252ndra\u02d0\u0283 \u0283if] (* 21. Dezember 1953 in Budapest) ist ein \u00f6sterreichischer und britischer Pianist und Dirigent ungarischer Herkunft."@de,
        "Sir Andr\u00e1s Schiff (Hungarian pronunciation: [\u02c8\u0252ndra\u02d0\u0283 \u02c8\u0283if\u02d0]; born 21 December 1953) is a Hungarian-born virtuoso British classical pianist and conductor, who has received numerous major awards and honors, including the Grammy Award, Gramophone Award, Mozart Medal, and Royal Academy of Music Bach Prize, and was knighted by Queen Elizabeth II in her 2014 Birthday Honours for services to music. He is also known for his public criticism of political movements in Hungary and Austria."@en,
        "Sir Andr\u00e1s Schiff, Kt (21 de dezembro de 1953) \u00e9 um pianista h\u00fangaro-brit\u00e2nico. Nasceu em Budapeste, e come\u00e7ou a ter aulas de piano aos cinco anos de idade com Elisabeth Vadasz. Estudou na 'Academia de M\u00fasica Franz Liszt de Budapeste e em Londres, com George Malcolm. Emigrou da Hungria em 1979.Formou a sua pr\u00f3pria orquestra de c\u00e2mara, a Cappella Andrea Barca, em 1999. \u00c9 um dos int\u00e9rpretes mais aclamados de Johann Sebastian Bach, Wolfgang Amadeus Mozart, Franz Schubert e Robert Schumann. Schiff \u00e9 cidad\u00e3o brit\u00e2nico desde 2001. \u00c9 casado com a violinista Yuuko Shiokawa."@pt,
        "\u0410\u0301\u043d\u0434\u0440\u0430\u0448 \u0428\u0438\u0444\u0444 (\u0432\u0435\u043d\u0433. Schiff Andr\u00e1s; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1953, \u0411\u0443\u0434\u0430\u043f\u0435\u0448\u0442) \u2014 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u0438 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0411\u0430\u0445\u0430, \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0428\u0443\u043c\u0430\u043d\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30d5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\uff08Schiff Andr\u00e1s [\u02c8\u0283if\u02c8\u0252\u02d0ndr\u0251\u0308\u02d0\u0283], 1953\u5e7412\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30d0\u30c3\u30cf\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3001\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306a\u3069\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u53ca\u3073\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306a\u3069\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u307e\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u300c\u30ab\u30da\u30e9\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30fb\u30d0\u30eb\u30ab\u300d \uff08Cappella Andrea Barca\uff09 \u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30d5\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30e9\u30fc\u30b7\u30e5\u306e\u59bb\u3001\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u5869\u5ddd\u60a0\u5b50\u3082\u7b2c\u4e00\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u62c9\u65af\u00b7\u5e0c\u592b\uff08\u5308\u7259\u5229\u8bed\uff1aSchiff Andr\u00e1s\uff0c1953\u5e7412\u670821\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u7c4d\u5308\u7259\u5229\u88d4\u94a2\u7434\u5bb6\u548c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4ed6\u6f14\u594f\u7684\u4f5c\u54c1\u8d62\u5f97\u8fc7\u591a\u9879\u56fd\u9645\u5927\u5956\u3002\u540c\u65f6\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u5308\u7259\u5229\u653f\u5e9c\u7684\u6279\u8bc4\u8005\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:114222908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e1s_Schiff>,
        <http://viaf.org/viaf/114222908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb535c4c-711b-4be1-98f3-b6b5f8955d41>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andras_schiff.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:András_Schiff.
doremus_artist:30e61495-1a84-3433-8c21-c0eb60e90850
owl:sameAs viaf:171082262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171082262>.
doremus_artist:310b158f-1f39-3d44-bdfd-8f71f439c7e5
owl:sameAs viaf:108056346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/108056346>.
doremus_artist:31aacd9b-9092-3f4b-bff0-a368ba1a65bb
owl:sameAs viaf:21656984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21656984>.
doremus_artist:31bd409c-b106-3e2d-a6f5-69c7e63ae77b
owl:sameAs viaf:37178728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37178728>.
doremus_artist:31e2f23b-f574-35f3-86b1-5f66b052eac4
owl:sameAs viaf:77415556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77415556>.
doremus_artist:3209a22e-981d-3500-8cee-dd430e6d1965
owl:sameAs viaf:305311500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305311500>.
doremus_artist:32269753-024e-36bd-a3c7-0091163c79df
owl:sameAs viaf:27252369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27252369>.
doremus_artist:3226dd9f-4144-39aa-9c98-5ce070c4bfd0
owl:sameAs viaf:69180996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69180996>.
doremus_artist:3279549c-1b6c-33e8-887a-804bfe656b5f
owl:sameAs viaf:66725574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66725574>.
doremus_artist:3345defe-8026-3550-ad36-eeb2a7f3f257
    dbp:birthPlace dbr:Roccasecca;
    dbp:deathPlace dbr:Cassino;
    rdfs:comment
        "Severino Gazzelloni (* 5. Januar 1919 in Roccasecca in der Provinz Frosinone; \u2020 21. November 1992 in Cassino) war ein italienischer klassischer Fl\u00f6tist, der zu den gr\u00f6\u00dften Fl\u00f6tisten des 20. Jahrhunderts gez\u00e4hlt wird. Gazzelloni war auch Fl\u00f6tenlehrer an der Accademia Santa Cecilia in Rom, an der Chigiana Akademie in Siena und seit 1952 bei den Ferienkursen f\u00fcr Neue Musik in Darmstadt. Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlen u. a. Roberto Fabbriciani und der Jazzmusiker Eric Dolphy. Er war seit 1964 verheiratet und hatte zwei Kinder. In seinem Heimatort findet ein Festival unter seinem Namen statt."@de,
        "Severino Gazzelloni (January 5, 1919 \u2013 November 21, 1992), was an Italian flute player."@en,
        "Severino Gazzelloni (Roccasecca (Itali\u00eb), 5 januari 1919 \u2013 Cassino, 21 november 1992) was een Italiaans fluitist. Gazzelloni wordt tot de grootste fluitisten van de 20e eeuw gerekend."@nl,
        "Severino Gazzelloni (Roccasecca, 5 de enero de 1919 - Cassino, 21 de noviembre de 1992) fue un flautista italiano, uno de los mayores virtuosos del siglo XX. Durante treinta a\u00f1os fue el primer flauta de la Orquesta de la RAI y muchos compositores contempor\u00e1neos le dedicaron obras, escritas especialmente para \u00e9l (entre otros, Luciano Berio, Pierre Boulez, Bruno Maderna e \u00cdgor Stravinsky). Adem\u00e1s, entre los a\u00f1os 70 y 80, ha trabajado con reconocidos m\u00fasicos italianos de jazz como el pianista Enrico Intra, el bajista-arreglista Pino Presti y el baterista Tullio De Piscopo."@es,
        "Severino Gazzelloni (ur. 5 stycznia 1919 w Roccasecca, zm. 22 listopada 1992 w Cassino) \u2013 w\u0142oski flecista. Uko\u0144czy\u0142 Conservatorio di Santa Cecilia w Rzymie, p\u00f3\u017aniej by\u0142 pedagogiem tego konserwatorium, a tak\u017ce Accademia Musicale Chigiana w Sienie i na Letnich Kursach Nowej Muzyki w Darmstadcie. W 1952 otrzyma\u0142 Mi\u0119dzynarodow\u0105 Nagrod\u0119 w Darmstadcie. Wraz z zespo\u0142em I Musici nagra\u0142 na p\u0142yty wiele utwor\u00f3w dawnych w\u0142oskich kompozytor\u00f3w, wykonywa\u0142 te\u017c muzyk\u0119 wsp\u00f3\u0142czesn\u0105."@pl,
        "Severino GazzelloniFichier:Gazzelloni.jpg Severino Gazzelloni et sa fl\u00fbte Severino Gazzelloni (de son vrai nom Gazzellone, n\u00e9 le 5 janvier 1919 \u00e0 Roccasecca et mort le 21 novembre 1992 \u00e0 Cassino) est un fl\u00fbtiste italien."@fr,
        "\u00c8 stato uno dei primi pionieri della riscoperta moderna in Italia del flauto, strumento che, grazie alla straordinaria figura dell'artista, ha iniziato gradualmente ad ottenere larga e condivisa considerazione in virt\u00f9 delle sue peculiari caratteristiche di agilit\u00e0, bellezza del suono e larghe possibilit\u00e0 d'uso nell'impiego solistico, particolare quest'ultimo che Gazzelloni considerava fermamente e in modo duraturo nel tempo."@it,
        "\u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d\u043e \u0413\u0430\u0446\u0446\u0435\u043b\u043b\u043e\u0301\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Severino Gazzelloni; 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1919, \u0420\u043e\u043a\u043a\u0430\u0441\u0435\u043a\u043a\u0430, \u0424\u0440\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u043d\u0435 \u2014 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1992, \u041a\u0430\u0441\u0441\u0438\u043d\u043e,\u0424\u0440\u043e\u0437\u0438\u043d\u043e\u043d\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30bb\u30f4\u30a7\u30ea\u30fc\u30ce\u30fb\u30ac\u30c3\u30bc\u30ed\u30fc\u30cb\uff08Severino Gazzelloni, 1919\u5e741\u67085\u65e5 - 1992\u5e7411\u670821\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u30ac\u30c3\u30c4\u30a7\u30ed\u30fc\u30cb\u3068\u3082\u3002 \u30ed\u30c3\u30ab\u30bb\u30c3\u30ab\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30ab\u30c3\u30b7\u30fc\u30ce\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u3002\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u306b\u5b66\u3076\u3002RAI\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u309230\u5e74\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u7d9a\u3051\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u305f\u3002\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u3089\u304b\u3089\u732e\u5448\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\u306e\u300a\u5bc6\u5ea621.5\u300b\u3092\u666e\u53ca\u3055\u305b\u3001\u798f\u5cf6\u548c\u592b\u306b\u65b0\u4f5c\u3092\u4f9d\u5631\u3057\u3001\u305d\u306e\u300a\u7791\u300b\u3092\u521d\u6f14\u3057\u305f\u306a\u3069\u306e\u529f\u7e3e\u3082\u3042\u308b\u3002\u30b7\u30a8\u30ca\u306e\u30ad\u30fc\u30b8\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3084\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u590f\u5b63\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u8b1b\u7fd2\u4f1a\u3067\u306e\u6d3b\u8e8d\u306b\u3088\u308a\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3082\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u30b8\u30e3\u30ba\u594f\u8005\u306e\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30c9\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u306f\u9580\u4e0b\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:196145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Severino_Gazzelloni>,
        <http://viaf.org/viaf/196145>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f543587-f1b0-4111-83ce-83b831146ddb>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gazzelloni.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Severino_Gazzelloni.
doremus_artist:33a6842e-afaa-3595-9487-dde3f550799e
owl:sameAs viaf:77163480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77163480>.
doremus_artist:33feb23f-0ac7-3ee9-8aa5-bd09cc8483f8
owl:sameAs viaf:29812586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29812586>.
doremus_artist:34e85863-3d2f-341a-9976-46c827f3120e
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Atlanta;
    rdfs:comment
        "Cesare Siepi (* 10. Februar 1923 in Mailand; \u2020 5. Juli 2010 in Atlanta, Georgia) war ein italienischer Operns\u00e4nger (Bassist), der als einer der ber\u00fchmtesten Interpreten des Don Giovanni gilt."@de,
        "Cesare Siepi (February 10, 1923 \u2013 July 5, 2010) was an Italian opera singer, generally considered to have been one of the finest basses of the post-war period. His voice was characterised by a deep, warm timbre, a full, resonant, wide-ranging lower register with relaxed vibrato, and a ringing, vibrant upper register. Although renowned as a Verdian bass, his tall, striking presence and the elegance of phrasing made him a natural for the role of Don Giovanni. He can be seen in that role on a famous 1954 film of the opera made during an edition of the Salzburg Festival under the baton of Wilhelm Furtw\u00e4ngler."@en,
        "Cesare Siepi (Milaan, 10 februari 1923 - Atlanta, 5 juli 2010) was een Italiaans operazanger (bas). Als autodidact debuteerde Cesare Siepi in 1941 te Schio, alvorens naar Zwitserland te vluchten om aan dienst in het leger van Benito Mussolini te ontkomen. Van 1945 tot bij het einde van zijn carri\u00e8re in 1994 was Siepi een veelgevraagd artiest (vooral als vertolker van Mozart en Verdi, maar ook van Wagner en Moessorgski) omwille van zijn voorkomen en van zijn diepe, sonore en beweeglijke stem. Hij zong 24 seizoenen (van 1950 tot 1974), bij de Metropolitan Opera in New York en trad daarnaast ook op in Milaan, in Wenen en op de Salzburger Festspiele."@nl,
        "Cesare Siepi (Mil\u00e1n, Italia, 10 de febrero de 1923 - Atlanta, Estados Unidos, 5 de julio de 2010) fue un bajo l\u00edrico italiano, considerado uno de los mejores del per\u00edodo posterior a las Guerras Mundiales y el sucesor de Ezio Pinza entre los grandes Don Giovanni italianos."@es,
        "Cesare Siepi (Mil\u00e3o, 10 de fevereiro de 1923 - Atlanta, 6 de julho de 2010) foi um cantor de \u00f3pera italiano, considerado como um dos mais refinados baixo profundos do per\u00edodo p\u00f3s-guerra. Sua voz era caracterizada por um timbre profundo e caloroso e um registro-agudo sonoro e vibrante. No palco, seu f\u00edsico, sua presen\u00e7a e sua eleg\u00e2ncia de fraseado fez dele um Don Giovanni natural, dentre seus muitos outros pap\u00e9is."@pt,
        "Cesare Siepi (ur. 10 lutego 1923 w Mediolanie, zm. 5 lipca 2010 w Atlancie) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, jeden z najwybitniejszych bas\u00f3w drugiej po\u0142owy XX wieku. Jego g\u0142os o rozleg\u0142ej skali i d\u017awi\u0119cznym g\u00f3rnym rejestrze charakteryzowa\u0142o g\u0142\u0119bokie i ciep\u0142e brzmienie. W repertuarze mia\u0142 tak\u017ce partie bas-barytonowe, na przyk\u0142ad Don Giovanniego. Uwa\u017cano powszechnie, \u017ce by\u0142a to jego partia popisowa."@pl,
        "Cesare Siepi n\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 1923 \u00e0 Milan et mort le 5 juillet 2010 \u00e0 Atlanta, est un chanteur lyrique (basse) italien."@fr,
        "\u0427\u0435\u0437\u0430\u0301\u0440\u0435 \u0421\u044c\u0435\u0301\u043f\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Cesare Siepi; 1923\u20142010) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30c1\u30a7\u30fc\u30b6\u30ec\u30fb\u30b7\u30a8\u30d4\uff08Cesare Siepi, 1923\u5e742\u670810\u65e5-2010\u5e747\u67085\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u754c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:110831574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cesare_Siepi>,
        <http://viaf.org/viaf/110831574>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4087df15-794b-45af-bc3b-9cf3c5eb9fbd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cesare_Siepi.
doremus_artist:35321b96-0782-3971-99e2-51b118dc811c
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        """Anna McGarrigle (n\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al le 4 d\u00e9cembre 1944) est une auteur-compositeur-interpr\u00e8te qu\u00e9b\u00e9coise de musique folk. Avec sa s\u0153ur Kate McGarrigle, elle a publi\u00e9 une dizaine d'albums chant\u00e9s en fran\u00e7ais et en anglais, et collabor\u00e9 avec nombre d'artistes comme Emmylou Harris, Nick Cave, Rufus Wainwright, Martha Wainwright, Loudon Wainwright III, Linda Ronstadt, Gilles Vigneault... Elle est \u00e9galement la m\u00e8re de la chanteuse Lily Lanken. 
* Portail de la musique Portail de la musique   
* Portail du Qu\u00e9bec Portail du Qu\u00e9bec"""@fr,
        "Anna McGarrigle, CM (born December 4, 1944) is a Canadian folk music singer and songwriter who wrote and performed as a duo with her sister, Kate McGarrigle, until Kate's death in 2010."@en;
    owl:sameAs viaf:12163913;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_McGarrigle>,
        <http://viaf.org/viaf/12163913>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f80f2335-a09d-4538-b0a5-4cc2c9cfe8ed>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_McGarrigle.
doremus_artist:35737be9-578d-3e56-885a-b1d870b0823a
    dbp:birthPlace dbr:Kingdom_of_Bohemia;
    dbp:deathPlace re:Q875133;
    rdfs:comment
        """Franz "Anshel" Kafka est un \u00e9crivain pragois de langue allemande et de religion juive, n\u00e9 le 3 juillet 1883 \u00e0 Prague et mort le 3 juin 1924 \u00e0 Kierling. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des \u00e9crivains majeurs du XXe si\u00e8cle. L'\u0153uvre de Kafka est vue comme symbole de l'homme d\u00e9racin\u00e9 des temps modernes. D'aucuns pensent cependant qu'elle est uniquement une tentative, dans un combat apparent avec les \u00ab forces sup\u00e9rieures \u00bb, de rendre l'initiative \u00e0 l'individu, qui fait ses choix lui-m\u00eame et en est responsable."""@fr,
        "Franz Kafka (* 3. Juli 1883 in Prag, \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 3. Juni 1924 in Kierling, \u00d6sterreich) war ein deutschsprachiger Schriftsteller. Sein Hauptwerk bilden neben drei Romanfragmenten (Der Process, Das Schloss und Der Verschollene) zahlreiche Erz\u00e4hlungen. Kafkas Werke wurden zum gr\u00f6\u00dferen Teil erst nach seinem Tod und gegen seine letztwillige Verf\u00fcgung von Max Brod ver\u00f6ffentlicht, einem engen Freund und Vertrauten, den Kafka als Nachlassverwalter bestimmt hatte. Kafkas Werke werden zum Kanon der Weltliteratur gez\u00e4hlt."@de,
        """Franz Kafka (3 July 1883 \u2013 3 June 1924) was a German-language writer of novels and short stories who is widely regarded as one of the major figures of 20th-century literature. His work, which fuses elements of realism and the fantastic, typically features isolated protagonists faced by bizarre or surrealistic predicaments and incomprehensible social-bureaucratic powers, and has been interpreted as exploring themes of alienation, existential anxiety, guilt, and absurdity. His best known works include "Die Verwandlung" ("The Metamorphosis"), Der Process (The Trial), and Das Schloss (The Castle). The term Kafkaesque has entered the English language to describe situations like those in his writing."""@en,
        "Franz Kafka (Praga, Imperio austroh\u00fangaro, 3 de julio de 1883-Kierling, Austria, 3 de junio de 1924) fue un escritor de origen jud\u00edo nacido en Bohemia que escribi\u00f3 en alem\u00e1n. Su obra est\u00e1 considerada una de las m\u00e1s influyentes de la literatura universal y est\u00e1 llena de temas y arquetipos sobre la alienaci\u00f3n, la brutalidad f\u00edsica y psicol\u00f3gica, los conflictos entre padres e hijos, personajes en aventuras terror\u00edficas, laberintos de burocracia, y transformaciones m\u00edsticas."@es,
        "Franz Kafka (Praga, Imp\u00e9rio Austro-H\u00fangaro, atual Rep\u00fablica Tcheca, 3 de julho de 1883 \u2014 Klosterneuburg, Republica Austr\u00edaca, atual \u00c1ustria, 3 de junho de 1924) foi um escritor de l\u00edngua alem\u00e3, autor de romances e contos, considerado pelos cr\u00edticos como um dos escritores mais influentes do s\u00e9culo XX. A maior parte de sua obra, como A Metamorfose, O Processo e O Castelo, est\u00e1 repleta de temas e arqu\u00e9tipos de aliena\u00e7\u00e3o e brutalidade f\u00edsica e psicol\u00f3gica, conflito entre pais e filhos, personagens com miss\u00f5es aterrorizantes, labirintos burocr\u00e1ticos e transforma\u00e7\u00f5es m\u00edsticas."@pt,
        "Franz Kafka (ur. 3 lipca 1883 w Pradze, zm. 3 czerwca 1924 w Kierling) \u2013 niemieckoj\u0119zyczny pisarz pochodzenia \u017cydowskiego, przez ca\u0142e \u017cycie zwi\u0105zany z Prag\u0105. W swoich powie\u015bciach stworzy\u0142 model sytuacji zwanej sytuacj\u0105 kafkowsk\u0105 i okre\u015blanej w j\u0119zyku niemieckim za pomoc\u0105 przymiotnika \u201ekafkaesk\u201d, kt\u00f3rego istot\u0105 jest konflikt zniewolonej jednostki z anonimow\u0105, nadrz\u0119dn\u0105 wobec niej instancj\u0105. Deformacja groteskowa, niejednoznaczne, paraboliczne obrazy oraz poczucie zagro\u017cenia i niepewno\u015bci sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na panoram\u0119 literackiego \u015bwiata Kafki."@pl,
        "Franz Kafka [\u02c8fran\u02a6 \u02c8kafka]? (Praag, 3 juli 1883 \u2013 Kierling, 3 juni 1924) was een Duitstalige schrijver die wordt gezien als een van de belangrijkste auteurs van de twintigste eeuw. Zijn werk kreeg vooral na zijn dood een grote invloed op de westerse literatuur."@nl,
        """Nato nei territori dell'Impero Austro-Ungarico, divenuti Repubblica cecoslovacca a partire dal 1918, \u00e8 ritenuto una delle maggiori figure della letteratura del XX secolo e importante esponente del modernismo e del realismo magico Non sono pochi i critici che hanno intravisto nei suoi testi elementi tali da farlo ritenere un interprete letterario dell'Esistenzialismo. Altri infine hanno \u00abconiato per Kafka la formula di "allegorismo vuoto". Come ogni autore allegorico, Kafka rappresenta una vicenda per "dire altro"; ma questo "altro" resta indecifrabile e dunque indicibile.\u00bb"""@it,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0301\u0444\u043a\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Franz Kafka, 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1883, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 3 \u0438\u044e\u043d\u044f 1924, \u041a\u043b\u043e\u0441\u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433, \u041f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430) \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0431\u043e\u0301\u043b\u044c\u0448\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0430\u0431\u0441\u0443\u0440\u0434\u043e\u043c \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u043c \u043c\u0438\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0438\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0435\u0432\u043e\u0436\u043d\u044b\u0435 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0430, \u2014 \u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633 \u0643\u0627\u0641\u0643\u0627 (3 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1883 - 3 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1924) (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Franz Kafka) \u0643\u0627\u062a\u0628 \u062a\u0634\u064a\u0643\u064a \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0643\u062a\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629\u060c \u0631\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0627\u0628\u0648\u0633\u064a\u0629. \u064a\u0639\u062f \u0623\u062d\u062f \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0623\u062f\u0628\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0635\u064a\u0631\u0629. \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0643\u0627\u0641\u0643\u0627 \u0627\u0644\u0643\u064a\u0645\u064a\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0627\u063a (1901). \u0648\u0644\u062f \u0644\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0645\u062a\u062d\u0631\u0631\u0629\u060c \u0648\u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u062a\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629. \u062a\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629 \u0644\u062f\u0649 \u0645\u0639\u0644\u0645\u0629 \u062e\u0635\u0648\u0635\u064a\u0629. \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0638\u0641\u0627 \u0641\u064a \u0634\u0631\u0643\u0629 \u062a\u0623\u0645\u064a\u0646 \u062d\u0648\u0627\u062f\u062b \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644. \u0627\u0645\u0636\u0649 \u0648\u0642\u062a \u0641\u0631\u0627\u063a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0631\u0627\u0649 \u0628\u0647\u0627 \u0647\u062f\u0641 \u0648\u062c\u0648\u0647\u0631 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647. \u0627\u0644\u0642\u0644\u064a\u0644 \u0645\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u0646\u0634\u0631\u062a \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0645\u0639\u0638\u0645\u0647\u0627 - \u064a\u0634\u0645\u0644 \u0631\u0648\u0627\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0638\u0645\u0649 (\u0627\u0644\u062d\u0643\u0645) \u0648(\u0627\u0644\u063a\u0627\u0626\u0628) \u0627\u0644\u062a\u064a \u0644\u0645 \u064a\u0646\u0647\u0647\u0627- \u0646\u0634\u0631\u062a \u0628\u0639\u062f \u0645\u0648\u062a\u0647\u060c \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0635\u062f\u064a\u0642\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0631\u0648\u062f\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0644\u0645 \u064a\u0633\u062a\u062c\u0628 \u0644\u0637\u0644\u0628 \u0643\u0627\u0641\u0643\u0627 \u0628\u0625\u0628\u0627\u062f\u0629 \u0643\u0644 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647."@ar,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ab\u30d5\u30ab\uff08Franz Kafka, 1883\u5e747\u67083\u65e5 - 1924\u5e746\u67083\u65e5\uff09\u306f\u3001\u51fa\u751f\u5730\u306b\u5373\u305b\u3070\u73fe\u5728\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u4f5c\u5bb6\u3002\u30d7\u30e9\u30cf\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u6cd5\u5f8b\u3092\u5b66\u3093\u3060\u306e\u3061\u4fdd\u967a\u5c40\u306b\u52e4\u3081\u306a\u304c\u3089\u4f5c\u54c1\u3092\u57f7\u7b46\u3001\u3069\u3053\u304b\u30e6\u30fc\u30e2\u30e9\u30b9\u3067\u6d6e\u3064\u3044\u305f\u3088\u3046\u306a\u5b64\u72ec\u611f\u3068\u4e0d\u5b89\u306e\u6a2a\u6ea2\u3059\u308b\u3001\u5922\u306e\u4e16\u754c\u3092\u60f3\u8d77\u3055\u305b\u308b\u3088\u3046\u306a\u72ec\u7279\u306e\u5c0f\u8aac\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u8457\u4f5c\u306f\u6570\u7de8\u306e\u9577\u7de8\u5c0f\u8aac\u3068\u591a\u6570\u306e\u77ed\u7de8\u3001\u65e5\u8a18\u304a\u3088\u3073\u604b\u4eba\u306a\u3069\u306b\u5b9b\u3066\u305f\u81a8\u5927\u306a\u91cf\u306e\u624b\u7d19\u304b\u3089\u6210\u308a\u3001\u7d14\u7c8b\u306a\u5275\u4f5c\u306f\u305d\u306e\u5c11\u306a\u304b\u3089\u306c\u70b9\u6570\u304c\u672a\u5b8c\u3067\u3042\u308b\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u751f\u524d\u306f\u300e\u5909\u8eab\u300f\u306a\u3069\u6570\u518a\u306e\u8457\u66f8\u304c\u3054\u304f\u9650\u3089\u308c\u305f\u7bc4\u56f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u306e\u307f\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u6b7b\u5f8c\u4e2d\u7d76\u3055\u308c\u305f\u9577\u7de8\u300e\u5be9\u5224\u300f\u300e\u57ce\u300f\u300e\u5931\u8e2a\u8005\u300f\u3092\u59cb\u3081\u3068\u3059\u308b\u907a\u7a3f\u304c\u53cb\u4eba\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d6\u30ed\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u3063\u3066\u767a\u8868\u3055\u308c\u3066\u518d\u767a\u898b\u30fb\u518d\u8a55\u4fa1\u3092\u3046\u3051\u3001\u7279\u306b\u5b9f\u5b58\u4e3b\u7fa9\u7684\u898b\u5730\u304b\u3089\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30d6\u30fc\u30e0\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u30b8\u30a7\u30a4\u30e0\u30ba\u30fb\u30b8\u30e7\u30a4\u30b9\u3001\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9\u30c8\u3068\u4e26\u307320\u4e16\u7d00\u306e\u6587\u5b66\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u5bb6\u3068\u898b\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5f17\u6717\u8328\u00b7\u5361\u592b\u5361\uff08\u5fb7\u6587\uff1aFranz Kafka\uff0c1883\u5e747\u67083\u65e5\uff0d1924\u5e746\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u4f7f\u7528\u5fb7\u8bed\u7684\u5c0f\u8bf4\u548c\u77ed\u7bc7\u6545\u4e8b\u5bb6\uff0c\u88ab\u8bc4\u8bba\u5bb6\u4eec\u8ba4\u4e3a\u662f20\u4e16\u7eaa\u4f5c\u5bb6\u4e2d\u6700\u5177\u5f71\u54cd\u529b\u7684\u4e00\u4f4d\u3002\u5361\u592b\u5361\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u300a\u53d8\u5f62\u8bb0\u300b\u3001\u300a\u5ba1\u5224\u300b\u548c\u300a\u57ce\u5821\u300b\u6709\u7740\u9c9c\u660e\u7684\u4e3b\u9898\u5e76\u4ee5\u73b0\u5b9e\u751f\u6d3b\u4e2d\u4eba\u7684\u5f02\u5316\u4e0e\u9694\u9602\u3001\u5fc3\u7075\u4e0a\u7684\u51f6\u6b8b\u65e0\u60c5\u3001\u4eb2\u5b50\u95f4\u7684\u51b2\u7a81\u3001\u8ff7\u5bab\u4e00\u822c\u7684\u5b98\u50da\u673a\u6784\u4e3a\u539f\u578b\u3002\u4ee5\u53ca\u6709\u7740\u5bf9\u4eba\u7269\u89d2\u8272\u6050\u6016\u7684\u8ffd\u6c42\u548c\u4f7f\u89d2\u8272\u53d1\u751f\u5947\u5f02\u822c\u7684\u8f6c\u6362\u5728\u5c0f\u8bf4\u4e2d\u90fd\u6709\u6240\u8868\u73b0\u3002 \u5361\u592b\u5361\u51fa\u751f\u5728\u5e03\u62c9\u683c\uff08\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u738b\u56fd\u7684\u9996\u90fd\uff0c\u540e\u6765\u662f\u5965\u5308\u5e1d\u56fd\u7684\u4e00\u90e8\u5206\uff09\u7684\u4e00\u4e2a\u4e2d\u4ea7\u9636\u7ea7\u3001\u8bb2\u5fb7\u8bed\u7684\u72b9\u592a\u5bb6\u5ead\u3002\u5361\u592b\u5361\u5728\u4e16\u65f6\uff0c\u5e03\u62c9\u683c\u7684\u5927\u591a\u6570\u4eba\u53e3\u90fd\u8bf4\u6377\u514b\u8bed\uff0c\u5e76\u4e14\u5f53\u65f6\u8bf4\u6377\u514b\u8bed\u7684\u6377\u514b\u4eba\u548c\u8bf4\u5fb7\u8bed\u7684\u5965\u5730\u5229\u4eba\u4e4b\u95f4\u7684\u5206\u6b67\u65e5\u8d8b\u660e\u663e\u3002\u4e24\u79cd\u65cf\u7fa4\u90fd\u5728\u52a0\u5f3a\u81ea\u5df1\u56fd\u5bb6\u7684\u8ba4\u540c\u611f\u3002\u805a\u5c45\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u72b9\u592a\u4eba\u5219\u662f\u4ecb\u4e8e\u4e24\u8005\u4e4b\u95f4\u3002\u5361\u592b\u5361\u80fd\u6d41\u5229\u5730\u8bf4\u8fd9\u4e24\u95e8\u8bed\u8a00\uff0c\u5e76\u9009\u62e9\u4e86\u5fb7\u8bed\u4e3a\u6bcd\u8bed\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:56611857;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Kafka>,
        <http://viaf.org/viaf/56611857>,
        <https://musicbrainz.org/artist/43b658ff-e3e4-4928-9685-b1b7224d61d4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kafka1906_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Kafka.
doremus_artist:35cae55c-ae7d-352e-89bf-3082067fafdc
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Nantes;
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Tulou (* 12. September 1786 in Paris; \u2020 24. Juli 1865 in Nantes) war ein franz\u00f6sischer Fl\u00f6tist und Komponist."@de,
        "Jean-Louis Tulou (Parijs, 12 september 1786 - Nantes, 24 juli 1865) was een Frans fluitist. Tulou was de toonaangevende fluitist in Parijs in het tweede kwart van de negentiende eeuw. Hij was een leerling van Johann Georg Wunderlich in Parijs, die hij in 1813 opvolgde als solofluitist van de Opera van Parijs. Hij was van 1829 tot 1856 leraar aan het Conservatorium van Parijs, waar hij Alt\u00e8s, Demersseman en Gordon onder zijn leerlingen telde. Vanaf 1828 bouwde hij zelf fluiten in samenwerking met Jacques Nonon."@nl,
        "Jean-Louis Tulou (Paris, 12 septembre 1786 - Nantes, 24 juillet 1865) est un fl\u00fbtiste, compositeur et facteur de fl\u00fbtes fran\u00e7ais."@fr,
        "Jean-Louis Tulou (born September 12, 1786 in Paris \u2013 died July 23, 1865 in Nantes) was a French flute teacher, player and instrument maker."@en,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041b\u0443\u0438 \u0422\u044e\u043b\u0443 (\u0444\u0440. Jean-Louis Tulou; 12 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1786, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1865, \u041d\u0430\u043d\u0442) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 10 \u043b\u0435\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430 \u0412\u0443\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u0445\u0430. \u0412 1801 \u0433. \u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e. \u0421 1804 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0441 1813 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0413\u0440\u0430\u043d\u0434 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430. \u0412 1822 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u043e \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430\u043c, \u0432 1826 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434.\u0421 1829 \u043f\u043e 1856 \u0433\u043e\u0434 \u2014 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0445\u043e\u0434\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u044e \u0432 1856 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0436\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041d\u0430\u043d\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:17409100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Tulou>,
        <http://viaf.org/viaf/17409100>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Louis_Tulou.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Louis_Tulou.
doremus_artist:35eb08a1-aa42-3b39-b591-6d54ab674749
owl:sameAs viaf:26015897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26015897>.
doremus_artist:3665f47e-51e4-3eac-9a21-96a9d4925e6c
owl:sameAs viaf:51877672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51877672>.
doremus_artist:381462b6-e363-3b97-a9cc-6223a88581e9
    rdfs:comment
        "Sylvain Barou, n\u00e9 en 1978, est un fl\u00fbtiste breton, c\u00e9l\u00e8bre dans le domaine de la musique bretonne et de la musique irlandaise. Il joue \u00e9galement du uilleann pipes, biniou kozh, bansur\u00ee, duduk\u2026"@fr;
    owl:sameAs viaf:32272575;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Sylvain_Barou>,
        <http://viaf.org/viaf/32272575>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fd5cef1-1f3e-49e2-9a3a-f9cb9fa8c260>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photo_-_Festival_de_Cornouaille_2013_-_Dan_Ar_Braz_Célébrations_le_27_juillet_-_005.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Sylvain_Barou.
doremus_artist:38672b7e-e454-3ea9-bd92-9c1c28ba7f25
owl:sameAs viaf:71579938; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579938>.
doremus_artist:38ae52da-f31a-3540-8306-9c87287c9605
owl:sameAs viaf:66677865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677865>.
doremus_artist:38cc4861-fb91-3ca7-8ba5-399140907715
    dbp:birthPlace dbr:Suffolk;
    rdfs:comment
        "Brian Eno, nom de sc\u00e8ne de Brian Peter George St. John le Baptiste de la Salle Eno n\u00e9 Brian Peter George Eno le 15 mai 1948 \u00e0 Woodbridge (Suffolk, Angleterre), est un musicien, arrangeur et producteur britannique."@fr,
        "Brian Eno, volledig Brian Peter George St. John le Baptiste de la Salle Eno (Woodbridge (Suffolk), 15 mei 1948) is een Britse muziekproducent en elektronisch muzikant."@nl,
        "Brian Eno, w\u0142a\u015bc. Brian Peter George St. John le Baptiste de la Salle Eno (ur. 15 maja 1948 w Woodbridge) \u2013 angielski kompozytor muzyki ambient, producent muzyczny i muzyk rockowy graj\u0105cy na instrumentach klawiszowych i wielu innych. Znany z wyst\u0119p\u00f3w w grupie Roxy Music oraz z kariery solowej. Tw\u00f3rczo\u015b\u0107 Briana Eno zaliczana jest do progresywnego rocka i progresywnego popu, ale tak\u017ce do muzyki awangardowej, elektronicznej, ambient, world \u2013 w szerokim poj\u0119ciu, eksperymentalnej. Artysta znany jest z awangardowych, multimedialnych realizacji."@pl,
        """Brian Peter George St John le Baptiste de la Salle Eno, RDI (/\u02c8i\u02d0no\u028a/; born 15 May 1948 and originally christened Brian Peter George Eno) is an English musician, composer, record producer, singer, writer, and visual artist. He is best known for his pioneering work in ambient and electronic music as well as his contributions to rock, worldbeat, chance, and generative music styles. A self-described "non-musician", Eno has advocated a methodology of "theory over practice" throughout his career, and has helped to introduce a variety of unique recording techniques and conceptual approaches into contemporary music. He has been described as one of popular music's most influential and innovative figures."""@en,
        "Brian Peter George St. Jean le Baptiste de la Salle Eno (Woodbridge, Inglaterra, 15 de maio de 1948) \u00e9 um m\u00fasico, compositor e produtor musical brit\u00e2nico, um dos maiores respons\u00e1veis pelo desenvolvimento da ambient music."@pt,
        "Brian Peter George St. John le Baptiste de la Salle Eno (* 15. Mai 1948 in Woodbridge, Suffolk) ist ein britischer Musiker, Musikproduzent, Musiktheoretiker und bildender K\u00fcnstler. Er gilt als Innovator in vielen Bereichen der Musik."@de,
        "Brian Peter George St. John le Baptiste de la Salle Eno (Woodbridge, Suffolk, Inglaterra, 15 de mayo de 1948), tambi\u00e9n conocido como Brian Eno o, simplemente, Eno, es un compositor de m\u00fasica electr\u00f3nica y experimental brit\u00e1nico que empez\u00f3 tocando con Roxy Music. Tras abandonar el grupo comenz\u00f3 una carrera en solitario y, en conjunto con Robert Fripp, editan en 1978 Before and after Science, que ser\u00eda el antecedente m\u00e1s sobresaliente, partiendo del art rock para su aporte m\u00e1s importante a la denominada m\u00fasica ambient y a todo tipo de experimentos de vanguardia. El propio t\u00e9rmino \u00abm\u00fasica ambient\u00bb se acu\u00f1\u00f3 a partir de su serie de \u00e1lbumes inspirados en el muzak, entre ellos Music for Airports, The Plateaux of Mirror, Day of Radiance y On Land."@es,
        "Considerato da alcuni uno dei pi\u00f9 importanti autori moderni, viene ricordato per essere stato l'inventore della musica d'ambiente."@it,
        "\u0411\u0440\u0430\u0301\u0439\u0430\u043d \u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 \u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0421\u0435\u043d\u0442 \u0414\u0436\u043e\u043d \u043b\u0435 \u0411\u0430\u0442\u0438\u0301\u0441\u0442 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0421\u0430\u043b\u044c \u0418\u0301\u043d\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brian Peter George St. John le Baptiste de la Salle Eno; 15 \u043c\u0430\u044f 1948, \u0412\u0443\u0434\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a., \u0421\u0443\u0444\u0444\u043e\u043b\u043a) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442-\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0449\u0438\u043a, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438. \u0412\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442\u0435\u0446 \u044d\u043c\u0431\u0438\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0633\u0627\u0646\u062a \u062c\u0648\u0646 \u0644\u064a \u0628\u0627\u062a\u064a\u0633\u062a \u062f\u064a \u0644\u0627 \u0633\u0627\u0644 \u0625\u064a\u0646\u0648 (Brian Peter George St. John le Baptiste de la Salle Eno) (\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a 15 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 1948\u0645 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u0645\u064f\u0639\u0645\u0651\u062f \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0625\u064a\u0646\u0648)\u060c \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0645\u0647\u0646\u064a\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0625\u064a\u0646\u0648 \u0623\u0648 \u0628\u0628\u0633\u0627\u0637\u0629 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0625\u064a\u0646\u0648 \u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631\u064b\u0627 \u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u064b\u0627 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u064b\u0627 \u0648\u0641\u0646\u0627\u0646\u064b\u0627 \u0645\u0631\u0626\u064a\u064b\u0651\u0627\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0643\u0648\u0627\u062d\u062f\u064d \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0628\u062a\u0643\u0631\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0646 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u062d\u064a\u0637\u0629."@ar,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30a4\u30fc\u30ce\uff08Brian Eno\u3001\u672c\u540d\uff1a\u82f1\u8a9e: Brian Peter George St. Jean le Baptiste de la Salle Eno, 1948\u5e745\u670815\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30b5\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u5dde\u306e\u30a6\u30c3\u30c9\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u7537\u6027\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\uff08\u30a4\u30fc\u30ce\u672c\u4eba\u306f\u81ea\u3089\u3092\u300c\u30ce\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u300d\u3068\u547c\u3093\u3067\u3044\u308b\uff09\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30bd\u30ed\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u304a\u305d\u3089\u304f\u3001\u300c\u30a2\u30f3\u30d3\u30a8\u30f3\u30c8\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\uff08\u74b0\u5883\u97f3\u697d\uff09\u300d\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3061\u306a\u307f\u306b\u3001\u540c\u3058\u304f\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30a4\u30fc\u30ce\u306f\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u306e\u5b9f\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e03\u83b1\u6069\u00b7\u4f0a\u8bfa\uff081948\u5e745\u670815\u65e5\uff0d\uff0c\u82f1\u8bed\uff1aBrian Eno\uff0c\u5168\u540d\uff1aBrian Peter George St. John le Baptiste de la Salle Eno\uff0c\u5e38\u7b80\u79f0Eno\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u97f3\u4e50\u4eba\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u5236\u4f5c\u4eba\u548c\u97f3\u4e50\u7406\u8bba\u5bb6\u3002\u6c1b\u56f4\u97f3\u4e50\u7684\u5148\u950b\u3002\u5e38\u4e3aU2\u4e50\u56e2\u62c5\u4efb\u5531\u7247\u5236\u4f5c\u3002\u4f0a\u8bfa\u5728\u827a\u6821\u5b66\u4e60\u65f6\uff0c\u63a5\u89e6\u5230\u4e86\u7b80\u7ea6\u4e3b\u4e49\uff0c\u5e76\u5f97\u5230\u542f\u53d1\u53d1\u73b0\u4e86\u7b80\u7ea6\u97f3\u4e50\u3002\u4f46\u751a\u81f3\u76f4\u81f3\u4ed6\u52a0\u5165Roxy Music\u4e50\u961f\u62c5\u4efb\u952e\u76d8\u624b\u548c\u5408\u6210\u5668\u624b\u65f6\uff0c\u4ed6\u8fd8\u5e76\u57fa\u672c\u6ca1\u6709\u63a5\u53d7\u8fc7\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u3002\u5728Roxy Music\u6210\u529f\u540e\uff0c\u4f0a\u8bfa\u56e0\u65e0\u6cd5\u5fcd\u53d7\u4e0e\u4e50\u961f\u4e3b\u5531Bryan Ferry\u7684\u4e89\u5435\u800c\u79bb\u961f\u3002\u5728\u53d1\u884c\u4e86\u4e09\u5f20\u4e13\u8f91\u540e\uff0c\u4ed6\u5f00\u59cb\u63a5\u89e6\u5b9e\u9a8c\u97f3\u4e50\uff0c\u5e76\u521b\u9020\u4e86\u6c1b\u56f4\u97f3\u4e50\u3002 \u5e03\u83b1\u6069\u00b7\u4f0a\u8bfa\u4e3aWindows 95\u5236\u4f5c\u4e866\u79d2\u949f\u5f00\u673a\u97f3\u4e50\u300aThe Microsoft Sound\u300b"@zh;
    owl:sameAs viaf:2638470;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Eno>,
        <http://viaf.org/viaf/2638470>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06a93df5-7ad4-45fb-8e62-07b6a56259ce>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff95eb47-41c4-4f7f-a104-cdc30f02e872>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brian_Eno_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Eno.
doremus_artist:38ebbc89-1282-3b3d-a5f3-d9e27c3de252
owl:sameAs viaf:14970279; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970279>.
doremus_artist:392dfd31-8886-3e7c-bbfb-bbc5eb886f36
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Francesc Valls i Galan (* 1665/1671 vermutlich in Barcelona; \u2020 1747 ebenda) war ein spanischer Komponist und Kapellmeister."@de,
        "Francesc Valls i Galan (ca 1671, Barcelone ? - 2 f\u00e9vrier 1747, Barcelone) est un compositeur et un th\u00e9oricien de la musique de l'\u00e9poque baroque espagnole, un des plus grands repr\u00e9sentants de la musique baroque en Catalogne."@fr,
        "Francisco (ook wel Francesco, of Francesc) Valls i (ook wel: y) Galan (ca 1672 - Barcelona ?, 3 juni ? 1747?) was een Spaans musicus, componist en muziektheoreticus, vooral bekend van zijn - destijds controversi\u00eble - Missa Scala Aretina."@nl,
        "Francisco Valls (Barcelona 1665/1671 - 2 February 1747) was a Spanish composer, theorist and maestro de capilla. Among his most known works are the mass Missa Scala Aretina and tract Mapa Arm\u00f3nico Pr\u00e1ctico."@en,
        "Francisco Valls (en catal\u00e1n, Francesc Valls; \u00bfBarcelona?, hacia 1671 - 3 de junio de 1747) fue un compositor y te\u00f3rico musical del barroco espa\u00f1ol, uno de los m\u00e1ximos exponentes de la m\u00fasica barroca en Catalu\u00f1a."@es,
        "Inizi\u00f2 a studiare musica nel 1688 presso la parrocchia di Matar\u00f3. Qualche anno pi\u00f9 tardi divent\u00f2 maestro de capilla (maestro di cappella) della cattedrale di Gerona e, successivamente, agli inizi del 1696 acquis\u00ec la medesima carica anche presso la chiesa di Santa Maria del Mar di Barcellona. Nel dicembre dello stesso anno fu nominato maestro de capilla provvisorio della cattedrale della citt\u00e0, succedendo a Joan Barter; per diventare maestro titolare dovette per\u00f2 attendere il 18 febbraio 1709, posizione che terr\u00e0 sino al 1726. Egli fu probabilmente insegnante del compositore Domingo Miguel Bernab\u00e9 Terradellas."@it;
    owl:sameAs viaf:32116835;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_Valls>,
        <http://viaf.org/viaf/32116835>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_Valls.
doremus_artist:39716b8b-9f23-3766-b38b-3695ae6eacf0
owl:sameAs viaf:106162879; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/106162879>.
doremus_artist:3ac93cfc-5078-3f9d-af84-22cc515e1f1f
    owl:sameAs viaf:88519671;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88519671>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2a35930f-b863-4927-82da-34cb5cc74ebf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boban_Markovi.
doremus_artist:3ae4d702-38ee-35b5-8676-ce45bcb910c5
owl:sameAs viaf:71601640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71601640>.
doremus_artist:3b019f9a-1959-3413-89bb-5ee161573ad3
owl:sameAs viaf:64217170; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64217170>.
doremus_artist:3ba64ce7-a9bb-3d7d-be5d-72a89c482cae
owl:sameAs viaf:11271176; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11271176>.
doremus_artist:3c080fa0-4bc1-3e3d-82ec-9033c522c510
    dbp:birthPlace dbr:Cannock;
    rdfs:comment
        "Elgar Howarth (Cannock, Staffordshire, 4 de noviembre de 1935), es un director de orquesta y compositor ingl\u00e9s."@es,
        "Elgar Howarth (born 4 November 1935), is an English conductor, composer and trumpeter. Howarth was born at Cannock, Staffordshire. He was educated in the 1950s at Manchester University and the Royal Manchester College of Music (the predecessor of the Royal Northern College of Music), where his fellow students included the composers Harrison Birtwistle, Alexander Goehr, Peter Maxwell Davies, and the pianist John Ogdon. Together they formed New Music Manchester, a group dedicated to the performance of new music."@en,
        "\u042d\u043b\u0433\u0430\u0440 \u0425\u043e\u0443\u0430\u0440\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elgar Howarth; \u0440\u043e\u0434. 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u041a\u044d\u043d\u043d\u043e\u043a, \u0421\u0442\u0430\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0438 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043c\u044b\u043a\u0430\u043b \u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u00ab\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430, \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u00bb, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c \u0411\u0451\u0440\u0442\u0443\u0438\u0441\u0442\u043b\u043e\u043c, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u043c \u0413\u0451\u0440\u043e\u043c, \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u0441\u0432\u0435\u043b\u043b\u043e\u043c \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u043e\u043c. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441 \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u043e\u043c: \u043f\u043e\u0434 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0425\u043e\u0443\u0430\u0440\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u0438 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u044b \u043e\u043f\u0435\u0440 \u0414\u044c\u0451\u0440\u0434\u044f \u041b\u0438\u0433\u0435\u0442\u0438 \u00ab\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0442\u0432\u0438\u0430\u0440\u0445\u00bb (1978, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u0438 \u0411\u0451\u0440\u0442\u0443\u0438\u0441\u0442\u043b\u0430 \u00ab\u0413\u0430\u0432\u0435\u0439\u043d\u00bb (1981, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d). \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u043b \u0441 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0432 \u041b\u0438\u0434\u0441\u0435, \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0438 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30eb\u30ac\u30fc\u30fb\u30cf\u30ef\u30fc\u30b9\uff08Elgar Howarth, 1935\u5e7411\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64192060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elgar_Howarth>,
        <http://viaf.org/viaf/64192060>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d75b1a80-3d1f-4a6a-903a-a8c4627a5028>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Elgar_Howarth,_Halesworth,_Suffolk,_December_2012.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elgar_Howarth.
doremus_artist:3d716d7d-64aa-373e-abd5-90ce1479fad1
owl:sameAs viaf:37100461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37100461>.
doremus_artist:3dec7910-b3e5-3119-a8f5-6521575bf71a
owl:sameAs viaf:49208665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49208665>.
doremus_artist:3e00b3e6-ed6a-3438-892b-222e7c9139bf
owl:sameAs viaf:44484051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44484051>.
doremus_artist:3f48726b-0bfc-3358-9fa0-61a29bdb2e10
    rdfs:comment
        "Vasily Pavlovich Lobanov also Vassily Lobanov (\u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0301\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u0431\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432, born 2 January 1947) is a Russian composer and pianist. Lobanov studied at the Moscow Conservatory from 1963 to 1971: piano with Lev Naumov and composition with Sergey Balasanyan. He also studied with Yuri Kholopov (analysis) and Alfred Schnittke (instrumentation). From 1997 he has been professor for piano at the 'Hochschule f\u00fcr Musik' in Cologne, Germany. He has lived in Germany since 1991."@en,
        "Vassily Lobanov (urspr\u00fcnglich russisch \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432 / Wassili Pawlowitsch Lobanow; * 2. Januar 1947) ist ein russischer Pianist und Komponist. Lobanov studierte von 1963 bis 1971 am Moskauer Konservatorium Klavier bei Lew Naumow und Komposition bei Sergei Balassanjan. Er studierte au\u00dferdem bei Juri Cholopow (Musikwissenschaft) und Alfred Schnittke (Instrumentation). Er hat Opern, Konzerte, Kammer- und Klaviermusik komponiert. Gr\u00fcnder und K\u00fcnstlerischer Leiter der Osnabr\u00fccker Kammermusiktage (1997\u20132001)."@de,
        "Wasilij Paw\u0142owicz \u0141obanow (ros. \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0439 \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041b\u043e\u0431\u0430\u043d\u043e\u0432, ur. 2 stycznia 1947) \u2013 rosyjski kompozytor i pianista. Studiowa\u0142 fortepian w Konserwatorium Moskiewskim od 1963 do 1971 u Lwa Naumowa i kompozycj\u0119 u Sergieja Balasanjana. Studiowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c u Juri Ko\u0142opowa (analiz\u0119 muzyczn\u0105) oraz instrumentacj\u0119 u Alfreda Schnittkego. Od 1997 by\u0142 profesorem fortepianu w Hochschule f\u00fcr Musik w Kolonii w Niemczech. Mieszka w Niemczech od 1991 roku. Komponuje opery, koncerty, muzyk\u0119 kameraln\u0105 i fortepianow\u0105, koncertuje wsp\u00f3lnie ze skrzypkiem Olegiem Kaganem i wiolonczelist\u0105 Natalijem Gutmanem."@pl;
    owl:sameAs viaf:93416453;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vasily_Lobanov>,
        <http://viaf.org/viaf/93416453>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9a2a3bf-32a6-4985-826d-85fcea629b53>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vasily_Lobanov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vasily_Lobanov.
doremus_artist:3fc2c9f6-3618-3d89-9d9e-650fee081f12
owl:sameAs viaf:64215901; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64215901>.
doremus_artist:40953a00-c19d-3b7a-8a81-e2eb54f34cea
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Province_of_Parma;
    rdfs:comment
        "Giorgio Gaslini (* 22. Oktober 1929 in Mailand; \u2020 29. Juli 2014 in Borgo Val di Taro) war ein italienischer Jazzpianist und Komponist. Fr\u00fcher als die meisten anderen europ\u00e4ischen Jazzmusiker hat Gaslini sich zu einer europ\u00e4ischen Identit\u00e4t bekannt und Elemente der Neuen Musik, besonders des seriellen Schaffens, in sein Jazz-Konzept integriert: Salvatore Quasimodo zufolge war er einer der \u201elebendigsten und fundiertesten Sch\u00f6pfer zeitgen\u00f6ssischer Musik.\u201c"@de,
        """Giorgio Gaslini (Italian pronunciation: [\u02c8d\u0292ord\u0292o \u0261a\u02c8zli\u02d0ni]; 22 October 1929 \u2013 29 July 2014) was an Italian jazz pianist, composer and conductor. He began performing at 13 and recorded with his jazz trio at 16. In the 1950s and 1960s Gaslini performed with his own quartet. He was the first Italian musician mentioned as a "new talent" in the Down Beat poll and the first Italian officially invited to a jazz festival in the USA (New Orleans 1976-77). He collaborated with leading American soloists, such as Anthony Braxton, Steve Lacy, Don Cherry, Roswell Rudd, Eddie G\u00f3mez, Max Roach, Nacci Alberto, but also with the Argentinian Gato Barbieri and Frenchman Jean-Luc Ponty. He has also adapted the compositions of Albert Ayler and Sun Ra for solo piano, which the Soul Note label has issued. He al"""@en,
        "Giorgio Gaslini (Mil\u00e1n, 22 de octubre de 1929 \u2212 Borgo Val di Taro, 29 de julio de 2014) fue un pianista, compositor y director de orquesta italiano de jazz."@es;
    owl:sameAs viaf:2656157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Gaslini>,
        <http://viaf.org/viaf/2656157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7e65da36-2ad5-4255-8830-72d74f12d397>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giogio_Gaslini_57.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Gaslini.
doremus_artist:41a0be87-3c23-3568-ba44-2fe41113529c
    dbp:birthPlace dbr:Timișoara;
    dbp:deathPlace dbr:Zürich;
    rdfs:comment
        "Johanna Martzy (26 October 1924 \u2013 13 August 1979) was a Hungarian violinist. She was born in Timi\u0219oara, Romania in 1924 and debuted at 13. She toured in the 1940s and 1950s. After that decade her renown in North America, at least, declined and her death from cancer, in Glarus in 1979, was not well noted. She was married to conductor B\u00e9la de Csillery during much of her period of renown in the 1940s and 1950s, but the marriage was dissolved in 1959."@en,
        "Johanna Martzy, n\u00e9e le 26 octobre 1924 \u00e0 Timi\u0219oara en Roumanie et morte le 13 ao\u00fbt 1979 \u00e0 Zurich, est une violoniste hongroise."@fr,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30ca\u30fb\u30de\u30eb\u30c4\u30a3\uff08Johanna Martzy, 1924\u5e7410\u670826\u65e5 - 1979\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 6\u6b73\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u306f\u3058\u3081\u30011934\u5e74\u306b\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3066\u30a4\u30a7\u30cd\u30fc\u30fb\u30d5\u30d0\u30a4\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u5165\u308b\u3002\uff08\u5165\u5b66\u524d\u304b\u3089\u30d5\u30d0\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\uff0913\u6b73\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u305f\u304c\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u306e\u305f\u3081\u306b\u6d3b\u52d5\u3092\u4e2d\u65ad\u30021947\u5e74\u306b\u30b8\u30e5\u30cd\u30fc\u30f4\u56fd\u969b\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u5165\u8cde\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306b\u5c45\u3092\u5b9a\u3081\u305f\u30021953\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u30011957\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3082\u679c\u305f\u3057\u305f\u30021960\u5e74\u4ee3\u304b\u3089\u306f\u3001\u30a4\u30b7\u30e5\u30c8\u30f4\u30a1\u30fc\u30f3\u30fb\u30cf\u30a4\u30c7\u30e5\u3068\u30c7\u30e5\u30aa\u6d3b\u52d5\u3092\u6d3b\u767a\u306b\u884c\u3063\u305f\u3002\u30b0\u30e9\u30fc\u30eb\u30b9\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66662827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johanna_Martzy>,
        <http://viaf.org/viaf/66662827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johanna_Martzy.
doremus_artist:41ad2cc7-f867-38c8-8dfa-354abd8df28f
    owl:sameAs viaf:10037426;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10037426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karol_Kurpiski.
doremus_artist:42ba4a8e-9552-38f8-96bc-ccabbaf5bf67
    owl:sameAs viaf:117093721;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117093721>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cba87f35-11d5-46b2-84ad-fa6620a3d296>.
doremus_artist:433f5be9-583c-301c-8340-c4912b5fc9ed
owl:sameAs viaf:22419297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22419297>.
doremus_artist:43ef7724-c023-3e72-a07f-6fa2627ef511
owl:sameAs viaf:264348226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264348226>.
doremus_artist:4472d0bc-f3b2-39ef-8457-95338e4fb4d5
owl:sameAs viaf:56802184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802184>.
doremus_artist:44c7e2a3-8d3b-3b59-b3b1-8c6dd89199e7
    dbp:birthPlace dbr:Stepney;
    dbp:deathPlace dbr:Hammersmith;
    rdfs:comment
        "Lionel Bart (1 August 1930 \u2013 3 April 1999) was a writer and composer of British pop music and musicals, best known for creating the book, music and lyrics for Oliver!"@en,
        "Lionel Bart, eigentlich Lionel Begleiter, (* 1. August 1930 in London, England; \u2020 3. April 1999 ebenda) war ein britischer Musical-Komponist. Das bekannteste Musical aus seiner Feder ist Oliver! (1960) nach dem Roman Oliver Twist von Charles Dickens."@de,
        "Lionel Bart, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1930 \u00e0 Stepney et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 3 avril 1999 \u00e0 Hammersmith, est un compositeur et parolier britannique connu pour sa com\u00e9die musicale Oliver!. Il a re\u00e7u un Tony Award et neuf Ivor Novello Award."@fr;
    owl:sameAs viaf:17406760;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lionel_Bart>,
        <http://viaf.org/viaf/17406760>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lionel_Bart_Allan_Warren.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lionel_Bart.
doremus_artist:4544f71c-3a65-3b92-9a11-f4a270aa05dd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Columbus,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "William Cochran (born June 23, 1943 in Columbus, Ohio) is an internationally noted Heldentenor. He studied at the Curtis Institute of Music with Martial Singher. A winner of the Lauritz Melchior Heldentenor Foundation Award, he debuted with the Metropolitan Opera, as Vogelgesang in Die Meistersinger, in 1968. The next year, he sang Froh, in Das Rheingold, with the San Francisco Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:44484702;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Cochran_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/44484702>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/William_Cochran_(tenor)>.
doremus_artist:45775d91-485e-34d8-bdc0-df7996273408
owl:sameAs viaf:7584838; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7584838>.
doremus_artist:46f80522-0b69-3d2b-b3d5-56a99e771c6b
    rdfs:comment
        "(For the fictional character from British soap Family Affairs, see Cheryl Barker (Family Affairs).) Cheryl Ruth Barker AO (born 22 April 1960, Sydney) is an Australian operatic soprano who has had an active international career since the late 1980s. She has sung on several complete opera recordings with Chandos Records, including the title roles in Dvo\u0159\u00e1k's Rusalka, Jan\u00e1\u010dek's K\u00e1\u0165a Kabanov\u00e1 and Puccini's Madama Butterfly, and Emilia Marty in Jan\u00e1\u010dek's The Makropulos Case. She has also made two solo recordings of opera arias, one with the London Philharmonic Orchestra under conductor David Parry and the other with Orchestra Victoria and conductor Richard Bonynge. On the stage she has had partnerships with the English National Opera and Opera Australia."@en;
    owl:sameAs viaf:19316096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Cheryl_Barker>,
        <http://viaf.org/viaf/19316096>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3dc86a38-ebd7-4a32-b8d0-c8bef23b1cd0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cheryl_Barker_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Cheryl_Barker.
doremus_artist:47484963-095c-36ca-abce-6cbd1f333afa
owl:sameAs viaf:14984255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984255>.
doremus_artist:475c2508-135f-325c-abf9-5a26a211f4a2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Sacramento,_California>;
    rdfs:comment
        "Ruth Slenczynska (Sacramento, California, 15 de enero de 1925) es una pianista cl\u00e1sica norteamericana."@es,
        "Ruth Slenczynska (born January 15, 1925) is an American pianist."@en,
        "\u0420\u0443\u0442 \u0421\u043b\u0435\u043d\u0447\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Ruth Slenczynska, \u0432 \u044e\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0420\u0443\u0442 \u0421\u043b\u0435\u043d\u0447\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b. Ruth Slenczynski; \u0440\u043e\u0434. 15 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1925, \u0421\u0430\u043a\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0421\u043b\u0435\u043d\u0447\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u044b\u043b \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0442\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0441 \u0442\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u0434\u043e\u0447\u044c \u0438\u043d\u0442\u0435\u043d\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e. \u0412 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0421\u043b\u0435\u043d\u0447\u0438\u043d\u044c\u0441\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0443 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u0432-\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0431\u044b\u043b\u0438, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440 \u0428\u043d\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c, \u042d\u0433\u043e\u043d \u041f\u0435\u0442\u0440\u0438, \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e, \u0419\u043e\u0437\u0435\u0444 \u0413\u043e\u0444\u043c\u0430\u043d, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435, \u043f\u043e \u0432\u043e\u0441\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438, \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0420\u0430\u0445\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432. \u0412 \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d\u0430 \u0434\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435, \u0432 10 \u043b\u0435\u0442 \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435, \u0432 11 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0443\u0436\u0435 \u0432 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439, \u0432\u0441"@ru,
        "\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30b9\u30ec\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30b9\u30ab\uff08Ruth Slenczynska, 1925\u5e741\u670815\u65e5 -\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u300c\u30b9\u30ec\u30f3\u30c1\u30f3\u30b9\u30ab\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:9408658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Slenczynska>,
        <http://viaf.org/viaf/9408658>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Ruth_Slenczynska,_1963._Dedicated_photo_from_first_of_her_two_acclaimed_tours_of_Southern_Africa.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Slenczynska.
doremus_artist:4845cd06-777e-3764-97f5-c7daff6cd882
owl:sameAs viaf:8781473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8781473>.
doremus_artist:48ffd4e0-5200-3eda-bf89-15027e0bbba3
    dbp:birthPlace dbr:Tiaret;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0631\u0627\u064a \u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631 \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u064a \u0633\u0644\u0637\u0627\u0646\u0629 \u062f\u0627\u0648\u062f \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 1915 \u0641\u064a \u062a\u064a\u0627\u0631\u062a \u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0635\u0645\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0632\u0627\u0626\u0631\u064a\u0629 \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a 17 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1998 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633"@ar,
        "Reinette l\u2019Oranaise ou Reinette el Wahrania de son vrai nom Sultana Daoud (en arabe: \u0633\u0644\u0637\u0646\u0629 \u062f\u0627\u0648\u062f) est une chanteuse et une compositrice juive alg\u00e9rienne d'expression arabe, parfois fran\u00e7aise, n\u00e9e en 1915 \u00e0 Tiaret (Alg\u00e9rie) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 17 novembre 1998 \u00e0 Paris. Elle fut pendant plus d'un demi-si\u00e8cle une digne repr\u00e9sentante du folklore oranais, du houzi et l'auteur de compositions constamment r\u00e9actualis\u00e9es."@fr,
        "Sultana Daoud (Tambi\u00e9n conocida como  Reinette l'Oranaise o Reinette el Wahrania; Tiaret, Argelia Francesa, 1918 \u2013 Par\u00eds, 17 de noviembre de 1998) fue una cantante argelina de origen jud\u00edo, quien es considerada una de las principales artistas reponsables por la preservaci\u00f3n de la m\u00fasica andalus\u00ed, as\u00ed como por introducir el g\u00e9nero a audiencias europeas."@es,
        "Sultana Daoud (also known as Reinette l'Oranaise; 1918 in Tiaret, French Algeria \u2013 17 November 1998, in Paris) was an Arab-Jewish singer of Algerian descent, who helped preserve Arab-Andalus music, as well as introducing the genre to European audiences."@en;
    owl:sameAs viaf:34651040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reinette_L'Oranaise>,
        <http://viaf.org/viaf/34651040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84d0caf8-4ed0-4c5a-9018-2f7febd17286>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Reinette_L'Oranaise>.
doremus_artist:4a525847-a2ed-33ad-a673-0f5fb8830712
    dbp:birthPlace dbr:Chemnitz;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Engen,_Germany>;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0627\u0633\u062a\u0645\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 (\u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a)\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0645\u0633\u0645\u0648\u0639\u0629\u0645\u0644\u0641 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a \u0647\u0630\u0627 \u0642\u062f \u0623\u0646\u0634\u0626 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e\u0629 1 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2009\u060c \u0648\u0644\u0627 \u064a\u0639\u0643\u0633 \u0627\u0644\u062a\u063a\u064a\u064a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u062f \u062a\u062d\u062f\u062b \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e. (\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a)\u0627\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0643\u0644\u0627\u0648\u0633 \u0641\u0648\u0646\u062f\u0631\u0644\u064a\u0634 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Klaus Wunderlich)\u061b (18 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1931 \u0641\u064a \u0643\u064a\u0645\u0646\u062a\u0633 - 28 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1997 \u0641\u064a \u0628\u064a\u062a\u0644\u0628\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0625\u0646\u063a\u0646) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0627\u064b \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u0627\u064b \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627\u064b."@ar,
        "Klaus Wunderlich (* 18. Juni 1931 in Chemnitz; \u2020 28. Oktober 1997 in Engen OT Bittelbrunn) war ein deutscher Musiker. Er wurde mit insgesamt 13 Goldenen Schallplatten und einer Goldenen Musikkassette ausgezeichnet. Wunderlich war der erste deutsche Unterhaltungsmusiker, der die elektronische Orgel bei einem gr\u00f6\u00dferen Publikum popul\u00e4r machte."@de,
        "Klaus Wunderlich (18 June 1931 \u2013 28 October 1997) was a German musician."@en,
        "Klaus Wunderlich (Chemnitz, 19 de junho de 1931 \u2014 Engen, 28 de outubro de 1997) foi um organista alem\u00e3o."@pt,
        "Klaus Wunderlich, (Chemnitz, 18 juni 1931 - Engen (Bittelbrunn), 28 oktober 1997) was een Duits muzikant. Hij kreeg in de jaren zestig en zeventig grote bekendheid met zijn solomuziekspel op het elektronisch orgel."@nl,
        "Klaus Wunderlich, n\u00e9 le 18 juin 1931 \u00e0 Chemnitz et mort le 28 octobre 1997 \u00e0 Engen, est un musicien allemand."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0443\u0441 \u0412\u0443\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Klaus Wunderlich; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1931, \u0425\u0435\u043c\u043d\u0438\u0446 \u2014 28 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1997, \u042d\u043d\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0425\u0430\u043c\u043c\u043e\u043d\u0434\u0430, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043d\u043e\u0432\u0443\u044e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0438 \u043d\u0430 \u0441\u0438\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440. \u0421\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u043b \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438 \u2014 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\u0430, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430, \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440 \u0411\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u044f, \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430. \u0412 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 20 \u043c\u043b\u043d \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u043e\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0434\u0435\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:24788953;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Wunderlich>,
        <http://viaf.org/viaf/24788953>,
        <https://musicbrainz.org/artist/573e31a9-d1ea-4a18-b539-847a5a1945ad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Wunderlich.
doremus_artist:4b878cbd-8534-39eb-abea-e20ddd262aa6
owl:sameAs viaf:10126809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10126809>.
doremus_artist:4b8c3c2e-6bdc-3b4b-af21-547d79b03021
    rdfs:comment
        "Stanford Olsen (born 1960) is an American tenor who has had an active international career in operas and concerts since 1983. He has sung with several of the world's leading opera companies, including the Deutsche Oper Berlin, La Scala and the Royal Opera, London. He was a regular performer at the Metropolitan Opera from 1986 until 1997 where he gave more than 160 performances. A specialist in light lyric tenor roles, he excelled in the operas of Mozart, Bellini, Donizetti, and Gioachino Rossini. After retiring from full-time performance in the late 1990s he became a faculty member at the Florida State University's College of Music, where he was Professor of Voice and Lucille P. and Elbert B. Shelfer Eminent Scholar. He joined the faculty at the University of Michigan School of Music, Thea"@en;
    owl:sameAs viaf:19876203;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stanford_Olsen>,
        <http://viaf.org/viaf/19876203>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stanford_Olsen.
doremus_artist:4be87e73-20b4-33d3-9d84-874ba73ecabd
owl:sameAs viaf:56489010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56489010>.
doremus_artist:4ccdf140-eff1-3a11-8038-874a845ecf44
owl:sameAs viaf:79789112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79789112>.
doremus_artist:4cd23ff0-7988-3b65-a32f-75e4893381d8
owl:sameAs viaf:61732292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61732292>.
doremus_artist:4dca60e4-201c-3ba5-b3f0-59136d0b3a58
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Binder. Steve Binder est un r\u00e9alisateur, producteur, sc\u00e9nariste et monteur de t\u00e9l\u00e9vision am\u00e9ricain."@fr,
        "Steve Binder is an American producer and director. He found success behind the camera on influential TV shows showcasing music, like The T.A.M.I. Show and Hullabaloo (from the early 1960s, when Binder was only in his early 20s). He was also influential in creating music programs with racially and ethnically diverse casts, featuring a variety of musical styles."@en,
        """Steve Binder \u00e9 um produtor de televis\u00e3o e diretor de musicais, principalmente para a TV. Produziu o antol\u00f3gico especial de TV "Elvis NBC TV Special"."""@pt,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30d3\u30f3\u30c0\u30fc\uff08Steve Binder\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u300220\u4ee3\u306f\u3058\u3081\u3060\u3063\u305f1960\u5e74\u4ee3\u306f\u3058\u3081\u304b\u3089\u3001\u6620\u753b\u300eT.A.M.I. Show\u300f\u306e\u76e3\u7763\u3084\u3001\u300eHullabaloo\u300f\u306a\u3069\u5f71\u97ff\u529b\u306e\u5927\u304d\u306a\u30c6\u30ec\u30d3\u306e\u97f3\u697d\u756a\u7d44\u306e\u88cf\u65b9\u3068\u3057\u3066\u3001\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u4eba\u7a2e\u3084\u30a8\u30b9\u30cb\u30b7\u30c6\u30a3\u306b\u304a\u3044\u3066\u591a\u69d8\u306a\u51fa\u6f14\u8005\u3092\u8d77\u7528\u3057\u3001\u69d8\u3005\u306a\u97f3\u697d\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u308b\u756a\u7d44\u3065\u304f\u308a\u306b\u3088\u3063\u3066\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u3082\u3063\u305f\u3002 \u30d3\u30f3\u30c0\u30fc\u306f\u3001\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u6620\u753b\u300eT.A.M.I. Show\u300f\u3084\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u300eELVIS: 68\u30ab\u30e0\u30d0\u30c3\u30af\u30fb\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30eb\u300f\u3001\u7b2c\u4e00\u90e8\u304c\u59cb\u307e\u3063\u305f\u76f4\u5f8c\u306b\u6fc0\u3057\u3044\u96f7\u96e8\u304c\u901a\u904e\u3057\u305f\u30c0\u30a4\u30a2\u30ca\u30fb\u30ed\u30b9\u306e\u30bb\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30fb\u30d1\u30fc\u30af\u3067\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3001\u3055\u3089\u306b\u300eStar Wars Holiday Special\u300f\u306a\u3069\u306e\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u8b70\u8ad6\u3092\u547c\u3073\u3064\u3064\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30d3\u30f3\u30c0\u30fc\u306f\u30da\u30c8\u30a5\u30e9\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u3084\u30a8\u30eb\u30f4\u30a3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u3060\u3051\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30fb\u30a2\u30ec\u30f3 (Steve Allen)\u3001\u30c1\u30a7\u30d3\u30fc\u30fb\u30c1\u30a7\u30a4\u30b9\u3001\u30d1\u30c6\u30a3\u30fb\u30e9\u30d9\u30eb\u3001\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30de\u30cb\u30ed\u30a6\u3001\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9 (Mac Davis)\u3001\u30e9\u30a4\u30b6\u30fb\u30df\u30cd\u30ea\u3001\u30d4\u30fc\u30a6\u30a3\u30fc\u30fb\u30cf\u30fc\u30de\u30f3 (Pee-wee Herman) \u306a\u3069\u3068\u3001\u591a\u6570\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u3084\u7279\u756a\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:106224842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Binder>,
        <http://viaf.org/viaf/106224842>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Binder.
doremus_artist:4de13d00-cb08-3284-bb66-aac636c3fa6d
owl:sameAs viaf:7685320; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7685320>.
doremus_artist:4de37ad6-0c2f-3c96-9171-9b7737702e8c
owl:sameAs viaf:22352523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22352523>.
doremus_artist:4e2e2c7b-87cb-3696-95ab-8e4e8037de7f
owl:sameAs viaf:58070112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58070112>.
doremus_artist:4e329611-1174-3546-bfc5-965cce0a526d
owl:sameAs viaf:7703797; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7703797>.
doremus_artist:4f316f89-46b4-3bff-856b-d227d4728b70
owl:sameAs viaf:64647359; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64647359>.
doremus_artist:509b09ef-a4e5-3ad7-90d2-ef540c30617a
    dbp:birthPlace dbr:Sagunt_-_Sagunto;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre (* 22. November 1901 in Sagunt, Valencia; \u2020 6. Juli 1999 in Madrid) war ein spanischer Komponist."@de,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre (Sagunto, Valencia, 22 november 1901 - Madrid, 6 juli 1999). I Marqu\u00e9s de los Jardines de Aranjuez (1e Markies van de tuinen van Aranjuez)  was een Spaans componist. Zijn bekendste compositie is het Concierto de Aranjuez voor gitaar en orkest."@nl,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre, 1st Marquis of the Gardens of Aranjuez (Spanish: [xoa\u02c8kin ro\u02c8\u00f0\u027ei\u0263o]; 22 November 1901 \u2013 6 July 1999), commonly known as Joaqu\u00edn Rodrigo, was a Spanish composer and a virtuoso pianist. Rodrigo's music is among the most popular music of the 20th century. In particular, his Concierto de Aranjuez is considered one of the pinnacles of Spanish music and of the guitar concerto repertoire."@en,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre, I Marqu\u00e9s de los Jardines de Aranjuez (n. Sagunto, Valencia, 22 de noviembre de 1901 - m. Madrid, 6 de julio de 1999), tambi\u00e9n conocido como el Maestro Rodrigo, fue un compositor espa\u00f1ol de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre, Marqu\u00eas dos Jardins de Aranjuez (Sagunto, 22 de novembro de 1901  \u2014 Madrid, 6 de julho de 1999), foi um compositor e um pianista virtuoso espanhol. Apesar de cego, desde a mais tenra idade, ele atingiu grande sucesso. Rodrigo \u00e9 considerado como um dos compositores que mais popularizou a guitarra na m\u00fasica cl\u00e1ssica do s\u00e9culo XX, e seu Concerto de Aranjuez \u00e9 um dos expoentes m\u00e1ximos da m\u00fasica espanhola."@pt,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo, 1er marquis de los Jardines de Aranjuez, n\u00e9 le 22 novembre 1901 \u00e0 Sagonte (province de Valence) et mort le 6 juillet 1999 \u00e0 Madrid, est un compositeur espagnol aveugle. Il est l'auteur de plusieurs concertos pour guitare, dont le c\u00e9l\u00e8bre Concerto d'Aranjuez (1939)."@fr,
        "Joaqu\u00edn Rodrigo, markiz de los Jardines de Aranjuez (ur. 22 listopada 1901 w Sagunto, zm. 6 lipca 1999 w Madrycie) \u2013 jeden z najwybitniejszych hiszpa\u0144skich kompozytor\u00f3w XX wieku, tw\u00f3rca s\u0142ynnego Concierto de Aranjuez. Drug\u0105 ga\u0142\u0119zi\u0105 zainteresowa\u0144 m\u0142odego Rodriga by\u0142a literatura. W ten \u015bwiat, trudno dost\u0119pny dla niewidomego dziecka, wprowadza\u0142 go Rafael Ib\u00e1\u00f1ez, cz\u0142owiek, kt\u00f3ry w pocz\u0105tkowych latach \u017cycia kompozytora pe\u0142ni\u0142 rol\u0119 nauczyciela i przewodnika, z biegiem lat zostaj\u0105c jego sekretarzem, kopist\u0105, a tak\u017ce wieloletnim przyjacielem."@pl,
        "Musicista classico, \u00e8 noto principalmente per il suo Concerto d'Aranjuez."@it,
        "\u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u0301\u043d \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0301\u0433\u043e \u0412\u0438\u0301\u0434\u0440\u0435 (\u0438\u0441\u043f. Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre; 22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1901, \u0421\u0430\u0433\u0443\u043d\u0442\u043e \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1999, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u062e\u0648\u0627\u0643\u064a\u0646 \u0631\u0648\u062f\u0631\u064a\u063a\u0648 \u0641\u064a\u062f\u0631\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629:Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre) \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u0631\u0627\u062d\u0644. (22 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1901 - 6 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1999) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0632\u0641\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. \u0631\u063a\u0645 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0643\u0641\u064a\u0641\u0627 \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u064a\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u060c \u0641\u0642\u062f \u062d\u0642\u0642 \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627 \u0639\u0638\u064a\u0645\u0627. \u0639\u062f\u062a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0631\u0648\u062f\u0631\u064a\u063a\u0648 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u060c \u0648\u062e\u0635\u0648\u0635\u0627 \u0643\u0648\u0646\u0634\u064a\u0631\u062a\u0648 \u062f\u064a \u0622\u0631\u0627\u0646\u062e\u0648\u064a\u062b Concierto de Aranjuez\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0642\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0643\u0648\u0646\u0634\u064a\u0631\u062a\u0627\u062a \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631."@ar,
        "\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30ed\u30c9\u30ea\u30fc\u30b4\u30fb\u30d3\u30c9\u30ec\uff08Joaqu\u00edn Rodrigo Vidre, 1901\u5e7411\u670822\u65e5 - 1999\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u5e7c\u5150\u671f\u306b\u5931\u660e\u3057\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u82b8\u8853\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u5927\u6210\u3057\u305f\u3002\u6570\u3005\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u901a\u3058\u3066\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u666e\u53ca\u306b\u529f\u304c\u3042\u3063\u305f\u3068\u3055\u308c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u300a\u30a2\u30e9\u30f3\u30d5\u30a8\u30b9\u5354\u594f\u66f2\u300b\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8fd1\u4ee3\u97f3\u697d\u306a\u3089\u3073\u306b\u30ae\u30bf\u30fc\u5354\u594f\u66f2\u306e\u5686\u77e2\u3068\u307f\u306a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u672c\u4eba\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308a\u3001\u30ae\u30bf\u30fc\u306f\u6f14\u594f\u3057\u306a\u304b\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u970d\u4e9e\u91d1\u00b7\u7f85\u5fb7\u5229\u679c\uff0c\u963f\u5170\u80e1\u57c3\u65af\u516c\u56ed\u4faf\u7235\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aJoaqu\u00edn Rodrigo Vidre\uff0cMarqu\u00e9s de los Jardines de Aranjuez\uff0c1901\u5e7411\u670822\u65e5\uff0d1999\u5e747\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59270736;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Rodrigo>,
        <http://viaf.org/viaf/59270736>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fde4460b-868a-493e-8c53-221e418c8959>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joaquin_Rodrigo_en_Rosario.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joaquín_Rodrigo.
doremus_artist:50a17b50-0e7f-3d40-8e94-198464538575
    rdfs:comment
        "Michael Richmond (* 26. Februar 1948 in Philadelphia/Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Jazz-Bassist. Richmond begann als Gitarrist und wechselte im Orchester seiner Highschool zum Bass. Er studierte Musik an der Temple University, wo er mit einem Bachelor abschloss und nahm Privat-Unterricht bei Jimmy Garrison. Er arbeitete mit Musikern wie Stan Getz, Dizzy Gillespie, Rahsaan Roland Kirk, Don Cherry, Karl Berger, George Gruntz, Walter Norris Barry Finnerty, dem Folk-Blues-S\u00e4nger und Songwriter Richie Havens und dem indischen Sitar-Spieler Ravi Shankar. Seit 1980 war er Mitglied der Mingus Dynasty. 1989 spielte er im Trio mit George Gruntz und Adam Nussbaum (Serious Fun, Enja 1990)."@de,
        "Mike Richmond (b. Feb. 26, 1948, Philadelphia) is an American jazz bassist. Richmond started on guitar then picked up bass in his early teens. He attended Temple University (1965\u20131970), studying with Edward Arian from the Philadelphia Orchestra. After lessons with Jimmy Garrison in the early 1970s he began performing with Chico Hamilton and Arnie Lawrence, also working with Stan Getz, Jack DeJohnette, Horace Silver, Joe Henderson, Lee Konitz, Hubert Laws, Franco Ambrosetti, Dannie Richmond, Gil Evans, Art Farmer, Woody Herman, and George Gruntz."@en;
    owl:sameAs viaf:51876431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mike_Richmond_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/51876431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mike_Richmond_(musician)>.
doremus_artist:51b2d6da-357e-34b4-a08d-ced8faf9400c
    dbp:birthPlace dbr:Algiers;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9e Esposito (born February 7, 1934) is a French opera singer, a lyric soprano particularly associated with the French repertory and contemporary works."@en,
        "Andr\u00e9e Esposito (n\u00e9e le 7 f\u00e9vrier 1934 \u00e0 Alger) est une soprano fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:66607685;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9e_Esposito>,
        <http://viaf.org/viaf/66607685>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrée_Esposito.
doremus_artist:51cd483c-ac13-30a6-bfb3-c1cca44cc0a0
owl:sameAs viaf:64233983; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64233983>.
doremus_artist:52e76db2-7aa1-3ef8-bb6a-fd5e910e94b4
owl:sameAs viaf:95629471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95629471>.
doremus_artist:52fe03eb-fbd0-36cf-8303-338ac30bbdaf
    rdfs:comment
        "Danny Driver (* 1977) ist ein englischer Pianist. Driver studierte an der Cambridge University bei Alexander Kelly und Piers Lane und am Royal College of Music in London bei Irina Zaritskaya und nahm privaten Unterricht bei Maria Curcio. 2001 gewann er den Royal Over-Seas League Competition Keyboard Award und war Gewinner der BBC 2 Young Musician of the Year Competition. Er trat mit namhaften britischen, amerikanischen und chinesischen Orchestern und unter der Leitung von Dirigenten wie Andrew Litton, Richard Farnes, Martyn Brabbins, Rebecca Miller, Rory Macdonald, Christopher Warren-Green, James Macmillan, Bramwell Tovey, Alexander Shelley und Mario Venzago auf, war zweimal Gast der Proms und gab Konzerte u. a. in der Wigmore Hall, bei BBC Radio 3, bei Music Toronto, im Museum of Fine Art"@de,
        "Danny Driver (born 1977) is a British classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:79003057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Danny_Driver>,
        <http://viaf.org/viaf/79003057>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Danny_Driver.
doremus_artist:53b9be94-a14f-3b4e-9acd-b7abbe2fcd7c
owl:sameAs viaf:56790591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56790591>.
doremus_artist:540ceb11-20e3-3117-a173-b70ba1e2fdba
    owl:sameAs viaf:122322464;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122322464>,
        <https://musicbrainz.org/artist/febe9df8-0058-459c-8327-a09c9a9e0aaa>.
doremus_artist:557fad76-19cd-3608-baf5-441b09c7131e
    dbp:birthPlace dbr:Pune;
    dbp:deathPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        """Ashok Damodar Ranade (25 November 1937, Pune \u2013 30 July 2011, Mumbai) was a scholar musician ( "chanteur et musicologue") and ethnomusicologist. Ranade was a vocalist trained in traditional Hindustani Art music. He was a composer constantly experimenting with new uncharted vistas. A pioneer of Cultural Musicology in India, Dr Ranade was a missionary who contributed in enriching India\u2019s cultural life in the 21st century."""@en;
    owl:sameAs viaf:93757070;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ashok_Ranade>,
        <http://viaf.org/viaf/93757070>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ashok_Ranade.
doremus_artist:565f56a2-b2ee-3ab4-9d96-6d1304585aa5
owl:sameAs viaf:29716682; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29716682>.
doremus_artist:56d3876b-a272-37cf-9d40-78d2c049cd08
owl:sameAs viaf:76511093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76511093>.
doremus_artist:56ff4b3c-c4c0-3167-9d4b-fda9588c60f1
owl:sameAs viaf:53760001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53760001>.
doremus_artist:576eebc4-6663-3abd-9c08-8948a8c7df4b
owl:sameAs viaf:53704568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53704568>.
doremus_artist:57a53c1d-8e9a-36af-98e6-37f4a520000d
owl:sameAs viaf:48794935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48794935>.
doremus_artist:57a7264b-1b46-3b58-806d-5e08980a98b0
    dbp:birthPlace dbr:Lucca;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Barsanti. Francesco Barsanti (1690-1772) \u00e9tait un fl\u00fbtiste, hautbo\u00efste, altiste et compositeur italien du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Francesco Barsanti (* 1690 in Lucca; \u2020 1770 in London) war ein italienischer Komponist, Oboist und Fl\u00f6tist."@de,
        "Francesco Barsanti (1690\u20131775) was an Italian flautist, oboist and composer. He was born in 1690 in the Tuscan city of Lucca, but spent most of his life in London and Edinburgh."@en,
        "Francesco Barsanti (Lucca, 1690 - Londen, 1775) was een Italiaans componist van barokmuziek. Ook was hij hobo\u00efst en blokfluitist."@nl,
        """\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e \u0411\u0430\u0440\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Francesco Barsanti, 1690\u20141772) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430\u0445 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044f. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0411\u0430\u0440\u0441\u0430\u043d\u0442\u0438 \u0432 1690 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041b\u0443\u043a\u043a\u0430. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u043e \u043d\u0435\u043c \u043d\u0435\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434, \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0438 \u0432 \u041f\u0430\u0434\u0443\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u0443\u043a\u0443, \u043d\u043e \u0432\u043b\u044e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u0440\u0435\u0448\u0438\u043b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0435\u0439, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c". \u0412 1717 \u0438 \u0432 1718 \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0433\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0438 \u0432 \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430 \u041a\u0440\u043e\u0447\u0435. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 1772 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0431\u0435\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."""@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30d0\u30eb\u30b5\u30f3\u30c6\u30a3\uff08Francesco Barsanti, 1690\u5e74 - 1772\u5e74\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30eb\u30c3\u30ab\u51fa\u8eab\u30021708\u5e74\u306b\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u306b\u884c\u304d\u79d1\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u3067\u306e\u6f14\u594f\u4f1a\u306b\u89e6\u308c\u3066\u97f3\u697d\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u6c7a\u3081\u305f\u3002\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u30011714\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30021735\u5e74\u306b\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5973\u6027\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3001\u4ee5\u5f8c\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u751f\u6d3b\u3092\u3057\u305f\u30021750\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u623b\u3063\u305f\u304c\u3001\u4eca\u5ea6\u306f\u30f4\u30a3\u30aa\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3060\u3063\u305f\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u5287\u5834\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u304c\u3001\u8ca7\u56f0\u306e\u3046\u3061\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14957506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Barsanti>,
        <http://viaf.org/viaf/14957506>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Barsanti.
doremus_artist:586f70f7-9b67-3b07-8f1c-3b6e881fd4f9
owl:sameAs viaf:11923137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11923137>.
doremus_artist:587bbc9c-1644-37a1-9bff-da759344e159
    rdfs:comment
        "Juan Mont\u00f3n y Mall\u00e9n (ca. 1730\u2013Segovia, December 1781) was a Spanish composer and maestro de capilla of Segovia Cathedral. He was succeeded by Pedro Aranaz y Vides."@en;
    owl:sameAs viaf:79200990;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juan_Mont\u00f3n_y_Mall\u00e9n>,
        <http://viaf.org/viaf/79200990>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juan_Montón_y_Mallén.
doremus_artist:58cd62d4-a94d-3969-b2bb-3ed245d3c25c
    rdfs:comment
        "Alexander Vassilievitch Svechnikov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0432\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432), n\u00e9 le 11 septembre 1890 \u00e0 Kolomna et mort le 3 janvier 1980 \u00e0 Moscou, est un musicien russe puis sovi\u00e9tique, chef de ch\u0153ur, et fondateur en 1944 du Coll\u00e8ge choral de Moscou."@fr;
    owl:sameAs viaf:3347046;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexander_Svechnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/3347046>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fotothek_df_pk_0000248_018.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexander_Svechnikov.
doremus_artist:59208106-bcdb-3e69-9fd0-4cf6aa255730
    rdfs:comment
        "John Solum (born 1935, Wisconsin) is an American musician, author, educator, and advocate for the arts."@en;
    owl:sameAs viaf:100986986;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Solum>,
        <http://viaf.org/viaf/100986986>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Solum.
doremus_artist:5aaa53c0-ee9f-3e62-9d6b-3f18ac3a2340
    dbp:birthPlace dbr:Pittsburgh;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Oscar Levant (* 27. Dezember 1906 in Pittsburgh; \u2020 14. August 1972 in Beverly Hills) war ein US-amerikanischer Komponist, Konzertpianist, Arrangeur und Gelegenheitsschauspieler. Besonders bekannt wurde Levant f\u00fcr seine sarkastisch-humorvollen Auftritte in Film, Fernsehen und Radio. Um 1925 trat er in einem der ersten Musikkurzfilme auf, in Ben Bernie and All the Lads. Seine vielleicht bekannteste Filmrolle spielte er 1951 neben Gene Kelly in Ein Amerikaner in Paris. Haupts\u00e4chlich war Levant allerdings ein bekannter S\u00e4nger seiner Zeit. Nach seiner ersten Scheidung von Barbara Woodell im Jahre 1932 heiratete er 1939 Doris Gilmartin, mit der er drei Kinder bekam. Sie blieben bis zu seinem Tod 1972 mit 65 Jahren an einem Herzinfarkt zusammen."@de,
        "Oscar Levant (27 de diciembre de 1906 \u2013 14 de agosto de 1972) fue un pianista, compositor, autor, humorista y actor de nacionalidad estadounidense. Fue famoso por su car\u00e1cter mordaz y por su agudeza actuando en producciones radiof\u00f3nicas, cinematogr\u00e1ficas y televisivas."@es,
        "Oscar Levant (December 27, 1906 \u2013 August 14, 1972) was an American pianist, composer, author, comedian, and actor. He was as famous for his mordant character and witticisms, on the radio and in movies and television, as for his music."@en,
        "Oscar Levant (Pittsburgh, Pennsylvania, Estados Unidos, 27 de dezembro de 1906 - Los Angeles, Calif\u00f3rnia, Estados Unidos, 14 de agosto de 1972) foi um pianista, ator, comediante e compositor. Ficou mais famoso por seus personagens mordazes no r\u00e1dio, televis\u00e3o e cinema, do que por seu trabalho como m\u00fasico."@pt,
        "Oscar Levant (ur. 27 grudnia 1906 w Pittsburghu, zm. 14 sierpnia 1972 w Beverly Hills) \u2212 ameryka\u0144ski aktor, pianista i kompozytor."@pl,
        "Oscar LevantFichier:Oscar Levant in Rhapsody in Blue trailer.jpg Dans Rhapsodie en bleu (1945) Oscar Levant est un pianiste, auteur, compositeur et acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 27 d\u00e9cembre 1906 \u00e0 Pittsburgh, Pennsylvanie, mort le 14 ao\u00fbt 1972 \u00e0 Beverly Hills (Los Angeles)."@fr,
        "\u00c8 famoso tanto per il suo caustico umorismo e i personaggi interpretati nel cinema, alla radio ed in televisione, quanto per la sua musica."@it,
        "\u041e\u0301\u0441\u043a\u0430\u0440 \u041b\u0435\u0432\u0430\u0301\u043d\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Oscar Levant; 27 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1906, \u041f\u0438\u0442\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410 \u2014 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1972, \u0411\u0435\u0432\u0435\u0440\u043b\u0438-\u0425\u0438\u043b\u043b\u0437) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u0438\u043a, \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0411\u044b\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0435\u0434\u043a\u0438\u043c \u0438 \u0441\u0430\u0440\u043a\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043d\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u043e \u0435\u043c\u0443 \u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0443\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0430. \u0428\u0443\u0442\u043a\u0438 \u041b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0421\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0420\u0430\u043f\u0441\u043e\u0434\u0438\u044f \u0432 \u0431\u043b\u044e\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u043e\u043d\u0430\u0445\u00bb (1945), \u00ab\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0435\u0446 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u00bb (1951), \u00ab\u0412\u043e\u0436\u0434\u044c \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u043a\u043e\u0436\u0438\u0445 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435\u2026\u00bb (1952) \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445."@ru;
    owl:sameAs viaf:74038101;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Levant>,
        <http://viaf.org/viaf/74038101>,
        <https://musicbrainz.org/artist/51b826eb-0791-43bb-8d02-a6433ba96ca9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oscar_Levant_in_Rhapsody_in_Blue_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oscar_Levant.
doremus_artist:5b0494a3-ea01-308c-a544-2f6403d76a3c
owl:sameAs viaf:305142082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305142082>.
doremus_artist:5b09169c-ab01-37ab-b0d2-766a5b8f771e
owl:sameAs viaf:46836511; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46836511>.
doremus_artist:5b4b94ef-9077-35a4-8b75-be353c11ff8f
owl:sameAs viaf:113928951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113928951>.
doremus_artist:5b667650-d8c4-392a-b387-85baebf3e579
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Fr\u00e9my (12 mars 1935 - 19 janvier 2014) est un pianiste, percussionniste et compositeur fran\u00e7ais.\u2191 Annonce de d\u00e9c\u00e8s sur le site de France Musique, 20 janvier 2014"@fr;
    owl:sameAs viaf:74037531;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Fr\u00e9my>,
        <http://viaf.org/viaf/74037531>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Frémy.
doremus_artist:5bb48bd5-d8c1-37c8-a434-6f46a83bb398
    dbp:birthPlace dbr:Forssa;
    rdfs:comment
        "Kalevi Aho (* 9. M\u00e4rz 1949 in Forssa, Finnland) ist ein finnischer Komponist."@de,
        "Kalevi Aho (Forssa, 9 maart 1949) is een Fins componist."@nl,
        "Kalevi Aho (ur. 9 marca 1949 w Forssa) \u2013 fi\u0144ski kompozytor."@pl,
        "Kalevi AhoFichier:Defaut.svg Kalevi Aho n\u00e9 le 9 mars 1949 \u00e0 Forssa (Finlande) est un compositeur finlandais."@fr,
        "Kalevi Ensio Aho (born 9 March 1949) is a Finnish composer."@en,
        "\u041a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u0410\u0445\u043e (\u0444\u0438\u043d. Kalevi Aho; \u0440\u043e\u0434 9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1949, \u0424\u043e\u0440\u0441\u0441\u0430) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0412 1971 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u0410\u0445\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u044e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u042d\u0439\u043d\u043e\u044e\u0445\u0430\u043d\u0438 \u0420\u0430\u0443\u0442\u0430\u0432\u0430\u0430\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u044f \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0411\u043b\u0430\u0445\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0421 1974 \u043f\u043e 1988 \u0433\u043e\u0434 \u0410\u0445\u043e \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0421 1988 \u043f\u043e 1993 \u043e\u043d \u0432\u0451\u043b \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u041a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u0410\u0445\u043e \u0441\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435. \u0416\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043f\u0430\u0437\u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0440\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u043e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 15 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439, 18 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432, 4 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442\u044b, \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u044b, \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b. \u0412 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u041a\u0430\u043b\u0435\u0432\u0438 \u0410\u0445\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438. \u041e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b"@ru,
        "\u30ab\u30ec\u30f4\u30a3\u30fb\u30a2\u30db\uff08Kalevi Aho, 1949\u5e743\u67089\u65e5 \u30d5\u30a9\u30eb\u30c3\u30b5 - \uff09\u306f\u3001\u73fe\u4ee3\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37100950;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kalevi_Aho>,
        <http://viaf.org/viaf/37100950>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kalevi_Aho.
doremus_artist:5bd06959-6739-3f9e-ab2d-cf1db7f166b9
    rdfs:comment
        "John Howard Churchill was Dean of Carlisle from 1973 to 1987. Born in 1920, he was educated at Sutton Valence School and Trinity College, Cambridge and ordained in 1944. He held curacies at St George, Camberwell and All Hallows, Tottenham before becoming Chaplain of King's College London and a lecturer in Theology. In 1960 he became Vicar of St George, Sheffield and in 1973 a Canon Residentiary of St Edmundsbury Cathedral, his last post before the deanery. An eminent author, he died 29 April 1990."@en;
    owl:sameAs viaf:117934864;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Churchill_(priest)>,
        <http://viaf.org/viaf/117934864>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Churchill_(priest)>.
doremus_artist:5be673ed-7818-3c1b-96c1-45e5d4ed5397
    rdfs:comment
        "B\u00e9la S\u00edki (21 februari 1923) is een Zwitserse pianist van Hongaarse oorsprong. Hij werd geboren in Hongarije, en was een student in Boedapest van Leo Weiner en Ernest von Dohn\u00e1nyi aan de Ferenc Liszt-Akademie voor muziek (Hongaars: Liszt Ferenc Zenem\u0171v\u00e9szeti Egyetem) in Boedapest. Hij verhuisde naar Zwitserland in 1945, en studeerde daar bij Dinu Lipatti. Hij won in 1948 de Geneva Competition. Zijn internationale solistische carri\u00e8re voerde ertoe dat hij op alle continenten met belangrijke dirigenten en orkesten optrad. In 1965 verhuisde hij naar de Verenigde Staten en werd docent aan de Washington Universiteit in Seattle. Van 1980 tot 1985 gaf hij les aan de Cincinnati College-Conservatory of Music in Cincinnati, maar ging in 1985 terug naar Seattle, waar hij tot zijn pensioen in 1993 ble"@nl,
        "B\u00e9la S\u00edki (born February 21, 1923) is a Hungarian pianist. He was born in Hungary, where he was a student in Budapest of Leo Weiner and Ernest von Dohn\u00e1nyi at the Franz Liszt Music Academy. He moved to Switzerland in 1945, where he studied with Dinu Lipatti and won the 1948 Geneva Competition. His international solo career led him to perform on all five continents with distinguished conductors and orchestras. His students include Kathryn Selby, Anton Nel and David Bollard."@en,
        "B\u00e9la S\u00edki (n\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1923) est un pianiste suisse d'origine hongroise."@fr;
    owl:sameAs viaf:225751612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/B\u00e9la_S\u00edki>,
        <http://viaf.org/viaf/225751612>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Béla_Síki.
doremus_artist:5c1198c6-5158-358c-a882-72be2a3e1412
owl:sameAs viaf:93269357; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/93269357>.
doremus_artist:5c43c428-ed2f-30d9-aa31-44bbd9869a45
owl:sameAs viaf:100969563; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100969563>.
doremus_artist:5c43fa9a-7104-3932-9d58-8817e6d8d87d
    rdfs:comment
        "Louis Gr\u00e9non, n\u00e9 \u00e0 Saintes, tr\u00e8s probablement en 1734, et mort dans cette m\u00eame ville le 10 janvier 1769, est un musicien d'\u00e9glise et un compositeur fran\u00e7ais de la fin de la p\u00e9riode baroque. Il fut successivement ma\u00eetre de musique de plusieurs cath\u00e9drales : celles du Puy-en-Velay, de Clermont-Ferrand puis de Saintes."@fr;
    owl:sameAs viaf:18337614;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Gr\u00e9non>,
        <http://viaf.org/viaf/18337614>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Grénon.
doremus_artist:5c4a78a2-c771-3960-8ff7-f54428a5104d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Clichy,_Hauts-de-Seine>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0627\u0643 \u0645\u0633\u0631\u064a\u0646 (28 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1936 - 2 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1979) \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u062c\u0631\u0645 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0643\u064a\u0628\u064a\u0643 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Jacques Mesrine (Clichy, 28 december 1936 \u2013 Parijs, 2 november 1979) was een berucht Frans misdadiger. Mesrine droeg de alias 'de man met de duizenden gezichten', en was verantwoordelijk voor misdaden vooral in Frankrijk, maar ook in Canada, de Verenigde Staten, Spanje en een keer in Zwitserland. Het leven van Mesrine werd in 2008 verfilmd in het tweeluik L'Instinct de mort en L'ennemi public n\u00b01, met in de hoofdrol Vincent Cassel. De figuur van Mesrine staat ook centraal in een performance van de Belgische kunstenaar Jan Fabre, genoemd Art kept me out of jail"@nl,
        """Jacques Mesrine (French pronunciation: \u200b[mes\u0281in]; 28 December 1936 \u2013 2 November 1979) was a French criminal responsible for numerous murders, bank robberies, burglaries, and kidnappings in France and Canada. Mesrine repeatedly escaped from prison and made international headlines during a final period as a fugitive when his exploits included trying to kidnap the judge who had previously sentenced him. An aptitude for disguise earned him the moniker "The Man of a Thousand Faces" and enabled him to remain at large while receiving massive publicity as a wanted man. Mesrine was widely seen as an anti-establishment 'Robin Hood' figure. In keeping with his charismatic image, he was rarely without a glamorous female companion. A two-part film which came out in 2008 was based on Mesrine's life."""@en,
        "Jacques Mesrine [me\u0280in, m\u025bs\u0280in], n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1936 \u00e0 Clichy-La-Garenne et mort \u00e0 42 ans le 2 novembre 1979 \u00e0 la porte de Clignancourt \u00e0 Paris, est un criminel fran\u00e7ais ayant op\u00e9r\u00e9 principalement en France mais aussi au Qu\u00e9bec, en Espagne et une fois en Suisse, en Italie et en Belgique \u00e0 Bruxelles. Il est surnomm\u00e9 \u00ab L'homme aux mille visages \u00bb ou, \u00e0 tort de son propre aveu, \u00ab le Robin des Bois fran\u00e7ais \u00bb. Par ailleurs, il se donnera lui-m\u00eame le surnom de \u00ab Le Grand \u00bb."@fr,
        "Jacques Ren\u00e9 Mesrine [\u0292ak m\u025bs\u0280in, \u0292ak me\u0280in] (* 28. Dezember 1936 in Clichy; \u2020 2. November 1979 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Gewaltverbrecher. Aufgrund der Morde und seiner Gewaltt\u00e4tigkeit war Mesrine bis zu seinem Tod in Frankreich Staatsfeind Nummer 1 (\u201eennemi public n\u00b0 1\u201c). In der \u00d6ffentlichkeit war er aufgrund seiner F\u00e4higkeit, mittels Verkleidung unerkannt zu bleiben, auch als Mann mit den tausend Masken bekannt und wurde als moderner Robin Hood stilisiert."@de,
        "Jacques Ren\u00e9 Mesrine [\u0292ak m\u025bs\u0280in, \u0292ak me\u0280in] nacido el 28 de diciembre de 1936 en Clichy, Francia, fue un famoso delincuente franc\u00e9s. Comenz\u00f3 con problemas en la escuela, de la que fue expulsado varias veces, luego se fue introduciendo en el mundo de las apuestas, bares, prostitutas y del hampa. Viaj\u00f3 a los Estados Unidos y por un tiempo se estableci\u00f3 all\u00ed. La polic\u00eda segu\u00eda sus pasos, as\u00ed que decidi\u00f3 instalarse en Venezuela donde manejaba un restaurante. Cuando el FBI descubri\u00f3 su nueva nacionalidad, huy\u00f3 a Francia en 1972."@es,
        "\u0416\u0430\u043a \u041c\u0435\u0440\u0438\u0301\u043d (\u0444\u0440. Jacques Mesrine; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1936, \u041a\u043b\u0438\u0448\u0438-\u043b\u0430-\u0413\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d \u2014 2 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u0438\u043a, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 (\u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e) \u0432 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0435 \u0438 \u0421\u0428\u0410 \u0441 1962 \u0434\u043e 1979 \u0433\u043e\u0434\u044b."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30e1\u30b9\u30ea\u30fc\u30cc\uff08\u30e1\u30ea\u30fc\u30cc\u3068\u3082\u3001\u4ecf: Jacques Ren\u00e9 Mesrine\u30011936\u5e7412\u670828\u65e5 - 1979\u5e7411\u67082\u65e5\uff09\u306f\u5f37\u76d7\u3001\u8131\u7344\u3092\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53cd\u9006\u8005\u3002\u4ed8\u3044\u305f\u3042\u3060\u540d\u306f\u300c\u6c11\u8846\uff08\u793e\u4f1a\uff09\u306e\u6575\u30ca\u30f3\u30d0\u30fc\u30ef\u30f3\u300d\u3002 \u672c\u4eba\u3084\u89aa\u3057\u304b\u3063\u305f\u8005\u306f\u59d3\u3092\u30e1\u30ea\u30fc\u30cc [me\u0280in] \u3068\u767a\u97f3\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u3001\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u3067\u306f\u4e00\u822c\u306b\u30e1\u30b9\u30ea\u30fc\u30cc [m\u025bs\u0280in] \u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14892377;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Mesrine>,
        <http://viaf.org/viaf/14892377>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c598234-b431-4fd1-b103-2a3d664c97ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Mesrine.
doremus_artist:5cd9f640-b20b-365f-a028-a9e7352a3fea
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Spade est n\u00e9 le 16 juillet 1921 dans le 16e arrondissement de Paris. Apr\u00e8s des \u00e9tudes universitaires de lettres et de droit dans les facult\u00e9s de Paris puis de Strasbourg, il rejoint par l\u2019Espagne, pendant la guerre, les Forces fran\u00e7aises libres."@fr;
    owl:sameAs viaf:14776949;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Henri_Spade>,
        <http://viaf.org/viaf/14776949>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Henri_Spade.
doremus_artist:5cda1e37-fe49-3c68-bc23-cb6337b2d813
owl:sameAs viaf:9460260; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9460260>.
doremus_artist:5ce05f42-99a4-3a90-88e3-6f1d23dc7282
owl:sameAs viaf:59334607; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59334607>.
doremus_artist:5d1ce4a6-d7f1-38eb-b56a-445617e3cbf6
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Wallerant Vailland (ochrz. 30 maja 1623 w Lille, zm. 28 sierpnia 1677 w Amsterdamie) - holenderski malarz, rysownik i grafik pochodzenia francuskiego, portrecista. By\u0142 synem kupca. Terminowa\u0142 w warsztacie Erasmusa Quellinusa II w Antwerpii. W 1647 zosta\u0142 mistrzem cechu malarzy w Middelburgu. Dzia\u0142a\u0142 w Amsterdamie, Frankfurcie nad Menem, Pary\u017cu i Wiedniu. Jego czterej bracia r\u00f3wnie\u017c byli malarzami portrecistami: Jacques (1625-1691), Jean (1627- po 1688), Bernard (1632-1698), Andries (1655-1693)."@pl,
        "Wallerant Vaillant (* 30. Mai 1623 in Lille; \u2020 28. August, begraben am 2. September 1677 in Amsterdam) war ein niederl\u00e4ndischer Maler und gilt als erster professioneller Schabkunstradierer."@de,
        "Wallerant Vaillant (30 May 1623 \u2013 28 August 1677) was a painter of the Dutch Golden Age and one of the first artists to use the mezzotint technique, which he probably helped to develop."@en,
        "Wallerant Vaillant (Rijsel, 30 mei 1623 - Amsterdam, 2 september 1677) was een Zuid-Nederlandse kunstenaar, die bekend is als een van de vroegste beoefenaars van de mezzotint. Daarnaast was hij succesvol als portrettist. De gebroeders Wallerant en Bernard Vaillant speelden een belangrijke rol bij de ontwikkeling van het pastelportret."@nl,
        "Wallerant Vaillant, n\u00e9 \u00e0 Lille en 1623 et mort \u00e0 Amsterdam en 1677, est un peintre et graveur flamand. Assistant de Ludwig von Siegen, il d\u00e9veloppa commercialement la technique de la mani\u00e8re noire que Siegen a invent\u00e9e."@fr,
        "\u0412\u0430\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430\u043d\u0442 \u0412\u0430\u0439\u043b\u0430\u043d\u0442 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Wallerant Vaillant), \u0447\u044c\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440 \u0412\u0430\u0439\u0430\u043d \u0438\u043b\u0438 \u0412\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d (30 \u043c\u0430\u044f 1623 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u044d\u0439\u0441\u0435\u043b \u2014 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1677 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c) \u2014 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0451\u0440 \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u044b \u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0412\u0430\u043d \u0434\u0435\u0440 \u0413\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0430. \u0411\u044b\u043b \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0430\u0432\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u0435, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0442\u0438\u043d\u0442\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:18124811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wallerant_Vaillant>,
        <http://viaf.org/viaf/18124811>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mezzotint_Wallerant_Vaillant.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wallerant_Vaillant.
doremus_artist:5d34b8df-264f-3026-ab44-0c1f5c0f8100
owl:sameAs viaf:71602391; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602391>.
doremus_artist:5d47d2b1-3e9e-364f-a0ea-89cc3c334e3b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Flagstaff,_Arizona>;
    rdfs:comment
        "Raymond Carlos Nakai (Flagstaff, 16 de abril de 1946) es un int\u00e9rprete estadounidense de flauta nativoamericana de herencia navajo/ute."@es,
        "Raymond Carlos Nakai (born April 16, 1946) is a Native American flautist of Navajo/Ute heritage."@en,
        "\u0420\u044d\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0441 \u041d\u0430\u043a\u0430\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Raymond Carlos Nakai) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:24796446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R._Carlos_Nakai>,
        <http://viaf.org/viaf/24796446>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c050ada-9db8-4e87-86fb-11c5294f9711>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Nakai_no_concerto_em_Moscovo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/R._Carlos_Nakai>.
doremus_artist:5d7a0adc-c330-3129-aac6-7f5a67b5bc80
owl:sameAs viaf:103292068; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103292068>.
doremus_artist:5d9240d0-ad70-3eaa-8267-a2c7c6af1c0c
    rdfs:comment
        "Trond Halstein Moe  (born December 20, 1954, Trondheim, Norway) is a Norwegian operatic baritone. He trained at University of Trondheim and the Norwegian Academy of Music, and in 1987 won First Prize in the International Hans Gabor Belvedere Singing Competition in Vienna in 1987. Since 1990, he has been a regular performer in over 75 leading roles at the Norwegian National Opera. He has also performed internationally in Ireland, Austria, Germany, France, Spain, Hungary, Latvia, Sweden, Denmark, Finland, Czech Republic, Scotland, Iceland, Russia, China, Serbia, South Africa, and the United States."@en;
    owl:sameAs viaf:8459870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trond_Halstein_Moe>,
        <http://viaf.org/viaf/8459870>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trond_Halstein_Moe.
doremus_artist:5de9e00f-acbd-3d16-bea7-e4e42a463497
owl:sameAs viaf:228367590; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/228367590>.
doremus_artist:5dea0946-febe-39bf-8f91-2df6d24bedfa
    dbp:birthPlace dbr:Düsseldorf;
    rdfs:comment
        "Peter Seiffert (* 4. Januar 1954 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Peter Seiffert (D\u00fcsseldorf, 4 de enero de 1954) es un tenor alem\u00e1n con una importante trayectoria en el repertorio wagneriano. Estudi\u00f3 en la Musikhochschule D\u00fcsseldorf debutando en la Deutschen Oper am Rhein D\u00fcsseldorf-Duisburg en 1978. En el repertorio wagneriano destaca especialmente en los papeles para tenor l\u00edrico, como Lohengrin, Walther von Stolzing (Die Meistersinger von N\u00fcrnberg) y Erik (Der fliegende Holl\u00e4nder. Los dos primeros los interpret\u00f3 con gran \u00e9xito en el Festival de Bayreuth entre 1996 y 2005. En el a\u00f1o 2006 gan\u00f3 el Premio Echo."@es,
        "Peter Seiffert (born January 4, 1954, in D\u00fcsseldorf) is a German tenor."@en,
        "Peter Seiffert, n\u00e9 \u00e0 D\u00fcsseldorf le 4 janvier 1954, est un t\u00e9nor allemand sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire allemand et notamment les r\u00f4les wagn\u00e9riens. Il est notamment membre de la troupe du Deutsche Oper de Berlin de 1984 \u00e0 1992. Ses d\u00e9buts au Festival de Bayreuth datent de 1996. Il chante aussi tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 l'Op\u00e9ra de Bavi\u00e8re \u00e0 Munich, o\u00f9 il avait d\u00e9but\u00e9 en 1982. En 1986, il avait \u00e9pous\u00e9 la soprano Lucia Popp. Apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de cette derni\u00e8re en 1993, il vit avec une autre soprano wagn\u00e9rienne, Petra Maria Schnitzer, avec laquelle il se produit souvent."@fr;
    owl:sameAs viaf:46949906;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Seiffert>,
        <http://viaf.org/viaf/46949906>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d26bb6a0-ddd2-47fb-8b64-ce6282d6c1a8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Seiffert.
doremus_artist:5dfb6df2-44cc-32ea-8c8d-d035b43e22b1
owl:sameAs viaf:29848377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29848377>.
doremus_artist:5e64cd3e-ef20-3685-a1dd-4d408bf66b72
owl:sameAs viaf:4299518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4299518>.
doremus_artist:5e66ec5a-eb10-3728-a249-6360a0fc2746
    dbp:birthPlace dbr:Russian_Empire;
    dbp:deathPlace dbr:Kostroma_Oblast;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Nikolajevitsj Ostrovski (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Moskou, 12 april [O.S. 31 maart] 1823 \u2013 Shchelykovo, (Gouvernement Kostroma), 14 juni [O.S. 2 juni] 1886) was een Russische toneelschrijver."@nl,
        "Aleksandr Nikol\u00e1yevich Ostrovski, en ruso original \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (Mosc\u00fa, 12 de abril de 1823 - Schelykovo, provincia de Kostrom\u00e1, 14 de junio de 1886), dramaturgo, director de escena, cr\u00edtico teatral, traductor e hispanista ruso, que no debe confundirse con el tambi\u00e9n escritor Nikol\u00e1i Ostrovski."@es,
        """Aleksandr Niko\u0142ajewicz Ostrowski (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; ur. 31 marca?/12 kwietnia 1823 w Moskwie, Imperium Rosyjskie - zm. 2 czerwca?/14 czerwca 1886 w Szcze\u0142ykowie, Imperium Rosyjskie) \u2013 rosyjski pisarz-dramaturg, tw\u00f3rca rosyjskiej komedii rodzajowej, dyrektor teatru cesarskiego w Moskwie. Autor sztuk spo\u0142eczno-obyczajowych z \u017cycia kupiectwa moskiewskiego, dramat\u00f3w historycznych oraz komedii satyrycznych. Nazywany "ojcem rosyjskiego teatru realistycznego", wywar\u0142 du\u017cy wp\u0142yw na wsp\u00f3\u0142czesn\u0105 mu dramaturgi\u0119 i teatr. Klasyk literatury rosyjskiej."""@pl,
        "Alexander Nikolajewitsch Ostrowski (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; wiss. Transliteration Aleksandr Nikolaevi\u010d Ostrovskij; * 31. M\u00e4rzjul./ 12. April 1823greg. in Moskau; \u2020 2. Junijul./ 14. Juni 1886greg. in Schtschelykowo) war ein russischer Dramatiker."@de,
        """Alexander Nikolayevich Ostrovsky (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 12 April [O.S. 31 March] 1823, Moscow, Russian Empire \u2013 14 June [O.S. 2 June] 1886, Shchelykovo, Kostroma Governorate, Russian Empire) was a Russian playwright, generally considered the greatest representative of the Russian realistic period. The author of 47 original plays, Ostrovsky "almost single-handedly created a Russian national repertoire." His dramas are among the most widely read and frequently performed stage pieces in Russia."""@en,
        "Alexandre Nicol\u00e1ievitch Ostrovski, em russo: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (Moscou, 12 de abril de 1823 \u2014 Kostroma, 14 de junho de 1886) foi um dramaturgo russo, considerado o grande representante do Realismo russo de seu tempo. Autor de 47 obras originais, Ostrovski criou um repert\u00f3rio nacional praticamente sozinho. Seus dramas est\u00e3o entre os mais lidos do pa\u00eds."@pt,
        "Alexandre OstrovskiFichier:Alexander Ostrovsky by Vasily Perov.jpg Alexandre Ostrovski Portrait par Vassili Perov, 1871. Alexandre Nikola\u00efevitch Ostrovski (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439), n\u00e9 le 12 avril (31 mars) 1823 \u00e0 Moscou et mort le 14 juin (2 juin) 1886 \u00e0 Chtchelikovo (ru) (aujourd'hui dans l'oblast de Kostroma), est un dramaturge russe, consid\u00e9r\u00e9 comme le fondateur du th\u00e9\u00e2tre russe."@fr,
        """Considerato il fondatore del teatro russo moderno, definito da Turgenev lo "Shakespeare della classe mercantile russa", Ostrovskij fu autore di ben quarantasette opere teatrali con le quali cominci\u00f2 il teatro realistico russo."""@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 [12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f] 1823 \u2014 2 [14] \u0438\u044e\u043d\u044f 1886) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0432\u0430\u0436\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430. \u0427\u043b\u0435\u043d-\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u0441\u043f\u043e\u043d\u0434\u0435\u043d\u0442 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30aa\u30b9\u30c8\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, 1823\u5e744\u670812\u65e5 - 1886\u5e746\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u5965\u65af\u7279\u6d1b\u592b\u65af\u57fa(\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; 1823\u5e744\u670812\u65e5\uff08\u5112\u7565\u66c63\u670831\u65e5\uff09 \u2013 1886\u5e746\u670814\u65e5\uff08\u5112\u7565\u66c66\u67082\u65e5\uff09)\u4fc4\u56fd\u5267\u4f5c\u5bb6\uff0c\u4fc4\u56fd\u73b0\u4ee3\u5267\u9662\u7684\u521b\u5efa\u8005\u3002\u4ee5\u300a\u667a\u8005\u5343\u8651\u5fc5\u6709\u4e00\u5931\u300b\u3001\u300a\u5927\u96f7\u96e8\u300b\u548c\u300a\u6ca1\u6709\u966a\u5ac1\u7684\u65b0\u5a18\u300b\u8457\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12359459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Ostrovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/12359459>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alexander_Ostrovsky_by_Vasily_Perov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Ostrovsky.
doremus_artist:5ea5937f-9b78-3595-8844-b7f38aee7a5b
    rdfs:comment
        "John W. Schaum (January 27, 1905, Milwaukee, Wisconsin - July 18, 1988, Milwaukee) was an American pianist, composer, and educator."@en,
        "John William (Walter) Schaum (Milwaukee (Wisconsin), 27 januari 1905 \u2013 Milwaukee, 19 juli 1988) was een Amerikaans componist en muziekpedagoog."@nl;
    owl:sameAs viaf:4485331;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_W._Schaum>,
        <http://viaf.org/viaf/4485331>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_W._Schaum>.
doremus_artist:5f410372-9e5b-311c-89e5-91bbe0e83d77
    rdfs:comment
        "August Bernhard Valentin Herbing (9 March 1735 in Halberstadt - 26 February 1766 in Magdeburg) was a German organist and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:68489230;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/August_Bernhard_Valentin_Herbing>,
        <http://viaf.org/viaf/68489230>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:August_Bernhard_Valentin_Herbing.
doremus_artist:6013d710-3d91-3e14-bc45-814bb55544fd
    dbp:birthPlace dbr:Melbourne;
    rdfs:comment
        "Denis Edward Vaughan (born 6 June 1926) is an Australian-born orchestral conductor and multi-instrumentalist. In 1950, he joined the Royal Philharmonic Orchestra in London and by 1966 had settled in Rome. He is a campaigner for wider access to arts and culture for young people, and promotes the health benefits of music, the arts and sport. He returned to the United Kingdom and from 1987 he became more widely known as the driving force behind the creation of that country's National Lottery. He is president of CAARE (Council for the Advancement of Arts, Recreation & Education), the charity he founded in 1996. Also in 1996, Vaughan was diagnosed with prostate cancer."@en,
        """Studi\u00f2 organo, pianoforte e contrabbasso, nel 1947 ottenne il titolo di Bachelor of Music presso l'universit\u00e0 di Melbourne, vinse una borsa di studio presso il Royal College of Music a Londra. Continu\u00f2 a studiare e a suonare, nel 1950 entr\u00f2 nella Royal Philharmonic Orchestra dove venne "scoperto" da Thomas Beecham che lo incoraggi\u00f2 a diventare direttore d'orchestra, facendone il suo vice."""@it,
        "\u30c7\u30cb\u30b9\u30fb\u30f4\u30a9\u30fc\u30f3\uff08Denis Vaughan, 1926\u5e746\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a6\u30a7\u30b9\u30ec\u30fc\u5927\u5b66\u304a\u3088\u3073\u30e1\u30eb\u30dc\u30eb\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u58eb\u53f7\u3092\u53d6\u5f97\u5f8c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u7559\u5b66\u30021950\u5e74\u304b\u3089\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u306e\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u3092\u52d9\u3081\u30011954\u5e74\u306b\u306f\u30d3\u30fc\u30c1\u30e3\u30e0\u5408\u5531\u56e3\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u526f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021966\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u306b\u79fb\u308a\u3001RCA\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306e\u305f\u3081\u306e\u9332\u97f3\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u30021972\u5e74\u304b\u30891980\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u308a\u30011981\u5e74\u304b\u30891984\u5e74\u307e\u3067\u5357\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69120951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Vaughan>,
        <http://viaf.org/viaf/69120951>,
        <https://musicbrainz.org/artist/630006a1-f390-4d68-8b68-fb05eb2a629e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Vaughan.
doremus_artist:637f780a-b399-38e1-8476-edb9a87bdfb6
owl:sameAs viaf:34668485; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34668485>.
doremus_artist:640b18d7-7134-3585-9e0c-b6e99b8cb60e
owl:sameAs viaf:59282026; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59282026>.
doremus_artist:647c4c60-d3f7-3ab3-8b45-65327eaa135a
owl:sameAs viaf:85350544; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85350544>.
doremus_artist:64a6fbcb-c9cf-3967-9a61-f7cfdaf39d44
owl:sameAs viaf:74049760; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74049760>.
doremus_artist:64bc10ad-6b83-3e00-91dd-9993b9607947
owl:sameAs viaf:69115103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115103>.
doremus_artist:65262307-86a3-331c-a4f9-dedf1cc24a7d
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Hossein Alizadeh (en persan : \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u0639\u0644\u06cc\u0632\u0627\u062f\u0647) (n\u00e9 en 1951 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran) est un compositeur et musicien iranien. C'est un virtuose des luths traditionnels t\u00e2r, set\u00e2r et tamb\u00fbr."@fr,
        "Hossein Aliz\u00e2deh (Persian: \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u0639\u0644\u06cc\u0632\u0627\u062f\u0647\u200e\u200e), is an Iranian composer, radif-preserver, researcher, teacher, and tar and setar instrumentalist and improviser, described by Allmusic as a leading Iranian classical composer and musician. He has made numerous recording with prominent musicians including Shajarian, Nazeri, Madjid Khaladj, and Gasparyan, and is a member of the Musical group, Masters of Persian Music."@en,
        "Hossein Al\u012bz\u0101deh (persisch \u062d\u0633\u06cc\u0646 \u0639\u0644\u06cc\u0632\u0627\u062f\u0647\u200e; * 1951 in Teheran) ist ein angesehener  iranischer Komponist, Radif-Bewahrer, Forscher, Lehrer, und ein exzellenter Tar- und Setar-Spieler. Von vielen wird er als Ostad (Meister) der persischen Musik bezeichnet. Bei Kritikern gilt er als einer der einflussreichsten K\u00fcnstler seiner Generation. Er machte viele Aufnahmen mit ber\u00fchmten K\u00fcnstlern wie Mohammad-Resa Schadscharian, Nazeri, Khaladj und Gasparyan."@de,
        "\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0639\u0644\u064a\u0632\u0627\u062f\u0647 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0637\u0647\u0631\u0627\u0646 \u0633\u0646\u0629 1951) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0628\u0627\u062d\u062b \u0648\u0645\u0639\u0644\u0651\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a. \u064a\u0639\u0632\u0641 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0639\u0644\u0649 \u0622\u0644\u062a\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0631 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0647 \u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0648\u062a\u0631\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0648\u064a\u0647\u062a\u0645 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u062f\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629. \u0644\u0647 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0634\u062a\u0631\u0643\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0645 \u0645\u062d\u0645\u062f \u0631\u0636\u0627 \u0634\u062c\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0648\u0634\u0647\u0631\u0627\u0645 \u0646\u0627\u0638\u0631\u064a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u0645\u0646\u064a \u062c\u064a\u0648\u0627\u0646 \u063a\u0627\u0633\u0628\u0631\u064a\u0627\u0646."@ar;
    owl:sameAs viaf:119390586;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hossein_Aliz\u00e2deh>,
        <http://viaf.org/viaf/119390586>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hossein_Alizadeh_at_Vahdat_Hall_02.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hossein_Alizâdeh.
doremus_artist:65e02013-e7f8-3469-81c0-767ca45e1f56
    owl:sameAs viaf:61734031;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734031>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8a2ce8fe-35fa-44b5-a91f-d8cc38dfc676>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:dil_Biret.
doremus_artist:66023319-872b-3644-9520-3832d4a58c30
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "Abe Lyman (4 de agosto de 1897 \u2013 23 de octubre de 1957) fue un popular l\u00edder de banda estadounidense activo entre las d\u00e9cadas de 1920 a 1940. Hizo grabaciones, actu\u00f3 en el cine y dio m\u00fasica a numerosos shows radiof\u00f3nicos, entre ellos Your Hit Parade."@es,
        "Abe Lyman (August 4, 1897 \u2013 October 23, 1957) was a popular bandleader from the 1920s to the 1940s. He made recordings, appeared in films and provided the music for numerous radio shows, including Your Hit Parade. In Los Angeles Mike opened the Sunset, a night club popular with such film stars as Mary Pickford, Norma Talmadge, Charlie Chaplin, Buster Keaton and Harold Lloyd. When Abe\u2019s nine-piece band first played at the Sunset, it was a success, but the club closed after celebrities signed contracts stating they were not to be seen at clubs."@en,
        "Abe Lyman, vollst\u00e4ndiger Name Abraham Simon Lymon, (* 4. August 1897 in Chicago; \u2020 23. Oktober 1957 in Beverly Hills) war ein US-amerikanischer Bandleader, Schlagzeuger und Komponist. Lyman begann als Schlagzeuger. Er spielte schon mit vierzehn Jahren regelm\u00e4\u00dfig in einem Caf\u00e9 in Chicago und danach in Theatern und Kinos, wechselte dann aber um 1919 nach Kalifornien. In Los Angeles spielte er im Nachtclub seines Bruders Mike, der auch bei der Filmprominenz popul\u00e4r war, bis die Studiobosse die Besuche verboten. Seine Filmkontakte zum Beispiel zu Gloria Swanson zahlten sich aber aus. Ab 1922 leitete er erfolgreich eine Band im Nachtclub Cocoanut Grove des ber\u00fchmten Ambassador Hotel am Wilshire Boulevard in Los Angeles, wo sie bis 1926 spielten. Zur Band geh\u00f6rten unter anderem der Hot-Trompeter"@de,
        "Abraham Simon Lymon, artiestennaam Abe Lyman, (Chicago, 4 augustus 1897 - Beverly Hills, 23 oktober 1957) was een populaire Amerikaanse bandleider uit de jaren twintig en dertig. Hij maakte platen, verscheen in films en trad op voor radioshows, waaronder Your Hit Parade."@nl;
    owl:sameAs viaf:24787825;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abe_Lyman>,
        <http://viaf.org/viaf/24787825>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abe_Lyman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abe_Lyman.
doremus_artist:664f6fa4-9c63-31fe-91ec-3c064112e44b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Stephens,_Arkansas>;
    rdfs:comment
        "Barbara Hendricks (* 20. November 1948 in Stephens, Ouachita County, Arkansas) ist eine amerikanisch-schwedische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Sopran) sowie Schauspielerin, die seit vielen Jahren in der Schweiz lebt. Au\u00dferdem ist sie f\u00fcr ihren Einsatz als Menschenrechtsaktivistin bekannt und bekam 1992 einen Bambi sowie 2000 den Prinz-von-Asturien-Preis."@de,
        "Barbara Hendricks (20 de noviembre de 1948, Stephens, Arkansas, Estados Unidos) es una soprano l\u00edrica e int\u00e9rprete de jazz conocida tambi\u00e9n por su trabajo como activista por los derechos humanos, considerada una notable exponente en \u00f3peras de Mozart y como recitalista. Actualmente, Hendricks es ciudadana sueca. Hendricks se gradu\u00f3 a los veinte a\u00f1os en la Universidad de Nebraska en matem\u00e1ticas y qu\u00edmica. Luego asisti\u00f3 a la Juilliard School en Nueva York, donde estudi\u00f3 canto bajo la tutela de la mezzosoprano Jennie Tourel y participando en las clases magistrales de Maria Callas."@es,
        "Barbara Hendricks (Stephens, 20 november 1948) is een Afro-Amerikaanse sopraan. Ze is ook bekend door haar werk als mensenrechtenactivist. Ze woont in Zweden. Hendricks studeerde aan de Universiteit van Nebraska, waar ze afstudeerde in wiskunde en scheikunde. Daarna studeerde ze aan de Juilliard School of Music in New York met de mezzosopraan Jennie Tourel, en behaalde haar graad in muziek. In 1974 verscheen ze voor het eerst als professioneel operazangeres in Europa tijdens het Glyndebourne Festival. Ze heeft sindsdien in alle grote operagebouwen in de wereld gezongen."@nl,
        "Barbara Hendricks (born November 20, 1948) is an African-American operatic soprano and concert singer. Hendricks has lived in Europe since 1977, and in Switzerland in Basel since 1985. She is a citizen of Sweden following her marriage to a Swedish citizen."@en,
        "Barbara Hendricks (ur. 20 listopada 1948 w Stephens, Arkansas) \u2013 afroameryka\u0144ska \u015bpiewaczka operowa oraz wokalistka jazzowa i negro spirituals. Od 1977 r. mieszka w Europie, od 1985 w Szwajcarii. Posiada obywatelstwo szwedzkie. Uko\u0144czy\u0142a Uniwersytet w Nebrasce w specjalno\u015bci matematyka i chemia (dyplom 1968). Nast\u0119pnie studiowa\u0142a w Juilliard School of Music w Nowym Jorku w klasie mezzosopranu Jennie Tourel oraz uczestniczy\u0142a w kursach mistrzowskich prowadzonych przez Mari\u0119 Callas."@pl,
        "Barbara HendricksFichier:Barbara Henricks (Flickr).jpg Barbara Hendricks est une cantatrice (soprano), n\u00e9e le 20 novembre 1948 \u00e0 Stephens en Arkansas. Afro-am\u00e9ricaine et citoyenne des \u00c9tats-Unis de naissance, elle est de nationalit\u00e9 su\u00e9doise par mariage."@fr,
        "\u0411\u0430\u0440\u0431\u0430\u0440\u0430 \u0425\u0435\u043d\u0434\u0440\u0438\u043a\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barbara Hendricks, 20 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0441, \u0410\u0440\u043a\u0430\u043d\u0437\u0430\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u0444\u0440\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30d0\u30fc\u30d0\u30e9\u30fb\u30d8\u30f3\u30c9\u30ea\u30c3\u30af\u30b9\uff08Barbara Hendricks, 1948\u5e7411\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3002\u771f\u73e0\u306b\u3082\u305f\u3068\u3048\u3089\u308c\u308b\u900f\u660e\u611f\u3042\u308b\u30ea\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u6f14\u594f\u4f1a\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u4eba\u6a29\u6d3b\u52d5\u306a\u3069\u306e\u793e\u4f1a\u5949\u4ed5\u3067\u3082\u8457\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u56fd\u7c4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85092418;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barbara_Hendricks>,
        <http://viaf.org/viaf/85092418>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21b3c493-68fd-4d56-bd93-bed911d21de5>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barbara_Henricks_(Flickr).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barbara_Hendricks.
doremus_artist:670b8e3b-13de-3558-85dd-755551bbc7d5
owl:sameAs viaf:78589100; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78589100>.
doremus_artist:6735cf3c-dd09-3036-8c81-8a288055a54a
owl:sameAs viaf:113250182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113250182>.
doremus_artist:67544182-db4f-3658-bbb8-35f10e3e6d90
    rdfs:comment
        "John Frandsen (born 13 March 1956) is a Danish composer, organist and choral conductor, whose work includes operas, chamber music, and religious music. His 1999 Now Flashes the White Light of the Spirit commissioned to celebrate the 150th anniversary of the establishment of the Danish Evangelical Lutheran Church was performed simultaneously in over 100 Danish churches on the day of the anniversary."@en;
    owl:sameAs viaf:165789473;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Frandsen_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/165789473>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sakkunnig_for_mobilitetsstod_och_stod_till_natverk_(1).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Frandsen_(composer)>.
doremus_artist:67c52771-b43c-3e3f-b6c9-7e6ccf9e2e4c
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacob Desvarieux, n\u00e9 le 21 novembre 1955 \u00e0 Paris, est un musicien, arrangeur et producteur Guadeloup\u00e9en fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29725224;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacob_Desvarieux>,
        <http://viaf.org/viaf/29725224>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c8ecf6e0-9317-4b42-ad52-aa4dd1bf3df7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacob_DESVARIEUX_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacob_Desvarieux.
doremus_artist:67f00055-777a-3cd8-a4cb-760d15aedac7
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Reichenhall;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Andreas Hofer (* 1628 oder 1629 in Reichenhall, heute Bad Reichenhall; \u2020 25. Februar 1684 in Salzburg) war ein Komponist und Hofkapellmeister in Salzburg. Der Musikwissenschaftler Karl Weinmann konnte 1918 durch seine Forschungen nachweisen, dass Andreas Hofer nicht, wie bis dahin angenommen, aus der Steiermark, sondern aus Reichenhall stammte."@de,
        "Andreas Hofer (ca. 1629 \u2013 25 February 1684) was a German composer of the Baroque period. Hofer was born at Reichenhall. He was a contemporary of Heinrich Ignaz Franz von Biber, whose predecessor he was in Salzburg in his office of Inspector and Hofkapellmeister, i.e., director of the court orchestra. Like Biber, Hofer was noted for his large-scale polychoral sacred works. It has been suggested that Hofer was the composer of the famous Missa Salisburgensis \u00e0 53 voci, which earlier had been attributed to Orazio Benevoli, although it is now accepted that it was the work of Biber."@en,
        "Andreas Hofer, n\u00e9 en 1628 ou 1629 \u00e0 Reichenhall, aujourd'hui Bad Reichenhall, et mort le 25 f\u00e9vrier 1684 \u00e0 Salzbourg, est un compositeur allemand de la p\u00e9riode baroque, ma\u00eetre de chapelle \u00e0 Salzbourg. C'est un contemporain de Heinrich Biber, dont il est le pr\u00e9d\u00e9cesseur. \u00c0 Salzbourg, il est Hofkapellmeister, c'est-\u00e0-dire chef de l'orchestre de la cour. Comme Biber, Hofer est connu pour ses grandes \u0153uvres sacr\u00e9es polychorales. Pendant un temps, il a \u00e9t\u00e9 sugg\u00e9r\u00e9 que Hofer pouvait \u00eatre le compositeur de la c\u00e9l\u00e8bre Missa Salisburgensis \u00e0 53 voix, qui avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 Orazio Benevoli, mais il est admis maintenant que c'est une composition de Biber."@fr;
    owl:sameAs viaf:66657651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Hofer_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/66657651>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Hofer_(composer)>.
doremus_artist:68aeffc1-5f5d-3b74-b1d9-c9c4ea41e827
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Marvin Stamm (* 23. Mai 1939 in Memphis, Tennessee) ist ein US-amerikanischer Jazz-Trompeter. Martin Kunzler bewertet ihn als Leadtrompeter, \u201eder zugleich auch mit solistischen Leistungen ersten Ranges aus der kleinen Elite seines Instruments herausragt.\u201c"@de,
        "Marvin Stamm (born May 23, 1939, Memphis, Tennessee) is an American bebop trumpeter. Stamm began on trumpet at age 12. He first attended college at, then known as, Memphis State University and then attended college at North Texas State University where he was a member of the world-renowned One O'Clock Lab Band. Following this he played with Stan Kenton's Mellophonium Orchestra from 1961 to 1963, and with Woody Herman from 1965 to 1966. Following this he was in the Thad Jones and Mel Lewis Orchestra from 1966 to 1972, and with Benny Goodman from 1974 to 1975. In the 1970s he also began a decades-long career as a prolific studio and session musician. In the studio he has recorded with Paul McCartney, Average White Band, Bill Evans, Quincy Jones, Donald Fagen, Oliver Nelson, Duke Pearson, Wes"@en,
        "Strumentista flessibile di notevoli doti, grazie a queste caratteristiche \u00e8 stato per gran parte della carriera un assai richiesto musicista di studio."@it;
    owl:sameAs viaf:45519172;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marvin_Stamm>,
        <http://viaf.org/viaf/45519172>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5c504395-d3a1-4a83-90ad-1c481f8e094f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marvin_Stamm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marvin_Stamm.
doremus_artist:68d3df76-32ee-3026-8024-206ef390ad22
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Baron Fr\u00e9d\u00e9ric Alfred d'Erlanger (29 May 1868 in Paris \u2013 23 April 1943 in London) was an Anglo-French composer, banker and patron of the arts. His father, Baron Frederic Emile d'Erlanger, was a German, while his mother, Mathilde (n\u00e9e Slidell), was an American. One of four sons, his father was the head of a French banking house. He began his musical studies in Paris under Anselm Ehmant, his only teacher. His first work, a book of songs, was published when d'Erlanger was 20 years of age. Shortly afterwards, in 1886, he moved to London with his elder brother, Emile d'Erlanger, to work as a banker, for the private banking firm that his father owned. Both d'Erlanger and his brother became naturalised Englishmen. His compositions include works of all kinds, notably the operas Jehan de Saintr\u00e9 (A"@en,
        "Fr\u00e9d\u00e9ric A. Baron d\u2019Erlanger (urspr\u00fcnglich Friedrich Alfred Freiherr von Erlanger; * 29. Mai 1868 in Paris; \u2020 23. April 1943 in London) war ein in Frankreich geborener, sp\u00e4ter in England lebender anglo-franz\u00f6sischer Bankier und Komponist mit angenommener britischer Staatsangeh\u00f6rigkeit deutsch-amerikanischer Abstammung."@de;
    owl:sameAs viaf:11251028;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fr\u00e9d\u00e9ric_Alfred_d'Erlanger>,
        <http://viaf.org/viaf/11251028>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Frédéric_Alfred_d'Erlanger>.
doremus_artist:68eb05d6-4855-38da-83ef-e3ce86f78f96
    owl:sameAs viaf:18145857776423020382;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18145857776423020382>.
doremus_artist:68f64fb7-4c31-393c-a8e7-416cfd122f83
owl:sameAs viaf:11551778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/11551778>.
doremus_artist:69068571-cda9-37d5-95ec-b2d547635aad
owl:sameAs viaf:100995382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100995382>.
doremus_artist:69f1cee4-d8a4-3d20-88d2-702925f1174c
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Chaumette (* 8. September 1923 in Paris; \u2020 27. Februar 1996 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Theater-, Film und Fernsehschauspieler."@de,
        "Fran\u00e7ois Chaumette (1923\u20131996) was a French actor."@en,
        "Fran\u00e7ois Chaumette (8 de septiembre de 1923 \u2013 27 de febrero de 1996) fue un actor teatral, cinematogr\u00e1fico, televisivo y de de voz de nacionalidad francesa."@es,
        "Fran\u00e7ois Chaumette est un acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 septembre 1923 \u00e0 Paris 14e et mort le 27 f\u00e9vrier 1996 \u00e0 Paris 13e."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0428\u043e\u043c\u0435\u0442\u0442 (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Chaumette, \u0438\u043c\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 Paul Maurice Fran\u00e7ois Jean Chaumette; 1923\u20141996) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:59268995;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Chaumette>,
        <http://viaf.org/viaf/59268995>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Chaumette.
doremus_artist:6bc37c73-a152-3b45-be85-ad1c6b6b2e87
owl:sameAs viaf:56861376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56861376>.
doremus_artist:6bdba084-ca1d-3624-a369-403fb5f18238
owl:sameAs viaf:265654006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265654006>.
doremus_artist:6d02b4e0-40bc-345e-aea2-97582f007eee
owl:sameAs viaf:127219935; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/127219935>.
doremus_artist:6eeb2557-4b09-35f5-9322-2bca93fee0b2
owl:sameAs viaf:22353136; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22353136>.
doremus_artist:6f6a9288-e4bc-367c-a1d8-1da39a911b6d
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Allievo prima di Giancarlo Cardini al Conservatorio di Firenze, poi della Royal Academy di Londra (dove ha vinto numerosi premi e borse di studio), ha poi collaborato a lungo con il pianista russo Shura Cherkassky. La sua discografia \u00e8 pubblicata da ASV, NEOS, Timbre, Opera Etcetera, Fenice e CPO."@it,
        "Sandro Ivo Bartoli (born February 10, 1970 in Pisa) is an Italian pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:135621876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sandro_Ivo_Bartoli>,
        <http://viaf.org/viaf/135621876>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sandro_Ivo_Bartoli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sandro_Ivo_Bartoli.
doremus_artist:6fd5a8e7-1e0e-3db7-b81b-4c16a00ef706
    dbp:birthPlace dbr:Yuzhno-Sakhalinsk;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Oleg Moiseyevich Kagan (Russian: \u041e\u043b\u0435\u0301\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u0301\u043d; 22 November 1946 Yuzhno-Sakhalinsk, Russian SFSR \u2013 15 July 1990, Munich, West Germany) was a Soviet violinist, known for his chamber collaborations with such musicians as pianist Sviatoslav Richter and cellist Natalia Gutman, his wife. He was also a significant proponent of modern music, in particular Berg's Violin Concerto. Several recently released concert recordings have added to his posthumous reputation."@en,
        "Oleg Moissejewitsch Kagan (russisch \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u043d; * 22. November 1946 in Juschno-Sachalinsk; \u2020 15. Juli 1990 in M\u00fcnchen) war ein russischer Violinvirtuose. Oleg Kagan war einer der ber\u00fchmtesten russischen Geiger des 20. Jahrhunderts der Generation nach David Oistrach und Eduard Grach."@de,
        "Oleg Mo\u00efse\u00efevitch Kagan (en ruso, \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u043d), nacido el 22 de noviembre de 1946 en Yuzhno-Sajal\u00edn, sobre la Isla de Sajal\u00edn y muerto el 15 de julio de 1990 en Munich, es un violinista sovi\u00e9tico."@es,
        "Oleg Mo\u00efsse\u00efevitch Kagan (en russe : \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u043d), n\u00e9 le 22 novembre 1946 \u00e0 Ioujno-Sakhalinsk, sur l'\u00cele de Sakhaline, et mort le 15 juillet 1990 \u00e0 Munich, est un violoniste sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u041e\u043b\u0435\u0301\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u0301\u043d (22 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u042e\u0436\u043d\u043e-\u0421\u0430\u0445\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a \u2014 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1990, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1986)."@ru,
        "\u30aa\u30ec\u30b0\u30fb\u30e2\u30a4\u30bb\u30fc\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ab\u30ac\u30f3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041e\u043b\u0435\u0433 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0430\u0433\u0430\u043d\u3001\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b: Oleg Moiseyevich Kagan\u30011946\u5e7411\u670822\u65e5 \u30e6\u30b8\u30ce\u30b5\u30cf\u30ea\u30f3\u30b9\u30af - 1990\u5e747\u670815\u65e5 \u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\uff09\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54337767;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oleg_Kagan>,
        <http://viaf.org/viaf/54337767>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8f207de8-aeae-4d02-87c5-440286bffea7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aino-Sibelius-Oleg-Kagan-1965.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oleg_Kagan.
doremus_artist:700bde82-cbf7-32a4-9e8a-4842d4f9fc75
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alphonse Royer, (10 September 1803 \u2013 11 April 1875) was a French author, dramatist and theatre manager, most remembered today for having written (with his regular collaborator, Gustave Va\u00ebz) the librettos for Gaetano Donizetti's opera La favorite and Giuseppe Verdi's J\u00e9rusalem. From 1853 to 1856, he was the director of the Od\u00e9on Theatre and from 1856 to 1862 director of the Paris Op\u00e9ra, after which he was appointed France's Inspecteur G\u00e9n\u00e9ral des Beaux-Arts (Inspector General for the Fine Arts). In his later years, he wrote a six volume history of the theatre and a history of the Paris Op\u00e9ra. He also translated the theatrical works of the Italian dramatist Carlo Gozzi, as well those of the Spanish writers, Cervantes, Tirso de Molina, and Juan Ruiz de Alarc\u00f3n. A Chevalier and later Officier"@en,
        "Alphonse Royer, n\u00e9 le 10 septembre 1803 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 11 avril 1875, est un librettiste, litt\u00e9rateur et journaliste fran\u00e7ais. Issu d\u2019une famille d\u2019affaires, Alphonse Royer embrassa, \u00e0 la suite d\u2019un voyage de plusieurs ann\u00e9es en Orient, la carri\u00e8re litt\u00e9raire et s\u2019associa \u00e0 Gustave Va\u00ebz avec qui il a beaucoup produit. Ils ont \u00e9crit ensemble des com\u00e9dies, des drames, des romans, des voyages qui les firent honorablement conna\u00eetre. \u00c0 l\u2019Op\u00e9ra, ils ont \u00e9crit les livrets, originaux ou traduits, des op\u00e9ras Lucie de Lamermoor, la Favorite, Othello, Don Pasquale, J\u00e9rusalem (i Lombardi), Robert Bruce. Les deux plus c\u00e9l\u00e8bres de ces po\u00e8mes lyriques sont Lucie et la Favorite."@fr,
        "\u0410\u043b\u044c\u0444\u043e\u0301\u043d\u0441 \u0420\u0443\u0430\u0439\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Alphonse Royer, \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u2014 \u0420\u043e\u0439\u0435; 1803\u20141875) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u042d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f \u0411\u0440\u043e\u043a\u0433\u0430\u0443\u0437\u0430 \u0438 \u0415\u0444\u0440\u043e\u043d\u0430 \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0430\u043b\u0430, \u0447\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d \u00ab\u041f\u043b\u043e\u0445\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u043d\u0438\u00bb (\u0444\u0440. Les Mauvais gar\u00e7ons; 1830, \u043f\u0440\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442\u0430 \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435) \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441 \u00ab\u0421\u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u00bb \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u044e\u0433\u043e. \u042d\u0442\u043e \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u043b\u043e \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0448\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u043c \u0438 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u043d\u043e \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0434 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u044c\u044e \u00ab\u0414\u0443\u0431\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\u00bb. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0435\u0449\u0451 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044b \u00ab\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f\u00bb (1834), \u00abConn\u00e9table de Bourbon\u00bb (1838, \u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434), \u00abRobert Macaire\u00bb (1840), \u00abLes jauissaires\u00bb (1844), \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:22161822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alphonse_Royer>,
        <http://viaf.org/viaf/22161822>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Alphonse_Royer_circa_1840.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alphonse_Royer.
doremus_artist:70def73e-789b-3bb6-bbdc-bff076f62376
owl:sameAs viaf:66874047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66874047>.
doremus_artist:72f1820c-7d2b-3e94-bbb9-be83958ec902
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Anton Heiller (* 15. September 1923 in Wien-Dornbach; \u2020 25. M\u00e4rz 1979 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Komponist, Organist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Anton Heiller (15 September 1923 \u2014 25 March 1979) was an Austrian organist, harpsichordist, composer, and conductor."@en,
        "Anton Heiller (Wenen, 15 september 1923 - 25 maart 1979) was een Oostenrijks organist, componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Anton Heiller (ur. 15 wrze\u015bnia 1923 w Wiedniu, zm. 25 marca 1979 tam\u017ce) \u2013 austriacki kompozytor, organista i pedagog."@pl,
        "Anton Heiller, n\u00e9 \u00e0 Vienne, le 15 septembre 1923, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vienne, le 25 mars 1979, est un organiste, claveciniste, compositeur, professeur et chef d'orchestre autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:17398591;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Heiller>,
        <http://viaf.org/viaf/17398591>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Heiller.
doremus_artist:7315c823-bbf2-3d72-bccb-8bb2fec80638
owl:sameAs viaf:39265120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39265120>.
doremus_artist:7316fbc6-f579-3dfe-ab0c-9177456122d3
owl:sameAs viaf:79968024; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79968024>.
doremus_artist:744694fb-d22c-337d-8eb0-478b205746a5
owl:sameAs viaf:5144303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5144303>.
doremus_artist:7522dd66-3701-34a6-a2f1-8b657eb44a48
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment "Stefano Mainetti is an Italian composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:64203010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefano_Mainetti>,
        <http://viaf.org/viaf/64203010>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2aab55aa-990f-4d41-95c0-c9f1936e626a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stefano_Mainetti_Brit_Awards.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefano_Mainetti.
doremus_artist:754df7c5-1d3b-3b44-a5f8-4b30e7776da0
    dbp:birthPlace dbr:Militello_in_Val_di_Catania;
    rdfs:comment
        "Nuccia Focile (25 de novembro de 1961) \u00e9 uma soprano italiana. Ela nasceu, mais precisamente na regi\u00e3o da Sic\u00edlia, tendo estudado em Turim sob a orienta\u00e7\u00e3o de Elio Battaglia, tendo feito sua estr\u00e9ia em 1986, na \u00f3pera Ballo in maschera, de Giuseppe Verdi, se apresentando no teatro La Scala. Ainda em 1986, ganhou o pr\u00eamio International Pavarotti, na Filad\u00e9lfia, e depois disso fez v\u00e1rias apresenta\u00e7\u00f5es com o famoso tenor. Em 1995 ela interpretou Mim\u00ec, uma personagem da \u00f3pera La Boh\u00e8me, de Puccini, na Metropolitan Opera House."@pt,
        """Nuccia Focile (born November 25, 1961), is an Italian soprano. She was born in Sicily, studied in Turin under Elio Battaglia, and made her opera debut in 1983 as Serpina in "La Serva Padrona" by Pergolesi in Spoleto. In 1984 she sang her first Mimi in "La Boheme" by Puccini at the Teatro Regio in Turin and made her debut as Oscar in Verdi's Un ballo in maschera at La Scala in 1986. Also in that year, she won the International Pavarotti Competition in Philadelphia, following which she made many concert appearances with the famous tenor. In 1995 she made her Metropolitan Opera debut as Mim\u00ec in Puccini's La boh\u00e8me."""@en;
    owl:sameAs viaf:200853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nuccia_Focile>,
        <http://viaf.org/viaf/200853>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nuccia_Focile.
doremus_artist:75c99898-a548-34ba-a7b7-35bab009310d
    dbp:birthPlace dbr:London_Borough_of_Hackney;
    dbp:deathPlace dbr:Málaga;
    rdfs:comment
        "Reg Owen (3 February 1921 \u2013 23 May 1978) was an English conductor and arranger. Owen was born George Owen Smith in Hackney, London, and began playing the saxophone at the age of 15. He played in local groups such as Teddy Joyce's Juveniles and the Royal Kiltie Juniors, before founding his own ensemble whilst still in his teens. He studied with Benny Glassman and then attended the Royal College of Music. During World War II he played in the Bomber Command Band of the RAF, then arranged for Ted Heath and Cyril Stapleton after 1945. In 1954, he had his name legally changed to Reginald Owen. He published a book, the Reg Owen Arranging Method, in 1956, and began writing film scores in 1957, including the scores to Date with Disaster (1957), Payroll (1961) and Very Important Person (1961). In 19"@en;
    owl:sameAs viaf:73094216;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reg_Owen>,
        <http://viaf.org/viaf/73094216>,
        <https://musicbrainz.org/artist/877eca64-c574-4359-8917-c5563ba3dd18>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reg_Owen.
doremus_artist:75d84b0a-e4a4-300f-9b66-bfb630bb88f2
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Gilles Durand (born 11 January 1952) is a former Canadian cyclist. He competed at the 1972 Summer Olympics and the 1976 Summer Olympics."@en,
        "Gilles Durand (nascido em 11 de janeiro de 1952) \u00e9 um ex-ciclista canadense. Ele representou o Canad\u00e1 nos Jogos Ol\u00edmpicos de Ver\u00e3o de 1972 e de 1976."@pt;
    owl:sameAs viaf:266202780;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilles_Durand>,
        <http://viaf.org/viaf/266202780>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilles_Durand.
doremus_artist:7747be94-970c-34cf-a5cd-170da4db177f
    dbp:birthPlace dbr:Brno;
    rdfs:comment
        "Radoslav Kvapil (* 15. M\u00e4rz 1934 in Br\u00fcnn) ist ein tschechischer Pianist und Komponist. Er z\u00e4hlt zu den f\u00fchrenden Interpreten tschechischer Klaviermusik. Nach 2000 ist er auch als Chopin-Interpret in Erscheinung getreten. Zu Kvapils zahlreichen Schallplattenaufnahmen geh\u00f6ren Einspielungen s\u00e4mtlicher Klavierwerke von Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek und Jan V\u00e1clav Vo\u0159\u00ed\u0161ek. 2002 wurde Kvapil vom Franz\u00f6sischen Kulturministerium zum Chevalier dans l\u00b4Ordre des Arts et des Lettres ernannt."@de,
        "Radoslav Kvapil (born 15 March 1934 in Brno) is an internationally acclaimed Czech pianist. At the end of the 20th century, he devoted his concert programmes to works by Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, particularly in France, in the Chopin International Piano Festival in Nohant. He has also recorded Studies by Chopin (coprod. Amat/Jean-Pierre Thiollet, 1999)."@en,
        "Radoslav Kvapil est un pianiste tch\u00e8que n\u00e9 le 15 mars 1934 \u00e0 Brno. Concertiste international, reconnu comme l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes du r\u00e9pertoire pianistique tch\u00e8que, il a jou\u00e9 sur les plus grandes sc\u00e8nes du monde et a \u00e9galement enregistr\u00e9 toutes les \u0153uvres pour piano de Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, de Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek et de Jan V\u00e1clav Hugo Vo\u0159\u00ed\u0161ek. Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, il r\u00e9side le plus souvent \u00e0 Prague."@fr,
        "\u00c8 considerato uno dei migliori esponenti della musica classica ceca. Nel 1958 ha vinto il premio Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek in Cecoslovacchia. Ha inciso l'opera completa per pianoforte di Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k (Supraphon), Leo\u0161 Jan\u00e1\u010dek (Panton / Adda) e Jan V\u00e1clav Vo\u0159\u00ed\u0161ek (Supraphon), nonch\u00e9 i primi due volumi di quella di Bohuslav Martin\u00fa (Adda). Ha inciso inoltre gli Studi di Fryderyk Chopin (coproduzione Amat/Jean-Pierre Thiollet, 1999)."@it,
        "\u30e9\u30c9\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30af\u30f4\u30a1\u30d4\u30eb\uff08Radoslav Kvapil, 1934\u5e743\u670815\u65e5 \u30d6\u30eb\u30ce - \uff09\u306f\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30f4\u30a9\u30b8\u30fc\u30b7\u30a7\u30af\u3084\u30b9\u30e1\u30bf\u30ca\u3001\u30d5\u30a3\u30d3\u30d5\u3001\u30e4\u30ca\u30fc\u30c1\u30a7\u30af\u3001\u30b9\u30af\u306a\u3069\u306e\u30c1\u30a7\u30b3\u97f3\u697d\u306e\u64c1\u8b77\u8005\u3068\u3057\u3066\u56fd\u969b\u7684\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u300120\u4e16\u7d00\u672b\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u304a\u3044\u3066\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306b\u7279\u5316\u3057\u305f\u30d7\u30ed\u30b0\u30e9\u30e0\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3060\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30d7\u30e9\u30cf\u5728\u4f4f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24790094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Radoslav_Kvapil>,
        <http://viaf.org/viaf/24790094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Radoslav_Kvapil.
doremus_artist:77bc620c-9530-33ad-8c12-b4bf8251299e
owl:sameAs viaf:5183476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5183476>.
doremus_artist:77f1f118-a578-3f04-8295-15e0a0e85b1f
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jan Klus\u00e1k (* 18. April 1934 in Prag) ist ein tschechischer Komponist, Schauspieler und Schriftsteller."@de,
        "Jan Klus\u00e1k (born 18 April 1934 in Prague as Jan Porges) is a contemporary Czech composer, author of film, television and incidental music."@en,
        "Jan Klus\u00e1k, n\u00e9 Jan Porges le 18 avril 1934 \u00e0 Prague, est un acteur et compositeur tch\u00e8que."@fr;
    owl:sameAs viaf:120176853;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Klus\u00e1k>,
        <http://viaf.org/viaf/120176853>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Klusak_KVIFF.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Klusák.
doremus_artist:7a02d1a8-95fa-3e83-8a4d-b5e137329898
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    rdfs:comment
        "Paul Kuentz (4 May 1930 \u2013 ? in Mulhouse, France) is a French conductor who studied at the Paris Conservatoire from 1947 to 1950, with No\u00ebl Gallon, Georges Hugon and Eugene Bigot. He founded the Paul Kuentz Chamber Orchestra in 1951 and made many tours of Europe and the USA, performing the orchestral works of Bach at the Church of Saint-S\u00e9verin and at Carnegie Hall in 1968. He and his orchestra also completed two popular tours of Southern Africa. He frequently performs French music, including premieres of works by Pierre Max Dubois, Jacques Casterede and Jacques Charpentier. In 1956 he married Monique Frasca-Colombier. In 1972 he founded the Paul Kuentz Chorus."@en,
        "Paul Kuentz est un chef d'orchestre fran\u00e7ais n\u00e9 le 4 mai 1930  \u00e0 Mulhouse (France)."@fr,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30b1\u30f3\u30c4\uff08Paul Kuentz, 1930\u5e745\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30a8\u30f3\u30c4\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002 \u30df\u30e5\u30eb\u30fc\u30ba\u306e\u751f\u307e\u308c\u30021947\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30ce\u30a8\u30eb\u30fb\u30ac\u30ed\u30f3\u3068\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30e6\u30b4\u30f3\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3001\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30d3\u30b4\u30fc\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021951\u5e74\u306b\u306f\u81ea\u5206\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u5ba4\u5185\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u3066\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u958b\u59cb\u3057\u30011968\u5e74\u306b\u306f\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021971\u5e74\u306b\u306f\u81ea\u3089\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u5408\u5531\u56e3\u3082\u7d44\u7e54\u3057\u305f\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306fJ.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u3084\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306a\u3069\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u304c\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c7\u30e5\u30dc\u30ef\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30ab\u30b9\u30c6\u30ec\u30fc\u30c9\u3001\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30d1\u30f3\u30c6\u30a3\u30a8\u306a\u3069\u540c\u4e16\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u7d39\u4ecb\u306b\u3082\u610f\u6b32\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002 1956\u5e74\u306b\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u30e2\u30cb\u30af\u30fb\u30d5\u30e9\u30b9\u30ab\uff1d\u30b3\u30ed\u30f3\u30d3\u30a8\u30fc\u30eb\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958705;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Kuentz>,
        <http://viaf.org/viaf/14958705>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1c640f3f-c974-4ac6-96d7-2e18db001d20>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Kuentz.
doremus_artist:7baa10ea-07a5-3fc4-a511-d8f4f8ceb1f6
owl:sameAs viaf:5143617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5143617>.
doremus_artist:7c4a2cec-03b6-342e-b1e1-8ae5a1f10469
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_City,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Raymond Walburn (September 9, 1887 \u2013 July 26, 1969) was an American character actor who appeared in dozens of Hollywood comedies and an occasional dramatic role during the 1930s and 1940s."@en,
        "Raymond Walburn (parfois cr\u00e9dit\u00e9 Ray Walburn) est un acteur am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Plymouth (Indiana, \u00c9tats-Unis) le 9 septembre 1887, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York, \u00c9tats-Unis) le 26 juillet 1969."@fr;
    owl:sameAs viaf:17434723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Walburn>,
        <http://viaf.org/viaf/17434723>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Walburn.
doremus_artist:7d994ba0-de5f-3491-8c5e-2285f4dc9ccb
owl:sameAs viaf:74041936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041936>.
doremus_artist:7da908c7-0666-30b9-bf77-caf5af45964b
owl:sameAs viaf:12593557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12593557>.
doremus_artist:7daa3da9-e179-358b-b1bd-fb4d7d51cccf
    owl:sameAs viaf:206798138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206798138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a08918ab-bfe3-4468-b6d8-429b36e79a53>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magdalena_Koená.
doremus_artist:7dd7aa6b-b9f4-3eec-aa6f-a653fb126f20
owl:sameAs viaf:46953978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46953978>.
doremus_artist:7e45c16a-7da7-3ea0-bb33-7ea23bd93efd
owl:sameAs viaf:39519178; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39519178>.
doremus_artist:7ebcdb9d-c60c-350a-b24f-cc238b620001
owl:sameAs viaf:90599027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90599027>.
doremus_artist:7ee5c0c4-0ae5-3443-b38d-5867aa511bef
owl:sameAs viaf:79784282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79784282>.
doremus_artist:7f493c34-1f1f-3289-9f05-92b816f00227
    rdfs:comment
        "Lisbeth Balslev (born 21 February 1945) is a Danish operatic soprano with an international career, especially in Wagnerian operas. Balslev was born in Aabenraa and originally trained as a nurse. She then studied singing, first at the Academy of Music and Music Communication in Esbjerg, then at the opera academy of the Royal Danish Theater in Copenhagen. In 1976, she made her debut at the Royal Danish Theater as Yaroslavna in Prince Igor."@en;
    owl:sameAs viaf:76502671;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisbeth_Balslev>,
        <http://viaf.org/viaf/76502671>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lisbeth_Balslev.
doremus_artist:7fa1fd80-89bd-3d3f-9887-93e23d9012a1
    rdfs:comment
        "Leo Goeke (November 6, 1937, Kirksville, Missouri \u2014 September 18, 2012, Pittsfield, Massachusetts) was an American operatic tenor who had an active international career from the 1960s through the 1980s. He was particularly admired for his portrayal of Tom Rakewell in The Rake\u2019s Progress at the Glyndebourne Festival in 1975 and its subsequent revivals there in 1977, 1978 and 1980. He was also lauded for his portrayal of Gandhi I in Philip Glass\u2019 Satyagraha which he performed in a production staged by Achim Freyer at the Stuttgart Opera in 1983. Other opera companies which he sang leading roles with included the Metropolitan Opera, the New York City Opera, the Royal Opera, London, the Santa Fe Opera, and the Portland Opera among others."@en;
    owl:sameAs viaf:114450557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Goeke>,
        <http://viaf.org/viaf/114450557>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Goeke.
doremus_artist:7fac53be-884a-395c-b6db-f51198fffbfe
    dbp:birthPlace dbr:Mostaganem;
    dbp:deathPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Georges Martin Witkowski (6 January 1867, Mostaganem, French Algeria \u2013 12 August 1943, Lyon) was a French conductor and composer of classical music. Witkowski started out in the army, becoming a cavalry officer and meeting Louis Vierne during that time. He later studied with Vincent d'Indy at the Schola Cantorum, and, after settling in Lyon, was appointed director of the conservatory there in 1924. His son was the conductor and cellist Jean Witkowski. The list of Georges Martin Witkowski's compositions includes two symphonies and three operas among other works."@en,
        "Georges Martin Witkowski est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Mostaganem le 6 janvier 1867 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Lyon le 12 ao\u00fbt 1943."@fr;
    owl:sameAs viaf:23576739;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Martin_Witkowski>,
        <http://viaf.org/viaf/23576739>,
        <http://viaf.org/viaf/276335>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Martin_Witkowski.
doremus_artist:80c3186e-8deb-3a02-ae3a-8d17da1e6b59
owl:sameAs viaf:4827714; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4827714>.
doremus_artist:8118dc4a-c8e7-3f47-aaf0-d9f6037ef03d
    owl:sameAs viaf:46946916;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46946916>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d0e319cc-0b9b-4b5d-bd2c-013dff4b270e>.
doremus_artist:815927d8-1c14-3e4f-99d8-6689d782173d
    rdfs:comment
        "Riccardo Minasi, n\u00e9 \u00e0 Rome en 1978, est un violoniste et chef d'orchestre italien, sp\u00e9cialis\u00e9 dans la musique baroque interpr\u00e9t\u00e9e sur instruments anciens."@fr;
    owl:sameAs viaf:45480045;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Riccardo_Minasi>,
        <http://viaf.org/viaf/45480045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Riccardo_Minasi.
doremus_artist:81f2ca39-665e-36f4-bd86-c7c831613b92
    rdfs:comment
        """David Mallet is a British director. Mallet rose to prominence in the late 1970s as a director of the then new format of music videos with Scott Millaney's hugely successful enterprise MGMM, and is noted for his innovative work on hugely popular music videos in the 1980s, becoming one of the decade's most sought-after directors for this format. His work includes David Bowie's "Ashes to Ashes" and "Let's Dance", Rush's "Distant Early Warning", and Queen's "Radio Ga Ga" and "I Want to Break Free" videos. He has also served as a producer on television programmes including The Kenny Everett Video Show. He is also known for directing some concert recordings of soprano Sarah Brightman and other major live music and spectacle events such as 46664 and Cirque du Soleil. He has also directed such pro"""@en,
        "David Mallet \u00e9 um diretor de v\u00eddeo brit\u00e2nico. Mallet \u00e9 conhecido por ter dirigido clipes e shows de cl\u00e1ssicos da m\u00fasica nos anos 70 e 80, tendo produzido obras de v\u00e1rios artistas, como David Bowie, Queen, Pink Floyd, Rush, AC/DC e muitos outros."@pt,
        "Si \u00e8 occupato principalmente di video musicali e concerti live. Si \u00e8 specializzato come regista negli Stati Uniti.Tra i principali artisti con cui ha collaborato ricordiamo: Tina Turner, David Bowie, Queen e gli AC-DC.Tra i suoi successi vi \u00e8 l'innovativo Ashes to Ashes di David Bowie e Radio Ga Ga e I Want to Break Free dei Queen. Ha anche lavorato come produttore in programmi televisivi tra i quali The Kenny Everett Video Show. Nel 1994 ha diretto l'ultimo grande concerto dei Pink Floyd, Pulse del quale pochi anni fa \u00e8 stato realizzato un DVD."@it;
    owl:sameAs viaf:74045252;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Mallet_(director)>,
        <http://viaf.org/viaf/74045252>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Mallet_(director)>.
doremus_artist:82294e12-4950-3ece-a8f8-2a4d9dae3586
owl:sameAs viaf:107516886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107516886>.
doremus_artist:8283b84c-1de5-32e0-bc2c-88c9de8217ae
owl:sameAs viaf:51899149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51899149>.
doremus_artist:82c26e37-fa6a-33d3-8dd5-d8265e3deab1
owl:sameAs viaf:54052504; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54052504>.
doremus_artist:82edd5bc-422e-32be-91d0-2e82a53ac219
    dbp:birthPlace dbr:Montreal;
    rdfs:comment
        "Janina Fialkowska (* 7. Mai 1951 in Montreal) ist eine kanadische Pianistin."@de,
        "Janina Fialkowska, OC (born May 7, 1951) is a Canadian classical pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:27356376;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Janina_Fialkowska>,
        <http://viaf.org/viaf/27356376>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Janina_Fialkowska_2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Janina_Fialkowska.
doremus_artist:831f69b6-5d8f-358f-ac16-0e881bb77a92
    rdfs:comment
        "Claude Lemesle est un parolier n\u00e9 \u00e0 Paris le 12 octobre 1945."@fr;
    owl:sameAs viaf:10112360;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Lemesle>,
        <http://viaf.org/viaf/10112360>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9e9e4ec-3045-4603-888e-8c739962a31f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Lemesle.
doremus_artist:838530c4-ac75-3dcd-9b90-deb042ff33a7
owl:sameAs viaf:42175711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42175711>.
doremus_artist:839566e0-41aa-3cbc-a475-0fcbb4dc4dff
    rdfs:comment
        "R\u00e9gis Gizavo (Toliara, Madagaskar, 16 juni 1959) is een accordeonist, gitarist en zanger. Hij begon op jonge leeftijd accordeon te spelen. Zijn eerdere beroep was visser. In 1990 won hij de Prix d\u00e9couvertes (Radio France Internationale). Kenmerkend voor Gizavo is de grote beheersing van zijn linkerhand naast die van zijn rechter. Met beide handen is hij gelijktijdig tot zeer veel in staat. Hij slaagt erin twee verschillende melodie\u00ebn tegen elkaar in te spelen."@nl,
        """R\u00e9gis Gizavo is a Malagasy accordionist. He was born in Tulear, Madagascar and began playing the accordion at a young age. In 1990 he won the Radio France Internationale "Prix d\u00e9couvertes". In addition to two solo albums, R\u00e9gis Gizavo has been a member of the Corsican group I Muvrini, and contributed to a range of recordings, including albums by the Cape Verdean singers Ces\u00e1ria \u00c9vora and Lura. Gizavo partnered with Louis Mhlanga and David Mirandon to record Stories, 2006 winner of KAOS (FM)'s Spin The Globe award. He later partnered with four other musicians from Madagascar (Justin Vali, Fenoamby, Erick Manana, and Dama, leader of Mahaleo) to record an album together as the Madagascar All Stars."""@en,
        "R\u00e9gis Gizavo, n\u00e9 le 16 juin 1959 \u00e0 Tul\u00e9ar (Madagascar), est un accord\u00e9oniste et chanteur malgache."@fr;
    owl:sameAs viaf:262535579;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/R\u00e9gis_Gizavo>,
        <http://viaf.org/viaf/262535579>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ddca7ed5-7a6d-4a46-ba19-a1a33807fc89>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Régis_Gizavo.
doremus_artist:83baa2cf-b184-3e3b-b606-31ad78b2c4d8
owl:sameAs viaf:250687986; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250687986>.
doremus_artist:83e39871-d380-3b4f-a0a2-a14b04fdb724
    rdfs:comment
        "Francis Chapelet est un organiste fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1934 \u00e0 Paris, fils de Roger Chapelet.\u2191 Guy Penaud, Dictionnaire biographique du P\u00e9rigord, \u00e9ditions Fanlac, 1999, (ISBN 2-86577-214-4)"@fr;
    owl:sameAs viaf:85686622;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Chapelet>,
        <http://viaf.org/viaf/85686622>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Chapelet.
doremus_artist:844528c1-72c7-363f-8257-e3eee54e5890
owl:sameAs viaf:19881212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19881212>.
doremus_artist:84b40a99-2cbd-3d3a-aacd-5711dd0b1760
    owl:sameAs viaf:66653326;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66653326>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c790ba4b-31ef-4669-a367-ba8794697e12>.
doremus_artist:84bf33de-3ecd-3ab3-a9e6-d2e951e0c4db
owl:sameAs viaf:166073019; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166073019>.
doremus_artist:8502845e-cf06-3497-b3fc-73b2667db8c3
owl:sameAs viaf:24791821; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24791821>.
doremus_artist:8515a8b8-a8e4-302c-af72-856d1d04eea1
owl:sameAs viaf:49434882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49434882>.
doremus_artist:853b5f19-ec1a-3a78-b081-8afd752f1624
    owl:sameAs viaf:118211387;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118211387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f1c6998b-7dc4-4f21-b9a7-58ce996d8a17>.
doremus_artist:8591d712-1e82-3834-85ea-5bb1d7d3dbe7
    dbp:birthPlace dbr:Bamako;
    rdfs:comment
        "Nel 1987 esord\u00ec con l'opera Kaira che lo consacr\u00f2 come il pi\u00f9 grande suonatore mondiale di kora. Tra la fine degli anni ottanta e l'inizio dei novanta ha collaborato con i Ketama e Danny Thompson per il progetto multietnico Songhai che ha portato alla pubblicazione di due album."@it,
        "Toumani Diabat\u00e9 (* 10. August 1965) ist ein malischer Koraspieler, der sich mit seiner Musik internationalen Beifall verschaffte. Er wird von vielen Menschen als der beste Koraspieler der Welt bezeichnet. Er ist ein vielseitiger K\u00fcnstler, der in vielerlei Hinsicht sowohl mit der traditionellen Musik Malis als auch in Grenzgebieten zum Flamenco, Blues, Jazz und anderen internationalen Stilrichtungen brilliert."@de,
        "Toumani Diabat\u00e9 (10 augustus 1965) is een Malinees koraspeler."@nl,
        "Toumani Diabat\u00e9 (10 de agosto de 1965) es un m\u00fasico maliense, int\u00e9rprete de kora, cuya m\u00fasica ha logrado reconocimiento internacional. Como instrumentista es muy vers\u00e1til, y no s\u00f3lo ejecuta piezas de m\u00fasica tradicional maliense, sino que ha participado en proyectos interculturales con m\u00fasicos de flamenco, blues, jazz y otros estilos internacionales. Procede de una antigua familia de instrumentistas de kora. Su padre, Sidiki Diabat\u00e9, grab\u00f3 el primer disco de kora de la historia en 1970."@es,
        "Toumani Diabat\u00e9 (born August 10, 1965) is a Malian kora player. In addition to performing the traditional music of Mali, he has also been involved in cross-cultural collaborations with flamenco, blues, jazz, and other international styles."@en,
        "Toumani Diabat\u00e9 (\u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 10 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1965) \u2014 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435 \u043c\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u0440\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0435\u043c\u0443. \u0415\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043a\u0440\u043e\u0441\u0441-\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e, \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430, \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0441 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u041c\u0430\u043b\u0438."@ru,
        "Toumani Diabat\u00e9 est un musicien malien, n\u00e9 le 10 ao\u00fbt 1965 \u00e0 Bamako, au Mali. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l\u2019un des plus grands joueurs de kora. N\u00e9 en 1965 dans une famille de griots, il est le p\u00e8re de Sidiki Diabat\u00e9, reconnu dans toute l\u2019Afrique de l'Ouest pour \u00eatre le roi de la kora. Il est aussi le cousin de Mamadou Diabat\u00e9. Toumani Diabat\u00e9 a commenc\u00e9 \u00e0 apprendre \u00e0 jouer d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 5 ans. \u00c0 13 ans, il participe \u00e0 la Biennale du Mali avec l\u2019Ensemble de Koulikoro qui remporte le prix du meilleur orchestre traditionnel. Il rejoint alors l\u2019Ensemble instrumental national du Mali."@fr,
        "Toumani Diabat\u00e9 \u00e9 um m\u00fasico maliense. Toca kora, uma esp\u00e9cie de harpa com 21 cordas exclusiva da \u00c1frica Ocidental, levando-a a p\u00fablicos de todo o mundo. Segundo o Allmusic, o m\u00fasico excepcionalmente virtuoso e criativo mostra que a kora pode rivalizar com qualquer dos instrumentos mais importantes do mundo."@pt,
        "Toumani Diabat\u00e9 \u2013 muzyk malijski, urodzony 10 sierpnia 1965 roku w Bamako w Mali. Uwa\u017cany za jednego z najwi\u0119kszych instrumentalist\u00f3w, graj\u0105cych na korze."@pl,
        "\u30c8\u30a5\u30de\u30cb\u30fb\u30b8\u30e3\u30d0\u30c6\uff08Toumani Diabat\u00e9/Tumani Jabate, 1965\u5e748\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u30de\u30ea\u306e\u30b3\u30e9\u594f\u8005\u3002 \u30de\u30ea\u306e\u4f1d\u7d71\u82b8\u80fd\u97f3\u697d\u306e\u307b\u304b\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b3\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306a\u3069\u306e\u7570\u6587\u5316\u3068\u306e\u30b3\u30e9\u30dc\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u643a\u308f\u3063\u3066\u304d\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:103621367;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Toumani_Diabat\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/103621367>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b96ba7e7-d882-409a-9825-ed3d6dbb437d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Toumani_Diabaté.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Toumani_Diabaté.
doremus_artist:85ccf291-619a-3a34-a756-dd6ad8327418
owl:sameAs viaf:71586849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71586849>.
doremus_artist:85f00ade-8dce-3742-ac18-5b3ba2eb2b81
owl:sameAs viaf:21567989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21567989>.
doremus_artist:8665ced2-2ace-3abe-b368-7489ff544c10
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Lily Maisky (born July 28, 1987 in Paris) is a classical pianist. She is the daughter of cellist Mischa Maisky."@en;
    owl:sameAs viaf:88080689;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lily_Maisky>,
        <http://viaf.org/viaf/88080689>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lily_Maisky.
doremus_artist:86af3be8-71ed-3e31-b13b-021550f70549
owl:sameAs viaf:5140592; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5140592>.
doremus_artist:86bb64c1-011b-39a4-b6ab-93e4acc2c909
owl:sameAs viaf:96805661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96805661>.
doremus_artist:87975bbf-4a4f-3b38-b0f3-1741be03dbcf
owl:sameAs viaf:35970334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35970334>.
doremus_artist:880da86d-3c3a-394a-a8da-5c6109c1882b
owl:sameAs viaf:56929376; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56929376>.
doremus_artist:88229716-2911-335e-8b13-ed3c59aa2c69
owl:sameAs viaf:36164924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36164924>.
doremus_artist:8876b5a4-3b95-30d4-af06-f93db20be2b5
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newport,_Wales>;
    rdfs:comment
        "Michael Christopher Sheen (Newport, 5 februari 1969) is een Welsh acteur. Hij werd genomineerd voor BAFTA Awards voor de televisiefilm Dirty Filthy Love (2005), televisiefilm Kenneth Williams: Fantabulosa! en voor bioscoopfilm The Queen (2007). In 2008 won hij daadwerkelijk een British Independent Film Award. Sheen werd in 2009 benoemd tot Officier in de Orde van het Britse Rijk."@nl,
        "Michael Christopher Sheen, OBE (* 5. Februar 1969 in Newport), ist ein britischer Schauspieler."@de,
        "Michael Christopher Sheen, OBE (Newport, 5 de fevereiro de 1969) \u00e9 um ator gal\u00eas de teatro, televis\u00e3o e cinema. Ele treinou na Royal Academy of Dramatic Art em Londres, Inglaterra, e fez sua estreia profissional ao lado de Vanessa Redgrave em When She Danced no Globe Theatre em 1991. Ele trabalhou predominantemente no teatro durante a d\u00e9cada de 1990 e, apesar de continuar a fazer apari\u00e7\u00f5es espor\u00e1dicas no palco, ele tem principalmente trabalhado no cinema desde 2003."@pt,
        "Michael Christopher Sheen, OBE (Newport, Gales; 5 de febrero de 1969), es un actor de teatro y cine gal\u00e9s. Despu\u00e9s de estudiar en la Royal Academy of Dramatic Art, Sheen hizo su debut profesional en 1991, trabajando junto a Vanessa Redgrave en When She Danced en el Globe Theatre. Trabaj\u00f3 principalmente en el teatro a lo largo de la d\u00e9cada de 1990 e hizo apariciones notables en el escenario en Romeo y Julieta (1992), Don\u2019t Fool With Love (1993), Peer Gynt (1994), The Seagull (1995), The Homecoming (1997) y Henry V (1997). Sus actuaciones en Amadeus en el Old Vic y Look Back in Anger en el Teatro Nacional Royal fueron nominados a los Premios Olivier en 1998 y 1999, respectivamente."@es,
        "Michael Sheen (ur. 5 lutego 1969 roku w Newport) \u2013 walijski aktor, absolwent londy\u0144skiej Royal Academy of Dramatic Art, znany przede wszystkim z takich film\u00f3w jak Underworld, Pozew o mi\u0142o\u015b\u0107 czy Frost/Nixon . Spotyka\u0142 si\u0119 z aktork\u0105 Kate Beckinsale, z kt\u00f3r\u0105 ma c\u00f3rk\u0119 Lily Mo Sheen (ur. 1999)."@pl,
        "Michael Sheen, OBE (born 5 February 1969) is a Welsh actor. After training at London's Royal Academy of Dramatic Art (RADA), he worked mainly in theatre throughout the 1990s and made notable stage appearances in Romeo and Juliet (1992), Don't Fool With Love (1993), Peer Gynt (1994), The Seagull (1995), The Homecoming (1997), and Henry V (1997). His performances in Amadeus at the Old Vic and Look Back in Anger at the National Theatre were nominated for Olivier Awards in 1998 and 1999, respectively. In 2003, he was nominated for a third Olivier Award for his performance in Caligula at the Donmar Warehouse."@en,
        "Michael SheenFichier:Michael Sheen by Gage Skidmore.jpg Michael Sheen au Comic-Con (San Diego) le 22 juillet 2010. Michael Sheen, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1969 \u00e0 Newport (Pays de Galles), est un acteur britannique."@fr,
        "\u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u041a\u0440\u0438\u0301\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0428\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Michael Christopher Sheen, \u0440\u043e\u0434. 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1969, \u041d\u044c\u044e\u043f\u043e\u0440\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0440\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438\u0437 \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441\u0430. \u041f\u043e\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0432 \u0441\u043e \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u041c\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430\u0434 \u043f\u044f\u0442\u044c\u044e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c\u0438, \u0428\u0438\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438\u0433\u0440\u0443 \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439: \u0422\u043e\u043d\u0438 \u0411\u043b\u044d\u0440\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u00ab\u0421\u0434\u0435\u043b\u043a\u0430\u00bb, \u00ab\u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb, \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0424\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430 \u2014 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0424\u0440\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u041d\u0438\u043a\u0441\u043e\u043d\u0430\u00bb, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0444\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041f\u0440\u043e\u043a\u043b\u044f\u0442\u044b\u0439 \u042e\u043d\u0430\u0439\u0442\u0435\u0434\u00bb. \u0412 2004 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0440\u043e\u043b\u044c \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abThe Needles\u00bb \u0422\u043e\u0440\u043d\u0430 \u042f\u043c\u0438\u0441\u043e\u043d\u0430 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb. \u0412 2009 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u2014 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440\u0430 \u0410\u0440\u043e \u0438\u0437 \u043a\u043b\u0430\u043d\u0430 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u0421\u0443\u043c\u0435\u0440\u043a\u0438. \u0421\u0430\u0433\u0430. \u041d\u043e\u0432\u043e\u043b\u0443\u043d\u0438\u0435\u00bb \u0438 \u0440\u043e\u043b\u044c \u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430-\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430 \u042e\u0441\u0443\u0444\u0430 \u0410\u0442\u0442\u044b \u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0434\u0430 \u0432 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0440\u0438\u043b\u043b\u0435\u0440\u0435 \u00ab\u041d\u0435\u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u043c\u043e\u0435\u00bb."@ru,
        "\u0645\u0627\u064a\u0643\u0644 \u0643\u0631\u064a\u0633\u062a\u0648\u0641\u0631 \u0634\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Michael Christopher Sheen) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u064a\u0644\u0632\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 5 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1969. \u0628\u0639\u062f \u062a\u0644\u0642\u064a\u0647 \u062a\u062f\u0631\u064a\u0628 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646\u060c \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062d\u062a\u0631\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1991 \u0645\u0639 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0647\u064a \u0631\u0642\u0635\u062a. \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0633\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0639\u0645\u0644 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0648\u0628\u0631\u0632 \u0641\u064a \u0631\u0648\u0645\u064a\u0648 \u0648\u062c\u0648\u0644\u064a\u064a\u062a (1992) \u0648\u0644\u0627 \u062a\u0639\u0628\u062b \u0645\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0628 (1993) \u0648\u0628\u064a\u0631 \u062c\u064a\u0646\u062a (1994) \u0648\u0627\u0644\u0646\u0648\u0631\u0633 (1995) \u0648\u0647\u0646\u0631\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 (1997) \u0648\u0623\u0645\u0627\u062f\u064a\u0648\u0633 (1998-1999) \u0648\u0643\u0627\u0644\u064a\u062c\u0648\u0644\u0627 (2003). \u0645\u0646\u0630 2013\u060c \u0647\u0648 \u064a\u062c\u0633\u062f \u0627\u0644\u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633\u064a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0644\u0633\u0644 \u0627\u0644\u062f\u0631\u0627\u0645\u0627 Masters of Sex\u060c \u062d\u064a\u062b \u062a\u0631\u0634\u062d \u0639\u0646\u0647 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628. \u0634\u064a\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0644\u0627\u0642\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0643\u064a\u062a \u0628\u064a\u0643\u064a\u0646\u0633\u064a\u0644 \u0645\u0646 1995 \u0625\u0644\u0649 2003 \u0648\u0644\u062f\u064a\u0647\u0645\u0627 \u0623\u0628\u0646\u0629 \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 1999."@ar,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30b7\u30fc\u30f3\uff08Michael Sheen, 1969\u5e742\u67085\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja,
        "\u8fc8\u514b\u5c14\u00b7\u8f9b\uff08Michael Sheen\uff0c1969\u5e742\u67085\u65e5\uff0d\uff09\uff0cOBE\uff0c\u82f1\u570b\u5a01\u723e\u65af\u88d4\u6f14\u54e1\uff0c\u4ee5\u626e\u6f14\u8457\u540d\u516c\u773e\u4eba\u7269\u898b\u7a31\uff0c\u66fe\u8207\u96fb\u5f71\u7de8\u5287\u5f7c\u5f97\u00b7\u6469\u6839\u4e94\u5ea6\u5408\u4f5c\uff0c\u65bc\u300aThe Deal\u300b\u3001\u300a\u82f1\u5973\u7687\u300b\u53ca\u300aThe Special Relationship\u300b\u4e2d\u626e\u6f14\u524d\u82f1\u570b\u9996\u76f8\u8c9d\u7406\u96c5\uff0c\u4ee5\u53ca\u5728\u300a\u9a5a\u4e16\u771f\u8a00\u300b\u4e2d\u626e\u6f14\u8a2a\u554f\u524d\u7f8e\u570b\u7e3d\u7d71\u5c3c\u514b\u905c\u7684\u96fb\u8996\u7bc0\u76ee\u4e3b\u6301\u4eba\u5927\u885b\u00b7\u5f17\u7f85\u65af\u7279\u30022009\u5e74\u4e0a\u6f14\u7684\u300a\u73a9\u8f49\u5217\u65af\u806f\u300b\uff08The Damn United\uff09\u4e2d\uff0c\u4ed6\u5247\u626e\u6f14\u8db3\u7403\u968a\u7d93\u7406\u4eba\u767d\u8cf4\u4ec1\u00b7\u54e5\u6a02\u592b (Brian Clough)\u30022014\u5e74\u4e0a\u6620\u7684\u300a\u6027\u7231\u5927\u5e08\u300b\u4e2d\uff0c\u4ed6\u626e\u6f14\u7684\u6b63\u662f\u201c\u6027\u7231\u5927\u5e08\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:23361489;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Sheen>,
        <http://viaf.org/viaf/23361489>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Sheen_at_PaleyFest_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Sheen.
doremus_artist:88e8967b-095a-3f5e-a315-553f52debd37
    dbp:birthPlace dbr:Modena;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        "Bellerofonte Castaldi (* um 1580 in Collegara bei Modena; \u2020 27. September 1649 in Modena) war ein italienischer Komponist, Lautenist, Poet und Abenteurer."@de,
        """Bellerofonte Castaldi (1580 \u2013 27 September 1649) was an Italian composer, poet and lutenist. Castaldi was born in Collegara, near Modena. He wrote male parts in his songs for tenors as he was opposed to the practice of castrati or male falsettists singing female parts in cantatas. In the preface to his collection, Primo mazzetto he writes that it is "laughable that a man with the voice of a woman should set about proposing to his mistress". He died in Modena in 1649."""@en,
        """Bellerofonte Castaldi (Modena, ca. 1581 \u2013 Modena, 27 de septiembre de 1649) fue uncompositor, poeta y laudista italiano. Sus tablaturas son m\u00e1s complejas que las de varios laudistas contempor\u00e1neos. Castaldi escribi\u00f3 partes masculinas en sus canciones para tenores y se opon\u00eda a la pr\u00e1ctica de los castrati o falsetistas masculinos cantando partes femeninas en las cantatas. En el prefacio a su colecci\u00f3n, Primo mazzetto, \u00e9l escribe que es "risible que un hombre con una voz de una mujer deba ponerse a hacer una proposici\u00f3n a su dama"."""@es,
        "Bellerofonte Castaldi, n\u00e9 vers 1581 \u00e0 Mod\u00e8ne et mort le 27 septembre 1649 dans la m\u00eame ville, est un compositeur baroque, po\u00e8te, luthiste et joueur de th\u00e9orbe virtuose italien. Il \u00e9tait aussi graveur de caract\u00e8res musicaux et \u00e9diteur de ses propres \u0153uvres. Apr\u00e8s avoir voyag\u00e9 en Allemagne et en Italie, il a v\u00e9cu un certain temps \u00e0 Venise."@fr;
    owl:sameAs viaf:91369952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bellerofonte_Castaldi>,
        <http://viaf.org/viaf/91369952>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bellerofonte_Castaldi.
doremus_artist:89cf9949-2e55-3b84-aba6-20e40057dc98
    rdfs:comment
        """Thierry Aym\u00e8s est philosophe praticien (\u00e0 vis\u00e9e "soignante"), auteur, nouvelliste, intervenant en milieu carc\u00e9ral et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Avignon le 24 janvier 1961."""@fr;
    owl:sameAs viaf:2611229;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Aym\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/2611229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Aymès.
doremus_artist:8b341b78-e0f1-38f8-8155-7ebd5c579071
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Bob Cranshaw, n\u00e9 Melbourne Robert Cranshaw le 10 d\u00e9cembre 1932 \u00e0 Evanston dans l'Illinois, est un contrebassiste et bassiste am\u00e9ricain de jazz. Il est surtout connu pour sa longue collaboration avec le saxophoniste Sonny Rollins."@fr,
        """Melbourne R. "Bob" Cranshaw (born December 10, 1932, in Evanston, Illinois) is an American jazz bassist. His career spans the heyday of Blue Note Records to his recent involvement with the Musicians Union. He is perhaps best known for his long association with Sonny Rollins. Cranshaw has been in Rollins's working band on and off for over five decades, starting with a live appearance at the 1959 Playboy jazz festival in Chicago and on record with the 1962 album The Bridge."""@en,
        "Melbourne R. \u2033Bob\u2033 Cranshaw (* 10. Dezember 1932 in Evanstown, Illinois) ist an US-amerikanischer Jazzbassist (Kontrabass, Tuba, E-Bass) des Modern Jazz. Er ist ein langj\u00e4hriger Partner von Sonny Rollins."@de;
    owl:sameAs viaf:64191362;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bob_Cranshaw>,
        <http://viaf.org/viaf/64191362>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6bf4f019-5ac1-4b48-80fe-e48823377419>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bob_Cranshaw.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bob_Cranshaw.
doremus_artist:8b557a18-0035-3898-b5b1-f361ea68b958
owl:sameAs viaf:34653486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653486>.
doremus_artist:8c2d6c27-9e65-3a4b-a6bb-cdad8e0d7901
owl:sameAs viaf:7438720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7438720>.
doremus_artist:8c90f607-a34e-3b47-9708-0f3c3cff58e0
    dbp:deathPlace res:Vence;
    rdfs:comment
        "Louis Abbiate (parfois connu comme Luigi Abbiate) est un compositeur, violoncelliste et p\u00e9dagogue mon\u00e9gasque, n\u00e9 \u00e0 Monaco (Principaut\u00e9 de Monaco) le 4 janvier 1866, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Vence (Alpes-Maritimes) le 23 juillet 1933.\u2191 Certaines sources donnent comme date de d\u00e9c\u00e8s le 20 juillet 1933."@fr;
    owl:sameAs viaf:61685007;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis_Abbiate>,
        <http://viaf.org/viaf/61685007>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Abbiate.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis_Abbiate.
doremus_artist:8c9c0eb0-86c0-39bf-b164-7b0e2da0aa6e
owl:sameAs viaf:171047149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171047149>.
doremus_artist:8cafcaf0-7ed5-323a-a619-4b0ffd790009
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Blackheath,_London>;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Louis Boyd Neel (* 19. Juli 1905 in Blackheath, London; \u2020 30. September 1981 in Toronto) war ein kanadischer Dirigent und Musikp\u00e4dagoge englischer Herkunft. Neel besuchte das Osborne Naval College. Kurz nach seinem Eintritt in die Royal Navy erfolgte eine drastische Reduktion der britischen Streitkr\u00e4fte, und Neel begann ein Medizinstudium am Caius College Cambridge mit dem Spezialgebiet Chirurgie, das er 1930 mit dem Mastergrad abschloss. Er wurde dann Chirurg am Londoner Saint George's Hospital und Arzt am King Edward VII's Hospital. Zugleich begann er an der Guildhall School of Music ein Studium der Musiktheorie und Orchestration."@de,
        "Louis Boyd Neel (19 July 1905 \u2013 30 September 1981) was an English (and later Canadian) conductor and academic. He is perhaps best known for revitalizing the genre of the chamber orchestra."@en,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30dc\u30a4\u30c9\u30fb\u30cb\u30fc\u30eb\uff08Louis Boyd Neel, 1905\u5e747\u670819\u65e5 - 1981\u5e749\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30d2\u30fc\u30b9\uff08\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\uff09\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u6bcd\u89aa\u306b\u97f3\u697d\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u304c\u3001\u5bb6\u5ead\u306e\u610f\u5411\u3067\u30aa\u30ba\u30dc\u30fc\u30f3\u6d77\u8ecd\u5927\u5b66\u3092\u7d4c\u3066\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u306e\u30ad\u30fc\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u533b\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u305f\u30021930\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u8056\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u75c5\u9662\u53ca\u3073\u30a8\u30c9\u30ef\u30fc\u30c9\u4e03\u4e16\u75c5\u9662\u306b\u5916\u79d1\u533b\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u3057\u3001\u85ac\u5b66\u306e\u7814\u7a76\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002 \u533b\u5e2b\u306e\u4ed5\u4e8b\u306e\u508d\u3089\u3067\u97f3\u697d\u3092\u8da3\u5473\u3067\u697d\u3057\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u30011932\u5e74\u306b\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3068\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306b\u8981\u8acb\u3055\u308c\u3066\u81ea\u5206\u306e\u540d\u524d\u3092\u51a0\u3057\u305f\u5f26\u697d\u5408\u594f\u56e3\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u305f\u30021933\u5e746\u670822\u65e5\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u5408\u594f\u56e3\u306e\u304a\u62ab\u9732\u76ee\u516c\u6f14\u304c\u884c\u308f\u308c\u3001\u540c\u5e7412\u6708\u306b\u306fBBC\u306b\u62db\u5f85\u3055\u308c\u3001\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u30681979\u5e74\u307e\u3067\u5c02\u5c5e\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3093\u3067\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021934\u5e74\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30dc\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u796d\u306e\u652f\u914d\u4eba\u3060\u3063\u305f\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u304b\u3089\u62db\u5f85\u3092\u53d7\u3051\u30011937\u5e74\u306b\u306f\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u796d\u306b\u767b\u5834\u3057\u305f\u30021939\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3068\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5927\u9678\u3092\u5f80\u5fa9\u3057\u3066\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002 \u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u306b\u3066\u6ca1\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22330090;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boyd_Neel>,
        <http://viaf.org/viaf/22330090>,
        <https://musicbrainz.org/artist/896641fd-bf69-4845-915b-01cbd502ebd1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boyd_Neel.
doremus_artist:8cc06a95-553d-37cf-bcfb-ebbee06fd19a
    owl:sameAs viaf:17408121;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17408121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d74dcc7-5684-4695-830f-a9846aad8ba9>.
doremus_artist:8cc8c182-343a-3ecc-b4ba-96b8d0836e42
owl:sameAs viaf:296115420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296115420>.
doremus_artist:8ccb35e3-f0f9-3de7-a9f5-6bf61146b544
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Bruce Wolosoff (born March 27, 1955 in New York City), is an American classical composer, pianist, and educator. Wolosoff was educated at Bard College and the New England Conservatory in Boston. It was at the New England Conservatory that he met jazz composer-pianist Jaki Byard, an artist who exerted enormous influence on Wolosoff\u2019s musical development. After graduating from the conservatory, Wolosoff moved back to New York and began his career as a pianist. His debut recital was reviewed by Tim Page, then writing for the NY Times. His debut recording came in 1986 and was of works by Ferruccio Busoni. Wolosoff organized an 80th birthday tribute to Olivier Messiaen at Lincoln Center\u2019s Alice Tully Hall in 1988. It was soon after this that he abandoned public performance for many years in ord"@en;
    owl:sameAs viaf:31469091;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Wolosoff>,
        <http://viaf.org/viaf/31469091>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Wolosoff.
doremus_artist:8ce31eba-0e5d-3e7b-8d44-20731719db35
    dbp:birthPlace dbr:Nottingham;
    rdfs:comment
        "Adrian Frederick Partington FRCO (born 1 October 1958) is an English conductor, chorus master, organist and pianist. He is director of music at Gloucester Cathedral, joint conductor of the Three Choirs Festival and artistic director for the Gloucester festival years, director of the BBC National Chorus of Wales, conductor of Bristol Choral Society and Gloucester Choral Society and leader of the postgraduate choral conducting course at the Royal Welsh College of Music & Drama."@en;
    owl:sameAs viaf:12490277;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Partington>,
        <http://viaf.org/viaf/12490277>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Partington.
doremus_artist:8d0f21c2-34be-32bf-aeaf-bda7e214159a
owl:sameAs viaf:86764927; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86764927>.
doremus_artist:8d1fbb9b-3c7a-3acd-8c2f-160bbcb42606
owl:sameAs viaf:116619863; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116619863>.
doremus_artist:8d216d8e-a36c-3bc1-b5be-d297ad6268ac
owl:sameAs viaf:50293005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50293005>.
doremus_artist:8d21a841-0c04-389b-8406-3c9ece4a3f18
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Moritz Hauptmann (* 13. Oktober 1792 in Dresden; \u2020 3. Januar 1868 in Leipzig) war ein deutscher Komponist, Geiger und Musiktheoretiker."@de,
        "Moritz Hauptmann (13 October 1792 \u2013 3 January 1868), was a German music theorist, teacher and composer."@en,
        "Moritz Hauptmann (Dresde, 13 de octubre de 1792 - Leipzig, 3 de enero de 1868) fue un compositor, profesor y te\u00f3rico musical alem\u00e1n."@es,
        "Moritz Hauptmann (Dresden, 13 oktober 1792 - Leipzig, 3 januari 1868) was een Duitse componist, violist en muziektheoreticus."@nl,
        """Moritz Hauptmann, niemiecki teoretyk i kompozytor, (ur. 13 pa\u017adziernika 1792 w Dre\u017anie, zm. 3 stycznia 1868 w Lipsku), ceniony nauczyciel konserwatorium w Lipsku, napisa\u0142: \u201eDie Natur der Harmonik u. Metrik\u201d (1853), \u201eErl\u00e4uterungen zu J. S. Bachs-Kunst der Fuge\u201d, nadto kompozycje: ko\u015bcielne i sonaty na skrzypce z fortepianem. 
*  \u0179r\u00f3d\u0142o 
*  Wielka ilustrowana encyklopedia Gutenberga (1929-1934, Krak\u00f3w) 
*  Ilustrowana encyklopedia Trzaski, Everta i Michalskiego (tom 3)"""@pl,
        "Moritz HauptmannFichier:Moritz Hauptmann.jpg Moritz Hauptmann est un compositeur, violoniste et professeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Dresde le 13 octobre 1792 et mort \u00e0 Leipzig le 3 janvier 1868."@fr,
        "Studi\u00f2 violino sotto la guida di Scholz, pianoforte con Franz Lanska, composizione con Francesco Morlacchi. Per un certo periodo lavor\u00f2 come architetto, anche se i suoi maggiori interessi riguardarono la musica e difatti nel 1822 entr\u00f2 nella orchestra di Kassel. Nel 1842 ottenne, grazie alla raccomandazione di Felix Mendelssohn, l'incarico di cantore della Thomasschule nella citt\u00e0 di Lipsia. Negli anni successivi ottenne il posto di insegnante di teoria musicale al Conservatorio."@it,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0446 \u0413\u0430\u0301\u0443\u043f\u0442\u043c\u0430\u043d, \u0425\u0430\u0443\u043f\u0442\u043c\u0430\u043d (\u043d\u0435\u043c. Moritz Hauptmann; 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1792, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2014 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1868, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30b7\u30e7\u30eb\u30c4\u306b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30e9\u30f3\u30b9\u30ab\u306b\u3001\u4f5c\u66f2\u3092\u30b0\u30ed\u30fc\u30bb\u3068\uff08\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u30e9\u30a4\u30d0\u30eb\u3060\u3063\u305f\uff09\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30e2\u30eb\u30e9\u30c3\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30eb\u30a4\u30fb\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u5b66\u7fd2\u3092\u4ed5\u4e0a\u3052\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u3082\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u3068\u306f\u6df1\u3044\u53cb\u60c5\u3067\u7d50\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021812\u5e74\u306b\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u306b\u884c\u304d\u30011821\u5e74\u307e\u3067\u3082\u3063\u3071\u3089\u500b\u4eba\u5b85\u306e\u5bb6\u5ead\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5951\u7d04\u3092\u7d50\u3073\u3001\u307e\u305f\u97f3\u697d\u7684\u306a\u95a2\u5fc3\u3092\u3001\u4e3b\u306b\u97f3\u97ff\u5b66\u3092\u4e3b\u984c\u3068\u3059\u308b\u6570\u5b66\u7684\u306a\u7814\u7a76\u306b\u632f\u308a\u66ff\u3048\u305f\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u623b\u308b\u3068\u30011822\u5e74\u306b\u30ab\u30c3\u30bb\u30eb\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u306b\u914d\u5c5e\u3055\u308c\u3001\u518d\u3073\u697d\u9577\u306e\u30b7\u30e5\u30dd\u30fc\u30a2\u3068\u6d3b\u52d5\u3092\u5171\u306b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u9803\u306b\u521d\u3081\u3066\u4f5c\u66f2\u3084\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u306e\u6307\u5c0e\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u3084\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d6\u30eb\u30af\u30df\u30e5\u30e9\u30fc\u3089\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u3002\u4e00\u6642\u671f\u306f\u5efa\u7bc9\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u96c7\u308f\u308c\u305f\u304c\u3001\u7d50\u5c40\u306f\u97f3\u697d\u306e\u9053\u3092\u9032\u3080\u3053\u3068\u306b\u306a\u308a\u3001\u60b2\u5287\u7684\u306a\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30de\u30c6\u30a3\u30eb\u30c7 \u201cMathilde\u201d\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66730057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moritz_Hauptmann>,
        <http://viaf.org/viaf/66730057>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moritz-Hauptmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moritz_Hauptmann.
doremus_artist:8d26d940-305f-302f-add3-fc42d9f1b7bc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Victoria,_British_Columbia>;
    rdfs:comment
        """Ian Dawson Tyson CM AOE (born 25 September 1933) is a Canadian singer-songwriter, best known for his song "Four Strong Winds". He was also one half of the duo Ian & Sylvia."""@en,
        """Ian Dawson Tyson CM, AOE (nacido el 25 de septiembre de 1933) es un cantautor canadiense, m\u00e1s conocido por su canci\u00f3n "Four Strong Winds". Tambi\u00e9n formo parte del d\u00fao Ian & Sylvia."""@es,
        "Ian Tyson, CM, AOE (* 25. September 1933 in Victoria, British Columbia) ist kanadischer Country- und Folk-S\u00e4nger, der sich mit moderner Cowboy-Musik einen Namen gemacht hat."@de;
    owl:sameAs viaf:18028126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ian_Tyson>,
        <http://viaf.org/viaf/18028126>,
        <http://viaf.org/viaf/32267035>,
        <https://musicbrainz.org/artist/05f3901b-607a-47e7-b0b2-0effbdfd542c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ian_Tyson_(4396806840).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ian_Tyson.
doremus_artist:8daea351-000c-3f73-b4be-81c342a11333
owl:sameAs viaf:29744620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29744620>.
doremus_artist:8e0b0fde-dc77-31a2-a885-497077124d19
owl:sameAs viaf:74156733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74156733>.
doremus_artist:8f282b03-99be-3dd5-9bee-900e11f41fc5
    rdfs:comment
        "Douglas Ahlstedt (born 16 March 1945, Jamestown, New York) is an American operatic tenor who had an international performance career with major opera houses from the 1970s through the 1990s. He currently teaches on the voice faculty at Carnegie Mellon University."@en;
    owl:sameAs viaf:17431258;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Douglas_Ahlstedt>,
        <http://viaf.org/viaf/17431258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Douglas_Ahlstedt.
doremus_artist:9031ed3e-406a-3a2d-b5b7-a110273aca3b
owl:sameAs viaf:121568877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121568877>.
doremus_artist:90411c5f-e453-3376-83a0-15d16dbc6b61
owl:sameAs viaf:10042134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10042134>.
doremus_artist:914eedab-8539-3dea-ba63-b7ed152fed5c
    rdfs:comment
        "Stefan Solyom (born 26 April 1979, Stockholm) is a Swedish conductor and composer. He is the nephew of the Swedish-Hungarian pianist J\u00e1nos Solyom. As a student Solyom attended the Adolf Fredrik's Music School in Stockholm. He studied horn and conducting at the Royal College of Music, Stockholm and the Sibelius Academy. His conducting teachers included Jorma Panula and Leif Segerstam. He was a first prize winner in the 1998 Helsingborg Symphony Orchestra conducting competition. Solyom became Artistic Director of the Nordic Youth Orchestra in Lund in 1999. He was a prizewinner in the 2000 International Sibelius Conducting Competition."@en;
    owl:sameAs viaf:76645560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Solyom>,
        <http://viaf.org/viaf/76645560>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Solyom.
doremus_artist:916b41ce-1189-375b-b062-deb36dac843b
owl:sameAs viaf:71587837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71587837>.
doremus_artist:91894fcb-a933-32f8-a481-51a93b6b23a0
owl:sameAs viaf:54331142; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54331142>.
doremus_artist:9217e17d-3207-3703-9695-b0fe3b39f765
    dbp:birthPlace dbr:Siberia;
    rdfs:comment
        "(This name uses Eastern Slavic naming customs; the patronymic is Aleksandrovich and the family name is Yevtushenko.) Yevgeny Aleksandrovich Yevtushenko (born 18 July 1933) is a Soviet and Russian poet. He is also a novelist, essayist, dramatist, screenwriter, publisher, actor, editor and director of several films."@en,
        "Evgueni EvtouchenkoFichier:Evtushenko.jpg Evgueni Evtouchenko en 2009. Evgueni Evtouchenko (en russe : \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0432\u0442\u0443\u0448\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e), n\u00e9 le 18 juillet 1932  \u00e0 Zima, oblast d'Irkoutsk (RSFS de Russie), est un po\u00e8te russe, qui se distingua \u00e9galement comme acteur et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma. Repr\u00e9sentant embl\u00e9matique de la g\u00e9n\u00e9ration du d\u00e9gel intellectuel apr\u00e8s la mort de Staline, il fut l'une des premi\u00e8res voix humanistes \u00e0 s'\u00e9lever en Union sovi\u00e9tique pour d\u00e9fendre la libert\u00e9 individuelle."@fr,
        "Ievgu\u00eani Ievtuchenko \u2014 do russo \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0432\u0442\u0443\u0448\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e, por vezes transliterado como Yevgeny Aleksandrovich Yevtushenko ou Ievgueni Ievtuchenko ou ainda Evgueni Ievtuchenko \u2014 (Zima, 18 de julho de 1933) \u00e9 um poeta russo. Escreveu, entre outros, os poemas Stantsiia Zima (Esta\u00e7\u00e3o Zima, 1956) e Mam\u00e3e e a bomba at\u00f4mica (1984), em que expressa suas convic\u00e7\u00f5es pacifistas."@pt,
        """Jevgeni Aleksandrovitsj Jevtoesjenko (Russisch: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0432\u0442\u0443\u0448\u0435\u043d\u043a\u043e) (Nizjneoedinsk (Oblast Irkoetsk), 18 juli 1932) is een Russisch dichter. In zijn dichtbundels pleit hij voor meer vrijheid en menselijkheid in een communistische maatschappij, onder andere in zijn "Autobiografie". Vele van zijn werken hebben, door hun opzienbarende betekenis, ook een plaatsje gekregen in de po\u00ebzie van het buitenland. Toen Gorbatsjov aan de macht kwam stelde hij zich negatief tegenover hem op en toen de macht uit handen van Gorbatsjov werd genomen werd Jevtoesjenko hoofd van de schrijversbond."""@nl,
        "Jewgeni Alexandrowitsch Jewtuschenko (russisch \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0432\u0442\u0443\u0448\u0435\u043d\u043a\u043e, wiss. Transliteration Evgenij Aleksandrovi\u010d Evtu\u0161enko; * 18. Juli 1932 in Nischneudinsk, Oblast Irkutsk, UdSSR) ist ein russischer Dichter und Schriftsteller."@de,
        "Jewgienij Aleksandrowicz Jewtuszenko (ros. \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0432\u0442\u0443\u0448\u0435\u043d\u043a\u043e, nazwisko przy narodzinach - Gangnus (ros. \u0413\u0430\u043d\u0433\u043d\u0443\u0441); ur. 18 lipca 1932 w miejscowo\u015bci Zima w okr\u0119gu irkuckim, Rosyjska Federacyjna SRR) - rosyjski poeta, re\u017cyser i scenarzysta filmowy. Autor liryki osobistej i spo\u0142ecznej. W swoich utworach jako pierwszy zacz\u0105\u0142 krytykowa\u0107 Stalina. Zyska\u0142 szerok\u0105 popularno\u015b\u0107 w latach 60. dzi\u0119ki podejmowaniu problem\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w Zwi\u0105zku Radzieckiego oraz nowatorskiej formie utwor\u00f3w."@pl,
        "Yevgueni Aleks\u00e1ndrovich Yevtushenko (Yevgueni Aleks\u00e1ndrovich Gangnus; en ruso: \u0415\u0432\u0433\u00e9\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u00e1\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0432\u0442\u0443\u0448\u00e9\u043d\u043a\u043e; a veces su nombre se ve transcrito como Yevgeni, Yevgeny, Yevgueny, Evgeni, Evgeni, y su apellido, Evtushenko o Evtuchenko) (Nizhne\u00fadinsk, provincia de Irkutsk, 18 de julio de 1932) es un poeta ruso, que ha sido profesor de escuela, de universidad e incursionado en el cine como actor y director ."@es,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0432\u0442\u0443\u0448\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e (\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u0413\u0430\u043d\u0433\u043d\u0443\u0441, \u0440\u043e\u0434. 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1932 [\u043f\u043e \u043f\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443 \u2014 1933], \u0417\u0438\u043c\u0430; \u043f\u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u2014 \u041d\u0438\u0436\u043d\u0435\u0443\u0434\u0438\u043d\u0441\u043a, \u0418\u0440\u043a\u0443\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0437\u0430\u0438\u043a, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30d5\u30b2\u30cb\u30fc\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a8\u30d5\u30c8\u30a5\u30b7\u30a7\u30f3\u30b3\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0432\u0442\u0443\u0448\u0435\u043d\u043a\u043e \u30a4\u30a7\u30f4\u30ae\u30a7\u30fc\u30cb\u30a4\u30fb\u30a2\u30ea\u30a7\u30af\u30b5\u30fc\u30f3\u30c9\u30e9\u30a4\u30c1\u30fb\u30a4\u30a7\u30d5\u30c8\u30a5\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30ab\u30011933\u5e747\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u8a69\u4eba\u3002"@ja,
        "\u53f6\u592b\u6839\u5c3c\u00b7\u4e9a\u5386\u5c71\u5fb7\u7f57\u7ef4\u5947\u00b7\u53f6\u592b\u56fe\u7533\u79d1\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0415\u0432\u0442\u0443\u0448\u0435\u0301\u043d\u043a\uff0c1933\u5e747\u670818\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u53ca\u4fc4\u7f57\u65af\u8bd7\u4eba\u3002\u4ed6\u8fd8\u662f\u4e00\u4e2a\u5c0f\u8bf4\u5bb6\u3001\u6563\u6587\u5bb6\u3001\u5267\u4f5c\u5bb6\u3001\u7f16\u5267\u3001\u6f14\u5458\u3001\u7f16\u8f91\uff0c\u5e76\u5bfc\u6f14\u8fc7\u51e0\u90e8\u5f71\u7247\uff0c\u66fe\u65bc\u9ad8\u5c14\u57fa\u6587\u5b66\u9662\u4efb\u6559\uff0c\u4f461957\u5e74\u56e0\u88ab\u6307\u4f5c\u54c1\u904e\u4efd\u300c\u500b\u4eba\u4e3b\u7fa9\u300d\u800c\u906d\u8fad\u9000\uff0c60\u5e74\u4ee3\u4ea6\u88ab\u7981\u6b62\u51fa\u570b\uff0c\u4f46\u7a2e\u7a2e\u7684\u9650\u5236\u4e26\u672a\u4f7f\u4ed6\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u6e1b\u9000\uff0c\u66f4\u958b\u59cb\u53d7\u5230\u897f\u65b9\u570b\u5bb6\u7684\u6ce8\u610f\u548c\u5c0a\u91cd\uff0c\u5f8c\u671f\u7981\u4ee4\u4ea6\u6162\u6162\u5730\u88ab\u89e3\u9664\uff0c1989\u5e74\u6210\u70ba\u4e86\u54c8\u723e\u79d1\u592b\u7684\u8607\u806f\u6700\u9ad8\u8607\u7dad\u57c3\u4ee3\u8868\u3002 \u4ed6\u5176\u4e2d\u4e00\u9996\u6700\u8457\u540d\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u5df4\u6bd4\u96c5\u723e\u300b\uff0c\u63cf\u5beb\u7336\u592a\u4eba\u5728\u4e8c\u6230\u8607\u806f\u6642\u7684\u5883\u6cc1\uff0c\u88ab\u4f5c\u66f2\u5bb6\u856d\u58eb\u9054\u9ad8\u7dad\u5951\u8b5c\u6210\u4ed6\u7684\u300a\u7b2c13\u865f\u4ea4\u97ff\u66f2\u300b\uff0c\u4f46\u7531\u65bc\u984c\u88c1\u904e\u65bc\u654f\u611f\uff0c\u4ee4\u4f5c\u66f2\u5bb6\u906d\u53d7\u4e0d\u5c11\u58d3\u529b\uff0c\u8449\u592b\u5716\u7533\u79d1\u4ea6\u906d\u53d7\u5230\u4e0d\u5c11\u89aa\u653f\u5e9c\u7684\u5ba3\u50b3\u6a5f\u5668\u6240\u653b\u64ca\uff0c\u4f46\u7121\u640d\u4ed6\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u3002 \u96d6\u7136\u66fe\u53d7\u8607\u806f\u653f\u5e9c\u7684\u9650\u5236\uff0c\u4f46\u4ed6\u5f88\u591a\u6642\u90fd\u662f\u63a1\u53d6\u89aa\u653f\u5e9c\u7684\u653f\u6cbb\u53d6\u5411\uff0c\u5982\u8607\u806f\u665a\u671f\u6642\u4ee3\u5247\u652f\u6301\u6208\u723e\u5df4\u55ac\u592b\u548c\u8449\u5229\u6b3d\u653f\u5e9c\u7684\u6539\u9769\u8def\u7dda\uff0c\u73fe\u6642\u4ea6\u5c0d\u666e\u4eac\u653f\u6b0a\u4e88\u4ee5\u652f\u6301\u3002\u8607\u806f\u89e3\u9ad4\u5f8c\uff0c\u4ed6\u591a\u4e86\u51fa\u570b\u8b1b\u5b78\u7684\u6a5f\u6703\uff0c\u73fe\u5728\u4ecd\u7a7f\u68b3\u65bc\u4fc4\u7f85\u65af\u53ca\u7f8e\u570b\u591a\u9593\u5927\u5b78\u9032\u884c\u8b1b\u5b78\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79846190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yevgeny_Yevtushenko>,
        <http://viaf.org/viaf/79846190>,
        <https://musicbrainz.org/artist/44b765f7-5d4b-49f4-b987-3337173874a0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Evtushenko.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yevgeny_Yevtushenko.
doremus_artist:9224d9eb-5f86-3ded-b144-6098fe57eaf5
    dbp:birthPlace dbr:Canada;
    rdfs:comment
        "Boris Brott (n\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al le 14 mars 1944) est un musicien (violoniste) et chef d'orchestre. Il est le fils de parents musiciens (Alexander Brott et Lotte Brott) et le fr\u00e8re du violoncelliste montr\u00e9alais Denis Brott."@fr,
        "Boris Brott, OC OOnt (born March 14, 1944) is a Canadian conductor and motivational speaker. Born in Montreal, the son of violinist and composer Alexander Brott and cellist Lotte Brott, and brother of cellist Denis Brott."@en;
    owl:sameAs viaf:207602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Boris_Brott>,
        <http://viaf.org/viaf/207602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56d168fd-768f-46c9-b26c-44741e5b4a46>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Boris_Brott_conducting.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Boris_Brott.
doremus_artist:92353492-76da-3814-a379-92814f4851bb
owl:sameAs viaf:12493603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12493603>.
doremus_artist:9249f55a-a414-3790-b603-3f119fa93cd1
owl:sameAs viaf:107634636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107634636>.
doremus_artist:92af0590-2ce0-3517-8da3-48872c0aa904
owl:sameAs viaf:79818897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79818897>.
doremus_artist:93f47ec7-61a2-3cf0-bc1d-36b8b55b9ffa
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Stefan Sanderling (born 1964 in East Berlin, East Germany) is an orchestral conductor. He is the son of the conductor Kurt Sanderling and the double-bass player Barbara Sanderling. His half-brother is the conductor Thomas Sanderling. His brother Michael Sanderling is a cellist and conductor."@en,
        "Stefan Sanderling est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Berlin en 1964."@fr,
        "\u30b7\u30e5\u30c6\u30d5\u30a1\u30f3\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\uff08Stefan Sanderling, 1964\u5e74 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u7236\u89aa\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u304a\u3088\u3073\u65e7\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u3067\u3001\u6bcd\u30d0\u30eb\u30d0\u30e9\u306f\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30d0\u30b9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u7570\u6bcd\u5144\u5f1f\u306e\u9577\u5144\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u3068\u540c\u6bcd\u306e\u5f1f\u30df\u30d2\u30e3\u30a8\u30eb\u30fb\u30b6\u30f3\u30c7\u30eb\u30ea\u30f3\u30b0\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66677395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stefan_Sanderling>,
        <http://viaf.org/viaf/66677395>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stefan_Sanderling.
doremus_artist:9435e11f-0b5b-32e4-81d2-584220b660ba
    dbp:birthPlace dbr:Belfort;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Jo\u00ebl Barbier (born Belfort, 25 March 1920; died Paris, 1 June 1994) was a French writer and pianist. He began studying literature and music with Blanche Selva and Lazare L\u00e9vy but was interrupted by the onset of World War II."@en,
        "Jean-Jo\u00ebl Barbier, n\u00e9 \u00e0 Belfort, le 25 mars 1920, et mort \u00e0 Paris, le 1er juin 1994, est un pianiste et un \u00e9crivain fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u306e\u6f14\u594f\u3068\u7814\u7a76\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3068\u8a00\u308f\u308c\u3001\u30b5\u30c6\u30a3\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u7d14\u7c8b\u306b\u97f3\u697d\u3068\u3057\u3066\u6271\u304a\u3046\u3068\u3001\u78ba\u56fa\u305f\u308b\u59ff\u52e2\u3092\u8cab\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113093746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jo\u00ebl_Barbier>,
        <http://viaf.org/viaf/113093746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Joël_Barbier.
doremus_artist:9746c711-322d-34dc-9cc1-1cd19e7f39c0
    dbp:birthPlace dbr:Slovenj_Gradec;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        """Hugo Filipp Jakob Wolf (13 de marzo de 1860, Windischgraz, Imperio austr\u00edaco - 22 de febrero de 1903, Viena, Imperio austroh\u00fangaro) fue un compositor austriaco de origen esloveno, que vivi\u00f3 durante los a\u00f1os finales del siglo XIX en Viena. Entusiasta seguidor de Richard Wagner, se mezcl\u00f3 en las disputas existentes en Viena, por aquel entonces, entre wagnerianos y formalistas o brahmsianos. Fue una persona muy entusiasta, pero muy desequilibrada tambi\u00e9n. 
*  M\u00f6rike (m\u00e1s de 50 lieder) 
*  Eichendorff 
*  Goethe"""@es,
        "Hugo Filipp Jakob Wolf, dit Hugo Wolf, n\u00e9 le 13 mars 1860 \u00e0 Windischgr\u00e4tz (aujourd'hui Slovenj Gradec en Slov\u00e9nie), enclave de langue allemande en territoire slov\u00e8ne (alors province de l'Empire d'Autriche), et mort \u00e0 Vienne le 22 f\u00e9vrier 1903, est un compositeur autrichien d'ascendance slov\u00e8ne."@fr,
        "Hugo Philipp Jacob Wolf (13 March 1860 \u2013 22 February 1903) was an Austrian composer of Slovene origin, particularly noted for his art songs, or Lieder. He brought to this form a concentrated expressive intensity which was unique in late Romantic music, somewhat related to that of the Second Viennese School in concision but diverging greatly in technique."@en,
        "Hugo Philipp Jakob Wolf (Slovenj Gradec, 13 de mar\u00e7o de 1860 \u2014 Viena, 22 de fevereiro de 1903) foi um compositor austr\u00edaco."@pt,
        "Hugo Philipp Jakob Wolf (Windischgr\u00e4tz, Stiermarken, thans Sloveni\u00eb), 13 maart 1860 \u2013 Wenen, 22 februari 1903) was een Oostenrijks componist."@nl,
        "Hugo Wolf (* 13. M\u00e4rz 1860 in Windischgr\u00e4tz; \u2020 22. Februar 1903 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musikkritiker."@de,
        "Hugo Wolf (ur. 13 marca 1860 w Slovenj Gradcu \u2013 niem. Windischgraz, zm. 22 lutego 1903 w Wiedniu) \u2013 austriacki kompozytor. Jego rodzice byli narodowo\u015bci s\u0142owe\u0144skiej i nosili nazwisko Vouk (s\u0142\u0144. wilk). Uczy\u0142 si\u0119 w Grazu, St. Paul im Lavanttal i Mariborze. W 1875 wst\u0105pi\u0142 do konserwatorium w Wiedniu. W 1898 po powrocie z podr\u00f3\u017cy po W\u0142oszech i Austrii, usi\u0142owa\u0142 pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo. Wobec post\u0119puj\u0105cej choroby zosta\u0142 umieszczony w zak\u0142adzie dla umys\u0142owo chorych pod Wiedniem, gdzie zmar\u0142 22 lutego 1903."@pl,
        "\u0425\u0443\u0301\u0433\u043e (\u0413\u0443\u0301\u0433\u043e) \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Hugo Wolf; 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1860, \u0412\u0438\u043d\u0434\u0438\u0448\u0433\u0440\u0435\u0446 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1903, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u0647\u0648\u062c\u0648 \u0648\u0648\u0644\u0641 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Hugo Wolf (\u0648. 13 \u0645\u0627\u0631\u0633 1860 \u2013 \u062a. 22 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1903) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0633\u0644\u0648\u0641\u0627\u0646\u064a \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0631\u0641\u064a\u0639\u0629 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0644\u064a\u062f."@ar,
        "\u30d5\u30fc\u30b4\u30fb\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\uff08Hugo Wolf\u30011860\u5e743\u670813\u65e5 - 1903\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30eb\u30af\u5dde\u30f4\u30a3\u30f3\u30c7\u30a3\u30c3\u30b7\u30e5\u30b0\u30ec\u30fc\u30c4\uff08 Windischgr\u00e4tz\u3000\u73fe\u5728\u306e\u30b9\u30ed\u30d9\u30cb\u30a2\u306e\u30b9\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30fb\u30b0\u30e9\u30c7\u30c4\uff09\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u80e1\u6208\u00b7\u6c83\u5c14\u592b\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHugo Wolf\uff0c1860\u5e743\u670813\u65e5\uff0d1903\u5e742\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u53c8\u8bd1\u5434\u5c14\u6e56\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u73b0\u65af\u6d1b\u6587\u5c3c\u4e9a\u5883\u5185\u7684\u6e29\u8fea\u65bd\u683c\u62c9\u8328\uff08\u73b0\u540d\u65af\u6d1b\u6587\u5c3c\u4e9e\u683c\u62c9\u4ee3\u8328\uff09\u30021875\u5e74\u5165\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c\u4e24\u5e74\u540e\u88ab\u5f00\u9664\u30021881\u5e74\u66fe\u77ed\u6682\u62c5\u4efb\u8fc7\u8428\u5c14\u8328\u5821\u6b4c\u5267\u9662\u7b2c\u4e8c\u5408\u5531\u6307\u6325\uff0c\u5176\u4ed6\u751f\u6d3b\u6765\u6e90\u4e3b\u8981\u9760\u5199\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u548c\u53cb\u4eba\u63a5\u6d4e\u30021897\u5e74\uff0c\u6c83\u5c14\u592b\u7cbe\u795e\u5931\u5e38\uff0c1903\u5e74\u6b7b\u4e8e\u7cbe\u795e\u75c5\u9662\u3002 \u6c83\u5c14\u592b\u662f\u8212\u66fc\u4e4b\u540e\u6700\u4f1f\u5927\u7684\u5fb7\u5965\u827a\u672f\u6b4c\u66f2\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5176\u6b4c\u66f2\u4f5c\u54c1\u7ee7\u627f\u4e86\u81ea\u8212\u4f2f\u7279\u4ee5\u6765\u7684\u4f20\u7edf\uff0c\u53c8\u6df1\u53d7\u74e6\u683c\u7eb3\u5f71\u54cd\uff0c\u5f62\u6210\u4e86\u72ec\u7279\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u3002\u6c83\u5c14\u592b\u975e\u5e38\u6ce8\u91cd\u6b4c\u8bcd\u7684\u6587\u5b66\u6027\uff0c\u5f3a\u8c03\u4e25\u683c\u6309\u6b4c\u8bcd\u7684\u91cd\u97f3\u548c\u5206\u8282\u6765\u8c31\u66f2\u3002\u5176\u6b4c\u66f2\u591a\u7528\u901a\u8c31\u6b4c\u4f53\uff0c\u6f14\u5531\u65b9\u6cd5\u8fd1\u4f3c\u6717\u8bf5\u8c03\u3002\u94a2\u7434\u4f34\u594f\u5177\u6709\u6781\u9ad8\u7684\u72ec\u7acb\u6027\uff0c\u5e38\u7528\u590d\u6742\u7684\u534a\u97f3\u548c\u58f0\uff0c\u6709\u65f6\u4e5f\u7528\u7b80\u5355\u7684\u81ea\u7136\u97f3\u548c\u58f0\u3002\u6c83\u5c14\u592b\u5e38\u77ed\u65f6\u671f\u5185\u96c6\u4e2d\u4e3a\u67d0\u4e2a\u8bd7\u4eba\u7684\u8bd7\u8c31\u66f2\uff0c\u529b\u56fe\u8868\u73b0\u5176\u4f5c\u54c1\u7684\u5185\u6db5\u548c\u4e2a\u4eba\u7684\u6c14\u8d28\u3002 \u6c83\u5c14\u592b\u4ea6\u662f\u8457\u540d\u7684\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5e38\u5e38\u6076\u6bd2\u4e2d\u4f24\u8bcb\u6bc1\u52c3\u62c9\u59c6\u65af\u800c\u77e5\u540d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:120704169;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugo_Wolf>,
        <http://viaf.org/viaf/120704169>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21f39bff-fdec-4424-8ad7-86207565d571>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hugo_Wolf.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugo_Wolf.
doremus_artist:97848093-a09c-3a05-a414-c6a3187bb8d1
owl:sameAs viaf:71604067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604067>.
doremus_artist:97b0bc9f-9463-32b9-9705-001987505852
    dbp:birthPlace dbr:Protivín;
    rdfs:comment
        "Marta Kr\u00e1sov\u00e1 (16 March 1901 \u2013 20 February 1970) was a Czech operatic mezzo-soprano who had an active international career with major opera houses in Europe from 1922\u20131966."@en;
    owl:sameAs viaf:64197936;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marta_Kr\u00e1sov\u00e1>,
        <http://viaf.org/viaf/64197936>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marta_Krásová.
doremus_artist:98c237c4-e5a7-365c-8b4a-45411e99689b
    rdfs:comment
        "Murray McLachlan (born 6 January 1965, Dundee, Scotland), is a British concert pianist. His repertoire includes over 40 concertos and he has appeared as concerto soloist with many leading UK orchestras. He gave the last concerto performance of the 20th century in the Royal Albert Hall when he played Gershwin's Rhapsody in Blue at the 'Millennium Proms' with the BBC Concert Orchestra under Christopher Warren-Green. In the 2000-2001 season he made his debut as a conductor, directing the Mozart Festival Orchestra on a national tour."@en,
        "\u30de\u30ec\u30a4\u30fb\u30de\u30af\u30e9\u30af\u30e9\u30f3\uff08Murray McLachlan, 1965\u5e741\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u30c1\u30a7\u30b6\u30e0\u30ba\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3084\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u30011985\u5e74\u304b\u3089\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b1\u30a4\u30c6\u30a3\u30f3\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021987\u5e74\u306b\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u3067\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30e9\u30d5\u30de\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u30021988\u5e74\u306b\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u3092\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30a2\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u9332\u97f3\u3057\u3001\u4ee5\u5f8c\u30a2\u30e9\u30e0\u30fb\u30cf\u30c1\u30e3\u30c8\u30a5\u30ea\u30a2\u30f3\u3001\u30ed\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u30fb\u30b7\u30c1\u30a7\u30c9\u30ea\u30f3\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u306a\u3069\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u4f5c\u54c1\u3092\u77e2\u7d99\u304e\u65e9\u306b\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u97f3\u697d\u306e\u30b9\u30da\u30b7\u30e3\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021990\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u56fd\u5185\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u5357\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3001\u6975\u6771\u3084\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u8af8\u56fd\u306b\u3082\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u51fa\u304b\u3051\u305f\u30021997\u5e74\u306b\u306f\u30de\u30eb\u30bf\u3067\u306e\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u304c\u79f0\u3048\u3089\u308c\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u738b\u5ba4\u304b\u3089\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u306e\u8056\u30e8\u30cf\u30cd\u9a0e\u58eb\u56e3\u30aa\u30d5\u30a3\u30b5\u30fc\u7ae0\u3092\u8d08\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u540c\u5e74\u306b\u6bcd\u6821\u306e\u30c1\u30a7\u30b6\u30e0\u30ba\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u8b1b\u5e2b\u3068\u306a\u308a\u3001\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3082\u3042\u305f\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19870753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Murray_McLachlan_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/19870753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Murray_McLachlan_(musician)>.
doremus_artist:98e6ec2c-0e96-31a8-a171-c5b0222513e9
owl:sameAs viaf:2748700; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2748700>.
doremus_artist:9a8524f4-75a6-3a29-a0dd-5e4aab1ffc3c
    dbp:birthPlace dbr:Tübingen;
    dbp:deathPlace dbr:Tübingen;
    rdfs:comment
        "Johann Ludwig Uhland (26 April 1787 \u2013 13 November 1862), was a German poet, philologist and literary historian."@en,
        "Johann Ludwig Uhland (26 de abril de 1787 - 13 de noviembre de 1862) fue un poeta alem\u00e1n.Naci\u00f3 en T\u00fcbingen, y estudi\u00f3 jurisprudencia en la universidad de aquella zona, pero adem\u00e1s tom\u00f3 inter\u00e9s en la literatura medieval. Habi\u00e9ndose graduado como doctor de leyes en 1810, fue a Par\u00eds por unos meses; y desde 1812 hasta 1814 trabaj\u00f3 como abogado en Stuttgart en el ministerio de justicia."@es,
        "Johann Ludwig Uhland (T\u00fcbingen, 26 april 1787 \u2013 aldaar, 13 november 1862) was een  Duits dichter, filoloog, literatuurwetenschapper, jurist en politicus. Uhland bracht samen met zijn vriend Justinus Kerner Sonntagsblatt f\u00fcr ungebildete St\u00e4nde uit. Hij studeerde tussen 1801 en 1811 rechten en filologie in T\u00fcbingen. Van 1810 tot 1814 was hij werkzaam als jurist bij het ministerie van justitie in Stuttgart, daarna was hij als advocaat werkzaam. De Duitse componist Carl Loewe zette een aantal van zijn gedichten, ballades en liederen op muziek."@nl,
        """Johann Ludwig Uhland (T\u00fcbingen, 26 de Abril de 1787 \u2014 ibidem, 13 de Novembro de 1862) foi um poeta alem\u00e3o do romantismo. Formou-se em jurisprud\u00eancia pela Universidade de T\u00fcbingen, da qual ele tamb\u00e9m foi nomeado professor honor\u00e1rio de literatura alem\u00e3. Um de seus poemas mais conhecidos \u00e9 "Der gute Kamerad", parte de integrante de funerais militares das For\u00e7as Armadas da Alemanha."""@pt,
        "Johann Ludwig Uhland (ur. 26 kwietnia 1787 w Tybindze, zm. 13 listopada 1862 tam\u017ce) \u2013 niemiecki poeta, literaturoznawca, prawnik i polityk."@pl,
        "Johann Ludwig \u201eLouis\u201c Uhland (* 26. April 1787 in T\u00fcbingen; \u2020 13. November 1862 ebenda) war ein deutscher Dichter, Literaturwissenschaftler, Jurist und Politiker."@de,
        "Ludwig UhlandFichier:Uhland.jpg Ludwig UhlandPortrait par Gottlob Wilhelm Morff (de) (1818) [[Fichier:{{#property:P109}} |frameless |lang=fr |upright=0.75 |alt=Signature de | |]] Ludwig Uhland, n\u00e9 \u00e0 T\u00fcbingen le 26 avril 1787 et mort \u00e0 T\u00fcbingen le 13 novembre 1862, est un po\u00e8te romantique allemand. Il est connu notamment pour avoir compos\u00e9 en 1809 le po\u00e8me Der gute Kamerad, mis en musique en 1825 par Friedrich Silcher et que les Allemands, encore aujourd'hui, \u00e9coutent ou chantent debout \u00e0 l'instar de l'hymne national. Max Weber fait allusion \u00e0 Uhland dans sa conf\u00e9rence Le Savant et le Politique."@fr,
        "Uhland pu\u00f2 essere considerato uno dei maggiori poeti della scuola sveva, dalla quale accolse quell'anelito di libert\u00e0 che lo condusse in seguito ad abbandonare la letteratura per la vita politica. Nel 1815 pubblic\u00f2 un volume di liriche e inizi\u00f2 l'insegnamento della letteratura tedesca a Tubinga. Fu membro del parlamento nel 1848. La sua produzione poetica, largamente apprezzata e molto popolare in Germania, trov\u00f2 nella ballata il mezzo espressivo pi\u00f9 congeniale, dove una sana robustezza di fondo nelle rievocazioni leggendarie si unisce ad una perfetta padronanza linguistica e ritmica: Graf Eberhard (Il conte Eberhard), Der blinde Konig (Il re cieco), Des Sangers Fluch (La maledizione del cantore)."@it,
        "\u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0423\u043b\u0430\u043d\u0434 (\u043d\u0435\u043c. Ludwig Uhland; 26 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1787, \u0422\u044e\u0431\u0438\u043d\u0433\u0435\u043d \u2014 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1862, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0439 \u00ab\u0448\u0432\u0430\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b\u00bb (\u043d\u0435\u043c. Schw\u00e4bische Dichterschule) \u2014 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0438\u0445 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u042e. \u041a\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440, \u0413. \u0428\u0432\u0430\u0431, \u0412. \u0413\u0430\u0443\u0444, \u042d. \u041c\u0451\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0438 \u0434\u0440.). \u041f\u043e\u044d\u0442, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439, \u044e\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0442\u0435\u0441\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u043a\u0430 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0428\u0432\u0430\u0431\u0438\u0438. \u0427\u043b\u0435\u043d \u0432\u044e\u0440\u0442\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043b\u0430\u043d\u0434\u0442\u0430\u0433\u0430. \u0421\u0442\u0430\u0432 \u0432 1848 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0440\u044f\u0434\u044b \u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 (\u0432 \u0448\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435), \u043d\u0435\u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c. \u0412 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0423\u043b\u0430\u043d\u0434, \u043a\u0430\u043a \u0438 \u0432\u0441\u044f \u00ab\u0448\u0432\u0430\u0431\u0441\u043a\u0430\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430\u00bb \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u043c\u0435\u043b\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u0431\u044e\u0440\u0433\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:73943536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Uhland>,
        <http://viaf.org/viaf/73943536>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3a79244c-2a04-4599-9d90-040dc5afd5aa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Uhland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ludwig_Uhland.
doremus_artist:9b55e836-0e6f-32ab-bc90-3c32b6a14962
    rdfs:comment
        "David Carlson (born 13 March 1952) is an American composer."@en,
        "David Carlson (nacido el 13 de marzo de 1952) es un compositor estadounidense. Carlson estudi\u00f3 teor\u00eda y composici\u00f3n en Los Angeles High School of the Arts y con Leonard Stein en el California Institute of the Arts. Desde 1988 hasta 1992 fue coordinador de la serie New and Unusual Music de la Sinf\u00f3nica de San Francisco."@es;
    owl:sameAs viaf:88256842;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Carlson>,
        <http://viaf.org/viaf/88256842>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/DavidCarlson.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Carlson.
doremus_artist:9b72ebe9-beb8-3c5e-986e-ebccae1ce96b
    dbp:birthPlace dbr:Abrantes;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Ant\u00f3nio Leal Moreira (Abrantes, 30 de junho de 1758 \u2014 Lisboa, 26 de novembro de 1819) foi um compositor portugu\u00eas."@pt,
        "Ant\u00f3nio Leal Moreira (born Abrantes, June 30, 1758 - died Lisbon, November 26, 1819) was a Portuguese composer and organist. He composed a large number of operas, most of which were premiered in Lisbon; much of the rest of his output is sacred, though he composed a handful of symphonies as well. One of his works, Sinfonia para a Real Bas\u00edlica de Mafra (Symphony for the Royal Basilica of Mafra), is an organ symphony composed specifically for the 6 organs of Mafra National Palace's Basilica."@en;
    owl:sameAs viaf:69235480;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ant\u00f3nio_Leal_Moreira>,
        <http://viaf.org/viaf/69235480>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:António_Leal_Moreira.
doremus_artist:9c690d37-9775-31c7-8424-3add1cfe5672
owl:sameAs viaf:71590346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590346>.
doremus_artist:9ceb3e2f-4380-3a1d-9f20-42ecfa212b87
owl:sameAs viaf:56911069; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56911069>.
doremus_artist:9d45be40-6e18-300c-8e1a-d2fa432348ec
owl:sameAs viaf:19873557; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873557>.
doremus_artist:9dc10a7c-125f-37d0-b797-06a081ddb8fd
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Jouffa, n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 d\u00e9cembre 1943 , est un journaliste fran\u00e7ais, auteur, cin\u00e9aste et animateur d'\u00e9missions de radio et de t\u00e9l\u00e9vision. Fils d'Yves Jouffa (avocat, ancien pr\u00e9sident de la Ligue des droits de l'homme)."@fr;
    owl:sameAs viaf:9848324;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Jouffa>,
        <http://viaf.org/viaf/9848324>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Jouffa.
doremus_artist:9fb3e098-71cd-3049-bbaa-3073bee36110
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Giorgio Nataletti (1907-1972) was an Italian musicologist, the first director of the Ethnomusicological Archives at the National Academy of Santa Cecilia in Rome. He was in charge of a vast project from 1948-72 to record traditional Italian music. It was done under the auspices of RAI, the Italian Radio and Television agency. The results are preserved in the RAI archives as well as those of the National Academy of Santa Cecilia."@en;
    owl:sameAs viaf:7770247;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Nataletti>,
        <http://viaf.org/viaf/7770247>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Nataletti.
doremus_artist:9fea17c8-590c-38a1-bbb4-865470f8159a
    dbp:birthPlace dbr:Saluzzo;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Magda Olivero (* 25. M\u00e4rz 1910 in Saluzzo; \u2020 8. September 2014 in Mailand) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Magda Olivero (25 March 1910 \u2013 8 September 2014) was an Italian operatic soprano. Her career started in 1932 when she was 22, and later took her to opera houses around the world."@en,
        "Magda Olivero (Saluzzo, 25 de marzo de 1910 \u2013 Mil\u00e1n, 8 de septiembre de 2014) fue una soprano italiana. Considerada una de las m\u00e1s grandes cantantes de \u00f3pera verista y especialmente recordada en el papel de Adriana Lecouvreur, de Francesco Cilea."@es,
        "Magda Olivero (Saluzzo, 25 maart 1910 \u2013 Milaan, 8 september 2014) was een Italiaanse sopraan. Magda Olivero werd geboren in 1910 in Saluzzo, niet ver van Turijn in het gewest Pi\u00ebmont, en was al vanaf haar vroege jeugd, serieus met haar muziekstudie bezig, zij studeerde onder andere piano en muziekgeschiedenis aan het conservatorium in Turijn, waar zij ook haar eerste zanglessen volgde. Haar debuut was in 1929, toen zij inviel voor een collega voor een rol in Rigoletto van Giuseppe Verdi. Haar professionele debuut maakte zij bij Radio Turijn in december 1932, met de productie van I Misteri Dolorosi, een opera van Nino Cattozzo."@nl,
        "Magda Olivero (ur. 25 marca 1910 w Saluzzo, zm. 8 wrze\u015bnia 2014 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka operowa, sopran, jedna z legend sceny operowej, \u015bpiewaj\u0105ca od lat 30. do wczesnych 80., na scenach europejskich i ameryka\u0144skich."@pl,
        "Magda Olivero n\u00e9e le 25 mars 1910 \u00e0 Saluzzo dans le Pi\u00e9mont, et morte le 8 septembre 2014 \u00e0 Milan, est une cantatrice (soprano) italienne. Consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des grandes chanteuses lyriques du XXe si\u00e8cle, elle est particuli\u00e8rement associ\u00e9e au r\u00e9pertoire v\u00e9riste italien."@fr,
        "\u041c\u0430\u0301\u0433\u0434\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u0435\u0301\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Magda Olivero (\u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041c\u0430\u0434\u0434\u0430\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041e\u043b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043e, \u0438\u0442\u0430\u043b. Maria Maddalena Olivero); 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1910, \u0421\u0430\u043b\u0443\u0446\u0446\u043e \u2014 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0441 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439."@ru,
        "\u30de\u30b0\u30c0\u30fb\u30aa\u30ea\u30f4\u30a7\u30ed\uff08Magda Olivero, 1910\u5e743\u670825\u65e5 - 2014\u5e749\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6b4c\u624b\uff08\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\uff09\u3002 \u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u30f4\u30a7\u30ea\u30ba\u30e2\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u4e2d\u5fc3\u306b\u636e\u3048\u305f\u307b\u304b\u73fe\u4ee3\u4f5c\u54c1\u3082\u624b\u639b\u3051\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u7279\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30c1\u30ec\u30a2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u30fb\u30eb\u30af\u30f4\u30eb\u30fc\u30eb\u300f\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u306f\u3001\u30c1\u30ec\u30a2\u672c\u4eba\u304c\u300c\u672c\u7269\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u300d\u3068\u304a\u58a8\u4ed8\u304d\u3092\u4e0e\u3048\u308b\u307b\u3069\u306e\u5b9a\u8a55\u3042\u308b\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u5f79\u67c4\u306f\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3057\u306687\u306b\u3082\u304a\u3088\u3076\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644112;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Magda_Olivero>,
        <http://viaf.org/viaf/34644112>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b3eb9512-3a89-459d-beb5-c4925a0325cf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Magda_Olivero.
doremus_artist:a0073709-f689-38a8-b496-2bbd3b4cfa15
owl:sameAs viaf:59189490; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59189490>.
doremus_artist:a00bad16-9c78-36de-b915-9bc6981ae409
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Elliott Cook Carter (* 11. Dezember 1908 in New York City; \u2020 5. November 2012 ebenda) war ein US-amerikanischer Komponist."@de,
        "Elliott Cook Carter Jr. (11 de diciembre de 1908 - 5 de noviembre de 2012) fue un compositor estadounidense. Carter naci\u00f3 en Nueva York. Cuando era un joven m\u00fasico, fue animado por Charles Ives y estudi\u00f3 ingl\u00e9s y m\u00fasica en la Universidad de Harvard y en la Longy School of Music, que contaba entre sus profesores con Walter Piston y Gustav Holst y donde cant\u00f3 con el Harvard Glee Club. Entonces viaj\u00f3 a Par\u00eds para estudiar con Nadia Boulanger, y al retornar a EE.UU., en 1935, dirigi\u00f3 el Ballet Caravan."@es,
        "Elliott Cook Carter Jr. (Nova Iorque, 11 de dezembro de 1908 - 5 de novembro de 2012) foi um compositor estadunidense. Foi aluno de Nadia Boulanger em Paris 1930, em seguida, retornou aos Estados Unidos. Ap\u00f3s uma fase neocl\u00e1ssica, passou a escrever m\u00fasica atonal, ritmicamente complexa. As suas composi\u00e7\u00f5es orquestrais e de m\u00fasica de c\u00e2mara t\u00eam sido tocadas em todo o mundo, bem como obras a solo instrumental e pe\u00e7as vocais."@pt,
        "Elliott Cook Carter, Jr. (December 11, 1908 \u2013 November 5, 2012) was an American composer who was twice awarded the Pulitzer Prize. He studied with Nadia Boulanger in Paris in the 1930s, then returned to the United States. After an early neoclassical phase, his style shifted to an emphasis on atonality and rhythmic complexity. His compositions are known and performed throughout the world; they include orchestral, chamber music, solo instrumental, and vocal works."@en,
        "Elliott Cook Carter, Jr. (New York City, 11 december 1908 \u2013 aldaar, 5 november 2012) was een Amerikaans componist. Zijn composities, waaronder orkestmuziek, kamermuziek en solowerken, worden wereldwijd uitgevoerd."@nl,
        "Elliott Cook Carter, Jr. (ur. 11 grudnia 1908 w Nowym Jorku, zm. 5 listopada 2012 tam\u017ce) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor. Urodzi\u0142 si\u0119 jako syn zamo\u017cnego kupca tekstylnego. W wieku 16 lat us\u0142ysza\u0142 w Carnegie Hall \u201e\u015awi\u0119to wiosny\u201d Igora Strawinskiego i zachwyci\u0142 si\u0119 nieznan\u0105 dotychczas muzyk\u0105. Studiowa\u0142 anglistyk\u0119 i muzyk\u0119 na uniwersytecie Harvarda, uzyskuj\u0105c stopie\u0144 magistra. Dalsze studia w Pary\u017cu u Nadii Boulanger w \u00c9cole Normale de Musique w latach 1932\u20131935 uko\u0144czy\u0142 uzyskaniem doktoratu. Powr\u00f3ci\u0142 do Nowego Jorku, w roku 1945 zamieszka\u0142 w Greenwich Village."@pl,
        "Elliott Cook Carter, Jr., n\u00e9 le 11 d\u00e9cembre 1908 \u00e0 New York aux \u00c9tats-Unis et mort le 5 novembre 2012 dans la m\u00eame ville, \u00e0 103 ans, est un compositeur de musique contemporaine am\u00e9ricain. Premier compositeur \u00e0 recevoir la National Medal of Arts en 1985, il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands compositeurs du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u042d\u043b\u043b\u0438\u043e\u0442\u0442 \u041a\u0443\u043a \u041a\u0430\u0440\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Elliott Cook Carter, Jr.; 11 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1908, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 5 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 2012, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        """\u0625\u0644\u064a\u0648\u062a \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Elliot Carter (\u0648. 11 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1908 \u2013 \u062a. 5 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2012) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0641\u0627\u0632 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u062a\u0632\u0631. \u0645\u0635\u0644\u0637\u062d\u0627\u062a\u0647 \u0634\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0642\u064a\u062f \u0623\u0631\u0628\u0643\u062a \u0623\u0648 \u062d\u064a\u0631\u062a\u060c \u0648\u0623\u0633\u0639\u062f\u062a \u0623\u0648 \u0623\u0632\u0639\u062c\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u062c\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0627\u0645\u0639\u064a\u0646. \u0628\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0645\u0644 "\u062a\u0646\u0648\u064a\u0639\u0627\u062a \u0644\u0644\u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627"\u060c \u0627\u0628\u062a\u0639\u062f \u0643\u0627\u0631\u062a\u0631 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a. \u0644\u0643\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0623\u0646\u062a\u062c \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0637\u0645\u0648\u062d\u0629 \u0645\u062d\u0643\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0646\u0627\u0621: "\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0644\u0645\u0632\u062f\u0648\u062c \u0644\u0644\u0647\u0627\u0631\u0628\u0633\u0643\u0648\u0631\u062f \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u062a\u064a \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629" 1961 \u0648\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0644\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627."""@ar,
        "\u30a8\u30ea\u30aa\u30c3\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30bf\u30fc\uff08Elliott Carter, 1908\u5e7412\u670811\u65e5 - 2012\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u827e\u7565\u7279\u00b7\u5e93\u514b\u00b7\u5361\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aElliott Cook Carter, Jr.\uff0c1908\u5e7412\u670811\u65e5\uff0d2012\u5e7411\u67085\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u5f53\u4ee3\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5117116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elliott_Carter>,
        <http://viaf.org/viaf/5117116>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6cad7b2-0fbe-4475-8527-8ccc9d2969bb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elliott_Carter.
doremus_artist:a02a2d1b-e3d9-34d1-bd82-966ab900a8c8
owl:sameAs viaf:28586894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28586894>.
doremus_artist:a0310548-40b2-3da8-a03d-30cc5a3daf7a
    dbp:birthPlace dbr:Würzburg;
    rdfs:comment
        "Gottfried (Graf) von der Goltz (born 1 June 1964 in W\u00fcrzburg, Germany) is a German-Norwegian violinist and conductor, specialising in the baroque repertoire. His first teachers were his parents, Georg Conrad von der Goltz and Kirsti Hjort. After further education in Hannover, New York, and Freiburg, he joined the radio orchestra of Hamburg's Norddeutscher Rundfunk at the age of 21. Two years later he left in order to focus on his career as a soloist, chamber musician, and conductor. He is now musical leader of the Freiburger Barockorchester. From 1997 to 2004 he held a professorship with the Hochschule f\u00fcr Musik W\u00fcrzburg. In October 2004 he was called to a professorship in violin and baroque violin at the Hochschule f\u00fcr Musik Freiburg. Since January 2007 von der Goltz has also been artisti"@en,
        "Gottfried Graf von der Goltz (* 1. Juni 1964 in W\u00fcrzburg) ist ein deutsch-norwegischer Violinist und Dirigent. Er ist der Bruder von Kristin von der Goltz. Nach fr\u00fchen Lehrjahren bei seinem Vater Conrad von der Goltz und bei Ramy Shevelov in Hannover setzte er seine Ausbildung an der New Yorker Juilliard School und bei Rainer Kussmaul in Freiburg im Breisgau fort."@de,
        "Gottfried von der Goltz (n\u00e9 le 1er juin 1964 \u00e0 Wurtzbourg) est un violoniste et chef d'orchestre allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:119864916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gottfried_von_der_Goltz>,
        <http://viaf.org/viaf/119864916>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gottfried_von_der_Goltz.
doremus_artist:a04e5e37-5d7c-3a84-9555-357acaeba33e
    dbp:birthPlace dbr:Quebec_City;
    dbp:deathPlace dbr:Quebec_City;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9e Morisset Ren\u00e9e Morisset (13 juin 1928 - 3 mai 2009) est une pianiste, professeure qu\u00e9b\u00e9coise."@fr,
        "Ren\u00e9e Morisset, OC CQ (June 13, 1928 \u2013 May 3, 2009) was a Canadian pianist. She and her husband, Victor Bouchard, were one of the foremost piano duo in Canadian classical music."@en,
        "Ren\u00e9e Morisset, OC, CQ (* 13. Juni 1928 in Saint-Damien-de-Bellechasse, Qu\u00e9bec; \u2020 3. Mai 2009 in Qu\u00e9bec) war eine kanadische Pianistin und Musikp\u00e4dagogin. Morisset hatte 1932\u201333 Klavierunterricht am Konvent Notre-Dame-du-Perp\u00e9tuel-Secours. Von 1937 bis 1944 war sie Sch\u00fclerin von Henri Gagnon in Qu\u00e9bec. Danach studierte sie Klavier bei Germaine Mal\u00e9part, Kammermusik bei Louis Bailly und John Newmark und Musiktheorie bei Georges-\u00c9mile Tanguay am Conservatoire de musique du Qu\u00e9bec."@de;
    owl:sameAs viaf:12498110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9e_Morisset>,
        <http://viaf.org/viaf/12498110>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renée_Morisset.
doremus_artist:a05f98d4-fa06-3a71-bec2-f910f069e33e
    rdfs:comment
        """Philip Braham (18 June 1881 \u2013 2 May 1934) was an English composer of the early twentieth century, chiefly associated with theatrical work. From 1914, he composed music for such musicals and revues as Theodore & Co (1916) and London Calling! (1923), including several revues produced by Andr\u00e9 Charlot. His best-known song is "Limehouse Blues," which has been recorded by many artists. He wrote for film in the 1930s."""@en;
    owl:sameAs viaf:49429248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philip_Braham>,
        <http://viaf.org/viaf/49429248>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf610737-9b08-4be3-84d2-b2bc3e97f615>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philip_Braham.
doremus_artist:a07b72d8-e171-3ac6-a6e4-554b6e1f2889
owl:sameAs viaf:51377315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51377315>.
doremus_artist:a0b17fea-2870-3dda-85b6-ab0512dd4ca8
    rdfs:comment
        "Carlos Roqu\u00e9 Alsina, n\u00e9 \u00e0 Buenos Aires le 19 f\u00e9vrier 1941, est un pianiste, compositeur fran\u00e7ais, d\u2019origine argentine."@fr;
    owl:sameAs viaf:116653955;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Carlos_Roqu\u00e9_Alsina>,
        <http://viaf.org/viaf/116653955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carlos_Roqué_Alsina.
doremus_artist:a0cab8a5-d465-39df-8d79-ccc44e6df302
    owl:sameAs viaf:56802355;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56802355>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zdenk_Otava.
doremus_artist:a135dbf2-4d4c-379b-915c-6ddec1f7811f
owl:sameAs viaf:34502630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34502630>.
doremus_artist:a16994b5-6d56-3e04-b55c-ba4bb289b7c9
owl:sameAs viaf:29847201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29847201>.
doremus_artist:a16df44f-16f3-31b2-bdfa-602ab4b535b4
owl:sameAs viaf:233099964; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233099964>.
doremus_artist:a1b279c4-e14d-39f9-a4af-a8cd110a9689
owl:sameAs viaf:32191562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32191562>.
doremus_artist:a1b41d99-84a1-3334-8736-25b9f0b08c0e
owl:sameAs viaf:80014247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80014247>.
doremus_artist:a2a23726-26c6-30d6-8737-d361dc615932
owl:sameAs viaf:210425744; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210425744>.
doremus_artist:a31a7e90-a723-3812-beb5-80bff30df1ef
owl:sameAs viaf:43870895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43870895>.
doremus_artist:a50f7a17-1892-3281-a06d-a380ad98031c
owl:sameAs viaf:42025782; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025782>.
doremus_artist:a556cb5d-bc55-3691-b395-f468ef8c3ce8
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Eugene H\u00fctz (* 31. Oktober 1972 in Kiew, b\u00fcrgerlicher Name: russ/ukr. \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432, Jewgenij Alexandrowitsch Nikolajew) ist ein US-amerikanischer Musiker und Schauspieler mit russisch-ukrainischen Wurzeln."@de,
        "Eugene H\u00fctz (en Ukrainien: Yevhen Hudz dont le vrai nom est Evgeny Alexandrovitch Nikolaev-Simonov) est un musicien et acteur n\u00e9 \u00e0 Bo\u00efarka en Ukraine le 6 septembre 1972."@fr,
        "Eugene H\u00fctz (pronounced [\u02c8j\u028a\u0259\u0261e\u02d0n\u0259 hyts] Ukrainian: \u0404\u0432\u0433\u0435\u043d \u0413\u0443\u0434\u0437\u044c Ukrainian pronunciation: [j\u025bv\u0266\u025bn \u0266yds\u02b2], Yevhen Hudz\u2032; born Yevheniy Aleksandrovich Nikolayev-Simonov, Russian: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432-\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u043e\u0432, 6 September 1972) is a Ukrainian-born singer, composer, disc jockey and actor, most notable as the frontman of the Gypsy punk band Gogol Bordello."@en,
        "Eugene H\u00fctz (ukr. \u0404\u0432\u0433\u0435\u043d \u0413\u0443\u0434\u0437\u044c, Jewhen Hud\u017a), w\u0142a\u015bc. Jewhen O\u0142eksandrowycz Niko\u0142ajew (ukr. \u0404\u0432\u0433\u0435\u043d \u041e\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0456\u043a\u043e\u043b\u0430\u0454\u0432, ur. 6 wrze\u015bnia 1972 w Bojarce w obdzowie kijowskim) \u2013 piosenkarz, gitarzysta, autor tekst\u00f3w nowojorskiej grupy Gogol Bordello, DJ i aktor. H\u00fctz urodzi\u0142 si\u0119 w Bojarce ko\u0142o Kijowa, w rosyjsko-ukrai\u0144sko-romskiej rodzinie (Niko\u0142ajew \u2013 H\u00fctz \u2013 Gonczarow). Jego ojciec by\u0142 rze\u017anikiem, gra\u0142 r\u00f3wnie\u017c na gitarze w jednym z pierwszych ukrai\u0144skich zespo\u0142\u00f3w rockowych \u2013 grupie Meridian."@pl,
        "Eugene H\u00fctz (\u0404\u0432\u0433\u0435\u043d \u0413\u0443\u0434\u0437\u044c; Evgeny Aleksandrovitch Nikolaev) es el cantante y compositor de la aclamada banda de gypsy punk de Nueva York, Gogol Bordello. Tambi\u00e9n ha debutado como actor y DJ, apareciendo en las pel\u00edculas Todo est\u00e1 iluminado y Filth and Wisdom."@es,
        """Yevgeniy Aleksandrovich Nikolayev, (Boyarka, 6 de Setembro de 1972) - \u00e9 um cantor e ator ucraniano, mais conhecido por seu nome art\u00edstico de Eugene H\u00fctz e seu trabalho como l\u00edder da banda Gogol Bordello e tamb\u00e9m atua como Dj em casas noturnas do Rio de Janeiro e Nova York onde promove a cultura Balkan. Pertence \u00e0 etnia cigana da Ucr\u00e2nia.Tem como principais \u00eaxitos as m\u00fasicas "Start Wearing Purple" e "Tribal Connection".Participou do filme Uma Vida Iluminada junto com Elijah Wood."""@pt,
        "\u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0443\u0434\u0437\u044c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eugene H\u00fctz, \u0443\u043a\u0440. \u0404\u0432\u0433\u0435\u043d \u0413\u0443\u0434\u0437\u044c, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0415\u0432\u0433\u0435\u0301\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432) \u2014 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u00abGogol Bordello\u00bb, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0439."@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30cf\u30c3\u30c4\uff08\u82f1\u8a9e: Eugene H\u00fctz, \u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u8a9e: \u0404\u0432\u0433\u0435\u043d \u0413\u0443\u0434\u0437\u044c Jevhen Hud\u017a\u30011972\u5e74 9\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u51fa\u8eab\u3001\u30ed\u30de\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001DJ\u3001\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84252400;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugene_H\u00fctz>,
        <http://viaf.org/viaf/84252400>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09c7432f-ad91-4203-9568-614242578091>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gogol_Bordello_Lollapalooza.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugene_Hütz.
doremus_artist:a585fb47-59d3-3cd2-ae1d-7034e753e5d9
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    dbp:deathPlace dbr:Thun;
    rdfs:comment
        "Jakob St\u00e4mpfli (* 26. Oktober 1934 in Bern; \u2020 28. September 2014 in Thun) war ein Schweizer S\u00e4nger (Bass), Lehrer und Konservatoriumsleiter."@de,
        "Jakob St\u00e4mpfli (26 October 1934 \u2013 28 September 2014) was a Swiss bass concert singer and an influential academic teacher and director of the conservatory in Bern, also a teacher in Saarbr\u00fccken."@en;
    owl:sameAs viaf:119191374;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jakob_St\u00e4mpfli_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/119191374>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jakob_Stämpfli_(bass)>.
doremus_artist:a62c7160-1e99-3d8a-afe4-06a843851f61
owl:sameAs viaf:44487641; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44487641>.
doremus_artist:a7545733-ae6c-3c39-8b47-aead24ab1624
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Giovanni Ferretti (c. 1540 \u2013 after 1609) was an Italian composer of the Renaissance, best known for his secular music. He was important in the development of the lighter kind of madrigal current in the 1570s related to the villanella, and was influential as far away as England."@en,
        "Giovanni Ferretti (v. 1540 - v. 1609) \u00e9tait un compositeur italien de la Renaissance. Venise et Anc\u00f4ne se disputent l'honneur de l'avoir vu na\u00eetre."@fr;
    owl:sameAs viaf:34494369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Ferretti>,
        <http://viaf.org/viaf/34494369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Ferretti.
doremus_artist:a7d1c569-ee6e-39b8-a873-932ab78c0839
    rdfs:comment
        "N\u00e9 en 1951 dans une famille de musiciens, il d\u00e9bute l'\u00e9tude de la musique d\u00e8s l'\u00e2ge de six ans.Il obtient ses premiers prix de violon et de contrebasse au Conservatoire National de Boulogne avant de commencer l'\u00e9tude du trombone et d'obtenir au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris la premi\u00e8re m\u00e9daille de solf\u00e8ge (1970) et un premier prix de trombone (1971)."@fr;
    owl:sameAs viaf:47025577;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/J\u00e9r\u00f4me_Naulais>,
        <http://viaf.org/viaf/47025577>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jérôme_Naulais.
doremus_artist:a8a713bf-be8b-36bb-bc52-8c6e49afb344
owl:sameAs viaf:120932434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120932434>.
doremus_artist:a8b9154d-65de-3964-9ef0-a8b571831ac9
owl:sameAs viaf:46579267; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46579267>.
doremus_artist:a8ff9ff7-90a9-3cde-b446-841b60b10274
    rdfs:comment
        "Philippe Adler est un chroniqueur musical n\u00e9 en 1937 \u00e0 Paris. D\u00e8s les ann\u00e9es soixante, on retrouve sa signature dans les revues musicales Jazz Hot, Jazz Magazine, Melody Maker, Billboard, Rock & Folk."@fr;
    owl:sameAs viaf:34452118;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_Adler>,
        <http://viaf.org/viaf/34452118>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Philippe_ADLER.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_Adler.
doremus_artist:a958f345-a2f3-370b-b441-ed4de1d45f98
owl:sameAs viaf:7597475; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7597475>.
doremus_artist:a9e11962-da70-311b-9b6e-a671bdf1821d
    owl:sameAs viaf:49411955;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49411955>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46555c19-a5dd-411a-b19f-a894043bdac5>.
doremus_artist:ab72d1b7-1ddb-302e-afec-6860b4c5c216
    dbp:birthPlace res:Douai;
    rdfs:comment
        "Jack Di\u00e9val est un pianiste de jazz, compositeur et animateur de radio et de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais, n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1920 \u00e0 Douai, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 31 octobre 2012. Il a \u00e9t\u00e9 surnomm\u00e9 le Debussy du jazz.\u2191 Necrolog chez Radio France"@fr;
    owl:sameAs viaf:75560539;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jack_Di\u00e9val>,
        <http://viaf.org/viaf/75560539>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64b2bb7e-1c5f-4200-b226-e412e9a1cd84>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_dieval.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jack_Diéval.
doremus_artist:acc404c4-9883-36e4-ac9a-cf4ef1ee9ca6
    dbp:deathPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Christophe Bertrand (24 April 1981 \u2013 17 September 2010) was a French composer of contemporary classical music."@en,
        "Christophe Bertrand est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 avril 1981 et mort le 17 septembre 2010 \u00e0 Strasbourg."@fr,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30f3 \uff08Christophe Bertrand\u30011981\u5e744\u670824\u65e5 - 2010\u5e749\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:83578102;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Bertrand>,
        <http://viaf.org/viaf/83578102>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Bertrand.
doremus_artist:ae157f0d-c38c-3ba9-b967-a4466b8c4a8f
owl:sameAs viaf:86571001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/86571001>.
doremus_artist:ae1c4d66-3d74-3ee4-b00b-086558d1e707
owl:sameAs viaf:42035411; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42035411>.
doremus_artist:aefbbc2a-9412-33f1-83c7-ff3ade55adc6
owl:sameAs viaf:87403716; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87403716>.
doremus_artist:b051c11d-f531-3f67-a0b5-b11c8a0eefda
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_Rochelle,_New_York>;
    rdfs:comment
        "Don McLean (New Rochelle, Nueva York; 2 de octubre de 1945) es un cantautor estadounidense, principalmente famoso por su balada \u00abAmerican Pie\u00bb (1971), sobre un acontecimiento que se conoce como El d\u00eda que muri\u00f3 la m\u00fasica y se basa en la muerte de Buddy Holly, Ritchie Valens y The Big Booper en un accidente a\u00e9reo en 1959. Este tema cuenta con muchas versiones, de las que destacan la de Madonna en su disco Music (2001) y la de Hernaldo Z\u00fa\u00f1iga en espa\u00f1ol titulada \u00abSiglo XX\u00bb (1984). Otro tema suyo muy conocido es \u00abVincent (Starry, Starry Night)\u00bb, en honor a Vincent Van Gogh."@es,
        "Don McLean (New York, 2 oktober 1945) is een Amerikaanse singer-songwriter, vooral bekend geworden door het nummer American Pie uit 1971."@nl,
        """Don McLean (Nova Iorque, 2 de outubro de 1945) \u00e9 um cantor e compositor dos Estados Unidos. Ficou famoso pela can\u00e7\u00e3o American Pie, elegia folk-pop de oito minutos e meio que atingiu o topo das paradas americanas. Iniciou sua carreira em meados dos anos 60, tocando em clubes nova-iorquinos, escolas prim\u00e1rias e em prol de causas ambientais. Outros de seus sucessos s\u00e3o: 
*  Vincent (um tributo a Vincent van Gogh); 
*  Castles in the Air; 
*  Since I Don\u2019t Have You e 
*  Crying."""@pt,
        "Don McLeanFichier:Don McLean.jpg Don McLean Don McLean (2 octobre 1945, Nouvelle-Rochelle, New York) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain. Il est surtout connu pour \u00eatre l'auteur de la ballade American Pie (1971). Il est \u00e9galement l'auteur et interpr\u00e8te, en 1971, de Vincent, chanson d\u00e9di\u00e9e au peintre post-impressionniste Vincent van Gogh. Starry, starry night, les premi\u00e8res paroles de la chanson, sont une r\u00e9f\u00e9rence au tableau Nuit \u00e9toil\u00e9e."@fr,
        """Donald "Don" McLean (ur. 2 pa\u017adziernika 1945 w New Rochelle) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, gitarzysta i kompozytor zwi\u0105zany z gatunkiem folk i folk rock. McLean \u015bpiewa \u0142agodnym i ciep\u0142ym g\u0142osem folkowe i rockowe ballady zwykle przy akompaniamencie gitary akustycznej i ma\u0142ego zespo\u0142u instrumentalnego. Do najbardziej znanych przeboj\u00f3w McLeana nale\u017c\u0105 And I Love You So, Castles in the Air, Since I Don't Have You, Vincent oraz jeden z najbardziej przejmuj\u0105cych antywojennych protestsong\u00f3w The Grave. Cho\u0107 McLean zdoby\u0142 spor\u0105 popularno\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d mi\u0142o\u015bnik\u00f3w folk rocka, dla wi\u0119kszo\u015bci s\u0142uchaczy rocka g\u0142\u00f3wnego nurtu uchodzi on za artyst\u0119 jednego przeboju. By\u0142 nim najwi\u0119kszy w jego dorobku, a jednocze\u015bnie jeden z najwi\u0119kszych przeboj\u00f3w rockowych American Pie, zainspirowany tragiczn\u0105 \u015bmierci\u0105 pionier\u00f3w rock """@pl,
        """Donald "Don" McLean III (born October 2, 1945) is an American singer-songwriter best known for the 1971 album American Pie, containing the songs "American Pie" and "Vincent"."""@en,
        "Donald \u201eDon\u201c McLean (* 2. Oktober 1945 in New Rochelle, New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Komponist, der vor allem durch seine Ballade American Pie gro\u00dfe Bekanntheit erlangt hat."@de,
        """\u00c8 l'autore della canzone American Pie che nel 1972 raggiunge la prima posizione nella Billboard Hot 100 per quattro settimane, considerata uno dei capolavori della musica leggera statunitense, rilanciato nel 2000 da una cover di Madonna. Altro suo successo da ricordare \u00e8 "Castles in the air", contenuto nel suo primo album "Tapestry" del 1969. In Italia McLean ha avuto un breve periodo di notoriet\u00e0 nel 1973 con il brano Vincent, ispirato alla vita ed all'opera di Vincent van Gogh, che venne utilizzato come sigla del seguitissimo giallo televisivo Lungo il fiume e sull'acqua."""@it,
        "\u0414\u043e\u043d \u041c\u0430\u043a\u043b\u0438\u0301\u043d (\u041c\u0430\u043a\u043b\u0435\u0301\u0439\u043d; \u0430\u043d\u0433\u043b. Don McLean [m\u0259\u02c8kle\u026an] ; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u041d\u044c\u044e-\u0420\u043e\u0448\u0435\u043b\u043b, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u044b: \u00abAmerican Pie\u00bb (\u043e \u0411\u0430\u0434\u0434\u0438 \u0425\u043e\u043b\u043b\u0438) \u0438 \u00abVincent\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0440\u044d\u043f\u0435\u0440\u0430 2pac, \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0412\u0438\u043d\u0441\u0435\u043d\u0442\u0443 \u0412\u0430\u043d \u0413\u043e\u0433\u0443 (\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0437 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f: \u00abKilling Me Softly with His Song\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u044b \u0424\u043b\u044d\u043a)."@ru,
        "\u30c9\u30f3\u30fb\u30de\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\uff08Don McLean\u30011945\u5e7410\u67082\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30ed\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u5510\u7d0d\u5fb7\u00b7\u7406\u67e5\u00b7\u9ea5\u514b\u6797\uff08Don McLean\uff0c\u672c\u540dDonald Richard McLean\uff0c1945\u5e7410\u67082\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u7f8e\u570b\u7c4d\u7684\u5275\u4f5c\u6b4c\u624b\uff0c\u4ed6\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u5305\u62ec\u9577\u9054\u516b\u5206\u9418\u7684\u300aAmerican Pie\u300b\uff08\u7f8e\u570b\u6d3e\uff09\u4ee5\u53ca\u81be\u7099\u4eba\u53e3\u7684\u300a\u6587\u68ee\u7279\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:54333192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_McLean>,
        <http://viaf.org/viaf/54333192>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fa19ee38-c2a9-4ed1-9b24-a18100cf9db3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Don_McLean_in_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_McLean.
doremus_artist:b07d23fc-2c24-3a81-a2a7-48a5d2aa9725
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rosario,_Santa_Fe>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Barbieri.Gato BarbieriFichier:Gato Barbieri.JPG Gato Barbieri en 1970 Leandro Barbieri dit Gato Barbieri, n\u00e9 \u00e0 Rosario en Argentine le 28 novembre 1932 et mort le 2 avril 2016 \u00e0 New York, est un saxophoniste t\u00e9nor argentin."@fr,
        """Figlio di un carpentiere con la passione per il violino, studia clarinetto, sassofono e composizione a Buenos Aires. Nel 1953 entra a far parte dell'orchestra di Lalo Schifrin e si dedica completamente al sax tenore. Nel 1962 si trasferisce a Roma dove registra per il giovane arrangiatore Ennio Morricone l'assolo in "Sapore di sale" di Gino Paoli e nel 1967 \u00e8 a Milano, dopo una parentesi a New York con Don Cherry, dove partecipa alla registrazione dell'album Nuovi sentimenti di Giorgio Gaslini. Ha collaborato con il Maestro Piero Umiliani prendendo parte alla colonna sonora dei film Una bella grinta di Giuliano Montaldo (1964) e Svezia, inferno e paradiso di Luigi Scattini (1968)."""@it,
        "Gato Barbieri, nascido Leandro Jos\u00e9 Barbieri (Ros\u00e1rio, 28 de Novembro de 1932 - Nova York, 2 de abril de 2016) foi um saxofonista tenor de jazz, argentino. Inicialmente influenciado pelo free jazz, nos anos 1960, Barbieri evoluiu para o jazz latino, na d\u00e9cada seguinte. Afetado por problemas de sa\u00fade e pela morte de sua mulher, Michelle, o m\u00fasico permaneceu praticamente inativo ao longo de quase toda a d\u00e9cada de 1990. Retornou em 1997, tocando no Playboy Jazz Festival de Los Angeles e gravando, desde ent\u00e3o, alguns discos. No final de sua vida, menos activo, Barbieri passou a compor e tocar smooth jazz."@pt,
        """Leando "Gato" Barbieri (Rosario, 28 november 1932 \u2013 New York, 2 april 2016) was een Argentijns saxofonist en componist."""@nl,
        """Leandro "Gato" Barbieri (28 November 1932 \u2013 2 April 2016) was an Argentine jazz tenor saxophonist and composer who rose to fame during the free jazz movement in the 1960s and is known for his Latin jazz recordings of the 1970s. His nickname, Gato, is Spanish for "cat"."""@en,
        "Leandro Barbieri, znany jako El Gato Barbieri hiszp. \u201eKot Barbieri\u201d (ur. 28 listopada 1932 w Rosario, zm. 2 kwietnia 2016 w Nowym Jorku) \u2013 argenty\u0144ski saksofonista jazzowy i kompozytor."@pl,
        "Leandro J. \u201eGato\u201c Barbieri (* 28. November 1932 in Rosario, Argentinien; \u2020 2. April 2016 in New York City, New York) war ein Jazzmusiker (Tenorsaxofon) und Filmkomponist."@de,
        "Leandro \u201cGato\u201d Barbieri (Rosario, 28 de noviembre de 1932-Nueva York, 2 de abril de 2016) fue un saxofonista de jazz argentino. Representante destacado del jazz latino, particip\u00f3 en su juventud en la banda de otro destacado jazzista argentino, Lalo Schifrin. Abord\u00f3 tambi\u00e9n en su carrera el jazz de vanguardia, sobre todo en la d\u00e9cada de 1960, y el pop y la fusi\u00f3n a finales de la d\u00e9cada de 1970. Fue influido por John Coltrane, Pharoah Sanders y Carlos Santana. Su m\u00fasica tiene frecuentemente un tono desgarrado, a base de notas largas y con un volumen elevado."@es,
        "\u041b\u0435\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435\u0440\u0438 (28 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1932 \u2014 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2016; \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0413\u0430\u0442\u043e \u0411\u0430\u0440\u0431\u044c\u0435\u0440\u0438) \u2014 \u0430\u0440\u0433\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440-\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 1960-1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb (1973) \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u041f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0442\u0430\u043d\u0433\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u00bb. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u043e\u0442 \u043f\u043d\u0435\u0432\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 2 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        """\u0644\u064a\u0627\u0646\u062f\u0631\u0648 \u0628\u0627\u0631\u0628\u064a\u064a\u0631\u064a \u0627\u0644\u0645\u0644\u0642\u0628 \u0628\u0640"\u063a\u0627\u062a\u0648" (\u0627\u0644\u0642\u0637) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a\u0629: Leandro Barbieri)\u200f (28 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1932 - 2 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 2016)\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0631\u062c\u0646\u062a\u064a\u0646\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1961. \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0644\u0622\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0643\u0633\u0648\u0641\u0648\u0646\u060c \u0648\u0633\u062c\u0644 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 50 \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0629\u060c \u0648\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1972 \u0639\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0644\u0627\u0633\u062a \u062a\u0627\u0646\u063a\u0648 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633."""@ar,
        """\u30ec\u30a2\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30db\u30bb\u30fb"\u30ac\u30c8\u30fc"\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30a8\u30ea (Leandro Jose "Gato" Barbieri, 1932\u5e7411\u670828\u65e5 - 2016\u5e744\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c6\u30ca\u30fc\u30fb\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005 \u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306e\u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30e0\u30fc\u30d6\u30e1\u30f3\u30c8\u30011970\u5e74\u4ee3\u306e\u4e00\u9023\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u4f5c\u54c1\u3092\u901a\u3058\u3066\u4e16\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30cb\u30c3\u30af\u30cd\u30fc\u30e0\u306e\u30ac\u30c8\u30fc\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u3067\u732b\u306e\u610f\u5473\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:17406741;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gato_Barbieri>,
        <http://viaf.org/viaf/17406741>,
        <https://musicbrainz.org/artist/406160eb-24ad-4880-83e0-5f48f077004b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gato_Barbieri.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gato_Barbieri.
doremus_artist:b0c33ffa-9e4e-36be-9ec0-cf422ff891d6
owl:sameAs viaf:51956951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51956951>.
doremus_artist:b10a4f17-3057-3ed2-8ae2-b8d54c3103a7
    dbp:birthPlace dbr:County_Dublin;
    dbp:deathPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Edmund John Millington Synge (/s\u026a\u014b/; 16 April 1871 \u2013 24 March 1909) was an Irish playwright, poet, prose writer, travel writer and collector of folklore. He was a key figure in the Irish Literary Revival and was one of the co-founders of the Abbey Theatre. He is best known for his play The Playboy of the Western World, which caused riots in Dublin during its opening run at the Abbey Theatre."@en,
        "Edmund John Millington Synge (Rathfarnham, 16 april 1871 \u2013 Dublin, 24 maart 1909) was een Iers schrijver van onder andere korte verhalen, gedichten, toneelstukken en essays. Tevens was hij verzamelaar van folklore en een van de oprichters van het Abbey Theatre. Zijn bekendste toneelstuk is The Playboy of the Western World, dat bij de premi\u00e8re tot rellen leidde. Synge leed in zijn leven aan de Ziekte van Hodgkin, welke destijds nog ongeneeslijk was. Hij stierf kort voor zijn 38e verjaardag. Zijn laatste toneelstuk, The Last Black Supper, is nooit voltooid."@nl,
        "John Millington Synge (* 16. April 1871 in Rathfarnham bei Dublin; \u2020 24. M\u00e4rz 1909 in Dublin) war ein irischer Dramatiker."@de,
        "John Millington Synge (16 de abril de 1871 - 24 de marzo de 1909) fue un dramaturgo, poeta, prosista y recopilador de folclore irland\u00e9s. Es una figura clave en el Renacimiento Literario Irland\u00e9s y uno de los fundadores del Abbey Theatre. Es conocido sobre todo por su obra El playboy del mundo occidental, que caus\u00f3 disturbios en Dubl\u00edn durante su estreno en el Abbey Theatre. Synge padeci\u00f3 la enfermedad de Hodgkin, una forma de c\u00e1ncer que en aquella \u00e9poca era intratable. Muri\u00f3 unas pocas semanas antes de su 38\u00ba cumplea\u00f1os."@es,
        "John Millington Synge (ur. 16 kwietnia 1871, zm. 24 marca 1909) \u2013 irlandzki dramaturg, poeta i prozaik. By\u0142 jedn\u0105 z czo\u0142owych postaci Irlandzkiego Odrodzenia, jednym z za\u0142o\u017cycieli Abbey Theatre. Znany jest przede wszystkim z napisania sztuki The Playboy of the Western World wystawionej w Abbey, kt\u00f3ra wywo\u0142a\u0142a zamieszki w Dublinie. Synge cierpia\u0142 na jedn\u0105 z odmian raka, kt\u00f3ra w\u00f3wczas by\u0142a nieuleczalna. Zmar\u0142 tu\u017c przed swoimi 38. urodzinami."@pl,
        "John Millington Synge, n\u00e9 le 16 avril 1871, \u00e0 Rathfarnham, et mort le 24 mars 1909 (\u00e0 37 ans) \u00e0 Dublin, est un dramaturge, prosateur et po\u00e8te irlandais, l'un des principaux artisans du Celtic Revival, mouvement litt\u00e9raire form\u00e9 pour redonner vie \u00e0 la culture irlandaise. Il est l'un des fondateurs du Th\u00e9\u00e2tre de l'Abbaye, \u00e0 Dublin."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u0421\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b.  John Millington Synge; 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1871, \u0420\u0435\u0442\u0444\u0435\u0440\u043d\u0445\u0435\u043c, \u043f\u043e\u0434 \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c \u2014 24 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1909, \u0414\u0443\u0431\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0418\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u0438. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435."@ru,
        "\u0625\u062f\u0645\u0648\u0646\u062f \u062c\u0648\u0646 \u0645\u064a\u0644\u064a\u0646\u063a\u062a\u0648\u0646 \u0633\u064a\u0646\u063a (/s\u026a\u014b/\u061b 16 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1871 \u2013 24 \u0645\u0627\u0631\u0633 1909) \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0646\u062b\u0631\u060c \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u062f\u0628 \u0631\u062d\u0644\u0627\u062a\u060c \u0648\u062c\u0627\u0645\u0639 \u0641\u0644\u0643\u0644\u0648\u0631 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0631\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0625\u062d\u064a\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u060c \u0648\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0645\u0624\u0633\u0633\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0631\u0643\u064a\u0646 \u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0622\u0628\u064a. \u0627\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u062a\u0647 \u0641\u062a\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0644\u0644 (The Playboy of the Western World) \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u062b\u0627\u0631\u062a \u0627\u0644\u0634\u063a\u0628 \u0641\u064a \u062f\u0628\u0644\u0646 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0639\u0631\u0636\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d\u064a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0631\u062d \u0622\u0628\u064a. \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0646\u062a\u0645\u0627\u0621 \u0633\u064a\u0646\u063a \u0644\u0628\u064a\u0626\u0629 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648 \u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629\u060c \u0641\u0625\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0627\u062a\u0647 \u062a\u0647\u062a\u0645 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0633\u0627\u0633\u064a \u0628\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0644\u0627\u062d\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062b\u0648\u0644\u064a\u0643 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0631\u0644\u0646\u062f\u064a\u060c \u0648\u0645\u0627 \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0648\u062b\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0648\u0647\u0631\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0638\u0631\u062a\u0647\u0645 \u0644\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30df\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30b0 \uff08John Millington Synge,1871\u5e744\u670816\u65e5-1909\u5e743\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u8a69\u4eba\u30fb\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30ed\u30ea\u30b9\u30c8\uff08\u6c11\u4fd7\u6587\u5316\u7814\u7a76\u8005\uff09\u3002 \u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u6587\u5b66\u5fa9\u8208\u904b\u52d5\u3068\u30a2\u30d9\u30a4\u5287\u5834\u8a2d\u7acb\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u5f92\u304c\u5927\u534a\u3092\u5360\u3081\u308b\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3067\u3001\u4e2d\u6d41\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\uff08\u30b7\u30f3\u30b0\u5bb6\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u56fd\u6559\u4f1a\uff1a\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u6559\u4f1a\uff09\u306e\u8996\u70b9\u304b\u3089\u3001\u7d30\u304b\u306a\u73fe\u5b9f\u3092\u53b3\u3057\u304f\u89b3\u5bdf\u3059\u308b\u76ee\u3068\u3001\u30a2\u30a4\u30ed\u30cb\u30fc\u306b\u307f\u3061\u305f\u7c21\u6f54\u306a\u8868\u73fe\u3092\u8eab\u306b\u3064\u3051\u305f\u3002 \u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u3092\u7406\u60f3\u5316\u3059\u308b\u50be\u5411\u304c\u76db\u3093\u3067\u3042\u3063\u305f\u6587\u5b66\u904b\u52d5\u306e\u306a\u304b\u3067\u3001\u5f37\u3044\u98a8\u523a\u306e\u7cbe\u795e\u3092\u8cab\u304d\u3001\u901a\u4fd7\u6027\u3068\u82b8\u8853\u6027\u3092\u517c\u306d\u5099\u3048\u305f\u72ec\u81ea\u306e\u6587\u4f53\u3067\u3001\u5178\u578b\u7684\u306a\u30a2\u30f3\u30b0\u30ed\u30fb\u30a2\u30a4\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u6587\u5b66\u3092\u751f\u307f\u51fa\u3057\u305f\u529f\u7e3e\u306f\u5927\u304d\u3044\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u7c73\u6797\u987f\u00b7\u6c81\u5b64\uff0c\u53e6\u6709\u8b6f\u540d\u7d04\u7ff0\u00b7\u8f9b\u683c\uff0c\u662f\u7231\u5c14\u5170\u8bd7\u4eba\u3001\u6563\u6587\u5bb6\u3001\u6c11\u95f4\u6545\u4e8b\u641c\u96c6\u8005\u3002 \u4ed6\u662f\u963f\u8d1d\u5267\u9662\u7684\u521b\u529e\u8005\u4e4b\u4e00\u3002 \u5176\u6210\u540d\u4f5c\u4e3a\u300a\u897f\u65b9\u4e16\u754c\u7684\u82b1\u82b1\u516c\u5b50\u300b\uff0c\u5728\u963f\u8d1d\u9996\u6f14\u65f6\u751a\u81f3\u5f15\u53d1\u9a9a\u4e71\u3002 \u6c81\u5b64\u8fd8\u5199\u4e86\u8bb8\u591a\u5176\u4ed6\u6709\u540d\u7684\u5267\u4f5c\uff0c\u5305\u62ec\u300a\u9a91\u9a6c\u4e0b\u6d77\u7684\u4eba\u300b\uff0c\u8be5\u5267\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u4ed6\u6700\u5f3a\u6709\u529b\u7684\u4f5c\u54c1\u3002 \u6c81\u5b64\u60a3\u6709\u6dcb\u5df4\u8089\u82bd\u80bf\u75c5\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u662f\u4e00\u79cd\u65e0\u6cd5\u6cbb\u6108\u7684\u764c\u75c7\u3002\u4ed6\u572838\u5c81\u751f\u65e5\u540e\u51e0\u5468\u5185\u75c5\u901d\uff0c\u7559\u4e0b\u672a\u5b8c\u6210\u7684\u4f5c\u54c1\u300aThe Last Black Supper\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44305889;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Millington_Synge>,
        <http://viaf.org/viaf/44305889>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Millington_Synge.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Millington_Synge.
doremus_artist:b148e3da-e9a4-3af9-a13e-6d4be78de822
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Andrei Konchalovsky (russo: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (nascido em 20 de agosto de 1937) \u00e9 um cineasta da R\u00fassia."@pt,
        "Andrei Sergejewitsch Michalkow-Kontschalowski (russisch \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, wiss. Transliteration Andrej Sergeevi\u010d Michalkov-Kon\u010dalovskij, oft auch Andrej Konchalovsky; * 20. August 1937 in Moskau) ist ein russischer Theater- und Filmregisseur."@de,
        "Andrei Sergeyevich Mikhalkov-Konchalovsky (Russian: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439; born August 20, 1937) is a Russian film director, film producer and screenwriter. He was a frequent collaborator of Andrei Tarkovsky earlier in his career. He is the son of Natalia Konchalovskaya and Sergey Mikhalkov, and brother to Nikita Mikhalkov who is also a well known Russian film director."@en,
        "Andrej Serg\u00e9vitsj Michalkov-Kontsjalovski (Russisch: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Moskou, 20 augustus 1937) is een Russisch filmregisseur en scenarioschrijver. Voor The Odyssey uit 1997 kreeg hij datzelfde jaar een Emmy Award. Hij werd geboren in Moskou als Andrej Michalkov, maar veranderde zijn voornaam in Andron. Hij nam de achternaam van zijn grootvader, de kunstschilder Pjotr Kontsjalovski, als pseudoniem. Valentin Serov was zijn overgrootvader. Hij is de broer van mederegisseur Nikita Michalkov."@nl,
        "Andre\u00ef Sergueievitch Mikhalkov, dit Andre\u00ef Kontchalovski (en russe : \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 ; parfois transcrit Andrei Konchalovsky \u00e0 l'anglo-saxonne, du fait de sa carri\u00e8re hollywoodienne), n\u00e9 le 20 ao\u00fbt 1937 \u00e0 Moscou, est un sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, producteur, acteur et compositeur sovi\u00e9tique, puis russe."@fr,
        "Andriej Siergiejewicz Micha\u0142kow-Koncza\u0142owski, ros. \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (ur. 20 sierpnia 1937 w Moskwie) \u2013 radziecki oraz rosyjski re\u017cyser i scenarzysta. Jest synem poety Siergieja Micha\u0142kowa (autora s\u0142\u00f3w zar\u00f3wno do hymnu radzieckiego jak i rosyjskiego) oraz starszym bratem r\u00f3wnie znanego re\u017cysera Nikity Micha\u0142kowa. Przyj\u0119ty przez niego pseudonim Koncza\u0142owski jest panie\u0144skim nazwiskiem jego matki, c\u00f3rki znanego malarza Piotra Koncza\u0142owskiego."@pl,
        "Andr\u00e9i Sergu\u00e9yevich Mijalkov-Konchalovski (ruso: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439) (Mosc\u00fa (Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica), 20 de agosto de 1937) es un director de cine ruso"@es,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1937, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043f\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044e \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0439 2013 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u0440\u0438\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f, \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0441\u043d\u044f\u043b \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0441\u0435\u043c\u044c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u044f\u0442\u044c \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0448\u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u043d\u0438\u0433 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u0442\u0430 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0435\u0439."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30b3\u30f3\u30c1\u30e3\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc \uff08Andrei Konchalovsky, 1937\u5e748\u670820\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002 \u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30eb\u30b3\u30d5\uff1d\u30b3\u30f3\u30c1\u30e3\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u4f5c\u5bb6\u306e\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30df\u30cf\u30eb\u30b3\u30d5\u3001\u5f1f\u306f\u540c\u3058\u304f\u6620\u753b\u76e3\u7763\u306e\u30cb\u30ad\u30fc\u30bf\u30fb\u30df\u30cf\u30eb\u30b3\u30d5\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u7c73\u54c8\u5c14\u79d1\u592b\u00b7\u5eb7\u67e5\u6d1b\u592b\u65af\u57fa \uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0301\u0432-\u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439\uff0c1937\u5e748\u670820\u65e5\uff09\u662f\u4fc4\u7f57\u65af\u7684\u7535\u5f71\u5bfc\u6f14\u3001\u7f16\u5267\u4e0e\u5236\u7247\u4eba\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4903670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrei_Konchalovsky>,
        <http://viaf.org/viaf/4903670>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrei-Konchalovskiy-2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrei_Konchalovsky.
doremus_artist:b18f8bb9-e0e7-3cdf-a5a7-1ae0027d4801
owl:sameAs viaf:263688588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263688588>.
doremus_artist:b195fb0f-1936-39d3-85b3-2433292c1dd2
owl:sameAs viaf:101598087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101598087>.
doremus_artist:b19bfa9c-bd20-3920-ac8a-e511ac927555
    rdfs:comment
        "Daniel Varsano, n\u00e9 \u00e0 Casablanca le 7 avril 1953 et mort \u00e0 Paris le 9 mars 1988, est un pianiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:85903094;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Daniel_Varsano>,
        <http://viaf.org/viaf/85903094>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2504688d-9d58-44d3-8570-43f9c95502b8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_varsano1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Daniel_Varsano.
doremus_artist:b2c2ba46-d140-3e18-a719-724e43590a58
owl:sameAs viaf:32227418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32227418>.
doremus_artist:b33d510c-c07f-3020-b5e8-1620487f9195
    dbp:birthPlace dbr:Saskatchewan;
    rdfs:comment
        "Beverly Sainte-Marie (Orden de Canad\u00e1), conocida art\u00edsticamente como Buffy Sainte-Marie (20 de febrero de 1941 en Valle Qu'Apelle, Saskatchewan) es una cantautora, compositora y artista visual canadiense de origen cree. Aunque su carrera se ha basado en estos temas, tambi\u00e9n centra su trabajo en la poblaci\u00f3n amerindia."@es,
        "Buffy Sainte-Marie (* 20. Februar 1941, eigentlicher Vorname: Beverly) ist eine kanadische Musikerin, Komponistin, darstellende K\u00fcnstlerin, Lehrerin und Sozialaktivistin indianischer Abstammung."@de,
        "Buffy Sainte-Marie (Buffy St. Marie, ur. 20 lutego 1941) \u2013 kanadyjska Indianka Kri, piosenkarka, kompozytorka, aktorka i dzia\u0142aczka spo\u0142eczna."@pl,
        "Buffy Sainte-Marie (n\u00e9e le 20 f\u00e9vrier 1941 dans la r\u00e9serve Piapot de la vall\u00e9e de la Qu'Appelle en Saskatchewan, au Canada) est une compositrice, paroli\u00e8re, chanteuse, actrice canadienne, d'appartenance Cris. Elle est en particulier l'auteur de la chanson \u00e0 succ\u00e8s Bury My Heart at Wounded Knee (Enterre mon c\u0153ur \u00e0 Wounded Knee) qui comm\u00e9more le massacre de Wounded Knee ainsi que Up Where We Belong interpr\u00e9t\u00e9e par plusieurs artistes."@fr,
        "Buffy Sainte-Marie, OC (born Beverly Sainte-Marie, February 20, 1941) is a Native Canadian singer-songwriter, musician, composer, visual artist, educator, pacifist, and social activist. Throughout her career in all of these areas, her work has focused on issues of Indigenous peoples of the Americas. Her singing and writing repertoire also includes subjects of love, war, religion, and mysticism."@en,
        "Buffy Sainte-Marie, nome art\u00edstico de Beverly Sainte-Marie, (Qu'Appelle, Saskatchewan, 20 de fevereiro de 1941) \u00e9 uma cantautora canadense."@pt,
        "\u0411\u0430\u0444\u0444\u0438 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041c\u0430\u0440\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Buffy Sainte-Marie; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1941 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0421\u0430\u0441\u043a\u0430\u0447\u0435\u0432\u0430\u043d, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abSoldier Blue\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0430\u043d\u0442\u0438\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1960-\u0445 \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0421\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0435 \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0444\u043e\u043b\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439; \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043e\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438 \u0432 \u041d\u044d\u0448\u0432\u0438\u043b\u043b\u0435, \u0430 \u0432 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0441\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u0440\u043e\u043a-\u0441\u0446\u0435\u043d\u043e\u0439; \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c 1971 \u0433\u043e\u0434\u0430 She Used to Wanna Be a Ballerina \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0441 \u0420\u0430\u0439\u0435\u043c \u041a\u0443\u0434\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 Crazy Horse). \u0412 1998 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0411\u0430\u0444\u0444\u0438 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041c\u0430\u0440\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443 Lifetime Achievement \u043e\u0442 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e National Aboriginal Achievement Foundation \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u044b. \u0413\u043e\u0434 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u0410\u043b\u043b\u0435\u044e \u0421\u043b\u0430\u0432\u044b (Canadian "@ru;
    owl:sameAs viaf:121586487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buffy_Sainte-Marie>,
        <http://viaf.org/viaf/121586487>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7b1a3022-6f4d-4c6b-acb3-bfa8919222b9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Buffy_Sainte-Marie_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buffy_Sainte-Marie.
doremus_artist:b3686780-b206-3a5b-9b9a-c3629aad1b09
owl:sameAs viaf:66654883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654883>.
doremus_artist:b37fdd6c-2213-3922-a7bc-9b7ab8c5e1c8
owl:sameAs viaf:5239668; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5239668>.
doremus_artist:b3b53612-d028-31f1-b362-e6811d5a1d21
    owl:sameAs viaf:39563849;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39563849>,
        <https://musicbrainz.org/artist/033653c4-d9c0-487e-892f-91e21e27101c>.
doremus_artist:b3dfd9ec-51ad-3015-8c03-782378ea800e
owl:sameAs viaf:37105257; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37105257>.
doremus_artist:b4a3cdf4-1acd-31ce-ba3a-494ba91629f5
owl:sameAs viaf:26175405; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26175405>.
doremus_artist:b4fdc410-b6f5-3a36-87da-9b9bf7248291
owl:sameAs viaf:187522135; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187522135>.
doremus_artist:b5578cdc-5783-3bbd-8815-44b9806fef43
    rdfs:comment
        "Gillian Keith is a Canadian operatic soprano. Gillian Keith was educated at the Schulich School of Music of McGill University, Montreal and at the Royal Academy of Music in London."@en;
    owl:sameAs viaf:37126804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gillian_Keith>,
        <http://viaf.org/viaf/37126804>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gillian_Keith.
doremus_artist:b6868c2d-362b-3be4-bd32-2ab52a71e6aa
owl:sameAs viaf:34645551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34645551>.
doremus_artist:b9554a1a-c2db-3452-a6a0-2b20b8253ba6
owl:sameAs viaf:69138694; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69138694>.
doremus_artist:b95bfae6-2bf5-3e7e-88cf-56121701aa63
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Buffalo,_New_York>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Inizia a suonare la batteria all'et\u00e0 di tre anni, e a 15 inizia la sua carriera professionale (anche se gi\u00e0 si esibiva all'et\u00e0 di 13 anni). Lavorer\u00e0 intensamente con le big band (e anche con l'orchestra di Stan Kenton). Nel 1957 si trasferisce a Los Angeles dove inizia a studiare pi\u00f9 approfonditamente la tecnica batteristica e a collaborare con le big band di Gerald Wilson e Terry Gibbs. Si trasferisce nuovamente nel 1960, questa volta a New York dove inizia a suonare con Gerry Mulligan e l'anno dopo parte in Europa per suonare in due tourn\u00e9e prima con Dizzy Gillespie e poi con Benny Goodman. Nel 1965 fonda la sua big band, insieme con Thad Jones, con la quale suoner\u00e0 regolarmente fino al 1978."@it,
        "Mel Lewis (* 10. Mai 1929 in Buffalo, New York, USA als Melvin Sokoloff; \u2020 2. Februar 1990 in New York, NY) war ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        "Mel Lewis (May 10, 1929 \u2013 February 2, 1990) was the stage name of an American drummer, jazz musician and bandleader. During his life, Lewis was a prominent solo performer, and a professor at William Paterson University, during which time he also authored a book on the art of drumming. In addition, Lewis extended his talents as session musician. Throughout his life he garnered fourteen Grammy nominations."@en,
        "Mel Lewis (geboren als Melvin Sokoloff) (Buffalo, New York, 10 mei 1929 \u2013 New York, 2 februari 1990) was een Amerikaans jazzdrummer. Hij werd vooral bekend door de band die hij jarenlang samen met Thad Jones leidde. Hij verwierf zich een plaats onder de bekendste jazzdrummers vanwege zijn gevoel voor swing, timing en zijn muzikaliteit."@nl,
        "Mel Lewis, cujo nome verdadeiro Melvin Sokoloff (10 de maio de 1929 \u2014 2 de fevereiro de 1990), foi um baterista norte-americano, m\u00fasico de jazz e l\u00edder de banda. Durante sua vida, Lewis foi um proeminente artista solo e um professor da Universidade William Paterson, tempo durante o qual ele tamb\u00e9m \u00e9 autor de um livro sobre a arte de tocar bateria. Al\u00e9m disso, Lewis estendeu seu talento como m\u00fasico de sess\u00e3o. Durante toda sua vida ele recebeu 14 indica\u00e7\u00f5es ao Grammy. Desligou-se da sua banda em 1979, para seguir carreira solo. Seu desempenho no \u00e1lbum Live in Munich, lhe rendeu um Grammy em 1979."@pt,
        "Mel Lewis, cuyo verdadero nombre era Melvin Sokoloff (Buffalo, New York, 10 de mayo de 1929- 2 de febrero de 1990) fue un bater\u00eda y director de orquesta estadounidense de jazz. Desde 1948, estuvo tocando en grandes big bands, como la de Boyd Raemburn, Ray Anthony y otras, pero sobre todo con Stan Kenton (1954-1956), aunque altern\u00f3 este trabajo con actuaciones con Frank Rosolino o Hampton Hawes. Despu\u00e9s estuvo en la bandas de Gerald Wilson y en la de Terry Gibbs (1959). Influido por el estilo de Shelly Manne, en los a\u00f1os siguientes realiz\u00f3o un gran n\u00famero de grabaciones con los principales m\u00fasicos de la escena de la Costa Oeste, entre ellos Bob Brookmeyer, Art Pepper, Jimmy Raney, Bud Shank, Shorty Rogers, adem\u00e1s de Herbie Mann y, por supuesto, Woody Herman. Estuvo de gira por Europa con Fr"@es,
        "Mel Lewis, de son vrai nom Melvin Sokoloff, n\u00e9 le 10 mai 1929 \u00e0 Buffalo dans l'\u00c9tat de New York et mort le 2 f\u00e9vrier 1990 \u00e0 New York est un batteur et chef d'orchestre de jazz am\u00e9ricain. C'est un repr\u00e9sentant du jazz West Coast."@fr,
        "Mel Lewis, w\u0142a\u015bc. Melvin Sokoloff (ur. 10 maja 1929 w Buffalo, zm. 2 lutego 1990 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista jazzowy i bandlider."@pl,
        "\u30e1\u30eb\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08Mel Lewis, 1929\u5e745\u670810\u65e5 - 1990\u5e742\u67082\u65e5\uff09\u306f\u30b8\u30e3\u30ba\u30c9\u30e9\u30e0\u594f\u8005\u3001\u30d3\u30c3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30c0\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:61732394;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mel_Lewis>,
        <http://viaf.org/viaf/61732394>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MelLewis-1979.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mel_Lewis.
doremus_artist:b9bcda80-468a-3290-8236-03f8442c9ec6
owl:sameAs viaf:90651612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90651612>.
doremus_artist:ba7f8eac-cf32-358a-92a4-6a3a856f33de
owl:sameAs viaf:79809141; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79809141>.
doremus_artist:bb1183fd-951d-3c79-964c-5f836c50ca48
owl:sameAs viaf:10105602; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10105602>.
doremus_artist:bc0dab32-1ff7-3be4-89a6-00c9867445a6
owl:sameAs viaf:100330231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100330231>.
doremus_artist:bd418c3f-1922-39a7-a037-d11eb955a5a0
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Reading,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "John Philip Sousa (* 6. November 1854 in Washington, D.C.; \u2020 6. M\u00e4rz 1932 in Reading, Pennsylvania) war ein US-amerikanischer Dirigent von Milit\u00e4rkapellen und Komponist von Marschmusik und Operetten. Seine bekanntesten Werke sind The Stars and Stripes Forever, The Washington Post, Semper Fidelis und The Liberty Bell. Dem \u201eK\u00f6nig der Marschmusik\u201c ist zudem das Sousaphon gewidmet, das 1893 auf seine Anregung hin entwickelt wurde und zum Dank seinen Namen erhielt."@de,
        """John Philip Sousa (/\u02c8su\u02d0s\u0259/; Portuguese pronunciation: [\u02c8so(w)z\u0250]; November 6, 1854 \u2013 March 6, 1932) was an American composer and conductor of the late Romantic era, known primarily for American military and patriotic marches. Because of his mastery of march composition, he is known as "The March King", or the "American March King" due to his British counterpart Kenneth J. Alford also being known by the former nickname. Among his best-known marches are "The Stars and Stripes Forever" (National March of the United States of America), "Semper Fidelis" (Official March of the United States Marine Corps), "The Liberty Bell", "The Thunderer" and "The Washington Post"."""@en,
        """John Philip Sousa (6 de noviembre de 1854 - 6 de marzo de 1932), conocido popularmente como el "Rey de las marchas" fue un compositor, marine y director musical estadounidense del per\u00edodo rom\u00e1ntico tard\u00edo, particularmente conocido por sus composiciones de marchas militares estadounidenses."""@es,
        "John Philip Sousa (Washington, 6 de novembro de 1854 \u2014 Reading, 6 de mar\u00e7o de 1932) foi um compositor e maestro de banda norte-americano, do romantismo tardio, popularmente conhecido como O Rei das Marchas, como The Stars and Stripes Forever, marcha oficial dos Estados Unidos. A sua produ\u00e7\u00e3o musical inclui cerca de 15 operetas e v\u00e1rias can\u00e7\u00f5es. Conhecido por ter idealizado e dado nome ao Sousafone."@pt,
        "John Philip Sousa (ur. 6 listopada 1854 w Waszyngtonie, zm. 6 marca 1932 w Reading (Pensylwania)) \u2013 ameryka\u0144ski kapelmistrz i kompozytor marsz\u00f3w wojskowych i operetek. Dyrygowa\u0142 orkiestr\u0105 Korpusu Piechoty Morskiej USA. Jest najs\u0142ynniejszym kompozytorem marsz\u00f3w ameryka\u0144skich (skomponowa\u0142 ich ponad 130) i jednym z najs\u0142ynniejszych tw\u00f3rc\u00f3w marsz\u00f3w na \u015bwiecie."@pl,
        "John Philip Sousa of John Philip de Sousa (Washington D.C., 6 november 1854 \u2014 Reading (Pennsylvania), 6 maart 1932), ook bekend als The March King, is waarschijnlijk de bekendste dirigent, trombonist en componist in de geschiedenis van de marsmuziek. Sousa's naam leeft voort in de sousafoon."@nl,
        "John Philip Sousa, n\u00e9 le 6 novembre 1854 \u00e0 Washington, D.C. \u2013 mort le 6 mars 1932 \u00e0 Reading en Pennsylvanie, est un compositeur am\u00e9ricain. Il \u00e9tait \u00e9galement chef d'orchestre, composa de nombreuses et c\u00e9l\u00e8bres marches militaires (The Stars and Stripes Forever, High School Cadets, Semper fidelis, The Washington Post March, King Cotton, El Capitan\u2026). Son nom a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \u00e0 une vari\u00e9t\u00e9 de tuba populaire dans les fanfares et le jazz Nouvelle-Orl\u00e9ans : le sousaphone, \u00e0 grand pavillon dirig\u00e9 vers l'avant et dominant l'orchestre."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f \u0421\u0443\u0301\u0437\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Philip Sousa; 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1854, \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d \u2015 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1932, \u0420\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2015 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0440\u0448\u0430 \u00abThe Stars and Stripes Forever\u00bb, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u043c \u0421\u0428\u0410. \u0421\u0443\u0437\u0430 \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u043c\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30b9\u30fc\u30b6\uff08John Philip Sousa\u30011854\u5e7411\u67086\u65e5 - 1932\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u300e\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30b9\u30c8\u300f\u3001\u300e\u661f\u6761\u65d7\u3088\u6c38\u9060\u306a\u308c\u300f\u306a\u3069100\u66f2\u3092\u8d8a\u3048\u308b\u30de\u30fc\u30c1\u306e\u307b\u304b\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u3084\u7d44\u66f2\u306a\u3069\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f. 19\u4e16\u7d00\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u97f3\u697d\u767a\u5c55\u306b\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3053\u3068\u7b49\u306b\u3088\u308a\u591a\u304f\u306e\u4eba\u3005\u304b\u3089\u30de\u30fc\u30c1\u738b\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002 \u3055\u3089\u306b\u30de\u30fc\u30c1\u30f3\u30b0\u30d0\u30f3\u30c9\u306a\u3069\u3067\u3088\u304f\u7528\u3044\u3089\u308c\u308b\u30de\u30fc\u30c1\u30f3\u30b0\u7528\u30c1\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30b9\u30fc\u30b6\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u3092\u8003\u6848\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u83f2\u5229\u666e\u00b7\u8607\u85a9\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Philip Sousa\uff0c1854\u5e7411\u67086\u65e5\uff0d1932\u5e743\u67086\u65e5\uff09\u662f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u6642\u4ee3\u5f8c\u671f\u7684\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u4e3b\u8981\u7684\u4f5c\u54c1\u662f\u7f8e\u570b\u8ecd\u65c5\u53ca\u611b\u570b\u9032\u884c\u66f2\uff0c\u4ed6\u4ea6\u56e0\u6b64\u800c\u4eab\u8ca0\u76db\u540d\u3002\u5728\u5927\u7d041890\u5e74\uff0c\u6709\u82f1\u570b\u96dc\u8a8c\u628a\u7cbe\u65bc\u5275\u4f5c\u9032\u884c\u66f2\u7684\u8607\u85a9\u7a31\u70ba\u300c\u9032\u884c\u66f2\u4e4b\u738b\u300d\uff0c\u8607\u85a9\u7684\u97f3\u6a02\u51fa\u7248\u5546\u4ea6\u63a1\u7528\u9019\u500b\u7dbd\u865f\u63a8\u5ee3\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\uff0c\u81ea\u6b64\u300c\u9032\u884c\u66f2\u4e4b\u738b\u300d\u5c31\u8b8a\u5f97\u5bb6\u50b3\u6236\u66c9\u3002\u8607\u85a9\u6700\u8457\u540d\u7684\u9032\u884c\u66f2\u5305\u62ec\u300a\u81ea\u7531\u4e4b\u9418\u9032\u884c\u66f2\u300b\u3001\u300a\u96f7\u795e\u9032\u884c\u66f2\u300b\u3001\u300a\u83ef\u76db\u9813\u90f5\u5831\u9032\u884c\u66f2\u300b\u3001\u300a\u5fe0\u8aa0\u9032\u884c\u66f2\u300b\uff08\u7f8e\u570b\u6d77\u8ecd\u9678\u6230\u968a\u9032\u884c\u66f2\uff09\u53ca\u300a\u661f\u689d\u65d7\u6c38\u4e0d\u843d\u300b\uff08\u7f8e\u570b\u570b\u5bb6\u9032\u884c\u66f2\uff09\u3002 \u8607\u85a9\u7684\u7236\u89aa\u6709\u8461\u8404\u7259\u53ca\u897f\u73ed\u7259\u8840\u7d71\uff0c\u6bcd\u89aa\u662f\u5df4\u4f10\u5229\u4e9e\u4eba\u3002\u8d77\u521d\uff0c\u8607\u85a9\u5728\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u7d04\u7ff0\u00b7\u57c3\u65af\u666e\u5854\u53ca\u97f3\u6a02\u5bb6\u55ac\u6cbb\u00b7\u8cbb\u5229\u514b\u65af\u00b7\u672c\u514b\u7279\u7684\u6307\u5c0e\u4e0b\u5b78\u7fd2\u5f48\u594f\u5c0f\u63d0\u7434\u3001\u97f3\u6a02\u7406\u8ad6\u53ca\u4f5c\u66f2\u3002\u4ed6\u57281868\u5e74\u4ee5\u5b78\u5f92\u7684\u8eab\u4efd\u9032\u5165\u7f8e\u570b\u6d77\u8ecd\u9678\u6230\u968a\u8ecd\u6a02\u5718\uff0c\u57281875\u5e74\u96e2\u958b\u8ecd\u6a02\u5718\u5f8c\u5b78\u7fd2\u97f3\u6a02\u6307\u63ee\uff0c\u5f8c\u4f86\u4f5c\u70ba\u6307\u63ee\u5bb6\u91cd\u65b0\u52a0\u5165\u8ecd\u6a02\u5718\uff0c\u4e00\u76f4\u5728\u90a3\u88e1\u5f85\u4e86\u5341\u4e8c\u5e74\u3002\u8607\u85a9\u53c8\u81ea\u7d44\u4e86\u4e00\u652f\u6a02\u968a\uff0c\u66fe\u7d93\u57281892\u5e74\u52301931\u5e74\u5230\u6b50\u6d32\u3001\u6fb3\u5927\u5229\u4e9e\u53ca\u7f8e\u56fd\u6f14\u51fa\uff0c\u5171\u8ba115\uff0c623\u573a\uff0c\u5305\u62ec\u5728\u5df4\u9ece\u4e3e\u529e\u76841900\u5e74\u4e16\u754c\u535a\u89c8\u4f1a\uff0c\u5f53\u65f6\u4ed6\u4eec\u7684\u4e50\u961f\u968f\u7740\u53e6\u59167\u4e2a\u4e50\u961f\u5217\u961f\u884c\u8fdb\uff0c\u7a7f\u8fc7\u4e86\u51ef\u65cb\u95e8\u3002\u4ed6\u767c\u660e\u4e86\u8607\u85a9\u865f\uff0c\u9019\u662f\u4e00\u7a2e\u985e\u4f3c\u4f4e\u97f3\u865f\u7684\u5927\u578b\u9285\u7ba1\u6a02\u5668\u3002\u5728\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6230\u7206\u767c\u7684\u6642\u5019\uff0c\u8607\u85a9\u4f5c\u70ba\u4e2d\u5c09\u5728\u4f0a\u5229\u8afe\u4f0a\u5dde\u6307\u63ee\u6d77\u8ecd\u9810\u5099\u968a\u8ecd\u6a02\u5718\uff0c\u57281920\u5e74\u4ee3\u64e2\u5347\u70ba\u4e0a\u5c09\u3002\u4ed6\u5728\u9000\u5f79\u5f8c\u56de\u5230\u81ea\u5df1\u7684\u6a02\u968a\uff0c\u76f4\u81f31932\u5e74\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:197714;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Philip_Sousa>,
        <http://viaf.org/viaf/197714>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c4ca9930-556d-470a-b5b9-a25d12aad9e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohnPhilipSousa-Chickering.LOC.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Philip_Sousa.
doremus_artist:bd6fc056-b693-372d-b2cf-56f38c13084f
owl:sameAs viaf:299834565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299834565>.
doremus_artist:bd8fc6ed-ac3c-3134-b455-8c893eb96286
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Viengsay Vald\u00e9s est une ballerine et une actrice cubaine. Elle danse au Ballet national de Cuba. Sa biographie (De Acero y Nube) a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e en 2014, lanc\u00e9e durant la Foire internationale du livre-Cuba 2014."@fr,
        "Viengsay Vald\u00e9s is a Cuban ballerina and actress."@en;
    owl:sameAs viaf:32326236;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Viengsay_Vald\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/32326236>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Viengsay_Valdes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Viengsay_Valdés.
doremus_artist:bdc17e6a-74a3-323c-9561-abbbc09861b9
owl:sameAs viaf:293607854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/293607854>.
doremus_artist:bdfb1067-dfd8-3a4b-8415-c2d6af7ec8e7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Grünberg,_Hesse>;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Theodor Koch-Gr\u00fcnberg (* 9. April 1872 in Gr\u00fcnberg (Hessen); \u2020 8. Oktober 1924 in Vista Alegre, Caracara\u00ed, Brasilien), auch bekannt als Theo Koch, war ein deutscher Anthropologe und Forschungsreisender, der wichtige Beitr\u00e4ge zur Erforschung der S\u00fcdamerikanischen Indianer leistete, vor allem der Pem\u00f3n in Venezuela und von Amazonasst\u00e4mmen."@de,
        "Theodor Koch-Gr\u00fcnberg (9 April 1872, Gr\u00fcnberg, Hesse, German Empire \u2013 8 October 1924, Caracara\u00ed, Brazil) was a German ethnologist and explorer who made a valuable contribution to the study of the Indigenous peoples in South America, in particular the Pemon Indians of Venezuela and the indigenous population of Brazil in the Amazon region. The 2015 film El abrazo de la serpiente (Embrace of the Serpent) fictionalizes his illness and final days based on his journals. He was played by actor Jan Bijvoet."@en,
        "Theodor Koch-Gr\u00fcnberg (9 de abril de 1872, Gr\u00fcnberg (Hessen), Alemania \u2013 8 de octubre de 1924, Caracara\u00ed, Roraima) fue un etn\u00f3logo y explorador que hizo una gran contribuci\u00f3n al estudio de los pueblos nativos de Sudam\u00e9rica, en particular los indios pemones y las tribus del Amazonas en Brasil."@es,
        "Theodor Koch-Gr\u00fcnberg (9 de abril de 1872, Hesse, Alemanha \u2013 8 de outubro de 1924, Caracara\u00ed, Brasil) foi um etnologista e explorador alem\u00e3o que contribuiu relevantemente ao estudo dos povos ind\u00edgenas da Am\u00e9rica do Sul, em particular dos Pemon da Venezuela e dos povos ind\u00edgenas brasileiros da regi\u00e3o Amaz\u00f4nica, estudando a mitologia, as lendas. a etnologia, a antropologia e hist\u00f3ria dos mesmos.. As narrativas dos mitos dos povos ind\u00edgenas, efetuadas por Theodor Koch-Gr\u00fcnberg, s\u00e3o referidos por M\u00e1rio de Andrade, na sua obra Macuna\u00edma \u2013 o her\u00f3i sem nenhum car\u00e1ter, de 1927."@pt,
        "Theodor Koch-Gr\u00fcnberg Theodor Koch-Gr\u00fcnberg, n\u00e9 \u00e0 Gr\u00fcnberg, en Hesse (Empire allemand) le 9 avril 1872 et mort \u00e0 Caracara\u00ed, dans l'\u00c9tat de Roraima (Br\u00e9sil) le 8 octobre 1924, est un ethnologue et explorateur allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:17298461;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theodor_Koch-Grunberg>,
        <http://viaf.org/viaf/17298461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theodor_Koch-Grunberg.
doremus_artist:be09ca3a-c0d4-3458-998b-878d2a9dfe1b
owl:sameAs viaf:79726029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79726029>.
doremus_artist:be264bd9-8328-3388-9f55-e2d73bdd9891
owl:sameAs viaf:66655778; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66655778>.
doremus_artist:be41debb-56a4-3b00-9942-87be7d30d179
owl:sameAs viaf:46971620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971620>.
doremus_artist:bf3d83f5-e83e-359c-8a9e-0702e10ee100
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Maria Teresa Salgueiro (Lisboa, 8 de enero de 1969) es una cantante y compositora portuguesa. Integr\u00f3 Madredeus, grupo portugu\u00e9s de m\u00fasica, desde 1987 hasta 2007."@es,
        "Maria Teresa de Almeida Salgueiro (* 8. Januar 1969 in Amadora) ist eine portugiesische S\u00e4ngerin. Sie war von 1987 bis 2007 die S\u00e4ngerin der Gruppe Madredeus."@de,
        "Maria Teresa de Almeida Salgueiro OIH (Lisboa, 8 de janeiro de 1969) \u00e9 uma cantora portuguesa, mais conhecida como vocalista do grupo Madredeus, de 1986 a 2007.."@pt,
        "Teresa Salgueiro (Portuguese pronunciation: [t\u0268\u02c8\u027eez\u0250 sa\u026b\u02c8\u0261ej\u027eu]) (sometimes misspelled as Tereza Salgueiro) OIH (born 8 January 1969, Lisboa, Portugal)) is a Portuguese singer. She is best known as the lead singer of Madredeus from 1987 until 2007. She also participated as lead actress in feature film by Wim Wenders, Lisbon Story."@en,
        "Teresa Salgueiro (ook gespeld als Tereza Salgueiro) (Amadora, 8 januari 1969) is een Portugese zangeres. Zij verwierf bekendheid als zangeres van Madredeus tussen 1987 en 2007. Als jong meisje zong Salgueiro de traditionele Portugese fado en Braziliaanse bossa nova in de straten en bars van Lissabon. Op haar zestiende verhuisde ze naar de oude stad van Lissabon om met vrienden samen te wonen. Salgueiro zong op albums van Carlos Nu\u00f1ez en Ant\u00f3nio Chainho, die in 2000 werden uitgebracht."@nl,
        "Teresa Salgueiro, n\u00e9e le 8 janvier 1969 \u00e0 Lisbonne au Portugal, est une chanteuse portugaise de fado et de chanson populaire au sein du groupe Madredeus de 1987 \u00e0 2007."@fr,
        "Teresa Salgueiro, w\u0142a\u015bc. Maria Teresa de Almeida Salgueiro  (ur. 8 stycznia 1969 w Lizbonie) \u2013 portugalska \u015bpiewaczka, wokalistka zespo\u0142u Madredeus."@pl,
        "\u00c8 conosciuta principalmente per essere stata, a partire dal 1987, la voce del complesso musicale dei Madredeus. In giovent\u00f9 Teresa Salgueiro era solita cantare il Fado e la Bossa nova nelle strade e nei bar di Lisbona. A sedici anni si trasfer\u00ec insieme ad alcuni amici nella citt\u00e0 vecchia, continuando ad esibirsi nei quartieri del Bairro alto e dell'Alfama. Insieme a Magalh\u00e3es, ha interpretato una delle parti principali nel film di Wim Wenders Lisbon Story, girato nel 1994, curandone inoltre la colonna sonora, pubblicata con il titolo di Ainda."@it,
        "\u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0433\u0435\u0439\u0440\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Teresa Salgueiro, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0422\u0435\u0440\u0435\u0437\u0430 \u0434\u0435 \u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0434\u0430 \u0421\u0430\u043b\u0433\u0435\u0439\u0440\u0443, \u043f\u043e\u0440\u0442. Maria Teresa de Almeida Salgueiro; \u0440\u043e\u0434. 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1969, \u0410\u043c\u0430\u0434\u043e\u0440\u0430, \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430, \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Madredeus (1987-2007), \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0443\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0412\u0438\u043c\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441\u0430, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u00ab\u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:30709791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teresa_Salgueiro>,
        <http://viaf.org/viaf/30709791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4c2d5c1-258c-42ed-bb3b-e99e648cc038>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/TeresaSalgueiroCostabissara.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teresa_Salgueiro.
doremus_artist:bfd59554-4961-331a-b6fa-e6d8803f9620
owl:sameAs viaf:61739897; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739897>.
doremus_artist:bffa326b-b533-39fd-9d6f-3596482bdeae
owl:sameAs viaf:6741164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6741164>.
doremus_artist:c0b04c50-3124-3006-9b97-8e80b113092a
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0631\u062a\u0631\u0627\u0646\u062f \u062f\u064a\u0644\u0627\u0646\u0648 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Bertrand Delano\u00eb) \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0647 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 30 \u0645\u0627\u064a 1950 \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633. \u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643\u064a \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u062a\u0642\u0644\u062f \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0639\u0645\u062f\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0644\u0645\u062f\u0629 13 \u0633\u0646\u0629."@ar,
        "Bertrand Delano\u00eb (French: [b\u025b\u0281.t\u0281\u0251\u0303 d\u0259.la.no.e] ; born 30 May 1950) is a French politician who was mayor of Paris from 25 March 2001 to 5 April 2014. He is a member of the Socialist Party (PS)."@en,
        "Bertrand Delano\u00eb (Tunis, 30 mei 1950) is een Franse socialistische politicus, en was van 25 maart 2001 tot 31 maart 2014 burgemeester van Parijs. Hij is sinds 1971 lid van de socialistische partij (Parti Socialiste). Zijn mandaat wordt gekenmerkt door een streven naar duurzaamheid, met een accent op het verbeteren van het openbaar vervoer en het terugdringen van de auto uit de stad. Tijdens zijn burgemeesterschap werd onder andere de V\u00e9lib' in Parijs ingevoerd. Delano\u00eb bracht in september 1999 het boek Pour l'honneur de Paris uit en in september 2004 het boek La vie, passionn\u00e9ment."@nl,
        "Bertrand Delano\u00eb (T\u00fanis, Tun\u00edsia, 30 de maio de 1950) \u00e9 um ex-pol\u00edtico franc\u00eas, pertencente ao Partido Socialista (PS). Foi o prefeito de Paris de 2001 a 2014."@pt,
        "Bertrand Delano\u00eb (nacido en T\u00fanez el 30 de mayo de 1950) es un pol\u00edtico franc\u00e9s, miembro del Partido Socialista Franc\u00e9s. Fue alcalde de Par\u00eds hasta abril de 2014."@es,
        "Bertrand Delano\u00eb (wym. [b\u025b\u0281t\u0281\u0251\u0303 d\u0259lan\u0254.e]; ur. 30 maja 1950 w Tunisie) \u2013 francuski polityk, by\u0142y parlamentarzysta, w latach 2001\u20132014 mer Pary\u017ca."@pl,
        "Bertrand Delano\u00eb [b\u025b\u0280\u02cct\u0280\u00e3 d\u0259lan\u0254\u02c8e] (* 30. Mai 1950 in Tunis, damals franz\u00f6sisches Protektorat) ist ein Politiker der Sozialistischen Partei (PS). Vom 18. M\u00e4rz 2001 bis 5. April 2014 war er B\u00fcrgermeister von Paris."@de,
        "Bertrand Delano\u00eb, n\u00e9 le 30 mai 1950 \u00e0 Tunis (en Tunisie, alors sous protectorat fran\u00e7ais), est un homme politique fran\u00e7ais. Membre du Parti socialiste (PS), il est conseiller de Paris de 1977 \u00e0 2002, d\u00e9put\u00e9 de Paris de 1981 \u00e0 1986, s\u00e9nateur de Paris de 1995 \u00e0 2001, puis maire de Paris de 2001 \u00e0 2014."@fr,
        "\u0411\u0435\u0440\u0442\u0440\u0430\u043d \u0414\u0435\u043b\u0430\u043d\u043e\u044d\u0301 (\u0444\u0440. Bertrand Delano\u00eb; 30 \u043c\u0430\u044f 1950, \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0422\u0443\u043d\u0438\u0441) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043c\u044d\u0440 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 (2001\u20142014)."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30c8\u30e9\u30f3\u30fb\u30c9\u30e9\u30ce\u30a8\uff08Bertrand Delano\u00eb, 1950\u5e745\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30e5\u30cb\u30b8\u30a2\u30fb\u30c1\u30e5\u30cb\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u793e\u4f1a\u515a\u6240\u5c5e\u3002\u5143\u30d1\u30ea\u5e02\u9577\u3002"@ja,
        "\u8d1d\u7279\u6717\u00b7\u5fb7\u62c9\u8bfa\u57c3\uff08Bertrand Delano\u00eb\uff0c1950\u5e745\u670830\u65e5\uff0d\uff09\u6cd5\u56fd\u653f\u6cbb\u5bb6\uff0c2001\uff0d2014\u5e74\u4e3a\u5df4\u9ece\u5e02\u957f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2587929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bertrand_Delano\u00eb>,
        <http://viaf.org/viaf/2587929>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Socialist_rally_Zenith_2007_05_29_n7.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bertrand_Delanoë.
doremus_artist:c12a72db-734c-3c0f-874e-1ff77313637a
    rdfs:comment
        "Sir Richard Armstrong, CBE (born 7 January 1943 in Leicester) is a British conductor. He was educated at Wyggeston Grammar School for Boys and Corpus Christi College, Cambridge, where he was an organ scholar."@en;
    owl:sameAs viaf:74722459;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Armstrong_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/74722459>,
        <https://musicbrainz.org/artist/53509a27-f468-4c15-8ff9-a4881d784854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Richard_Armstrong_(conductor)>.
doremus_artist:c12dba66-ba16-3e2a-89c8-8099c8c6c27e
owl:sameAs viaf:44488856; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44488856>.
doremus_artist:c1333bed-d296-335c-bf3a-5e060612f371
    dbp:birthPlace dbr:Illinois;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington_(state)>;
    rdfs:comment
        "Steve Goodman (eigentlich Steven Benjamin Goodman, * 25. Juli 1948 in Chicago; \u2020 20. September 1984 in Seattle) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger und Komponist der Folkmusik. Sein gr\u00f6\u00dfter Erfolg war das Lied City of New Orleans. Zwar nicht in seiner Interpretation von 1971, aber vom S\u00e4nger Arlo Guthrie gesungen erreichte das Lied Platz 18 der US-Charts im Jahr 1972. Anschlie\u00dfend war es ein beliebter Coversong vieler bekannter Musiker und Interpreten. Die bekannteste deutsche Interpretation ist Wann wird\u2019s mal wieder richtig Sommer?. Zu seinen Lebzeiten erschienen zehn Musikalben, postum folgten zwei Produktionen und drei Livemitschnitte von Konzerten."@de,
        "Steve Goodman (n\u00e9 le 25 juillet 1948 \u00e0 Chicago, mort le 20 septembre 1984 \u00e0 Seattle) \u00e9tait un chanteur am\u00e9ricain de musique folk. Il fut notamment l'auteur de la chanson Go, Cubs, Go et de City of New Orleans, version originale de la chanson Salut les amoureux chant\u00e9e par Joe Dassin et reprise aussi en version franco-am\u00e9ricaine par Roch Voisine."@fr,
        """Steven Benjamin Goodman (July 25, 1948 \u2013 September 20, 1984) \u2013 known as Steve Goodman \u2013 was an American folk music singer-songwriter from Chicago. He wrote the song "City of New Orleans," which was recorded by Arlo Guthrie and Willie Nelson. Goodman died of leukemia in September of 1984 and his song was given a Grammy Award in 1985."""@en,
        "\u0421\u0442\u0438\u0432 \u0413\u0443\u0434\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Steve Goodman) (25 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u0427\u0438\u043a\u0430\u0433\u043e, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0418\u043b\u043b\u0438\u043d\u043e\u0439\u0441 \u2014 20 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1984) \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043a. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u00abCity of New Orleans\u00bb, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0410\u0440\u043b\u043e \u0413\u0430\u0442\u0440\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:2736610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Goodman>,
        <http://viaf.org/viaf/2736610>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6dcf3c49-6293-4bd3-bcff-ddaefc967089>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/19830430_Steve_Goodman.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Steve_Goodman.
doremus_artist:c15b9d7f-a13e-3f87-9720-9c9c8d8415c1
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Olivia Newton-John (Cambridge, 26 de septiembre de 1948) es una cantante de m\u00fasica pop y actriz de cine australiana, nacida en Reino Unido y de origen judeoalem\u00e1n y checo."@es,
        "Olivia Newton-John (ur. 26 wrze\u015bnia 1948 w Cambridge w Anglii) \u2013 australijska piosenkarka i aktorka."@pl,
        "Olivia Newton-John OA-OBE (Cambridge, 26 september 1948) is een van oorsprong Britse, Australische zangeres en actrice."@nl,
        "Olivia Newton-John, AO, OBE (* 26. September 1948 in Cambridge) ist eine britisch-australische S\u00e4ngerin, Schauspielerin und Songwriterin. Sie z\u00e4hlte zu den gr\u00f6\u00dften Stars der 1970er und fr\u00fchen 1980er Jahre. Im Laufe ihrer langen Karriere vollzog sie etliche Stilwechsel (Country, Folk, Pop, Disco etc.) und \u00e4nderte auch ihr Image und Aussehen h\u00e4ufig."@de,
        "Olivia Newton-John, AO, OBE (born 26 September 1948) is an English-Australian singer, songwriter and actress. She is a four-time Grammy award winner who has amassed five number-one and ten other Top Ten Billboard Hot 100 singles, and two number-one Billboard 200 solo albums. Eleven of her singles (including two platinum) and fourteen of her albums (including two platinum and four double platinum) have been certified gold by the RIAA. She has sold an estimated 100 million records, making her one of the world's best-selling music artists of all time. She starred in Grease, which featured one of the most successful soundtracks in Hollywood history."@en,
        "Olivia Newton-John, OBE (Cambridge, 26 de setembro de 1948) \u00e9 uma cantora e atriz brit\u00e2nica radicada na Austr\u00e1lia. Representou o Reino Unido, seu pa\u00eds de nascimento, no Festival Eurovis\u00e3o da Can\u00e7\u00e3o 1974, interpretando o tema Long live love, que terminou em quarto lugar. Neta do f\u00edsico Max Born, tornou-se uma estrela internacional com o sucesso do filme Grease (1978), que no Brasil se chamou Nos tempos da brilhantina. Neste filme seu parceiro foi John Travolta, com quem faria outro filme em 1983, Two of a Kind, desta vez sem muito sucesso."@pt,
        "Olivia Newton-John, n\u00e9e le 26 septembre 1948 \u00e0 Cambridge en Angleterre, est une chanteuse et actrice anglo-australienne."@fr,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u0438\u044f \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d-\u0414\u0436\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Olivia Newton-John; \u0440\u043e\u0434. 26 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1948, \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436) \u2014 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0430\u044f \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u041f\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0435\u0451 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u043b\u0438 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043a\u0438 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Billboard, \u043f\u044f\u0442\u044c \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430. \u0414\u0432\u0430 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0438 1-\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0447\u0430\u0440\u0442\u0435 Billboard 200. \u041e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0435\u0451 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432 (\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f 2 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445) \u0438 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 (\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f 2 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438 4 \u0434\u0432\u0430\u0436\u0434\u044b \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445) \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b RIAA \u043a\u0430\u043a \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435. \u0412\u0441\u0435\u0433\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u043e \u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 100 \u043c\u043b\u043d. \u0435\u0451 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0427\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435\u0436\u0434\u044b \u043e\u043d\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0435\u0439 Grammy. \u0412 1981 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0443 \u043d\u0430 \u0433\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043b\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b. \u0412 2006 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041e\u043b\u0438\u0432\u0438\u044f \u041d\u044c\u044e\u0442\u043e\u043d-\u0414\u0436\u043e\u043d \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u044b \u2014 \u041e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u0623\u0648\u0644\u064a\u0641\u064a\u0627 \u0646\u064a\u0648\u062a\u0646 \u062c\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Olivia Newton-John)\u060c (\u062d\u0627\u0645\u0644\u0629 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629). \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629\u060c \u0628\u0631\u064a\u0637\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u062f. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 26 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1948 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c\u060c \u0643\u0627\u0645\u0628\u0631\u064a\u062f\u062c\u0634\u064a\u0631\u060c \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1963. \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a \u0623\u0631\u0628\u0639 \u0645\u0631\u0627\u062a. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u0627\u062a \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0625\u064a\u0645\u064a. \u0634\u0627\u0631\u0643\u062a \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644 \u062c\u0648\u0646 \u062a\u0631\u0627\u0641\u0648\u0644\u062a\u0627 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 \u063a\u0631\u064a\u0633 (Grease) \u0648\u0627\u0644\u0645\u0642\u062a\u0628\u0633 \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0639\u062f \u0638\u0647\u0631\u062a \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0646\u062c\u062d \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0647\u0648\u0644\u064a\u0648\u0648\u062f."@ar,
        "\u30aa\u30ea\u30d3\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30f3AO, OBE\uff08Olivia Newton-John, 1948\u5e749\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u751f\u307e\u308c\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u80b2\u3061\u306e\u6b4c\u624b\u3001\u5b9f\u696d\u5bb6\u30021970\u5e74\u4ee3\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u306b\u304b\u3051\u3066\u6570\u591a\u304f\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u653e\u3061\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3082\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3001\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u3001\u81ea\u793e\u30d6\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30aa\u30fc\u30ca\u30fc\u306a\u3069\u3001\u591a\u65b9\u9762\u3067\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002\u672c\u6765\u306f\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\uff1d\u30b8\u30e7\u30f3\u3060\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u901a\u5e38\u30aa\u30ea\u30d3\u30a2\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u3068\u8868\u8a18\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u516c\u79f0\u8eab\u9577167.5 cm\uff085\u30d5\u30a3\u30fc\u30c86\u30a4\u30f3\u30c1\uff09\u3002"@ja,
        "\u5965\u8389\u7ef4\u4e9a\u00b7\u7ebd\u987f-\u7ea6\u7ff0\uff0cOBE\uff0cAO\uff08\u82f1\u8bed\uff1aOlivia Newton-John\uff0c1948\u5e749\u670826\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u82f1\u683c\u862d\u528d\u6a4b\uff0c\u6fb3\u6d32\u6d41\u884c\u97f3\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u69ae\u73721974\u5e74\uff08\u7b2c16\u5c4a\uff09\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u3002\u53e6\u5916\u53c8\u53d6\u5f97\u4e94\u9996\u51a0\u8ecd\u55ae\u66f2\u53ca\u5341\u4e94\u9996\u5341\u5927\u55ae\u66f2\uff0c\u5176\u4e2d\u7684\u300aPhysical\u300b\uff0c\u66f4\u9023\u7e8c\u5341\u500b\u661f\u671f\u6210\u70ba\u6d41\u884c\u699c\u51a0\u8ecd\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85449059;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivia_Newton-John>,
        <http://viaf.org/viaf/85449059>,
        <https://musicbrainz.org/artist/10ccb5d8-f9d5-4954-9441-3419b522a214>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olivia_Newton_John_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivia_Newton-John.
doremus_artist:c1a61b55-9f16-3e49-b22f-f1b02d2b6aca
owl:sameAs viaf:22426934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22426934>.
doremus_artist:c2140475-3a8e-3a5d-950f-3d9d853db64c
    rdfs:comment
        "Lucien Lupi est un artiste lyrique (baryton) et un chanteur de vari\u00e9t\u00e9s fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 juillet 1926 \u00e0 Grasse (Alpes-Maritimes), mort le 30 mai 2005 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:49434040;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Lupi>,
        <http://viaf.org/viaf/49434040>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Lupi.
doremus_artist:c21a2e3c-faac-3ed7-8404-77859e0cfc9a
    dbp:birthPlace dbr:Parma;
    dbp:deathPlace dbr:Aquileia;
    rdfs:comment
        """Don Giorgio Mainerio (Parma, cerca de 1535 - Aquileia, 1582) foi um compositor italiano. Foi cantor na catedral de Udine, na It\u00e1lia, at\u00e9 1570, ano em que se mudou para a catedral de Aquileia, onde se tornou "maestro di cappella" oito anos depois. A sua obra mais conhecida \u00e9 o Primeiro livro de baile (Primo libro di balli) - uma das poucas colect\u00e2neas de pe\u00e7as de dan\u00e7a da m\u00fasica italiana da \u00e9poca. Comp\u00f4s ainda alguma m\u00fasica sacra."""@pt,
        "Giorgio Mainerio (* zwischen 1530 und 1540 in Parma; \u2020 3. oder 4. Mai 1582 in Aquileia) war ein Italienischer Komponist."@de,
        "Giorgio Mainerio (ca. 1530-1540 \u2013 3 or 4 May 1582) was an Italian musician, composer, and cultist."@en,
        "Giorgio MainerioFichier:Defaut.svg Don Giorgio Mainerio (n\u00e9 v. 1535 \u00e0 Parme et mort le 3 ou 4 mai 1582 \u00e0 Aquil\u00e9e) est un chanteur et compositeur italien de la Renaissance d'origine \u00e9cossaise."@fr,
        "La sua opera pi\u00f9 nota \u00e8 forse il brano Schiarazula marazula, ripreso dal cantautore Angelo Branduardi nel suo album Futuro antico II."@it;
    owl:sameAs viaf:42639754;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Mainerio>,
        <http://viaf.org/viaf/42639754>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Mainerio.
doremus_artist:c2260bbb-6ff6-3b86-9256-3dcab7e7e333
    owl:sameAs viaf:39574483;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39574483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/240fcf79-3fab-482b-a9b6-44938e02ad3b>.
doremus_artist:c23a76e0-6687-3891-a398-157766b0ea08
owl:sameAs viaf:51252483; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51252483>.
doremus_artist:c25ed416-8254-367f-b3d5-5835cccd4841
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wilkes-Barre,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Santo Richard Loquasto (* 26. Juli 1944 in Wilkes-Barre, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Produktionsdesigner, B\u00fchnenbildner und Kost\u00fcmdesigner mit sizilianisch-italienisch-amerikanischen Wurzeln. Er entwirft sowohl f\u00fcr die B\u00fchne als auch f\u00fcr Tanz und Film. Loquasto war bis 2012 dreimal f\u00fcr den Oscar nominiert."@de,
        "Santo Richard Loquasto (born July 26, 1944) is an American production designer, scenic designer and costume designer for stage, film, and dance. His work includes the productions of the ballet Don Quixote, the film Don't Drink the Water, Great Performances Dance in America: Fosse, and the television show TriBeCa."@en;
    owl:sameAs viaf:102406301;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Santo_Loquasto>,
        <http://viaf.org/viaf/102406301>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Santo_Loquasto.
doremus_artist:c2744dc2-196c-3899-87c8-1486def6cb32
owl:sameAs viaf:29730518; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29730518>.
doremus_artist:c27e90cd-bc3d-3597-99ba-4f99524d93a7
owl:sameAs viaf:51892671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51892671>.
doremus_artist:c2b2c84a-e24e-35c4-9332-573b25ce3a53
    dbp:birthPlace dbr:Brunn_am_Gebirge;
    dbp:deathPlace dbr:Edinburgh;
    rdfs:comment
        "Hans G\u00e1l (* 5. August 1890 in Brunn am Gebirge, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 3. Oktober 1987 in Edinburgh) war ein \u00f6sterreichisch-britischer Komponist."@de,
        "Hans G\u00e1l OBE (5 August 1890 \u2013 3 October 1987) was an Austrian-British composer, teacher and author."@en,
        "Hans G\u00e1l est un compositeur autrichien, professeur de musique et pianiste exil\u00e9 au Royaume-Uni, n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1890 et mort le 3 octobre 1987."@fr,
        "\u0413\u0430\u043d\u0441 \u0413\u0430\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Hans G\u00e1l; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1890, \u0411\u0440\u0443\u043d-\u0430\u043c-\u0413\u0435\u0431\u0438\u0440\u0433\u0435 \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0412\u0435\u043d\u044b \u2014 3 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987, \u042d\u0434\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (1911), \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u041e\u0439\u0437\u0435\u0431\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041c\u0430\u043d\u0434\u044b\u0447\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0443 \u0413\u0432\u0438\u0434\u043e \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u043b \u0432 1913 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440 \u0441\u0447\u0451\u043b \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0438\u043c \u043a\u043d\u0438\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438. \u0421 1919 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044e \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442 \u0432 \u041d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 1929 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b \u041c\u0430\u0439\u043d\u0446\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u043d\u043e \u0432 1933 \u0433., \u0441 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u043a \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0443, \u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0430\u043d\u0448\u043b\u044e\u0441\u0441\u0430 \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u043b \u0438 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u044e, \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432 \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044e, \u0433\u0434\u0435 \u0441 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e\u043c \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u0439\u043d\u044b \u0431\u044b\u043b \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d. \u0412 1945\u20141965 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 "@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30ac\u30eb\uff08Hans G\u00e1l, 1890\u5e748\u67085\u65e5 \u30d6\u30eb\u30f3\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30b2\u30d3\u30eb\u30b2\uff08\u30cb\u30fc\u30c0\u30fc\u30a8\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u30e9\u30a4\u30d2\u5dde\u3001\u73fe\u5728\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u897f\u96a3\uff09- 1987\u5e7410\u67083\u65e5 \u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\uff09\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u304a\u3088\u3073\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u5f8c\u534a\u751f\u306f\u30ca\u30c1\u30b9\u3092\u9003\u308c\u3066\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u6e21\u3063\u305f\u3002\u30b7\u30a7\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3088\u308a15\u6b73\u82e5\u3044\u304c\u3001\u3044\u308f\u3070\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u5b6b\u5f1f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u5f8c\u671f\u30ed\u30de\u30f3\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u306e\u85ab\u308a\u9ad8\u3044\u4f1d\u7d71\u3092\u5b88\u308a\u629c\u304f\u3053\u3068\u306b\u52aa\u3081\u305f\u3002\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u306e\u5fc3\u9154\u8005\u3067\u540c\u69d8\u306e\u7acb\u5834\u3092\u3068\u3063\u305f\u306e\u304c\u3001\u30e8\u30fc\u30bc\u30d5\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30b9\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112160188;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_G\u00e1l>,
        <http://viaf.org/viaf/112160188>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37ed5f74-65bc-4da5-a2ed-47a626b53313>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hans_Gal.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Gál.
doremus_artist:c2d0939b-8eca-3389-a1b5-aa853195b504
    dbp:birthPlace dbr:Leamington_Spa;
    rdfs:comment
        "Robin Greville Holloway (* 19. Oktober 1943 in Leamington Spa) ist ein englischer Komponist."@de,
        "Robin Greville Holloway (born 19 October 1943) is an English composer, academic and writer."@en,
        "Robin Greville Holloway, n\u00e9 le 19 octobre 1943, est un compositeur, universitaire et \u00e9crivain anglais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10042433;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Holloway>,
        <http://viaf.org/viaf/10042433>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7063bc25-fb74-4e82-8332-c1d003bd93f1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robin_Holloway.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Holloway.
doremus_artist:c2eb274b-60d3-3af0-b15f-5733dc9a1115
owl:sameAs viaf:54359351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54359351>.
doremus_artist:c3146748-d912-387c-81d6-3509729429cd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Figlio del violinista Jean B. Jadin, musicista nell'orchestra di corte, ricevette dal padre la prima istruzione musicale. Successivamente insegn\u00f2 al fratello Hyacinthe Jadin a suonare il pianoforte. Nel 1789 trov\u00f2 impiego presso il Th\u00e9\u00e2tre de Monsieur come clavicembalista. Nel 1792 entr\u00f2 a far parte dell'orchestra della Garde Nationale di Parigi, e nel 1802 venne nominato professore del Conservatorio della capitale francese e nel 1806 maestro di cappella del Th\u00e9\u00e2tre Moli\u00e8re. Assieme al fratello Hyacinthe influenz\u00f2 significativamente la scrittura per orchestra di fiati alla fine del XVIII secolo."@it,
        "Louis Emmanuel Jadin (Versailles, 21 september 1768 \u2013 Parijs, 11 april 1853) was een Frans componist, muziekpedagoog en pianist."@nl,
        "Louis-Emmanuel Jadin (* 21. September 1768 in Versailles; \u2020 11. April 1853 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Louis-Emmanuel Jadin (21 September 1768 \u2013 11 April 1853) was a French composer, pianist and harpsichordist. Jadin was born in Versailles. He learned piano from his brother Hyacinthe Jadin and later worked at the Th\u00e9\u00e2tre de Monsieur. His first opera was staged in Versailles in 1788. The following year he took the position of second keyboardist at the Th\u00e9\u00e2tre de Monsieur. In 1792 he became a musician in the National Guard. In 1802 he acted as a professor of music and in 1806 was director of the Th\u00e9\u00e2tre Moli\u00e8re. He later won fame as a pianist and taught at the Paris Conservatory. He was made Chevalier of the L\u00e9gion d\u2019honneur in 1824. Many of his works were published in Paris, where he died. The playwright and chansonnier Adolphe Jadin was his son."@en,
        "Louis-Emmanuel Jadin est un compositeur, violoniste, claveciniste, pianiste et p\u00e9dagogue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 21 septembre 1768 \u00e0 Versailles et mort le 11 avril 1853 \u00e0 Montfort-L'Amaury."@fr,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30b8\u30e3\u30c0\u30f3\uff08Louis Emmanuel Jadin, *1768\u5e749\u670821\u65e5 \u30f4\u30a7\u30eb\u30b5\u30a4\u30e6 - \u20201853\u5e744\u670811\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u4e00\u5bb6\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u7236\u89aa\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e3\u30c0\u30f3\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u5f1f\u30e4\u30b5\u30f3\u30c8\u30fb\u30b8\u30e3\u30c0\u30f3\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u7236\u89aa\u304b\u3089\u6700\u521d\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5f1f\u30e4\u30b5\u30f3\u30c8\u306b\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u6f14\u594f\u3092\u6307\u5c0e\u3057\u305f\u5f8c\u30011789\u5e74\u306b\u30e0\u30c3\u30b7\u30e5\u30fc\u5287\u5834\uff08 Th\u00e9\u00e2tre de Monsieur \uff09\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u306e\u8077\u306b\u5c31\u304d\u30011792\u5e74\u306b\u56fd\u6c11\u8ecd\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5165\u56e3\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021802\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u30011806\u5e74\u306b\u306f\u30e2\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u5287\u5834\u306e\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u5f1f\u30e4\u30b5\u30f3\u30c8\u3068\u3068\u3082\u306b\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u5439\u594f\u697d\u306e\u767a\u5c55\u306b\u5f71\u97ff\u529b\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002 \u30eb\u30a4\u30fb\u30b8\u30e3\u30c0\u30f3\u306f\u5f15\u304f\u624b\u3042\u307e\u305f\u3067\u591a\u5fd9\u306a\u6559\u5e2b\u306b\u3057\u3066\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u81a8\u5927\u306a\u6570\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u6b4c\u5287\u3084\u591a\u6570\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u306e\u307b\u304b\u3001\u6b4c\u66f2\u3001\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5f26\u697d\u5668\u3084\u7ba1\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32150810;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis-Emmanuel_Jadin>,
        <http://viaf.org/viaf/32150810>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09cfd41d-03fe-4383-9396-b6b1ebcb9ec2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis-Emmanuel_Jadin.
doremus_artist:c3228761-e515-339c-bff6-5bee90768f72
owl:sameAs viaf:47006735; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47006735>.
doremus_artist:c3d5048e-f90d-3cc6-82ab-19673bf4e9d8
owl:sameAs viaf:46950854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46950854>.
doremus_artist:c4d0df1d-e9c6-3073-a016-896fe04f73e0
    owl:sameAs viaf:39640880;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295123618>,
        <http://viaf.org/viaf/39640880>,
        <http://viaf.org/viaf/79582472>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1f6cb478-6ea2-4c11-b462-a891f70c750d>.
doremus_artist:c513e7b9-fa83-38aa-96f0-53b48a3587ba
    dbp:birthPlace dbr:Smith_Square;
    dbp:deathPlace dbr:Wembley;
    rdfs:comment
        """William Edward "Billy" Cotton (6 May 1899 \u2013 25 March 1969) was an English band leader and entertainer, one of the few whose orchestras survived the British dance band era. Cotton is now mainly remembered as a 1950s and 1960s radio and television personality, but his musical career had begun in the 1920s. In his younger years Billy Cotton was also an amateur footballer (soccer player) for Brentford F.C. (and later, for the then Athenian league club Wimbledon F.C.), an accomplished racing driver and the owner of a Gipsy Moth, which he piloted himself. His autobiography, I Did It My Way, was published in 1970, a year after his death."""@en;
    owl:sameAs viaf:66651359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Cotton>,
        <http://viaf.org/viaf/66651359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/608475a1-1a17-4be2-acb4-a87501e7881a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Cotton.
doremus_artist:c5a81907-9cc9-305e-8ded-2281b3e8f6ef
owl:sameAs viaf:250673154; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250673154>.
doremus_artist:c749ac15-b952-3db8-ad58-54d79cbd5172
owl:sameAs viaf:30460620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30460620>.
doremus_artist:c7642833-b084-3de5-834b-70da3d4f599d
    dbp:birthPlace dbr:Kiev;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        """Aleksandr Vasiljevitsj Mosolov (Russisch: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432) (Kiev, 11 augustus 1900- Moskou 11 juli 1973), was een Russische componist en pianist. Mosolov, wiens vader (een advocaat) al vroeg (1905) overleed, kreeg zijn eerste muziekopleiding van zijn moeder, Nina Aleksandrova Mosolova (1882-1953), een coloratuursopraan van het Bolsjoj Theater. Mosolov was een opstandig kind, en werd diverse malen van de middelbare school gestuurd. In 1917 ging hij studeren aan de Hogeschool in Moskou en ging werken bij de bureau van de \u201cCommissaris van het Volk voor Staatscontrole"; hij had daarbij persoonlijk contact met Lenin. Vanaf 1918 tot 1920 maakte hij deel uit van de Rode Leger en vocht mee in de Burgeroorlog aan de Poolse en Oekra\u00efense grenzen. In 1920 verliet hij de dienst vanwege zi"""@nl,
        "Aleksandr Vas\u00edlievich Mos\u00f3lov (Kiev, 11 de agosto de 1900 - Mosc\u00fa, 22 de julio de 1973) (en ruso: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432) fue un compositor ruso, un importante vanguardista de la \u00e9poca sovi\u00e9tica."@es,
        "Alexander Vasilyevich Mosolov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u0301\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u0301\u043b\u043e\u0432, tr. Aleksandr Vasil'evi\u010d Mosolov; 11 August [O.S. 29 July] 1900 \u2013 11 July 1973) was a significant Russian composer of the early Soviet era, known best for his early futurist piano sonatas, orchestral episodes, and vocal music."@en,
        "Alexander Wassiljewitsch Mossolow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432; wiss. Transliteration Aleksandr Vasil'evi\u010d Mosolov; * 29. Julijul./ 11. August 1900greg. in Kiew; \u2020 12. Juli 1973 in Moskau) war ein russischer Komponist."@de,
        "Alexandre Vassilievitch Mossolov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432 ; ISO 9 : Aleksandr Vasil'evi\u010d Mosolov), n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1900 \u00e0 Kiev et mort le 11 juillet 1973 \u00e0 Moscou, est un compositeur sovi\u00e9tique."@fr,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432 (29 \u0438\u044e\u043b\u044f (11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430) 1900, \u041a\u0438\u0435\u0432 \u2014 12 \u0438\u044e\u043b\u044f 1973, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u00ab\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u00bb (en), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0447\u0438\u043a\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0433\u043e\u0440\u0430\u0437\u0434\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439, \u0430 \u043f\u043e\u0440\u043e\u0439 (\u043a\u0430\u043a, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u0432 \u0422\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u044e\u0438\u0442\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0430\u0440\u0444\u044b \u0441\u043e\u043b\u043e, 1946) \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30b7\u30ea\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e2\u30bd\u30ed\u30d5\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432, Alexander Vasilyevich Mosolov, 1900\u5e748\u670811\u65e5 \u30ad\u30a8\u30d5 - 1973\u5e747\u670812\u65e5 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30a2\u30f4\u30a1\u30f3\u30ae\u30e3\u30eb\u30c9\u97f3\u697d\u306e\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3002 5\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u5148\u7acb\u305f\u308c\u305f\u5b9f\u7236\u306f\u5f01\u8b77\u58eb\u3067\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u30dc\u30ea\u30b7\u30e7\u30a4\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u6bcd\u89aa\u304c\u753b\u5bb6\u3068\u518d\u5a5a\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u97f3\u697d\u3068\u7d75\u753b\u306e\u4e21\u65b9\u306b\u624d\u80fd\u3092\u4f38\u3070\u3059\u3053\u3068\u306b\u306a\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u4e2d\u306b\u4eba\u6c11\u59d4\u54e1\u306e\u4e8b\u52d9\u6240\u306b\u52e4\u3081\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u3068\u500b\u4eba\u7684\u63a5\u89e6\u3092\u6301\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u8d64\u8ecd\u3068\u3057\u3066\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u3084\u30a6\u30af\u30e9\u30a4\u30ca\u306e\u524d\u7dda\u306b\u7acb\u3064\u304c\u3001\u8ca0\u50b7\u3057\u3066\u30b7\u30a7\u30eb\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u306b\u82db\u307e\u308c\u308b\u30021922\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30ec\u30a4\u30f3\u30b4\u30ea\u30c8\u30fb\u30b0\u30ea\u30a8\u30fc\u30eb\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30df\u30e3\u30b9\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021925\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3002\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u5354\u4f1a\uff08ACM\uff09\u5ba4\u5185\u697d\u90e8\u9577\u3092\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u653e\u9001\u5c40\u306e\u97f3\u697d\u7de8\u6210\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002 \u30e2\u30bd\u30ed\u30d5\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u7834\u58ca\u4e3b\u7fa9\u3084\u6a5f\u68b0\u5d07\u62dd\u3092\u5b9f\u73fe\u3059\u308b\u3082\u306e\u3068\u3057\u3066\u3057\u3070\u3057\u3070\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u300c\u9244\u92fc\u300d\uff081927\u5e74\uff09\u304b\u3089\u629c\u7c8b\u3055\u308c\u305f\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u300c\u9244\u5de5\u5834 Zavod \u300d\uff081928\u5e74\uff09\u306f\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6f14\u594f\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306e\u30f4\u30a7\u30c7\u30f3\u30b9\u30b3\u30a8\u5893\u5730\u306b\u57cb\u846c\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30e2\u30bd\u30ed\u30d5\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u90e8\u306f\u3001\u5f53\u5c40\u306b\u3088\u3063\u3066\u5ec3\u68c4\u3055\u308c\u305f\u304b\u5ec3\u68c4\u3092\u5f37\u8981\u3055\u308c\u305f\u3068\u898b\u3089\u308c\u3001\u521d\u671f\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u304c\u5931\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u4e9a\u5386\u5c71\u5927\u00b7\u74e6\u897f\u91cc\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u83ab\u7d22\u6d1b\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041c\u043e\u0441\u043e\u043b\u043e\u0432\uff0c1900\u5e748\u670811\u65e5\uff0d1973\u5e747\u670812\u65e5\uff09\uff0c\u82cf\u8054\u65e9\u671f\u5148\u950b\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u201c\u7ed3\u6784\u4e3b\u4e49\u201d\u4ee5\u53ca\u201c\u672a\u6765\u4e3b\u4e49\u201d\u8005\uff0c\u65e9\u5e74\u521b\u4f5c\u7684\u4f5c\u54c1\u300a\u94f8\u94a2\u5382\u300b\uff08\u6e90\u81ea\u5176\u672c\u4eba\u4e00\u82ad\u857e\u821e\u5267\uff09\u53d6\u5f97\u4e86\u5f88\u5927\u7684\u6210\u529f\u3002\u8fd9\u90e8\u4f5c\u54c1\u7528\u903c\u771f\u7684\u624b\u6cd5\u8868\u73b0\u4e86\u5de5\u4e1a\u5316\u7684\u666f\u8c61\u3002\u4f46\u662f\u540e\u6765\u4ed6\u7684\u521b\u4f5c\u88ab\u82cf\u8054\u5b98\u65b9\u6279\u5224\uff0c\u4ed6\u672c\u4eba\u4ea6\u56e0\u6b64\u957f\u671f\u88ab\u6253\u538b\u53ca\u8feb\u5bb3\u30021973\u5e74\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u901d\u4e16\u3002\u4ed6\u7684\u5176\u4ed6\u521b\u4f5c\u8fd8\u5305\u62ec\u6b4c\u5267\u3001\u4ea4\u54cd\u66f2\u7b49\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:22331931;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Mosolov>,
        <http://viaf.org/viaf/22331931>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Mosolov.
doremus_artist:c865fa59-9ad3-35c1-bc52-3b7214ff4903
    rdfs:comment
        "Barry Wordsworth (* 20. Februar 1948 in Worcester Park, Surrey) ist ein englischer Dirigent. 1973 wurde Barry Wordsworth zweiter Dirigent des Tourneeorchesters des Royal Ballet und 1974 Chefdirigent des Sadler's Wells Royal Ballet. 1987 gab er diesen Posten auf, um Orchestermusik zu dirigieren, blieb aber offizieller Gastdirigent der Kompanie."@de,
        "Barry Wordsworth (born 20 February 1948, Worcester Park, Surrey, England) is a British conductor. From 1989 to 2006, Wordsworth was principal conductor of the BBC Concert Orchestra, and now holds the title of conductor laureate. From 1990 to 1995, Wordsworth was music director of the Royal Ballet, Covent Garden. He began his second tenure in that post in 2007. Since 1989, he is the principal conductor of the Brighton Philharmonic Orchestra. In March 2007 at Brighton, Wordsworth caused controversy when he refused to conduct Andrew Gant's new composition A British Symphony the day of the scheduled premiere. He was music director of Birmingham Royal Ballet from 2005 to 2008."@en,
        "\u30d0\u30ea\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30ba\u30ef\u30fc\u30b9\uff08Barry Wordsworth, 1948\u5e742\u670820\u65e5 -\u3000\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u4e3b\u306b\u30d0\u30ec\u30a8\u97f3\u697d\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54336052;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Wordsworth>,
        <http://viaf.org/viaf/54336052>,
        <https://musicbrainz.org/artist/92cd8453-66d0-49ec-95c5-539faaa6fa88>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Barry_Wordsworth.
doremus_artist:c8957471-2616-3a1f-a4bb-20eab3c1969d
owl:sameAs viaf:39643382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39643382>.
doremus_artist:c89aa37f-87b5-31a2-ab52-bb55f7b4183b
owl:sameAs viaf:53268007; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/53268007>.
doremus_artist:c8edbc31-a100-3612-9f6f-e2d29fd177eb
owl:sameAs viaf:59360030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59360030>.
doremus_artist:ca5d1c81-2bb2-3a65-ba70-c940b0259178
owl:sameAs viaf:44619016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44619016>.
doremus_artist:cb7a7aa8-f222-3588-86d9-4226233afc96
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Blandine Verlet (born February 27, 1942 in Paris) is a harpsichordist and a harpsichord teacher. Born into a musical family, she was the seventh of ten children, and in 1957 gained admission to the Paris Conservatoire, studying piano and harpsichord. Having decided on her specialty, she studied harpsichord with Huguette Dreyfus in Paris, Ruggero Gerlin in Siena and Ralph Kirckpatrick in the US. A significant competition prize in Paris in 1963 led to engagements in Italy and West Germany."@en,
        "Blandine Verlet, n\u00e9e le 27 f\u00e9vrier 1942 \u00e0 Paris, est une claveciniste et professeur de clavecin."@fr,
        "\u0411\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d \u0412\u0435\u0440\u043b\u0435 (\u0444\u0440. Blandine Verlet; \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1942, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30d6\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u30fc\u30cc\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ec\uff08Blandine Verlet, 1942\u5e742\u670827\u65e5 \u2013 \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u300220\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u56fd\u969b\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76501763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Blandine_Verlet>,
        <http://viaf.org/viaf/218250359>,
        <http://viaf.org/viaf/76501763>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Blandine_Verlet.
doremus_artist:cbdbdc13-c209-374f-98e8-112409d3f981
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Guadalcanal,_Seville>;
    rdfs:comment
        "Vicente Amigo (* 1967 in Sevilla, Spanien) ist ein spanischer Flamenco-Gitarrist. Aufgewachsen ist er in C\u00f3rdoba, wo er auch heute noch lebt. Nach l\u00e4ngerer Zusammenarbeit mit dem Gitarristen Manolo Sanl\u00facar entwickelte Vicente Amigo einen sehr eigenen Stil, der klassischen Flamenco und moderne Elemente auf harmonische Weise verbindet."@de,
        """Vicente Amigo Girol (Guadalcanal (Sevilla), 25 de marzo de 1967) es un guitarrista flamenco espa\u00f1ol. Considerado por el p\u00fablico como un virtuoso de este arte, es uno de los m\u00e1s reconocidos "tocaores" de su generaci\u00f3n."""@es,
        "Vicente Amigo Girol (Guadalcanal, 1967) is een flamencogitarist. Zijn eerste stappen in de flamenco werden gezet onder begeleiding van onder andere Juan Mu\u00f1oz (El Tomate) en Manolo Sanl\u00facar. Hij wordt gezien als een van de grote flamencogitaristen van de generatie na Paco de Lucia."@nl,
        "Vicente Amigo Girol (born 25 March 1967) is a Spanish flamenco composer and virtuoso guitarist, born in Guadalcanal, near Seville. He has played as backing guitarist on recordings by flamenco singers El Pele, Camar\u00f3n de la Isla, Vicente Soto, Luis de C\u00f3rdoba and the rociero band Salmarina, and he has acted as a producer for Remedios Amaya and Jos\u00e9 Merc\u00e9. His album Ciudad de las Ideas won the 2001 Latin Grammy for the Best Flamenco Album and the 2002 Ondas award for the best Flamenco work."@en,
        "Vicente Amigo Girol (nascido em Guadalcanal, prov\u00edncia de Sevilha, em 1967) e criado em C\u00f3rdoba \u00e9 um dos mais importantes guitarristas espanh\u00f3is de flamenco da actualidade. Iniciou-se no flamenco trabalhando com artistas como Juan Mu\u00f1oz (El Tomate), Merengue de C\u00f3rdoba e Manolo Sanl\u00facar. Colaborou no \u00e1lbum de Camar\u00f3n de la Isla \u201cSoy Gitano\u201d de 1989. Comp\u00f4s e interpretou \u00e0 guitarra o \u00e1lbum de Jos\u00e9 Merc\u00e9 \u201cDel Amanecer\u2026\u201d."@pt,
        "Vicente Amigo, compositeur et guitariste espagnol, n\u00e9 en 1967 \u00e0 Guadalcanal (Andalousie), est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands de la guitare flamenca contemporaine."@fr,
        "\u0412\u0438\u0441\u0435\u0301\u043d\u0442\u0435 \u0410\u043c\u0438\u0301\u0433\u043e \u0425\u0438\u0440\u00f3\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Vicente Amigo Girol, \u0440\u043e\u0434. 25 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1967, \u0413\u0432\u0430\u0434\u0430\u043b\u044c\u043a\u0430\u043d\u0430\u043b\u044c, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0444\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u043a\u043e, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb."@ru,
        "\u30d3\u30bb\u30f3\u30c6\u30fb\u30a2\u30df\u30fc\u30b4\uff08Vicente Amigo Girol, 1967\u5e743\u670825\u65e5- \uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u30a2\u30f3\u30c0\u30eb\u30b7\u30a2\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30e1\u30f3\u30b3\u30fb\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:43975053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vicente_Amigo>,
        <http://viaf.org/viaf/43975053>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6df45204-f43d-46b5-90f9-b908534e8ed4>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vicenteamigo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vicente_Amigo.
doremus_artist:cc66a054-13c6-3586-a4b8-386d012795e1
    owl:sameAs viaf:107457056;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107457056>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9a23705-56e8-4fb6-9543-7f43ab62eac7>.
doremus_artist:ccf6937d-34d4-3413-9545-f3505e80cdb0
owl:sameAs viaf:130700532; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/130700532>.
doremus_artist:ce8728f2-33fa-35ed-b2a0-c9030e0640c6
    rdfs:comment
        "Tuija Hakkila (born January 16, 1959) is a Finnish classical pianist.She studied at the Sibelius Academy and at the Conservatoire de Paris with Jacques Rouvier. She has performed as soloist, in chamber groups and as accompanist. She is regularly invited in the United States of America, in France, Japan, Indonesia, Africa and South America.Tuija Hakkila has recorded several CD, for instance the complete cycle of Mozart keyboard sonatas and a recording with Kaija Saariaho\u2019s chamber music for trio ensembles."@en;
    owl:sameAs viaf:54336393;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tuija_Hakkila>,
        <http://viaf.org/viaf/54336393>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tuija_Hakkila.
doremus_artist:ced00c84-41d0-3a7d-bff0-d324695220ea
owl:sameAs viaf:300730093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/300730093>.
doremus_artist:cee55693-ba2c-395e-9064-7af457e8b630
owl:sameAs viaf:114473889; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114473889>.
doremus_artist:ceedac03-6801-3174-8e9a-e6941af8ec2d
owl:sameAs viaf:205321431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/205321431>.
doremus_artist:cf272a4d-e485-381f-93c4-c35c87864d65
    owl:sameAs viaf:15039129;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15039129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bc4af5de-161a-4403-b15a-cf85f2d84c6e>.
doremus_artist:cf287ff7-4530-3913-a7ce-ca283ab4fe4d
owl:sameAs viaf:18648358; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18648358>.
doremus_artist:cf5bd794-9b7c-35cd-bd1c-d684b2777ef4
owl:sameAs viaf:31252402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31252402>.
doremus_artist:cf69870a-76f9-3082-922a-a973ebd53691
    dbp:birthPlace dbr:8th_arrondissement_of_Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fu diplomatico, romanziere, autore di saggi e di racconti, commediografo, giornalista e poeta. \u00c8 ritenuto uno dei padri dello stile moderno nella letteratura francese. Esord\u00ec con una serie di racconti e romanzi che si fecero notare per lo stile, l'erudizione, la concisione nella scrittura. Dichiaratamente antisemita, dopo l'armistizio della Francia del luglio 1940 decise di lasciare l'incarico diplomatico che ricopriva a Londra per rientrare nella Parigi occupata dall'esercito tedesco. Ader\u00ec al governo collaborazionista di Vichy e, reintegrato nei ranghi della diplomazia, fu nominato nel 1942 ambasciatore di Francia a Bucarest e nel 1944 a Berna. Rimosso dall'incarico dopo la Liberazione di Parigi nell'agosto 1944, decise di rimanere in Svizzera, dove visse fino al 1955. Negli anni Cinquan"@it,
        "Paul Morand (* 13. M\u00e4rz 1888 in Paris; \u2020 23. Juli 1976 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Erz\u00e4hler, Diplomat und Mitglied der Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@de,
        "Paul Morand (13 de marzo de 1888, Par\u00eds - 24 de julio de 1976) fue un diplom\u00e1tico, novelista, dramaturgo y poeta franc\u00e9s, considerado un temprano modernista. Fue miembro de la Academia francesa. Fue un graduado del Instituto de Estudios Pol\u00edticos de Par\u00eds (mejor conocido como Ciencias Po). Durante el per\u00edodo de pre-guerra, escribi\u00f3 muchos libros cortos que destacaron por la elegancia de su estilo, concisi\u00f3n narrativa, y por la observaci\u00f3n del autor de los pa\u00edses que visit\u00f3 combinado con sus puntos de vista de la clase media."@es,
        "Paul Morand (March 13, 1888 \u2013 July 24, 1976) was a French author whose short stories and novellas were lauded for their style, wit and descriptive power. His most productive literary period was the interwar period of the 1920s and 1930s. He was much admired by the upper echelons of society and the artistic avant-garde who made him a cult favorite. He has been categorized as an early Modernist, and Imagist. Morand was a graduate of the Paris Institute of Political Studies, preparing him for a diplomatic career, and also attended Oxford University."@en,
        "Paul Morand (Parijs 13 maart 1888 \u2013 Parijs 23 juli 1976) was een Frans schrijver, dichter, diplomaat en lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise."@nl,
        "Paul Morand (Par\u00eds, 13 de mar\u00e7o de 1888 - Par\u00eds, 24 de julho de 1976) foi um diplomata, novelista, dramaturgo e poeta franc\u00eas, considerado um modernista. Foi membro da Academia Francesa."@pt,
        "Paul Morand (ur. 13 marca 1888 w Pary\u017cu, zm. 23 lipca 1976 tam\u017ce) \u2013 francuski pisarz, dyplomata. M\u0142ody Paul nauczy\u0142 si\u0119 bardzo wcze\u015bnie angielskiego i wielokrotnie przebywa\u0142 w Londynie. Odwiedza\u0142 r\u00f3wnie\u017c Wenecj\u0119 i P\u00f3\u0142nocne W\u0142ochy. Nale\u017ca\u0142 do \u015brodowiska literackiego. By\u0142 bliskim przyjacielem Marcela Prousta. W okresie mi\u0119dzywojennym napisa\u0142 du\u017co ksi\u0105\u017cek - relacji z podr\u00f3\u017cy i powie\u015bci. Cechowa\u0142a je elegancja stylu, erudycja. W 1958 Charles de Gaulle zablokowa\u0142 jego nominacj\u0119 do Akademii Francuskiej. Ostatecznie Morand zosta\u0142 jej cz\u0142onkiem 10 lat p\u00f3\u017aniej."@pl,
        "Paul Morand, n\u00e9 le 13 mars 1888 \u00e0 Paris 8e et mort le 23 juillet 1976 \u00e0 Paris 15e, est un \u00e9crivain, diplomate et acad\u00e9micien fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041f\u043e\u043b\u044c \u041c\u043e\u0440\u0430\u043d (\u0444\u0440. Paul Morand, 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1888, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 23 \u0438\u044e\u043b\u044f 1976, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\uff65\u30e2\u30e9\u30f3\uff08Paul Morand, 1888\u5e743\u670813\u65e5 - 1976\u5e747\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u5bb6\u3001\u5916\u4ea4\u5b98\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u83ab\u6717\uff081888---1976\uff09, \u6cd5\u56fd\u8457\u540d\u4f5c\u5bb6\uff0c\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u9662\u58eb\uff0c\u5916\u4ea4\u5b98\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u73b0\u4ee3\u6587\u4f53\u5f00\u521b\u8005\u4e4b\u4e00\u3002\u8ddf\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u6587\u5b66\u5927\u5956\u5e76\u5217\u7684\u4fdd\u7f57\u00b7\u83ab\u6717\u6587\u5b66\u5956\u662f\u4ee5\u4ed6\u7684\u540d\u5b57\u547d\u540d\u7684\uff0c\u8fd9\u5927\u5927\u5730\u589e\u52a0\u4e86\u4ed6\u7684\u77e5\u540d\u5ea6\u3002 \u56e0\u5176\u7236\u5728\u827a\u672f\u754c\u5de5\u4f5c\uff0c\u66fe\u4efb\u56fd\u7acb\u88c5\u9970\u827a\u672f\u9ad8\u7b49\u5b66\u9662\u9662\u957f\uff0c\u6240\u4ee5\u4ed6\u4ece\u5c0f\u5c31\u8ddf\u6587\u5b66\u7ed3\u7f18\uff0c\u8ba4\u8bc6\u4e86\u8bd7\u4eba\u9a6c\u62c9\u7f8e\uff0c\u96d5\u5851\u5bb6\u7f57\u4e39\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u5927\u6587\u8c6a\u666e\u9c81\u65af\u7279\u30021921\u5e74\u53d1\u8868\u7b2c\u4e00\u90e8\u5c0f\u8bf4\u96c6\u300a\u67d4\u60c5\u7684\u5e93\u5b58\u300b(Tendres Stocks)\uff0c\u7531\u666e\u9c81\u65af\u7279\u64b0\u5199\u5e8f\u8a00\u3002 \u5728\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u4e8c\u3001\u4e09\u5341\u5e74\u4ee3\uff0c\u53d1\u8868\u4e86\u5927\u91cf\u4f5c\u54c1\uff0c\u5176\u6587\u7b14\u7b80\u6d01\u51dd\u7ec3\uff0c\u6210\u8bed\u4fe1\u624b\u62c8\u6765\uff0c\u53d9\u4e8b\u751f\u52a8\u6d3b\u6cfc\uff0c\u573a\u666f\u63cf\u5199\u7ec6\u817b\u903c\u771f\uff0c\u5176\u4eba\u7269\u591a\u662f\u89c1\u591a\u8bc6\u5e7f\u3001\u5bcc\u6709\u60c5\u8da3\u7684\u4e0a\u5c42\u7ec5\u58eb\u3002 \u83ab\u6717\u6bd5\u4e1a\u4e8e\u79c1\u7acb\u653f\u6cbb\u5b66\u9662\uff0c\u6210\u529f\u8003\u53d6\u5916\u4ea4\u5b98\u8d44\u683c\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6218\u65f6\u671f\uff0c\u4ed6\u4eb2\u8fd1\u7ef4\u5e0c\u653f\u5e9c\uff0c1943\u5e74\u51fa\u4efb\u6cd5\u56fd\u9a7b\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u5927\u4f7f\uff0c\u4ed6\u7684\u592b\u4eba\u7231\u83b1\u5a1c\u00b7\u82cf\u90b9\uff08H\u00e9l\u00e8ne Soutzo\uff09\u662f\u7f57\u9a6c\u5c3c\u4e9a\u516c\u4e3b\uff0c\u6781\u5176\u5bcc\u6709\u3002\u6b64\u540e\u53c8\u8f6c\u4e3a\u9a7b\u745e\u58eb\u5927\u4f7f\u3002\u5927\u6218\u7ed3\u675f\u540e\u66fe\u77ed\u671f\u6d41\u4ea1\u745e\u58eb\u3002 1958\u5e74\u5728\u7ade\u4e89\u8fdb\u5165\u6cd5\u5170\u897f\u5b66\u9662\u65f6\u843d\u9009\uff0c\u5341\u5e74\u540e\uff0c\u4e8e1968\u5e749\u670824\u65e5\u7ec8\u4e8e\u88ab\u9009\u4e3a\u7ec8\u8eab\u9662\u58eb\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32000675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Morand>,
        <http://viaf.org/viaf/32000675>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MorandPaul.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Morand.
doremus_artist:cf887bf3-08ad-333f-95e1-37264b87355a
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Pl\u00e1cido Domingo Embil (Madrid, 21 de janeiro de 1941) \u00e9 um tenor l\u00edrico spinto, m\u00fasico e maestro espanhol, conhecido por sua poderosa voz de grande flexibilidade, dono de uma t\u00e9cnica vocal impec\u00e1vel, que lhe permitiu cantar diversos pap\u00e9is de tenor lirico at\u00e9 o dram\u00e1tico. Em mar\u00e7o de 2008 ele cantou seu 128\u00ba papel oper\u00edstico , fazendo-se assim o tenor que mais cantou pap\u00e9is na hist\u00f3ria, em 2011 chegou ao 134\u00b0 papel oper\u00edstico. Um dos Tr\u00eas Tenores, ele tamb\u00e9m tem conduzindo \u00f3peras e concertos, como tamb\u00e9m servindo de Diretor da \u00d3pera Nacional de Washington, em Washington, Estados Unidos e na \u00d3pera de Los Angeles. Seu contrato em Los Angeles foi estendido at\u00e9 a temporada 2012/3."@pt,
        "Jos\u00e9 Pl\u00e1cido Domingo Embil (Madrid, Espa\u00f1a, 21 de enero de 1941), m\u00e1s conocido como Pl\u00e1cido Domingo, es un cantante, director de orquesta, productor y compositor espa\u00f1ol.  El actual director general de la \u00d3pera Nacional de Washington y de la \u00d3pera de Los \u00c1ngeles (California) form\u00f3 parte del tr\u00edo Los tres tenores, junto a su compatriota Jos\u00e9 Carreras y al italiano Luciano Pavarotti. Domingo es conocido por su voz vers\u00e1til, lo que le ha permitido cantar como bar\u00edtono y tenor."@es,
        "Jos\u00e9 Pl\u00e1cido Domingo Embil (ur. 21 stycznia 1941 w Madrycie) \u2013 \u015bpiewak (tenor) hiszpa\u0144ski."@pl,
        "Jos\u00e9 Pl\u00e1cido Domingo Embil [\u02c8pla\u03b8i\u00f0o do\u02c8mi\u014bgo], KBE (* 21. Januar 1941 in Madrid) ist ein spanischer Operns\u00e4nger (der Stimmlagen Tenor und Bariton) und Dirigent. Er geh\u00f6rte neben Josep Carreras und Luciano Pavarotti zu den Drei Ten\u00f6ren."@de,
        "Jos\u00e9 Pl\u00e1cido Domingo Embil, KBE (Spanish pronunciation: [xo\u02c8se \u02c8pla\u03b8i\u00f0o do\u02c8mi\u014b\u0261o em\u02c8bil]; born 21 January 1941), known as Pl\u00e1cido Domingo, is a Spanish tenor, conductor and arts administrator. He has recorded over a hundred complete operas and is well known for his versatility, regularly performing in Italian, French, German, Spanish, English and Russian in the most prestigious opera houses in the world. Although primarily a lirico-spinto tenor for most of his career, especially popular for his Cavaradossi, Hoffmann, Don Jos\u00e9, and Canio, he quickly moved into more dramatic roles, becoming the most acclaimed Otello of his generation. In the early 2010s, he transitioned from the tenor repertory into almost exclusively baritone parts, most notably Simon Boccanegra. He has performed 147 differ"@en,
        "Jos\u00e9 Pl\u00e1cido Domingo Embil, plus connu sous le nom de Pl\u00e1cido Domingo, est un chanteur d'op\u00e9ra (t\u00e9nor), chef d'orchestre et administrateur d'op\u00e9ra espagnol, n\u00e9 le 21 janvier 1941 \u00e0 Madrid (Espagne). Il est le fils de Pepita Embil, la \u00ab Reine de la zarzuela \u00bb, et de Pl\u00e1cido Domingo Ferrer, \u00e9galement chanteur de zarzuela. Il a enregistr\u00e9 plus d'une centaine d'op\u00e9ras complets, et il est bien connu pour sa grande versatilit\u00e9. Pouvant chanter en italien, fran\u00e7ais, allemand, espagnol, anglais ou encore russe, il s'est produit dans les plus prestigieux op\u00e9ras \u00e0 travers le monde. Bien qu'\u00e9tant d'abord consid\u00e9r\u00e9 comme un t\u00e9nor spinto-lyrique, particuli\u00e8rement renomm\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations dans Tosca, Carmen, Pagliacci ou Les Contes d'Hoffmann, il s'est rapidement attaqu\u00e9 \u00e0 des r\u00f4les plus dramati"@fr,
        "Pl\u00e1cido Domingo (Madrid, 21 januari 1941) is een wereldberoemd operazanger en dirigent. Hij is bekend om zijn veelzijdigheid als tenor; zijn repertoire omvat rollen in het Frans (Carmen, Faust, Werther, Les contes d'Hoffmann), Duits (Lohengrin, Parsifal), Spaans (Pepita Jim\u00e9nez), Italiaans (Tosca, Il trovatore, Don Carlos, Otello) en het Russisch (Jevgeni Onegin, Queen of spades)"@nl,
        """Tenore lirico-drammatico, celebre soprattutto come cantante d'opera, oltre che di musica latinoamericana, dal 1973 \u00e8 attivo anche come direttore d'orchestra, lavorando con alcuni dei maggiori enti lirici internazionali. \u00c8 direttore generale della Washington National Opera e della "Los Angeles Opera". Un sondaggio svolto in Gran Bretagna lo ha posto al 58\u00ba posto nella lista dei 100 geni viventi."""@it,
        "\u041f\u043b\u0430\u0441\u0438\u0434\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0425\u043e\u0441\u0435 \u041f\u043b\u0430\u0441\u0438\u0434\u043e \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e \u042d\u043c\u0431\u0438\u043b\u044c (\u0438\u0441\u043f. Jos\u00e9 Pl\u00e1cido Domingo Embil; \u0440\u043e\u0434. 21 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1941, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043b\u0438\u0440\u0438\u043a\u043e-\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440-\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0432 \u0412\u0430\u0448\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0430. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u041b\u0443\u0447\u0430\u043d\u043e \u041f\u0430\u0432\u0430\u0440\u043e\u0442\u0442\u0438 \u0438 \u0425\u043e\u0441\u0435 \u041a\u0430\u0440\u0440\u0435\u0440\u0430\u0441\u043e\u043c \u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432 \u0442\u0440\u043e\u0439\u043a\u0443 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u043c\u0438\u0440\u0435 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432. \u041d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 21 \u0440\u0430\u0437\u0430 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d\u044b \u0432 \u041c\u0435\u0442\u0440\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043d-\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0438\u0432 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434 \u041a\u0430\u0440\u0443\u0437\u043e."@ru,
        "\u0628\u0644\u0627\u062b\u064a\u062f\u0648 \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u063a\u0648 (Pl\u00e1cido Domingo) (\u062a\u0644\u0641\u0638 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a: /\u02c8pla\u03b8i\u00f0o \u00f0o\u02c8mi\u014b\u0261o/\u061b \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 21 \u0645\u0646 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1941\u0645)\u060c \u0648\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u064a \u062c\u0648\u0632\u064a \u0628\u0644\u0627\u062b\u064a\u062f\u0648 \u062f\u0648\u0645\u064a\u0646\u063a\u0648 \u0625\u064a\u0645\u0628\u0644 (Jos\u00e9 Pl\u00e1cido Domingo Embil)\u060c \u0647\u0648 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0637\u0628\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a\u0646\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0625\u0633\u0628\u0627\u0646\u064a \u064a\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0635\u0648\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0639 \u0627\u0644\u0642\u0648\u064a \u0648\u0627\u0645\u062a\u0644\u0627\u0643\u0647 \u0644\u0637\u0628\u0642\u0629 \u0635\u0648\u062a\u064a\u0629 \u0631\u0646\u0627\u0646\u0629 \u0648\u062f\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0627\u0647\u0627. \u0641\u0641\u064a \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2012 \u0642\u062f \u063a\u0646\u0649 140 \u062f\u0648\u0631\u064b\u0627 \u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u064b\u0627\u060c \u0648\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0631\u0631 \u0638\u0647\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u062f\u0648\u0652\u0631\u064a\u0646 \u062c\u062f\u064a\u062f\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2013\u0645. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u062a\u064a\u0646\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b (The Three Tenors) \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a\u060c \u0628\u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633 \u0628\u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627."@ar,
        "\u30d7\u30e9\u30b7\u30c9\u30fb\u30c9\u30df\u30f3\u30b4\uff08Pl\u00e1cido Domingo,1941\u5e741\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u751f\u307e\u308c\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3067\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6b4c\u5287\u5834\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u5e74\u4e0a\u306e\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u5e74\u4e0b\u3067\u3042\u308a\u540c\u3058\u304f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30db\u30bb\u30fb\u30ab\u30ec\u30fc\u30e9\u30b9\u3068\u5171\u306b\u4e09\u5927\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u3068\u3057\u3066\u3082\u5e83\u304f\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4f55\u585e\u00b7\u666e\u62c9\u897f\u591a\u00b7\u591a\u660e\u54e5\u00b7\u6069\u6bd4\u723e\uff08\u897f\u73ed\u7259\u8bed\uff1aJos\u00e9 Pl\u00e1cido Domingo Embil\uff0c1941\u5e741\u670821\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u897f\u73ed\u7259\u6b4c\u5531\u5bb6\uff0c20\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u8449\u7684\u4e16\u754c\u4e09\u5927\u7537\u9ad8\u97f3\u4e4b\u4e00\uff0c\u4ee5\u97ff\u4eae\u3001\u6e05\u6670\u548c\u5f37\u800c\u6709\u529b\u7684\u55d3\u97f3\u805e\u540d\u65bc\u4e16\u3002\u9664\u4e86\u6f14\u5531\u4ee5\u5916\uff0c\u591a\u660e\u54e5\u8fd1\u5e74\u958b\u59cb\u63a5\u89f8\u6307\u63ee\u548c\u6b4c\u5287\u9662\u7ba1\u7406\u5de5\u4f5c\uff0c\u73fe\u6642\u662f\u7f8e\u570b\u83ef\u76db\u9813\u570b\u5bb6\u6b4c\u5287\u9662\u548c\u6d1b\u6749\u78ef\u6b4c\u5287\u9662\u7684\u7e3d\u76e3\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:97777704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pl\u00e1cido_Domingo>,
        <http://viaf.org/viaf/97777704>,
        <https://musicbrainz.org/artist/521df2bd-01f6-456e-9d5f-f081068819c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Placido_Domingo_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Plácido_Domingo.
doremus_artist:cfc1fa21-a2db-346c-8358-8a7f9158db03
    dbp:birthPlace dbr:Finglas;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Naul,_Dublin>;
    rdfs:comment
        "S\u00e9amus Ennis (Irish: S\u00e9amas Mac Aonghusa; 5 May 1919 \u2013 5 October 1982) was an Irish musician, singer and Irish music collector. He was most noted for his uilleann pipe playing and was partly responsible for the revival of the instrument during the twentieth century having co-founded Na P\u00edobair\u00ed Uilleann, a nonprofit organization dedicated to the promotion of the uilleann pipes and its music. He is recognised for having preserved almost 2,000 Irish songs and dance-tunes as part of the work he did with the Irish Folklore Commission."@en,
        "S\u00e9amus Ennis (Jamestown in Finglas, County Dublin, 5 mei 1919 \u2013 ?, 5 oktober 1982) was een traditionele Ierse speler op de uilleann pipes."@nl,
        "S\u00e9amus Ennis, n\u00e9 le 5 mai 1919 \u00e0 Finglas (comt\u00e9 de Dublin) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 5 octobre 1982 \u00e0 Naul (en) (comt\u00e9 de Dublin), est un joueur irlandais de uilleann pipes, chanteur et collecteur de musique irlandaise traditionnelle."@fr;
    owl:sameAs viaf:5182092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e9amus_Ennis>,
        <http://viaf.org/viaf/5182092>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f18ee68b-19b0-4b18-8a91-e7c98ee4fab1>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SeamusEnnis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Séamus_Ennis.
doremus_artist:d0febd60-6f92-370f-bafa-7a5f295c1e74
    dbp:birthPlace dbr:Offenbach_am_Main;
    dbp:deathPlace dbr:Offenbach_am_Main;
    rdfs:comment
        "Johann Andr\u00e9 (* 28. M\u00e4rz 1741 in Offenbach am Main; \u2020 18. Juni 1799 ebenda) war ein deutscher Musiker, Komponist und Musikverleger."@de,
        "Johann Andr\u00e9 (March 28, 1741 \u2013 June 18, 1799) was a German musician, composer and music publisher. He was born and died in Offenbach am Main. In 1774, as the patriarch of a Huguenot family, Andr\u00e9 founded one of the first music publishing houses to be independent of a bookshop, in Offenbach am Main. Among his closest friends in Offenbach were Goethe, at the time of his engagement to Anna Elisabeth Sch\u00f6nemann, and he is pictured in the seventeenth book of Goethe's autobiography Dichtung und Wahrheit with an Offenbach am Main background in 1775."@en,
        "Johann Andr\u00e9 (Offenbach am Main, 28 de marzo de 1741 \u2013 18 de junio de 1799) fue un m\u00fasico, compositor y editor musical alem\u00e1n. En 1774, coo patriarca de una familia hugonote, Andr\u00e9 fund\u00f3 una de las primeras editoriales de m\u00fasica independientes de una librer\u00eda, en Offenbach am Main. Entre sus amigos m\u00e1s cercanos en Offenbach estuvieron Goethe, en la \u00e9poca de su compromiso con Anna Elisabeth Sch\u00f6nemann, y est\u00e1 retratado en el libro 17 de la autobiograf\u00eda de Goethe Dichtung und Wahrheit con un fondo de Offenbach am Main en 1775."@es,
        "Johann Andr\u00e9 n\u00e9 \u00e0 Offenbach le 28 mars 1741 et mort dans la m\u00eame ville le 18 juin 1799, est un compositeur, \u00e9diteur de musique, chef d'orchestre et librettiste allemand."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Johann Andr\u00e9; 1741\u20141799) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 (1775\u20141842), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0435\u043b\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u043e\u0436\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\uff08Johann Andr\u00e9, 1741\u5e743\u670828\u65e5 - 1799\u5e746\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102343605;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Andr\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/102343605>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JohannAndreKomponistS46.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_André.
doremus_artist:d1756f30-980b-329d-a9ec-2f40346c5004
owl:sameAs viaf:44509230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44509230>.
doremus_artist:d18a8b9b-344f-3589-9961-24d637bcad78
    dbp:birthPlace dbr:Suwałki;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Samuel Dushkin (December 13, 1891 \u2013 June 24, 1976) was an American violinist, composer and pedagogue of Polish birth and Jewish origin. Dushkin was born in Suwa\u0142ki, Poland. He studied at the Conservatoire de Paris as well as with Leopold Auer in New York City and Fritz Kreisler. He made his European debut in 1918 at the age of 23 and six years later his American debut with the New York Symphony Orchestra under Walter Damrosch. Dushkin gave the premiere of Ravel's orchestral version of his Tzigane, in Amsterdam on 19 October 1924, with Pierre Monteux conducting the Concertgebouw Orchestra."@en,
        "Samuel Dushkin n\u00e9 le 13 d\u00e9cembre 1891 \u00e0 Suwalki (Pologne), mort le 24 juin 1976 \u00e0 New York est un violoniste am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0412\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043c\u0430 \u0414\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0438 \u0420\u0430\u0448\u0435\u043b\u044c \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439.\u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0430. \u0411\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u043c \u041f\u0440\u043e\u043a\u043e\u0444\u044c\u0435\u0432\u044b\u043c (\u0414\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u043e\u043c \u0421\u043e\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u044b \u0434\u043b\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043e\u043a, 1931) \u0438 \u0418\u0433\u043e\u0440\u0435\u043c \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c (\u0441\u043f\u0435\u0440\u0432\u0430 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0434\u043b\u044f \u0414\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043e\u0439 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1931 \u0433., \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u043c \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0414\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u044b\u043c \u2014 \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0443\u044d\u0442). \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u0439 \u043f\u043e \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435."@ru,
        "\u30b5\u30df\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30c9\u30a5\u30b7\u30e5\u30ad\u30f3\uff08Samuel Dushkin, 1891\u5e7412\u670813\u65e5 \u30b9\u30f4\u30a1\u30a6\u30ad \u2013 1976\u5e746\u670824\u65e5 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5b66\u3076\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3067\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u3001\u307e\u305f\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30af\u30e9\u30a4\u30b9\u30e9\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u30c9\u30a5\u30b7\u30e5\u30ad\u30f3\u306f\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u304c\u81ea\u8eab\u306e\u6700\u521d\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u66f2\u3067\u3042\u308b\u300a\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2 \u30cb\u8abf\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3059\u308b\u306b\u969b\u3057\u3066\u5bc6\u63a5\u306b\u5354\u529b\u3057\u3001\u305d\u306e\u7c73\u56fd\u521d\u6f14\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002 \u307e\u305f\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u306f\u3001\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3067\u30c9\u30a5\u30b7\u30e5\u30ad\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u5354\u594f\u7684\u4e8c\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u3084\u300a\u30c7\u30a3\u30f4\u30a7\u30eb\u30c6\u30a3\u30e1\u30f3\u30c8\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u300a\u30d7\u30eb\u30c1\u30cd\u30eb\u30e9\u300b\u304b\u3089\u300a\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u7d44\u66f2\u300b\u3092\u7de8\u307f\u51fa\u3057\u305f\u3088\u3046\u306b\u3001\u4ed6\u306e\u81ea\u4f5c\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u66f2\u3092\u7de8\u66f2\u3059\u308b\u969b\u306b\u3082\u30c9\u30a5\u30b7\u30e5\u30ad\u30f3\u304c\u624b\u3092\u8cb8\u3057\u305f\u3002 \u30c9\u30a5\u30b7\u30e5\u30ad\u30f3\u306f2\u3064\u306e\u30b9\u30c8\u30e9\u30c7\u30a3\u30f4\u30a1\u30ea\u30a6\u30b9\u30681\u3064\u306e\u30b0\u30a1\u30eb\u30cd\u30ea\u30fb\u30c7\u30eb\u30fb\u30b8\u30a7\u30ba\u30fc\u3068\u30011\u3064\u306e\u30b0\u30a1\u30c0\u30cb\u30fc\u30cb\u3092\u6240\u8535\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u30c9\u30a5\u30b7\u30e5\u30ad\u30f3\u306f\u307e\u305f\u3001\u300a\u30d1\u30e9\u30c7\u30a3\u30b9\u306e\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u30fc\u30ca\u300b\u306e\u767a\u898b\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u8a00\u53ca\u3055\u308c\u308b\u304c\u3001\u3053\u306e\u821e\u66f2\u306e\u97f3\u697d\u8a00\u8a9e\u304c18\u4e16\u7d00\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u53e4\u5178\u6d3e\u306e\u6642\u4ee3\u69d8\u5f0f\u306b\u305d\u3050\u308f\u306a\u3044\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u73fe\u5728\u3067\u306f\u30a6\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3092\u6539\u5909\u3057\u305f\u3082\u306e\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76502462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Dushkin>,
        <http://viaf.org/viaf/300609399>,
        <http://viaf.org/viaf/76502462>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samuel_Dushkin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Dushkin.
doremus_artist:d1e5e46c-a8ac-3e6c-a17e-8abb55bb5daa
owl:sameAs viaf:119231882; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119231882>.
doremus_artist:d20beeba-a894-3f27-9f71-7ba2f0c5dd24
owl:sameAs viaf:39571057; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39571057>.
doremus_artist:d244190b-c31c-3d0d-a9ce-dc7852e3ac2d
    dbp:birthPlace dbr:Cluj-Napoca;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Sandor Vegh ( ur. 17 maja 1912 w Siedmiogrodzie (W\u0119gry), zm. 7 stycznia 1997 w Salzburgu). By\u0142 jednym z wielkich skrzypk\u00f3w muzyki kameralnej XX wieku."@pl,
        "S\u00e1ndor V\u00e9gh (* 17. Mai 1912 im siebenb\u00fcrgischen Klausenburg (Kolozsv\u00e1r), \u00d6sterreichisch-Ungarische Monarchie; \u2020 7. Januar 1997 in Salzburg)war ein international t\u00e4tiger Dirigent und Violinist ungarischer Abstammung."@de,
        "S\u00e1ndor V\u00e9gh (17 May 1912 \u2013 7 January 1997) was a Hungarian, later French, violinist and conductor. He was best known as one of the great chamber music violinists of the twentieth century."@en,
        "S\u00e1ndor V\u00e9gh (17 de mayo de 1912 \u2013 7 de enero de 1997) fue un compositor, violinista y director h\u00fangaro, m\u00e1s tarde franc\u00e9s. Se le conoce sobre todo por ser uno de los m\u00e1s importantes violinistas de m\u00fasica de c\u00e1mara del siglo XX."@es,
        "S\u00e1ndor V\u00e9gh (n\u00e9 le 17 mai 1912 \u00e0 Kolozsv\u00e1r, Hongrie, aujourd'hui Cluj-Napoca, Roumanie - mort le 7 janvier 1997 \u00e0 Salzbourg, Autriche) est un violoniste et chef d'orchestre hongrois naturalis\u00e9 fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30b7\u30e3\u30fc\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30b0\uff08S\u00e1ndor V\u00e9gh, 1912\u5e745\u670817\u65e5 - 1997\u5e741\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30021960\u5e74\u4ee3\u7d42\u308f\u308a\u9803\u304b\u3089\u306f\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u3082\u59cb\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113921506;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00e1ndor_V\u00e9gh>,
        <http://viaf.org/viaf/113921506>,
        <https://musicbrainz.org/artist/97bb0876-eb88-4e55-b2b3-5087b150bba7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sándor_Végh.
doremus_artist:d2a803d6-2cd6-3ab6-b7df-693407f4fa1d
owl:sameAs viaf:76572194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76572194>.
doremus_artist:d2a81c6c-eb8b-3796-bdde-92c46c3f9347
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Hans Swarowski (16 de septiembre de 1899, Budapest, Hungr\u00eda - 10 de septiembre de 1975, Salzburgo, Austria). Director de orquesta y profesor de direcci\u00f3n austriaco."@es,
        "Hans Swarowsky (* 16. September 1899 in Budapest; \u2020 10. September 1975 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent und ab 1946 Professor f\u00fcr Dirigieren an der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien."@de,
        "Hans Swarowsky (16 de Setembro de 1899 - 10 de Setembro de 1975) foi um maestro austr\u00edaco. Swarowsky nasceu em Budapeste, Hungria. Ele estudou arte da condu\u00e7\u00e3o com Felix Weingartner e Richard Strauss. Seus professores inclu\u00edram Arnold Schoenberg e Anton Webern. Herbert von Karajan o convidou para ser o maestro permanente da \u00d3pera Estatal de Viena. Ele morreu em Salzburgo aos setenta e quatro anos."@pt,
        "Hans Swarowsky (Boedapest, 16 september 1899 - Salzburg, 10 september 1975) was een Oostenrijkse dirigent. Hij was tevens hoogleraar orkestdirectie aan de Weense muziekuniversiteit, waar grote namen als Claudio Abbado, Mariss Jansons, Riccardo Muti, Giuseppe Sinopoli, Jacques Delacote, \u00c1d\u00e1m en Iv\u00e1n Fischer, Jes\u00fas L\u00f3pez-Cobos, Zubin Mehta, Lorin Maazel, Peter Schneider en Bruno Weil studeerden. Swarowsky's lessen en notities werden verzameld in het werk Wahrung der Gestalt, tot op vandaag een naslagwerk voor dirigenten."@nl,
        "Hans Swarowsky (September 16, 1899 \u2013 September 10, 1975) was an Austrian conductor of Hungarian birth and Jewish descent. Swarowsky was born in Budapest, Hungary. He studied the art of conducting under Felix Weingartner and Richard Strauss. His teachers in musical theory included Arnold Schoenberg and Anton Webern. Herbert Karajan invited him to take on the permanent position as conductor of the Vienna State Opera. He died in Salzburg, Austria, a few days before his 76th birthday."@en,
        "Hans Swarowsky est un chef d'orchestre autrichien, n\u00e9 le 16 septembre 1899 \u00e0 Budapest et mort le 10 septembre 1975 \u00e0 Salzbourg."@fr,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3067\u306f\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30f4\u30a1\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff09\uff08Hans Swarowsky, 1899\u5e749\u670816\u65e5 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8 - 1975\u5e749\u670810\u65e5 \u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29719487;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Swarowsky>,
        <http://viaf.org/viaf/29719487>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Swarowsky.
doremus_artist:d3adc39c-2457-3472-98c8-7aa2c915503a
owl:sameAs viaf:114436770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114436770>.
doremus_artist:d3e239f3-0f31-3323-b07d-f26bade7276c
    rdfs:comment
        "Luigi Attademo is an Italian classical guitarist born in Naples in 1972. He worked in the archive of the Fundaci\u00f3n Andr\u00e9s Segovia (in Linares, Ja\u00e9n, Spain), where he discovered some unknown manuscripts of important composers, such as Jaume Pahissa, Alexandre Tansman, Gaspar Cassad\u00f2 and others."@en;
    owl:sameAs viaf:103676244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Attademo>,
        <http://viaf.org/viaf/103676244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Attademo.
doremus_artist:d4a2e5ba-accb-30a4-80b0-9bba9acfb68c
    dbp:birthPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Mojca Erdmann (* 29. Dezember 1975 in Hamburg) ist eine deutsche Opern-, Konzert- und Lieds\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran. Sie tritt als Mozarts\u00e4ngerin und Interpretin zeitgen\u00f6ssischer Musiktheaterwerke auf."@de,
        "Mojca Erdmann (born 29 December 1975) is a German soprano who is particularly associated with the operas of Wolfgang Amadeus Mozart. Born in Hamburg, Erdmann sang in the children's chorus of the Hamburg State Opera together with her brother. As a teenager she began studying singing seriously with soprano Evelyn Herlitzius before entering the Hochschule f\u00fcr Musik und Tanz K\u00f6ln where she was a pupil of Hans Sotin and studied with soprano Ingrid Figur. In 2002 she won first prize and the Special Prize for Contemporary Music at the Bundeswettbewerb Gesang Berlin (Federal Singing Competition), and in August 2005 she was awarded the Luitpold Prize at the Kissinger Sommer festival and the Norddeutscher Rundfunk Music Prize at the Schleswig-Holstein Musik Festival. She sang Sempronia in the premie"@en;
    owl:sameAs viaf:32303920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mojca_Erdmann>,
        <http://viaf.org/viaf/32303920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mojca_Erdmann.
doremus_artist:d70adac8-fead-35ca-b1b3-9b424d352c15
    dbp:birthPlace dbr:Kfar_Saba;
    dbp:deathPlace dbr:Lucerne;
    rdfs:comment
        "Israel Yinon (* 11. Januar 1956 in Kfar Saba, Israel; \u2020 29. Januar 2015 in Luzern, Schweiz) war ein israelischer, international t\u00e4tiger Dirigent."@de,
        "Israel Yinon (11 January 1956 \u2013 29 January 2015) was an Israeli conductor. He was a guest conductor with numerous orchestras around the world, including the Royal Philharmonic and the Vienna Symphony. He specialized in reviving works of forgotten German composers who were forbidden under Adolf Hitler. Yinon died after collapsing onstage at a youth concert at the Lucerne University of Applied Sciences and Arts in Switzerland. He was 59."@en,
        "Israel Yinon (11 de enero de 1956 - 29 de enero de 2015) fue un director de orquesta israel\u00ed. \u00c9l era un director invitado con numerosas orquestas de todo el mundo, incluyendo la Royal Philharmonic y la Sinf\u00f3nica de Viena. Se especializ\u00f3 en la reactivaci\u00f3n de obras de compositores alemanes olvidados que fueron prohibidas por Adolf Hitler. Yinon muri\u00f3 tras sufrir un colapso en el escenario en un concierto de la juventud en la Universidad de Lucerna de Artes y Ciencias Aplicadas de Suiza. Ten\u00eda 59 a\u00f1os de edad al momento de su fallecimiento."@es,
        "Israel Yinon, n\u00e9 \u00e0 Kfar Saba (Isra\u00ebl) le 11 janvier 1956 et mort \u00e0 Lucerne (Suisse) le 29 janvier 2015, est un chef d'orchestre isra\u00e9lien."@fr,
        "\u0418\u0441\u0440\u0430\u044d\u0301\u043b\u044c \u0418\u043d\u043e\u043d (11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1956, \u041a\u0444\u0430\u0440-\u0421\u0430\u0432\u0430 \u2014 29 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2015, \u041b\u044e\u0446\u0435\u0440\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:64205456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Israel_Yinon>,
        <http://viaf.org/viaf/64205456>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/IsraelYinon2003.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Israel_Yinon.
doremus_artist:d743d07e-c2d7-377e-ad78-3f280df6af77
owl:sameAs viaf:49400617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49400617>.
doremus_artist:d792f27b-03a0-37fe-bbc1-1a41dbc3704e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Interprete versatile ed incisiva, gi\u00e0 intorno ai vent'anni era una delle pi\u00f9 famose attrici francesi. Grazie soprattutto al riconoscimento del suo talento da parte di Louis Malle, \u00e8 diventata una delle attrici di punta negli anni cinquanta."@it,
        "Jeanne Moreau (* 23. Januar 1928 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin, Filmregisseurin und S\u00e4ngerin, die in \u00fcber 120 Filmproduktionen mitwirkte. Sie z\u00e4hlte in den 1950er und 1960er Jahren zu den popul\u00e4rsten Filmstars der Nouvelle Vague und gilt als eine der f\u00fchrenden Charakterdarstellerinnen Frankreichs. Ihre wohl ber\u00fchmteste Rolle spielte Moreau in der melancholischen Dreiecksgeschichte Jules und Jim (1962)."@de,
        "Jeanne Moreau (French pronunciation: \u200b[\u0292an m\u0254\u0281o]; born 23 January 1928) is a French actress, singer, screenwriter and director. She is the recipient of a C\u00e9sar Award for Best Actress, a BAFTA Award for Best Foreign Actress and a Cannes Film Festival Best Actress Award for individual performances, and several lifetime awards."@en,
        "Jeanne Moreau (Parijs, 23 januari 1928) is een Frans actrice, voornamelijk bekend door haar rollen in de films Les Amants en Jules et Jim. Jeanne Moreau werd in 1928 geboren in Parijs, Frankrijk. Haar vader was de eigenaar van een bar in de Montmartre, haar moeder een Britse danseres. Aan het Conservatoire van Parijs volgde ze toneellessen, waarna ze in 1948 haar toneeldebuut maakte op het theaterfestival van Avignon. Hierna werd ze uitgenodigd om lid te worden van het zeer prestigieuze Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. Ze was toen twintig jaar, de jongste persoon die vast lid werd van dit Franse theatergezelschap."@nl,
        "Jeanne Moreau (Paris, 23 de janeiro de 1928) \u00e9 uma atriz e cantora francesa. Filha de um barman franc\u00eas e de uma bailarina brit\u00e2nica, teve forma\u00e7\u00e3o de uma atriz cl\u00e1ssica no conservat\u00f3rio, pela passagem pela Com\u00e9die-Fran\u00e7aise e pelo Teatro Nacional Popular (TNP). Foi dirigida por grandes diretores como Michelangelo Antonioni, Fran\u00e7ois Truffaut, Fran\u00e7ois Ozon, Louis Malle e Orson Welles, entre outros. Em 1960, recebeu o pr\u00eamio de Melhor Atriz no Festival de Cannes por seu trabalho em Moderato cantabile."@pt,
        "Jeanne Moreau (Par\u00eds, 23 de enero de 1928) es una laureada actriz francesa, considerada como una de las int\u00e9rpretes m\u00e1s emblem\u00e1ticas de dicho pa\u00eds. Abanderada de la Nouvelle Vague, fue uno de los s\u00edmbolos femeninos de la Europa de los 60 y una de las grandes actrices de su era. Orson Welles la consider\u00f3 \u00abLa mejor actriz del mundo\u00bb. Actriz de teatro, cine y televisi\u00f3n es tambi\u00e9n directora de cine, teatro, \u00f3pera, guionista y escritora."@es,
        "Jeanne Moreau (ur. 23 stycznia 1928 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka teatralna i filmowa, re\u017cyserka oraz piosenkarka. Obdarzona talentem i elegancj\u0105, niebanaln\u0105 urod\u0105 i intryguj\u0105c\u0105 osobowo\u015bci\u0105, sta\u0142a si\u0119 jedn\u0105 z popularnych i cz\u0119sto anga\u017cowanych gwiazd francuskiego kina."@pl,
        "Jeanne Moreau est une actrice, chanteuse et r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 23 janvier 1928 dans le 10e arrondissement de Paris. Sa filmographie compte de grands noms du cin\u00e9ma europ\u00e9en et am\u00e9ricain, parmi lesquels Luis Bu\u00f1uel, Theo Angelopoulos, Wim Wenders, Rainer Werner Fassbinder, Michelangelo Antonioni, Joseph Losey, Orson Welles ou encore Fran\u00e7ois Truffaut, Louis Malle, Andr\u00e9 T\u00e9chin\u00e9 et Bertrand Blier. Elle est la premi\u00e8re femme \u00e9lue \u00e0 l'Acad\u00e9mie des beaux-arts de l'Institut de France (en 2000 au fauteuil cr\u00e9\u00e9 en 1998 dans la section Cr\u00e9ation artistique pour le cin\u00e9ma et l'audiovisuel)."@fr,
        "\u0416\u0430\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Jeanne Moreau [\u0292an m\u0254\u02c8\u0281o]; \u0440\u043e\u0434. 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u043e\u0432 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b\u00bb. \u041f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0416\u0438\u043d\u0435\u0442\u0442\u044b \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d\u0434\u043e, \u00ab\u0432 \u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u0430\u043a \u0411\u0440\u0438\u0436\u0438\u0442 \u0411\u0430\u0440\u0434\u043e \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0430 \u041a\u0430\u0442\u0440\u0438\u043d \u0414\u0435\u043d\u0451\u0432 \u2014 \u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0416\u0430\u043d\u043d\u0430 \u041c\u043e\u0440\u043e \u0432\u043e\u043f\u043b\u043e\u0442\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0436\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb. \u041e\u0440\u0441\u043e\u043d \u0423\u044d\u043b\u043b\u0441 \u0431\u0435\u0437 \u043e\u0431\u0438\u043d\u044f\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \u0435\u0451 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u043e\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        "\u062c\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0631\u0648 (\u062a\u0646\u0637\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: [\u0292an m\u0254\u02c8\u0281o]\u061b \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a 23 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 1928) \u0648\u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0633\u064a\u0646\u0627\u0631\u064a\u0648 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c\u0629 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627. \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0639\u0646 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629\u060c \u0648 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 BAFTA \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u062c\u0646\u0628\u064a\u0629 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0639\u0646 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0631\u062f\u064a\u0629\u060c \u0648\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0627\u0631 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627."@ar,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30cc\u30fb\u30e2\u30ed\u30fc\uff08Jeanne Moreau, 1928\u5e741\u670823\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u30fb\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u73cd\u59ae\u00b7\u6469\u9732\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aJeanne Moreau\uff0c1928\u5e741\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5973\u6f14\u54e1\u3001\u6b4c\u624b\u4ee5\u53ca\u5c0e\u6f14\uff0c\u5f9e\u5c0f\u559c\u6b61\u6587\u5b78\u548c\u6232\u5287\uff0c\u5f8c\u52a0\u5165\u6cd5\u570b\u5169\u5bb6\u8457\u540d\u7684\u5287\u5718\uff0c\u6f14\u51fa\u5927\u91cf\u6232\u5287\u3002 \u73cd\u59ae\u6469\u9732\u662f\u6cd5\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u6642\u671f\u76f8\u7576\u53d7\u6b61\u8fce\u7684\u5973\u661f\uff0c\u4ea6\u662f\u6b50\u6d32\u8a31\u591a\u77e5\u540d\u5c0e\u6f14\u6700\u611b\u5408\u4f5c\u7684\u5973\u4e3b\u89d2\u4e4b\u4e00\uff0c\u5979\u6f14\u51fa\u4e86\u5b89\u6771\u5c3c\u5967\u5c3c\u7684\u300a\u591c\u300b\u3001\u8def\u6613\u99ac\u76e7\u7684\u300a\u5b7d\u6200\u300b\u3001\u695a\u6d6e\u7684\u300a\u590f\u65e5\u4e4b\u6200\u300b\u3001\u9ad8\u9054\u7684\u300a\u5973\u4eba\u4e2d\u7684\u5973\u4eba\u300b\u7b49\u3002 \u73cd\u59ae\u6469\u9732\u662f\u5c11\u6578\u66fe\u7372\u67cf\u6797\u3001\u574e\u57ce\u3001\u5a01\u5c3c\u65af\u4e09\u5927\u5f71\u5c55\u5f71\u540e\u7684\u5de8\u661f\uff0c\u66f4\u662f\u69ae\u7372\u5967\u65af\u5361\u5f71\u5c55\u3001\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\u3001\u5a01\u5c3c\u65af\u5f71\u5c55\u8207\u6b50\u6d32\u96fb\u5f71\u5b78\u9662\u6240\u9812\u767c\u7684\u7d42\u8eab\u6210\u5c31\u734e\u3002\u6f14\u51fa\u904e\u4e0a\u767e\u90e8\u96fb\u5f71\uff0c\u88ab\u300a\u5927\u570b\u6c11\u300b\u5c0e\u6f14\u5967\u68ee\u5a01\u723e\u65af\u8b7d\u70ba\u300c\u5168\u4e16\u754c\u6700\u5049\u5927\u7684\u5973\u6f14\u54e1\u300d\uff0c\u8fd1\u5e74\u4f86\u96d6\u5e74\u4e8b\u5df2\u9ad8\uff0c\u4ecd\u7a4d\u6975\u53c3\u4e88\u6f14\u51fa\uff0c\u81f3\u4eca\u4f5c\u54c1\u4e0d\u65b7\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4543501;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanne_Moreau>,
        <http://viaf.org/viaf/4543501>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26b42bdb-2521-4fe3-bf5f-3a1b5b710837>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jeanne_Moreau_1957.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Moreau.
doremus_artist:d799c8ed-d472-397a-8b4a-a9336b2d65df
owl:sameAs viaf:51952015; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51952015>.
doremus_artist:d7c6dbd4-623d-346b-b2e2-6f2a6e3747bd
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Roger Caussimon (24 July 1918 \u2013 19 October 1985) fue un cantante, actor, y compositor franc\u00e9s. Apareci\u00f3 en 90 films entre 1945 y 1985, pero es famoso por haber trabajado con el cantante y poeta L\u00e9o Ferr\u00e9, junto con quien escribir\u00eda canciones como Monsieur William (1950), Le Temps du tango (1958), Comme \u00e0 Ostende (1960) y Ne chantez pas la mort (1972)."@es,
        "Jean-Roger Caussimon (24 July 1918 \u2013 19 October 1985) was a French singer-songwriter and film actor. He appeared in 90 films between 1945 and 1985 but is better known for having worked with poet-singer L\u00e9o Ferr\u00e9."@en,
        "Jean-Roger Caussimon est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 juillet 1918 dans le 14e arrondissement de Paris et mort le 20 octobre 1985 dans le 13e arrondissement. Il est notamment l'auteur de la chanson Monsieur William, mise en musique et popularis\u00e9e par son ami L\u00e9o Ferr\u00e9."@fr;
    owl:sameAs viaf:51809536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Roger_Caussimon>,
        <http://viaf.org/viaf/51809536>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b223d3a-711a-493a-a335-fe341027d543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Roger_Caussimon.
doremus_artist:d8e55491-0da4-38b4-8fe3-c23e29953495
owl:sameAs viaf:233243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233243>.
doremus_artist:d90e9f56-b95c-33d0-ae80-b687bf606041
    dbp:birthPlace res:Le_Petit-Quevilly;
    rdfs:comment
        "Thierry Malandain, n\u00e9 le 13 avril 1959 au Petit-Quevilly, est un danseur et chor\u00e9graphe fran\u00e7ais et l'actuel directeur du Centre chor\u00e9graphique national de Biarritz.\u2191 (en) Thierry Malandain sur www.introdans.nl"@fr;
    owl:sameAs viaf:51888632;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Thierry_Malandain>,
        <http://viaf.org/viaf/51888632>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Thierry_Malandain.
doremus_artist:d91ef62c-28bd-3da1-973d-5a8e68ff9381
    dbp:birthPlace res:Casablanca;
    dbp:deathPlace res:Nîmes;
    rdfs:comment
        "Marc Robine est un journaliste, chanteur et musicien fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 octobre 1950 \u00e0 Casablanca (Maroc) et mort le 26 ao\u00fbt 2003 \u00e0 N\u00eemes.Auteur d'ouvrages de r\u00e9f\u00e9rence sur l'histoire de la chanson fran\u00e7aise, il publie \u00e9galement plusieurs biographies de chanteurs (notamment de Jacques Brel, Georges Brassens, Francis Cabrel ou Julien Clerc)."@fr;
    owl:sameAs viaf:100274751;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marc_Robine>,
        <http://viaf.org/viaf/100274751>,
        <https://musicbrainz.org/artist/792a6da0-f2ef-4f79-8e15-3e8b6c6c4744>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marc_Robine.
doremus_artist:d96e473f-b05f-39f6-be2b-fd8835b51994
    dbp:birthPlace dbr:Dublin;
    rdfs:comment
        "Davy Spillane (* 1959 in Dublin) ist ein irischer Folkmusiker und Komponist. Er spielt vor allem Uilleann Pipes."@de,
        "Davy Spillane (Dublin, 1959) is een Ierse muzikant, hij speelt uilleann pipes en low whistle. Hij spreekt Gaelic als zijn eerste taal. Op twaalfjarige leeftijd ging hij de uilleann pipes bespelen. Op zijn zestiende jaar gaf hij al concerten. In de Dublin pub O'Donoghue's kwam hij later veel muzikanten tegen. In 1981 was hij met Christy Moore en D\u00f3nal Lunny \u00e9\u00e9n van de oprichters van Moving Hearts. Hij werkte ook met Enya, Kate Bush, Van Morrison, Elvis Costello, Chris Rea, Stevie Winwood, Emmylou Harris, Bryan Adams en Bono en zijn spel is een hoogtepunt op de soundtracks van Rob Roy en Wuthering Heights."@nl,
        "Davy Spillane (born 6 January 1959 in Dublin) is an Irish musician, songwriter and a player of uilleann pipes and low whistle."@en,
        "Davy Spillane (nascido em 1959) \u00e9 um m\u00fasico irland\u00eas . Seu instrumento \u00e9 a uilleann pipe, e paritcipou do espet\u00e1culo m\u00fasical Riverdance."@pt,
        "Davy Spillane est un musicien et compositeur irlandais, n\u00e9 \u00e0 Dublin le 6 janvier 1959. Il est reconnu en tant que joueur de uilleann pipes ainsi que de low whistle."@fr,
        "\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30fb\u30b9\u30d4\u30e9\u30fc\u30f3\uff08Davy Spillane\u30011959\u5e74 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3001\u30a4\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d1\u30a4\u30d7\u30b9\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306e\u30a4\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30d1\u30a4\u30d7\u30b9\u594f\u8005\u3068\u540c\u69d8\u306b\u3001\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30db\u30a4\u30c3\u30b9\u30eb\u3084\u30ed\u30fc\u30fb\u30db\u30a4\u30c3\u30b9\u30eb\u306a\u3069\u3082\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002 \u6620\u753b\u300e\u5d50\u304c\u4e18\u300f(Emily Bronte's Wuthering Heights ) \u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u3067\u306f\u3001\u5742\u672c\u9f8d\u4e00\u3068\u306e\u5171\u6f14\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u307e\u305f\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f2000\u5e74\u306eNHK\u5927\u6cb3\u30c9\u30e9\u30de\u300e\u8475 \u5fb3\u5ddd\u4e09\u4ee3\u300f\u306e\u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2662682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Davy_Spillane>,
        <http://viaf.org/viaf/2662682>,
        <https://musicbrainz.org/artist/135b658e-4409-404f-a64e-f1f8e5c2866d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Davy_Spillane.
doremus_artist:da627d6f-ae9e-30ec-9c2b-454945295d97
owl:sameAs viaf:95361917; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95361917>.
doremus_artist:dc082596-13de-39f9-88c3-89c55d092c6f
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Sara Mingardo (* 2. M\u00e4rz 1961 in Mestre, Venedig) ist eine italienische Operns\u00e4ngerin (Alt) und Gesangsp\u00e4dagogin."@de,
        "Sara Mingardo (2 de marzo de 1961) es una contralto italiana que ha tenido una carrera internacional activa en conciertos y \u00f3peras desde 1980."@es,
        "Sara Mingardo (Mestre, 2 de mar\u00e7o 1961) \u00e9 uma cantora de \u00f3pera italiana, com a voz de contralto. Assim como Marietta Alboni, Sara Mingardo \u00e9 um dos poucos contraltos do mundo da \u00f3pera. \u00c9 caracterizada pela apresenta\u00e7\u00e3o clara e direta com uma voz forte e est\u00e1vel. Estudou no Conservat\u00f3rio Benedetto Marcello, em Veneza, e na Accademia Musicale Chigiana, em Siena. Ela fez sua estr\u00e9ia em 1987 com a \u00f3pera Il matrimonio segreto do compositor italiano Domenico Cimarosa. Hoje ela \u00e9 uma das cantoras internacionalmente mais requisitadas. No vener\u00e1vel Conservat\u00f3rio Santa Cec\u00edlia, ela tem trabalhado como professora de canto barroco."@pt,
        "Sara Mingardo (born 2 March 1961) is an Italian classical contralto who has had an active international career in concerts and operas since the 1980s. Her complete recording of Anna in Hector Berlioz's Les Troyens won a Gramophone Award and both the Grammy Award for Best Opera Recording and the Grammy Award for Best Classical Album in 2002. Some of the other roles she has performed on stage or on disc include Andronico in Tamerlano, Mistress Quickly in Falstaff, Rosina in The Barber of Seville, and the title roles in Carmen, Giulio Cesare, Riccardo Primo, and Rinaldo. She has also recorded several Vivaldi cantatas, Bach cantatas, and such concert works as Mozart's Requiem, Rossini's Stabat Mater, and Vivaldi's Gloria among others."@en,
        "Sara Mingardo (ur. 2 marca 1961 w Mestre) \u2013 w\u0142oska \u015bpiewaczka (kontralt) , wykonuj\u0105ca utwory od dzie\u0142 muzyki dawnej, poprzez klasycyzm, romantyzm a\u017c po muzyk\u0119 XX. wieku. Urodzi\u0142a si\u0119 w Wenecji, tam studiowa\u0142a pod kierunkiem Franco Ghittiego, a nast\u0119pnie w Accademia Chigiana w Sienie. Debiutowa\u0142a w 1987 w roli Fidalmy w Il matrimonio segreto Domenico Cimarosy. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z wieloma, \u015bwiatowej s\u0142awy, artystami i zespo\u0142ami, m.in z Claudiem Abbado, Rinaldem Alessandrinim, Jordi Savallem, Johnem Eliotem Gardinerem i wieloma innymi."@pl,
        "Sara MingardoFichier:Sara Mingardo.jpg Sara Mingardo (n\u00e9e le 2 mars 1961 \u00e0 Venise) est une contralto italienne de renomm\u00e9e internationale."@fr,
        "\u0421\u0430\u0440\u0430 \u041c\u0438\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Sara Mingardo; \u0440\u043e\u0434. 2 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1961, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u0442\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:64217266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sara_Mingardo>,
        <http://viaf.org/viaf/64217266>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sara_Mingardo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sara_Mingardo.
doremus_artist:dc48c3e7-7ed0-33ac-a797-22af8c094108
    owl:sameAs viaf:100366847;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100366847>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aa5066a2-8986-4db6-a1c5-365b06fab2e8>.
doremus_artist:dc639976-dae7-3823-b72e-22b8b237c22f
owl:sameAs viaf:2737470; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2737470>.
doremus_artist:dcca28f3-135b-354b-a5f6-c8faf7331f95
owl:sameAs viaf:24917051; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24917051>.
doremus_artist:dcd8b092-5d8a-373f-b9a6-6bac096fec2c
    rdfs:comment
        "Alexis Galp\u00e9rine est un violoniste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Paris en 1955."@fr;
    owl:sameAs viaf:76502980;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Alexis_Galp\u00e9rine>,
        <http://viaf.org/viaf/76502980>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Alexis_Galpérine.
doremus_artist:dce001d1-1de2-3ffb-ae96-a93e5a071c5a
owl:sameAs viaf:6577390; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6577390>.
doremus_artist:dcf9c16d-3a77-3367-8221-5371905ca2e6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bakersfield,_California>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Fino al 1915 ha studiato al Manual Arts High School di Los Angeles.Nel 1916 ha sposato Grace Mackay Smith.Durante la Prima guerra mondiale ha fatto servizio nella Marina mercantile degli Stati Uniti d'America.Poi ha studiato a New York con Frank La Forge.Lawrence Tibbett \u00e8 stato uno dei grandi cantanti lirici del Metropolitan Opera House di New York dove debutt\u00f2 nel novembre 1923 come Lavitsky in Boris Godunov con Fyodor Chaliapin e successivamente come Valentin in Faust con Giovanni Martinelli, in dicembre Marullo in Rigoletto con Giuseppe De Luca, Fl\u00e9ville in Andrea Ch\u00e9nier con Beniamino Gigli, Rosa Ponselle e Titta Ruffo, Silvio in Pagliacci, nel 1924 Herald ne I Compagnacci di Primo Riccitelli, Herald in Lohengrin, Moral\u00e8s in Carmen, Marquis D'Obigny ne La traviata con Amelita Galli-Cu"@it,
        "Lawrence Mervil Tibbett (* 16. November 1896 in Bakersfield; \u2020 15. Juli 1960 in New York) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger (Bariton)."@de,
        "Lawrence Mervil Tibbett (November 16, 1896 \u2013 July 15, 1960) was a famous American opera singer and recording artist who also performed as a film actor and radio personality. A baritone, he sang leading roles with the Metropolitan Opera in New York more than 600 times from 1923 to 1950. He performed diverse musical theatre roles, including Captain Hook in Peter Pan in a touring show."@en,
        "Lawrence Tibbett (Bakersfield, 16 de noviembre de 1896 - Nueva York 15 de julio de 1960) fue un famoso bar\u00edtono estadounidense adem\u00e1s de actor. Considerado uno de los m\u00e1s completos de su era, altamente carism\u00e1tico y de grandes medios naturales."@es,
        "Lawrence Tibbett (ur. 16 listopada 1896, zm. 15 lipca 1960) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i \u015bpiewak operowy."@pl,
        "Lawrence Tibbett est un baryton et un com\u00e9dien am\u00e9ricain, n\u00e9 le 16 novembre 1896 \u00e0 Bakersfield en Californie et mort le 15 juillet 1960 \u00e0 New York."@fr,
        "\u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0422\u0438\u0431\u0431\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lawrence Tibbett, 16 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1896 \u2014 15 \u0438\u044e\u043b\u044f 1960) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d), \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30c6\u30a3\u30d9\u30c3\u30c8\uff08Lawrence Mervil Tibbett, 1896\u5e7411\u670816\u65e5 - 1960\u5e747\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u3002\u5f37\u976d\u306a\u58f0\u3001\u5927\u58f0\u91cf\u3001\u6ed1\u3089\u304b\u306a\u30ec\u30ac\u30fc\u30c8\u3001\u512a\u308c\u305f\u6f14\u6280\u529b\u306b\u3088\u3063\u3066\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u524d\u306e\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30d0\u30ea\u30c8\u30f3\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30e1\u30c8\u30ed\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u3092\u672c\u62e0\u306b\u591a\u304f\u306e\u51fa\u6f14\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002\u306a\u304a\u672c\u6765\u306e\u59d3\u306fTibbet\u3068\u7db4\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64091483;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Tibbett>,
        <http://viaf.org/viaf/64091483>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ad5f7b86-f76e-43a6-8fa4-a90048a8b8e9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lawrence_Tibbett_1943.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Tibbett.
doremus_artist:dcfdf6ba-83de-3228-8456-16a4fde225ce
owl:sameAs viaf:119001463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119001463>.
doremus_artist:de1ada0a-f092-3432-a5d2-84806bed3984
    dbp:birthPlace dbr:Duisburg;
    dbp:deathPlace dbr:Spandau;
    rdfs:comment
        "Ernst Pepping (* 12. September 1901 in Duisburg; \u2020 1. Februar 1981 in Berlin-Spandau) war ein deutscher Komponist und Hochschullehrer. Er schrieb neben Orchester- und Kammermusik haupts\u00e4chlich sakrale Vokalmusik und Orgelwerke. Er gilt als einer der bedeutendsten Erneuerer der evangelischen Kirchenmusik."@de,
        "Ernst Pepping (12 September 1901 \u2013 1 February 1981) was a German composer of classical music and academic teacher. He is regarded as an important composer of Protestant sacred music in the 20th century."@en,
        "Ernst Pepping (Duisburg, 12 september 1901 \u2013 Berlin-Spandau, 1 februari 1981) was een Duits muziekpedagoog en componist, vooral op het gebied van vernieuwende protestantse kerkmuziek."@nl,
        "Ernst Pepping (n\u00e9 \u00e0 Duisbourg le 12 septembre 1901 et mort \u00e0 Spandau le 1er f\u00e9vrier 1981) est un compositeur allemand."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30f3\u30b9\u30c8\u30fb\u30da\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\uff08Ernst Pepping, 1901\u5e749\u670812\u65e5 - 1981\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u51fa\u8eab\u30021922\u5e74\u304b\u30891926\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u82b8\u8853\u5927\u5b66\uff09\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u30021934\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30d1\u30f3\u30c0\u30a6\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u6559\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308a\u3001\u4eba\u751f\u306e\u5927\u534a\u3092\u305d\u3053\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u3055\u3089\u306b1935\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u30681947\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3068\u4f5c\u66f2\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30da\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u591a\u304f\u306f\u79f0\u8cdb\u3092\u53d7\u3051\u30011961\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u81ea\u7531\u5927\u5b66\u304b\u3089\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u53d7\u3051\u53d6\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30da\u30c3\u30d4\u30f3\u30b0\u306f\u30d7\u30ed\u30c6\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u591a\u6570\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u30fb\u30e2\u30c6\u30c3\u30c8\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u308c\u4ee5\u5916\u306b\u30823\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\uff081932\u30fb1943\u30fb1949\uff09\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\uff081950\uff09\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u306e\u305f\u3081\u306e\u5909\u594f\u66f2\uff081949\uff09\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u306a\u3069\u306e\u5668\u697d\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u30b7\u30e5\u30d1\u30f3\u30c0\u30a6\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116416740;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Pepping>,
        <http://viaf.org/viaf/116416740>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Grabstätte_Trakehner_Allee_1_(Westend)_Ernst_Pepping.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Pepping.
doremus_artist:de6063ae-d9b0-347c-a9ef-07a903c09280
owl:sameAs viaf:15037463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15037463>.
doremus_artist:def70a36-b598-3d14-a4bf-490fc87f046c
owl:sameAs viaf:79667299; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79667299>.
doremus_artist:dfabaad4-462b-38c9-bf27-d38a72f10348
owl:sameAs viaf:16003556; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16003556>.
doremus_artist:e0c2e512-4c83-3891-bdb7-62e6ba31f585
    dbp:birthPlace dbr:Épinal;
    rdfs:comment
        "Michel B\u00e9roff (born 9 May 1950) is a French pianist and conductor of Bulgarian origin."@en,
        "Michel B\u00e9roff, nacido el 9 de mayo de 1950 en \u00c9pinal (Vosgos) es un pianista franc\u00e9s."@es,
        "Michel B\u00e9roff, n\u00e9 le 9 mai 1950 \u00e0 \u00c9pinal (Vosges), est un pianiste fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30ca\u30f3\u30b7\u30fc\u97f3\u697d\u9662\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u3046\u3051\u3001\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f1966\u5e74\u306b\u9996\u5e2d\u3068\u306a\u308b\u3002\u7fcc1967\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u521d\u3081\u3066\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u304f\u30021967\u5e74\u306e\u7b2c1\u56de\u30aa\u30ea\u30f4\u30a3\u30a8\u30fb\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u512a\u52dd\u30021970\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u884c\u3063\u305f\u30e1\u30b7\u30a2\u30f3\u306e\u300c\u5e7c\u306a\u5150\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u306b\u6ce8\u305020\u306e\u307e\u306a\u3056\u3057\u300d\u306e\u5168\u66f2\u6f14\u594f\u306f\u3001\u30a4\u30f4\u30a9\u30f3\u30cc\u30fb\u30ed\u30ea\u30aa\u306b\u3088\u308b\u521d\u6f14\u4ee5\u5f8c25\u5e74\u632f\u308a\u306e\u5168\u66f2\u6f14\u594f\u3068\u3057\u3066\u5927\u304d\u306a\u6ce8\u76ee\u3092\u96c6\u3081\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u3068\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u901a\u3057\u3066\u82e5\u304f\u3057\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u7bc9\u304f\u30021980\u5e74\u4ee3\u534a\u3070\u9803\u3088\u308a\u53f3\u624b\u3092\u6545\u969c\u3057\u3066\u7b2c\u4e00\u7dda\u304b\u3089\u9000\u3044\u3066\u3044\u305f\u6642\u671f\u304c\u3042\u3063\u305f\u304c\u300190\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u518d\u3073\u4e21\u624b\u3067\u6f14\u594f\u3067\u304d\u308b\u72b6\u614b\u306b\u56de\u5fa9\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95314391;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_B\u00e9roff>,
        <http://viaf.org/viaf/95314391>,
        <https://musicbrainz.org/artist/299aabb2-2a87-4501-a99b-07c91ea4a5e0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Béroff.
doremus_artist:e174c688-4cc3-35ac-9ab4-3c65071054e4
owl:sameAs viaf:44511992; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44511992>.
doremus_artist:e24e7bb1-72f9-32ba-a134-fd8663aa8814
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lawrence,_Massachusetts>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Robert Gerard Goulet (* 26. November 1933 in Lawrence, Massachusetts; \u2020 30. Oktober 2007 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Schauspieler und Entertainer."@de,
        "Robert Gerard Goulet (26 de novembro de 1933 \u2014 30 de outubro de 2007) foi um ator e cantor estadunidense que trabalhou no teatro, r\u00e1dio, televis\u00e3o e cinema, laureado com o Grammy e com o Tony Award."@pt,
        """Robert Gerard Goulet (November 26, 1933 \u2013 October 30, 2007) was an American singer and actor of French-Canadian ancestry. Goulet was born and raised in Lawrence, Massachusetts. Cast as Sir Lancelot and originating the role in the 1960 Broadway musical Camelot starring opposite established Broadway stars Richard Burton and Julie Andrews, he achieved instant recognition with his performance and interpretation of the song "If Ever I Would Leave You", which became his signature song. His debut in Camelot marked the beginning of an award-winning stage, screen, and recording career ."""@en,
        "Robert Gerard Goulet (ur. 26 listopada 1933 w Lawrence, zm. 30 pa\u017adziernika 2007 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski aktor teatralny, filmowy i telewizyjny, piosenkarz."@pl,
        "Robert Goulet (Lawrence, Massachusetts, Estados Unidos, 26 de noviembre de 1933 - Los \u00c1ngeles, California, Estados Unidos, 31 de octubre de 2007) fue un actor y cantante bar\u00edtono estadounidense."@es,
        "Robert Goulet est un acteur et chanteur am\u00e9ricano-canadien n\u00e9 le 26 novembre 1933 \u00e0 Lawrence, dans le Massachusetts, et mort le 30 octobre 2007 \u00e0 Los Angeles, en Californie (\u00c9tats-Unis). Il a re\u00e7u le Grammy Award du meilleur nouvel artiste en 1963."@fr,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b0\u30fc\u30ec\uff08Robert Goulet\u3001\u672c\u540d\uff1aRobert Gerald Goulet\u30011933\u5e7411\u670826\u65e5 - 2007\u5e7410\u670830\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6b4c\u624b\u30fb\u4ff3\u512a\u3002\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u51fa\u8eab\u3067\u30ab\u30ca\u30c0\u3067\u80b2\u3063\u305f\u3002 1960\u5e74\u3001\u821e\u53f0\u300e\u30ad\u30e3\u30e1\u30ed\u30c3\u30c8\u300f\u306b\u30e9\u30f3\u30b9\u30ed\u30c3\u30c8\u537f\u5f79\u3067\u51fa\u6f14\u3057\u4eba\u6c17\u304c\u51fa\u305f\u3002\u30cf\u30f3\u30b5\u30e0\u306a\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30e9\u30de\u300e\u30d6\u30eb\u30fc\u30e9\u30a4\u30c8\u4f5c\u6226\u300f\u3001\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30d0\u30fc\u30c8\u30f3\u76e3\u7763\u306b\u3088\u308b\u6620\u753b\u300e\u30d3\u30fc\u30c8\u30eb\u30b8\u30e5\u30fc\u30b9\u300f\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u3002\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3068\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u4e00\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6620\u753b\u300e\u30c8\u30a4\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30ea\u30fc2\u300f\u3067\u306f\u4e3b\u984c\u6b4c\u300c\u541b\u306f\u3068\u3082\u3060\u3061\u300d\u3092\u6b4c\u3063\u305f\u3002 \u30b0\u30fc\u30ec\u306b\u306f\u4e09\u5ea6\u306e\u7d50\u5a5a\u6b74\u304c\u3042\u308a\u3001\u4e8c\u756a\u76ee\u306e\u59bb\u306f\u300e\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30a4\u30c9\u7269\u8a9e\u300f\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30ad\u30e3\u30b9\u30c8\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30ab\u30eb\u5973\u512a\u306e\u30ad\u30e3\u30ed\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a8\u30eb\u30d3\u30b9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u304c\u4e09\u89d2\u95a2\u4fc2\u306e\u3082\u3064\u308c\u304b\u3089\u3001\u30b0\u30fc\u30ec\u304c\u51fa\u3066\u3044\u305f\u30c6\u30ec\u30d3\u306b\u767a\u7832\u3057\u305f\u3053\u3068\u3082\u6709\u540d\u3002\u30b0\u30fc\u30ec\u304c\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u6620\u753b\u300e\u88f8\u306e\u9283\u3092\u6301\u3064\u7537 PART2 1/2\u300f\u306e\u76e3\u7763\u30b6\u30c3\u30ab\u30fc\u5144\u5f1f\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u304b\u306a\u308a\u6c17\u96e3\u3057\u3044\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3088\u3046\u3060\u3002\u306a\u304a\u540c\u6620\u753b\u3067\u30b0\u30fc\u30ec\u306f\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u306e\u5143\u592b\u4eba\u30d7\u30ea\u30b7\u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30ea\u30fc\u306e\u604b\u4eba\u5f79\u3092\u6f14\u3058\u3066\u3044\u305f\u3002 \u6669\u5e74\u306f\u80ba\u7dda\u7dad\u75c7\u3092\u60a3\u3044\u3001\u79fb\u690d\u624b\u8853\u306b\u5411\u3051\u3066\u5f85\u6a5f\u3057\u3066\u3044\u305f\u304c\u30012007\u5e7410\u670830\u65e5\u306b\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306e\u75c5\u9662\u306773\u6b73\u3067\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100393232;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Goulet>,
        <http://viaf.org/viaf/100393232>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a365948-c640-4edf-ba9a-0bdf2c8f17ee>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robert_Goulet_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Goulet.
doremus_artist:e5000c5e-1d52-3567-acfc-d9ce8fe47f4b
owl:sameAs viaf:44565963; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44565963>.
doremus_artist:e54db176-9b95-3207-9634-4afe74521311
owl:sameAs viaf:37158984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37158984>.
doremus_artist:e586ba26-d274-3b40-8e20-881435a4bf30
owl:sameAs viaf:62522500; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/62522500>.
doremus_artist:e60f1637-8dd7-397c-81a1-f0abf61a96d7
owl:sameAs viaf:59970418; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59970418>.
doremus_artist:e6113a01-e18f-3bbd-8f37-ff9b29e8ac5c
owl:sameAs viaf:34742312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34742312>.
doremus_artist:e72e1dcd-d588-37eb-8251-68c9bfe0a32c
    owl:sameAs viaf:64216695;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64216695>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70915dde-bb35-4cbc-a87a-bcd95c02f00b>.
doremus_artist:e8a15221-2227-35e9-9eae-a36f7fc91182
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Orlando,_Florida>;
    rdfs:comment
        "Delta Ramona Leah Burke (* 30. Juli 1956 in Orlando, Florida) ist eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Delta Ramona Leah Burke (Orlando, 30 juli 1956), is een Amerikaans actrice en com\u00e9dienne. Ze werd in zowel 1990 als 1991 genomineerd voor een Primetime Emmy Award voor haar hoofdrol als Suzanne Sugarbaker in de komedieserie Designing Women, waarin ze 120 afleveringen speelde. Burke maakte in 1978 haar acteerdebuut als Terri in de televisiefilm Zuma Beach. Haar eerste rol op het witte doek volgde in 1996, als de doordraaiende Tracy Horton in de thriller Maternal Instincts."@nl,
        "Delta Ramona Leah Burke (born July 30, 1956) is an American television, stage and film actress, producer and author. From 1986 to 1991, she starred as Suzanne Sugarbaker in the CBS sitcom Designing Women, for which she was nominated for two Emmy Awards for Outstanding Lead Actress in a Comedy Series."@en,
        "Delta Ramona Leah Burke (ur. 30 lipca 1956 w Orlando w stanie Floryda, USA) \u2013 ameryka\u0144ska aktorka filmowa i telewizyjna."@pl,
        "Fra i suoi ruoli di maggior successo, le recitazioni nella serie televisiva Popular e nel film Going for Broke - Una vita in gioco. La sua interpretazione di Suzanne Sugarbaker in Quattro donne in carriera (Designing Women) le ha dato molta popolarit\u00e0 in patria"@it,
        "\u0414\u0435\u043b\u044c\u0442\u0430 \u0411\u0451\u0440\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Delta Burke, \u0440\u043e\u0434. 30 \u0438\u044e\u043b\u044f 1956) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0439\u043d\u043e\u043c \u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u044f \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0443\u00bb (1986\u20141991)."@ru,
        "\u30c7\u30eb\u30bf\u30fb\u30d0\u30fc\u30af\uff08Delta Burke\u30011956\u5e747\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:50976560;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Delta_Burke>,
        <http://viaf.org/viaf/50976560>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deltaburke2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Delta_Burke.
doremus_artist:e8a3522f-1390-3e9c-9f7f-7a1cbe0009e5
    rdfs:comment
        "Peter Knight (23 June 1917 \u2013 30 July 1985) was an English musical arranger, conductor and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:87687193;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Knight_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/87687193>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7c6752de-2a62-4f5d-b29c-5decc9c9508a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Knight_(composer)>.
doremus_artist:e9b27c79-5497-3d27-8e75-a609faae12a3
owl:sameAs viaf:165533790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165533790>.
doremus_artist:ea0d0ddd-0f62-34ee-badb-14b23c1117a2
owl:sameAs viaf:44501519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44501519>.
doremus_artist:ec6f9729-79a2-33f8-8f1e-a486f478b62a
    rdfs:comment
        "David Robin Charles Trendell (17 August 1964 \u2013 28 October 2014) was the English organist, lecturer and Director of Music at King's College London. He specialised in the music of William Byrd."@en;
    owl:sameAs viaf:49138511;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Trendell>,
        <http://viaf.org/viaf/49138511>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Trendell.
doremus_artist:ec729616-9cbc-357a-ad84-8fea0ef759bb
owl:sameAs viaf:78507908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78507908>.
doremus_artist:ed54b1cd-89c6-34f1-b390-146f1d7d34a7
owl:sameAs viaf:101208466; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101208466>.
doremus_artist:ed5f17f6-120c-3118-90ba-aae02c077a82
    rdfs:comment
        "Peter John Hall (January 22, 1926 \u2013 May 27, 2010) was a British-born American costume designer who spent most of his career as costumer for the Dallas Opera, in addition to his work for Covent Garden, La Scala, the Old Vic and the Vienna State Opera, as well as productions in New York City for the American Ballet Theatre, the Metropolitan Opera, the New York City Opera and on Broadway. A resident of Dallas, he died there at age 84 on May 27, 2010, after a long illness. He left no immediate survivors."@en;
    owl:sameAs viaf:29173909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_J._Hall>,
        <http://viaf.org/viaf/29173909>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_J._Hall>.
doremus_artist:ed6ffe2a-e20c-37a9-8bfb-36b1ce1e9bfd
owl:sameAs viaf:71603661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71603661>.
doremus_artist:ee0b4a43-30ae-3ad7-ab36-0644dc79ddbc
owl:sameAs viaf:74038851; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74038851>.
doremus_artist:ee2d6bf7-61bd-3eb1-89a5-91ffd0929469
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Hippolyte Barth\u00e9lemon (27 July 1741 \u2013 20 July 1808) was a French violinist, pedagogue, and composer active in England."@en;
    owl:sameAs viaf:29798669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Hippolyte_Barth\u00e9l\u00e9mon>,
        <http://viaf.org/viaf/29798669>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François-Hippolyte_Barthélemon_-_Jefte_in_Mafsa._(BL_R.M.22.a.21_f._2v).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Hippolyte_Barthélémon.
doremus_artist:ee431143-fb09-383a-a75e-8de11d90d2df
owl:sameAs viaf:35832117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35832117>.
doremus_artist:eedd2d49-22ca-351c-84b8-f61f24af4bef
    rdfs:comment
        "Fritz Neumeyer n\u00e9 le 2 juillet 1900 \u00e0 Sarrebruck mort le 16 janvier 1983 \u00e0 Fribourg-en-Brisgau est un claveciniste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:56798773;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fritz_Neumeyer>,
        <http://viaf.org/viaf/56798773>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80c376e6-255e-45d7-ab08-b42ae88160e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fritz_Neumeyer.
doremus_artist:ef3acde2-72e2-3bd8-bff2-707c6bd26a0d
owl:sameAs viaf:121854280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121854280>.
doremus_artist:ef66a3f4-04f1-3616-9e88-c5ed36a1b448
owl:sameAs viaf:91197809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/91197809>.
doremus_artist:efe35d59-7d56-3179-a312-4f769ab6cc41
owl:sameAs viaf:13506479; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13506479>.
doremus_artist:f0b66cbd-77f4-3c6c-83b2-da2bad4006eb
    rdfs:comment
        "Robert Lewis Blocker, DMA (born September 4, 1946) is an American classical pianist, choral conductor, music educator, and music school executive at the collegiate level, who, for the past twenty-one years (since July 1995), has served as Dean of the Yale School of Music, which since 1958 has been exclusively a graduate professional school."@en;
    owl:sameAs viaf:44584007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Blocker>,
        <http://viaf.org/viaf/44584007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Blocker.
doremus_artist:f0ec257e-9b0c-3102-a33e-23fe4bb453e1
    rdfs:comment
        "Alfred Prinz (* 4. Juni 1930 in Wien; \u2020 20. September 2014 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Klarinettist, Komponist und Hochschullehrer. Er war Professor an der Universit\u00e4t f\u00fcr Musik und darstellende Kunst Wien und von 1945 bis 1995 Klarinettist der Wiener Philharmoniker."@de,
        "Alfred Prinz (4 June 1930 \u2013 20 September 2014) was an Austrian composer, clarinetist, and music educator. In 1947 he was awarded a Gold Medal at the Geneva Music Competition and in 1971 he won a composition award from the city of Vienna. His compositional output includes 7 symphonies, many concertos, several works for solo piano, songs, and chamber music. In 1998 his F\u00fcnf Goethe-Lieder (Five Goethe Songs) were premiered by soprano Caroline Dowd-Higgins for whom Prinz had composed the pieces. As a concert clarinetist, he has performed as a soloist with orchestras throughout the world and performed in concerts of chamber music internationally. He has recorded for Ariola Records, Decca Records, Deutsche Grammophon, His Master's Voice, and the Telarc International Corporation among other recor"@en,
        "\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30d7\u30ea\u30f3\u30c4\uff08Alfred Prinz, 1930\u5e746\u67084\u65e5 - 2014\u5e749\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u751f\u307e\u308c\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 1930\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\uff08\u73fe\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u306b\u3066\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30b6\u30a4\u30c9\u30eb\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\u30fc\u3001\u6307\u63ee\u30fb\u4f5c\u66f2\u3092\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u540d\u624b\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30a6\u30e9\u30c3\u30cf\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u79d1\u30fb\u4f5c\u66f2\u79d1\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u3001\u5168\u3066\u306e\u79d1\u3067\u540c\u6642\u9996\u5e2d\u5352\u696d\u3068\u3044\u3046\u5feb\u6319\u3092\u6210\u3057\u9042\u3052\u308b\u3002 1945\u5e74\u300115\u6b73\u306e\u82e5\u3055\u3067\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3002\u6700\u5e74\u5c11\u56e3\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u30011955\u5e74\u306b\u306f\u5e2b\u30a6\u30e9\u30c3\u30cf\u306e\u8de1\u3092\u7d99\u304e\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u3053\u308c\u307e\u3067\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5de8\u5320\u9054\u306e\u6307\u63ee\u306e\u3082\u3068\u6570\u3048\u5207\u308c\u306a\u3044\u6f14\u594f\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u304d\u305f\u307b\u304b\u3001\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\u6307\u63ee\u306b\u3088\u308b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u306e\u9332\u97f3\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5ba4\u5185\u5408\u594f\u56e3\u3068\u306e\u5171\u6f14\u306a\u3069\u3001\u591a\u304f\u306e\u9332\u97f3\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u307e\u305f\u30011973\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u306b\u3042\u305f\u308a\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u5404\u56fd\u306e\u30e1\u30b8\u30e3\u30fc\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u591a\u304f\u306e\u9038\u6750\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002 1995\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3092\u5b9a\u5e74\u3067\u9000\u56e3\u3059\u308b\u307e\u3067\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u540d\u5320\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3001\u66f4\u306b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u30a4\u30f3\u30c7\u30a3\u30a2\u30ca\u30dd\u30ea\u30b9\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u3082\u6559\u6388\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10034360;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alfred_Prinz>,
        <http://viaf.org/viaf/10034360>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alfred_Prinz.
doremus_artist:f166a32b-fb7d-3005-a3be-17ce92ca981c
owl:sameAs viaf:56838402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56838402>.
doremus_artist:f186499e-3f73-3ea7-8cdc-799c9917d998
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Salvador,_Bahia>;
    rdfs:comment
        "Pierre Edouard Leopold Verger (Parijs, 4 november 1902 \u2013 Salvador, 11 februari 1996) was een Frans fotograaf en etnoloog. Hij is vooral bekend vanwege zijn foto's en studies van de Afrikaanse cultuur en religies. Dit zowel in Afrika zelf als bij de afstammelingen van Afrikaanse slaven in Latijns-Amerika. Hij is zelf in deze religies ingewijd, en ontving daarbij de religieuze naam F\u00e1t\u00fambi."@nl,
        "Pierre Edouard Leopold Verger (Paris 4 novembre 1902 - Salvador de Bahia, 11 f\u00e9vrier 1996) \u00e9tait un photographe et ethnologue fran\u00e7ais. Il porta \u00e9galement le nom de Fatumbi (\u00ab Ifa l'a fait rena\u00eetre\u00bb, en langue yoruba), \u00e0 la suite de son initiation en tant que Babalawo, pr\u00eatre de Ifa (Orunmila), la divinit\u00e9 yoruba de la cr\u00e9ation. Il consacrera l'essentiel de son \u0153uvre aux religions du Golfe de Guin\u00e9e (principalement Fon et Yoruba) et aux religions afro-br\u00e9siliennes (essentiellement le Candombl\u00e9)."@fr,
        "Pierre Edouard Leopold Verger (Paris, 4 de novembro de 1902 \u2014 Salvador, 11 de fevereiro de 1996) foi um fot\u00f3grafo e etn\u00f3logo autodidata franco-brasileiro. Assumiu o nome religioso Fatumbi. Era tamb\u00e9m babalawo (sacerdote Yoruba) que dedicou a maior parte de sua vida ao estudo da di\u00e1spora africana - o com\u00e9rcio de escravos, as religi\u00f5es afro-derivadas do novo mundo, e os fluxos culturais e econ\u00f4micos resultando de e para a \u00c1frica. Suas fotografias foram publicadas em revistas como Paris-Soir, Daily Mirror (com o pseud\u00f4nimo de Mr. Lensman), Life, e Match."@pt,
        "Pierre Edouard Leopold Verger, alias Fatumbi or F\u00e1t\u00famb\u00ed (4 November 1902, in Paris \u2013 11 February 1996, in Salvador, Brazil) was a photographer, self-taught ethnographer, and babalawo (Yoruba priest of Ifa) who devoted most of his life to the study of the African diaspora \u2014 the slave trade, the African-based religions of the new world, and the resulting cultural and economical flows from and to Africa."@en,
        "Pierre Verger (eigentlich: Pierre Edouard Leopold Verger) (* 4. November 1902 in Paris, Frankreich; \u2020 11. Februar 1996 in Salvador, Brasilien) war ein franz\u00f6sischer Fotograf, der f\u00fcr seine Brasilienfotografien bekannt wurde. Er ist auch unter seinem religi\u00f6sen Namen Fatumbi oder F\u00e1t\u00famb\u00ed bekannt."@de;
    owl:sameAs viaf:95746178;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Verger>,
        <http://viaf.org/viaf/95746178>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Verger.
doremus_artist:f1bce197-474c-357b-9aa2-18ec2a3a6277
owl:sameAs viaf:307296611; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307296611>.
doremus_artist:f27a9a48-84e0-36e4-89cf-933aa9be6f17
    rdfs:comment
        """Andrew Tyler "Andy" Griggs (born August 13, 1973, in West Monroe, Louisiana) is an American country music artist. He has released three albums for RCA Records Nashville (You Won't Ever Be Lonely, Freedom, and This I Gotta See) and a fourth (The Good Life) for Montage Music Group. These four albums have accounted for 13 singles on the Billboard country charts, of which the highest are "You Won't Ever Be Lonely" and "She's More", both which peaked at number 2. He also charted "Grow Young With You," a cut from the soundtrack to the film Where the Heart Is."""@en;
    owl:sameAs viaf:39586680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andy_Griggs>,
        <http://viaf.org/viaf/39586680>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47b44a5b-237a-42e0-aaf6-c1f9116716ba>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andy_griggs.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andy_Griggs.
doremus_artist:f2b7b655-8a15-3ad0-afd1-ca76c14a0378
owl:sameAs viaf:12494165; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12494165>.
doremus_artist:f2d7628b-5a4c-3a1b-8ace-b337f7ecd9b3
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Jan Kubel\u00edk  (Michle, 5 juli 1880 \u2013 Praag, 5 december 1940) was een Tsjechisch vioolvirtuoos en componist. Hij was de vader van dirigent en componist Rafael Kubel\u00edk (1914-1996). Als kind perfectioneerde Jan Kubel\u00edk zijn vioolspel door onder begeleiding van zijn vader 10 tot 12 uur per dag te oefenen. Zijn debuut was al in 1888. Na 1892 kreeg hij les van Otakar \u0160ev\u010d\u00edk aan het Conservatorium van Praag. Kubel\u00edk bespeelde een Stradivarius uit 1715. Hij componeerde onder andere zes vioolconcerten."@nl,
        "Jan Kubel\u00edk (* 5. Juli 1880 in Prag; \u2020 5. Dezember 1940, ebenda) war ein tschechischer Violinist und Komponist."@de,
        "Jan Kubel\u00edk (* Michle, Praga, 5 de julio de 1880 - \u2020 Praga, 5 de diciembre de 1940), fue un violinista y compositor checo."@es,
        "Jan Kubel\u00edk (5 July 1880 \u2013 5 December 1940) was a Czech violinist and composer."@en,
        """Jan Kubel\u00edk (ur. 5 lipca 1880 w Pradze, zm. 5 grudnia 1940 w Powaskiej Bystrzycy) \u2013 czeski skrzypek i kompozytor. Jan Kubel\u00edk urodzi\u0142 si\u0119 w Michli (dzielnicy Pragi) jako syn krawca. Ju\u017c jako dziecko \u0107wiczy\u0142 gr\u0119 na skrzypcach po 10-12 godzin dziennie. W wieku 12 lat rozpocz\u0105\u0142 studia w Konserwatorium w Pradze wraz z z Otakarem \u0160ev\u010d\u00edkiem. Od roku 1898 Kubelik wyst\u0119powa\u0142 jako solista, w roku 1902 otrzyma\u0142 z\u0142oty medal Royal Philharmonic Society w Londynie. Jan Kubelik gra\u0142 na skrzypcach \u201eEmperor\u201d Stradivariusa z roku 1715. 
* Philip Alexius de L\u00e1szl\u00f3: Jan Kubel\u00edk, 1903 
*       
*       
*"""@pl,
        "Jan Kubel\u00edkFichier:Laszlo - Jan Kubelik.jpg Jan Kubelik, peinture par Philip Alexius de L\u00e1szl\u00f3, 1903 Jan Kubel\u00edk, n\u00e9 \u00e0 Michle (aujourd\u2019hui une partie de Prague) le 5 juillet 1880 et mort \u00e0 Prague le 5 d\u00e9cembre 1940, \u00e9tait un violoniste tch\u00e8que naturalis\u00e9 hongrois en 1903."@fr,
        "\u042f\u043d \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a (\u0447\u0435\u0448. Jan Kubel\u00edk; 5 \u0438\u044e\u043b\u044f 1880, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 5 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1940, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041e\u0442\u0430\u043a\u0430\u0440\u0430 \u0428\u0435\u0432\u0447\u0438\u043a\u0430. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0441 1898 \u0433. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439-\u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30d9\u30ea\u30fc\u30af\uff08\u307e\u305f\u306f\u30af\u30fc\u30d9\u30ea\u30c3\u30af\u3001Jan Kubel\u00edk, 1880\u5e747\u67085\u65e5 - 1940\u5e7412\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u82f1\u8a9e\u8aad\u307f\u3067\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30ad\u30e5\u30fc\u30d9\u30ea\u30c3\u30af\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42031103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Kubel\u00edk>,
        <http://viaf.org/viaf/42031103>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jan_Kubelik_LOC_ggbain_31413.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Kubelík.
doremus_artist:f309f774-c74f-3be0-9ab0-837fb845b081
    rdfs:comment
        "Georges Antoine est un compositeur belge n\u00e9 le 28 avril 1892 \u00e0 Li\u00e8ge et mort \u00e0 Bruges le 13 novembre 1918 \u00ab ... tout doucement, sans agonie, en pleine connaissance de cause, en parlant de son prochain retour \u00e0 Li\u00e8ge, de sa m\u00e8re et du Prix de Rome..."@fr;
    owl:sameAs viaf:54352698;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Antoine_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/54352698>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Antoine_(compositeur)>.
doremus_artist:f3315bd3-76d1-34cf-8470-fd2842129c8c
owl:sameAs viaf:66662112; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66662112>.
doremus_artist:f4adc2c3-f958-3b0c-b5ee-e23b483bed2b
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Pol-sur-Ternoise;
    dbp:deathPlace dbr:Le_Plessis-Trévise;
    rdfs:comment
        "Pierre Bouclet, dit Pierre Repp, n\u00e9 le 5 novembre 1909 \u00e0 Saint-Pol-sur-Ternoise (Pas-de-Calais) et mort le 1er novembre 1986 au Plessis-Tr\u00e9vise (Val-de-Marne), est un humoriste et acteur fran\u00e7ais."@fr,
        """Pierre Repp (5 November 1909 in Saint-Pol-sur-Ternoise, France \u2013 1 November 1986 in Plessis-Tr\u00e9vise, France) was a French humorist and actor. His real name was Pierre Alphonse L\u00e9on Fr\u00e9d\u00e9ric Bouclet. On 14 August 1930, he married Ferdinande Alice Andr\u00e9e Bouclet in Lille. Pierre Repp appeared in many theatre plays and TV shows, but mainly in music-hall and cabarets in Paris or on tour. Pierre Repp has his place in the French cin\u00e9ma story due to many "third-roles" in about forty films."""@en;
    owl:sameAs viaf:293632749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Repp>,
        <http://viaf.org/viaf/293632749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Repp.
doremus_artist:f60347a3-5a15-3e8b-ad7f-002aa3a1e3ef
    rdfs:comment
        "Vincenzo Antonio Petrali (n\u00e9 le 22 janvier 1830 \u00e0 Crema et mort le 24 novembre 1889 \u00e0 Bergame) est un organiste et compositeur italien du XIXe si\u00e8cle."@fr;
    owl:sameAs viaf:205454;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vincenzo_Petrali>,
        <http://viaf.org/viaf/205454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vincenzo_Petrali.
doremus_artist:f650181f-1b03-3cca-8023-f7b126184b47
owl:sameAs viaf:120173786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120173786>.
doremus_artist:f6ef43d0-0e19-3ed0-81d9-4e06512a1899
    dbp:birthPlace dbr:Donegal;
    rdfs:comment
        """Caitr\u00edona O'Leary (born November 17, 1969) is an Irish singer known for her performances of Irish traditional music and Early music. Described by Crescendo Magazine as "a fascinating, charismatic singer" and by Toccata-Alte Musik aktuell as a musician that "captivates and captures the listener immediately"."""@en;
    owl:sameAs viaf:308185266;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Caitr\u00edona_O'Leary>,
        <http://viaf.org/viaf/308185266>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Irish_singer_Caitríona_O'Leary.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Caitríona_O'Leary>.
doremus_artist:f720e396-3d75-3e22-aaff-4befa510f3ea
owl:sameAs viaf:265266203; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/265266203>.
doremus_artist:f77b0710-423a-32af-929d-ccbe20c2c78d
    owl:sameAs viaf:5120742;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120742>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dde61900-129a-4327-bba8-4f7ebc893ff6>.
doremus_artist:fa03df8b-d3ed-3b17-8182-5c994699da2a
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Carl Michael Bellman  (Aussprache) (* 4. Februarjul./ 15. Februar 1740greg. in Stockholm; \u2020 11. Februar 1795 ebenda) war ein schwedischer Dichter und Komponist. Er ist der ber\u00fchmteste Liederdichter Schwedens und gilt in der schwedischen Literatur bis heute als Nationaldichter."@de,
        "Carl Michael Bellman (4 de Fevereiro de 1740 - 11 de Fevereiro de 1795) foi um poeta e compositor sueco.  Bellman escreveu poesias c\u00f3micas, refletindo a dimens\u00e3o tr\u00e1gica da condi\u00e7\u00e3o humana, sobre personalidades conhecidas da vida social de Estocolmo da \u00e9poca, recorrendo frequentemente \u00e0 m\u00fasica de operetas francesas e de compositores como H\u00e4ndel e Roman.Duas personagens centrais da sua obra s\u00e3o o alco\u00f3lico Fredman e a prostituta Ulla Winblad.As can\u00e7\u00f5es de Bellman continuam a ser cantadas e tocadas nos nossos dias. O Pr\u00e9mio Bellman leva o nome deste poeta e m\u00fasico sueco."@pt,
        "Carl Michael Bellman (; 4 February 1740 \u2013 11 February 1795) was a Swedish poet, songwriter, composer and performer. Bellman is a central figure in the Swedish song tradition and remains a powerful influence in Swedish music, as well as in Scandinavian literature, to this day. Bellman's songs continue to be performed and recorded by musicians from Scandinavia and in other languages including English, French, German, Italian and Russian. Several of his songs including Gubben Noak and Fj\u00e4riln vingad are known by heart by many Swedes."@en,
        "Carl Michael Bellman fue un poeta, cantautor, y trovador sueco, nacido el 4 de febrero de 1740 en Estocolmo y fallecido el 11 de febrero de 1795 en la misma ciudad. Se lo considera uno de los poetas nacionales suecos; su influencia sobre la literatura sueca ha sido comparada con la que Shakespeare ha tenido sobre la literatura inglesa. Es probablemente la figura m\u00e1s influyente del per\u00edodo rom\u00e1ntico temprano sueco."@es,
        "Carl Michael Bellman is een centrale figuur in de Zweedse liedtraditie en heeft ook vandaag de dag nog een zeer belangrijke rol, zowel in de Zweedse muziek als in de Scandinavische literatuur in het algemeen. Bellman bespeelde zelf de luit en hij trad op in caf\u00e9s en in salons van de betere standen, waar hij een enthousiast publiek vond."@nl,
        "Carl Michael Bellman wymowa (ur. 4 lutego 1740 w Sztokholmie, zm. 11 lutego 1795 tam\u017ce) \u2013 szwedzki poeta i kompozytor epoki klasycyzmu. Jest jednym z najwa\u017cniejszych, narodowych skald\u00f3w szwedzkich. Jego cykl poezji pt \u201eFredmans epistlar\u201d jest w szwedzkich szko\u0142ach przerabiany na lekcjach j\u0119zyka ojczystego. W 1991 PWN Krak\u00f3w wyda\u0142o pierwszy przek\u0142ad utwor\u00f3w C.M. Bellmana na j\u0119zyk polski, autorstwa Leonarda Neugera W 1996 na bazie pie\u015bni Bellmana powsta\u0142 w Polsce spektakl teatralny w re\u017cyserii Ziuty Zaj\u0105c\u00f3wny. Go\u015bciem jednego z przedstawie\u0144 by\u0142a Sylwia Sommerlath, kr\u00f3lowa Szwecji."@pl,
        "Carl Michael Bellman, po\u00e8te su\u00e9dois, n\u00e9 le 4 f\u00e9vrier 1740, mort le 11 f\u00e9vrier 1795, se fit un nom populaire par ses chansons bachiques et \u00e9rotiques, et gagna la faveur de Gustave III. On l'a surnomm\u00e9 l\u2019Anacr\u00e9on de la Su\u00e8de. Les chansons de Bellman restent tr\u00e8s populaires en Su\u00e8de et ont notamment \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es par Cornelis Vreeswijk."@fr,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u041c\u0438\u043a\u0430\u044d\u043b\u044c \u0411\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d (\u0448\u0432\u0435\u0434. Carl Michael Bellman; 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1740 \u2014 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1795) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30df\u30fc\u30b1\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30de\u30f3\uff08Carl Michael Bellman\u30011740\u5e742\u67084\u65e5 - 1795\u5e742\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u8a69\u4eba\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u56fd\u738b\u30b0\u30b9\u30bf\u30d53\u4e16\u306e\u6642\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5bae\u5ef7\u8a69\u4eba\u3002\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u738b\u5ba4\u6b4c\u3068\u306a\u3063\u305f\u300c\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30b9\u30b9\u30b3\u30fc\u30eb\u300d\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22155503;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carl_Michael_Bellman>,
        <http://viaf.org/viaf/22155503>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carl_Michael_Bellman,_portrayed_by_Per_Krafft_1779.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carl_Michael_Bellman.
doremus_artist:fb1692ff-4682-3ea6-add1-ea10b730cdd8
    owl:sameAs viaf:119534986;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119534986>,
        <https://musicbrainz.org/artist/86990915-bff6-4977-a37c-6b3c66615d45>.
doremus_artist:fb2a1530-778d-374f-a446-139fcfe67804
owl:sameAs viaf:27075642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27075642>.
doremus_artist:fbb7cdcd-276e-36ae-9646-138c540f2148
owl:sameAs viaf:101031351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101031351>.
doremus_artist:fc4c28ea-0180-38ae-af78-7ffe823966ba
owl:sameAs viaf:100985985; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100985985>.
doremus_artist:fc6c1e2d-4686-3bab-ac2c-aaf803c3fb26
owl:sameAs viaf:31551242; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31551242>.
doremus_artist:fca808aa-34f4-36f9-8469-436f3d5ff831
owl:sameAs viaf:231346334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231346334>.
doremus_artist:fd266522-d6be-3d37-af00-922150ba6a6e
    rdfs:comment
        "Joan Lippincott (born December 25, 1935) is an American concert organist and former head of the organ department at Westminster Choir College in Princeton, New Jersey. She was born Joan Edna Hult on December 25, 1935, the daughter of Edna and Frank Hult, in Kearny, New Jersey. Her early keyboard studies were with William Jancovius of Nutley, New Jersey. After attending Kearny High School, she entered Westminster Choir College, where she studied with the renowned Alexander McCurdy. Upon graduation from Westminster Choir College, she gained entrance to the Curtis Institute of Music in Philadelphia, where she was again the student of Alexander McCurdy. Following her Diploma from the Curtis Institute, she returned to Westminster Choir College to earn her Masters Degree. At the same time, she w"@en;
    owl:sameAs viaf:13630042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joan_Lippincott>,
        <http://viaf.org/viaf/13630042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joan_Lippincott.
doremus_artist:fdfb508b-f53c-34e8-a9a3-16b60d52cf32
owl:sameAs viaf:85949166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85949166>.
doremus_artist:fdffd9b2-c0d6-321a-8491-0544e018bd3a
owl:sameAs viaf:67638145; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67638145>.
doremus_artist:fe1c2c60-624f-3a83-afab-0cdf71091b5d
owl:sameAs viaf:64567120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64567120>.
doremus_artist:fea4eb8c-f44a-3925-a58e-ca01f1e1f70c
    rdfs:comment
        "Eric Feldbusch, n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge le 2 mars 1922 et mort \u00e0 Wavre le 30 ao\u00fbt 2007 est violoncelliste et compositeur belge. Il fut directeur de la section francophone du Conservatoire royal de Bruxelles de 1974 \u00e0 1987, puis directeur honoraire jusqu\u2019\u00e0 sa mort."@fr;
    owl:sameAs viaf:18582937;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/\u00c9ric_Feldbusch>,
        <http://viaf.org/viaf/18582937>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Éric_Feldbusch.
