@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix re: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.
@prefix wi: <http://en.wikipedia.org/wiki/https://ar.wikipedia.org/wiki/>.

doremus_artist:0046ead9-3548-31f6-8846-4b4fcc88d1f9
    dbp:birthPlace dbr:DÃ¼sseldorf;
    rdfs:comment
        """Ernst Wilhelm "Wim" Wenders (German: [v\u026am v\u025bnd\u0250s]; born 14 August 1945) is a German filmmaker, playwright, author, photographer, and a major figure in New German Cinema. Among many honors, he has received three nominations for the Academy Award for Best Documentary Feature: for Buena Vista Social Club (1999), about Cuban music culture, Pina (2011), about the contemporary dance choreographer Pina Bausch, and The Salt of the Earth (2014), about Brazilian photographer Sebasti\u00e3o Salgado."""@en,
        "Ernst Wilhelm (Wim) Wenders (D\u00fcsseldorf, 14 augustus 1945) is een Duits filmregisseur en documentairemaker. Hij wordt beschouwd als een van de belangrijkste regisseurs van de Duitse naoorlogse auteursfilm die vanaf eind jaren zestig furore maakte in de internationale cinema, en waarvan Rainer Werner Fassbinder, Werner Herzog, Volker Schl\u00f6ndorff en Edgar Reitz andere belangrijke vertegenwoordigers waren."@nl,
        "Ernst Wilhelm \u201eWim\u201d Wenders (ur. 14 sierpnia 1945 w D\u00fcsseldorfie) \u2013 niemiecki re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy oraz fotografik."@pl,
        "Esponente di primo piano del Nuovo Cinema tedesco, ha conosciuto il successo internazionale dirigendo pellicole quali Lo stato delle cose, Alice nelle citt\u00e0, Paris, Texas e Il cielo sopra Berlino che gli sono valsi numerosi riconoscimenti di carattere internazionale. Palma d'oro a Cannes nel 1984, ha inoltre ricevuto l'Orso d'oro alla carriera al Festival del Cinema di Berlino nel 2015."@it,
        "Wilhelm Ernst Wenders, dit Wim Wenders (n\u00e9 le 14 ao\u00fbt 1945 \u00e0 D\u00fcsseldorf, Land de Rh\u00e9nanie-du-Nord-Westphalie) est un r\u00e9alisateur, producteur, sc\u00e9nariste de cin\u00e9ma et photographe allemand. Il est l'un des repr\u00e9sentants majeurs du nouveau cin\u00e9ma allemand des ann\u00e9es 1960-70. Actuellement, il travaille principalement aux \u00c9tats-Unis."@fr,
        "Wilhelm Wim Ernst Wenders (D\u00fcsseldorf, 14 de agosto de 1945) es un guionista, productor, actor y director de cine alem\u00e1n que tambi\u00e9n ha trabajado en los Estados Unidos."@es,
        "Wim Wenders (geboren als Wilhelm Ernst Wenders; * 14. August 1945 in D\u00fcsseldorf) ist ein deutscher Regisseur und Fotograf. Gemeinsam mit anderen Autorenfilmern des Neuen Deutschen Films gr\u00fcndete er 1971 den Filmverlag der Autoren. Seit 2003 ist er Professor f\u00fcr Film an der Hochschule f\u00fcr bildende K\u00fcnste Hamburg."@de,
        """Wim Wenders nasceu em D\u00fcsseldorf, em uma fam\u00edlia cat\u00f3lica tradicional. Seu pai, Heinrich Wenders, era um cirurgi\u00e3o. O uso do nome holand\u00eas, "Wim", um diminutivo do nome batismal "Wilhelm/Willem", reflete a proveni\u00eancia holandesa de sua m\u00e3e. A vers\u00e3o holandesa do nome foi rejeitada pelas autoridades de registro civil em 1945, por n\u00e3o ser considerada alem\u00e3. Wim Wenders graduou-se do col\u00e9gio em Oberhausen, no Vale do Ruhr. Ele, ent\u00e3o, estudou medicina (1963\u201364) e filosofia (1964\u201365) na Universidade de Freiburg e D\u00fcsseldorf. Entretanto, Wenders desistiu dos estudos universit\u00e1rios e se mudou para Paris em outubro de 1966 para tornar-se um pintor. Ele fracassou em seu exame de admiss\u00e3o para escola nacional de cinema da Fran\u00e7a IDHEC (agora, La F\u00e9mis), e, como alternativa, tornou-se um gravurista """@pt,
        """\u0412\u0438\u0301\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u00ab\u0412\u0438\u043c\u00bb \u0412\u0435\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Ernst "Wim" Wenders, \u0440\u043e\u0434. 14 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1945) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u0444\u043e\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439. \u0421 1996 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438."""@ru,
        """\u0641\u064a\u0645 \u0641\u064a\u0646\u062f\u0631\u0632 (\u0627\u0633\u0645\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0642\u064a\u0642\u0649: \u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0625\u0631\u0646\u0633\u062a \u0641\u064a\u0646\u062f\u0631\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0644\u0648\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0628\u0639 \u0639\u0634\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633/\u0622\u0628 \u0639\u0627\u0645 1945\u0645 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u062f\u0648\u0633\u0644\u062f\u0648\u0631\u0641 \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627). \u0647\u0648 \u0645\u064f\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u0635\u0648\u0631 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u0649\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630 \u0635\u0646\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0647\u0627\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a. \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0631\u0627\u0643 \u0645\u0639 \u0635\u0627\u0646\u0639\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u064a\u0646\u062a\u0645\u0648\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0645\u0627 \u064a\u064f\u0633\u0645\u0649 \u0628\u0640 "\u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629" \u0628\u062a\u0623\u0633\u064a\u0633 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u062a\u0648\u0632\u0628\u0639 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0627\u0645 1971\u0645."""@ar,
        "\u30f4\u30a3\u30e0\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9 \uff08Wim Wenders, 1945\u5e748\u670814\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        """\u6069\u65af\u7279\u00b7\u5a01\u5ec9\u00b7\u201c\u6eab\u201d\u00b7\u97cb\u5fb7\u65af\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aErnst Wilhelm "Wim" Wenders\uff0c1945\u5e748\u670814\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4f4d\u51fa\u751f\u65bc\u5fb7\u570b\u675c\u585e\u723e\u591a\u592b\u7684\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3001\u651d\u5f71\u5e2b\uff1b\u66fe\u69ae\u7372\u6cd5\u570b\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u53ca\u5fb7\u570b\u67cf\u6797\u5f71\u5c55\u6700\u4f73\u5f71\u7247\u5c0e\u6f14\uff1b\u662f\u5fb7\u570b\u7576\u4ee3\u96fb\u5f71\u5927\u5e2b\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u662f\u5fb7\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u5c0e\u6f14\u7fa4\u88e1\u91cd\u8981\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\uff1b\u5f71\u7247\u98a8\u683c\u4ee5\u6e05\u65b0\u6292\u60c5\u3001\u904b\u93e1\u512a\u7f8e\u8457\u7a31\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:109430683;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wim_Wenders>,
        <http://viaf.org/viaf/109430683>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wim_Wenders_Berlinale_2015.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wim_Wenders.
doremus_artist:0079de1e-35b4-3d10-817c-b09780645755
owl:sameAs viaf:101047639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101047639>.
doremus_artist:0096aef4-c3b8-3926-b2f0-b632a7ea2f39
owl:sameAs viaf:76572173; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76572173>.
doremus_artist:00b3f242-23c5-3ffa-898d-52e26b8318a0
owl:sameAs viaf:66718596; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66718596>.
doremus_artist:00c12277-6440-3d1e-82be-17a88ebd71fb
owl:sameAs viaf:56805894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56805894>.
doremus_artist:0108801f-c85a-3f5f-9231-992d554c91c1
    dbp:birthPlace dbr:Russia;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Anna Esipova (en russe : \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0415\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430 ; Saint-P\u00e9tersbourg, 12 f\u00e9vrier (31 janvier) 1851 \u2014 Saint-P\u00e9tersbourg, 18 ao\u00fbt (5 ao\u00fbt) 1914) est une \u00e9minente pianiste russe. Son nom est tr\u00e8s diversement orthographi\u00e9 : Anna ou Annette Essipova; Anna, Annette ou Annetta Essipoff ; Annette von Essipow ; Anna Jessipowa."@fr,
        "Anna Nikolajewna Jessipowa (russisch \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0415\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430, in Deutschland auch bekannt als Anetta Essipoff oder Annette von Essipow und nach ihrer Heirat als Annette Essipow-Leschetizky; * 31. Januarjul./ 12. Februar 1851greg. in St. Petersburg; \u2020 5. Augustjul./ 18. August 1914greg. in Sankt Petersburg) war eine russische Pianistin."@de,
        "Anna Yesipova (born Anna Nikolayevna Yesipova [Russian: \u0410\u043d\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0415\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430] in Saint Petersburg, 12 February [O.S. 31 January] 1851 \u2014 died 18 August [O.S. 5 August] 1914, Saint Petersburg) was a prominent Russian pianist. Her name is cited variously as Anna Esipova; Anna or Annette Essipova; Anna, Annette or Annetta Essipoff; Annette von Essipow; Anna Jessipowa."@en,
        "\u0410\u0301\u043d\u043d\u0430 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u043d\u0430 \u0415\u0301\u0441\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430 (31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f [12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f] 1851, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 5 [18] \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1914, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. B 1871\u20141892 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0436\u0438\u043b\u0430 \u0437\u0430 \u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0435\u0439, \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b\u0430 c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 P\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438. C \u0442\u0440\u0438\u0443\u043c\u0444\u043e\u043c \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0432 \u0421\u0428\u0410."@ru,
        "\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u30021871\u5e74\u306b\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u521d\u821e\u53f0\u3092\u8e0f\u3080\u3068\u3001\u3068\u308a\u308f\u3051\u82e6\u52b4\u3092\u611f\u3058\u3055\u305b\u306a\u3044\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3068\u6b4c\u3046\u3088\u3046\u306a\u97f3\u8272\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u3001\u71b1\u72c2\u7684\u306a\u8a55\u4fa1\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d4\u30e7\u30fc\u30c8\u30eb\u30fb\u30c1\u30e3\u30a4\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3044\u3063\u305f\u82b8\u8853\u5bb6\u304b\u3089\u3082\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u306b\u8d74\u304d\u3001\u307e\u305a\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u56fd\u5185\u3092\u3001\u6b21\u3044\u30671875\u5e74\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u8af8\u90fd\u5e02\u3092\u5efb\u308a\u30011876\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3092\u8a2a\u308c\u3066\u79f0\u8cdb\u3092\u6d74\u3073\u305f\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u30d5\u30a1\u30cb\u30fc\u30fb\u30d6\u30eb\u30fc\u30e0\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\u306e\u6f14\u594f\u3092\u8074\u3044\u3066\u3001\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u306b\u5165\u9580\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u52a9\u8a00\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021880\u5e74\u306b\u65e7\u5e2b\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30cd\u30c3\u30c8\u30fb\u30a8\u30b7\u30dd\u30d5\uff1d\u30ec\u30b7\u30a7\u30c6\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\uff08Annette Essipow-Leschetizky\uff09\u3068\u540d\u4e57\u308b\u3082\u3084\u304c\u3066\u96e2\u5a5a\u3057\u305f\u30021885\u5e74\u306b\u30d7\u30ed\u30a4\u30bb\u30f3\u5bae\u5ef7\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u6fc0\u3057\u3044\u60c5\u71b1\u3068\u8a69\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u3068\u304c\u7f8e\u70b9\u3068\u3057\u3066\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002 1893\u5e74\u304b\u30891908\u5e74\u307e\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u30d4\u30a2\u30ce\u79d1\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3001\u30ec\u30aa\u30cb\u30fc\u30c9\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u3084\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c9\u30fb\u30cf\u30eb\u30c8\u30de\u30f3\u3001\u30a4\u30b5\u30d9\u30c3\u30e9\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30b2\u30fc\u30ed\u30f4\u30a1\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30dc\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30d7\u30ed\u30b3\u30d5\u30a3\u30a8\u30d5\u3001\u30de\u30ea\u30e4\u30fb\u30e6\u30fc\u30c7\u30a3\u30ca\u3001\u30ec\u30aa\u30fb\u30aa\u30eb\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3089\u3092\u990a\u6210\u3057\u305f\u3002 \u30a8\u30b7\u30dd\u30ef\u306f\u3001\u5f53\u6642\u6d41\u884c\u3057\u3066\u3044\u305f\u795e\u667a\u5b66\u5354\u4f1a\u3068\u305f\u3073\u305f\u3073\u4ea4\u6d41\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:8143458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anna_Yesipova>,
        <http://viaf.org/viaf/8143458>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Essipoffkl.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anna_Yesipova.
doremus_artist:0140c764-7fbb-3cd5-8b02-ffa194c8ce43
owl:sameAs viaf:59327013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59327013>.
doremus_artist:02bb1ddf-9e3d-304d-a808-bd288af36c3c
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    dbp:deathPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Bat-Sheva Ofra Haza (hebr\u00e4isch \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4 \u2013 Ofra Chaza; geb. 19. November 1957 in Tel Aviv; gest. 23. Februar 2000 ebenda) war eine international bekannte S\u00e4ngerin aus Israel."@de,
        """Bat-Sheva Ofra Haza-Ashkenazi (Hebrew: \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4\u200e\u200e; November 19, 1957 \u2013 February 23, 2000) was an Israeli singer, actress and international recording artist. Her voice has been described as a "tender" mezzo-soprano."""@en,
        "Ofra Haza (Hebreeuws: \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4) (Tel Aviv, 19 november 1957 - Ramat Gan, 23 februari 2000) was een Isra\u00eblisch zangeres van Jemenitische afkomst. Ofra Haza groeide op in de arme Hatikva-buurt van Tel Aviv, die in die tijd bijna een sloppenwijk was. Zij werd ontdekt door Bezalel Aloni, die leiding gaf aan een zingende jeugdgroep in haar wijk. Hij werd haar producer, huiscomponist en mentor tot zij vele jaren later in 1997 in het huwelijk trad."@nl,
        "Ofra Haza (H\u00e9breu : \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4, IPA [\u0295af\u02c8ra\u02d0\u0294 haz\u02c8za\u02d0\u0295]) est une chanteuse isra\u00e9lienne n\u00e9e le 19 novembre 1957 \u00e0 Tel Aviv et morte le 23 f\u00e9vrier 2000 \u00e0 Ramat Gan. Elle est issue d\u2019une famille modeste originaire du Y\u00e9men."@fr,
        "Ofra Haza (em hebraico: \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4) (Tel Aviv, 19 de Novembro de 1957 \u2014 23 de Fevereiro de 2000) foi uma cantora israelita de ra\u00edzes iemenitas que alcan\u00e7ou grande popularidade no M\u00e9dio Oriente e internacionalmente."@pt,
        "Ofra Haza (en hebreo \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4), (Tel Aviv, 19 de noviembre de 1957 \u2013 23 de febrero de 2000, Ramat Gan) fue una cantante israel\u00ed que alcanz\u00f3 una gran popularidad en Israel y en todo el mundo con una peculiar mezcla de la m\u00fasica tradicional de los jud\u00edos yemen\u00edes y el pop."@es,
        "Ofra Haza (hebr. \u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4; ur. 19 listopada 1957 w Tel Awiwie, zm. 23 lutego 2000 tam\u017ce) \u2013 izraelska piosenkarka, kompozytorka i aktorka."@pl,
        "\u041e\u0444\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0437\u0430 (19 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432 \u2014 23 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2000, \u0420\u0430\u043c\u0430\u0442-\u0413\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        """\u0639\u0648\u0641\u0631\u0629 \u062d\u0627\u0632\u0629 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05e2\u05b8\u05e4\u05b0\u05e8\u05b8\u05d4 \u05d7\u05b8\u05d6\u05b8\u05d4) (1957 - 2000)\u060c \u0648\u064a\u0639\u0631\u0641\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628 \u0628\u0627\u0633\u0645 "\u0639\u0641\u0631\u0627\u0621 \u0647\u0632\u0627\u0639"\u060c \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u064a\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u0630\u0627\u0639 \u0635\u064a\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637\u060c \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u0633\u062c\u0644\u062a \u0623\u063a\u0627\u0646 \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a\u0629 \u064a\u0645\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629 \u0628\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u062c\u062f\u064a\u062f \u0645\u062a\u0623\u062b\u0631 \u0628\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628."""@ar,
        "\u30aa\u30d5\u30e9\u30fb\u30cf\u30b6\uff08\u05e2\u05e4\u05e8\u05d4 \u05d7\u05d6\u05d4\u3001Ofra Haza\u3001 1957\u5e7411\u670819\u65e5 - 2000\u5e742\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u8981\u7d20\u3092\u30df\u30c3\u30af\u30b9\u3057\u305f\u66f2\u8abf\u3068\u6b4c\u58f0\u3067\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u4eba\u6c17\u3092\u5f97\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100313911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ofra_Haza>,
        <http://viaf.org/viaf/100313911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7591796a-a545-4b51-ba52-bf2539b90d99>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ofra_Haza.
doremus_artist:02bb569a-ad21-32de-9744-02996f86ae93
    rdfs:comment
        "Richard Festinger (born 1 March 1948) is an American composer of contemporary classical music, pianist and educator. Festinger was born in Newton, Massachusetts. He received his B.A. in Music, Magna Cum Laude, from San Francisco State University, and his Ph.D. in Music Composition from the University of California, Berkeley. He was the founding director of Earplay, a new chamber music ensemble based in the Bay Area. He has been a resident artist at the MacDowell Colony, Camargo Foundation, Cit\u00e9 Internationale des Arts, Yaddo, the Virginia Center for the Creative Arts, the Rockefeller Foundation Bellagio Study Center, the Ligurian Study Center in Bogliasco, Italy, Fundaci\u00f3n Valpara\u00edso, Moj\u00e1car, Almeria, Spain, Ucross Foundation Centre International d\u2019Accueil et d\u2019\u00c9changes des R\u00e9collets, the"@en;
    owl:sameAs viaf:102488273;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Festinger>,
        <http://viaf.org/viaf/102488273>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Festinger.
doremus_artist:03985735-0a94-315e-b620-62a560788efc
    owl:sameAs viaf:55361733;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55361733>,
        <https://musicbrainz.org/artist/36b04562-e2f6-4e11-978a-fb92ddecdbf8>.
doremus_artist:049170dc-05a6-3f10-b907-7d5d25f19e84
owl:sameAs viaf:59365158; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59365158>.
doremus_artist:05a22647-2327-39b8-a645-10089ff87c8d
owl:sameAs viaf:102489721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102489721>.
doremus_artist:064689d5-cfac-30fc-afcf-101d9959213e
    rdfs:comment
        "Giovanni Maria Rubinelli (n\u00e9 \u00e0 Brescia en 1753 et mort dans la m\u00eame ville en 1829) est un castrat chanteur d'op\u00e9ra italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:37180353;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Giovanni_Maria_Rubinelli>,
        <http://viaf.org/viaf/37180353>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Giovanni_Maria_Rubinelli.
doremus_artist:06606b2f-7a91-3272-9d1e-d40ca81ce691
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Amiens;
    rdfs:comment
        "Gautier de Ch\u00e2tillon (Lille, 1135-Amiens?, 1201) fue un poeta franc\u00e9s que escribi\u00f3 en lat\u00edn. Naci\u00f3 en Lille, y muri\u00f3 a comienzos del siglo XIII a causa de la peste, posiblemente en Amiens. Estudi\u00f3 en Par\u00eds con \u00c9tienne de Beauvais, y luego en Bolonia. Fue secretario de Enrique, arzobispo de Reims, y de su sucesor, Guillermo, a quien dedic\u00f3 su obra m\u00e1s importante, Alexandreis."@es,
        "Gautier de Ch\u00e2tillon, dit aussi Philippe Gautier de Ch\u00e2tillon ou Gautier de Ronchin ou Gaultier de Lille (1135-1201), est un po\u00e8te fran\u00e7ais. Il est n\u00e9 dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIIe si\u00e8cle et mourut de la peste au d\u00e9but du XIIIe. Il est aussi d\u00e9sign\u00e9 comme Philippus Galtherus en latin, Philippus Gualtherus de Castellione, ou encore Gualtherus, Gualterus de Insulis, Walter de Ch\u00e2tillon."@fr,
        """Gualt\u00e9rio de Ch\u00e2tillon (em franc\u00eas: Gautier de Ch\u00e2tillon; em latim: Gualterus de Castellione; em ingl\u00eas: Walter) foi um escritor e te\u00f3logo franc\u00eas do s\u00e9culo XII. Estudou com Est\u00eav\u00e3o de Beauvais na Universidade de Paris. Foi provavelmente nesta \u00e9poca que escreveu uma s\u00e9rie de poemas em latim de maneira goli\u00e1rdica que acabou sendo incorporada na cole\u00e7\u00e3o da "Carmina Burana". Em sua \u00e9poca, por\u00e9m, Gualt\u00e9rio era mais conhecido por seu longo \u00e9pico em latim sobre a vida de Alexandre, o Grande, chamado "Alexandreis, sive Gesta Alexandri Magni", em hex\u00e2metro, repleto de anacronismos: ele representa, por exemplo, a crucifica\u00e7\u00e3o de Jesus como j\u00e1 tendo ocorrido na \u00e9poca de seu her\u00f3i. Ainda assim, a "Alexandreis" era muito popular e influente. Mateus de Vend\u00f4me e Alain de Lille se basearam nela e Henriq"""@pt,
        "Walter of Ch\u00e2tillon (Latinized as Gualterus de Castellione) was a 12th-century French writer and theologian who wrote in the Latin language. He studied under Stephen of Beauvais and at the University of Paris. It was probably during his student years that he wrote a number of Latin poems in the Goliardic manner that found their way into the Carmina Burana collection. During his lifetime, however, he was more esteemed for a long Latin epic on the life of Alexander the Great, the Alexandreis, sive Gesta Alexandri Magni, a hexameter epic, full of anachronisms; he depicts the Crucifixion of Jesus as having already taken place during the days of Alexander the Great. The Alexandreis was popular and influential in Walter's own times. Matthew of Vend\u00f4me and Alan of Lille borrowed from it and Henry"@en,
        "Walter von Ch\u00e2tillon (lat.: Gualterus de Castellione, Walterus ab Insulis; frz. Gautier de Ch\u00e2tillon; * um 1135 in Lille oder Ronchin bei Lille; \u2020 um 1190, nach anderen Angaben: 1201) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Theologe des 12. Jahrhunderts, der in lateinischer Sprache schrieb. Der Philologe Walter Berschin behauptete: \u201eWalter war der vielseitigste, formal gewandteste, klassischste und emphatischste unter den Dichtern der lateinischen Klassik im Frankreich des XII. Jahrhunderts.\u201c"@de,
        "\u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440 \u0428\u0430\u0442\u0438\u043b\u044c\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0413\u043e\u0442\u044c\u0435\u0301 \u0428\u0430\u0442\u0438\u043b\u044c\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043d\u0435\u043c. Walter von Ch\u00e2tillon, \u0444\u0440.  Gautier de Ch\u00e2tillon, \u043b\u0430\u0442. Gualterus de Insula, Walterus ab Insulis, Gualterus de Castiglione, Galterus de Castellione; \u043e\u043a.1135, \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c \u2014 \u043e\u043a.1200, \u0410\u043c\u044c\u0435\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432 XII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0430 \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0432\u0430\u0433\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432."@ru;
    owl:sameAs viaf:100212859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_of_Ch\u00e2tillon>,
        <http://viaf.org/viaf/100212859>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Incidis_in_Scyllam_cupiens_vitare_Charybdim.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_of_ChÃ¢tillon.
doremus_artist:06fd8928-be26-35bd-90cd-acd4611952f8
    dbp:birthPlace dbr:Panama;
    rdfs:comment
        "Billy Cobham (* 16. Mai 1944 in Col\u00f3n, Panama; eigentlich William Emanuel Cobham Jr.) ist ein panamaisch-amerikanischer Fusion- bzw. Jazz-Schlagzeuger und -Komponist."@de,
        "Billy Cobham (16 de maio de 1944) \u00e9 considerado um dos grandes bateristas da hist\u00f3ria da m\u00fasica norte-americana. Foi mundialmente reconhecido ap\u00f3s gravar o \u00e1lbum Bitches Brew de Miles Davis, considerado o primeiro \u00e1lbum de jazz-rock da hist\u00f3ria da m\u00fasica norte-americana. Participou com Jonh Maclaughin, Rick Laird e Jan Hammer num dos maiores grupos de jazz-rock da hist\u00f3ria: Mahavishnu Orchestra. Acompanhou grandes nomes do funk como, por exemplo, James Brown. Seu \u00e1lbum solo mais famoso \u00e9 o Spectrum, de 1973."@pt,
        "Billy Cobham (Panama, 16 mei 1944) is een Panamees-Amerikaans drummer. Eind jaren zestig begon hij als jazzdrummer bij onder andere Horace Silver en Miles Davis. In de jaren zeventig werd hij wereldberoemd als drummer van het Mahavishnu Orchestra van gitarist John McLaughlin. De fusion en jazzrock die deze band speelde, boden Cobham ruime gelegenheid om een drumstijl te ontwikkelen met invloeden van rock en funk, die in die tijd zeer vernieuwend was. Tijdens optredens waren zijn solo's een concert op zich en zijn drumstel was vaak zo uitgebreid dat hij af en toe moest gaan staan om het nog te kunnen bespelen."@nl,
        "Billy Cobham, w\u0142a\u015bc. William C. Cobham (ur. 16 maja 1944 w Panamie) \u2013 ameryka\u0144ski perkusista jazzowy, kompozytor i lider zespo\u0142u. Zdoby\u0142 rozg\u0142os na prze\u0142omie lat 60. i 70., gdy nawi\u0105za\u0142 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z tr\u0119baczem jazzowym Milesem Davisem, a zw\u0142aszcza z wyst\u0119p\u00f3w w The Mahavishnu Orchestra. Wywar\u0142 wp\u0142yw na wielu muzyk\u00f3w m\u0142odszej generacji. W 2007 roku muzyk zosta\u0142 sklasyfikowany na 46. miejscu listy 50 najlepszych perkusist\u00f3w rockowych wed\u0142ug Stylus Magazine."@pl,
        "Billy CobhamFichier:Billy-Cobham-1-2512.JPG Billy Cobham photographi\u00e9 par le magazine 2512 en octobre 2006 lors d'un concert \u00e0 la R\u00e9union Billy C. Cobham, n\u00e9 le 16 mai 1944 \u00e0 Panama, est un batteur de jazz et compositeur panam\u00e9en. C\u00e9l\u00e8bre pour son jazz fusion dans les ann\u00e9es 1970, avec le Mahavishnu Orchestra, il met en place un style de batterie influenc\u00e9 par le rock et le funk. Billy Cobham a jou\u00e9 avec des jazzmen tels que Horace Silver et Joe Henderson, il puise donc ses racines dans le jazz, et non dans le rock."@fr,
        "Musicista di talento, Cobham ha saputo spaziare da un genere all'altro senza porre alcun limite alla sua musica, e ci\u00f2 \u00e8 dimostrato da una vasta discografia e dalle numerose collaborazioni con artisti provenienti da tutto il mondo. Dalla fine degli anni sessanta ha rivoluzionato il modo di concepire le parti destinate alla batteria, apportando forza creativa all'ambito ritmico. Per questi fattori \u00e8 riconosciuto come uno tra i pi\u00f9 virtuosi per la sua potenza e tecnica percussiva."@it,
        "William C. Cobham, conocido como Billy Cobham (Panam\u00e1, 16 de mayo de 1944), es un baterista, m\u00fasico y compositor paname\u00f1o-estadounidense de jazz y jazz fusi\u00f3n."@es,
        """William Emanuel "Billy" Cobham (born May 16, 1944) is a Panamanian American jazz drummer, composer and bandleader, who permanently relocated to Switzerland during the late 1970s. Cobham came to prominence in the late 1960s and early 1970s with trumpeter Miles Davis and then with Mahavishnu Orchestra, and on countless CTI releases. According to AllMusic's reviewer, Cobham is "generally acclaimed as fusion's greatest drummer". He has an influential style that combines explosive power and exacting precision. He was inducted into the Modern Drummer Hall of Fame in 1987."""@en,
        "\u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u041a\u043e\u0431\u044d\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Billy Cobham; 16 \u043c\u0430\u044f 1944, \u041f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u043f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u0431\u0438\u0433-\u0431\u044d\u043d\u0434\u0430. \u0412 \u0442\u0440\u0435\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0441\u0435\u043c\u044c\u044f \u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a. \u0412 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 8 \u043b\u0435\u0442 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u0442\u0446\u043e\u043c. \u041e\u043d \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 60-\u0445, \u0432 \u044d\u0442\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0435\u043d \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0440\u043e\u043a. \u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u043e\u0442\u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 Drum & Bugle Corps, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u0443\u044e \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 High School of Musical Art. \u0422\u0430\u043c \u043e\u043d \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445. \u0411\u0438\u043b\u043b\u0438 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043c\u0438\u043d\u0430\u0440\u0430\u0445 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0422\u0435\u043b\u043e\u043d\u0438\u0443\u0441\u0430 \u041c\u043e\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u0421\u0442\u044d\u043d\u0430 \u0413\u0435\u0442\u0446\u0430. \u0414\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 1962 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041a\u043e\u0431\u044d\u043c \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0432 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 1968 \u0433. \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0425\u043e\u0440\u0430\u0441\u0430 \u0421\u0438\u043b\u0432\u0435\u0440\u0430, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430."@ru,
        "\u30d3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b3\u30d6\u30cf\u30e0\uff08Billy Cobham\u30011944\u5e745\u670816\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30d1\u30ca\u30de\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3002\u4e3b\u306b\u30b8\u30e3\u30ba/\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30de\u30a4\u30eb\u30b9\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\u3084\u30de\u30cf\u30f4\u30a3\u30b7\u30e5\u30cc\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u306e\u4ed5\u4e8b\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u540d\u5b57\u306f\u300c\u30b3\u30d0\u30e0\u300d\u3068\u8aad\u3080\u306e\u304c\u6b63\u3057\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15969646;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Cobham>,
        <http://viaf.org/viaf/15969646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/255497f8-26fb-4044-b97e-d4787d5974f6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billy_Cobham.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Cobham.
doremus_artist:072129e2-8f7b-3ed1-b886-87cfe6f8458b
    dbp:birthPlace dbr:Racalmuto;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Luigi Infantino (24 de abril de 1921 \u2013 22 de junio de 1991) fue un tenor cantante de \u00f3pera de nacionalidad italiana, a lo largo de cuya carrera interpret\u00f3 principalmente un repertorio l\u00edrico italiano y franc\u00e9s."@es,
        "Luigi Infantino (Italian: [lu\u02c8i\u02d0d\u0292i i\u0271fan\u02c8ti\u02d0no]; April 24, 1921, Racalmuto \u2013 June 22, 1991, Rome) was an Italian operatic tenor, particularly associated with the lyric Italian and French repertories. Luigi Infantino studied at the Parma Conservatory with Italo Brancucci. He made his debut in 1943, at the Teatro Regio in Parma, as Rodolfo in La boh\u00e8me, which was also his debut role at the Teatro San Carlo in Naples, in 1945. With that company, he appeared in London as the Duke in Rigoletto, and Rodolfo. In 1948, he made his debut at the Teatro alla Scala in Milan, as Nadir in Les p\u00eacheurs de perles, later singing Ramiro in La cenerentola, which he also sang that same year at the Verona Arena."@en;
    owl:sameAs viaf:87775998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Luigi_Infantino>,
        <http://viaf.org/viaf/87775998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Luigi_Infantino.
doremus_artist:073247df-8813-3b49-9d14-c02e2a3dd169
owl:sameAs viaf:42024194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42024194>.
doremus_artist:08d57a36-b463-3154-8a43-5034d8b6b66b
    rdfs:comment
        "Christian Rist est un acteur et un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais n\u00e9 en 1952."@fr;
    owl:sameAs viaf:66209480;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_Rist>,
        <http://viaf.org/viaf/66209480>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Rist.
doremus_artist:0963e496-b47b-3077-ab37-da8cecc0e677
owl:sameAs viaf:88565809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565809>.
doremus_artist:09ea3574-b764-3ebd-a913-4a8adf78d8d9
owl:sameAs viaf:56806148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56806148>.
doremus_artist:0a06d12d-9613-3023-995d-c5cf53533cc7
    rdfs:comment
        "L\u00e9on Agel, nom de plume de L\u00e9on Angelliaume, n\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 1910, est un \u00e9diteur et parolier fran\u00e7ais travaillant porte Saint-Martin \u00e0 Paris.Il est coauteur (avec son fr\u00e8re Gilbert) du D\u00e9nicheur, interpr\u00e9t\u00e9 en 1912 par Berthe Sylva.Il est le cousin de l'arri\u00e8re grand-m\u00e8re de Thomas et Julie Forlot.Il est l'auteur des paroles de Mon amant de Saint-Jean pour Lucienne Delyle.Il poursuivra sa carri\u00e8re de parolier jusqu'en 1975 o\u00f9 il \u00e9crit pour Rika Zara\u00ef, Sans chemise, sans pantalon (refrain de G\u00e9rard La Viny), sur une musique de Jack Le Bourgeois.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 de la biblioth\u00e8que nationale de France.\u2191 Worldcat : nous-allons-danser-sans-chemise-sans-pantalon."@fr;
    owl:sameAs viaf:39506146;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/L\u00e9on_Agel>,
        <http://viaf.org/viaf/39506146>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ce6f397d-0921-4cb7-8957-050bc221bc73>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:LÃ©on_Agel.
doremus_artist:0a5f688a-77cc-3888-941f-e5bac0214009
    rdfs:comment
        """Nazar\u00e9 Pereira est une chanteuse et compositrice br\u00e9silienne, elle est n\u00e9e \u00e0 Xapuri au Br\u00e9sil, \u00ab de p\u00e8re italien et de m\u00e8re indienne en Amazonie \u00bb.Elle a sorti une chanson pour enfants qui a fait un tube en 1980, Amarelinha, (la marelle).Elle chante les musiques du nord et du nord-est du Br\u00e9sil.\u2191 "Music-Hall : Jean-Pierre Thiollet a vu...Nazare Pereira", Le Quotidien de Paris, 26-27 d\u00e9cembre 1981."""@fr;
    owl:sameAs viaf:32184296;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Nazar\u00e9_Pereira>,
        <http://viaf.org/viaf/32184296>,
        <https://musicbrainz.org/artist/979022b2-c3c5-4eb5-9d8a-4e52a00b7272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:NazarÃ©_Pereira.
doremus_artist:0b876401-b7e2-3853-8ead-143aee13b461
owl:sameAs viaf:115978733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115978733>.
doremus_artist:0bd8640c-c287-365f-a052-76525c6812f9
    rdfs:comment
        """Judith LeClair (1958-) es una fagotista estadounidense nacida en Newark, Delaware. Comenz\u00f3 sus estudios de fagot a los 11 a\u00f1os, en la Escuela de M\u00fasica de Eastman con K. David Van Hoesen como profesor. A los 15 a\u00f1os inici\u00f3 su carrera profesional, interpretando la Sinfon\u00eda Concertante de Wolfgang Amadeus Mozart junto a la Orquesta de Filadelfia. John Williams compuso su concierto para fagot dedicado a LeClair y a su "incomparable talento art\u00edstico". Fue estrenado por ella en abril de 1995 como parte del 150 aniversario de la Filarm\u00f3nica de Nueva York."""@es,
        "Judith LeClair (born 1958), from Newark, Delaware, is an American bassoonist. She has been the principal bassoon in the New York Philharmonic since 1981 and on the faculty at the Juilliard School since 1985. LeClair began studying the instrument at age 11 and began her professional career at the age of 15 in a performance with the Philadelphia Orchestra playing the Mozart Sinfonia Concertante with colleagues from the Settlement Music School in Philadelphia, where she studied with Shirley Curtiss. She studied bassoon with K. David van Hoesen at the Eastman School of Music and held the principal chair in the San Diego Symphony and San Diego Opera for two seasons after her graduation in 1979 before winning her position with New York."@en;
    owl:sameAs viaf:29136061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_LeClair>,
        <http://viaf.org/viaf/29136061>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_LeClair.
doremus_artist:0c0b1e2c-35db-39e7-a4bd-5c779186e58e
owl:sameAs viaf:77890347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77890347>.
doremus_artist:0c240bdd-f1fc-30b9-b1a7-76088faa33a0
owl:sameAs viaf:304924189; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304924189>.
doremus_artist:0c5ddd49-b311-3ef2-841c-95ba0df92cfb
    rdfs:comment
        "Dick Jacobs (29 March 1918 \u2013 20 May 1988) was an American musician, conductor, arranger, orchestrator, music director and an artists-and-repertoire director for several record labels (Coral, Decca, Brunswick and Springboard). He helped Jackie Wilson, Buddy Holly, Bobby Darin and others early in their careers in the late 1950s and early 1960s."@en;
    owl:sameAs viaf:70889608;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dick_Jacobs>,
        <http://viaf.org/viaf/70889608>,
        <https://musicbrainz.org/artist/362d6a72-d42b-4436-8062-f95e4f180755>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dick_Jacobs.
doremus_artist:0c7af40b-50fa-3cdb-8965-9324661c9986
owl:sameAs viaf:71601115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71601115>.
doremus_artist:0c7f3743-2876-3038-a685-18718244062e
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    dbp:deathPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Pujol, Am\u00e9d\u00e9e Ferdinand Pujol \u00e0 l'\u00e9tat-civil, est un sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur, \u00e9crivain et librettiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 15 mai 1878 \u00e0 Bordeaux (Gironde), mort le 21 janvier 1942 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:44567556;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Pujol>,
        <http://viaf.org/viaf/44567556>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:RenÃ©_Pujol.
doremus_artist:0c85c010-888a-3db5-ad7b-ba5f995eb9ba
owl:sameAs viaf:102409036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102409036>.
doremus_artist:0f35cf88-4253-30d6-a965-89c3023d0f46
owl:sameAs viaf:78788286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78788286>.
doremus_artist:0fcddb29-149d-315d-8cc3-36f013e382f9
owl:sameAs viaf:60277129; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60277129>.
doremus_artist:1090b4f5-dd72-3f4d-abd1-96ca00d24966
owl:sameAs viaf:42040087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42040087>.
doremus_artist:1092c8d3-c08f-3a91-8f00-fa50023471fd
    rdfs:comment
        "Eduard Flipse (26 February 1896 in Wissenkerke \u2013 12 September 1973 in Breda) was a Dutch conductor and composer, the son of Cornelis Flipse and Geertje Kruis. He was noted as a champion of the music of Dutch composers, such as L\u00e9on Orthel. He prepared the chorus for one of the earliest Dutch performances of William Walton's cantata Belshazzar's Feast. He was the first Dutch conductor of Igor Stravinsky's The Rite of Spring and of the violin concerto of Alban Berg."@en,
        "Eduard Flipse (Wissenkerke, 26 februari 1896 - Breda, 11 september 1973) was een Nederlands dirigent en componist."@nl,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30d5\u30ea\u30d7\u30bb\uff08Eduard Flipse, 1896\u5e742\u670826\u65e5 - 1973\u5e749\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66654060;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Flipse>,
        <http://viaf.org/viaf/66654060>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Flipse_(1961).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Flipse.
doremus_artist:10b17bea-eeed-3abc-964d-11184e43931a
owl:sameAs viaf:24908385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24908385>.
doremus_artist:10e20052-1095-38c9-99d5-76d95341f49f
    owl:sameAs viaf:41398384;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199145542481396640596>,
        <http://viaf.org/viaf/41398384>.
doremus_artist:116c6fd8-0ce4-3a20-b255-f7b2614f59d6
owl:sameAs viaf:61811634; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61811634>.
doremus_artist:11b1b44e-6a82-3733-b5ee-e748acf69e2b
owl:sameAs viaf:312700355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/312700355>.
doremus_artist:12a63b59-faff-3063-bd5b-b95f73e1552e
    dbp:birthPlace dbr:US;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Doris Fisher (* 2. Mai 1915 in New York City; \u2020 15. Januar 2003 in Los Angeles) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Komponistin."@de,
        """Doris Fisher (May 2, 1915 \u2013 January 15, 2003) was an American singer and songwriter, collaborating both as lyricist and composer. She co-wrote many popular songs in the 1940s, including "Whispering Grass", "You Always Hurt the One You Love", "Into Each Life Some Rain Must Fall", "That Ole Devil Called Love", and "Put the Blame on Mame." Her songs were recorded by the Ink Spots, Louis Prima, Billie Holiday, Bing Crosby, the Andrews Sisters, Pearl Bailey, the Mills Brothers and Ella Fitzgerald amongst others."""@en;
    owl:sameAs viaf:278225;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doris_Fisher_(songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/278225>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Doris_Fisher_(songwriter)>.
doremus_artist:13f14832-4221-3574-b670-ea3d8a960bf0
owl:sameAs viaf:63778169; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63778169>.
doremus_artist:14197c09-c2ff-3da7-aaec-d8122450e5f4
    rdfs:comment
        "Benedict Randhartinger (n\u00e9 le 27 juillet 1802 \u00e0 Ruprechtshofen \u2013 mort le 23 d\u00e9cembre 1893 \u00e0 Vienne) est un compositeur et chanteur autrichien. Il a notamment compos\u00e9 des lieder."@fr;
    owl:sameAs viaf:57422566;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Benedict_Randhartinger>,
        <http://viaf.org/viaf/57422566>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Benedikt_Randhartinger.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benedict_Randhartinger.
doremus_artist:1421b877-cd57-3b9f-adf3-d4e448efacc8
    rdfs:comment
        "Martin Jones (* 4. Februar 1940 in Witney) ist ein englischer Pianist. Jones studierte an der Royal Academy of Music bei Guido Agosti, Guy Jonson und Gordon Green. 1968 gab er seine Deb\u00fctkonzerte in der Queen Elizabeth Hall in London und der Carnegie Hall in New York. Von 1971 bis 1988 war er Pianist in Residence an der Cardiff University."@de,
        "Martin Jones (born 4 February 1940 in Witney, England) is an English concert pianist. He studied at the Royal Academy of Music in London under Guido Agosti, Guy Jonson, and Gordon Green. He has been highly regarded since debuting in the international arena when he won the Dame Myra Hess Award in 1968."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Martin Jones; \u0440\u043e\u0434. 4 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1940, \u0423\u0438\u0442\u043d\u0438) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b8\u30e7\u30fc\u30f3\u30ba\uff08Martin Jones\u30011940\u5e742\u67084\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30a6\u30a3\u30c3\u30c8\u30cb\u30fc\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30b0\u30a4\u30c9\u30fb\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u3001\u30ac\u30a4\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\u3068\u30b4\u30fc\u30c9\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u306e\u5404\u6c0f\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002 1968\u5e74\u306b\u30af\u30a4\u30fc\u30f3\u30fb\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30b9\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3068\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3001\u540c\u5e74\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u6148\u5584\u57fa\u91d1\u304b\u3089\u30de\u30a4\u30e9\u30fb\u30d8\u30b9\u8cde\u3092\u8d08\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1971\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30fc\u30c7\u30a3\u30d5\u5927\u5b66\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u30a4\u30f3\u30fb\u30ec\u30b8\u30c7\u30f3\u30b9\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1988\u5e74\u304b\u3089\u30cb\u30f3\u30d0\u30b9\u30fb\u30ec\u30fc\u30d9\u30eb\u306b\u30e1\u30f3\u30c7\u30eb\u30b9\u30be\u30fc\u30f3\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3001\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u3001\u30b7\u30de\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u3001\u30b0\u30ec\u30a4\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u3001\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30b3\u30eb\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u3001\u30e2\u30f3\u30dd\u30a6\u7b49\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u4f53\u7cfb\u7684\u306b\u9332\u97f3\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24797571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Jones_(pianist)>,
        <http://viaf.org/viaf/24797571>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Martin_Jones_(pianist)>.
doremus_artist:1475a067-756d-3440-825b-8ff4638a1d97
    dbp:birthPlace dbr:Netherlands;
    rdfs:comment
        "Kathinka Pasveer (* 11. Juni 1959 in Zaandam) ist eine niederl\u00e4ndische Solofl\u00f6tistin. Als Interpretin der Werke Karlheinz Stockhausens wirkte sie in vielen Urauff\u00fchrungen mit."@de,
        "Kathinka Pasveer (born 11 June 1959) is a Dutch flautist."@en,
        "\u30ab\u30c6\u30a3\u30f3\u30ab\u30fb\u30d1\u30b9\u30d5\u30a7\u30fc\u30a2\uff08Kathinka Pasveer, 1959\u5e746\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002 \u30b6\u30fc\u30f3\u30c0\u30e0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cf\u30fc\u30b0\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u5b66\u3073\u30011983\u5e74\u306b\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u8cde\u3092\u8d08\u3089\u308c\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u5728\u5b66\u4e2d\u306e1982\u5e74\u3088\u308a\u30a2\u30fc\u30cd\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u540c\u5e7412\u6708\u9803\u3088\u308a\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306e\u5354\u529b\u8005\u3068\u306a\u308a\u3001\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u5149\u300b\u306e\u571f\u66dc\u65e5\u306e\u7b2c\u4e8c\u5834\u9762\u306b\u5f53\u305f\u308b\u3008\u30ab\u30c6\u30a3\u30f3\u30ab\u306e\u6b4c\u3009\u3092\u30c0\u30eb\u30e0\u30b7\u30e5\u30bf\u30c3\u30c8\u3067\u521d\u6f14\u3057\u3001\u4f5c\u54c1\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u304b\u3089\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u732e\u5448\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59295548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathinka_Pasveer>,
        <http://viaf.org/viaf/59295548>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathinka_Pasveer.
doremus_artist:160ebf20-406b-3ec9-b25b-d4abe18b2dc8
owl:sameAs viaf:37090919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37090919>.
doremus_artist:168b47c3-e254-300f-8132-1c96796fed29
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    rdfs:comment
        "Calc\u00f2 le scene teatrali fin da bambina, in spettacoli di rivista e commedie musicali. Inizi\u00f2 una carriera cinematografica nei primi anni del cinema sonoro, riscuotendo un buon successo. Alla fine degli anni trenta, la sua carriera conobbe un lungo periodo di crisi aggravato dai problemi di alcolismo che minarono anche la sua vita privata. Venne salvata dagli amici e dagli alcolisti anonimi. La sua autobiografia, I'll Cry Tomorrow, fu portata sullo schermo con il film Pianger\u00f2 domani, dove il suo personaggio era interpretato da Susan Hayward."@it,
        "Lillian Roth (13 de diciembre de 1910 \u2014 12 de mayo de 1980) fue una actriz y cantante estadounidense."@es,
        "Lillian Roth (December 13, 1910 \u2013 May 12, 1980) was an American singer and actress. Her life story was told in the 1955 film I'll Cry Tomorrow, in which she was portrayed by Susan Hayward, who was nominated for the Academy Award for Best Actress for her performance as Roth."@en,
        "Lillian Roth (ur. 13 grudnia 1910 w Boston, zm. 12 maja 1980 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i aktorka."@pl,
        "Lillian Roth est une actrice, chanteuse et \u00e9crivaine am\u00e9ricaine, n\u00e9e Lillian Rutstein le 13 d\u00e9cembre 1910 \u00e0 Boston (Massachusetts), morte le 12 mai 1980 \u00e0 New York (\u00c9tat de New York)."@fr,
        "\u041b\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d \u0420\u043e\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lillian Roth, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u041b\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d \u0420\u0443\u0442\u0448\u0442\u0430\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lillian Rutstein), 13 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1910 \u2014 12 \u043c\u0430\u044f 1980) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:76507167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lillian_Roth>,
        <http://viaf.org/viaf/106144814403339797844>,
        <http://viaf.org/viaf/76507167>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lillian_Roth_1930.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lillian_Roth.
doremus_artist:16e93acd-28e9-377a-83d8-ed7b6074d2ef
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Jeyhunabad,_Kermanshah>;
    dbp:deathPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Nur Ali Elahi (oder Ostad Elahi auch N\u016br \u2018Al\u012b Il\u0101h\u012b, Nour Ali Elahi, persisch \u0646\u0648\u0631\u0639\u0644\u06cc \u0627\u0644\u0647\u06cc - \u0627\u0633\u062a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0647\u06cc\u200e; * 11. September 1895; \u2020 19. Oktober 1974) war ein spiritueller Denker, Musiker, Philosoph und Richter, der sein Leben der Erforschung der metaphysischen Dimension des Menschen widmete."@de,
        "Nur Ali Elahi (or Ostad Elahi var. N\u016br \u2018Al\u012b Il\u0101h\u012b, Nour Ali Elahi, Persian: \u0646\u0648\u0631\u0639\u0644\u06cc \u0627\u0644\u0647\u06cc - \u0627\u0633\u062a\u0627\u062f \u0627\u0644\u0647\u06cc\u200e\u200e) (September 11, 1895 \u2013 October 19, 1974) was an Iranian philosopher, jurist and musician of Kurdish descent whose work investigated the metaphysical dimension of human beings."@en,
        "Nur Ali Elahi (var. N\u016br \u2018Al\u012b Il\u0101h\u012b, Nour Ali Elahi), plus connu aujourd'hui sous le nom d'Ostad Elahi, \u00e9tait un penseur spirituel, musicien et haut magistrat iranien. Il est n\u00e9 le 11 septembre 1895 au Kurdistan iranien et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 19 octobre 1974 \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran. Sa pens\u00e9e du perfectionnement spirituel, qu\u2019il qualifie de \u00ab nouvelle m\u00e9decine de l\u2019\u00e2me \u00bb, conjugue une vision m\u00e9taphysique h\u00e9rit\u00e9e des grandes traditions religieuses avec les exigences d\u2019une r\u00e9flexion rationnelle sur les fondements de l\u2019\u00e9thique et les conditions de sa mise en \u0153uvre dans le contexte de la vie moderne."@fr;
    owl:sameAs viaf:49360436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nur_Ali_Elahi>,
        <http://viaf.org/viaf/49360436>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ostad_Elahi_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nur_Ali_Elahi.
doremus_artist:17080715-81b1-308a-8b7a-8f39da38c28d
    owl:sameAs viaf:61747464;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61747464>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Tobias_Haslinger.
doremus_artist:1752acac-8711-33d8-a5f2-11c53e856b2d
    dbp:birthPlace dbr:Tokyo_City;
    dbp:deathPlace re:Q7473516;
    rdfs:comment
        "Matsudaira Yoritsune (jap. \u677e\u5e73 \u983c\u5247; * 5. Mai 1907 in Koishikawa, Stadt Tokio (heute: Bunky\u014d, Tokio); \u2020 30. Oktober 2001 Tokio) war ein japanischer Komponist."@de,
        "Yoritsune Matsudaira (\u677e\u5e73 \u983c\u5247 Matsudaira Yoritsune, May 5, 1907, Tokyo, Japan \u2013 October 25, 2001 in Tokyo, Japan) was a Japanese composer of contemporary classical music. Matsudaira was descended, on his father's side of the family, from the Matsudaira clan, related to the Tokugawa clan who ruled Japan as shogun during the Edo Period (specifically from the branch of the family which was enfeoffed at the Hitachi-Fuch\u016b Domain), and on his mother's side of the family from the Fujiwara family, who were court regents from the 7th to the 12th centuries. His style was influenced by gagaku, the ancient court music of Japan. His music has been frequently performed in Europe."@en,
        "Yoritsune Matsudaira (\u677e\u5e73 \u983c\u5247, Matsudaira Yoritsune, parfois romanis\u00e9 Matsuda\u00efra), n\u00e9 le 5 mai 1907 \u00e0 Tokyo et mort le 25 octobre 2001, est un compositeur japonais de musique classique contemporaine. Il descend du clan Matsudaira, lui-m\u00eame reli\u00e9 au clan Tokugawa qui dirigea le Japon. Il a \u00e9tudi\u00e9 la musique en priv\u00e9 avec K\u00f6suke Komatsu. Il a travaill\u00e9 avec Alexandre Tch\u00e9repnine (1935). Son style est influenc\u00e9 par la musique gagaku. Son fils a\u00een\u00e9, Yoriaki, est \u00e9galement compositeur."@fr,
        "Yoritsune Matsudaira (\u677e\u5e73 \u983c\u5247, Matsudaira Yoritsune; Koishikawa, Tokio, nu: Bunkyo, 5 mei 1907 \u2013 Tokio, 30 oktober 2001) was een Japans componist en pianist. Hij is de oudste zoon van de vroegere burggraaf (Shishaku) Yorinari Matsudaira en de kleinzoon van de vorst (Daimy\u014d) Yorifumi Matsudaira."@nl,
        "\u677e\u5e73 \u983c\u5247\uff08\u307e\u3064\u3060\u3044\u3089 \u3088\u308a\u3064\u306d\u30011907\u5e745\u67085\u65e5 - 2001\u5e7410\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:92249534;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yoritsune_Matsudaira>,
        <http://viaf.org/viaf/92249534>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matsudaira_yoritsune.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yoritsune_Matsudaira.
doremus_artist:17538d07-734f-3e0d-8879-ad5a08837c33
    dbp:birthPlace dbr:Bayamo;
    rdfs:comment
        "Pablo Milan\u00e9s (Bayamo, 24 de febrero de 1943) es un compositor, cantante, guitarrista y cantautor cubano, uno de los fundadores \u2014junto con Silvio Rodr\u00edguez y Noel Nicola\u2014 de la Nueva Trova Cubana."@es,
        "Pablo Milan\u00e9s (n\u00e9 le 24 f\u00e9vrier 1943 \u00e0 Bayamo), est un compositeur, chanteur et guitariste cubain. Il a \u00e9tudi\u00e9 au conservatoire municipal de La Havane. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des fondateurs la nueva trova avec Silvio Rodriguez ou Noel Nicola. De nombreux artistes ont collabor\u00e9 avec lui, parmi lesquels Silvio Rodriguez (Cuba), Joaquin Sabina, Ana Bel\u00e9n, Joan Manuel Serrat, V\u00edctor Manuel, Los Van Van, Piero, Lilia Vera, Caco Senante, etc. Ses chansons les plus c\u00e9l\u00e8bres sont Yolanda, Yo me quedo, Amo a esta isla, Yo no te pido et El breve espacio en que no est\u00e1s."@fr,
        "Pablo Milan\u00e9s Arias (Bayamo, 24 de fevereiro de 1943) \u00e9 um cantor e guitarrista cubano."@pt,
        "Pablo Milan\u00e9s Arias (born February 24, 1943) is a Cuban singer-songwriter and guitar player. He studied at a conservatory in Havana. He is one of the founders of the Cuban nueva trova, along with Silvio Rodr\u00edguez and Noel Nicola. His music, originating in the Trova, Son and other traditional styles of early 20th Century Cuban music set him apart from the raw style of Silvio Rodr\u00edguez."@en,
        "Pablo Milan\u00e9s Arias (genannt Pablito; * 24. Februar 1943 in Bayamo in Kuba) ist als Liedermacher und S\u00e4nger einer der zentralen Repr\u00e4sentanten der kubanischen Musikrichtung Nueva Trova."@de,
        "Pablo Milan\u00e9s is een Cubaans zanger en dichter. Hij werd geboren op 24 februari 1943, in Bayamo. Hij speelde een belangrijke rol in de ontwikkeling van de Cubaanse Nueva Trova, samen met Silvio Rodr\u00edguez and Noel Nicola. Milan\u00e9s studeerde aan het conservatorium te Havana. Na zijn afstuderen wijdde hij zich aan de gospel en de soul. Hij vervulde zijn militaire dienst in 1967, ten tijde van de Vietnamoorlog die in Cuba nauwlettend werd gevolgd. Milan\u00e9s werd als soldaat regelmatig op deze oorlog gewezen. In die periode besloot hij zijn liederen voortaan te wijden aan sociale thema's."@nl,
        "\u041f\u0430\u0301\u0431\u043b\u043e \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435\u0301\u0441 \u00c1\u0440\u0438\u0430\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Pablo Milan\u00e9s Arias; \u0440\u043e\u0434. 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1943, \u0411\u0430\u044f\u043c\u043e, \u041a\u0443\u0431\u0430) \u2014 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u043e \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441\u043e\u043c \u0438 \u041d\u043e\u044d\u043b\u0435\u043c \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u043e\u0439) \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u00ab\u043d\u0443\u044d\u0432\u0430 \u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u00bb. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e. \u041f\u0430\u0431\u043b\u043e \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0435\u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430\u0445 \u0441 \u0442\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438\u043e \u0420\u043e\u0434\u0440\u0438\u0433\u0435\u0441, \u0428\u0438\u043a\u043e \u0411\u0443\u0430\u0440\u043a\u0435, \u0410\u043d\u0430 \u0411\u0435\u043b\u0435\u043d, \u0425\u043e\u0430\u043a\u0438\u043d \u0421\u0430\u0431\u0438\u043d\u0430, \u041c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0434\u0435\u0441 \u0421\u043e\u0441\u0430, \u0421\u0430\u0440\u0430 \u0413\u043e\u043d\u0441\u0430\u043b\u0435\u0441 \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:85414631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_Milan\u00e9s>,
        <http://viaf.org/viaf/85414631>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d7437c1b-08fd-4903-9b3a-ec7be866c38d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pablo_milanes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_MilanÃ©s.
doremus_artist:1761d16f-7b95-39e2-9bb4-3c963ded19f8
    dbp:birthPlace dbr:Narbonne;
    dbp:deathPlace dbr:CrÃ©teil;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2014) \u0634\u0627\u0631\u0644 \u062a\u0631\u0648\u0646\u064a (Charles Trenet) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0627 \u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0642 \u0648\u0627\u0644\u063a\u0631\u0627\u0645 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 18 \u0645\u0627\u064a\u0648 1913 \u0641\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u0627\u0631\u0628\u0648\u0646 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0639\u0631\u0641 \u0628\u0634\u062e\u0635\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0631\u064a\u0628\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0627\u0644\u062e\u0641\u0627\u0621 \u0648\u0627\u0644\u0628\u0639\u062f \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0639 \u0630\u0644\u0643 \u0623\u062d\u0628\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0647\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0638\u0644 \u064a\u0633\u062a\u0645\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0622\u0646"@ar,
        "Charles Trenet (* 18. Mai 1913 in Narbonne, D\u00e9partement Aude; \u2020 19. Februar 2001 in Cr\u00e9teil) war ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, Schauspieler, Komponist, Dichter und Maler. Zu seinen bekanntesten Chansons geh\u00f6ren Que reste-t-il de nos amours? und La Mer."@de,
        """Charles Trenet (Narbona, 18 de Maio de 1913 \u2013 Cr\u00e9teil, 19 de Fevereiro de 2001) foi um cantor franc\u00eas. "Quem veio ao meu show est\u00e1 dispensado de ir a meu enterro", disse Charles Trenet, pouco antes de morrer em sua \u00faltima apresenta\u00e7\u00e3o na sala Pleyel (Paris, abril de 2000). V\u00edtima de preconceito por assumir abertamente a sua homossexualidade e obrigado a provar que n\u00e3o era judeu na Fran\u00e7a ocupada pelos alem\u00e3es, Trenet produziu uma s\u00e9rie de hits. Um deles - Douce France - virou hino da Resist\u00eancia, durante a ocupa\u00e7\u00e3o nazista."""@pt,
        "Charles Trenet, n\u00e9 le 18 mai 1913 \u00e0 Narbonne et mort le 19 f\u00e9vrier 2001 \u00e0 Cr\u00e9teil, est un po\u00e8te auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais. Surnomm\u00e9 \u00ab le Fou chantant \u00bb, il est l'auteur de pr\u00e8s de mille chansons, dont certaines, comme La Mer, Y'a d'la joie, L'\u00c2me des po\u00e8tes, ou encore Douce France, demeurent des succ\u00e8s populaires intemporels, au-del\u00e0 m\u00eame de la francophonie."@fr,
        "Charles Trenet, w\u0142a\u015bciwie Louis Charles Auguste Claude Tr\u00e9net (ur. 18 maja 1913 roku w Narbonne, Francja \u2013 zm. 19 lutego 2001 roku w Cr\u00e9teil) \u2013 francuski piosenkarz, kompozytor i autor tekst\u00f3w oko\u0142o p\u00f3\u0142 tysi\u0105ca piosenek, kt\u00f3re \u015bpiewa\u0142a przez ponad p\u00f3\u0142 wieku ca\u0142a Francja. Zmar\u0142 w wieku 87 lat w klinice w Cr\u00e9teil pod Pary\u017cem. Przyczyn\u0105 zgonu by\u0142 drugi w ci\u0105gu niespe\u0142na roku wylew krwi do m\u00f3zgu."@pl,
        """Louis Charles Auguste Claude (Charles) Trenet (Narbonne, 18 mei 1913 \u2013 Cr\u00e9teil, 19 februari 2001) was een Franse zanger, componist en acteur, actief vanaf de jaren 30 tot aan de jaren 90 van de 20e eeuw. Trenet, die vanwege zijn komische expressie en zijn vilten hoedje de bijnaam "Le Fou Chantant" (de zingende dwaas) kreeg, is vooral bekend vanwege zijn wereldhits Douce France en La mer. In Frankrijk wordt Trenet net zo geroemd als \u00c9dith Piaf en Charles Aznavour."""@nl,
        "Louis Charles Auguste Claude Trenet, known as Charles Trenet (French: [\u0283a\u0281l t\u0281\u0259ne]; 18 May 1913 \u2013 19 February 2001), was a French singer and songwriter. He was most famous for his recordings from the late 1930s until the mid-1950s, though his career continued through the 1990s. In an era in which it was unusual for singers to write their own material, Trenet wrote prolifically and declined to record any but his own songs."@en,
        """Louis Charles Auguste Claude Tr\u00e9net (Narbonne, Francia, 18 de mayo de 1913 - Cr\u00e9teil, Francia 19 de febrero de 2001), m\u00e1s conocido como Charles Trenet, fue un compositor y cantante franc\u00e9s llamado por algunos "el padre de la canci\u00f3n francesa"."""@es,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u0422\u0440\u0435\u043d\u0435 (\u0444\u0440. Charles Trenet; 18 \u043c\u0430\u044f 1913, \u041d\u0430\u0440\u0431\u043e\u043d \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2001, \u041a\u0440\u0435\u0442\u0435\u0439) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0415\u0433\u043e \u0432\u0438\u0437\u0438\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0439 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f La Mer (1943)."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30c8\u30ec\u30cd\uff08Charles Trenet, 1913\u5e745\u670818\u65e5 - 2001\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b7\u30e3\u30f3\u30bd\u30f3\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u512a\u3057\u304f\u8efd\u3084\u304b\u306a\u6b4c\u58f0\u3068\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u3067\u300c\u6b4c\u3046\u72c2\u4eba\uff08\u9053\u5316\u5e2b\uff09\u300d(Fou Chantant)\u3068\u79f0\u3055\u308c\u305f\u3002\u300c\u30d6\u30f3 (Boum)\u300d\u3001\u300c\u30e9\u30fb\u30e1\u30fc\u30eb (La mer)\u300d\u3001\u300c\u8a69\u4eba\u306e\u9b42 (L'\u00e2me des po\u00e8tes)\u300d\u306a\u3069\u30c8\u30ec\u30cd\u306e\u66f2\u306f\u3001\u5f7c\u81ea\u8eab\u306e\u307f\u306a\u3089\u305a\u3001\u5f8c\u306e\u591a\u304f\u306e\u6b4c\u624b\u305f\u3061\u306b\u3088\u3063\u3066\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6b4c\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Trenet>,
        <http://viaf.org/viaf/34644815>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf97f8c4-f287-4c0c-a07e-6ca2fdd8e8c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Action._Rodeo_-_Charles_Trenet_BAnQ_P48S1P12764_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Trenet.
doremus_artist:17b76152-7e6b-349c-9710-9fea066ccbdf
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    dbp:deathPlace res:Neuilly-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "Jean Valmy (de son v\u00e9ritable nom Edmond Lucien Jean ROLAND), n\u00e9 le 4 mars 1901 \u00e0 Bordeaux et mort le 4 juillet 1989 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est un auteur, adaptateur, librettiste et parolier fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:74118308;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean_Valmy>,
        <http://viaf.org/viaf/74118308>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean_Valmy.
doremus_artist:1828e311-518b-310b-81de-83fcaba80605
owl:sameAs viaf:58814407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58814407>.
doremus_artist:187ca331-d6c4-3269-96a4-aa9eee4fc6a9
    dbp:deathPlace dbr:Greenwich;
    rdfs:comment
        "Thomas Tallis (* 30 janvier 1505 - \u2020 23 novembre 1585) est un compositeur et organiste anglais de la Renaissance."@fr,
        "Thomas Tallis (* um 1505 vermutlich in Kent, andere Quellen geben Leicestershire an; \u2020 23. November 1585 in Greenwich) war ein englischer Komponist geistlicher, vorwiegend vokaler Musik zur Zeit der englischen Reformation."@de,
        """Thomas Tallis (c. 1505 - Greenwich, 1585) foi um organista e compositor ingl\u00eas da m\u00fasica renascentista, conhecido como o "pai" da m\u00fasica inglesa de catedral. A carreira musical de Thomas Tallis atravessou os reinados de quatro reis ingleses: Henrique VIII, Eduardo VI, Maria (cat\u00f3lica) e Elisabette (protestante). O per\u00edodo assistiu a grandes mudan\u00e7as na vida religiosa e no estilo composicional. Boa parte da produ\u00e7\u00e3o de Tallis foi eclesi\u00e1stica, embora tenha escrito algumas obras seculares. Sua flexibilidade como compositor certamente garantiu sua perman\u00eancia como figura de proa da m\u00fasica inglesa."""@pt,
        "Thomas Tallis (c. 1505 \u2013 23 de noviembre de 1585) fue un compositor ingl\u00e9s de m\u00fasica sacra, uno de los m\u00e1s importantes del siglo XVI."@es,
        "Thomas Tallis (c.1505\u201323 November 1585 by the Julian calendar still then in use in England) was an English composer who occupies a primary place in anthologies of English choral music, and is considered one of England's greatest composers. He is honoured for his original voice in English musicianship. No contemporary portrait of Tallis survives: that painted by Gerard Vandergucht (illustration), dates from 150 years after Tallis died, and there is no reason to suppose that it is a likeness. In a rare existing copy of his black letter signature, the composer spelled his last name \"Tallys.\""@en,
        "Thomas Tallis (ook: Tallys) (Kent of Leicestershire, 1505 (?) - Greenwich, 23 november 1585) was een Engelse componist en organist over wiens vroegere jaren zeer weinig bekend is. Hij wordt beschouwd als de grondlegger van de Engelse, anglicaanse kathedraalmuziek. Hoewel hij katholiek gebleven was, genoot hij een grote waardering aan het hof."@nl,
        "Thomas Tallis (ur. ok. 1505, zm. 23 listopada 1585) \u2013 angielski kompozytor tworz\u0105cy w Anglii w XVI wieku. Zajmuje czo\u0142owe miejsce w antologiach angielskiej muzyki ko\u015bcielnej. Napisa\u0142 m.in. motet do eucharystycznego tekstu O sacrum convivium."@pl,
        "del periodo rinascimentale. Occupa un posto di primo piano nelle antologie della musica liturgica inglese ed \u00e8 considerato fra i pi\u00f9 importanti compositori della sua epoca."@it,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0422\u0430\u0301\u043b\u043b\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Thomas Tallis, 1505, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u041a\u0435\u043d\u0442 \u2014 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1585, \u0413\u0440\u0438\u043d\u0432\u0438\u0447, \u043f\u043e\u0434 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u043e\u043c) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30bf\u30ea\u30b9\uff08Thomas Tallis, 1505\u5e74\u9803 - 1585\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\u306f\u300116\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u738b\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u5854\u5229\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1a Thomas Tallis\uff0c1505\u5e74\uff0d1585\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u82f1\u56fd\u6587\u827a\u590d\u5174\u65f6\u671f\u8457\u540d\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e3a\u82f1\u56fd\u56fd\u6559\u521b\u4f5c\u4e86\u6700\u65e9\u7684\u4e00\u6279\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\uff0c\u88ab\u8a89\u4e3a\u82f1\u56fd\u65e9\u671f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u4e2d\u6700\u6770\u51fa\u8005\uff0c\u4e0e\u5a01\u5ec9\u00b7\u4f2f\u5fb7\u9f50\u540d\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u6c83\u6069\u00b7\u5a01\u5ec9\u65af\u66fe\u4ee5\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4e3b\u9898\u4f5c\u8fc7\u8457\u540d\u7684\u300a\u5854\u5229\u65af\u4e3b\u9898\u5e7b\u60f3\u66f2\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27253373;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Tallis>,
        <http://viaf.org/viaf/27253373>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e29c77e6-3bc0-4bea-90ed-4caff60f6bc3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Tallis_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Tallis.
doremus_artist:18a929a8-4dd0-39fb-9498-1c790817611a
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9e Colson, n\u00e9e le 5 septembre 1924 \u00e0 Paris, est une violoniste."@fr;
    owl:sameAs viaf:56800976;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Andr\u00e9e_Colson>,
        <http://viaf.org/viaf/56800976>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:AndrÃ©e_Colson.
doremus_artist:18bd5dd9-9c90-3354-a1f7-b1f4c7b84368
owl:sameAs viaf:87286230; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87286230>.
doremus_artist:1927bbe1-d943-3035-9598-0f7bb5202613
owl:sameAs viaf:200766; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200766>.
doremus_artist:1935b576-0152-38d5-bee7-de6a28a8b480
    owl:sameAs viaf:59287508;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59287508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/49f1c61c-fac5-4960-ba73-feda717fc19e>.
doremus_artist:195a99ab-a504-3203-9219-6bd6989207b9
owl:sameAs viaf:71725268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71725268>.
doremus_artist:1b0c707c-6dc7-3e90-bb6d-9cdb1db1d0a0
owl:sameAs viaf:22448414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22448414>.
doremus_artist:1ba0b8bf-7412-39be-baa1-3447b91555d9
owl:sameAs viaf:42108042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42108042>.
doremus_artist:1bc9bd0c-63b8-3db4-a90e-bca2c464717c
    owl:sameAs n0:df16b867-74c2-4d0b-a1e8-b938d3fc7548;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/df16b867-74c2-4d0b-a1e8-b938d3fc7548>.
doremus_artist:1bef9de2-341e-38d3-90db-a07ce64b19e1
    dbp:birthPlace dbr:Lesachtal;
    rdfs:comment
        "Gerd K\u00fchr (* 28. Dezember 1952 in Maria Luggau, K\u00e4rnten) ist ein \u00f6sterreichischer Komponist und Dirigent, der sich sowohl der Moderne/Avantgarde als auch der Tradition verpflichtet f\u00fchlt."@de,
        "Gerd K\u00fchr, also Gerd Kuhr, (born 28 December 1952 in Maria Luggau) is an Austrian conductor, composer of classical music and academic teacher. He is known for operas, such as Stallerhof on a libretto by the author of the play, Franz Xaver Kroetz, and film music including Schl\u00f6ndorff's Eine Liebe von Swann."@en,
        "\u0413\u0435\u0440\u0434 \u041a\u044e\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Gerd K\u00fchr; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1952, \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u041b\u0443\u0433\u0433\u0430\u0443, \u041a\u0430\u0440\u0438\u043d\u0442\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:2736005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_K\u00fchr>,
        <http://viaf.org/viaf/2736005>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_KÃ¼hr.
doremus_artist:1d5877f0-43cc-322a-a710-b1a39dbcc32c
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    rdfs:comment
        "Aaron Brooking Dessner (born April 23, 1976) is a Brooklyn-based songwriter, multi-instrumentalist and record producer. He is best known as a member of the acclaimed rock band The National. Aaron writes the majority of the music for The National, collaborating on songs with singer Matt Berninger who writes their lyrics."@en;
    owl:sameAs viaf:310508626;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aaron_Dessner>,
        <http://viaf.org/viaf/310508626>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1890e726-4817-42f4-92e7-ca78bef6692a>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aaron_Dessner_at_Way_Out_West_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aaron_Dessner.
doremus_artist:1d89cb20-bec0-3455-b629-0b87b15840f4
owl:sameAs viaf:307293807; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/307293807>.
doremus_artist:1e9ae494-292a-35ae-9507-c6c2de276c3d
    dbp:birthPlace dbr:Missouri;
    rdfs:comment
        "Fleming Brown, (December 19, 1926 \u2013 1984), born in Marshall, Missouri. He was a banjo player and one of the early teachers at Chicago's Old Town School of Folk Music. As an artist, Brown specialized in traditional songs of the Southern Appalachians. He was influenced by old-time banjo players such as Uncle Dave Macon and Dock Boggs. Brown supported himself as a graphic artist and as such never performed widely outside of Chicago. At the Old Town School, Brown mentored banjoist Stephen Wade who eventually took over teaching Fleming's class in 1974."@en;
    owl:sameAs viaf:47013412;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fleming_Brown>,
        <http://viaf.org/viaf/47013412>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Fleming2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fleming_Brown.
doremus_artist:1eb71498-edea-30c4-a7ef-4591d62ffdee
    rdfs:comment
        "Georges Barboteu, n\u00e9 \u00e0 Alger le 1er avril 1924 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 30 septembre 2006 \u00e0 Paris, \u00e9tait un corniste et compositeur fran\u00e7ais.Fils d'un professeur de cor au Conservatoire d'Alger, il commen\u00e7a lui-m\u00eame \u00e0 en jouer \u00e0 l'\u00e2ge de neuf ans, et remporta le premier prix \u00e0 onze. Il rejoignit l'orchestre symphonique de la radio d'Alger \u00e0 quatorze ans puis l'Orchestre national de France en 1948. Il entra au Conservatoire de Paris en 1950, dont il obtint le prix d'honneur la m\u00eame ann\u00e9e."@fr;
    owl:sameAs viaf:64190917;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georges_Barboteu>,
        <http://viaf.org/viaf/64190917>,
        <https://musicbrainz.org/artist/91f784c3-ed74-410f-aa86-85ceb4c6e871>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Georges_barboteu.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georges_Barboteu.
doremus_artist:1eba4451-ca55-35d6-8c70-7093e7e36642
    owl:sameAs viaf:7589307;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7589307>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cadbd605-adcf-4c16-9cdd-7a0f1b9f97f0>.
doremus_artist:1f2c7dc3-6d20-3a99-857a-10a2bf04dd82
owl:sameAs viaf:173003755; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173003755>.
doremus_artist:1f38a86b-543e-305b-ba86-67aa10310ed0
owl:sameAs viaf:35652732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35652732>.
doremus_artist:1fa6a2ab-6064-3dd6-8b0a-c81b7d7247d2
owl:sameAs viaf:171134562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171134562>.
doremus_artist:202aa7a2-e215-3913-8642-e60eebcc79ef
owl:sameAs viaf:20747098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20747098>.
doremus_artist:21c3ddcd-0698-30e9-81d4-2a670bda6c1a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Gainesville,_Florida>;
    rdfs:comment
        """ Pour les articles homonymes, voir Felder. Donald William "Don" Felder, n\u00e9 le 21 septembre 1947 \u00e0 Gainesville, Floride, est un musicien am\u00e9ricain connu pour avoir \u00e9t\u00e9 membre du groupe Eagles entre 1974 et 1980 puis entre 1994 et 2001. Il a notamment co\u00e9crit le tube Hotel California, sur lequel il tient \u00e9galement la guitare principale en compagnie de Joe Walsh. \u00c0 la s\u00e9paration du groupe en 1980, il prit du recul et se consacra \u00e0 sa famille. Il sortit n\u00e9anmoins son unique album solo intitul\u00e9 Airborne en 1983. 
* Portail du rock Portail du rock"""@fr,
        "A quindici anni si un\u00ec al suo primo gruppo, The Continentals, di cui faceva parte anche Stephen Stills (dei futuri Crosby, Stills and Nash). Quando Stills lasci\u00f2 la band fu sostituito da Bernie Leadon, e il gruppo cambi\u00f2 nome in Maundy Quintet. Il gruppo ebbe vita breve, e allo scioglimento i suoi componenti presero strade diverse. Leadon and\u00f2 a fondare gli Eagles, Felder si un\u00ec ai Flow."@it,
        "Don Felder (Gainesville, 21 de setembro de 1947) \u00e9 um guitarrista e vocalista estadunidense, que permaneceu na banda norte-americana de rock Eagles de 1974 a 2001. Com o grupo, ganhou seis Grammys em 1980."@pt,
        "Don Felder (Gainesville, Florida) Kansas, 21 september 1947) is een Amerikaanse rockmuzikant. In zijn carri\u00e8re werd hij vooral bekend door de band Eagles."@nl,
        "Don Felder, w\u0142a\u015bc. Donald William Felder (ur. 21 wrze\u015bnia 1947 w Gainesville) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk rockowy (gitara, instrumenty klawiszowe, \u015bpiew). Zadebiutowa\u0142 w swoim rodzinnym mie\u015bcie w zespole The Continentals, w kt\u00f3rym wyst\u0119powa\u0142 wraz ze Stephenem Stillsem i Berniem Leadonem. W 1970 za\u0142o\u017cy\u0142 w Nowym Jorku zesp\u00f3\u0142 Flow, z kt\u00f3rym nagra\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119. Najbardziej znany jest z wyst\u0119p\u00f3w w ameryka\u0144skiej grupie Eagles w latach 1974\u20131980 i 1994\u20132001. Wraz z Donem Henleyem i Glennem Freyem skomponowa\u0142 najwi\u0119kszy przeb\u00f3j zespo\u0142u \u201eHotel California\u201d. Odszed\u0142 z zespo\u0142u w wyniku nieporozumie\u0144 finansowych z pozosta\u0142ymi cz\u0142onkami zespo\u0142u, g\u0142\u00f3wnie Donem Henleyem i Glennem Freyem. Swoj\u0105 wersj\u0119 wydarze\u0144 zawar\u0142 w kontrowersyjnej ksi\u0105\u017cce autobiograficznej zatytu\u0142owanej Heaven and Hell: My Life in the"@pl,
        """Donald William "Don" Felder (Gainesville, Florida, 21 de septiembre de 1947) es un m\u00fasico y cantautor, conocido principalmente por sus trabajos de guitarrista l\u00edder para The Eagles desde 1974 a 1980 y de nuevo en 1994 a 2001."""@es,
        """Donald William "Don" Felder (born September 21, 1947) is an American musician and songwriter, best known for his work as a lead guitarist for the Eagles from 1974 to 2001."""@en,
        """Donald William Felder (* 21. September 1947 in Gainesville, Florida) ist ein US-amerikanischer Rock-Gitarrist, der von 1974 bis 1980 und zwischen 1994 und 2001 Mitglied der Country-Rock-Band "Eagles" war. Er ist Co-Autor des erfolgreichen St\u00fccks "Hotel California" , welches nicht zuletzt durch das von ihm und Joe Walsh gespielte, au\u00dfergew\u00f6hnliche Gitarren-Duett weltber\u00fchmt wurde."""@de,
        "\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c0\u30fc\uff08Don Felder, 1947\u5e749\u670821\u65e5 -\u3000\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30b2\u30a4\u30f3\u30ba\u30d3\u30eb\u51fa\u8eab\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u30021970\u5e74\u4ee3\u306e\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30fc\u30b0\u30eb\u30b9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3001\u307e\u305f\u30db\u30c6\u30eb\u30fb\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3002\u5de7\u307f\u306a\u30ae\u30bf\u30fc\u30c6\u30af\u30cb\u30c3\u30af\u3092\u6301\u3064\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118090594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Don_Felder>,
        <http://viaf.org/viaf/118090594>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/DonFelderByPhilKonstantin.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Don_Felder.
doremus_artist:226c7c6f-0d89-3e48-b9e2-e387e25c7e6e
    rdfs:comment
        "Kristin (Gr\u00e4fin) von der Goltz (born 2 May 1966 in W\u00fcrzburg, Germany) is a German-Norwegian cellist. She has partly specialised in the baroque repertoire, but she also performs music from later periods. Some of her five older brothers are musicians, including the violinist and conductor Gottfried von der Goltz."@en,
        "Kristin von der Goltz (* 2. Mai 1966 in W\u00fcrzburg) ist eine deutsch-norwegische Musikerin (Cellistin). Sie ist die Schwester von Gottfried von der Goltz."@de;
    owl:sameAs viaf:120772423;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kristin_von_der_Goltz>,
        <http://viaf.org/viaf/120772423>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kristin_von_der_Goltz.
doremus_artist:228af76b-94cb-3519-8d70-39758a909df7
    dbp:birthPlace dbr:Vilafranca_del_PenedÃ¨s;
    dbp:deathPlace dbr:Cuernavaca;
    rdfs:comment
        "Gloria Lasso (25 October 1922 \u2013 4 December 2005) was a Spanish-born singer, long based in France. In the 1950s, she was one of the major competitors to Dalida. Born as Rosa Coscolin Figueras in Vilafranca del Pened\u00e8s, Catalonia, she achieved a degree of fame and success in the 1950s and 1960s, with songs such as Amour, castagnettes et tango (1955), Etranger au paradis (1956, a French version of Stranger in paradise by Tony Bennett), Buenas noches mi amor (1957) and Bon voyage (1958). She died from a myocardial infarction, aged 83, at her Cuernavaca, Mexico home."@en,
        "Gloria Lasso (Vilafranca del Pened\u00e9s, 25 de octubre de 1922 - Cuernavaca, M\u00e9xico, 5 de diciembre de 2005), nacida como Rosa Coscolin Figueras, fue una cantante espa\u00f1ola, francesa y mexicana considerada como una de las \u00faltimas divas de la canci\u00f3n internacional."@es,
        "Gloria Lasso (eigentlich Rosa Coscolin Figueras, * 25. Oktober 1922 in Vilafranca del Pened\u00e8s, Barcelona; \u2020 4. Dezember 2005 in Cuernavaca, Mexiko) war eine spanisch-franz\u00f6sische S\u00e4ngerin romantischer Balladen."@de,
        "Gloria Lasso nascida Rosa Coscolin Figueras (Vilafranca del Pened\u00e8s, Catalunha, 25 de outubro de 1922 - Cuernavaca, M\u00e9xico, 4 de dezembro de 2005), foi uma cantora espanhola conhecida na Europa e Am\u00e9rica Latina Suas can\u00e7\u00f5es exploram a sua origem espanhola, que representam os padr\u00f5es latinos. Faleceu de infarto em um domingo, em seu domic\u00edlio, no M\u00e9xico, com 83 anos de idade."@pt,
        "Gloria Lasso, n\u00e9e Rosa Coscolin Figueras (Vilafranca del Pened\u00e8s, Catalogne, Espagne, 25 octobre 1922 - d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Cuernavaca, Morelos, Mexique, 4 d\u00e9cembre 2005), est une chanteuse espagnole, fran\u00e7aise et mexicaine connue en Europe et en Am\u00e9rique latine. Elle a vendu plus de 80 millions d'albums."@fr,
        "Gloria Lasso, w\u0142a\u015bc. Rosa Coscolin Figueras (ur. 25 pa\u017adziernika 1922 w Barcelonie, zm. 4 grudnia 2005 w Cuernavaca, Meksyk) \u2013 piosenkarka hiszpa\u0144ska. Popularno\u015b\u0107 zdoby\u0142a po przeniesieniu si\u0119 do Francji w 1954. Wiele z jej nagra\u0144, zazwyczaj romantycznych ballad w klimacie latynoameryka\u0144skim, sta\u0142o si\u0119 przebojami; trzy p\u0142yty zyska\u0142y status z\u0142otej, jedna platynowej. Utw\u00f3r Etranger au Paradis z 1956, adaptacja Stranger in Paradise Tony\u2019ego Bennetta, by\u0142 pierwszym singlem we Francji, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 milion sprzedanych egzemplarzy. Innymi przebojami Lasso by\u0142y m.in. Hola que tal (1954), Amour, Castagnettes et Tango (1955), Toi mon D\u00e9mon (1956), Buenas Noches mi Amor (1957), Bon voyage (1958), Sois pas Fach\u00e9 (1959), Muchas Gracias, Si tu Reviens un Jour (1960). Piosenk\u0119 Padre (1956) nagra\u0142 w w"@pl,
        """Nacque come Rosa Coscolin Figueras a Vilafranca del Pened\u00e8s, Catalogna (Spagna). Dopo un'infanzia che ella stessa, in seguito, avrebbe definito molto dura, cominci\u00f2 ad esibirsi nei locali e nelle sale da ballo dall'et\u00e0 di 15 anni. Nel 1954 si stabil\u00ec in Francia. Fu molto popolare negli anni Cinquanta e Sessanta con canzoni sentimentali come "Amour, castagnettes et tango" (1955), "Etranger au paradis" (1956, la versione francese di "Stranger in paradise" di Tony Bennett), "Buenas noches mi amor" (1957) e "Bon voyage" (1958). Nel 1956 incise la canzone "Padre" che successivamente fu cantata, nella versione inglese, persino da Elvis Presley il quale, in un'intervista del 1958, la definiva la sua canzone preferita. La Lasso si esib\u00ec, nel corso della propria carriera, anche per il Presidente fr"""@it;
    owl:sameAs viaf:71578557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gloria_Lasso>,
        <http://viaf.org/viaf/71578557>,
        <https://musicbrainz.org/artist/477597d4-c13d-4d8c-854b-e97d73ea87df>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GLORIA_LASSO_Casino_ContrexÃ©ville_2003.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gloria_Lasso.
doremus_artist:22ddf3fe-b509-323c-88d5-8d2b58b4692b
owl:sameAs viaf:217181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/217181>.
doremus_artist:231ed2ba-090d-3003-852f-888959ea7a55
    rdfs:comment
        "Glen Moore (* 28. Oktober 1941 in Portland, Oregon) ist ein US-amerikanischer Jazzmusiker (Kontrabass, Piano)."@de,
        "Glen Moore (born October 28, 1941 in Portland, Oregon) is a jazz bassist who occasionally performs on piano, flute and violin. His performing career began at age 14 with the Young Oregonians in Portland, Oregon where he met and played with Native American saxophonist, Jim Pepper. He graduated with a degree in History and Literature from the University of Oregon. His formal bass instruction started after college with Jerome Magil in Portland, James Harnett in Seattle, Gary Karr in New York, Plough Christenson in Copenhagen, Ludwig Streicher in Vienna and Francois Rabbath in Hawaii. For the past 30 years, Glen has played a Klotz bass fiddle crafted in Tyrol circa 1715 on which he has made extensive use of a unique tuning with both a low and high C string."@en;
    owl:sameAs viaf:118556313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glen_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/118556313>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65745f6e-9a00-4f3a-9efb-f1ce78b26b80>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glen_Moore.
doremus_artist:23a768b8-4fa8-350a-bc4f-7df6a3abfedd
    dbp:birthPlace dbr:Lannion;
    rdfs:comment
        "Jean-Efflam Bavouzet  est un pianiste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1962 \u00e0 Lannion. Il joue r\u00e9guli\u00e8rement sous la direction de Pierre Boulez, Valeri Guerguiev, Neeme J\u00e4rvi, Ingo Metzmacher, Andrew Davis, Andris Nelsons et Krzysztof Urb\u00e1nski."@fr,
        "Jean-Efflam Bavouzet (born 1962) is a French classical pianist."@en,
        "Jean-Efflam nace en Lannion en 1962. El origen de su nombre viene del santo bret\u00f3n Efflamm. Pasa toda su ni\u00f1ez en Metz, donde estudia en el conservatorio. Antiguo alumno de Pierre Sancan en el Conservatorio de Par\u00eds, fue invitado por Sir Georg Solti para hacer su debut con la Orquesta de Par\u00eds en 1995. Est\u00e1 considerado como el \u00faltimo descubrimiento del maestro antes su muerte en 1997. Jean-Efflam Bavouzet es director art\u00edstico del festival para piano de Lofoten en Noruega. Graba en exclusividad para Chandos."@es;
    owl:sameAs viaf:85799952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Efflam_Bavouzet>,
        <http://viaf.org/viaf/85799952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b79d4531-5c4a-4792-93e1-ae1834024ab1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Efflam_Bavouzet.
doremus_artist:2470e4f8-5c25-301a-929c-9f96441ba676
    rdfs:comment
        "Ed McCurdy (* 11. Januar 1919 in Willow Hill, Pennsylvania; \u2020 23. M\u00e4rz 2000 in Halifax, Nova Scotia) war ein kanadischer Folks\u00e4nger, Songwriter und TV-Entertainer."@de,
        """Ed McCurdy (January 11, 1919 \u2013 March 23, 2000) was an American folk singer, songwriter, and television actor. His most well-known song was the anti-war "Last Night I Had the Strangest Dream", written in 1950."""@en;
    owl:sameAs viaf:19876550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ed_McCurdy>,
        <http://viaf.org/viaf/19876550>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aedf7026-33a4-4cac-900c-994eceb7e53e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ed_McCurdy.
doremus_artist:2557d1fb-e2e2-3ed3-b1c4-6aaf549ddea2
owl:sameAs viaf:76583182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76583182>.
doremus_artist:2560b599-594f-36e0-9e19-b8e6474f9257
    dbp:birthPlace dbr:Idaho;
    rdfs:comment
        "Rosalie Sorrels (born June 24, 1933) is an American folk singer-songwriter who resides in the mountains near Boise, Idaho. She began her public career as a singer and collector of traditional folksongs in the late 1950s. During the early 1960s she left her husband and began traveling and performing at music festivals and clubs throughout the United States. She and her five children traveled across the country as she worked to support her family and establish herself as a performer. Along the way she made many lifelong friends among the folk and beat scene. Her career of social activism, storytelling, teaching, learning, songwriting, collecting folk songs, performing, and recording has spanned six decades."@en,
        "Rosalie Sorrels, n\u00e9e \u00e0 Boise le 24 juin 1933 est une chanteuse, guitariste, auteur-compositeur de musique folk am\u00e9ricaine. Tout au long d'une carri\u00e8re s\u2019\u00e9talant sur six d\u00e9cennies, Rosalie Sorrels a chant\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s de nombreux artistes, dont elle s'est fait des amis : Utah Phillips, Dave Van Ronk, Pete Seeger, Oscar Zeta Acosta, Hunter S. Thompson, et Studs Terkel, qui lui a \u00e9crit l'int\u00e9rieur du livret de quelques-uns de sa vingtaine d'albums. Malvina Reynolds, dont elle reprit de nombreuses chansons sur l'album What does it mean to love?, est une influence majeure sur son travail"@fr;
    owl:sameAs viaf:20100874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rosalie_Sorrels>,
        <http://viaf.org/viaf/20100874>,
        <https://musicbrainz.org/artist/194b428d-887e-4f71-91d0-e59f920a2a96>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rosalie_Sorrels.
doremus_artist:2582071a-89d2-339e-8f7b-fa7beecb4cb3
    rdfs:comment
        "Luben Yordanoff (en bulgare : \u041b\u044e\u0431\u0435\u043d \u0419\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432), n\u00e9 en 1926 \u00e0 Sofia en Bulgarie et mort le 4 septembre 2011 \u00e0 Chatou (en Yvelines, \u00cele-de-France), est un violoniste bulgare, puis mon\u00e9gasque.Il obtient ses premiers prix au Conservatoire de Paris.Il est laur\u00e9at \u00e0 deux reprises du Concours musical international Reine-\u00c9lisabeth-de-Belgique.Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 le premier violon solo de l'orchestre national de l'op\u00e9ra de Monte-Carlo, il est premier violon solo \u00e0 l'orchestre de Paris de sa cr\u00e9ation en 1967 jusqu'en 1991.Il est le p\u00e8re du com\u00e9dien Wladimir Yordanoff.\u2191 Luben Yordanoff est mort sur Qobuz.com (consult\u00e9 le 25 septembre 2011)\u2191 D\u00e9c\u00e8s du violoniste Luben Yordanoff sur Resmusica.com (consult\u00e9 le 25 septembre 2011)"@fr;
    owl:sameAs viaf:7575829;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luben_Yordanoff>,
        <http://viaf.org/viaf/7575829>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luben_Yordanoff.
doremus_artist:25f32daf-88ed-318a-8f40-2f8cca791120
    owl:sameAs viaf:88567431;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88567431>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4d8483f-12cd-40aa-987b-b605cbe1a296>.
doremus_artist:26bcd4ed-4f75-36cf-92bf-450dc2668ba8
    dbp:birthPlace dbr:Bisceglie;
    dbp:deathPlace dbr:Naples;
    rdfs:comment
        "Gaetano Veneziano ( Bisceglie , 1665 - Napels, 15 juli 1716) was een Italiaans componist. Zijn zoon is Giovanni Veneziano, tevens componist."@nl,
        "Gaetano Veneziano (* 1656 in Bisceglie (Bari); \u2020 15. Juli 1716 in Neapel) war ein italienischer Komponist und Kapellmeister der sogenannten neapolitanischen Schule."@de,
        "Gaetano Veneziano (Bisceglie, 1665 - Naples, le 15 juillet 1716) est un compositeur et p\u00e9dagogue italien."@fr,
        "Gaetano Veneziano (Bisceglie, 1665 \u2013 Naples, 15 July 1716) was an Italian composer. His son Giovanni Veneziano was also a composer. Veneziano senior studied with Francesco Provenzale at the Conservatorio Santa Maria di Loreto in Naples in 1666; where in 1684 he became maestro di cappella. He defeated Cristoforo Caresana in a competition to succeed Alessandro Scarlatti as master of the Spanish royal chapel of Naples in 1704, but after only three years lost the post when the Austrians took control of Naples from the Spanish in 1707."@en,
        "Intraprese i propri studi musicali nel 1675 presso il Conservatorio di Santa Maria di Loreto di Napoli, dove vi studi\u00f2 sino l'anno successivo sotto l'insegnamento di Francesco Provenzale. Diventato adulto prest\u00f2 servizio come maestro di cappella per la Corte Napoletana, per la Basilica di Santa Maria del Carmine Maggiore e per la Scuola di Santa Maria di Loreto, dove era stato studente in giovent\u00f9. Fu padre di Giovanni Veneziano, anch'esso compositore."@it;
    owl:sameAs viaf:172194330;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaetano_Veneziano>,
        <http://viaf.org/viaf/172194330>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaetano_Veneziano.
doremus_artist:2844f79e-4a48-305b-bfdc-e3ccab117922
owl:sameAs viaf:46956374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46956374>.
doremus_artist:28c52d24-4596-3b85-9556-b7942be0565b
owl:sameAs viaf:7577186; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577186>.
doremus_artist:29c6b1bb-fc3b-3e75-af40-20acc9c21245
    dbp:birthPlace dbr:Sibiu;
    dbp:deathPlace dbr:MiÄdzyrzecz;
    rdfs:comment
        "Norbert von Hannenheim, eigentlich Norbert Wolfgang Stephan Hann von Hannenheim (* 15. Mai 1898 in Hermannstadt, Siebenb\u00fcrgen; \u2020 29. September 1945 in der Heil- und Pflegeanstalt Obrawalde bei Meseritz) war ein dodekaphoner Komponist."@de,
        "Norbert von Hannenheim, with full name Norbert Wolfgang Stephan Hann von Hannenheim (*1898.5.15 Nagyszeben, +1945.9.29 in the Landeskrankenhaus Obrawalde near Mi\u0119dzyrzecz) was an Austro-Hungarian-born German composer. He is seen as one of the most brilliant later pupils of Arnold Schoenberg."@en;
    owl:sameAs viaf:22453747;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norbert_von_Hannenheim>,
        <http://viaf.org/viaf/22453747>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norbert_von_Hannenheim.
doremus_artist:29fb15ab-d91f-38e6-aa6d-c77d80843f67
owl:sameAs viaf:65085982; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65085982>.
doremus_artist:2bd96066-6a6f-3e55-a0fa-d5fb6549972f
owl:sameAs viaf:64192297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64192297>.
doremus_artist:2cd6cbb8-6950-3437-90bf-3a599bf4e995
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    rdfs:comment
        "Freddie Hart (* 21. Dezember 1926 (?) in Loackapoka, Louisiana als Fred Segrest) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger. In den 1970er Jahren hatte Hart eine Reihe von Nummer-eins-Hits in den USA."@de,
        """Frederick Segrest (born December 21, 1926), known professionally as Freddie Hart, is an American country musician and songwriter best known for his No. 1 hit "Easy Loving," which won the Country Music Association Song of the Year award in 1971 and 1972. Hart charted singles from 1953\u20131987, and later became a gospel singer. He continues to perform at music festivals and other venues."""@en;
    owl:sameAs viaf:79606718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Freddie_Hart>,
        <http://viaf.org/viaf/79606718>,
        <https://musicbrainz.org/artist/653d14e5-58ce-4596-a1d3-364c64564b09>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Freddie_Hart.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Freddie_Hart.
doremus_artist:2d6f2c91-e758-3e9c-b615-798b4b9d30ea
owl:sameAs viaf:92241827; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92241827>.
doremus_artist:2df0a3d3-e672-3642-836f-8f0fc74e1345
owl:sameAs viaf:54458826; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54458826>.
doremus_artist:2e3a9e8e-4af2-32be-9176-e35247ff14f7
owl:sameAs viaf:44351355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44351355>.
doremus_artist:2e5401d9-2898-371e-91fe-f428b1a52e65
owl:sameAs viaf:34781003; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34781003>.
doremus_artist:2e9c5c2a-b506-3b7c-8ade-c218c798d3bc
    dbp:birthPlace dbr:Uganda;
    rdfs:comment
        "Robert Scott Hicks (Uganda, 4 de mar\u00e7o de 1953) \u00e9 um diretor nomeado ao \u00d3scar da Austr\u00e1lia Meridional. Hicks se formou na Universidade de Flinders na Austr\u00e1lia Meridional em 1975 e recebeu o t\u00edtulo de Doutor Honoris Causa em 1997. Nasceu e cresceu no Leste da \u00c1frica, Scott viveu com sua esposa, a produtora Kerry Heysen, e com dois filhos, Scott e Jethro em Adelaide, Austr\u00e1lia Meridional."@pt,
        "Robert Scott Hicks (born 4 March 1953) is an Australian film director and screenwriter. He is best known as the screenwriter and director of Shine, the Oscar-winning biopic of pianist David Helfgott. Hicks's work has been nominated for an Academy Award as well as winning an Emmy Award. Other movies he directed include the film adaptations of Stephen King's Hearts in Atlantis and Nicholas Sparks's The Lucky One."@en,
        "Robert Scott Hicks, nacido el 4 de marzo de 1953 en Uganda, es un director de cine australiano, nominado en algunas ocasiones por la Academia de las Artes y las Ciencias Cinematogr\u00e1ficas de Hollywood. Scott Hicks se gradu\u00f3 con honores en la Flinders University of South Australia en 1975 y fue galardonado como Doctor Honoris Causa en 1997. Hicks, que naci\u00f3 y se crio en \u00c1frica, vive ahora en Adelaida, Australia, con su mujer, la productora Kerry Heysen, y sus dos hijos, Scott y Jethro. En 2008, Scott Hicks fue finalista en los Premios del Australiano del A\u00f1o."@es,
        "Scott Hicks (* 4. M\u00e4rz 1953 in Uganda) ist ein australischer Filmregisseur, der in den 1990er Jahren durch den oscarnominierten Film Shine ber\u00fchmt wurde."@de,
        "Scott Hicks (ur. 4 marca 1953 w Ugandzie), australijski re\u017cyser, obecnie mieszkaj\u0105cy w Adelaide. Jest \u017conaty z Kerry Heysen i ma dw\u00f3ch syn\u00f3w Scotta i Jethro."@pl,
        "Scott Hicks est un r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste australien n\u00e9 le 4 mars 1953 en Ouganda."@fr,
        "\u30a6\u30ac\u30f3\u30c0\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u4eba\u306e\u6e2f\u6e7e\u30fb\u9244\u9053\u571f\u6728\u6280\u8853\u8005\u306e\u7236\u3068\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u306e\u6bcd\u306e\u4e0b\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5bb6\u65cf\u3067\u4f4f\u307e\u3044\u3092\u8ee2\u3005\u3068\u3057\u300110\u6b73\u307e\u3067\u30b1\u30cb\u30e4\u306e\u30ca\u30a4\u30ed\u30d3\u90ca\u5916\u306b\u66ae\u3089\u3057\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3092\u7d4c\u306614\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30a2\u30c7\u30ec\u30fc\u30c9\u306b\u843d\u3061\u7740\u3044\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3067\u3082\u30a2\u30c7\u30ec\u30fc\u30c9\u306b\u4f4f\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002 \u30d5\u30ea\u30f3\u30c0\u30fc\u30b9\u5927\u5b66\u3067\u6620\u753b\u5236\u4f5c\u3092\u5b66\u3073\u3001\u6570\u672c\u306e\u77ed\u7de8\u6620\u753b\u3092\u88fd\u4f5c(1997\u5e74\u306b\u5927\u5b66\u304b\u3089\u540d\u8a89\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u308b)\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3067\u3042\u308b\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30a2\u30fc\u3084\u30d6\u30eb\u30fc\u30b9\u30fb\u30d9\u30ec\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u306e\u3082\u3068\u3067\u30b9\u30bf\u30c3\u30d5\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u305f\u30021979\u5e74\u306e\u30a6\u30a3\u30a2\u30fc\u76e3\u7763\u300e\u30b6\u30fb\u30d7\u30e9\u30de\u30fc/\u6050\u6016\u306e\u8a2a\u554f\u8005\u300f\u3067\u306f\u7b2c\u4e8c\u30a2\u30b7\u30b9\u30bf\u30f3\u30c8\u30c7\u30a3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1989\u5e74\u5929\u5b89\u9580\u4e8b\u4ef6\u76f4\u524d\u306e\u4e2d\u56fd\u3092\u64ae\u3063\u305f\u30c6\u30ec\u30d3\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u4f5c\u54c1\u300e\u9244\u58c1\u30fb\u4e07\u91cc\u306e\u9577\u57ce\u300f\u3067\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u305f\u3002 1995\u5e74\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d8\u30eb\u30d5\u30b4\u30c3\u30c8\u306e\u4f1d\u8a18\u6620\u753b\u300e\u30b7\u30e3\u30a4\u30f3\u300f\u304c\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde7\u90e8\u9580\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u77e5\u540d\u5ea6\u3092\u5f97\u308b\u3002\u7d9a\u304f\u300e\u30d2\u30de\u30e9\u30e4\u6749\u306b\u964d\u308b\u96ea\u300f\u3001\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30db\u30d7\u30ad\u30f3\u30b9\u4e3b\u6f14\u306e\u300e\u30a2\u30c8\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b9\u306e\u3053\u3053\u308d\u300f\u3082\u597d\u8a55\u3092\u535a\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3057\u3070\u3089\u304f\u306f\u4ed5\u4e8b\u3092\u30bb\u30fc\u30d6\u3057\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u3067\u30c6\u30ec\u30d3\u30fb\u30b3\u30de\u30fc\u30b7\u30e3\u30eb\u306e\u5236\u4f5c\u306a\u3069\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u3046\u3061\u306e\u4e00\u3064\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u8fd1\u4ee3\u7f8e\u8853\u9928\u306e\u6c38\u4e45\u30b3\u30ec\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u5546\u696d\u6620\u753b\u3088\u308a\u4e3b\u306b\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u4f5c\u54c1\u306e\u88fd\u4f5c\u306b\u623b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:29733332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Scott_Hicks>,
        <http://viaf.org/viaf/29733332>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zac_Efron,_Scott_Hicks_2,_2012_(cropped).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Scott_Hicks.
doremus_artist:2ead762a-6d1a-3144-a1f0-4a0de373252d
owl:sameAs viaf:76565254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76565254>.
doremus_artist:2f0d1cff-9037-3231-be67-18fa58e1c84d
owl:sameAs viaf:69118223; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69118223>.
doremus_artist:2f0efcb6-9510-3fc0-8a35-43005f6553f4
    rdfs:comment
        "Mara Galassi (born in Milan in 1956) is harpist, musicologist and recording artist specializing in the music for Early harps, including Gothic, Renaissance, and Baroque, in particular double (cross-strung) and triple harps of the Renaissance and Baroque eras, as well as Classical era single-action pedal harps. She holds degrees from Pesaro Conservatory of Music and the Civica Scuola di Musica in Milan. She studied historical performance practice under harpsichordist David Collyer in Amsterdam, lutenist Patrick O'Brien in New York, and musicology with Michael Morrow in London."@en;
    owl:sameAs viaf:85779134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mara_Galassi>,
        <http://viaf.org/viaf/85779134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/23210737-527a-49cd-90d7-ea5d658c8ce1>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Galassi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mara_Galassi.
doremus_artist:2f93d7bb-55d9-397b-bba1-e80fc896c388
    owl:sameAs viaf:305612927;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27196894>,
        <http://viaf.org/viaf/305612927>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4d55aa8-7257-429f-8cc9-11606f91eb26>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wi:__.
doremus_artist:2fb5c34b-c678-300b-85d1-9b03d3b7d943
owl:sameAs viaf:267753421; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267753421>.
doremus_artist:303a3318-43ee-3cbe-872a-5d1d6c4318b9
    dbp:birthPlace dbr:San_Miguel_de_TucumÃ¡n;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Ricardo Rojas (* 16. September 1882 in San Miguel de Tucum\u00e1n, Argentinien; \u2020 29. Juli 1957 in Buenos Aires) war ein argentinischer Schriftsteller, Essayist, Bildungspolitiker und P\u00e4dagoge. Von 1926 bis 1930 war Rojas Rektor der Universidad de Buenos Aires. Heute ist ihm zu Ehren ein Kulturzentrum an der Universit\u00e4t nach ihm benannt. Rojas geh\u00f6rt der sogenannten Generaci\u00f3n del Centenario in Argentinien an. Eines seiner bekanntesten und meist diskutierten Werke war La restauraci\u00f3n nacionalista von 1909. 1953 war er f\u00fcr den Literaturnobelpreis vorgeschlagen. Sein Werk El santo de la espada \u00fcber das Leben des argentinischen Unabh\u00e4ngigkeitshelden Jos\u00e9 de San Mart\u00edn wurde 1970 von Leopoldo Torre Nilsson verfilmt. Sein Todestag wurde von der argentinischen Regierung zum D\u00eda de la Cultura Nacional"@de,
        "Ricardo Rojas (16 September 1882 in Tucum\u00e1n \u2013 29 July 1957 in Buenos Aires) was an Argentine journalist and writer. He came from one of the most influential families of the Santiago del Estero Province; his father was Absal\u00f3n Rojas, who was governor of the province. He moved to Buenos Aires to further his education, later becoming rector of the University of Buenos Aires from 1926 to 1930. He was also the director of the Institute of Petroleum (see Yacimientos Petrol\u00edferos Fiscales)."@en,
        "Ricardo Rojas (San Miguel de Tucum\u00e1n, 16 de septiembre de 1882 \u2013 Buenos Aires, 29 de julio de 1957) fue un poeta, dramaturgo, orador, pol\u00edtico e historiador argentino. Aunque tucumano por su lugar de nacimiento, por su linaje materno y por parte de su crianza en su ni\u00f1ez y juventud; por linaje paterno proven\u00eda de una de las familias m\u00e1s influyentes de Santiago del Estero, donde su padre fue gobernador de la provincia hom\u00f3nima."@es,
        "Ricardo Rojas (San Miguel de Tucum\u00e1n, 16 septembre 1882 \u2013 Buenos Aires, 29 juillet 1957) \u00e9tait un \u00e9crivain, po\u00e8te, historien, historien de la litt\u00e9rature, journaliste et p\u00e9dagogue argentin. Issu de l\u2019une des familles les plus influentes de Santiago del Estero \u2014 son p\u00e8re \u00e9tait gouverneur de la province \u2014, il passa son enfance \u00e0 Antaj\u00e9, petite localit\u00e9 de la province de Santiago del Estero, puis gagna Buenos Aires afin d'y poursuivre des \u00e9tudes universitaires. De 1926 \u00e0 1930, sous le deuxi\u00e8me mandat d\u2019Hip\u00f3lito Yrigoyen, il occupa la fonction de recteur de l\u2019universit\u00e9 de Buenos Aires. \u00c0 partir de 1930, il milita pour le parti Union civique radicale, ce qui lui valut d\u2019\u00eatre rel\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Grande \u00cele de Terre de Feu, pour y \u00eatre incarc\u00e9r\u00e9 dans la prison d\u2019Ushuaia. C\u2019est pendant sa d\u00e9tention qu\u2019i"@fr,
        "Ricardo Rojas (Tucum\u00e1n, 16 de Setembro de 1882 - Buenos Aires, 29 de Julho de 1957) foi um escritor, historiador da literatura e cr\u00edtico liter\u00e1rio argentino. Rojas foi um dos mais importantes representantes do crioulismo. A sua obra Eur\u00edndia (1924) aponta para uma fus\u00e3o das culturas europeia e americano-\u00edndia. Uma das suas obras mais ambiciosa foi La restauraci\u00f3n nacionalista, de 1909. A sua obra El santo de la espada, sobre a vida de Jos\u00e9 de San Mart\u00edn, foi levada ao cinema em 1970 por Leopoldo Torre Nilsson."@pt;
    owl:sameAs viaf:56689191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ricardo_Rojas_(writer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56689191>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RicardoRojas.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Ricardo_Rojas_(writer)>.
doremus_artist:30fac2f0-5fa9-3999-a748-2b4259724f07
owl:sameAs viaf:44466077; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44466077>.
doremus_artist:311c1ecd-b15f-3cf9-8c1f-9f2e1e10e403
    owl:sameAs viaf:22353722;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22353722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a48ac017-e1dc-4ba6-8ffe-7f438d24b98e>.
doremus_artist:3139e74f-2b86-3701-bf11-b8bcdfb66b50
owl:sameAs viaf:17413756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17413756>.
doremus_artist:3268b527-1253-3f06-a103-af852f9d5fe4
owl:sameAs viaf:27835761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27835761>.
doremus_artist:331bdde8-33d9-304b-96ae-af418b57db2a
    dbp:birthPlace dbr:Gatineau;
    rdfs:comment
        "Daniel Lanois (* 19. September 1951 in Hull, Qu\u00e9bec, Kanada) ist ein kanadischer Musiker und Musikproduzent. Bekannt ist er vor allem f\u00fcr die Produktion erfolgreicher Alben von z. B. U2, Bob Dylan oder Peter Gabriel. Eine intensive Zusammenarbeit pflegt Lanois auch mit Brian Eno und Wim Wenders."@de,
        "Daniel Lanois (Gatineau (Quebec), 9 september 1951) is een Canadees muziekproducent en singer-songwriter. Hij produceerde albums voor een groot aantal uiteenlopende artiesten en bracht ook een aantal eigen albums uit, waarin hij onder meer zang, gitaar en dobro voor zijn rekening neemt. Hij werkte onder anderen met Bob Dylan, Brian Eno, U2, Peter Gabriel, Emmylou Harris en Robbie Robertson."@nl,
        "Daniel Lanois (Hull 19 de septiembre de 1951) es un productor y m\u00fasico canadiense. Ha producido discos para un gran n\u00famero de artistas y ha compuesto unos cuantos propios. Ha trabajado con Bob Dylan, U2, Peter Gabriel, Robbie Robertson, Ron Sexsmith y Brian Eno, entre otros."@es,
        "Daniel Lanois (Hull, 19 de setembro de 1951) \u00e9 um produtor e m\u00fasico canadense, produziu numerosos artistas como Bob Dylan, U2, Peter Gabriel, Robbie Robertson, Ron Sexsmith ou ainda Nash The Slash."@pt,
        "Daniel Lanois (ur. 19 wrze\u015bnia 1951 w Hull) \u2013 kanadyjski muzyk i producent muzyczny. Lanois rzadko nagrywa projekty sygnowane w\u0142asnym nazwiskiem, zajmuj\u0105c si\u0119 na co dzie\u0144 prac\u0105 przy albumach U2, wsp\u00f3\u0142pracuje z grup\u0105 od 1984. By\u0142 wsp\u00f3\u0142producentem album\u00f3w: The Unforgettable Fire, The Joshua Tree, Achtung Baby, All That You Can't Leave Behind, How to Dismantle an Atomic Bomb i No Line on the Horizon. Udziela\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c wokalnie i instrumentalnie na tych albumach. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c przy tworzeniu \u015bcie\u017cki d\u017awi\u0119kowej filmu The Million Dollar Hotel. Pracowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c dla takich postaci jak Bob Dylan, Brian Eno, Peter Gabriel, Robbie Robertson."@pl,
        "Daniel Roland Lanois (/l\u00e6n\u02c8w\u0251\u02d0/ lan-WAH; born September 19, 1951) is a Canadian record producer, guitarist, vocalist, and songwriter. Lanois has released several albums of his own work. However, he is best known for producing albums for a wide variety of artists, including Bob Dylan, Neil Young, Peter Gabriel, Emmylou Harris, Willie Nelson, and Brandon Flowers. Lanois also collaborated with Brian Eno: most famously on producing several albums for U2, including the multi-platinum The Joshua Tree and Achtung Baby. Three albums produced or co-produced by Lanois have won the Grammy Award for Album of the Year. Four other albums received Grammy nominations."@en,
        "Daniel Roland Lanois, est un producteur de musique, musicien et auteur-compositeur-interpr\u00e8te canadien n\u00e9 le 19 septembre 1951 \u00e0 Hull (aujourd'hui un secteur de la ville de Gatineau) au Qu\u00e9bec. Il a produit des albums pour nombre d'artistes et quelques-uns sous son propre nom. Il a notamment travaill\u00e9 avec Neil Young, Bob Dylan, U2, Peter Gabriel, Robbie Robertson, Ron Sexsmith, Michael Brook et Nick Cave [r\u00e9f. n\u00e9cessaire]."@fr,
        "Nella sua carriera ha prodotto album sia per molti artisti che per se stesso. Tra i musicisti con cui ha lavorato si devono citare almeno Brian Eno, Bob Dylan, gli U2, Peter Gabriel, Neil Young, Robbie Robertson e Emmylou Harris. Ha iniziato la sua carriera in uno studio di sua propriet\u00e0, i Grant Avenue Studios, ad Hamilton nell'Ontario. Ha cominciato con alcune band locali, fra le quali Martha and the Muffins. Oltre ad essere un produttore discografico, Lanois \u00e8 un cantante ed un musicista talentuoso ed eclettico. Suona diversi strumenti musicali tra cui la chitarra e la batteria."@it,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u041b\u0430\u043d\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. Daniel Lanois; 19 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1951, \u0413\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u044b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0411\u043e\u0431\u0430 \u0414\u0438\u043b\u0430\u043d\u0430, The Parachute Club, U2, \u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d\u0430 \u0418\u043d\u043e, \u041f\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0413\u044d\u0431\u0440\u0438\u044d\u043b\u0430, \u0420\u043e\u0431\u0431\u0438 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u0441\u043e\u043d\u0430, \u042d\u043c\u043c\u0438\u043b\u0443 \u0425\u0430\u0440\u0440\u0438\u0441, \u0431\u0440\u0430\u0442\u044c\u0435\u0432 \u041d\u0435\u0432\u0438\u043b\u043b, \u041a\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0423\u0438\u0442\u043b\u0438, \u0420\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0435\u043a\u0441\u043c\u0438\u0442\u0430 \u0438 Nash the Slash."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30e9\u30ce\u30ef\uff08Daniel Lanois\u3001 1951\u5e749\u670819\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u30fb\u30b1\u30d9\u30c3\u30af\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u7537\u6027\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u69d8\u3005\u306a\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u3092\u884c\u3046\u4e00\u65b9\u30011989\u5e74\u306b\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300e\u30a2\u30ab\u30c7\u30a3\u300f\u3092\u767a\u8868\u3057\u3066\u4ee5\u6765\u3001\u6570\u679a\u306e\u30bd\u30ed\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u5236\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30a4\u30fc\u30ce\u304b\u3089\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3001\u300e\u30a2\u30dd\u30ed\u300f\u7b49\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5171\u306b\u5236\u4f5c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 2009\u5e74\u306b\u306f\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d6\u30ec\u30a4\u30c9(drums)\u3001\u30c8\u30ea\u30af\u30b7\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30c3\u30c8\u30ea\u30fc(vo)\u3001\u30c0\u30ea\u30eb\u30fb\u30b8\u30e7\u30f3\u30bd\u30f3\uff08b\uff09\u3067\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30fb\u30c0\u30d6\u3068\u3057\u3066\u306e\u30d7\u30ed\u30b8\u30a7\u30af\u30c8\u3092\u958b\u59cb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85608229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Lanois>,
        <http://viaf.org/viaf/85608229>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca0489a4-3a7b-4def-b66e-e00b2f579ae0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Lanois_-_Steel_Guitar.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Lanois.
doremus_artist:3349e8fe-3f01-3d7b-afc6-2d771a6826ce
owl:sameAs viaf:274630; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274630>.
doremus_artist:33953d23-1f4f-3d38-8325-d5ffb2b5d34e
owl:sameAs viaf:54341768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54341768>.
doremus_artist:33bc8c6a-757f-3e84-90c4-3bfe4ce1a748
owl:sameAs viaf:220194; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220194>.
doremus_artist:342145e2-46c9-31b1-8d78-e7f59e89e3b0
owl:sameAs viaf:54399428; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54399428>.
doremus_artist:3428c2b6-e19c-3506-9243-a3626d069bed
    rdfs:comment
        "Max Lifchitz (Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico, 1948) es un pianista cl\u00e1sico, compositor y director mexicano."@es,
        "Max Lifchitz. (b. Mexico City, Mexico, 1948) is a classical pianist, composer, and conductor. Lifchitz was born and grew up in Mexico City. After one year of study in Mexico, he came to the United States in 1966 and graduated from The Juilliard School of Music and Harvard University. He has appeared in concert and recital throughout the US, Latin America and Europe. In 1980, he founded the North/South Consonance Ensemble, which is dedicated to the performance of contemporary classical music from the Americas; he serves as the ensemble's director."@en;
    owl:sameAs viaf:116710879;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Lifchitz>,
        <http://viaf.org/viaf/116710879>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Lifchitz.
doremus_artist:34a6d74b-7584-3227-ae0f-85d99a3c5d8a
owl:sameAs viaf:88099032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88099032>.
doremus_artist:34d29ee4-0cc6-3789-9a24-c205c2ec88c4
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Gidon Kremer (27 de febrero de 1947) es un violinista y director de orquesta let\u00f3n."@es,
        "Gidon Kremer (Latvian: Gidons Kr\u0113mers; born 27 February 1947) is a Latvian classical violinist."@en,
        "Gidon Kremer (en letton : Gidons Kr\u0113mers), n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 Riga, est un violoniste et chef d'orchestre letton."@fr,
        "Gidon Kremer (lett. Gidons Kr\u0113mers; * 27. Februar 1947 in Riga, Lettische SSR, UdSSR) ist ein lettischer Violinist deutsch-j\u00fcdischer Abstammung."@de,
        "Gidon Kremer (\u0142ot.: Gidons Kr\u0113mers; ur. 27 lutego 1947 roku w Rydze) \u2013 \u0142otewski skrzypek i dyrygent. Nauk\u0119 gry na skrzypcach rozpocz\u0105\u0142 w wieku czterech lat pod kierunkiem swego dziadka \u2013 zawodowego skrzypka. Ma w swoim repertuarze m.in. utwory Bacha, Philipa Glassa, Alfreda Sznitkego, Arvo P\u00e4rta oraz Johna Adamsa. Kremer gra na pochodz\u0105cym z 1730 r. roku instrumencie Guarneri del Ges\u00f9."@pl,
        "Gidon Kremer, Lets: Gidons Kr\u0113mers (Riga, 27 februari 1947) is een Letse violist en dirigent. Hij leerde op vierjarige leeftijd viool spelen bij zijn vader en grootvader. Hij kreeg op zijn zestiende de Eerste Prijs van de Letse Republiek uitgereikt. Twee jaar later begon hij zijn studies bij David Oistrakh aan het conservatorium van Moskou. Tijdens zijn carri\u00e8re werd hij overladen met prijzen, zoals de Unesco-prijs (2001) en een Grammy (2002)."@nl,
        "Gidon Kremer, em let\u00e3o: Gidons Kr\u0113mers (Riga, 27 de fevereiro de 1947) \u00e9 um violinista e maestro let\u00e3o. Em 1980 deixou a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica para viver na Alemanha."@pt,
        "\u0413\u0438\u0434\u043e\u0301\u043d \u041c\u0430\u0301\u0440\u043a\u0443\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0440\u0435\u0301\u043c\u0435\u0440 (\u043b\u0430\u0442\u044b\u0448. Gidons Kr\u0113mers, \u0440\u043e\u0434. 27 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1947 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u0433\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043f\u043e\u0437\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433 (\u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u043e\u043b\u043a\u0438 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430\u00bb, \u00ab\u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u00bb, \u00ab\u041e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043d\u044b\u00bb \u0438 \u00ab\u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043c\u0438\u0440\u0430\u0436\u0438\u0441\u0442\u0430\u00bb)."@ru,
        "\u30ae\u30c9\u30f3\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30bd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30e1\u30eb\uff08Gidon Markusovich Kremer, 1947\u5e742\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\uff08\u751f\u8a95\u6642\u306f\u30bd\u30f4\u30a3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u30fb\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u793e\u4f1a\u4e3b\u7fa9\u5171\u548c\u56fd\uff09\u306e\u30ea\u30ac\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30e9\u30c8\u30d3\u30a2\u8a9e\u540d\u306f\u30ae\u30c9\u30f3\u30b9\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30e1\u30eb\u30b9\uff08Gidons Kr\u0113mers\uff09\u3002"@ja,
        "\u57fa\u6771\u00b7\u514b\u96f7\u9ed8\uff08Gidon Kremer\uff0c1947\u5e742\u670827\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u62c9\u812b\u7dad\u4e9e\u9996\u90fd\u91cc\u52a0\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\u53ca\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 4\u6b72\u6642\uff0c\u4ed6\u5728\u5bb6\u9109\u96a8\u7956\u7236\u53ca\u7236\u89aa\u5b78\u7fd2\u5c0f\u63d0\u7434\uff0c7\u6b72\u6642\u9032\u5165\u91cc\u52a0\u97f3\u6a02\u5b78\u6821\uff0c\u63a5\u53d7\u6b63\u5f0f\u7684\u97f3\u6a02\u6559\u80b2\u300218\u6b72\uff0c\u96e2\u958b\u8001\u5bb6\u8d74\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\uff0c\u8ddf\u96a8\u5c0f\u63d0\u7434\u5927\u5e2b\u5927\u885b\u00b7\u5967\u4f0a\u65af\u7279\u62c9\u8d6b\uff08David Oistrakh\uff09\u7fd2\u7434\u3002\u5728\u83ab\u65af\u79d1\u5b78\u7fd2\u97f3\u6a02\u671f\u9593\uff0c\u5c62\u7372\u91cd\u8981\u5c0f\u63d0\u7434\u6bd4\u8cfd\u734e\u9805\uff0c\u5982\uff1a\u5e03\u9b6f\u585e\u723e\u4f0a\u8389\u6c99\u767d\u5973\u738b\u5927\u8cfd\u9996\u734e\u3001\u67f4\u53ef\u592b\u65af\u57fa\u5927\u8cfd\u9996\u734e\u3002\u5f9e\u6b64\u5c55\u958b\u5fd9\u788c\u7684\u6f14\u594f\u751f\u6daf\u3002 \u57fa\u6771\u00b7\u514b\u96f7\u9ed8\u572870\u5e74\u4ee3\u5c31\u5df2\u5d1b\u8d77\u65bc\u570b\u969b\u6a02\u58c7\uff0c\u5c0d\u8a6e\u91cb\u53e4\u5178\u3001\u6d6a\u6f2b\u6a02\u66f2\u6709\u5f37\u70c8\u500b\u6027\uff0c\u4e5f\u76f8\u4fe1\u81ea\u5df1\u5c0d\u97f3\u6a02\u7684\u770b\u6cd5\u53ca\u6f14\u594f\uff0c\u7d55\u4e0d\u8f15\u6613\u59a5\u5354\u300290\u5e74\u4ee3\u5f8c\uff0c\u57fa\u6771\u00b7\u514b\u96f7\u9ed8\u7a4d\u6975\u70ba\u81ea\u5df1\u5c0b\u6839\uff0c\u4e0d\u50c5\u4fc3\u4f7f\u4ed6\u5beb\u4e86\u7b2c\u4e00\u672c\u66f8\u300c\u7247\u6bb5\u7684\u7ae5\u5e74\u300d\uff0c\u9084\u6709\u8a08\u756b\u5730\u704c\u9304\u6771\u6b50\u97f3\u6a02\u3002 1996\u5e7411\u6708\uff0c\u4ed6\u6210\u7acb\u4e86\u4e00\u652f\u6ce2\u7f85\u7684\u6d77\u5ba4\u5167\u6a02\u5718\uff0c\u7531\u7576\u5730\u7684\u5e74\u8f15\u6a02\u624b\u7d44\u6210\u3002\u9664\u4e86\u6771\u6b50\u97f3\u6a02\u5916\uff0c\u4ed6\u9084\u5927\u529b\u63a8\u5ee3\u63a2\u6208\u97f3\u6a02\uff0c\u50cf\u662f\u5927\u5e2b\u963f\u65af\u6258\u5c14\u00b7\u76ae\u4e9a\u4f50\u62c9\uff08\u00c1stor Piazzolla\uff09\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u53e6\u5916\uff0c\u4ed6\u500b\u4eba\u4e5f\u5617\u8a66\u4e86\u8a31\u591a\u65b0\u97f3\u6a02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98522655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gidon_Kremer>,
        <http://viaf.org/viaf/98522655>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2c8b2ea-8b6e-4d6e-9ea5-e2b34b073045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gidon_Kremer.
doremus_artist:3580b106-a757-3a19-937d-f7388c33fc08
    owl:sameAs viaf:24792149;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24792149>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dd85b1ca-9496-497e-b069-97f3513da2c4>.
doremus_artist:38e79ef4-3489-31bd-bff9-f3f18af685fb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Waterloo,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Suzanne Stephens (* 28. Juli 1946 in Waterloo/Iowa) ist eine US-amerikanische Klarinettistin."@de,
        """Suzanne Stephens (born July 28, 1946) is an American clarinetist, resident in Germany, described as "an outstanding performer and tireless promoter of the clarinet and basset horn" (, 218)."""@en;
    owl:sameAs viaf:42026723;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Suzanne_Stephens>,
        <http://viaf.org/viaf/42026723>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Suzanne_Stephens.
doremus_artist:39140df2-433a-3b2e-ba0a-1e3944b369ba
owl:sameAs viaf:59419064; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59419064>.
doremus_artist:393fa87b-de11-34b2-a3a4-bad77aa080bb
    dbp:birthPlace dbr:Bagnolo_in_Piano;
    dbp:deathPlace dbr:Palermo;
    rdfs:comment
        "Ilva Ligabue (* 23. Mai 1932 in Reggio nell\u2019Emilia; \u2020 19. August 1998 in Palermo) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Ilva Ligabue (May 23, 1932, Reggio Emilia \u2013 August 17, 1998, Palermo) was an Italian operatic soprano, best known for the role of Alice Ford in Falstaff, which she recorded twice, under Georg Solti (RCA, 1963) and Leonard Bernstein (Sony, 1966). She then began appearing abroad, notably in Germany, also singing at the Vienna State Opera, the Paris Opera, and became a regular guest artist at the Glyndebourne Festival and the Aix-en-Provence Festival, where she was especially admired as Fiordiligi in Cosi fan tutte. She also appeared in Buenos Aires, Chicago and New York."@en;
    owl:sameAs viaf:71580008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ilva_Ligabue>,
        <http://viaf.org/viaf/71580008>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ilva_Ligabue.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ilva_Ligabue.
doremus_artist:3a1561e5-9d8d-3391-a9ab-545a4837eaa9
    rdfs:comment
        "Frederic Anthony Rzewski (* 13. April 1938 in Westfield, Massachusetts) ist ein US-amerikanischer Komponist und Pianist."@de,
        "Frederic Anthony Rzewski (*13 de abril de 1938, en Westfield, Massachusetts) es un compositor estadounidense y adem\u00e1s un virtuoso del piano."@es,
        "Frederic Anthony Rzewski (13 de Abril de 1938) \u00e9 um compositor e pianista norte-americano. Foi aluno de Luigi Dallapiccola e \u00e9 co-fundador da Musica Elettronica Viva (MEV). Sua magnum opus \u00e9 The People United Will Never Be Defeated! (36 varia\u00e7\u00f5es sobre \u00a1El pueblo unido jam\u00e1s ser\u00e1 vencido!). The Road, para piano, \u00e9 sua obra mais curiosa: a execu\u00e7\u00e3o dura aproximadamente 8 horas (ou 64 milhas, segundo seu compositor)."@pt,
        "Frederic Anthony Rzewski (born April 13, 1938 in Westfield, Massachusetts) is an American composer and virtuoso pianist."@en,
        "Frederic Anthony Rzewski (ur. 13 kwietnia 1938 w Westfield, Massachusetts) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, pianista i pedagog, jedna z czo\u0142owych postaci awangardy ameryka\u0144skiej lat 60. XX wieku."@pl,
        "Frederic Anthony Rzewski, n\u00e9 le 13 avril 1938 \u00e0 Westfield dans le Massachusetts, est un compositeur et pianiste virtuose am\u00e9ricain."@fr,
        "Frederic Rzewski (Westfield (Massachusetts), 13 april 1938) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog en pianist. Rzewski studeerde aan Harvard en Princeton University, waar hij onder meer les kreeg van Walter Piston, Roger Sessions, Milton Babbit en Virgil Thompson. In 1960 ging hij in Itali\u00eb bij Luigi Dallapiccola studeren; daar besloot hij uitvoerende van moderne pianomuziek te worden. Zodoende raakte hij grondig vertrouwd met onder meer de muziek van Pierre Boulez, Karlheinz Stockhausen, John Cage en anderen. Ook stichtte hij het ensemble Musica Elettronica Viva, een ensemble dat improviseerde met elektronische en elektronisch bewerkte instrumenten. In 1971 keerde hij terug naar New York. In 1977 werd hij docent aan het Koninklijk Conservatorium te Luik."@nl,
        "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0420\u0436\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frederic Anthony Rzewski, 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1938 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0444\u0438\u043b\u0434, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30f3\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30b8\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff08Frederic Anthony Rzewski\u30011938\u5e744\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u7cfb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39351454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frederic_Rzewski>,
        <http://viaf.org/viaf/39351454>,
        <https://musicbrainz.org/artist/595d5300-fed7-4f69-ae33-4f2a6d6ed6ee>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frederic_Rzewski.
doremus_artist:3b56e86c-ca84-3442-86f6-3e79fb8064a7
    dbp:birthPlace dbr:Miami;
    rdfs:comment
        """Bessie Regina Norris, better known by her stage name, Betty Wright (born December 21, 1953), is a Miami-based soul and R&B singer-songwriter, who rose to fame in the 1970s with hits such as "Clean Up Woman" and "Tonight is the Night"."""@en,
        "Bessie Regina Norris, dite Betty Wright, est une chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 21 d\u00e9cembre 1953 \u00e0 Miami en Floride. Wright s'est rendue c\u00e9l\u00e8bre dans les ann\u00e9es 1970 avec des tubes tels que Clean Up Woman et Tonight Is the Night. Elle re\u00e7oit un Grammy en 1975."@fr,
        """Betty Wright (* 21. Dezember 1953 in Miami, Florida, USA) ist eine US-amerikanische Soul-S\u00e4ngerin. Sie begann ihre Gesangskarriere in der Familien-Gospelgruppe The Echoes of Joy. Mit 13 Jahren hatte sie erste Eins\u00e4tze als Backgrounds\u00e4ngerin. Ihr erster Billboard-Top-40 Hit war "Girls Can't Do What The Guys Do" im Jahr 1968. In diesem Jahr erscheint auch das erste Solo-Album "My First Time Around". 1972 dann der Song, mit dem sie von Fans am st\u00e4rksten identifiziert wird: "Clean Up Woman" (Platz 2 in den R&B, Platz 6 in den US-Pop-Charts). 1976 erhielt sie einen Grammy f\u00fcr den Song "Where Is The Love". Zwischen 1972 und 1979 insgesamt sieben Alben f\u00fcr das Label Alston von Henry Stone. Seitdem stetig Aufnahmen, aber ohne gr\u00f6\u00dfere kommerzielle Erfolge (Letzte US-Single-Platzierung aus dem Jahr """@de,
        "Betty Wright, cantante de soul y quiet storm nacida en el estado de Florida el 21 de diciembre de 1953. Considerada como uno de los m\u00e1ximos exponentes del panorama musical del soul en Miami durante la d\u00e9cada de los a\u00f1os 1970 y principio de los a\u00f1os 1980."@es,
        "\u30d9\u30c6\u30a3\u30fb\u30e9\u30a4\u30c8\uff08Betty Wright\u30011953\u5e7412\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002 \u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u5dde\u30de\u30a4\u30a2\u30df\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u672c\u540d\u306fBessie Regina Norris\u30022\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u5144\u5f1f\u59c9\u59b9\u3067\u7d50\u6210\u3057\u305f\u30b6\u30fb\u30a8\u30b3\u30fc\u30ba\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b8\u30e7\u30a4\u3068\u3044\u3046\u30b4\u30b9\u30da\u30eb\u30fb\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u306b\u53c2\u52a0\u3002 1971\u5e74\u300117\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u767a\u8868\u3057\u305f\u300c\u30af\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30c3\u30d7\u30fb\u30a6\u30fc\u30de\u30f3\u300d\u304c\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u30fbHot 100\u306e6\u4f4d\u3001R&B\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306e2\u4f4d\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u3002 1978\u5e74\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u300eBetty Wright Live\u300f\u304b\u3089\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30ab\u30c3\u30c8\u3055\u308c\u305f\u300cTonight is the Night\u300d\u306e\u30e9\u30a4\u30d6\u30fb\u30d0\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306fR&B\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u306e11\u4f4d\u3092\u8a18\u9332\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19871016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Betty_Wright>,
        <http://viaf.org/viaf/19871016>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eed5f159-4858-4464-93c3-fc2da3796446>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Betty_Wright.
doremus_artist:3bf27426-459d-37b5-a258-475538ea1c31
owl:sameAs viaf:69071824; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69071824>.
doremus_artist:3cb24b12-82f5-348b-b6db-1be96dc77bf5
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Charles Barnard Groves (Londres 10 mars 1915 - Londres 20 juin 1992) est un chef d'orchestre anglais. Il est connu pour l'\u00e9tendue de son r\u00e9pertoire et pour ses actions d'encouragement en faveur des compositeurs contemporains et des jeunes chefs."@fr,
        "File:CharlesGroves.jpg Sir Charles Barnard Groves CBE (10 March 1915 \u2013 20 June 1992) was an English conductor. He was known for the breadth of his repertoire and for encouraging contemporary composers and young conductors."@en,
        "Sir Charles Barnard Groves CBE (* 10. M\u00e4rz 1915 in London; \u2020 20. Juni 1992 in London) war ein britischer Dirigent. Groves war Chorknabe an der St Paul\u2019s Cathedral und studierte dann Klavier und Orgel am Royal College of Music. 1938 trat er eine Stelle als Chorleiter bei der BBC an, wurde 1943 Dirigent des BBC Revue Orchestra und war von 1944 bis 1951 Dirigent des BBC Northern Orchestra. 1951 wurde er Dirigent des Bournemouth Symphony Orchestra. 1961 wechselte er an die Welsh National Opera und war ab 1963 musikalischer Direktor des Royal Liverpool Philharmonic Orchestra, ab 1967 kombiniert mit der T\u00e4tigkeit als Associate Conductor des Royal Philharmonic Orchestra. 1978 bis 1979 leitete er die English National Opera, danach wirkte er als Gastdirigent in und au\u00dferhalb Gro\u00dfbritanniens."@de,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30d0\u30fc\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30f4\u30ba\uff08Sir Charles Barnard Groves CBE, 1915\u5e743\u670810\u65e5 - 1992\u5e746\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u300113\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u306a\u308a\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u7fd2\u5f97\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u306bBBC\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c0\u30af\u30b7\u30e7\u30f3\u73ed\u306e\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011944\u5e74\u304b\u3089BBC\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\uff08\u73feBBC\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30c3\u30af\uff09\u30011951\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u30dc\u30fc\u30f3\u30de\u30b9\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1961\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011963\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30ea\u30f4\u30a1\u30d7\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u304b\u3089\u3001\u56fd\u969b\u7684\u306a\u77e5\u540d\u5ea6\u3092\u5f97\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021978\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30f3\u30b0\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u304c\u3001\u75c5\u3092\u5f97\u3066\u7fcc\u5e74\u8f9e\u4efb\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u306e\u7acb\u5834\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u30011992\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u4ea1\u304f\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Groves>,
        <http://viaf.org/viaf/46946554>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9ffc89d0-800b-4606-aa57-e8e9dc984c34>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Groves.
doremus_artist:3cec10fd-0efd-37ff-b406-49e7a75769f4
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Lelio Colista (* 13. Januar 1629 in Rom; \u2020 13. Oktober 1680 ebenda) war ein italienischer Komponist und Lautenist."@de,
        "Lelio Colista (13 January 1629, Rome \u2013 13 October 1680, Rome) was an Italian Baroque composer and lutenist. Funded by his father, who held an important position in the Vatican Library, Colista early received an excellent musical education, probably at the Seminario Romano. He mastered several instruments, especially the lute and theorbo. Already at the age of 30, he held a lucrative post of custode delle pittore at the papal chapel. In 1664, supported by the Cardinal Flavio Chigi, he performed at Versailles at the court of Louis XIV. During the last 20 years of his life, he was a composer and teacher in Rome who was in demand. He was the guitar teacher of Gaspar Sanz."@en,
        "Lelio Colista (13 de enero de 1629, Roma \u2013 13 de octubre de 1680, Roma) fue un lutista y compositor italiano del barroco. Con el apoyo econ\u00f3mico de su padre, que ten\u00eda un puesto importante en la biblioteca Vaticana, Colista recibi\u00f3 tempranamente una excelente educaci\u00f3n musical, probablemente en el Seminario Romano. Tocaba con maestr\u00eda varios instrumentos, especialmente el la\u00fad y la tiorba. Hacia los 30 a\u00f1os consigui\u00f3 un puesto lucrativo como custode delle pittore en la capilla papal. En 1664, bajo el auspicio del cardenal Flavio Chigi, interpret\u00f3 en Par\u00eds en la corte de Luis XIV. Durante los \u00faltimos 20 a\u00f1os de su vida fue un compositor y profesor demandado en Roma."@es,
        "Lelio Colista (Rome, 13 januari 1629 - aldaar, 13 oktober 1680) was een Italiaanse barok componist en luitspeler."@nl,
        "Lelio Colista (n\u00e9 le 13 janvier 1629 \u00e0 Rome et mort le 13 octobre 1680 dans la m\u00eame ville) \u00e9tait un compositeur italien de l'\u00e9poque baroque."@fr;
    owl:sameAs viaf:64194637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lelio_Colista>,
        <http://viaf.org/viaf/64194637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lelio_Colista.
doremus_artist:3cfa43b3-2b99-32c2-8c46-bafc3fd10e88
    dbp:birthPlace dbr:North_Carolina;
    rdfs:comment
        "Tim Sparks (* 31. Oktober 1954) ist ein US-amerikanischer Fingerstyle-Gitarrist aus Winston-Salem, North Carolina."@de,
        "Tim Sparks (born October 31, 1954) is an American acoustic guitar player, singer, arranger and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:44511622;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Sparks>,
        <http://viaf.org/viaf/44511622>,
        <https://musicbrainz.org/artist/360a0c8e-cd57-44fa-8f3f-4fdfe97bfeb5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim_sparks.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tim_Sparks.
doremus_artist:3d183ef4-5d60-3dc6-bd6a-2aa81ff64606
    owl:sameAs viaf:19875667;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19875667>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9a2f91b-7261-4682-ad39-efc30492b342>.
doremus_artist:3dbbf6af-49a6-3579-bda4-d83e14e9b71c
    rdfs:comment
        "Dorothy Dow (8 October 1920 \u2013 26 February 2005) was an American classical soprano who had an active international career in concerts, operas, and recitals during the 1940s through the 1960s. A dramatic soprano with an imposing stage presence, she had an opulent voice that she used with great expressiveness. After retiring from the stage in 1968, she embarked on a second career as an academic."@en;
    owl:sameAs viaf:22339353;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Dow>,
        <http://viaf.org/viaf/22339353>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothy_Dow.
doremus_artist:3e27832e-a504-3f7e-b7b6-1990d92b176f
owl:sameAs viaf:79996671; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79996671>.
doremus_artist:3ef8ed88-115a-3cc3-aedb-e69ead6a0437
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Ciboure;
    rdfs:comment
        "Maria Barrientos i Llopis (Barcelone, le 10 mars 1883 - Ciboure, le 8 ao\u00fbt 1946) est une chanteuse d'op\u00e9ra espagnole, une c\u00e9l\u00e8bre soprano coloratura."@fr,
        "Mar\u00eda Alejandra Barrientos L\u00f3pez (Barcelona, 10 de marzo de 1883 - Ciboure, 8 de agosto de 1946) fue una cantante de \u00f3pera espa\u00f1ola, una soprano de coloratura ligera, una de las m\u00e1s destacadas de su \u00e9poca."@es,
        "Mar\u00eda Barrientos (10 March 1883 - 8 August 1946) was a Spanish opera singer, a light coloratura soprano."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0440\u044c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0441 (10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1883 \u2014 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1946) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430) \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0435\u0439\u0442\u0438 \u043a \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f\u043c \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u043e\u043c \u0441 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e \u0411\u043e\u043d\u0435\u0442\u043e\u043c. \u041e\u043d\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 Novedades \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435 \u0432 \u0440\u043e\u043b\u0438 \u0418\u043d\u0435\u0441 \u0432 \u00ab\u0410\u0444\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u0435\u00bb \u0432 1898 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e 15 \u043b\u0435\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:57770137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Barrientos>,
        <http://viaf.org/viaf/57770137>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MarÃ­a_Barrientos_(_Barcelona,_10_March_1883_-_Ciboure,_8_August_1946).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Barrientos.
doremus_artist:3f21c2d8-164a-3d45-8466-c319658f9c75
    owl:sameAs viaf:46959811;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46959811>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21074795-e25c-4d62-a417-68cc1ed36dea>.
doremus_artist:3f2c860b-07e5-3020-89a2-95defc1d6a80
    dbp:birthPlace dbr:Guildford;
    rdfs:comment
        "(For other people named Roy Goodman, see Roy Goodman (disambiguation).) Roy Goodman (born 26 January 1951) is an English conductor and violinist, specialising in the performance and direction of early music. He became internationally famous as the 12-year-old boy treble soloist in the March 1963 recording of Allegri's Miserere with the Choir of King's College, Cambridge, under David Willcocks. As a conductor Goodman has made over 120 recordings ranging from Monteverdi to Copland. Goodman has also directed more than forty world premi\u00e8res of contemporary music."@en,
        "Roy Goodman (* 26. Januar 1951 in Guildford) ist ein britischer Dirigent und Violinist, spezialisiert in der historischen Auff\u00fchrungspraxis."@de,
        "Roy Goodman (21 de enero de 1951, Guildford, Inglaterra) es un director de orquesta independiente, violinista y organista. Se hizo internacionalmente famoso como el ni\u00f1o soprano solista de 12 a\u00f1os en la grabaci\u00f3n de marzo de 1963 del Miserere de Allegri con el Coro del King's College, Cambridge bajo la direcci\u00f3n de Sir David Willcocks."@es,
        "Roy Goodman (Guildford, 26 januari 1951) is een Britse dirigent en violist. Goodman is gespecialiseerd in oude muziek, vooral barok. Hij werd internationaal bekend als 12-jarige solist op de opname van het Miserere van Allegri, samen met het Choir of King's College (Cambridge), onder dirigent David Willcocks."@nl,
        "\u30ed\u30a4\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\uff08Roy Goodman,1951\u5e741\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30b5\u30ea\u30fc\u5ddeGuildford\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ad\u30f3\u30b0\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u5f53\u521d\u306f\u58f0\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u3002\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u69d8\u3005\u306a\u53e4\u697d\u5668\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u6f14\u594f\u3059\u308b\u4e00\u65b9\u3001\u6307\u63ee\u8005\uff08\u9375\u76e4\u594f\u8005\uff09\u3068\u3057\u3066\u30cf\u30ce\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u306a\u3069\u3001\u6642\u4ee3\u8003\u8a3c\u306b\u57fa\u3065\u3044\u305f\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85396409;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Goodman>,
        <http://viaf.org/viaf/85396409>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Goodman.
doremus_artist:3f5b2c01-364a-3830-b5a9-6befbb96cc7f
    owl:sameAs viaf:87506396;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87506396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6c355895-7b21-488a-9147-4bb27485ceca>.
doremus_artist:3f986bee-8cd7-3c92-883c-3e874fed3e67
owl:sameAs viaf:76502093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76502093>.
doremus_artist:40587b14-83e3-3986-8958-74992b1c46cd
    dbp:birthPlace dbr:Cincinnati;
    dbp:deathPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "George Allan Russell (* 23. Juni 1923 in Cincinnati, Ohio; \u2020 27. Juli 2009 in Boston, Massachusetts) war ein US-amerikanischer Jazz-Musiker, Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "George Allan Russell, fue un compositor, baterista, pianista, percusionista y profesor de m\u00fasica, nacido en Cincinnati, (Ohio, EE. UU.) en 1923. Falleci\u00f3 el 27 de julio de 2009, en Boston, como consecuencia de complicaciones relacionadas con el alzheimer que padec\u00eda."@es,
        "George Allen Russell (23 de junho de 1923 \u2013 27 de julho de 2009) foi um pianista, compositor, arranjador e te\u00f3rico de jazz estadunidense. \u00c9 considerado um dos primeiros m\u00fasicos de jazz a contribuir para a teoria musical, criando um m\u00e9todo de harmonia baseado no jazz em vez de na m\u00fasica europeia, teoria essa publicada em Lydian Chromatic Concept of Tonal Organization (1953)."@pt,
        """George Russell est un compositeur, pianiste, percussionniste, chef d'orchestre et th\u00e9oricien du jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 23 juin 1923 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 juillet 2009. D\u00e8s les ann\u00e9es 1940, il propose de jouer un jazz fond\u00e9 sur des modes (le jazz modal) plut\u00f4t que sur des accords ou des harmonies. Cette th\u00e9orie a influenc\u00e9 le travail de Bill Evans ou de Miles Davis. \u00c0 partir des ann\u00e9es 1960, il ira plus loin dans l'exp\u00e9rimentation int\u00e9grant dans son travail l'atonalit\u00e9 (la "pan-tonalit\u00e9" pour utiliser son vocabulaire), la musique concr\u00e8te, la musique \u00e9lectronique et le rock."""@fr,
        """Il suo primo approccio al jazz \u00e8 come batterista, ma presto abbandona questo strumento per dedicarsi allo studio teorico e alla composizione; gi\u00e0 nel biennio 1947-49 scrive "Cubano Be Cubano Bop" per Dizzy Gillespie e altri arrangiamenti per Artie Shaw e Claude Thornhill. \u00c8 il pi\u00f9 importante teorico del jazz, autore di "The lydian chromatic concept of tonal organization". Tra i suoi album vanno ricordati Jazz in the space age del 1960, Ezz-thetics del 1961 e Listen to the silence del 1971. Uno dei suoi ultimi lavori, uscito nel 1996, \u00e8 It's about time; fino alla sua morte ha continuato l'aggiornamento alla sua opera teorica."""@it,
        "This article is about the jazz composer, see George Russell for others with the same name George Allen Russell (June 23, 1923 \u2013 July 27, 2009) was an American jazz pianist, composer, arranger and theorist. He is considered one of the first jazz musicians to contribute to general music theory with a theory of harmony based on jazz rather than European music, in his book Lydian Chromatic Concept of Tonal Organization (1953)."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0301\u0440\u0434\u0436 \u0410\u0301\u043b\u043b\u0435\u043d \u0420\u0430\u0301\u0441\u0441\u0435\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Allen Russell; 23 \u0438\u044e\u043d\u044f 1923 \u2014 27 \u0438\u044e\u043d\u044f 2009) \u2014 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u0430\u0440\u0430\u0431\u0430\u043d\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430, \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u041b\u0438\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0440\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u043b\u0430\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:120738265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Russell_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/120738265>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4766482-46bd-4333-aa29-4148afac366b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Russell_(composer)>.
doremus_artist:42c8a026-c06a-3358-b077-97488b2a8a89
    dbp:deathPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Lambert de Sayve (Saive, 1548 of 1549 - Linz, 1614) was een componist uit de renaissanceperiode. Sayve wordt genoemd naar zijn geboorteplaats in het prinsbisdom Luik."@nl,
        "Lambert de Sayve, also Saive or Seave (Saive, near Li\u00e8ge 1548 or 1549 \u2013 Linz 1614), was a Flemish composer."@en,
        "Lambert de Sayve, auch Saive oder Seave genannt, (* 1548 oder 1549 in Saive im F\u00fcrstbistum L\u00fcttich; \u2020 1614 in Linz), war ein Komponist der Renaissance."@de;
    owl:sameAs viaf:5140275;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lambert_de_Sayve>,
        <http://viaf.org/viaf/5140275>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lambert_de_Sayve.
doremus_artist:433bf095-3280-3d15-9d71-f2ade1c78321
owl:sameAs viaf:49372552; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49372552>.
doremus_artist:4361fc79-32b9-3fb9-887e-dae220b4890b
    dbp:birthPlace dbr:Dessau;
    rdfs:comment
        "Annette Schl\u00fcnz (* 23. September 1964 in Dessau) ist eine deutsche Komponistin. Sie lebt bei Stra\u00dfburg."@de,
        "Annette Schl\u00fcnz (born 23 September 1964) is a German musician and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:61747775;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Annette_Schl\u00fcnz>,
        <http://viaf.org/viaf/61747775>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Annette_SchlÃ¼nz.
doremus_artist:4390ca7d-cf3a-37a7-bf94-42a1a3355282
    rdfs:comment
        "Joseph Calvet est un c\u00e9l\u00e8bre violoniste fran\u00e7ais n\u00e9 \u00c9tienne Andr\u00e9 Joseph Calvet, \u00e0 Valence (Tarn-et-Garonne) le 8 octobre 1897, et mort \u00e0 Paris 17e le 3 mai 1984. Il fonda en 1919 le fameux Quatuor Calvet.\u2191 Archives d\u00e9partementales du Tarn-et-Garonne en ligne / Valence / ann\u00e9e N 1897-1898 / 6E186-48 / acte n\u00b045 du 10/10/97/ vue n\u00b023"@fr;
    owl:sameAs viaf:56819175;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joseph_Calvet>,
        <http://viaf.org/viaf/56819175>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fe6dd86b-9708-48d1-9169-3655d51c86d9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Plaque_Joseph_Calvet,_2_rue_Gervex,_Paris_17.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joseph_Calvet.
doremus_artist:43ea926e-5cbd-3983-9c31-c395b43d8dda
    dbp:birthPlace dbr:Phnom_Penh;
    dbp:deathPlace dbr:Beijing;
    rdfs:comment
        "Norodom Sihanouk (Khmer: \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb) (Phnom Penh, 31 oktober 1922 \u2013 Peking, 15 oktober 2012) was van september 1933 tot oktober 2004 (met tussenpozen) koning en staatshoofd van Cambodja en componist. Hij werd geboren in het Cambodjaanse deel van de toenmalige Unie van Indochina, uit de koninklijke familie Norodom."@nl,
        "Norodom Sihanouk (Khmer: \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb; 31 October 1922 \u2013 15 October 2012) was the King of Cambodia from 1941 to 1955 and again from 1993 to 2004. Affectionately known to the Cambodian people as Samdech Euv (Khmer: \u179f\u1798\u17d2\u178f\u17c1\u1785\u17aa, father prince), Sihanouk became king in 1941. After the Second World War, he campaigned for Cambodia's independence from French rule, which took place in 1953. In 1955, Sihanouk abdicated the throne in favour of his father Norodom Suramarit, and went on to form the political organisation Sangkum. Sihanouk led the Sangkum to victory in the 1955 general elections, and became the Prime Minister of Cambodia. After his father's death in 1960, Sihanouk introduced a constitutional amendment which made him the Head of State of Cambodia, a position which he held until 1970. Betw"@en,
        "Norodom Sihanouk (en khmer : \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb), n\u00e9 le 31 octobre 1922 \u00e0 Phnom Penh et mort le 15 octobre 2012 \u00e0 P\u00e9kin, est la figure dominante de la vie politique cambodgienne de la seconde moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle. Qualifi\u00e9 de \u00ab fou g\u00e9nial \u00bb par un ancien responsable militaire de l\u2019Indochine fran\u00e7aise, ses contempteurs lui reprochent son instabilit\u00e9 alors que ses sympathisants louent sa capacit\u00e9 \u00e0 retourner des situations qui paraissent compromises."@fr,
        """Norodom Sihanouk (no alfabeto cambojano: ; forma regular: ; pron\u00fancia em cambojano: /n\u0254\u027eo\u02d0d\u0254m si\u02d0hanu\u0294/) (Phnom Penh, 31 de outubro de 1922 - Pequim, 15 de outubro de 2012) foi um pol\u00edtico cambojano. Foi o rei do Camboja em dois per\u00edodos: de 1941 a 1955 e de 1993 a 2004, quando renunciou ao trono em favor do filho, Norodom Sihamoni. Desde ent\u00e3o ficou conhecido como o "Rei-Pai do Camboja". Filho do Rei Norodom Suramarit e da Rainha Sisowath Kossamak, tentou em 1954 fazer sua na\u00e7\u00e3o se tornar independente da Fran\u00e7a, liderando um movimento de liberta\u00e7\u00e3o."""@pt,
        "Norodom \u00e8 stato primo ministro per 10 volte, due volte re, due volte capo di Stato con altri titoli e presidente del Governo di Coalizione della Kampuchea Democratica."@it,
        "Preah Bat Samdech Preah Norodom Sihanouk Varman (* 31. Oktober 1922 in Phnom Penh; \u2020 15. Oktober 2012 in Peking) war von 1941 bis 1955 und von 1993 bis 2004 K\u00f6nig sowie von 1960 bis 1970, von 1975 bis 1976 und von 1991 bis 1993 Staatsoberhaupt von Kambodscha."@de,
        "Preah Bat Samdech Preah Norodom Sihanouk Varman (ur. 31 pa\u017adziernika 1922 w Phnom Penh, zm. 15 pa\u017adziernika 2012 w Pekinie) \u2013 syn kr\u00f3la Norodoma Suramarita i kr\u00f3lowej Sisowath Kossamak, kr\u00f3l Kambod\u017cy. Panowa\u0142 w latach 1941-1955 i 1993-2004, ponadto by\u0142 g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa (prezydentem, przewodnicz\u0105cym Najwy\u017cszej Rady Narodowej) w latach 1960\u20131970, 1975\u20131976 i 1991\u20131993. Z powodu ci\u0119\u017ckiej choroby abdykowa\u0142 7 pa\u017adziernika 2004."@pl,
        "Preah Bat Samdech Preah Norodom Sihanouk Varman, m\u00e1s conocido como Norodom Sihanouk (en camboyano: \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb; Nom Pen, Indochina francesa, 31 de octubre de 1922 - Pek\u00edn, China, 15 de octubre de 2012), hijo del rey Norodom Suramarit y la reina Sisowath Kossamak, fue conocido como Padre de la Patria por dirigir a Camboya hacia la independencia del dominio franc\u00e9s en 1954.[cita requerida] Tambi\u00e9n era m\u00fasico y con frecuencia cantaba en las recepciones que le hac\u00edan. Conoc\u00eda varias lenguas, entre ellas el espa\u00f1ol. Dirigi\u00f3 algunas obras cinematogr\u00e1ficas y musicales."@es,
        "\u041d\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0301\u043c \u0421\u0438\u0430\u043d\u0443\u0301\u043a (\u043a\u0445\u043c\u0435\u0440. \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb; 31 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1922 \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012) - \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044c \u041a\u0430\u043c\u0431\u043e\u0434\u0436\u0438 \u0441 1941 \u043f\u043e 1955 \u0438 \u0441 1993 \u043f\u043e 2004 \u0438\u0437 \u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0438 \u041d\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u043c."@ru,
        "\u0646\u0648\u0631\u0648\u062f\u0648\u0645 \u0633\u064a\u0647\u0627\u0646\u0648\u0643 (\u0628\u0627\u0644\u062e\u0645\u064a\u0631\u064a\u0629: \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178f\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb)\u061b (31 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1922 - 15 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 2012)\u060c \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a \u0643\u0645\u0628\u0648\u062f\u064a\u060c \u0645\u0644\u0643 \u0643\u0645\u0628\u0648\u062f\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u062a\u064a\u0646 1941\u20131955 \u06481993\u20132004\u060c \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0632\u0631\u0627\u0621 \u0644\u0641\u062a\u0631\u0627\u062a \u0645\u062a\u0639\u062f\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062d\u0627\u0643\u0645 \u0627\u0644\u0641\u0639\u0644\u064a \u0644\u0644\u0628\u0644\u062f \u0641\u064a 1953\u20131970. \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u062a\u062e\u0644\u0649 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0634 \u0644\u0635\u0627\u0644\u062d \u0627\u0628\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0646\u0648\u0631\u0648\u062f\u0648\u0645 \u0633\u064a\u0647\u0627\u0645\u0648\u0646\u064a \u0645\u064f\u0646\u062d \u0644\u0642\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0628 \u0644\u0643\u0645\u0628\u0648\u062f\u064a\u0627 \u062d\u0627\u0641\u0638 \u0628\u0645\u0648\u062c\u0628\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0628\u0635\u0641\u062a\u0647 \u0645\u0644\u0643\u0627\u064b \u062f\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a\u0627\u064b. \u0634\u063a\u0644 \u0645\u0646\u0627\u0635\u0628 \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u0629 1941 \u062d\u062a\u0649 \u062f\u062e\u0644 \u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629 \u063a\u064a\u0646\u064a\u0633 \u0644\u0644\u0623\u0631\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0635\u0641\u062a\u0647 \u0645\u0644\u0643\u0627\u064b \u0634\u063a\u0644 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629."@ar,
        """\u30ce\u30ed\u30c9\u30e0\u30fb\u30b7\u30cf\u30cc\u30fc\u30af\uff08\u1797\u17b6\u179f\u17b6\u1781\u17d2\u1798\u17c2\u179a: \u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178a\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Norodom Sihanouk\u30011922\u5e7410\u670831\u65e5 - 2012\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ab\u30f3\u30dc\u30b8\u30a2\u56fd\u738b\uff08\u5728\u4f4d\uff1a1941\u5e744\u670825\u65e5 - 1955\u5e743\u67082\u65e5\u30011993\u5e749\u670824\u65e5 - 2004\u5e7410\u67087\u65e5\uff09\u3001\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002 \u300c\u30b7\u30a2\u30cc\u30fc\u30af\u300d\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u306f "h" \u306e\u97f3\u3092\u767a\u97f3\u3057\u306a\u3044\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u5f0f\u306e\u8aad\u307f\u65b9\u3067\u3001\u539f\u97f3\u306b\u4e00\u756a\u8fd1\u3044\u8aad\u307f\u65b9\u306f\u300c\u30ce\u30ed\u30fc\u30c9\u30e0\u30fb\u30b7\u30fc\u30cf\u30cc\u300d\u3067\u3042\u308b\u3002"""@ja,
        "\u8bfa\u7f57\u6566\u00b7\u897f\u54c8\u52aa\u514b\uff08\u9ad8\u68c9\u8bed\uff1a\u1793\u179a\u17c4\u178f\u17d2\u178a\u1798 \u179f\u17b8\u17a0\u1793\u17bb\uff0c\u7f57\u9a6c\u5316\uff1aNorodom Sihanouk\uff1b1922\u5e7410\u670831\u65e5\uff0d2012\u5e7410\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u67ec\u57d4\u5be8\u738b\u56fd\u524d\u570b\u738b\u30021922\u5e7410\u670831\u65e5\u751f\u4e8e\u91d1\u8fb9\u3002\u662f\u8bfa\u7f57\u6566\u548c\u897f\u7d22\u74e6\u4e24\u5927\u738b\u65cf\u540e\u88d4\u3002\u897f\u54c8\u52aa\u514b\u5176\u7236\u7cfb\u59cb\u7956\u8bfa\u7f57\u6566\u4e00\u4e16\u56fd\u738b\u662f\u5b89\u4e1c\u56fd\u738b\u4e0e\u4e00\u540d\u798f\u5efa\u540e\u88d4\u738b\u5983\u6240\u751f\u4e4b\u957f\u5b50\uff0c\u6709\u534e\u4eba\u8840\u7edf\uff0c1953\u5e74\u81f31970\u5e74\uff0c\u4ed6\u662f\u67ec\u57d4\u5be8\u7684\u6700\u9ad8\u9818\u5c0e\u4eba\u30021941\u5e744\u670823\u65e5\u7ee7\u627f\u738b\u4f4d\uff0c1955\u5e74\u653e\u5f03\u738b\u4f4d\uff0c1960\u5e74\u4efb\u67ec\u57d4\u5be8\u56fd\u5bb6\u5143\u9996\u3002 1970\u5e74\u540e\u56e0\u653f\u53d8\u957f\u671f\u6d41\u4ea1\u5728\u4e2d\u534e\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\uff0c\u4e00\u76f4\u53d7\u5230\u5143\u9996\u7ea7\u793c\u9047\uff0c\u957f\u671f\u5c45\u4f4f\u5728\u4e1c\u4ea4\u6c11\u5df715\u53f7\uff08\u665a\u5e74\u5e38\u5728\u9644\u8fd1\u7684\u536b\u751f\u90e8\u5317\u4eac\u533b\u9662\u6cbb\u75c5\uff09\u30021993\u5e749\u670824\u65e5\uff0c\u67ec\u57d4\u5be8\u6062\u590d\u541b\u4e3b\u7acb\u5baa\u5236\uff0c\u897f\u54c8\u52aa\u514b\u91cd\u767b\u738b\u4f4d\u3002\u738b\u540e\u4e3a\u8bfa\u7f57\u6566\u00b7\u83ab\u5c3c\u5217\u00b7\u897f\u54c8\u52aa\u514b\u3002\u897f\u54c8\u52aa\u514b\u4e8e2004\u5e7410\u67087\u65e5\u6b63\u5f0f\u5ba3\u5e03\u9000\u4f4d\uff0c\u88ab\u5c0a\u79f0\u4e3a\u201c\u738b\u7236\u201d\uff08\u4e2d\u56fd\u5b98\u65b9\u5219\u79f0\u5176\u4e3a\u201c\u592a\u7687\u201d\uff09\uff0c2012\u5e7410\u670815\u65e5\u65bc\u536b\u751f\u90e8\u5317\u4eac\u533b\u9662\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:98090757;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norodom_Sihanouk>,
        <http://viaf.org/viaf/98090757>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Norodom_Sihanouk_1941.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norodom_Sihanouk.
doremus_artist:44181707-7ec7-3bad-aacf-9d47f146b3b9
    dbp:birthPlace dbr:Rural_Municipality_of_Riverside;
    rdfs:comment
        "Daniel Lavoie (Dunrea (Manitoba), 17 maart 1949) is een Canadese zanger en songwriter. Lavoies moeder was musicus en hij leerde al jong piano spelen. In 1967 won hij een talentenjacht van het televisieprogramma Jeunesse oblige van de Franstalige zender Soci\u00e9t\u00e9 Radio-Canada. Lavoie zong en speelde in Frans en Engels bij twee verschillende groepen, maar zijn carri\u00e8re kwam pas echt op gang na een tour in 1970 door Quebec. Binnen een paar jaar was hij beroemd in Frankrijk en Canada."@nl,
        """Daniel Lavoie (born G\u00e9rald Lavoie; March 17, 1949; French pronunciation: \u200b[dan'j\u025bl la'vwa]) is a Canadian singer\u2013songwriter, actor, producer, poet, and radio host, known for his song "Ils s'aiment" and the role of Frollo in musical  Notre-Dame de Paris. He releases albums and performs on stage in Canada and France and tours in Eastern and Central Europe."""@en,
        "Daniel Lavoie, w\u0142a\u015bciwie G\u00e9rald Lavoie (ur. 17 marca 1949 w Dunrea) \u2013 kanadyjski piosenkarz, aktor, kompozytor i autor tekst\u00f3w piosenek."@pl,
        "G\u00e9rald Lavoie dit Daniel Lavoie (17 mars 1949 \u00e0 Dunrea, Manitoba, Canada) est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et pianiste franco-manitobain (canadien). Il est notamment connu pour sa participation \u00e0 la com\u00e9die musicale Notre-Dame de Paris en 1998 et pour le titre Ils s'aiment, datant de 1984."@fr,
        "Lavoie erlernte schon als Kind auf einer Jesuitenschule das Klavierspiel, sang gerne und schrieb fr\u00fch Lieder; als 18-J\u00e4hriger (1967) gewann er den Wettbewerb eines Radiosenders in der Rubrik Komponist und Interpret. Seine Texte sang (und singt) er auf Franz\u00f6sisch und Englisch, und nachdem er bei zwei kleinen Christian Pop-Bands gespielt hatte, trat er 1970 erstmals alleine in der Provinz Qu\u00e9bec auf, wo er sich anschlie\u00dfend niederlie\u00df und in Clubs und Caf\u00e9s spielte. Seine ersten beiden Langspielplatten (\u00c0 Court Terme 1973 und Berceuse Pour un Lion 1974) blieben noch relativ unbeachtet; erst die Single J\u2019ai Quitt\u00e9 Mon \u00cele wurde ein Achtungserfolg, wenn auch nicht in seiner Heimat, daf\u00fcr aber in Frankreich und \u2013 unter dem Titel Deixei miha terra \u2013 in Brasilien und Portugal."@de,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u0301\u043b\u044c \u041b\u0430\u0432\u0443\u0430\u0301  (\u0444\u0440. Daniel Lavoie, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0416\u0435\u0440\u0430\u0301\u043b\u044c\u0434 \u041b\u0430\u0432\u0443\u0430\u0301 (\u0444\u0440. G\u00e9rald Lavoie), 17 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1949, \u0414\u0430\u043d\u0440\u0438, \u041c\u0430\u043d\u0438\u0442\u043e\u0431\u0430, \u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0435\u0441\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u00abIls s\u2019aiment\u00bb (1983), \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0435 \u00abNotre-Dame de Paris\u00bb (1998\u20142000)."@ru;
    owl:sameAs viaf:24787697;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Lavoie>,
        <http://viaf.org/viaf/24787697>,
        <https://musicbrainz.org/artist/63fb2e79-3bf8-4f3d-9743-619591b57281>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Lavoie,_Moscow_October_19_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Lavoie.
doremus_artist:44fddaa4-0f50-3cec-a798-5b7b07d0be3e
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Theobald Boehm (9 avril 1794 - 25 novembre 1881) est un musicien \u2014 fl\u00fbtiste \u00e0 la Cour de Bavi\u00e8re \u2014, compositeur, facteur d\u2019instruments de musique, acousticien et inventeur bavarois. Fils d\u2019un orf\u00e8vre, il est notamment connu pour avoir mis au point la fl\u00fbte traversi\u00e8re telle que nous la connaissons aujourd'hui."@fr,
        "Theobald B\u00f6hm (* 9. April 1794 in M\u00fcnchen; \u2020 25. November 1881 ebenda) war ein deutscher Fl\u00f6tist, Fl\u00f6tenbaumeister und Komponist."@de,
        "Theobald B\u00f6hm (achternaam ook vaak gespeld als Boehm) (M\u00fcnchen, 9 april 1794 \u2013 25 november 1881) was een Duits uitvinder, fluitvirtuoos, en componist van werken voor de fluit en fluitbouwer en die bekendheid verwierf als uitvinder van de moderne dwarsfluit."@nl,
        "Theobald B\u00f6hm (albo Boehm) (ur. 9 kwietnia 1794 \u2013 zm. 27 listopada 1881) - bawarski wynalazca i muzyk, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do perfekcji wsp\u00f3\u0142czesny flet koncertowy. By\u0142 muzykiem na dworze bawarskim i kompozytorem utwor\u00f3w na flet. Zosta\u0142 pochowany na Starym Cmentarzu Po\u0142udniowym w Monachium."@pl,
        """Theobald B\u00f6hm (or Boehm) (April 9, 1794 \u2013 November 25, 1881) was a German inventor and musician, who perfected the modern Western concert flute and its improved fingering system (now known as the "Boehm system"). He was a Bavarian court musician, a virtuoso flautist, and a celebrated composer for the flute."""@en,
        "Theobald B\u00f6hm o Boehm (pronunciaci\u00f3n alemana: [ \u02c8b\u00f8\u02d0m ]; M\u00fanich, 9 de abril de 1794 - M\u00fanich, 25 de noviembre de 1881) fue un m\u00fasico, flautista virtuoso, compositor, inventor, fabricante de instrumentos y especialista en ac\u00fastica de origen b\u00e1varo. Es conocido especialmente por su labor de perfeccionamiento de la flauta traversa y del clarinete, cuyo m\u00e9todo de fabricaci\u00f3n y mecanismo de llaves contin\u00faan siendo empleados en la actualidad. La flauta de B\u00f6hm es el modelo de todas las flautas contempor\u00e1neas."@es,
        "\u0422\u0435\u043e\u0431\u0430\u043b\u044c\u0434 \u0411\u0451\u043c (\u043d\u0435\u043c. Theobald B\u00f6hm, 9 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1794, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d \u2014 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1881) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b."@ru,
        "\u062b\u064a\u0648\u0628\u0627\u0644\u062f \u0628\u0648\u0647\u0645 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Theobald Boehm) (\u0648. 1794 \u2013 1881 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u062a\u0631\u0639\u060c \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648flautist\u060c \u0648musical instrument maker \u0645\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u064a\u0648\u0646\u062e . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0645\u064a\u0648\u0646\u062e ."@ar,
        """\u30c6\u30aa\u30d0\u30eb\u30c8\u30fb\u30d9\u30fc\u30e0\uff08Theobald B\u00f6hm, 1794\u5e744\u67089\u65e5 - 1881\u5e7411\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u767a\u660e\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u300c\u30d9\u30fc\u30e0\u5f0f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u300d\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u8fd1\u4ee3\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u5b8c\u6210\u3055\u305b\u305f\u3002\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u3082\u4e00\u6d41\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u738b\u56fd\u306e\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u9078\u5e1d\u4faf\u56fd\uff08\u306e\u3061\u306e\u738b\u56fd\u3001\u73fe\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\uff09\u306e\u9996\u90fd\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u7236\u304b\u3089\u8cb4\u91d1\u5c5e\u306e\u52a0\u5de5\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u6280\u8853\u3067\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3092\u81ea\u4f5c\u3057\u300118\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u306f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5165\u56e3\u3067\u304d\u308b\u307b\u3068\u306b\u4e0a\u9054\u300121\u6b73\u306e\u3068\u304d\u306b\u5bae\u5ef7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u306b\u306a\u308b\u3002\u540c\u6642\u306b\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u6750\u6599\u3068\u3057\u3066\u3001\u71b1\u5e2f\u306e\u786c\u3044\u6728\u3001\u9280\u3001\u91d1\u3001\u30cb\u30c3\u30b1\u30eb\u3001\u9285\u306a\u3069\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u3082\u306e\u3092\u8a66\u3057\u3001\u97f3\u5b54\u306e\u691c\u8a0e\u3082\u884c\u3063\u305f\u3002\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u5927\u5b66\u306b\u3066\u97f3\u97ff\u5b66\u3092\u5b66\u3093\u3060\u306e\u3061\u30011832\u5e74\u304b\u3089\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u6539\u826f\u3092\u59cb\u3081\u3001\u65b0\u3057\u3044\u30ad\u30fc\u30b7\u30b9\u30c6\u30e0\u306e\u767a\u660e\u306b\u3088\u308a1847\u5e74\u306b\u7279\u8a31\u3092\u53d6\u5f97\u30011851\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4e07\u535a\u306b\u3066\u4e00\u822c\u516c\u958b\u3055\u308c\u305f\u30021871\u5e74\u306b\u306f\u30d9\u30fc\u30e0\u5f0f\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u97f3\u97ff\u5b66\u7684\u3001\u6280\u8853\u7684\u3001\u82b8\u8853\u7684\u306a\u5074\u9762\u306b\u3064\u3044\u3066\u89e3\u8aac\u3057\u305f "Die Fl\u00f6te und das Fl\u00f6tenspiel"\uff08\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u6cd5\uff09\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:76499529;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theobald_Boehm>,
        <http://viaf.org/viaf/76499529>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Theobald_BÃ¶hm.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theobald_Boehm.
doremus_artist:45322a56-e616-3099-9a36-b843b3e8974a
owl:sameAs viaf:26634672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26634672>.
doremus_artist:45bbd3a4-1f64-3f15-af39-8cc7b90feac7
    dbp:birthPlace dbr:PÃ¤rnu;
    rdfs:comment
        "Vardo Rumessen (8 August 1942 \u2013 24 August 2015) was an Estonian pianist, musicologist and politician for the Union of Pro Patria and Res Publica. He is best known for his work with Eduard Tubin's music. He was born in P\u00e4rnu."@en,
        "\u0412\u0430\u0301\u0440\u0434\u043e \u0420\u0443\u043c\u0435\u0301\u0441\u0441\u0435\u043d (\u044d\u0441\u0442. Vardo Rumessen ; 8 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1942, \u041f\u044f\u0440\u043d\u0443 \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2015) \u2014 \u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u044f\u0440\u043d\u0443 \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0415\u0433\u043e \u043e\u0442\u0435\u0446, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0434\u0435\u043c\u0430\u0440 \u0420\u0443\u043c\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d, \u0431\u044b\u043b \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u041c\u0430\u0442\u044c, \u0412\u0435\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0420\u0443\u043c\u0435\u0441\u0441\u0435\u043d, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439."@ru;
    owl:sameAs viaf:79167660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vardo_Rumessen>,
        <http://viaf.org/viaf/79167660>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cf21bd6a-fafb-4603-974d-b49378a2ef71>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vardo_Rumessen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vardo_Rumessen.
doremus_artist:46f47f19-e292-3545-a27a-1a94d43de163
    owl:sameAs viaf:18830279;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18830279>,
        <http://viaf.org/viaf/306160686>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Robert_Janssens.
doremus_artist:4769f6d7-04fe-329e-a881-30ca9715107e
    dbp:birthPlace res:Canada;
    rdfs:comment
        "Olivier Fortin est un claveciniste, organiste et directeur musical qu\u00e9b\u00e9cois n\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec le 29 octobre 1973. Il est le fils du math\u00e9maticien Michel Fortin, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Laval et de Martine Gerardin, d'origine fran\u00e7aise.\u2191 http://www.rec.ulaval.ca/rectorat/Honneuretdistinctions/Professeursemerites/notesbio2002/notesbiomfortin2002.htm"@fr;
    owl:sameAs viaf:17432626;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Olivier_Fortin>,
        <http://viaf.org/viaf/17432626>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olivier_Fortin_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Olivier_Fortin.
doremus_artist:478a840c-04a4-33f5-b8fb-ae6cf2c2b1d3
owl:sameAs viaf:44512324; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44512324>.
doremus_artist:47be7c76-d842-37d5-931f-5f5011440d19
    dbp:birthPlace dbr:BraÈov;
    rdfs:comment
        "Peter Alexander Makkay (born 30 August 1949 in Bra\u0219ov), better known as Peter Maffay, is a German musician."@en,
        "Peter Maffay (* 30. August 1949 in Kronstadt, Siebenb\u00fcrgen, Rum\u00e4nien als Peter Alexander Makkay) ist ein deutscher S\u00e4nger, Komponist, Schauspieler, Gitarrist und Musikproduzent rum\u00e4niendeutscher Herkunft. Zu Anfang seiner Karriere wurde er als Schlagers\u00e4nger bekannt, wandelte sich dann aber zu einem der erfolgreichsten deutschsprachigen Rock- und Popmusiker. Mit 17 Nummer-eins-Alben ist er der mit Abstand erfolgreichste K\u00fcnstler in den deutschen Charts. Dar\u00fcber hinaus ist er Miterfinder der M\u00e4rchen- und Zeichentrickfigur Tabaluga."@de,
        "Peter Maffay (Bra\u015fov, 30 de agosto de 1949) \u00e9 um m\u00fasico alem\u00e3o nascido na Rom\u00eania."@pt,
        "Peter Maffay (Bra\u015fov, Ruman\u00eda, 30 de agosto de 1949), de nombre real Peter Alexander Makkay, es un m\u00fasico alem\u00e1n en activo desde hace m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas."@es,
        "Peter Maffay (ur. 30 sierpnia 1949 w Braszowie) \u2013 niemiecki piosenkarz, kompozytor, i gitarzysta rockowy oraz aktor i producent muzyczny. Jego najbardziej znane przeboje to Du, Du bist anders, Ich hab' nur dich i Welcher Stern steht \u00fcber uns?."@pl,
        "Peter Maffay, echte naam: Peter Alexander Makkay (Bra\u0219ov, 30 augustus 1949) is een in Roemeni\u00eb geboren Volksduitser. De zanger werd bekend met zijn hit Du."@nl,
        "Peter MaffayFichier:Peter Maffay 2009.jpg Peter Maffay en 2009. Peter Maffay (n\u00e9 le 30 ao\u00fbt 1949 \u00e0 Bra\u0219ov en Roumanie) est un chanteur, compositeur et guitariste allemand.Il est notamment connu en Allemagne pour avoir cr\u00e9\u00e9 le personnage de Tabaluga, en 1983, un dragon de fiction destin\u00e9 \u00e0 para\u00eetre dans une com\u00e9die musicale. Apr\u00e8s des \u00e9tudes de m\u00e9decine, il decida de se consacrer enti\u00e8rement \u00e0 la musique. Il est auteur compositeur et interpr\u00e8te de presque toutes ses chansons."@fr;
    owl:sameAs viaf:59286615;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Maffay>,
        <http://viaf.org/viaf/59286615>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b4ce8f8f-72f9-48f0-92be-606095d4b6e0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Maffay_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Maffay.
doremus_artist:48b3dfbd-a224-3f03-88fa-acde6141fe04
owl:sameAs viaf:231343225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231343225>.
doremus_artist:497e5ca6-d725-3099-b3fb-ae0e44febde8
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Jacobs (* 30. Oktober 1946 in Gent) ist ein belgischer Dirigent und S\u00e4nger (Countertenor)."@de,
        "Ren\u00e9 Jacobs (Gante, 30 de octubre de 1946) es un m\u00fasico belga (flamenco). Se hizo famoso como contratenor pero en los \u00faltimos a\u00f1os ha sido reconocido como director de orquesta de \u00f3pera barroca y cl\u00e1sica."@es,
        "Ren\u00e9 Jacobs (Gante, 30 de outubro de 1946) \u00e9 um m\u00fasico belga (flamengo). Tornou-se famoso como contratenor, mas nos \u00faltimos anos tem sido reconhecido como diretor de orquestra de \u00f3pera barroca e cl\u00e1ssica."@pt,
        """Ren\u00e9 Jacobs (Gent, 30 oktober 1946) is een Vlaams musicus die internationale bekendheid geniet als operazanger (contratenor) en dirigent. Hij zette zijn eerste stappen in de muziek aan het Sint-Lievenscollege te Gent, waar hij deel uitmaakte van de "gregorianen", een keurgroep van de Schola Cantorum van de Sint-Baafskathedraal onder de begeesterende leiding van E.H. No\u00ebl Van Wambeke."""@nl,
        "Ren\u00e9 Jacobs (born 30 October 1946) is a Belgian (Flemish) musician. He came to fame as a countertenor but in recent years has become renowned as a conductor of Baroque and early Classical opera."@en,
        """Ren\u00e9 Jacobs (ur. 30 pa\u017adziernika 1946 w Gandawie) \u2013 belgijski alcista i dyrygent. Specjalizuje si\u0119 w repertuarze barokowym i klasycznym, jest przedstawicielem autentyzmu w wykonawstwie. Zdobywca wielu nagr\u00f3d, m.in. Grammy w roku 2005, w kategorii "najlepsza opera", za nagranie "Wesela Figara" z roku 2004. Prac\u0119 dyrygenta \u0142\u0105czy z karier\u0105 \u015bpiewaka i prac\u0105 dydaktyczn\u0105 \u2013 wyk\u0142ada interpretacj\u0119 i \u015bpiew barokowy w Schola Cantorum Basiliensis w Bazylei."""@pl,
        "Ren\u00e9 JacobsFichier:Rene Jacobs 2011.jpg Ren\u00e9 Jacobs \u00e0 Salzbourg 2011. Ren\u00e9 Jacobs, n\u00e9 \u00e0 Gand le 30 octobre 1946, est un contret\u00e9nor et chef d'orchestre belge."@fr,
        """\u00c8 specializzato nell'esecuzione di musica barocca e lungo la sua carriera artistica ha vinto diversi premi discografici (in particolare numerosi Grammy Award per la migliore opera, Gramophone Award "Record of the Year", il "III Premio Traetta 2011" e numerosi altri premi europei)."""@it,
        "\u0420\u0435\u043d\u0435\u0301 \u042f\u0301\u043a\u043e\u0431\u0441 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Ren\u00e9 Jacobs, 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u0413\u0435\u043d\u0442) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30eb\u30cd\u30fb\u30e4\u30fc\u30b3\u30d7\u30b9\uff08\u30eb\u30cd\u30fb\u30e4\u30b3\u30d6\u30b9\u3068\u3082\u3001Ren\u00e9 Jacobs, 1946\u5e7410\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\u6b4c\u624b\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d8\u30f3\u30c8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u540c\u5730\u306e\u5927\u8056\u5802\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u56e3\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u6b4c\u3044\u59cb\u3081\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30c7\u30e9\u30fc\u306b\u5b66\u3073\u3001\u30ab\u30a6\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30ca\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30b0\u30b9\u30bf\u30d5\u30fb\u30ec\u30aa\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u3084\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u30021970\u5e74\u4ee3\u306b\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30f4\u30a9\u30ab\u30fc\u30ec\u3092\u7d44\u7e54\u3057\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30e2\u30f3\u30c6\u30f4\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u306e\u58f0\u697d\u66f2\u3067\u76ee\u899a\u3057\u3044\u6210\u679c\u3092\u6319\u3052\u3066\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u306f\u30cf\u30a4\u30c9\u30f3\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3057\u305f\u308a\u3001\u30b3\u30f3\u30c1\u30a7\u30eb\u30c8\u30fb\u30b1\u30eb\u30f3\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u53e4\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30a4\u30d6\u30eb\u30af\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u3068\u3082\u306b\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3066\u3044\u308b\u3002\u8fd1\u5e74\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5dde\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3057\u3070\u3057\u3070\u767b\u5834\u3057\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u306e\u6559\u6388\u3082\u52d9\u3081\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64128960;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Jacobs>,
        <http://viaf.org/viaf/64128960>,
        <https://musicbrainz.org/artist/47ba9b5a-a059-4bf5-a7b8-803b17145b92>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rene_Jacobs_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:RenÃ©_Jacobs.
doremus_artist:498f5110-f8b8-3af2-90ec-ce9ed32b4602
owl:sameAs viaf:66441834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66441834>.
doremus_artist:4b53c69b-f56c-37aa-8b5a-70b6b3be4f82
owl:sameAs viaf:169711103; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169711103>.
doremus_artist:4b963667-2e50-3a2e-913a-0a1e40e8503f
    owl:sameAs viaf:46971801;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971801>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2258e817-6290-49b0-95f6-12567458bffd>.
doremus_artist:4bc56dcd-d44c-3a9a-a0d5-42a9f5ac4c35
owl:sameAs viaf:17488152; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17488152>.
doremus_artist:4bf5c37e-9cf6-371f-812e-67f787255392
owl:sameAs viaf:42026976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026976>.
doremus_artist:4c520b48-0fe3-3715-a24e-1f8437fe768f
    owl:sameAs viaf:100260646;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100260646>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4639edd-06d2-4b2b-865e-9a03ff3ebb3a>.
doremus_artist:4eb827bd-0bb6-3bcd-bf70-74533d3c21f4
owl:sameAs viaf:119293174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119293174>.
doremus_artist:4f6a28a7-6589-3ee2-a538-30c73367aa27
owl:sameAs viaf:34693806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34693806>.
doremus_artist:513ca3b4-1f10-398a-8922-c70f66eab598
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Kay Medford (* 14. September 1914 in New York, New York; \u2020 10. April 1980 ebenda; eigentlich Kathleen Patricia O\u2019Regan) war eine US-amerikanische Theater- und Filmschauspielerin."@de,
        "Kay Medford (September 14, 1919 \u2013 April 10, 1980) was an American character actress and comedian."@en,
        "Kay Medford, n\u00e9e le 14 septembre 1914 \u00e0 New York o\u00f9 elle est morte le 10 avril 1980, est une actrice am\u00e9ricaine."@fr,
        "\u041a\u044d\u0439 \u041c\u0435\u0434\u0444\u043e\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kay Medford, 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1914 \u2014 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1980) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 1968 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:56800171;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kay_Medford>,
        <http://viaf.org/viaf/56800171>,
        <https://musicbrainz.org/artist/234f9903-32a9-47e6-aa20-5686a1b39d61>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kay_Medford_1963.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kay_Medford.
doremus_artist:527312bb-9848-3667-b3d7-543616fb4aa5
    owl:sameAs viaf:12495598;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12495598>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3b4087b4-ac48-4484-898e-ff84179bb0fc>.
doremus_artist:52f02afc-f7cc-3b32-8381-48d425fd2aa9
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Lilia Zilberstein (en russe : \u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0417\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d), n\u00e9e \u00e0 Moscou (Union sovi\u00e9tique) le 19 avril 1965, est une pianiste russe puis allemande"@fr,
        "Lilya Efimovna Zilberstein (Russian: \u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; born April 19, 1965) is a Russian pianist."@en,
        "Lilya Zilberstein (auch: Lilija Silberstein, russisch \u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0417\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d; * 19. April 1965 in Moskau) ist eine russische Pianistin, die bei Hamburg wohnt."@de,
        "\u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0440\u043e\u0434. 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1965, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30ea\u30fc\u30ea\u30e3\u30fb\u30a8\u30d5\u30a3\u30e2\u30f4\u30ca\u30fb\u30b8\u30eb\u30d9\u30eb\u30b7\u30e5\u30c6\u30a4\u30f3\uff08\u041b\u0438\u043b\u0438\u044f \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0417\u0438\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u3001Lilya Efimovna Zilberstein\u30011965\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85677996;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lilya_Zilberstein>,
        <http://viaf.org/viaf/85677996>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lilya_Zilberstein.
doremus_artist:53b4b6f9-79c6-34fd-8267-e7520152132a
    dbp:birthPlace dbr:Staaken;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Witt. Katarina Witt, n\u00e9e dans le quartier de Berlin-Staaken (dans la partie relevant de l'ex-RDA), le 3 d\u00e9cembre 1965, est une patineuse allemande qui fut deux fois championne olympique (1984 et 1988), quatre fois championne du monde et six fois championne d'Europe pour la RDA."@fr,
        "Ha vinto due medaglie d'oro per la Germania Est, la prima alle Olimpiadi invernali del 1984 a Sarajevo e la seconda alle Olimpiadi invernali del 1988 a Calgary. Ha vinto inoltre i campionati del mondo nel 1984, 1985, 1987, e 1988, oltre a sei campionati europei. Il suo record di vittorie la rende una delle pattinatrici artistiche di maggior successo di tutti i tempi."@it,
        "Katarina Witt (* 3. Dezember 1965 in West-Staaken, Gemeinde Falkensee, Kreis Nauen, heute Berlin) ist eine deutsche Schauspielerin, Moderatorin und ehemalige Eiskunstl\u00e4uferin, die im Einzellauf f\u00fcr die DDR und nach der Deutschen Einheit f\u00fcr Deutschland startete. Sie ist die Olympiasiegerin von 1984 und 1988, die Weltmeisterin von 1984, 1985, 1987, 1988 und die Europameisterin von 1983 bis 1988."@de,
        "Katarina Witt (Berlim Oriental, 3 de dezembro de 1965) \u00e9 uma ex-patinadora alem\u00e3. Ela ganhou duas medalhas ol\u00edmpicas em 1984 e 1988, al\u00e9m do Campeonato Mundial em 1984, 1985, 1987 e 1988 e seis campeonatos europeus consecutivos, de 1983 a 1988."@pt,
        "Katarina Witt (West-Staaken (tegenwoordig deel van Berlijn), 3 december 1965) is een Duits voormalig kunstschaatsster. Voor de voormalige DDR won ze twee keer Olympisch goud, bij de Spelen van Sarajevo (1984) en de Spelen van Calgary (1988). In 1984, 1985, 1987 en 1988 werd ze wereldkampioen kunstschaatsen. In 1994 maakte Katarina Witt een comeback, maar nu voor het verenigde Duitsland. Ze begon weer te trainen en werd bij de Olympische Spelen in Lillehammer zevende. Katarina Witt presenteert tegenwoordig de Duitse versie van het populaire televisieprogramma Sterren dansen op het ijs."@nl,
        "Katarina Witt (born 3 December 1965) is a retired German figure skater. Witt won two Olympic gold medals for East Germany, first at the 1984 Sarajevo Olympics and the second in 1988 at the Calgary Olympics. She is a four-time World champion (1984, 1985, 1987, 1988) and twice World silver medalist (1982, 1986). A feat only equalled by Sonja Henie among female skaters, Witt won six consecutive European Championships (1983\u20131988). Her competitive record makes her one of the most successful figure skaters of all time."@en,
        "Katarina Witt (nacida el 3 de diciembre de 1965 en Berl\u00edn Este, entonces en la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana) es una patinadora sobre hielo alemana que fue dos veces campeona ol\u00edmpica en la competici\u00f3n individual. Se la considera como una de las mejores patinadoras de la historia."@es,
        "Katarina Witt (ur. 3 grudnia 1965 w Berlinie) \u2013 niemiecka \u0142y\u017cwiarka figurowa, reprezentuj\u0105ca NRD w trakcie wi\u0119kszo\u015bci kariery amatorskiej (p\u00f3\u017aniej zjednoczone ju\u017c Niemcy)."@pl,
        "\u041a\u0430\u0442\u0430\u0440\u0438\u0301\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Katarina Witt; \u0440\u043e\u0434. 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1965, \u0428\u0442\u0430\u0430\u043a\u0435\u043d, \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0434\u0432\u0443\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u043e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c \u043a\u0430\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438 (1984, 1988), \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043a\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 (1984, 1985, 1987, 1988), \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043a\u0430 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b (1983\u20141988 \u043f\u043e\u0434\u0440\u044f\u0434), \u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0438\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u0430\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043a\u0430 \u0413\u0414\u0420."@ru,
        "\u0643\u0627\u062a\u0627\u0631\u064a\u0646\u0627 \u0648\u064a\u062a (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Katarina Witt) \u0648\u0647\u064a \u0645\u062a\u0632\u0644\u062c\u0629 \u0641\u0646\u064a\u0629 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0644\u064a\u062f \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0645 3 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1965 \u0641\u064a \u0628\u0644\u062f\u0629 \u0633\u062a\u0627\u0643\u0646 \u0641\u064a \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0648\u0642\u062f \u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u0645\u062f\u0627\u0644\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0630\u0647\u0628\u062a\u064a\u0646 \u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629 \u0623\u0648\u0644\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u062a\u0648\u064a\u0629 1984 \u0641\u064a \u0633\u0631\u0627\u064a\u064a\u0641\u0648 \u0641\u064a \u064a\u0648\u063a\u0648\u0633\u0644\u0627\u0641\u064a\u0627 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0639\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0645\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0634\u062a\u0648\u064a\u0629 1988 \u0641\u064a \u0643\u0627\u0644\u063a\u0627\u0631\u064a \u0641\u064a \u0643\u0646\u062f\u0627 \u0648\u0642\u062f \u0641\u0627\u0632\u062a 4 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0628\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a 1984 \u06481985 \u06481987 \u06481988 \u0648\u0641\u0627\u0632\u062a \u0628\u0627\u0644\u0645\u064a\u062f\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0636\u064a\u0629 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645\u064a 1982 \u0648 1986 \u0648\u062a\u062a\u0633\u0627\u0648\u0649 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0647\u064a\u0646\u064a \u0628\u0639\u062f\u062f \u0645\u0631\u0627\u062a \u0641\u0648\u0632\u0647\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0648\u0627\u0645 (1983-1988)\u060c \u0648\u0642\u062f \u0633\u062c\u0644\u062a \u0631\u0642\u0645 \u0642\u064a\u0627\u0633\u064a \u0643\u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u062a\u0632\u0644\u062c\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0644\u0627\u0642."@ar,
        "\u30ab\u30bf\u30ea\u30ca\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30c8\uff08Katarina Witt, 1965\u5e7412\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e7\u6771\u30c9\u30a4\u30c4\u30b7\u30e5\u30bf\u30fc\u30b1\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u5143\u30d5\u30a3\u30ae\u30e5\u30a2\u30b9\u30b1\u30fc\u30c8\u9078\u624b\u30021984\u5e74\u30b5\u30e9\u30a8\u30dc\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u53ca\u30731988\u5e74\u30ab\u30eb\u30ac\u30ea\u30fc\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u30fb\u5973\u5b50\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u4e8c\u5927\u4f1a\u9023\u7d9a\u91d1\u30e1\u30c0\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u4e16\u754c\u30d5\u30a3\u30ae\u30e5\u30a2\u9078\u624b\u6a29\u3067\u30824\u56de\u512a\u52dd\u3001\u6b27\u5dde\u9078\u624b\u6a29\u30671983\u5e74\u304b\u30891988\u5e74\u307e\u30676\u5e74\u9023\u7d9a\u512a\u52dd\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f1994\u5e74\u30ea\u30ec\u30cf\u30f3\u30e1\u30eb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\u306b\u3082\u30d7\u30ed\u9078\u624b\u3068\u3057\u3066\u51fa\u5834\u3057\u3001\u5927\u304d\u306a\u8a71\u984c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3067\u306f\u59d3\u3092\u300c\u30d3\u30c3\u30c8\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3057\u3066\u3044\u308b\u5834\u5408\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u5361\u7279\u7433\u5a1c\u00b7\u7ef4\u7279\uff08Katarina Witt\uff0c1965\u5e7412\u67083\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u82b1\u6837\u6ed1\u51b0\u8fd0\u52a8\u5458\u3002\u5979\u7684\u8fd0\u52a8\u751f\u6daf\u5f80\u5f80\u88ab\u603b\u7ed3\u4e3a\u201c2\uff0c4\uff0c6\uff0c8\u201d\uff0c\u53732\u5c4a\u5965\u6797\u5339\u514b\u8fd0\u52a8\u4f1a\u82b1\u6837\u6ed1\u51b0\u6bd4\u8d5b\u51a0\u519b\uff081984\u5e74\u548c1988\u5e74\uff09\uff0c4\u5c4a\u4e16\u754c\u82b1\u6837\u6ed1\u51b0\u9526\u6807\u8d5b\u51a0\u519b\uff081984\u5e74\u30011985\u5e74\u30011987\u5e74\u548c1988\u5e74\uff09\uff0c6\u5c4a\u6b27\u6d32\u82b1\u6837\u6ed1\u51b0\u9526\u6807\u8d5b\u51a0\u519b\uff081983\u5e74\u52301988\u5e74\uff09\uff0c8\u5c4a\u5fb7\u610f\u5fd7\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u56fd\u82b1\u6837\u6ed1\u51b0\u9526\u6807\u8d5b\u51a0\u519b\uff081981\u5e74\u52301988\u5e74\uff09\u3002\u7dad\u7279\u662f\u81ea\u6851\u96c5\u00b7\u8d6b\u5c3c\u4ee5\u4f86\u552f\u4e00\u66fe\u596a\u5f97\u5169\u5c46\u5967\u904b\u51a0\u8ecd\u7684\u5973\u5b50\u55ae\u4eba\u6ed1\u9078\u624b\uff0c\u56e0\u4e3a\u6bd4\u8d5b\u6210\u7ee9\u6781\u4e3a\u4f18\u5f02\uff0c\u5979\u88ab\u8ba4\u4e3a\u662f\u6709\u53f2\u4ee5\u6765\u6700\u6770\u51fa\u7684\u82b1\u6837\u6ed1\u51b0\u8fd0\u52a8\u5458\u4e4b\u4e00\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:69726670;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Katarina_Witt>,
        <http://viaf.org/viaf/69726670>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/14-01-10-tbh-260-katarina-witt.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Katarina_Witt.
doremus_artist:544af053-ab5d-3bd5-be38-7512b4602e1b
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Olivier Cadiot (* 1956 in Paris) ist ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Dramaturg und \u00dcbersetzer."@de,
        "Olivier Cadiot (Paris, 1956) \u00e9 um escritor franc\u00eas. Director, com Pierre Alferi, da Revue de Litt\u00e9rature G\u00e9n\u00e9rale. Publicou L\u2019art po\u00e9tic (1988), Rom\u00e9o & Juliette (1989), Futur, ancien, fugitif (1993), al\u00e9m da atual obra, em 1997, todas pela editora parisiense P.O.L. \u00c9 autor de v\u00e1rias pe\u00e7as teatrais, dentre as quais Happy Birthday to You (dire\u00e7\u00e3o de Georg-Maria Pauen), S\u0153urs et fr\u00e8res (dir. Ludovic Lagarde), L\u2019anacoluthe (Compagnie des Basors) e Platonov (adapta\u00e7\u00e3o, dir. Ludovic Lagarde). Actua ainda como compositor, desenvolvendo projetos em parceria com Pascal Dusapin e Beno\u00eet Delbecq. Destacam-se, neste registo, as pe\u00e7as Cheval-mouvement (Kat Onoma, 1994) e 36 pri\u00e8res d\u2019ins\u00e9rer (Th\u00e9\u00e2tre das Amandiers, 1995). No Brasil, publicou O convidado desconhecido, editado pela Esta\u00e7\u00e3o Liberdade."@pt,
        "Olivier Cadiot (born 1956) is a French writer, poet, dramatist and translator. Cadiot was born in Paris. His first book of poems, L'Art poetic, in which he used the cut-up technique, was published in 1988. In 1993, Cadiot published Futur, ancient, fugitive, and in 1997 he published Le Colonel des zouaves. In these books he proposed novels as poems. In 1995 and 1996 he coedited the Revue de Litt\u00e9rature g\u00e9n\u00e9rale with Pierre Alf\u00e9ri."@en,
        "Olivier Cadiot, n\u00e9 le 8 juillet 1956 \u00e0 Boulogne-Billancourt, est un \u00e9crivain, po\u00e8te, dramaturge et traducteur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u041e\u043b\u0438\u0432\u044c\u0435 \u041a\u0430\u0434\u044c\u043e (\u0444\u0440. Olivier Cadiot, 1956, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:114546244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Olivier_Cadiot>,
        <http://viaf.org/viaf/114546244>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lecture_02429.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Olivier_Cadiot.
doremus_artist:548e123e-d328-30c8-924b-2ee09495b2af
    rdfs:comment
        "Lucien Battaglia, n\u00e9 \u00e0 Caudi\u00e8s-de-Fenouill\u00e8des le 25 septembre 1944, est un guitariste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:61812163;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lucien_Battaglia>,
        <http://viaf.org/viaf/61812163>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lucien_Battaglia.
doremus_artist:550c66c7-773a-3c75-8472-909786b2ac8a
    dbp:birthPlace dbr:Mellenbach-Glasbach;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Lobenstein;
    rdfs:comment
        "Fu, principalmente, l'organista della corte a Lobenstein, e durante tutta la sua carriera si dimostr\u00f2 anche un compositore prolifico. Tra le sue composizioni, si annoverano soprattutto pezzi per organo e per pianoforte, oltre ad un rilevante numero di cantate e mottetti. Ma il suo nome \u00e8 ricordato anche per il lavoro svolto come teorico, per il quale ha pubblicato: Genealogia allegorica intervallorum octavae diatonico-chromaticae (1741), Vorgemach der musik. Komposition (1745), Compendium harmonicum (1760)."@it,
        "Georg Andreas Sorge (* 21. M\u00e4rz 1703 in Mellenbach; \u2020 4. April 1778 in Lobenstein) war ein deutscher Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Georg Andreas Sorge (21 March 1703 in Mellenbach, Thuringia \u2013 4 April 1778) was an organist, composer, and, most notably, theorist. His references to Johann Sebastian Bach show that they were friends, and he composed three fugues for organ on the name BACH (BWV Anh. 107, 108 and 110). He joined Lorenz Christoph Mizler's Corresponding Society of Musical Sciences in 1747, just a month after Bach himself."@en,
        "Georg Andreas Sorge est un compositeur, organiste et th\u00e9oricien de la musique allemand n\u00e9 le 21 mars 1703 \u00e0 Mellenbach, en Thuringe, et mort le 2 avril 1778 \u00e0 Lobenstein."@fr,
        "Georg Andreas Sorge, (nacido el 21 de marzo de 1703 en Mellenbach de Turingia y fallecido el 4 de abril de 1778 en Lobenstein) fue un organista, compositor y sobre todo un importante te\u00f3rico de la m\u00fasica. Sus referencias a Johann Sebastian Bach demuestran que fueron amigos, componiendo incluso tres fugas para \u00f3rgano utilizando el motivo conocido como BACH. Se inscribi\u00f3 en la Correspondierende Societ\u00e4t der musicalischen Wissenschaften del matem\u00e1tico amigo de Bach Lorenz Christoph Mizler en 1747, justo un mes despu\u00e9s que Bach."@es;
    owl:sameAs viaf:71659861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georg_Andreas_Sorge>,
        <http://viaf.org/viaf/71659861>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georg_Andreas_Sorge.
doremus_artist:5515378f-2f43-3502-ab34-7cbac864da39
owl:sameAs viaf:4942461; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4942461>.
doremus_artist:555031c8-aa9f-3c02-8155-f0c7c2cde535
    rdfs:comment
        "N\u00e9 \u00e0 Bordeaux en 1932, Jacques Chambon, hautbo\u00efste, concertiste, chambriste et professeur \u00e0 Cr\u00e9teil puis au Conservatoire National Sup\u00e9rieur Musique et Danse de Lyon, est mort en 1984."@fr;
    owl:sameAs viaf:46952453;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Chambon_(musicien)>,
        <http://viaf.org/viaf/46952453>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Chambon_(musicien)>.
doremus_artist:563d8a65-5af2-3ed2-b14b-d6e8245e500c
owl:sameAs viaf:13724770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13724770>.
doremus_artist:568f3d90-bc89-3942-a492-4aebff2c91b1
    rdfs:comment
        "Amanda Forsyth (born 12 October 1966) is a Canadian cellist, and is the former principal cellist of the National Arts Centre Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:106070413;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Amanda_Forsyth>,
        <http://viaf.org/viaf/106070413>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Amanda_Forsyth.
doremus_artist:5702a27e-f124-3a1a-a588-3d301f91c94a
owl:sameAs viaf:232686616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232686616>.
doremus_artist:572b600b-f2ca-3bcd-93ea-7273ec1dd96e
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Austin,_Texas>;
    rdfs:comment
        "Lella Cuberli (September 29, 1945) is an American soprano, particularly associated with the Belcanto repertory. Born Lela Alice Terrell in Austin, Texas, she studied in Dallas and later in Milan. She made her professional debut in Siena, in 1973, and for some years pursued her career mainly in Italy, making her mark in Rossini, Donizetti and Bellini operas. Returning to the United States, she made her debut at the Lyric Opera of Chicago in 1989, as Amenaide, and at the Metropolitan Opera in 1990, as Semiramide. In 1990, she also made her debut at Covent Garden in London, as Mathilde."@en;
    owl:sameAs viaf:42024909;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lella_Cuberli>,
        <http://viaf.org/viaf/42024909>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d05410f4-f69b-471c-9fcf-09f93f775d55>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lella_Cuberli.
doremus_artist:581f49ea-0a28-3c29-8ffd-48588a658abc
owl:sameAs viaf:2660042; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2660042>.
doremus_artist:583372f9-7a21-3fc6-8a7e-ef09b1fff248
    rdfs:comment
        "Paul Walter Franke (December 23, 1917, Boston \u2013 July 21, 2011, Queens) was an American operatic tenor who specialized in the comprimario repertoire. He had a very long association with the Metropolitan Opera, where he performed nearly 2000 times from 1948 to 1987. He also sang in the Santa Fe Opera house."@en;
    owl:sameAs viaf:31561866;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Franke>,
        <http://viaf.org/viaf/31561866>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Franke.
doremus_artist:58af881f-22be-3d8f-b65c-ca9f30950668
    rdfs:comment
        "Lawrence Renes (1970) is een Nederlands dirigent."@nl,
        "Lawrence Renes (born 1970) is a Dutch conductor. Renes studied violin at the Conservatorium van Amsterdam and conducting at the Royal Conservatory of The Hague, from which he graduated cum laude in 1993. Outside of the Netherlands, Renes became principal guest conductor of the Zagreb Philharmonic Orchestra in 1996. He served as chief conductor of the Bremer Philharmoniker from 2002 to 2006. In November 2011, Renes was named the next chief conductor of the Royal Swedish Opera (Kungliga Operan), as of the 2012-2013 season, with an initial contract through the 2016-2017 season."@en,
        "\u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lawrence Renes; \u0440\u043e\u0434. 1970) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0434\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 \u0432 \u0413\u0430\u0430\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c \u0432 1993 \u0433., \u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0432 1995-\u043c, \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432 \u0420\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u043e \u0428\u0430\u0439\u0438 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0435 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0433\u0435\u0431\u0430\u0443, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430 \u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430. \u0423\u0436\u0435 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 1990-\u0445 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u043b \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c \u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043c\u0438 \u041d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0432, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u0441 \u0440\u044f\u0434\u043e\u043c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d. \u0412 1998\u20142003 \u0433\u0433. \u041b\u043e\u0443\u0440\u0435\u043d\u0441 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0410\u0440\u043d\u0435\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0434\u043e\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0430\u0441\u0448\u0442\u0430\u0431\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0442\u0435\u043d \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0421 2003 \u0433. \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043c\u0443\u0437\u0438\u043a\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u044f \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u0438 \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:43921126;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrence_Renes>,
        <http://viaf.org/viaf/43921126>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrence_Renes.
doremus_artist:58e0897b-45b3-370c-ad96-d2734191b901
owl:sameAs viaf:2661439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661439>.
doremus_artist:5957012b-14e2-3f19-9819-edc89b632b11
owl:sameAs viaf:14968510; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14968510>.
doremus_artist:59ac0be3-9479-342c-9af3-f41b4db7587f
    dbp:birthPlace dbr:Taiwan;
    rdfs:comment
        "Jenny Lin (* 31. Januar 1973 in Taiwan) ist eine amerikanische Pianistin."@de,
        "Jenny Lin is a Taiwanese-born American pianist."@en,
        "\u30b8\u30a7\u30cb\u30fc\u30fb\u30ea\u30f3 (Jenny Lin)\u306f\u53f0\u6e7e\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5728\u4f4f\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021973\u5e74\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119042378;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jenny_Lin>,
        <http://viaf.org/viaf/119042378>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jenny_Lin.
doremus_artist:5bb414bf-cb69-3010-ab78-2fdf619e23c0
owl:sameAs viaf:121818588; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121818588>.
doremus_artist:5bd59317-8f09-3b4b-a9b7-f495945a59e0
    rdfs:comment
        "Melvyn Tan (Chinese: \u9648\u4e07\u8363) (born 13 October 1956) is a Singapore-born British classical pianist, noted for his study of historical performance practice. From a young age, he went to England to study, first at the Yehudi Menuhin School when he was twelve years old, later enrolling at the Royal College of Music. Upon returning to Singapore in 2005, he was fined for not having done National Service in Singapore, although he was studying in London during the time he was required to serve, had already started a busy concert career and he had already acquired British citizenship."@en,
        "Melvyn Tan (\u9648\u4e07\u8363, Singapur, 13 de octubre de 1956) es un pianista cl\u00e1sico, uno de los pocos que han logrado ser igualmente exitosos en piano moderno y en fortepiano del siglo XVIII. Fue becado a la escuela del gran violinista Yehudi Menuhin en Surrey, Inglaterra donde estudi\u00f3 con Nadia Boulanger y posteriormente en el Royal College of Music de Londres. En 1996 regres\u00f3 al piano moderno de la era Rom\u00e1ntica para desempe\u00f1arse con igual suceso en Mozart y Handel como Debussy o Schumann. Ha acompa\u00f1ado en grabaciones y recital a cantantes como Anne Sofie von Otter y Angelika Kirchschlager."@es;
    owl:sameAs viaf:116775094;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melvyn_Tan>,
        <http://viaf.org/viaf/116775094>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melvyn_Tan.
doremus_artist:5be310f8-4d88-3525-99b2-010bfcaec057
    rdfs:comment
        "Gloria Davy (* 29. M\u00e4rz 1931 in Brooklyn, New York; \u2020 28. November 2012 in Genf, Schweiz) war eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Gloria Davy (March 29, 1931, Brooklyn \u2013 November 28, 2012, Geneva) was a Swiss soprano of American birth who had an active international career in operas and concerts from the 1950s through the 1980s. A talented spinto soprano, she was widely acclaimed for her portrayal of the title role in Giuseppe Verdi's Aida; a role she performed in many of the world's top opera houses. She was notably the first black artist to perform the role of Aida at the Metropolitan Opera in New York City in 1958. While she performed a broad repertoire, she was particularly admired for her interpretations of 20th-century music, including the works of Richard Strauss, Benjamin Britten and Paul Hindemith."@en;
    owl:sameAs viaf:74036092;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gloria_Davy>,
        <http://viaf.org/viaf/74036092>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gloria_Davy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gloria_Davy.
doremus_artist:5ca9cc8a-873e-3a98-95c1-3a94c02ef563
owl:sameAs viaf:4480841; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4480841>.
doremus_artist:5ccd380a-a461-3e0c-a367-82b1bff84bb1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tonna,_Neath>;
    rdfs:comment
        "Della Jones (* 13. April 1946 in Neath, Wales) ist eine walisische Opern- und Konzerts\u00e4ngerin (Mezzosopran). Sie wurde vor allem durch ihre Interpretationen von Werken von H\u00e4ndel, Mozart, Rossini, Donizetti und Britten bekannt."@de,
        "Della Jones (13 April 1946), is a Welsh mezzo-soprano, particularly well known for her interpretations of works by Handel, Mozart, Rossini, Donizetti, and Britten."@en,
        "Della Jones (Tonna, pr\u00e8s de Neath, 13 avril 1946), est une mezzo-soprano galloise, bien connue pour ses interpr\u00e9tations d'\u0153uvres de Haendel, Mozart, Rossini, Donizetti et Britten."@fr;
    owl:sameAs viaf:115921226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Della_Jones>,
        <http://viaf.org/viaf/115921226>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdc4a992-961e-4b6d-9c7e-a8e9f50514df>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Della_Jones.
doremus_artist:5cd25b1a-89f9-3aa3-900e-32c7a6eda47c
owl:sameAs viaf:100996029; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100996029>.
doremus_artist:5d632972-8f80-3b6b-a07e-b6161a10e34f
owl:sameAs viaf:56800486; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56800486>.
doremus_artist:5d8a841a-e2d5-3934-af5c-d7739588fc2a
    owl:sameAs viaf:13752656;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13752656>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2850874c-ffab-496a-847c-ac5f6dc902f7>.
doremus_artist:5da5473b-8c7d-33d9-952f-338f88a92c9e
    rdfs:comment
        "Marcel Escoffier est un costumier fran\u00e7ais, de son nom complet Marcel Delphin Escoffier, n\u00e9 \u00e0 Monte-Carlo (Monaco) le 29 novembre 1910, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Ariccia (Italie) le 9 janvier 2001."@fr;
    owl:sameAs viaf:54337883;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Marcel_Escoffier>,
        <http://viaf.org/viaf/54337883>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Marcel_Escoffier.
doremus_artist:5f62cebb-1e18-3ec2-a3de-70239313184f
    dbp:birthPlace dbr:Brianza;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Parini  (* 22. Mai 1729 in Bosisio; \u2020 15. August 1799 in Mailand) war italienischer Lyriker und Satiriker"@de,
        "Giuseppe Parini (23 May 1729 \u2013 15 August 1799) was an Italian Enlightenment satirist and poet of the neoclassic period."@en,
        "Giuseppe Parini (Bosisio, Lecco, 23 de mayo de 1729 - Mil\u00e1n, 15 de agosto de 1799) fue un poeta italiano. Hijo de un modesto comerciante de seda, comenz\u00f3 sus estudios bajo la tutela de su p\u00e1rroco, pariente de su madre. En su honor, el municipio de Bosisio cambi\u00f3 su nombre a Bosisio Parini."@es,
        "Giuseppe Parini (ur. 23 maja 1729 w Bosisio, zm. 15 sierpnia 1799 w Mediolanie) \u2013 w\u0142oski poeta, jeden z najwybitniejszych tw\u00f3rc\u00f3w epoki O\u015bwiecenia."@pl,
        "Giuseppe Parini, francis\u00e9 Joseph Parini, n\u00e9 \u00e0 Bosisio le 23 mai 1729 et mort \u00e0 Milan le 15 ao\u00fbt 1799 est un po\u00e8te italien. Giuseppe Parini est l'une des figures les plus importantes du n\u00e9oclassicisme avec Ugo Foscolo, Andrea Appiani ou Alessandro Manzoni."@fr,
        "Membro dell'Accademia dei Trasformati, fu uno dei massimi esponenti del Neoclassicismo e dell'Illuminismo in Italia."@it,
        "\u0414\u0436\u0443\u0437\u0435\u043f\u043f\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u043d\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giuseppe Parini; 23 \u043c\u0430\u044f 1729 \u0411\u043e\u0437\u0438\u0437\u044c\u043e \u2014 15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1799, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:9860797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Parini>,
        <http://viaf.org/viaf/9860797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e7f61f6-a4b3-4e61-9e51-c013598f8e00>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giuseppe_Parini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Parini.
doremus_artist:5f640d3a-5cc3-316c-ba74-2e34c4fe34b5
owl:sameAs viaf:10046551; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10046551>.
doremus_artist:5f6ab591-068e-3489-8b97-69cb58560a97
    rdfs:comment
        "Narayanrao Vyas (1902\u20131984) was a Hindustani musician of Gwalior gharana. He was a disciple of Vishnu Digambar Paluskar. He cut several 78 rpm discs, classical khayals and semi-classical bhajans and thumris, at around 1930 which became very famous. His father and uncle were well-known musicians in Kolhapur. Narayanrao's elder brother, Shankarrao Vyas, was also a singer and composer of distinction."@en;
    owl:sameAs viaf:34706477;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Narayanrao_Vyas>,
        <http://viaf.org/viaf/34706477>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Narayanrao_Vyas.
doremus_artist:5f89505f-ab96-3d7a-9d6e-aaf74fc9a785
    owl:sameAs viaf:12502713;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/76c00f31-a982-4b71-9c47-d43d3b38a839>.
doremus_artist:5ff8438e-e10d-3bef-b1c5-f3b372a6059b
owl:sameAs viaf:27999910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27999910>.
doremus_artist:60259c4e-92b7-3702-9b72-1dd147883090
owl:sameAs viaf:79979002; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79979002>.
doremus_artist:60840568-a728-3f1b-a1f8-20e3d3652c73
    dbp:birthPlace dbr:Seoul;
    rdfs:comment
        "Chin Un-suk (* 1961 in Seoul, S\u00fcdkorea) ist eine in Berlin lebende s\u00fcdkoreanische Komponistin. Sie studierte 1985\u20131988 bei Gy\u00f6rgy Ligeti und wurde 2004 mit dem Grawemeyer Award, 2005 mit dem Arnold-Sch\u00f6nberg-Preis sowie 2010 mit dem Preis f\u00fcr musikalische Komposition der Stiftung F\u00fcrst Pierre von Monaco ausgezeichnet."@de,
        "Unsuk Chin (Korean pronunciation: [\u026fns\u02b0uk t\u0348\u0255in]; born July 14, 1961) is a South Korean composer of classical music, based in Berlin, Germany. She was awarded the Grawemeyer Award in 2004, the Arnold Sch\u00f6nberg Prize in 2005 and the Music Composition Prize of the Prince Pierre Foundation in 2010."@en,
        """Unsuk Chin (hangul=\uc9c4\uc740\uc219 ; hanja=\u9673\u9280\u6dd1) (nacido el 14 de julio de 1961 en Se\u00fal) es una compositora surcoreana de m\u00fasica cl\u00e1sica europea, que vive en Berl\u00edn. Chin estudi\u00f3 composici\u00f3n en la universidad nacional de Se\u00fal con Sukhi Kang, luego en Hamburgo con Gy\u00f6rgy Ligeti; la ense\u00f1anza de ha contribuido fuertemente c al definici\u00f3n de su propio estilo, m\u00e1s que la influencia coreana. Siendo a\u00fan estudiante de Ligeti, recibi\u00f3 el premio en 1985 de la Competici\u00f3n internacional Gaudeamus para compositores. Ella emplea los instrumentos tradicionales as\u00ed como los electr\u00f3nicos en sus obras. Seg\u00fan sus propias palabras, "el virtuosismo [la] fascina", es lo que explica la dificultad demon\u00edaca de su concierto para viol\u00edn, por el que gan\u00f3 un premio Grawemeyer en 2004, y de su doble concierto para piano, percusi\u00f3"""@es,
        "Unsuk Chin (hangul=\uc9c4\uc740\uc219 ; hanja=\u9673\u9280\u6dd1) (n\u00e9e le 14 juillet 1961 \u00e0 S\u00e9oul) est une compositrice sud-cor\u00e9enne de musique classique europ\u00e9enne, qui vit \u00e0 Berlin."@fr,
        "\u0427\u0438\u043d \u042b\u043d\u0441\u0443\u043a (\u043a\u043e\u0440. \uc9c4\uc740\uc219?, \u9673\u9280\u6dd1?; 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1961, \u0421\u0435\u0443\u043b) \u2014 \u044e\u0436\u043d\u043e\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u9673\u9280\u6dd1\uff08\u30c1\u30f3\u30fb\u30a6\u30f3\u30b9\u30af\u30011961\u5e747\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u5927\u97d3\u6c11\u56fd\u30bd\u30a6\u30eb\u51fa\u8eab\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:12563576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Unsuk_Chin>,
        <http://viaf.org/viaf/12563576>,
        <https://musicbrainz.org/artist/562a41a8-bcc9-477d-a670-4af2c63dadbf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Unsuk_Chin.
doremus_artist:60dc4648-8712-3677-aa87-785975daa039
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Norman Lebrecht (* 11. Juli 1948 in London) ist ein englischer Schriftsteller und Kommentator in der Musik- und Kulturszene. Seit 2002 arbeitet er als stellvertretender Redakteur des Londoner \u2019Evening Standard\u2019 und seit dem Jahr 2000 moderiert er die Sendung \u2019lebrecht.live\u2019 auf BBC Radio 3."@de,
        "Norman Lebrecht (born 11 July 1948 in London) is a British commentator on music and cultural affairs and a novelist. He was a columnist for The Daily Telegraph from 1994 until 2002 and assistant editor of the Evening Standard from 2002 until 2009. On BBC Radio 3, he has presented lebrecht.live from 2000 and The Lebrecht Interview from 2006. He also writes a monthly column for the magazine The Standpoint."@en,
        "Norman Lebrecht est un \u00e9crivain, et critique d'art et de musique classique britannique, n\u00e9 \u00e0 Londres le 11 juillet 1948. Il est \u00e9galement \u00e9diteur adjoint \u00e0 l'Evening Standard depuis 2002 et pr\u00e9sente l'\u00e9mission Lebrecht.live sur BBC Radio 3. Il publie des chroniques hebdomadaires dans l'Evening Standard et sur le site La Scena Musicale et plusieurs de ses livres sont des succ\u00e8s internationaux qui ont \u00e9t\u00e9 traduits en 16 langues. Ses autres livres incluent The Book of Musical Anecdotes (1985), Music in London (1992) et Covent Garden : The Untold Story (2000). Lebrecht r\u00e9side \u00e0 Londres."@fr,
        "\u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d \u041b\u0435\u0431\u0440\u0435\u0445\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Norman Lebrecht; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0438\u044e\u043b\u044f 1948, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0437\u0440\u0435\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442 Daily Telegraph (\u0434\u043e 2002 \u0433.) \u0438 Evening Standard, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b Lebrecht.live \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e BBC \u0441 2000 \u0433., \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0435\u0436\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u043a\u0438 \u0432 \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435 The Lebrecht Weekly."@ru;
    owl:sameAs viaf:110841138;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Lebrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/110841138>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NormanLebrecht.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Norman_Lebrecht.
doremus_artist:611f2be8-8fad-3d15-ba62-5cdb24ab76cc
owl:sameAs viaf:36974895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36974895>.
doremus_artist:61bb5b14-5f98-3328-83b8-ef79ef3d6831
    rdfs:comment
        "Bruce Boyce (1910 \u2013 11 May 1996) was a prominent Canadian-born American baritone singer of opera, oratorio and lieder, who made his postwar career in Britain and became a professor at the Royal Academy of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:34648613;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruce_Boyce>,
        <http://viaf.org/viaf/34648613>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruce_Boyce.
doremus_artist:62273d97-78c0-3a21-ace9-c895853801b5
owl:sameAs viaf:201273589; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201273589>.
doremus_artist:6256855c-103c-36f5-b767-7bbb99da9e10
owl:sameAs viaf:14984335; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984335>.
doremus_artist:626cc6f4-e25b-3594-aab6-fa62b5d1cac7
owl:sameAs viaf:79178579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79178579>.
doremus_artist:62984e33-5cde-3cbb-8a91-5f454d155873
    dbp:birthPlace dbr:Salisbury;
    rdfs:comment
        "Charles Daniels is an English tenor, particularly noted for his performances of baroque music. He is a frequent soloist with The King's Consort, and has made over 25 recordings with the ensemble on the Hyperion label."@en;
    owl:sameAs viaf:85093819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Daniels_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/85093819>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96ef0f54-1d27-4594-af7c-532bf75439da>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Charles_Daniels_Stour_2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charles_Daniels_(tenor)>.
doremus_artist:62b359ba-827e-3af6-9312-856334adfd78
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)>;
    dbp:deathPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "David Burns (22 de junho de 1902 \u2014 12 de mar\u00e7o de 1971) foi um ator norte-americano que atuava no cinema e no teatro da Broadway; tamb\u00e9m foi cantor."@pt,
        "David Burns (June 22, 1902 \u2013 March 12, 1971) was an American Broadway theatre and motion picture actor and singer."@en,
        "David Burns (ur. 22 czerwca 1901 w Nowym Jorku, zm. 12 marca 1971) - ameryka\u0144ski aktor."@pl,
        "Ha recitato in 18 musical a Broadway, tra cui: Pal Joey (1940), Oklahoma! (1943), The Music Man (1957; Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical), A Funny Thing Happened on the Way to the Forum (1962; Tony Award al miglior attore non protagonista in un musical), Hello, Dolly! (1964) e Lovely Ladies, Kind Gentlemen (1970; candidato al Tony Award al miglior attore in un musical)."@it;
    owl:sameAs viaf:27256129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Burns_(actor)>,
        <http://viaf.org/viaf/27256129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/David_Burns_(actor)>.
doremus_artist:62b63391-e941-3e9c-8446-786d35cdbe3b
owl:sameAs viaf:34648904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34648904>.
doremus_artist:63a8d7b6-e3f3-35a1-a497-1b9ee6ebfbe0
owl:sameAs viaf:14995617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14995617>.
doremus_artist:643c3f6b-d2e4-34e0-bb76-1c6b33e25895
owl:sameAs viaf:79201800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79201800>.
doremus_artist:64cc3679-9785-38d7-8874-95ef710f7c02
owl:sameAs viaf:168083915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168083915>.
doremus_artist:65f21939-da2b-35cf-866d-51751e9f58e6
owl:sameAs viaf:88565850; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88565850>.
doremus_artist:66bb7fd5-3f65-3f80-9a9a-479f0624ed1d
    owl:sameAs viaf:274171415;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274171415>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9616e0f-435c-4157-a7ab-2ad4dadff41e>.
doremus_artist:6709e0e1-0f7f-3033-ac47-2fa6ee9bddcb
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    rdfs:comment
        "Terumasa Hino (jap. \u65e5\u91ce \u7693\u6b63, Hino Terumasa; * 25. Oktober 1942 in T\u014dky\u014d) ist ein japanischer Jazztrompeter. Er spielt auch Fl\u00fcgelhorn."@de,
        "Terumasa Hino (\u65e5\u91ce \u7693\u6b63 Hino Terumasa, born October 25, 1942 in Tokyo) is a Japanese jazz trumpeter. Currently based in New York, Hino is widely acknowledged as one of Japan's finest jazz musicians. His instruments include the trumpet, cornet and fl\u00fcgelhorn."@en,
        "Terusama Hino est un trompettiste, cornettiste et compositeur japonais, n\u00e9 \u00e0 Tokyo le 25 octobre 1942. Marqu\u00e9 par Miles Davis, Louis Armstrong, Clifford Brown ou Freddie Hubbard, il apprend la trompette \u00e0 neuf ans. Il d\u00e9bute en 1955 dans l'orchestre d'une base am\u00e9ricaine. Il est l'un des jazzmen japonais les plus c\u00e9l\u00e8bres, et \u00e0 partir de la fin des ann\u00e9es 70, sa notori\u00e9t\u00e9 s'exporte : il est membre du groupe de Dave Liebman, joue entre autres avec Gary Burton, Steve Swallow, Roy Haynes et partage son temps entre le Japon et les \u00c9tats-Unis. Son fr\u00e8re Motohiko Hino \u00e9tait batteur."@fr,
        "\u65e5\u91ce \u7693\u6b63\uff08\u3072\u306e \u3066\u308b\u307e\u3055\u30011942\u5e7410\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4e16\u754c\u7684\u306a\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\uff08\u30b3\u30eb\u30cd\u30c3\u30c8\uff09\u594f\u8005\u3002\u6771\u4eac\u90fd\u751f\u307e\u308c\u30022010\u5e74\u73fe\u5728\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5728\u4f4f\u3002 \u7236\u306f\u3001\u30bf\u30c3\u30d7\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u65e5\u91ce\u654f\u3002\u5f1f\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u306e\u65e5\u91ce\u5143\u5f66\u3002\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u306e\u65e5\u91ce\u8ce2\u4e8c\u306f\u6b21\u7537\u3002 \u65e5\u91ce\u7693\u6b63\u30af\u30a4\u30f3\u30c6\u30c3\u30c8\u3067\u306f\u3001\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306b\u65b0\u4eba\u3092\u52a0\u3048\u80b2\u3066\u3066\u3044\u304f\u3053\u3068\u3067\u3082\u6709\u540d\u3002 1950\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u3001\u30c6\u30a3\u30fc\u30d6\u30fb\u91dc\u8422\u304c\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u300c\u65e5\u672c\u30b8\u30e3\u30ba\u5b66\u6821\u300d\u306b\u901a\u3044\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3092\u7fd2\u3063\u305f\u3002\u307e\u305f\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u5742\u4e0a\u5f18\u304b\u3089\u3082\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u305f\u3002 \u79c1\u751f\u6d3b\u3067\u306f20\u6b73\u306e\u6642\u306b\u77e5\u308a\u5408\u3063\u305f\u604b\u4eba\u3068\u6700\u521d\u306e\u7d50\u5a5a\u3092\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u518d\u3005\u5a5a\u3057\u305f\u73fe\u5728\u306e\u59bb\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:46946701;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Terumasa_Hino>,
        <http://viaf.org/viaf/46946701>,
        <https://musicbrainz.org/artist/60d3fa1e-05eb-457c-ae11-9eee4bcf51b8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Terumasa_Hino.
doremus_artist:68fd1630-0567-32d2-9e8a-12fe39febb3e
owl:sameAs viaf:66225558; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66225558>.
doremus_artist:6b0801a7-0f0e-3bb3-a5de-685f91c395cf
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Claus Peter Flor (* 16. M\u00e4rz 1953 in Leipzig) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Claus Peter Flor (born 16 March 1953, Leipzig) is a German conductor. He played the violin as a youth, and later was a conducting student with Rolf Reuter. Flor served as chief conductor of the Konzerthausorchester Berlin from 1984 to 1991. He was artistic advisor and principal guest conductor to the Tonhalle Orchestra Z\u00fcrich from 1991 to 1996. He was principal guest conductor of the Philharmonia Orchestra from 1991 to 1994, and has been principal guest conductor of the Orchestra Sinfonica di Milano Giuseppe Verdi since 2003."@en,
        "Claus Peter Flor (ur.16 marca 1953 w Lipsku) - Niemiecki dyrygent. W 1981 zosta\u0142 naczelnym dyrygentem Orkiestry Filharmonicznej w Suhl. Dyrygowa\u0142 on Filharmoniami Berli\u0144skimi. Obecnie jest g\u0142\u00f3wnym dyrygentem West Australian Symphony Orchestra."@pl,
        "Claus Peter Flor est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 le 16 mars 1953 \u00e0 Leipzig."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u041f\u0435\u0442\u0435\u0440 \u0424\u043b\u043e\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Claus Peter Flor; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1953, \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0435 \u0438 \u0426\u0432\u0438\u043a\u043a\u0430\u0443, \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u0443\u0440\u0442\u0430 \u0417\u0430\u043d\u0434\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433\u0430 \u0438 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u041a\u0443\u0431\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430. \u0412 1979 \u0433. \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0436\u0435\u0433\u043e\u0436\u0430 \u0424\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 \u0432 \u041a\u0430\u0442\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30d5\u30ed\u30fc\u30eb\uff08Claus Peter Flor ,1953\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30c4\u30f4\u30a3\u30c3\u30ab\u30a6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30fc\u30eb\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u52c9\u5f37\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30ba\u30a2\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3002\u69d8\u3005\u306a\u6307\u63ee\u8005\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u306a\u3069\u98fe\u308a\u30011984\u5e74\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u4ee5\u5f8c\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5730\u306e\u767a\u97f3\u306f\u300c\u30d5\u30ed\u30a2\u300d\u30022008\u5e74\u3088\u308a\u30de\u30ec\u30fc\u30b7\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012009\u5e74\u306b\u306f\u540c\u30aa\u30b1\u3068\u6765\u65e5\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958158;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claus_Peter_Flor>,
        <http://viaf.org/viaf/14958158>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claus_Peter_Flor.
doremus_artist:6e32d7bc-1634-3512-85c3-e38b5debc0e6
    dbp:birthPlace dbr:Bergen;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Geirr Tveitt (* 19. Oktober 1908 in Bergen; \u2020 1. Februar 1981 in Oslo) war ein norwegischer Komponist und Pianist."@de,
        "Geirr Tveitt, born Nils Tveit (19 October 1908 \u2013 1 February 1981) was a Norwegian composer and pianist. Tveitt was a central figure of the national movement in Norwegian cultural life during the 1930s."@en,
        "Geirr TveittFichier:Geirr Tveitt framom apalen.jpg Geirr Tveitt, de son vrai nom Nils Tveit, est un compositeur et pianiste norv\u00e9gien, n\u00e9 \u00e0 Bergen le 19 octobre 1908 et mort \u00e0 Oslo le 1er f\u00e9vrier 1981. Il est l'une des figures centrales du mouvement culturel national norv\u00e9gien."@fr,
        "Nils Geirr Tveitt (Bergen, Noorwegen, 19 oktober 1908 - Norheimsund, 1 februari 1981) was een Noors componist, dirigent en pianist."@nl,
        "\u0413\u0435\u0439\u0440 \u0422\u0432\u0435\u0439\u0442 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Geirr Tveitt, 19 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1908, \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1981, \u041d\u0443\u0440\u0445\u0435\u0439\u043c\u0441\u0443\u043d\u043d) \u2014 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440\u0430 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0435 1930-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0422\u0432\u0435\u0439\u0442 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0431\u044b\u043b \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u043c \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0438\u0435 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u044b \u0421\u0442\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0440\u0438\u0442\u043c\u044b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0442\u043e\u043a\u0430, \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0414\u0435\u0431\u044e\u0441\u0441\u0438 \u0438 \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u044f, \u043d\u043e \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0432 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b2\u30a4\u30eb\u30fb\u30c8\u30f4\u30a7\u30a4\u30c8\uff08Geirr Tveitt\u30011908\u5e7410\u670819\u65e5 - 1981\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u897f\u90e8\u30cf\u30eb\u30c0\u30f3\u30b2\u30eb\u5730\u65b9\u306e\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u306b\u6559\u5e2b\u306e\u606f\u5b50\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u306b\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u306e\u52a9\u8a00\u3092\u53d7\u3051\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30aa\u30b9\u30ed\u3084\u30ce\u30eb\u30d8\u30a4\u30e0\u30b9\u30f3\u30c9\u306b\u66ae\u3089\u3057\u305f\u3002\u30c8\u30f4\u30a7\u30a4\u30c8\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u897f\u90e8\u306e\u30cf\u30eb\u30c0\u30f3\u30b2\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30e8\u30eb\u30c9\u6cbf\u3044\u3067\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306e\u71b1\u5fc3\u306a\u53ce\u96c6\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u307f\u3001\u305d\u306e\u591a\u304f\u3092\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u3001\u6f14\u594f\u4f1a\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u884c\u3046\u3002 \u30c8\u30f4\u30a7\u30a4\u30c8\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u707d\u5bb3\u306b\u898b\u821e\u308f\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30cf\u30eb\u30c0\u30f3\u30b2\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30e8\u30eb\u30c9\u3092\u898b\u4e0b\u308d\u3059\u81ea\u5bb6\u88fd\u306e\u66f8\u658e\u306f\u30011960\u5e74\u306b\u7a4d\u96ea\u306b\u3088\u3063\u3066\u62bc\u3057\u6f70\u3055\u308c\u3001\u81ea\u5b85\u306f1970\u5e74\u306b\u5168\u713c\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u7070\u71fc\u306b\u5e30\u3057\u305f\u3002\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u4f5c\u54c1\u306f\u50c5\u304b15\u66f2\u3057\u304b\u306a\u304f\u3001\u305d\u306e\u885d\u6483\u304b\u3089\u3082\u306f\u3084\u4f5c\u66f2\u306e\u610f\u6b32\u304c\u5931\u308f\u308c\u308b\u307b\u3069\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u843d\u9b44\u308c\u3001\u7acb\u3061\u76f4\u308c\u306a\u3044\u307e\u307e\u30aa\u30b9\u30ed\uff08\u3042\u308b\u3044\u306f\u30ce\u30eb\u30d8\u30a4\u30e0\u30b9\u30f3\u30c9\uff09\u306b\u6c38\u7720\u3057\u305f\u3002 \u30c8\u30f4\u30a7\u30a4\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u53e4\u5178\u7684\u306a\u9577\u77ed\u97f3\u968e\u306b\u4f9d\u62e0\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30c8\u8abf\u306e\u30ea\u30c7\u30a3\u30a2\u65cb\u6cd5\u306b\u3088\u308b\u300a\u30d7\u30ea\u30e9\u30fc Prillar \u300b\u306e\u3088\u3046\u306b\u3001\u6559\u4f1a\u65cb\u6cd5\u306b\u3088\u3063\u3066\u8868\u60c5\u4ed8\u3051\u304c\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3082\u898b\u51fa\u3055\u308c\u308b\u3002\u3057\u304b\u3082\u7f8e\u3057\u3044\u65cb\u5f8b\u3084\u6c11\u65cf\u7684\u306a\u7d20\u6750\u306b\u6e80\u305f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u300120\u4e16\u7d00\u306e\u97f3\u697d\u3068\u3057\u3066\u306f\u975e\u5e38\u306b\u89aa\u3057\u307f\u6613\u3044\u3002"@ja,
        "\u76d6\u5c14\u00b7\u7279\u7ef4\u7279\uff08\u632a\u5a01\u8bed\uff1aGeirr Tveitt\uff0c1908\u5e7410\u670819\u65e5\uff0d1981\u5e742\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u632a\u5a01\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u751f\u6d3b\u5728\u632a\u5a01\u4e61\u4e0b\uff0c\u6df1\u53d7\u5f53\u5730\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u7684\u611f\u67d3\u3002\u5728\u7ed3\u8bc6\u4e86\u8f9b\u4e01\u4e4b\u540e\uff0c\u53d7\u5230\u5176\u9f13\u52b1\uff0c\u51b3\u5b9a\u4ece\u4e8b\u97f3\u4e50\u521b\u4f5c\u30021928\u5e74\uff0c\u7279\u7ef4\u7279\u8d74\u5df4\u9ece\u5b66\u4e60\uff0c\u5148\u540e\u5e08\u4ece\u5965\u6d85\u683c\uff0c\u5a1c\u8fea\u4e9a\u00b7\u5e03\u6717\u70ed\u7b49\u4eba\uff0c\u5e76\u5728\u5404\u5730\u65c5\u884c\u6f14\u51fa\u3002\u56de\u56fd\u540e\uff0c\u4ed6\u5c45\u4f4f\u5728\u5351\u5c14\u6839\u9644\u8fd1\u7684\u4e61\u6751\uff0c\u5e7f\u6cdb\u641c\u96c6\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u3002\u4f46\u4e0d\u5e78\u7684\u662f\uff0c1962\u5e74\u548c1970\u5e74\u4ed6\u7684\u623f\u5c4b\u5148\u540e\u906d\u9047\u66b4\u98ce\u96ea\u548c\u706b\u707e\uff0c\u4f7f\u4ed6\u7684\u5927\u91cf\u624b\u7a3f\u88ab\u6bc1\u3002\u7279\u7ef4\u7279\u7684\u97f3\u4e50\u5927\u91cf\u4f7f\u7528\u6c11\u95f4\u66f2\u8c03\u548c\u6c11\u65cf\u4e50\u5668\uff0c\u5e76\u7ed3\u5408\u65af\u7279\u62c9\u6587\u65af\u57fa\u548c\u5df4\u6258\u514b\u7684\u4e30\u5bcc\u8282\u594f\u4ee5\u53ca\u5370\u8c61\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u7684\u914d\u5668\uff0c\u8272\u5f69\u4e30\u5bcc\uff0c\u5177\u6709\u5f3a\u70c8\u7684\u6c11\u65cf\u6027\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:12497911;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geirr_Tveitt>,
        <http://viaf.org/viaf/12497911>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bfec8ab1-f39e-441f-ab8c-624648d8035c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geirr_Tveitt_framom_apalen.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geirr_Tveitt.
doremus_artist:704a2876-bc0a-369f-baae-9d71bc4d77ec
owl:sameAs viaf:51684083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51684083>.
doremus_artist:70aa77d3-efde-349d-bc52-9ecac0eabd82
    owl:sameAs n0:a0ad6268-b2e5-4d7e-b75a-9aeb099f5a99;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/a0ad6268-b2e5-4d7e-b75a-9aeb099f5a99>.
doremus_artist:718d7749-0f3f-3412-a612-7bd26ed94145
    dbp:birthPlace dbr:Bamberg;
    rdfs:comment
        "Gerd Schaller (* 1965 in Bamberg) ist ein deutscher Dirigent."@de,
        "Gerd Schaller (born 1965 in Bamberg) is a German conductor, best known for his performing and recording rare works, including the first full recordings of Bruckner's output."@en,
        "Gerd Schaller, n\u00e9 \u00e0 Bamberg en 1965, est un chef d'orchestre allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:96906655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_Schaller>,
        <http://viaf.org/viaf/96906655>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gerd-Schaller.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Schaller.
doremus_artist:723ab4f7-a62e-393a-a54d-6f25ffa09860
owl:sameAs viaf:39572098; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39572098>.
doremus_artist:72a8f628-5be2-3561-b02b-0fb6456697cf
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Kreuznach;
    dbp:deathPlace dbr:Cologne;
    rdfs:comment
        "Herbert Eimert (* 8. April 1897 in Kreuznach; \u2020 15. Dezember 1972 in D\u00fcsseldorf) war ein deutscher Komponist, Musiktheoretiker und Musikjournalist."@de,
        "Herbert Eimert (8 April 1897 \u2013 15 December 1972) was a German music theorist, musicologist, journalist, music critic, editor, radio producer, and composer."@en,
        "Herbert Eimert (Bad Kreuznach, 8 de Abril de 1897- D\u00fcsseldorf, 15 de Dezembro de 1974) foi um compositor alem\u00e3o. Foi o fundador do primeiro est\u00fadio de m\u00fasica electr\u00f3nica. Comp\u00f4s v\u00e1rias obras como: Epit\u00e1fio para Aikichi Kuboyama (1962)Escreveu vastos tratados sobre m\u00fasica atonal e dodecaf\u00f3nica."@pt,
        """Herbert Eimert, n\u00e9 le 8 avril 1897 \u00e0 Kreuznach et mort le 15 d\u00e9cembre 1972 \u00e0 D\u00fcsseldorf, est un musicien allemand. Pionnier de la musique \u00e9lectronique, il cr\u00e9e, en 1951, le Studio f\u00fcr elektronische Musik de la radio de Cologne. De cette \u00e9poque datent Et\u00fcde \u00fcber Tongemische (1954) et Epitaph f\u00fcr Aikichi Kuboyama pour r\u00e9citant et sons \u00e9lectroniques (1962). 
* Portail de l\u2019Allemagne Portail de l\u2019Allemagne   
* Portail de la musique \u00e9lectronique Portail de la musique \u00e9lectronique"""@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0410\u0439\u043c\u0435\u0440\u0442 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u042d\u0439\u043c\u0435\u0440\u0442, \u043d\u0435\u043c. Herbert Eimert, 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1987, \u0411\u0430\u0434-\u041a\u0440\u043e\u0439\u0446\u043d\u0430\u0445 \u2014 15 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1972, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:52110;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Eimert>,
        <http://viaf.org/viaf/52110>,
        <https://musicbrainz.org/artist/85045b4b-feb1-4733-9b8b-5026c1f62e6a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Eimert.
doremus_artist:733f325f-9ab3-39c0-8937-e88e6d29a0c4
    rdfs:comment
        "Professor Martindale Sidwell FRCO (23 February 1916 \u2013 20 February 1998) was an English organist, composer and teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:74039649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martindale_Sidwell>,
        <http://viaf.org/viaf/74039649>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martindale_Sidwell.
doremus_artist:73eebc78-ad5f-35bf-a41a-f4f26de56410
owl:sameAs viaf:37023912; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37023912>.
doremus_artist:746f7a68-3c87-3f35-b651-cd4f1bcf5073
owl:sameAs viaf:233545184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233545184>.
doremus_artist:7470cdf6-493b-3d76-a39e-9c3f3b1596ca
owl:sameAs viaf:64285640; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64285640>.
doremus_artist:750773b0-5d84-3ac9-be1b-a8795d0c2bdb
    owl:sameAs viaf:56877161;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56877161>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Leduc.
doremus_artist:75b8f4f6-428f-3e7a-bee5-f64ec6c33890
owl:sameAs viaf:116040792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116040792>.
doremus_artist:7669b0d2-d232-3251-9fbe-dcdaf2661392
owl:sameAs viaf:74119648; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74119648>.
doremus_artist:77f79c34-7868-30bc-a4ab-0c93a2449f0b
owl:sameAs viaf:2735013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2735013>.
doremus_artist:78049726-14cc-3854-a9e0-8702e3d9682b
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    dbp:deathPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "Safiye Ayla (* 13. September 1907 in \u0130stanbul; \u2020 14. Januar 1998 ebenda) war eine der bekanntesten S\u00e4ngerinnen der t\u00fcrkischen klassischen Musik (t\u00fcrkisch Klasik T\u00fcrk M\u00fczigi). Sie begann ihre musikalische Ausbildung als Klaviersch\u00fclerin. Sie nahm Unterricht bei Mustafa Sunar und unterrichtete selbst bis sie anfing in wichtigsten Casinos der damaligen Zeit als Hauptsolistin zu arbeiten. 1950 heiratete sie den K\u00fcnstler \u015eerif Muhittin Targan. Sie gab unz\u00e4hlige Konzerte f\u00fcr die Radiostationen in Istanbul und Ankara, nahm mehr als 500 Schallplatten auf und wurde auch au\u00dferhalb der T\u00fcrkei bekannt."@de,
        "Safiye Ayla Targan, n\u00e9e Safiye Ayla, (14 July 1907 \u2013 14 January 1998) was one of the most famous singers of Turkish classical music."@en;
    owl:sameAs viaf:15026205;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Safiye_Ayla>,
        <http://viaf.org/viaf/15026205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Safiye_Ayla.
doremus_artist:786d33cc-35b2-3fcc-a4b1-2eb0d8e8728a
    owl:sameAs viaf:84226595;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84226595>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2968722f-03d8-4e2f-88bc-f9975f147503>.
doremus_artist:78b11a47-ded9-3c25-a7c1-a5a7fa4894f9
owl:sameAs viaf:231653104; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/231653104>.
doremus_artist:79b1637d-76c3-390e-a782-b78404bfed8e
    dbp:birthPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Zubin Mehta (* 29. April 1936 in Bombay, heute Mumbai) ist ein indischer Dirigent, der der Ethnie der Parsen entstammt. Der vielseitig und international t\u00e4tige K\u00fcnstler wuchs in einer zoroastrischen Musikerfamilie Zentralindiens auf. Schon sein Vater Mehli Mehta war ein prominenter Konzertgeiger, Geigenlehrer und Dirigent, der das Bombay Symphony Orchestra und ein Streichquartett gr\u00fcndete."@de,
        "Zubin Mehta (Bombaim, 29 de abril de 1936) \u00e9 um renomado maestro indiano, atual diretor art\u00edstico da Orquestra Filarm\u00f4nica de Israel."@pt,
        "Zubin Mehta (Bombay, 29 april 1936) is een Indiaas dirigent. Hij werd geboren in Bombay (India) als zoon van Mehli Mehta, oprichter van het Bombay Symphony Orchestra. Zijn eerste lessen in vioolspel en orkestdirectie kreeg Zubin Mehta van zijn vader. Daarna bezocht hij de Wiener Musikakademie, waar hij van 1954 tot 1960 contrapunt, slagwerk, compositie en orkestdirectie studeerde onder anderen bij Hans Swarowsky. Pas eind 2005 (1 en 2 december) trad Mehta voor het eerst op met het Koninklijk Concertgebouworkest om de Symfonie nr. 8 van Anton Bruckner ten gehore te brengen."@nl,
        "Zubin Mehta (Bombay, India, 29 de abril de 1936) es un director de orquesta y desde 1981 es el Director Musical Vitalicio de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Israel."@es,
        "Zubin Mehta (Hindi: \u091c\u093c\u0942\u092c\u093f\u0928 \u092e\u0947\u0939\u0924\u093e, pronounced [\u02c8zu\u02d0b\u026an \u02c8me\u02d0\u0266t\u032aa\u02d0]; born 29 April 1936) is an Indian conductor of Western classical music. He is the Music Director for Life of the Israel Philharmonic Orchestra and the Main Conductor for Valencia's opera house. Mehta is also the chief conductor of Maggio Musicale Fiorentino festival."@en,
        "Zubin Mehta (ur. 29 kwietnia 1936 w Bombaju) \u2013 indyjski dyrygent muzyki powa\u017cnej. Wielokrotnie prowadzi\u0142 koncert noworoczny w Wiedniu. By\u0142 dyrektorem muzycznym Izraelskiej Orkiestry Symfonicznej w Tel Awiwie. Dyrygowa\u0142 na koncercie trzech tenor\u00f3w \u2013 Pl\u00e1cido Domingo, Luciano Pavarottiego i Jos\u00e9 Carrerasa. W 2005 zorganizowa\u0142 w Madras koncert wspomagaj\u0105cy ofiary tsunami. W 2007 wyst\u0105pi\u0142 w Polsce z orkiestr\u0105 florenckiego Teatru Muzycznego. W 1966 zosta\u0142 odznaczony Orderem Padma Bhushan, a w 2001 \u2013 Orderem Padma Vibhushan. Jest laureatem japo\u0144skiej Praemium Imperiale 2008."@pl,
        "Zubin Mehta est un chef d'orchestre indien, n\u00e9 \u00e0 Bombay le 29 avril 1936. Form\u00e9 \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique et d'arts du spectacle de Vienne, il m\u00e8ne ensuite une carri\u00e8re internationale, dirigeant plusieurs orchestres, notamment l'Orchestre philharmonique d'Isra\u00ebl."@fr,
        "\u0417\u0443\u0301\u0431\u0438\u043d \u041c\u0435\u0301\u0442\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Zubin Mehta; \u0440\u043e\u0434. 29 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1936, \u0411\u043e\u043c\u0431\u0435\u0439, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30ba\u30fc\u30d3\u30f3\u30fb\u30e1\u30fc\u30bf\uff08Zubin Mehta, 1936\u5e744\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja,
        "\u7956\u5bbe\u00b7\u6885\u5854\uff08Zubin Mehta\uff0c1936\u5e744\u670829\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u5370\u5ea6\u7c4d\u5e15\u897f\u88d4\u6307\u6325\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:46947160;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Zubin_Mehta>,
        <http://viaf.org/viaf/317288097>,
        <http://viaf.org/viaf/46947160>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b83bb7b8-1b89-4b12-9af6-fd7ac29e2fae>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zubin_Mehta_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Zubin_Mehta.
doremus_artist:79b719d2-f85a-31d4-ba49-3e0ac54bcb0e
    rdfs:comment
        "Vahan Mardirossian, n\u00e9 le 26 mai 1975 \u00e0 Erevan (Arm\u00e9nie), est un pianiste et chef d'orchestre arm\u00e9nien.\u2191 \u00ab Biographie \u00bb, sur http://www.vahan-mardirossian.com/ (consult\u00e9 le 5 avril 2009)."@fr;
    owl:sameAs viaf:44528048;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Vahan_Mardirossian>,
        <http://viaf.org/viaf/44528048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3c94b740-1fe3-4977-b426-e930ae094791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Vahan_Mardirossian.
doremus_artist:7a36de63-541a-323e-aa45-92d02b28c090
owl:sameAs viaf:7573442; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7573442>.
doremus_artist:7a42951e-7613-32f8-99cd-f5f74938f67c
    rdfs:comment
        "Judith Bingham is a British composer and mezzo-soprano singer. Born in Nottingham on 21 June 1952 and educated at High Storrs Grammar School for Girls in Sheffield, she attended the Royal Academy of Music (1970\u201373), where her teachers were Malcolm MacDonald, Eric Fenby, Alan Bush and John Hall (composition), and Jean Austin-Dobson (singing). After leaving, she continued her composition studies privately with Hans Keller (1974\u201380). She is a Fellow of the Royal Northern College of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:212389053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judith_Bingham>,
        <http://viaf.org/viaf/212389053>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judith_Bingham.
doremus_artist:7ac214d2-75ee-3525-8be1-5cb6be2bf946
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Ashland,_Kentucky>;
    dbp:deathPlace dbr:Tennessee;
    rdfs:comment
        "Jackie Keith Whitley (July 1, 1954 \u2013 May 9, 1989), known professionally as Keith Whitley, was an American country music singer. During his career, Whitley charted 19 singles on the Billboard country charts."@en,
        "Keith Whitley (* 1. Juli 1955 in Ashland, Kentucky; \u2020 9. Mai 1989 in Nashville, Tennessee; eigentlich Jackie Keith Whitley) war ein US-amerikanischer Countrymusiker."@de,
        """La sua breve carriera musicale, cominciata nel 1984 e conclusa con la sua morte nel 1989, ha influenzato un'intera generazione di cantanti e cantautori. Diciannove suoi singoli hanno fatto parte della classifica country della Billboard, incluse cinque numero uno consecutive: "Don't Close Your Eyes", "When You Say Nothing at All", "I'm No Stranger to the Rain", "I Wonder Do You Think of Me" e "It Ain't Nothin'" (le ultime due postume)."""@it;
    owl:sameAs viaf:44489997;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Whitley>,
        <http://viaf.org/viaf/44489997>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KeithWhitley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Whitley.
doremus_artist:7b3de801-a032-3a21-aa64-e4a73f92e106
    rdfs:comment
        "Arnold Mortier (n\u00e9 en 1843 et mort le 2 janvier 1885) est un journaliste, auteur dramatique et librettiste fran\u00e7ais.\u2191 Notice BnF no FRBNF146530324"@fr;
    owl:sameAs viaf:39637332;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Arnold_Mortier>,
        <http://viaf.org/viaf/39637332>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Arnold_Mortier.
doremus_artist:7bc14f1e-0451-350c-a265-a73a22c0eb0a
owl:sameAs viaf:23827078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/23827078>.
doremus_artist:7c81c2da-c4c6-3205-b72a-b733ccadfadb
    owl:sameAs viaf:32134199;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32134199>,
        <http://viaf.org/viaf/36952990>.
doremus_artist:7e0c742a-342c-3581-ac32-64f4fe34c59a
    dbp:birthPlace dbr:Crostau;
    rdfs:comment
        "Reiner Goldberg (* 17. Oktober 1939 in Crostau, Oberlausitz) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        """Reiner Goldberg (17 October 1939 in Crostau, Lusatia, Germany) is a German opera singer (heroic tenor). After his vocal studies at the conservatory of music "Carl Maria von Weber" in Dresden, Goldberg made his debut 1967 in the Saxon Theatre (S\u00e4chsische Landesb\u00fchne) in Radebeul. A further station was the S\u00e4chsische Staatskapelle Dresden in 1973. In 1981, the tenor became a member of the Berlin State Opera ensemble. At the beginning of the 1980s, Goldberg sang the important tenor parts of operas by Richard Wagner in nearly all leading opera houses in Europe and worldwide."""@en,
        "Reiner Goldberg (n\u00e9 le 17 octobre 1939 \u00e0 Crostau, Allemagne) est un Heldentenor allemand, r\u00e9put\u00e9 pour ses r\u00f4les dans les op\u00e9ras de Richard Wagner. Apr\u00e8s ses \u00e9tudes au conservatoire de chant Hochschule f\u00fcr Musik Carl Maria von Weber Dresden (de) \u00e0 Dresde, Goldberg a d\u00e9but\u00e9 en 1967 \u00e0 Radebeul puis en 1973 au Semperoper de Dresde. Depuis 1981 il fait partie de l'Ensemble Staatsoper Berlin. Il a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 chanter Wagner au New York Metropolitan Opera, Wiener Staatsoper, Festival de Bayreuth, Festival de Salzbourg."@fr;
    owl:sameAs viaf:84678845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Reiner_Goldberg>,
        <http://viaf.org/viaf/84678845>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e66e6b74-3ed7-4e8e-9e03-0a0df96fdfa9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Reiner_Goldberg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Reiner_Goldberg.
doremus_artist:7e115d66-21f1-339e-8d95-bc909055c0e9
    rdfs:comment
        "Christophe Dumaux (born 1979) is a French classical countertenor."@en,
        "Christophe Dumaux (geboren 1979) ist ein franz\u00f6sischer Countertenor."@de,
        "Christophe Dumaux (ur. 1979) \u2013 francuski \u015bpiewak operowy (kontratenor). Pocz\u0105tkowo uczy\u0142 si\u0119 gry na wiolonczeli, potem uczy\u0142 si\u0119 \u015bpiewu u No\u00eblle Barker i Jamesa Bowmana oraz w Conservatoire National de R\u00e9gion de Paris i Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique. Na scenie operowej zadebiutowa\u0142 w wieku 21 lat na festiwalu w Montpellier w lipcu 2002 parti\u0105 Eustazia w operze Rinaldo G.F. H\u00e4ndla pod dyrekcj\u0105 Ren\u00e9 Jacobsa. W ramach tej produkcji wyst\u0105pi\u0142 r\u00f3wnie\u017c na festiwalu w Innsbrucku i w berli\u0144skiej Staatsoper. W kwietniu 2003 nak\u0142adem wydawnictwa Harmonia Mundi ukaza\u0142a si\u0119 p\u0142yta z tymi nagraniami. W 2003 zadebiutowa\u0142 w Stanach Zjednoczonych w ramach Spoleto Festival w Charleston \u015bpiewaj\u0105c tytu\u0142ow\u0105 rol\u0119 w operze H\u00e4ndla Tamerlano."@pl,
        "Christophe Dumaux est un contret\u00e9nor fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1979. Sa voix se situe plut\u00f4t dans l'alto, voire le contralto."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0301\u0444 \u0414\u044e\u043c\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Christophe Dumaux, 1979) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440)."@ru;
    owl:sameAs viaf:56893363;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Dumaux>,
        <http://viaf.org/viaf/56893363>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_Dumaux.
doremus_artist:7e19a5a9-fb10-31a0-b4bc-098fdb210ff5
    dbp:birthPlace dbr:MalmÃ¶;
    rdfs:comment
        "Arnold \u00d6stman (* 24. Dezember 1939 in Malm\u00f6) ist ein schwedischer Dirigent und Musikmanager."@de,
        "Arnold \u00d6stman, born on December 24, 1939 in Malm\u00f6, is a Swedish conductor and music director."@en;
    owl:sameAs viaf:49410703;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_\u00d6stman>,
        <http://viaf.org/viaf/49410703>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Drottningholms_slottsteater_2011b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_Ãstman.
doremus_artist:7e2f1cfc-36f1-386f-81cc-c59914ff3cc0
    dbp:birthPlace dbr:Sacile;
    rdfs:comment
        "Ferruccio Furlanetto (16 de maio de 1949) \u00e9 um baixo italiano. Sua estreia profissional aconteceu em 1979 no Teatro alla Scala de Mil\u00e3o, em uma produ\u00e7\u00e3o de Macbeth (Giuseppe Verdi) com a condu\u00e7\u00e3o de Claudio Abbado. Ele cantou in\u00fameros pap\u00e9is, incluindo Don Giovanni e Leporello de Don Giovanni (Mozart), Philip II de Don Carlo]] (Verdi), Figaro de Le Nozze di Figaro (Mozart), Gremin de Eugene Onegin (Tchaikovsky), Zaccaria de Nabucco (Verdi), M\u00e9phistoph\u00e9l\u00e8s de Faust Gounod), Orestes de Elektra (Richard Strauss), Fiesco de Simon Boccanegra (Fiesco), Boris Godunov (Mussorgsky) da \u00f3pera hom\u00f4nima, entre tantas outras obras. A sua estreia no Metropolitan Opera de Nova Iorque aconteceu em 1980, tamb\u00e9m se apresentou na \u00d3pera de Paris, Festival de P\u00e1scoa de Salzburgo, Festival de Salzburo, Teatro Co"@pt,
        "Ferruccio Furlanetto (Sacile, 16 mei 1949) is een Italiaanse bas."@nl,
        "Ferruccio Furlanetto (Sacile, Italia, 16 de mayo de 1949) es un bajo italiano. Debut\u00f3 profesionalmente en 1974 en Lonigo. En 1979 debut\u00f3 en la Scala de Mil\u00e1n, en una producci\u00f3n de Macbeth bajo la direcci\u00f3n de Claudio Abbado. Desde entonces ha triunfado en numerosos papeles, incluyendo Don Giovanni y Leporello en el Don Giovanni, Felipe II en Don Carlos, Figaro en Le nozze di Figaro, Gremin en Eugenio Onegin, Zaccaria en Nabucco, M\u00e9phistoph\u00e9les en Fausto, Orest en Elektra, Fiesco en Simon Boccanegra, Bor\u00eds Godunov, etc."@es,
        "Ferruccio Furlanetto (born 16 May 1949 in Sacile, Italy) is an Italian bass. His professional debut was in 1974 in Lonigo, he debuted at the Teatro alla Scala in Milan in 1979, in a production of Verdi's Macbeth, conducted by Claudio Abbado. He has gone on to sing numerous roles, including both Don Giovanni and Leporello in Mozart's Don Giovanni, Philip II in Verdi's Don Carlos, Figaro in Mozart's Le nozze di Figaro, Gremin in Tchaikovsky's Eugene Onegin, Zaccaria in Verdi's Nabucco, M\u00e9phistoph\u00e9l\u00e8s in Gounod's Faust, Orestes in Strauss' Elektra, Fiesco in Verdi's Simon Boccanegra, the title role of Mussorgsky's Boris Godunov, as well as many other roles."@en,
        "Ferruccio Furlanetto (geboren am 16. Mai 1949 in Sacile) ist ein italienischer Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Ferruccio Furlanetto (n\u00e9 le 16 mai 1949 \u00e0 Sacile, dans la province de Pordenone, Frioul-V\u00e9n\u00e9tie julienne, Italie) est un chanteur d'op\u00e9ra (basse) italien."@fr,
        "Ferruccio Furlanetto (ur. 16 maja 1949) \u2013 w\u0142oski \u015bpiewak operowy, bas-baryton. Najbardziej znane role Furlanetta to Don Giovanni i Leporello w Don Giovannim, Figaro w Weselu Figara, Zaccaria w Nabucco i Gremin w Eugeniuszu Onieginie oraz tytu\u0142owa w operze Mefistofeles Arrigo Boito. Zadebiutowa\u0142 w 1979 roku na scenie La Scala w Mediolanie w inscenizacji Makbeta Giuseppe Verdiego pod dyrekcj\u0105 Claudio Abbado. Pojawia si\u0119 na wielu recitalach. W 1985 roku \u015bpiewa\u0142 w Watykanie podczas transmitowanej na \u017cywo przez wiele telewizji mozartowskiej Mszy koronacyjnej."@pl,
        "\u0424\u0435\u0440\u0440\u0443\u0301\u0447\u0447\u043e \u0424\u0443\u0440\u043b\u0430\u043d\u0435\u0301\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Ferruccio Furlanetto; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043c\u0430\u044f 1949, \u0421\u0430\u0447\u0438\u043b\u0435, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru;
    owl:sameAs viaf:19869379;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ferruccio_Furlanetto>,
        <http://viaf.org/viaf/19869379>,
        <https://musicbrainz.org/artist/70ac7936-e3b5-4a35-a86a-b60dbe295821>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ferruccio_Furlanetto.
doremus_artist:7e3c95a8-91ec-3d89-be3a-015b726a17d0
owl:sameAs viaf:39568580; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568580>.
doremus_artist:7e672c26-6193-3bdc-aa2d-b2ccd119cee6
    rdfs:comment
        "Edmond Lemaigre (Clermont-Ferrand, 1849 \u2013 Paris 8e, 22 mai 1890) est un organiste, chef d'orchestre et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:170342284;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Edmond_Lemaigre>,
        <http://viaf.org/viaf/170342284>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Edmond_Lemaigre.
doremus_artist:7eec5a4f-2963-3e7d-a83a-d554f48382a4
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Las_Vegas,_Nevada>;
    rdfs:comment
        "Thomas T. Hayward Sr. (born Thomas Albert Tibbett, December 1, 1917, Kansas City, Missouri \u2013 died February 2, 1995, Las Vegas, Nevada was an American operatic tenor. He was a cousin of opera singer Lawrence Tibbett."@en;
    owl:sameAs viaf:119790073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Hayward_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/119790073>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Haywardandriends.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Hayward_(tenor)>.
doremus_artist:7f13ffe8-3aa0-356f-a773-96e765c4eb94
    owl:sameAs viaf:15988395;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15988395>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Mouc.
doremus_artist:7fafc90b-abca-3da3-9ba4-bc2625136d7f
    rdfs:comment
        "Claude Firmin Bernicat, n\u00e9 \u00e0 Lyon, le 13 janvier 1842 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Asni\u00e8res le 5 mars 1883, est un compositeur fran\u00e7ais d'op\u00e9rettes."@fr;
    owl:sameAs viaf:40736263;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Firmin_Bernicat>,
        <http://viaf.org/viaf/40736263>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Firmin_Bernicat.
doremus_artist:7fbe6947-c83f-303d-acdf-c6916efa6f58
owl:sameAs viaf:276728; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/276728>.
doremus_artist:7fcbebf9-b2dd-3b51-bafc-24955508392d
    dbp:birthPlace dbr:Kansas;
    rdfs:comment
        "Karrin Allyson (Great Bend), cantante estadounidense de jazz. Especializada en las baladas y aficionada al uso del scat, pertenece a la corriente principal del jazz."@es,
        "Karrin Allyson (eigentlich Karrin Allyson Schoonover; * 27. Juli 1963 in Great Bend, Barton County, Kansas) ist eine US-amerikanische Jazzs\u00e4ngerin, Pianistin und Songwriterin."@de,
        "Karrin Allyson (pronounced KAH-rin; born Karrin Allyson Schoonover on July 27, 1963 in Great Bend, Kansas) is an American jazz vocalist. She has been nominated for five Grammy Awards, and has received positive reviews from several prominent sources, including the New York Times, which has called her a \"singer with a feline touch and impeccable intonation.\""@en,
        "Karrin AllysonFichier:Karrin Allyson.jpg Karrin Allyson (27 juillet 1963) est une chanteuse de jazz am\u00e9ricaine originaire de Great Bend, dans le Kansas (\u00c9tats-Unis), sign\u00e9e sur le label Concord Records et qui a \u00e9t\u00e9 notamment nomin\u00e9e aux Grammy Awards."@fr;
    owl:sameAs viaf:51897631;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karrin_Allyson>,
        <http://viaf.org/viaf/51897631>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karrin_Allyson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karrin_Allyson.
doremus_artist:7ffc5fc3-3852-3727-86ba-09d9116f583b
owl:sameAs viaf:2666512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2666512>.
doremus_artist:80998496-368f-3d27-82d2-5e0842f22635
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Warren William Zevon (* 24. Januar 1947 in Chicago, Illinois; \u2020 7. September 2003 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Rock-\u2019n\u2019-Roll-Musiker und Songwriter. Gekennzeichnet hat ihn vor allem seine ironische, fast zynische Lebensauffassung, die sich in seinen oft schwarzhumorigen Songs widerspiegelt \u2013 Zevon griff oft politische oder historische Themen auf. Er war nicht nur Freund von diversen Autoren wie Hunter S. Thompson, Carl Hiaasen, Ross Macdonald, Thomas McGuane oder Paul Muldoon, er war auch ein ausgezeichneter Kenner von Musik, Kunst, Film und Literatur. Dieses kulturelle Wissen fand sich oft nach Art der Postmoderne in Anspielungen und Zitaten in seiner Musik wieder. Zudem arbeitete Zevon gerne mit befreundeten Autoren zusammen und schrieb mit ihnen Songs. Alle obe"@de,
        """Warren William Zevon (/\u02c8zi\u02d0v\u0252n/; January 24, 1947 \u2013 September 7, 2003) was an American rock singer-songwriter and musician. Zevon's compositions include "Werewolves of London", "Lawyers, Guns and Money", "Roland the Headless Thompson Gunner" and "Johnny Strikes Up the Band", all of which are featured on his third album, Excitable Boy (1978). Other songs written by Zevon have been recorded by other artists, including "Poor Poor Pitiful Me", "Accidentally Like a Martyr", "Mohammed's Radio", "Carmelita", and "Hasten Down the Wind"."""@en,
        "Warren William Zevon (Chicago, 24 januari 1947 \u2013 Los Angeles, 7 september 2003) was \u00e9\u00e9n van de meest scherpzinnige en wild-satirische liedjesschrijvers uit zijn tijd. Hij was een zanger die de zelfspot niet schuwde en iedere vorm van sentimentaliteit afwees. Hij werd bekend met de liedjes Carmelita, Poor, Poor Pitiful Me, Hasten Down The Wind, Mohammed's Radio, maar vooral met de hit Werewolves of London."@nl,
        "Warren William Zevon (Chicago, Illinois, 24 de enero de 1947 - Los \u00c1ngeles, California, 7 de septiembre de 2003) fue un cantautor estadounidense de ascendencia jud\u00eda. Su particular punto de vista sobre la vida le hizo dar a sus canciones un tono oscuro y s\u00f3rdido que a menudo complementaba con la iron\u00eda que siempre le caracteriz\u00f3. Su enfermedad tambi\u00e9n le sirvi\u00f3 para ganarse un poco de esa popularidad que su estilo de vida siempre le hab\u00eda negado, llegando a ser el primer artista al que el Late at Night with David Letterman de la CBS le dedic\u00f3 un programa completo (30-10-2002)."@es,
        "Warren William Zevon, n\u00e9 le 24 janvier 1947 \u00e0 Chicago, mort le 7 septembre 2003 \u00e0 Los Angeles, est un auteur, compositeur et pianiste interpr\u00e8te de rock-folk am\u00e9ricain."@fr,
        "Warren Zevon (ur. 24 stycznia 1947 Chicago USA, zm. 7 wrze\u015bnia 2003 Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski wokalista i kompozytor rockowy. Obok Boba Dylana i Neila Younga jeden z najciekawszych pie\u015bniarzy folk-rockowych, cho\u0107 od obu du\u017co s\u0142abiej znany. Utwory Zevona charakteryzowa\u0142y si\u0119 rockow\u0105 ostro\u015bci\u0105, a teksty ich by\u0142y bardzo niepoprawne politycznie oraz przesycone czarnym humorem i grotesk\u0105. Najwi\u0119kszy przeb\u00f3j Zevona to Werewolves of London. Warren Zevon najlepiej znany jest ze swej d\u0142ugiej kariery solowej lecz karier\u0119 muzyczna rozpocz\u0105\u0142 w 1965 w duecie wokalnym Lyme & Cybelle z Violet Santangelo. W po\u0142owie 2002 u Zevon'a, kt\u00f3ry przez ca\u0142e doros\u0142e \u017cycie intensywnie pali\u0142, zdiagnozowano raka p\u0142uc. W tym czasie w jednym z wywiad\u00f3w powiedzia\u0142: Wybra\u0142em pewn\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 i \u017cy\u0142em jak Jim Morrison i \u017cy\u0142em "@pl,
        "\u00c8 stato tra i cantautori statunitensi pi\u00f9 acuti e irriverenti della sua epoca."@it,
        "\u0423\u043e\u0440\u0440\u0435\u043d \u0423\u0438\u043b\u044c\u044f\u043c \u0417\u0438\u0432\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Warren William Zevon, 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1947 \u2014 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2003) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c \u0441\u0430\u0440\u043a\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0451\u043d\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u0430\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0437\u0430\u0447\u0430\u0441\u0442\u0443\u044e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043c\u044b."@ru,
        "\u30a6\u30a9\u30fc\u30ec\u30f3\u30fb\u30b8\u30f4\u30a9\u30f3\uff08Warren Zevon\u30011947\u5e741\u670824\u65e5 - 2003\u5e749\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u3044\u308f\u3086\u308b\u30a6\u30a8\u30b9\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30b9\u30c8\u7cfb\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u786c\u6d3e\u306a\u6b4c\u8a5e\u3068\u305d\u306e\u98a8\u8c8c\u304b\u3089\u3001\u4ed6\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u306f\u4e00\u7dda\u3092\u753b\u3057\u3066\u3044\u305f\u30022003\u5e749\u6708\u3001\u95d8\u75c5\u306e\u672b\u306b\u80ba\u764c\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u53bb\u3002\u305d\u306e\u5e74\u306b\u767a\u58f2\u3055\u308c\u305f\u300eThe Wind\u300f\u304c\u5f7c\u306e\u907a\u4f5c\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u7cfb\u79fb\u6c11\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u5c11\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u6ce2\u4e71\u306e\u4eba\u751f\u3092\u6b69\u3093\u3067\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u4eba\u9593\u5f62\u6210\u304c\u5f7c\u306e\u66f2\u4f5c\u308a\u306e\u539f\u70b9\u306b\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u5f8c\u3082\u82e6\u96e3\u306e\u9053\u3092\u305f\u3069\u308a\u3001\u307e\u3055\u306b\u201c\u3055\u3059\u3089\u3044\u201d\u3068\u3044\u3046\u8a00\u8449\u306e\u4f3c\u5408\u3046\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u591a\u304f\u306e\u4ef2\u9593\u306b\u652f\u3048\u3089\u308c\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u30ea\u30ea\u30fc\u30b9\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3059\u308b\u3082\u306e\u306e\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u97f3\u697d\u306e\u4e16\u754c\u304b\u3089\u306f\u9060\u3056\u304b\u3063\u3066\u3057\u307e\u3046\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30af\u30bd\u30f3\u30fb\u30d6\u30e9\u30a6\u30f3\u306e\u547c\u3073\u639b\u3051\u306b\u3088\u308a\u3001\u5f7c\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b9\u306e\u3082\u3068\u30671970\u5e74\u4ee3\u306b\u518d\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u679c\u305f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:19869322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Warren_Zevon>,
        <http://viaf.org/viaf/19869322>,
        <https://musicbrainz.org/artist/970fb29f-e288-403e-a388-d2a7889bfa47>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Warren_Zevon_1978_press_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Warren_Zevon.
doremus_artist:80a89e8f-53b7-3a5a-a1c2-239adb7d8929
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oakland,_California>;
    dbp:deathPlace dbr:Kerikeri;
    rdfs:comment
        "Russell Garcia est un compositeur et musicien am\u00e9ricain, n\u00e9 le 12 avril 1916 \u00e0 Oakland (Californie), mort le 20 novembre 2011 en Nouvelle-Z\u00e9lande."@fr,
        "Russell Garcia, QSM (12 April 1916 \u2013 19 November 2011) was a composer and arranger who wrote a wide variety of music for screen, stage and broadcast. Garcia was born in Oakland, California, but was a longtime resident of New Zealand. Self-taught, his break came when he substituted for an ill colleague on a radio show. Subsequently, he went on to become a composer/arranger at NBC Studios for such television shows as Rawhide 1962 and Laredo, 1965\u201367. He worked at Universal Studios and MGM, where at the latter he composed and conducted the original scores for such films as George Pal's The Time Machine (1960) and Atlantis, the Lost Continent (1961). He also orchestrated the music for Father Goose (1964) and The Benny Goodman Story (1956). Garcia collaborated with many Hollywood musicians and "@en,
        "Russell \u201eRuss\u201c Garcia (* 12. April 1916 in Oakland, Kalifornien; \u2020 20. November 2011 in Kerikeri, Neuseeland) war ein US-amerikanisch-neuseel\u00e4ndischer Komponist, Arrangeur und Dirigent auf den Gebieten des Jazz, des Pop und der Filmmusik."@de;
    owl:sameAs viaf:61731881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Russell_Garcia_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/61731881>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Russ.Garcia.Kerikeri.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Russell_Garcia_(composer)>.
doremus_artist:80dff74d-5092-32b8-a4d4-106555ec4105
owl:sameAs viaf:119566720; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119566720>.
doremus_artist:815e3357-bec3-38b0-83c9-aa0510282902
    owl:sameAs n0:c26643e5-ed55-427c-86de-abc5b4971680;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/c26643e5-ed55-427c-86de-abc5b4971680>.
doremus_artist:8168aacf-6003-35e2-bcc0-f00240d0f79b
    dbp:birthPlace dbr:Kyoto;
    rdfs:comment
        "Kazuhiro Koizumi (\u5c0f\u6cc9 \u548c\u88d5 Koizumi Kazuhiro, born 1949) is a Japanese conductor who has had an active international career since the 1970s. He has appeared as a guest conductor throughout Europe and the United States, appearing with such ensembles as the Berlin Philharmonic and the Chicago Symphony Orchestra. He is the current principal conductor of both the Tokyo Metropolitan Symphony Orchestra, a post he has held since 2008, and the Century Orchestra Osaka (2003). Since 2006 he has been a current principal guest conductor with the Sendai Philharmonic Orchestra."@en,
        "Kazuhiro Koizumi (\u5c0f\u6cc9 \u548c\u88d5, Koizumi Kazuhiro), n\u00e9 \u00e0 Kyoto le 16 octobre 1949, est un chef d'orchestre japonais actif au niveau international depuis les ann\u00e9es 1970. Il dirige en Europe et aux \u00c9tats-Unis des ensembles comme l'Orchestre philharmonique de Berlin et l'Orchestre symphonique de Chicago. Il est actuellement chef principal \u00e0 la fois de l'Orchestre symphonique m\u00e9tropolitain de Tokyo, poste qu'il occupe depuis 2008 et du Century Orchestra d'Osaka (2003). Depuis 2006, il est le principal chef d'orchestre invit\u00e9 de l'orchestre philharmonique de Sendai."@fr,
        "\u041a\u0430\u0434\u0437\u0443\u0445\u0438\u0440\u043e \u041a\u043e\u0438\u0434\u0437\u0443\u043c\u0438 (\u044f\u043f. \u5c0f\u6cc9 \u548c\u5b8f; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u041a\u0438\u043e\u0442\u043e) \u2014 \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0422\u043e\u043a\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u041a\u0430\u0434\u0437\u0443\u043e \u042f\u043c\u0430\u0434\u044b. \u0412 1970\u20141972 \u0433\u0433. \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0432 \u042f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u0421 1972 \u0433. \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0425\u0430\u043d\u0441\u0430 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0420\u0430\u0431\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0439\u043d\u0430, \u0432 1973 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430."@ru,
        "\u5c0f\u6cc9 \u548c\u88d5\uff08\u3053\u3044\u305a\u307f \u304b\u305a\u3072\u308d\u30011949\u5e7410\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:98492434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kazuhiro_Koizumi>,
        <http://viaf.org/viaf/98492434>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kazuhiro_Koizumi.
doremus_artist:8186b7db-4696-3fd1-97a2-6af015b79bbe
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/DuBois,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        """Buddy Spicher (born July 28, 1938 in DuBois, Pennsylvania; pronounced \u201cSpiker\u201d) is an American country music fiddle player. He is a member of The Nashville A-Team of session musicians, and is Grammy-nominated. He was nominated as Instrumentalist of the Year by CMA in 1983 and 1985. He was the first fiddler in the "Nashville Cats" series of the Country Music Hall of Fame (August, 2008). He recorded with virtually every major country star of the sixties, seventies, and early eighties, including Faron Young, Johnny Paycheck Little Jimmy Dickens, Reba McEntire, George Jones, Dolly Parton, Crystal Gayle, Loretta Lynn, Bob Wills, Asleep at the Wheel, Ray Price, Willie Nelson, George Strait ("Amarillo by Morning"), Bill Monroe, and Emmy Lou Harris."""@en;
    owl:sameAs viaf:32194145;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Buddy_Spicher>,
        <http://viaf.org/viaf/32194145>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Buddy_Spicher.
doremus_artist:818f1930-3bdc-352c-99b8-dafccb07b200
    dbp:birthPlace dbr:Tunis;
    rdfs:comment
        "Fadhel Jaziri (born 1948) is a Tunisian actor and film director."@en,
        "Fadhel Jaziri (\u0641\u0627\u0636\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u064a\u0631\u064a), n\u00e9 en 1948 \u00e0 Tunis, est un acteur et r\u00e9alisateur tunisien."@fr,
        "\u0641\u0627\u0636\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0632\u064a\u0631\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u062a\u0648\u0646\u0633 \u0633\u0646\u0629 1948\u060c \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u062a\u0648\u0646\u0633\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:213165883;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fadhel_Jaziri>,
        <http://viaf.org/viaf/213165883>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fadhel_Jaziri.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fadhel_Jaziri.
doremus_artist:824fd706-8379-356d-841e-8462737e3796
owl:sameAs viaf:21026843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21026843>.
doremus_artist:826b9204-bd87-309b-b94c-3d68bac1d158
owl:sameAs viaf:22194905; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22194905>.
doremus_artist:8272a28b-2014-32c5-bf6b-741aca4a75ce
owl:sameAs viaf:263051954; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/263051954>.
doremus_artist:83a64df4-f11e-353f-b036-d947c861417d
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hendersonville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Charlie Walker  (November 2, 1926 \u2013 September 12, 2008) was an American country musician born in Copeville, Texas. He held membership in the Grand Ole Opry from 1967, and was inducted into the Country Radio DJ Hall of Fame in 1981."@en;
    owl:sameAs viaf:165787382;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charlie_Walker_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/165787382>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9bef3fa-4ca3-4e7b-bffd-439839baabfe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Charlie_Walker_(musician)>.
doremus_artist:846b5285-1885-391f-9b9f-fcfb12386ceb
owl:sameAs viaf:2355524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2355524>.
doremus_artist:8479aa49-1c94-315d-81d5-74c60acdad8c
owl:sameAs viaf:34664658; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34664658>.
doremus_artist:8479c90a-2540-33f7-95c1-35ea04d88363
owl:sameAs viaf:63725046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63725046>.
doremus_artist:847d8a59-7643-3121-9964-f55a0436c446
owl:sameAs viaf:80033928; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80033928>.
doremus_artist:8526c9c1-1e30-341b-a68d-25f06d6d3d62
owl:sameAs viaf:74040680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74040680>.
doremus_artist:85356f02-a672-378c-bfc3-518809ebd332
owl:sameAs viaf:79627913; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79627913>.
doremus_artist:8566948d-18e3-34f1-ba55-58bb7b651d85
    dbp:birthPlace dbr:Trondheim;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Thomas Dyke Acland Tellefsen (* 26. November 1823 in Trondheim; \u2020 6. Oktober 1874 in Paris) war ein norwegischer Pianist und Komponist."@de,
        "Thomas Dyke Acland Tellefsen (November 26, 1823\u2013October 6, 1874) was a Norwegian pianist and composer. As a composer Tellefsen wrote 44 opuses: solo piano works, two piano concertos, and chamber music. He dedicated many of his compositions to the Polish, Russian, and French aristocracy."@en,
        "Thomas Dyke Acland Tellefsen (ur. 26 listopada 1823 r. w Trondheim, zm. 6 pa\u017adziernika 1874 w Pary\u017cu) \u2013 norweski pianista, kompozytor i pedagog. Od 1842 mieszka\u0142 w Pary\u017cu, gdzie pobiera\u0142 lekcje u Fryderyka Chopina w latach 1844-1847. Ksi\u0119\u017cna Marcelina Czartoryska wprowadzi\u0142a go do H\u00f4telu Lambert, gdzie zadebiutowa\u0142 jako pianista z du\u017cym powodzeniem w 1851 roku. Apogeum kariery pianistycznej Tellefsena przypada na okres 1850 - 1860. By\u0142 wielokrotnie na tourn\u00e9e w Norwegii, Szwecji i Anglii. Po \u015bmierci Fryderyka Chopina w 1849 roku , Tellefsen przej\u0105\u0142 jego uczni\u00f3w."@pl,
        "Thomas Dyke Acland Tellefsen ou Thomas Tellefsen, n\u00e9 \u00e0 Trondheim (Norv\u00e8ge) le 26 novembre 1823, et mort \u00e0 Paris (France) le 6 octobre 1874, est un compositeur et pianiste norv\u00e9gien."@fr,
        "\u0422\u043e\u043c\u0430\u0441 \u0414\u0430\u0439\u043a \u0410\u043a\u043b\u0430\u043d\u0434 \u0422\u0435\u043b\u043b\u0435\u0444\u0441\u0435\u043d (26 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1823, \u0422\u0440\u043e\u043d\u0445\u0435\u0439\u043c \u2014 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1874, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0419\u043e\u0445\u0430\u043d\u0430 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0430 \u0422\u0435\u043b\u043b\u0435\u0444\u0441\u0435\u043d\u0430, \u0434\u0430\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0432\u0435\u0441\u043d\u043e\u0439 1842 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0421 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0436\u0438\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0432 1844\u20141847 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430. \u041c\u0430\u0440\u0446\u0435\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0427\u0430\u0440\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0432 \u043e\u0442\u0435\u043b\u044c \u041b\u0430\u043c\u0431\u0435\u0440\u0442, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0432 1851 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0410\u043f\u043e\u0433\u0435\u0439 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u0422\u0435\u043b\u043b\u0435\u0444\u0441\u0435\u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 1850\u20141860 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u043e \u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0433\u0438\u0438, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438."@ru,
        "\u30c8\u30de\u30b9\u30fb\u30c6\u30ec\u30d5\u30bb\u30f3\uff08Thomas Dyke Acland Tellefsen1823\u5e7411\u670826\u65e5 - 1874\u5e7410\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37209051;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Tellefsen>,
        <http://viaf.org/viaf/37209051>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Dyke_Acland_Tellefsen_(1823_-_1874).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Thomas_Tellefsen.
doremus_artist:8591e613-cae9-36dd-9a8d-6e4e31056d1c
    owl:sameAs viaf:84963151;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/140322210>,
        <http://viaf.org/viaf/161241617>,
        <http://viaf.org/viaf/84963151>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd53f9a7-8be9-46b0-bf7d-1deea3cb57bc>.
doremus_artist:8591f3e8-7fae-3f1a-bbf5-75aae46b2f8d
    dbp:birthPlace dbr:Nashua;
    rdfs:comment
        "Alvin Lucier (* 14. Mai 1931 in Nashua, New Hampshire) ist ein US-amerikanischer Komponist und Klangk\u00fcnstler."@de,
        "Alvin Lucier (born May 14, 1931) is an American composer of experimental music and sound installations that explore acoustic phenomena and auditory perception. A long-time music professor at Wesleyan University, Lucier was a member of the influential Sonic Arts Union, which included Robert Ashley, David Behrman, and Gordon Mumma. Much of his work is influenced by science and explores the physical properties of sound itself: resonance of spaces, phase interference between closely tuned pitches, and the transmission of sound through physical media."@en,
        "Alvin Lucier Alvin Lucier, n\u00e9 le 14 mai 1931 \u00e0 Nashua, New Hampshire, est un compositeur am\u00e9ricain. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des compositeurs de musique contemporaine les plus influents de sa g\u00e9n\u00e9ration. Ses \u0153uvres font appel \u00e0 la mise en situation de ph\u00e9nom\u00e8nes naturels li\u00e9s \u00e0 des principes de physique acoustique ou de psychoacoustique. Durant les ann\u00e9es 1970, Lucier cr\u00e9e plusieurs compositions faisant appel \u00e0 des dispositifs rarement utilis\u00e9s en musique et habituellement utilis\u00e9s pour la recherche scientifique. De cette mani\u00e8re, Lucier pousse le d\u00e9veloppement sur langage musical traditionnel tout en pr\u00f4nant une m\u00e9thode d'\u00e9coute nouvelle pour l'auditeur, qui doit se concentrer sur l'observation de ph\u00e9nom\u00e8nes acoustiques extr\u00eamement subtils. Parmi ses compositions les plus c\u00e9l\u00e8bres on c"@fr,
        "Oltre ad essere stato professore di musica alla Wesleyan University, Lucier fu membro dell'influente progetto Sonic Arts Union, che comprendeva fra i suoi membri Robert Ashley, David Behram e Gordon Mumma. La maggior parte dei suoi lavori esplora le teorie scientifiche riguardanti le propriet\u00e0 fisiche del suono."@it;
    owl:sameAs viaf:119476822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alvin_Lucier>,
        <http://viaf.org/viaf/119476822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1e226c0-63b9-4c64-a533-e94ad21c5180>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alvin_Lucier.
doremus_artist:86167fed-174e-3c5e-bd7a-1b3d2d8890fc
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    rdfs:comment
        "\u00c9lisabeth Platel is a French prima ballerina, born in Paris on 10 April 1959."@en,
        "\u00c9lisabeth Platel, n\u00e9e le 10 avril 1959 \u00e0 Paris 17\u00e8me arr. , est une danseuse et professeur de ballet fran\u00e7aise. Elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9toile du ballet de l'Op\u00e9ra national de Paris. Depuis 2004, prenant la succession de Claude Bessy, \u00c9lisabeth Platel est directrice de l'\u00e9cole de danse de l'Op\u00e9ra national de Paris."@fr,
        "\u30a8\u30ea\u30b6\u30d9\u30c3\u30c8\u30fb\u30d7\u30e9\u30c6\u30eb \uff08Elisabeth Platel, 1959\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22396105;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9lisabeth_Platel>,
        <http://viaf.org/viaf/22396105>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ãlisabeth_Platel.
doremus_artist:8616fc6d-6a01-3cf5-8bcc-7b53351ce7ea
    dbp:birthPlace dbr:Sassari;
    rdfs:comment
        "Filomena Moretti (born 11 June 1973) is an Italian classical guitarist. She was born in Sassari, graduated from the Sassari Conservatory, winning the first prize. After her graduation, she continued her studies with Ruggero Chiesa and won several international competitions: In 1993, she obtained a grant to pursue her studies with Oscar Ghiglia at the Chiagana Academy in Siena."@en,
        "Filomena Moretti (n\u00e9e en 1973 \u00e0 Sassari, en Sardaigne) est une guitariste classique italienne."@fr;
    owl:sameAs viaf:76520578;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Filomena_Moretti>,
        <http://viaf.org/viaf/76520578>,
        <https://musicbrainz.org/artist/84217741-6519-448b-bc88-c94d58a37022>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Filomena_Moretti.
doremus_artist:86f411db-057c-3cff-a25c-750d3e44e872
    rdfs:comment
        "Jacques Pimpaneau, n\u00e9 en 1934, est un sinologue fran\u00e7ais. Boursier, il \u00e9tudie \u00e0 l'universit\u00e9 de P\u00e9kin de 1958 \u00e0 1960. Rentr\u00e9 en Occident, il devient professeur \u00e0 l'Institut national des langues et civilisations orientales, o\u00f9 il fut titulaire de la chaire de langue et litt\u00e9rature chinoises, de 1963 \u00e0 1999. De 1968 \u00e0 1971, il est d\u00e9tach\u00e9 comme enseignant \u00e0 l'Universit\u00e9 chinoise de Hong Kong, o\u00f9 il est le coll\u00e8gue du sinologue belge Pierre Ryckmans (le futur Simon Leys)."@fr;
    owl:sameAs viaf:36923176;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Pimpaneau>,
        <http://viaf.org/viaf/36923176>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Pimpaneau.
doremus_artist:8791a03a-5305-316f-b0fc-c0d3c28bba9b
owl:sameAs viaf:163395617; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/163395617>.
doremus_artist:8a35052f-9902-37c7-b395-d0c667e243a6
owl:sameAs viaf:39801450; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39801450>.
doremus_artist:8a77b6e9-60ae-397e-b4d3-83f487179f91
    dbp:birthPlace dbr:Hamborn;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Soden;
    rdfs:comment
        "Ernst Kozub (* 24. Januar 1924 in Hamborn; \u2020 27. Dezember 1971 in Bad Soden am Taunus) war ein deutscher Operns\u00e4nger (lyrischer Tenor, sp\u00e4ter Heldentenor)."@de,
        "Ernst Kozub (January 24, 1924 \u2013 December 27, 1971) was a German tenor and opera singer. Kozub was born in Duisburg, Germany. Though his early death prevented him from fully realising his promise, he stands out as one of the notable heldentenor voices of the 1960s. He is best known for his Wagnerian roles, including Erik in Der fliegende Holl\u00e4nder (which he recorded with Theo Adam and Anja Silja in 1968). Because of the quality of his voice, John Culshaw cast him as Siegfried in the Decca recording of Der Ring des Nibelungen, but his ailing health (kept as a secret by him at that time), which prevented him mastering the role within the short period of time given him by Decca led to his replacement at the last minute by Wolfgang Windgassen."@en,
        "Ernst Kozub (ur. 24 stycznia 1924 w Duisburgu, zm. 27 grudnia 1971 w Bad Soden am Taunus k. Frankfurtu n. Menem) \u2013 niemiecki tenor liryczny, znany g\u0142\u00f3wnie jako wykonawca repertuaru wagnerowskiego. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z operami w Berlinie, Frankfurcie, Hamburgu, ale tak\u017ce z innymi teatrami, takimi jak Wiener Staatsoper, Covent Garden Theatre, czy Teatro alla Scala. Kozub, mimo i\u017c by\u0142 utalentowanym \u015bpiewakiem, nie pozostawi\u0142 po sobie wielu nagra\u0144."@pl;
    owl:sameAs viaf:64951815;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Kozub>,
        <http://viaf.org/viaf/64951815>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Kozub.
doremus_artist:8aa8c4f9-d93a-3e94-b17e-f092f0440492
owl:sameAs viaf:42033639; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42033639>.
doremus_artist:8c5416d5-1b81-378a-8387-c8ce62d2bf7d
owl:sameAs viaf:83788060; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83788060>.
doremus_artist:8f551b69-77f1-3bb2-8b5a-aa3ce8798292
    owl:sameAs viaf:69266638;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69266638>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2713605f-40ce-457a-9243-e0ec1aac92dd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/RamÃ³n_LÃ³pez_(musicien)>.
doremus_artist:8ffc5193-9182-3619-81d4-3172c5301f3f
    rdfs:comment
        "Carolyn Shuster Fournier est une organiste et une musicologue franco-am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 23 ao\u00fbt 1956 \u00e0 Columbia (Missouri), aux \u00c9tats-Unis. Elle vit \u00e0 Paris, et a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e Chevalier des Arts et des Lettres en France."@fr;
    owl:sameAs viaf:61816749;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Carolyn_Shuster_Fournier>,
        <http://viaf.org/viaf/61816749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Carolyn_Shuster_Fournier.
doremus_artist:901cc15d-596e-3d93-913d-4fc669f21b3f
owl:sameAs viaf:29786157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29786157>.
doremus_artist:9025990b-357b-3c34-9a89-a972b5c988ff
owl:sameAs viaf:54890274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54890274>.
doremus_artist:9088e6a9-86af-3067-ba04-959b93a32f4d
owl:sameAs viaf:42094373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42094373>.
doremus_artist:91b6acc6-eb3e-3232-9120-747827d00b82
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alan Weiss (New York City, 1950) is een Amerikaans pianist. Zijn eerste instrument was de klassieke gitaar. Daarbij kon hij rekenen op de steun en het advies van Maestro Andr\u00e9s Segovia wiens unieke inspiratie onuitwisbare sporen naliet op de muzikale ontwikkeling van Alan Weiss. Piano studeerde hij met beroemde pedagogen en virtuozen zoals David Saperton (leraar van Cherkassky), K\u00e4tchen, Bolet en Firkusny onder wiens leiding hij het 'Doctor of Musical Arts' behaalde aan de beroemde Juilliard School of Music."@nl,
        "Alan Weiss (New York, 1950) est un musicien am\u00e9ricain, fix\u00e9 en Belgique."@fr,
        "Alan Weiss (born 1950 in New York City) is an American musician. His first instrument was classical guitar, which he studied with Andr\u00e9s Segovia. When he was ten years old he changed definitely to the piano, studying with David Saperton (a Godowsky pupil who also taught Shura Cherkassky, Julius Katchen and Jorge Bolet) and Rudolf Firkusny, with whom he studied at Juilliard. Among his students are Edna Stern and Sergio Tiempo. Alan Weiss currently teaches at the Lemmensinstituut in Leuven, Belgium, and at the Utrecht Conservatory."@en;
    owl:sameAs viaf:80022533;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Weiss_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/80022533>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Weiss_(musician)>.
doremus_artist:91c90d2c-7fce-3fa6-b41b-74dfbe226f46
    owl:sameAs viaf:8733695;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8733695>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Girolamo_Fantini.
doremus_artist:91e3d376-f4d6-3522-9a28-35bac826a915
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        """Dorival Tostes "Dori" Caymmi (born 26 August 1943) is a Brazilian singer, guitarist, songwriter, arranger, and producer who is a two-time Grammy Award winner (Best Latin Song and Best Latin Samba Recording)."""@en,
        "Dorival Tostes Caymmi, mais conhecido como Dori Caymmi, (Rio de Janeiro, 26 de agosto de 1943) \u00e9 um m\u00fasico, cantor e compositor brasileiro, filho dos tamb\u00e9m m\u00fasicos Dorival Caymmi e Stella Maris. Irm\u00e3o da cantora Nana Caymmi e do flautista, cantor e compositor Danilo Caymmi. O m\u00fasico reside em Los Angeles, nos Estados Unidos, desde o final dos anos 1980."@pt,
        "Dorival Tostes \u201eDori\u201c Caymmi (* 26. August 1943 in Rio de Janeiro) ist ein brasilianischer S\u00e4nger, Gitarrist, Songwriter der M\u00fasica Popular Brasileira, der auch als Arrangeur und Musikproduzent t\u00e4tig war und f\u00fcr mehrere Grammies nominiert wurde."@de,
        "No debe confundirse con su padre, el m\u00fasico brasile\u00f1o Dorival Caymmi. Dorival Tostes Caymmi, conocido art\u00edsticamente como Dori Caymmi (26 de agosto de 1943, Salvador de Bah\u00eda, Brasil) es un m\u00fasico fuertemente ligado al desarrollo de la m\u00fasica popular brasile\u00f1a, hijo de los tambi\u00e9n m\u00fasicos Dorival Caymmi y Stella Maris. Es hermano de Danilo Caymmi y de la cantante Nana Caymmi. Est\u00e1 radicado en la ciudad de Los \u00c1ngeles desde finales de la d\u00e9cada de 1980."@es;
    owl:sameAs viaf:33715255;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dori_Caymmi>,
        <http://viaf.org/viaf/33715255>,
        <https://musicbrainz.org/artist/aaaaab61-aa05-47e9-a607-5da742148efb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dori_Caymmi.
doremus_artist:93785f3a-9d09-3bb8-a7c6-2dd90be14ebe
owl:sameAs viaf:50688348; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50688348>.
doremus_artist:95fe8469-67e5-324e-b085-62e4e1a101c5
    rdfs:comment
        "Christophe Minck (n\u00e9 en 1969) est un musicien fran\u00e7ais, compositeur de musique de th\u00e9\u00e2tre et de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:74120426;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christophe_Minck>,
        <http://viaf.org/viaf/74120426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christophe_Minck.
doremus_artist:96b0bba2-5e13-30b4-a9af-ffd3dbe1cf78
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Samuel Baud-Bovy (* 27. November 1906 in Genf; \u2020 2. November 1986 ebenda) war ein Schweizer Musiker, als Spezialist f\u00fcr griechische Kirchen- und Volksmusik auch Ethnomusikologe sowie Neogr\u00e4zist und Politiker. Unter anderem war er Stadtrat von Genf."@de,
        "Samuel Baud-Bovy (1906\u20131986) was a Swiss musician."@en,
        "Samuel Baud-Bovy, n\u00e9 le 27 novembre 1906 \u00e0 Gen\u00e8ve et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 2 novembre 1986 \u00e0 Gen\u00e8ve, est un musicien, ethnomusicologue, n\u00e9ohell\u00e9niste, professeur universitaire et homme politique suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:110137208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Baud-Bovy>,
        <http://viaf.org/viaf/110137208>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Baud-Bovy.
doremus_artist:96c4e7a3-c7f2-38c5-ba1e-c6031485ecdc
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    rdfs:comment
        "Paul (Paulus) Peuerl (Stuttgart, gedoopt op 13 juni 1570 \u2013 Steyr, na 1625) was een Duits-Oostenrijks componist, organist en orgelbouwer. Naast de schrijfwijze Peuerl ontmoeten wij ook B\u00e4url, Beurlin, Beuerlin, B\u00e4werl, Peyerl en Agricola. Hij was de zoon van het echtpaar Hans Beurlin uit Entringen en Catharina geboren Ochs."@nl,
        "Paul Peuerl (also B\u00e4url, Beuerlin, B\u00e4werl, Agricola, Peyerl; 13 June 1570 (baptised), Stuttgart \u2013 after 1625) was a German organist, organ builder, renovator and repairer, and composer of instrumental music. From November 1601 he was organist in Horn and from late 1609 in Steyr. He built organs in Steyr, Horn, Enns, and Wilhering. Peuerl wrote the earliest published trio sonatas outside of Italy. His work on the suite form was for his time significant and influential. In 1625 he fled Steyr for religious reasons; his fate afterwards is unknown."@en,
        "Paul Peuerl (auch B\u00e4url, Beuerlin, B\u00e4werl, Agricola; * getauft 13. Juni 1570 in Stuttgart; \u2020 nach 1625) war ein deutsch-\u00f6sterreichischer Komponist, Organist und Orgelbauer. Ab November 1601 war Paul Peuerl Organist in Horn und ab Herbst 1609 in Steyr, hier wirkte er auch als Orgelbauer. Orgeln baute er unter anderem in Steyr, Horn, Enns und Wilhering. Von Peuerl stammen die ersten Ver\u00f6ffentlichungen nicht-italienischer Triosonaten, die zwei Melodiestimmen von einem Generalbass begleitet erfordern. Seine Leistungen in Richtung der Suite werden f\u00fcr seine Zeit als bedeutsam und richtungweisend gesehen."@de;
    owl:sameAs viaf:54338122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Peuerl>,
        <http://viaf.org/viaf/54338122>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Peuerl.
doremus_artist:97013ab8-86a3-32cf-86ac-dfb684becd75
    dbp:birthPlace dbr:Roubaix;
    dbp:deathPlace dbr:Aix-les-Bains;
    rdfs:comment
        "Jules Gressier, (24 June 1897, Roubaix (Nord-Pas-de-Calais) - 27 June 1960, Aix-les-Bains (Rh\u00f4ne-Alpes) was a French conductor, particularly associated with lyric repertoire and with operetta."@en,
        "Jules Gressier, n\u00e9 le 24 juin 1897 \u00e0 Roubaix (Nord-Pas-de-Calais) et mort le 27 juin 1960 \u00e0 Aix-les-Bains (Rh\u00f4ne-Alpes) est un chef d'orchestre fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 le chef principal de l\u2019Orchestre lyrique de la Radiodiffusion nationale (RN) (devenue Radiodiffusion fran\u00e7aise (RDF) puis Radiodiffusion-t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise (RTF) de 1941 \u00e0 1951. Il est nomm\u00e9 le 27 novembre 1943 chef des \u00e9missions lyriques \u00e0 la direction de la production musicale de la Radio. En 1944, Willy Clement int\u00e8gre la troupe du service lyrique de la radio dirig\u00e9e par Jules Gressier."@fr;
    owl:sameAs viaf:29718095;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jules_Gressier>,
        <http://viaf.org/viaf/29718095>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jules_Gressier.
doremus_artist:9711ef9f-8c0f-3770-8369-1baa492751db
owl:sameAs viaf:9729183; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9729183>.
doremus_artist:9735e1ea-4f61-3086-a067-1fe01e7f7f1f
    rdfs:comment
        "Denise Soriano-Boucherit, n\u00e9e le 15 janvier 1916 au Caire (\u00c9gypte) et morte \u00e0 Paris le 5 mars 2006, est une violoniste fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:7648653;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Denise_Soriano-Boucherit>,
        <http://viaf.org/viaf/7648653>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Denise_Soriano-Boucherit.
doremus_artist:9804b23b-135e-3529-b806-7b23eeaf74d6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Halifax,_West_Yorkshire>;
    dbp:deathPlace dbr:Winchester;
    rdfs:comment
        "George Dyson (Halifax (West Yorkshire), 28 mei 1883 - Winchester, 28 september 1964) was een Brits componist en bekleder van diverse functies binnen de Britse muziekwereld."@nl,
        "George Dyson est un organiste et compositeur anglais renomm\u00e9, n\u00e9 \u00e0 Halifax le 28 mai 1883 et mort \u00e0 Winchester le 28 septembre 1964. Le physicien Freeman Dyson est son fils."@fr,
        "Sir George Dyson KCVO (* 28. Mai 1883 in Halifax (West Yorkshire); \u2020 28. September 1964 in Winchester) war ein englischer Komponist. Sein Sohn ist der Physiker Freeman Dyson."@de,
        "Sir George Dyson KCVO (28 May 1883 \u2013 28 September 1964) was a well-known English musician and composer."@en,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30c0\u30a4\u30bd\u30f3\uff08George Dyson, 1883\u5e745\u670828\u65e5 \u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u30cf\u30ea\u30d5\u30a1\u30af\u30b9 - 1964\u5e749\u670828\u65e5 \u30a6\u30a3\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u606f\u5b50\u306f\u7269\u7406\u5b66\u8005\u306e\u30d5\u30ea\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30c0\u30a4\u30bd\u30f3\u3002\u5b6b\u5a18\u306e\u30a8\u30b9\u30bf\u30fc\u306f\u54f2\u5b66\u8005\u3067\u3001 \u305d\u306e\u5f1f\u3067\u540c\u540d\u306e\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u306f\u79d1\u5b66\u53f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56795943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Dyson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/56795943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4025719a-0a2c-4a21-9ba4-dfae792bb216>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Portrait_of_Sir_George_Dyson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Dyson_(composer)>.
doremus_artist:98b8624b-589b-3239-9f08-be364eb20d42
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Inizia giovanissimo lo studio della chitarra, divenendo, a partire dal 1810, celebre concertista. Si stabilisce, riscuotendo grande successo, a Parigi (1816 ca.), citt\u00e0 che dal 1822 frequentemente lascia per compiere tourn\u00e9e in Italia, Inghilterra e Germania. Le sue prime pubblicazioni escono nel 1820, e nel 1836 il suo M\u00e9thode compl\u00e8te pour la Guitare op.59 inizia a circolare nella capitale francese riscuotendo molti consensi. Nel 1835 Carcassi ritorna stabilmente in Italia, e alterna l'attivit\u00e0 concertistica a quella didattica. Muore a Parigi il 16 gennaio 1853."@it,
        "Matteo Carcassi (* 1792 in Florenz; \u2020 16. Januar 1853 in Paris) war ein italienischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Matteo Carcassi (1792 \u2013 16 January 1853) was a famous Italian guitarist and composer."@en,
        "Matteo Carcassi (Florence, 1792 - 1853) was een Italiaans gitarist, die in zijn tijd vermaardheid verwierf als concertgitarist en transcripties componeerde van populaire opera-aria's. Hij oogstte succes in Duitsland en in Londen, maar bracht het grootste gedeelte van zijn leven door in Parijs, waar hij piano- en gitaarlessen gaf. Hij ging bijna jaarlijks op tournee door Europa tot ongeveer 1840. Hij overleed in Parijs in 1853."@nl,
        "Matteo Carcassi (Florencia (Italia), 1792 \u2014 16 de enero de 1853) fue un compositor italiano, uno de los mejores compositores rom\u00e1nticos para guitarra de la \u00e9poca, junto con Ferdinando Carulli, con quien compart\u00eda gran fama, con composiciones que actualmente son material de estudio imprescindible para cualquier estudiante de guitarra cl\u00e1sica."@es,
        "Matteo Carcassi (Floren\u00e7a, 1792 - Paris, 16 de janeiro de 1853) foi um compositor e guitarrista italiano."@pt,
        "Matteo Carcassi (ur. 1792, zm. 16 stycznia 1853 w Pary\u017cu) \u2013 w\u0142oski gitarzysta i kompozytor. Matteo uczy\u0142 si\u0119 gry na fortepianie, lecz b\u0119d\u0105c dzieckiem nauczy\u0142 si\u0119 tak\u017ce gry na gitarze. Szybko zyska\u0142 reputacj\u0119 wirtuoza koncertowego."@pl,
        "Matteo Carcassi, n\u00e9 en 1792 (ou 1793) \u00e0 Florence et mort le 16 janvier 1853 \u00e0 Paris, fut un guitariste, compositeur et p\u00e9dagogue italien et l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres interpr\u00e8tes de son \u00e9poque. Contemporain de l'espagnol Fernando Sor et de l'italien Mauro Giuliani, il est surtout connu pour ses \u0153uvres p\u00e9dagogiques. Ses 25 \u00c9tudes opus 60 sont un parcours obligatoire pour tout \u00e9tudiant guitariste."@fr,
        "\u041c\u0430\u0442\u0442\u0435\u0301\u043e \u041a\u0430\u0440\u043a\u0430\u0301\u0441\u0441\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Matteo Carcassi; 1792, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1853, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435, \u0438 \u043a \u0434\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u0433\u043e\u0434\u0430\u043c \u0443\u0436\u0435 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u043b \u0440\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f. \u0412 1820 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e. \u0415\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0435\u0439 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u044d\u043b\u0435\u0433\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438. \u041a\u0430\u0440\u043a\u0430\u0441\u0441\u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u044d\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0438 \u0438 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u044b \u043e\u043f\u0435\u0440 \u041e\u0431\u0435\u0440\u0430, \u0413\u0435\u0440\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u043d\u0438. \u0413\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438."@ru,
        "\u30de\u30c3\u30c6\u30aa\u30fb\u30ab\u30eb\u30ab\u30c3\u30b7\uff08Matteo Carcassi, 1792\u5e74 - 1853\u5e741\u670816\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74116223;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matteo_Carcassi>,
        <http://viaf.org/viaf/74116223>,
        <https://musicbrainz.org/artist/790f4b61-8fbd-48fe-913a-fd3635742ec7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Matteo_Carcassi_(1792-1853).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Matteo_Carcassi.
doremus_artist:98fe0688-83c4-3c7f-86cb-07d5d0e95404
owl:sameAs viaf:277155; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277155>.
doremus_artist:990d673a-000d-35f2-b2c1-44bbf0364bbc
owl:sameAs viaf:80680997; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80680997>.
doremus_artist:994ced90-b210-33b8-8934-42981bbe6c00
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Vevey;
    rdfs:comment
        "Paul Fiodorovitch Juon ou Youon (en russe : \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u043e\u043d), n\u00e9 le 6 mars 1872 \u00e0 Moscou et mort le 21 ao\u00fbt 1940 (\u00e0 68 ans) \u00e0 Vevey, est un compositeur russe, surnomm\u00e9 le \u00ab Brahms russe \u00bb. Son fr\u00e8re Constantin Juon (ou Youon) est un peintre r\u00e9put\u00e9, demeur\u00e9 dans son pays natal."@fr,
        "Paul Juon (Russian: \u041f\u0430\u0301\u0432\u0435\u043b \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u043e\u0301\u043d, Pavel Fyodorovich Yuon; March 6, 1872 \u2013 August 21, 1940) was a Russian-born Swiss composer. He was born in Moscow, where his father was an insurance official. His parents were Swiss, and he went to a German Primary school in Moscow. He entered the Moscow Conservatory in 1889, where he studied violin with Jan H\u0159\u00edmal\u00fd and composition with Anton Arensky and Sergei Taneyev. He completed his studies at the Hochschule f\u00fcr Musik in Berlin, under Woldemar Bargiel. His first (privately) printed works, two Romanzen (lieder) appeared in 1894, the year he began studies with Bargiel. During his time in Berlin he was a composition professor, employed by Joseph Joachim; his students included Hans Chemin-Petit, Werner Richard Heymann, Nikos Skalkottas, Henry Joll"@en,
        "Paul Juon (Russisch: \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u043e\u043d, Pavel Fjodorovitsj Ioeon) (Moskou, 6 maart 1872 \u2013 Vevey, 21 augustus 1940) was een vooral in Duitsland werkende Russische componist van Zwitserse afkomst."@nl,
        "Paul Juon (eigentlich \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u043e\u043d/Pawel Fjodorowitsch Juon, * 6. M\u00e4rz 1872 in Moskau; \u2020 21. August 1940 in Vevey) war ein haupts\u00e4chlich in Deutschland wirkender Schweizer Komponist russischer Abstammung."@de,
        "\u041f\u0430\u0301\u0432\u0435\u043b \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u043e\u0301\u043d (\u043d\u0435\u043c. Paul Juon; 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1872, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430 \u2014 21 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1940, \u0412\u0435\u0432\u0435, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u042e\u043e\u043d\u0430."@ru,
        "\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30e6\u30aa\u30f3\uff08Paul Juon \u3014\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u041f\u0430\u0432\u0435\u043b \u0424\u0451\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u042e\u043e\u043d \u3015, 1872\u5e743\u67086\u65e5 - 1940\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u7cfb\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u306f\u30d1\u30f4\u30a7\u30eb\u30fb\u30d5\u30e7\u30fc\u30c9\u30ed\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e6\u30aa\u30f3\u3068\u306a\u308b\u3002\u5f1f\u30b3\u30f3\u30b9\u30bf\u30f3\u30c1\u30f3\u30fb\u30e6\u30aa\u30f3\u306f\u30bd\u9023\u306e\u8457\u540d\u306a\u753b\u5bb6\u3067\u3001\u5b6b\u30ac\u30d6\u30ea\u30a8\u30eb\u30fb\u30e6\u30aa\u30f3\uff1d\u30a8\u30eb\u30ae\u30f3\uff08Gabriel Juon-Erguine\uff09\u3082\u7f8e\u8853\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69143430;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Juon>,
        <http://viaf.org/viaf/69143430>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f886ea9c-b636-4012-a7ea-e0aa8b44adad>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Juon.
doremus_artist:9aa2f894-7778-3f4f-8206-788d985e25c6
    rdfs:comment
        "Le chanoine Gaston Roussel, n\u00e9 le 9 novembre 1913 et mort le 19 d\u00e9cembre 1985 au Port-Marly, est un pr\u00eatre catholique fran\u00e7ais et un musicien."@fr;
    owl:sameAs viaf:27071134;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaston_Roussel>,
        <http://viaf.org/viaf/27071134>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaston_Roussel.
doremus_artist:9b9e72da-31db-32f6-ab92-7018922f9b2e
owl:sameAs viaf:12502347; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12502347>.
doremus_artist:9d861afc-2493-3d2a-b89d-9659c71f96e5
owl:sameAs viaf:59294575; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59294575>.
doremus_artist:9dab714e-de4d-3ccc-8630-4abe6a6f432b
owl:sameAs viaf:177924951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/177924951>.
doremus_artist:9db80975-cc0b-3f6e-b7a3-916410c5e7f9
    rdfs:comment
        "Manuel Blancafort de Rosell\u00f3 (La Garriga, 12 ao\u00fbt 1897 - Barcelone, 8 janvier 1987) est l'un des compositeurs catalans les plus marquants du XXe si\u00e8cle. Il laisse une \u0153uvre musicale, tant pour piano ou ensemble de chambre que symphonique, reconnue internationalement."@fr;
    owl:sameAs viaf:54331807;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Manuel_Blancafort>,
        <http://viaf.org/viaf/54331807>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manuel_Blancafort.
doremus_artist:9df8443f-d02f-3a12-bd49-f207b8a51195
    owl:sameAs viaf:250420910;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250420910>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giedr_Lukait-MrÃ¡zkovÃ¡.
doremus_artist:9e0a4213-9693-3a68-afa2-b7912d8bee69
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Cortese.Valentina CorteseFichier:Valentina Cortese.jpg En 2012 Valentina Cortese est une actrice italienne, n\u00e9e le 1er janvier 1923 \u00e0 Milan (Italie)."@fr,
        "Valentina Cortese (* 1. Januar 1923 in Mailand, Lombardei) ist eine italienische Filmschauspielerin."@de,
        "Valentina Cortese (Milaan, 1 januari 1923) is een Italiaanse actrice. Ze speelde mee in een negentigtal langspeelfilms. Daarnaast ontplooide ze heel wat televisie- en toneelactiviteit."@nl,
        "Valentina Cortese (Mil\u00e3o, Lombardia, 1 de janeiro de 1925) \u00e9 uma atriz italiana. Assinou contrato com a 20th Century Fox em 1948 e apareceu em Malaya de 1949, um filme sobre a Segunda Guerra Mundial atuando ao lado de Spencer Tracy e James Stewart. Em 1951 estrelou no filme The House on Telegraph Hill, de Robert Wise, onde co-estrelou com Richard Basehart. Cortese se casou com Basehart naquele mesmo ano e os dois tiveram um filho. O casal se divorciou no ano de 1960."@pt,
        "Valentina Cortese (born 1 January 1923) is an Italian actress. She was nominated for the Academy Award for Best Supporting Actress in 1975 for her performance in Fran\u00e7ois Truffaut's Day for Night."@en,
        "Valentina Cortese (n. Mil\u00e1n, 1 de enero de 1923) es una celebrada actriz italiana de teatro y cine; tambi\u00e9n es conocida como Valentina Cortesa."@es,
        "Valentina Cortese (ur. 1 stycznia 1923 w Mediolanie) \u2014 w\u0142oska aktorka nominowana do Oscara za drugoplanow\u0105 rol\u0119 w filmie Noc ameryka\u0144ska (1973) Fran\u00e7ois Truffaut."@pl,
        "\u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0437\u0435, \u0438\u043b\u0438 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0437\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Valentina Cortese, \u0440\u043e\u0434. 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1923) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:118256125;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Valentina_Cortese>,
        <http://viaf.org/viaf/118256125>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Valentina_Cortese1941.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Valentina_Cortese.
doremus_artist:9f17c1bf-a8dc-375a-a867-1bc079a10234
owl:sameAs viaf:17498812; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17498812>.
doremus_artist:9f64173e-1107-37be-84a5-aa7e5f938e7a
    rdfs:comment
        "Cisco Herzhaft (n\u00e9 en 1947) est un guitariste fran\u00e7ais folk et blues connu notamment pour sa technique dite du slide et pour son jeu de finger picking. Il est amateur de blues et de ragtime."@fr;
    owl:sameAs viaf:304004586;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Cisco_Herzhaft>,
        <http://viaf.org/viaf/304004586>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Affiche_de_Cisco_Herzhaft.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Cisco_Herzhaft.
doremus_artist:9f6cd5a6-85b0-3662-9127-013f674312fd
owl:sameAs viaf:42129990; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42129990>.
doremus_artist:9f78ed30-63ce-3270-bfc3-7cc9be3d4235
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Saint-Cyr-l'Ãcole>;
    dbp:deathPlace dbr:Monaco;
    rdfs:comment
        "Colette Der\u00e9al (* 22. September 1927 in Saint-Cyr-l\u2019\u00c9cole; \u2020 12. April 1988 in Monaco) war eine franz\u00f6sische Chansons\u00e4ngerin und Schauspielerin. In den 1950er Jahren war sie vor allem als Schauspielerin franz\u00f6sischer Produktionen zu sehen. Sie wurde beauftragt, Monaco beim Grand Prix Eurovision de la Chanson 1961 zu vertreten. Mit dem Chanson Allons, allons les enfants wurde sie auf den zehnten Platz gew\u00e4hlt."@de,
        "Colette Der\u00e9al (born Colette Denise de Glar\u00e9lial; 22 September 1927 in Saint-Cyr-l'\u00c9cole, Seine-et-Oise (now Yvelines), France \u2013 12 April 1988 in Monaco) was a French actress and singer."@en,
        "Colette Der\u00e9al, nome verdadeiro: Colette Denise de Glar\u00e9lial, Saint-Cyr-l'\u00c9cole, Seine-et-Oise (hoje no atual departamento de Yvelines), Fran\u00e7a, 22 de setembro de 1927- M\u00f3naco, 12 de abril de 1988) foi uma atriz e cantora francesa."@pt,
        "Colette Der\u00e9al, ook bekend als Colette Denise de Glar\u00e9lial (22 september 1927 - 12 april 1988) was een Franse actrice en zangeres."@nl,
        "Colette de Glar\u00e9lial, dite Colette Der\u00e9al, est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise, n\u00e9e le 22 septembre 1927 \u00e0 Saint-Cyr-l'\u00c9cole et morte le 12 avril 1988 \u00e0 Monaco."@fr;
    owl:sameAs viaf:64272538;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Colette_Der\u00e9al>,
        <http://viaf.org/viaf/64272538>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Colette_Dereal_(1957).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Colette_DerÃ©al.
doremus_artist:a0b64dd4-cc36-3663-8fb9-abc4754dc7c0
    rdfs:comment
        "Joseph Primavera (April 13, 1926 \u2013 October 14, 2006) was an American violist and conductor. He was the youngest violist ever appointed to lead the viola section of the Philadelphia Orchestra. Until he retired in 2005, Primavera had served as the longest-tenured active conductor in the world as Maestro and Music Director of the Philadelphia Youth Orchestra."@en;
    owl:sameAs viaf:9661059;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Primavera>,
        <http://viaf.org/viaf/9661059>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Primavera.
doremus_artist:a0cf7d24-3ae3-3d74-a8f6-8655fbc52593
owl:sameAs viaf:66036849; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66036849>.
doremus_artist:a122bfcd-af35-3a3d-b480-fa3ceaeb9243
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        "James V. Monaco (* 13. Januar 1885 in Formia, Italien; \u2020 16. Oktober 1945 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein aus Italien stammender US-amerikanischer Liedtexter und Komponist, der viermal f\u00fcr den Oscar f\u00fcr den besten Song nominiert war."@de,
        """James Vincent Monaco (13 de janeiro de 1885 \u2013 16 de outubro de 1945) foi um compositor de m\u00fasica popular norte-americano, nascido na It\u00e1lia. Foi nomeado quatro vezes para o Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original. Monaco nasceu em F\u00f3rmias, It\u00e1lia; sua fam\u00edlia emigrou para Albany, Nova Iorque, quando ele tinha seis anos. Primeira m\u00fasica bem-sucedida de Monaco, "Oh, You Circus Day" foi destaque em uma produ\u00e7\u00e3o de Broadway em 1912. Em 1970, ele foi posteriormente introduzido no Songwriters Hall of Fame. Monaco morreu em Beverly Hills, Calif\u00f3rnia, no 16 de outubro de 1945. Ele tinha 60 anos."""@pt,
        """James Vincent Monaco (January 13, 1885 \u2013 October 16, 1945) was an Italian-born American composer of popular music. Monaco was born in Formia, Italy; his family emigrated to Albany, New York when he was six. He worked as a ragtime player in Chicago before moving to New York. Monaco's first successful song "Oh, You Circus Day" was featured in the 1912 Broadway revue Hanky Panky. Further success came with "Row, Row, Row" (lyrics by William Jerome) in the Ziegfeld Follies of 1912. Perhaps his best remembered song is "You Made Me Love You (I Didn't Want to Do It)" (lyrics by Joseph McCarthy), introduced by Al Jolson in 1913 and performed by Judy Garland with revised lyrics as "Dear Mr Gable" in 1937."""@en;
    owl:sameAs viaf:17649438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/James_V._Monaco>,
        <http://viaf.org/viaf/17649438>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/James_V._Monaco>.
doremus_artist:a15f2921-3400-31ce-92c6-2247e0286391
    rdfs:comment
        "Ernani Henrique Chaves Aguiar (Petr\u00f3polis, 30 de agosto de 1950) \u00e9 um compositor, maestro e music\u00f3logo brasileiro. Aperfei\u00e7oou-se na Argentina e na It\u00e1lia. Atuou como solista e regente no Brasil e no exterior. . Por sua dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 obra de Carlos Gomes, a C\u00e2mara Municipal de Campinas concedeu-lhe a Medalha Carlos Gomes."@pt,
        "Ernani Henrique Chaves Aguiar (born 30 August 1950 in Petr\u00f3polis, Rio de Janeiro, Brazil) is a Brazilian composer, choral conductor, and musicologist."@en;
    owl:sameAs viaf:74112463;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernani_Aguiar>,
        <http://viaf.org/viaf/74112463>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernani_Aguiar.
doremus_artist:a165627c-0992-3d40-80b9-19c1593e8f0a
owl:sameAs viaf:69214081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69214081>.
doremus_artist:a1f30d3c-5bbe-35e8-a4ce-194f612cff36
owl:sameAs viaf:229994378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/229994378>.
doremus_artist:a25ea61d-e7d9-30f4-9dc7-6ee57d4f28f7
owl:sameAs viaf:117175456; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117175456>.
doremus_artist:a26ba466-2424-313f-8a93-d20039e4299b
owl:sameAs viaf:274892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/274892>.
doremus_artist:a3d68bb6-ee2e-3306-9593-ef288b527132
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Eduard Straus IIEduard Leopold Maria StraussFichier:Eduard Strauss II.jpg Eduard Strauss II (24 mars 1910 - 6 avril 1969), aussi connu sous le nom Eduard Leopold Maria Strauss) est un chef d'orchestre autrichien, petit-fils d'Eduard Strauss I et neveu de Johann Strauss III."@fr,
        "Eduard Strauss II (* 24. M\u00e4rz 1910 in Wien; \u2020 6. April 1969 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Kapellmeister. Eduard II war der erste Sohn von Josef Strauss II und somit Enkel von Eduard Strau\u00df und Neffe von Johann Strauss (Enkel)."@de,
        """Eduard Strauss II (March 24, 1910 \u2013 April 6, 1969), also known as Eduard Leopold Maria Strauss, was an Austrian conductor whose grandfather was Eduard Strauss and whose uncle was Johann Strauss III. He enrolled at University of Music and Performing Arts, Vienna, and learned composition technique from Franz Schmidt. He debuted as a conductor in 1949, 50 years after the death of Johann Strauss II, and 100 years after the death of Johann Strauss I. Eduard II visited Japan in 1956. His works drew enormous attention, "Johann Strauss boom" occurred in Japan."""@en,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\uff08\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e: Eduard Strauss II., 1910\u5e743\u670824\u65e5 - 1969\u5e744\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b93\u4e16\u306e\u7525\u3067\u3001\u4eca\u306e\u3068\u3053\u308d\u6700\u5f8c\u306e\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u5bb6\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u65e5\u672c\u306b\u3082\u305f\u3073\u305f\u3073\u516c\u6f14\u306e\u305f\u3081\u306b\u8a2a\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u7956\u7236\uff08\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b91\u4e16\uff09\u3068\u306e\u533a\u5225\u306a\u3057\u306b\u300c\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u300d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39563369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Strauss_II>,
        <http://viaf.org/viaf/39563369>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Strauss_II.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Strauss_II.
doremus_artist:a5175f31-5140-3408-a6ee-1cb2350af737
owl:sameAs viaf:64287513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64287513>.
doremus_artist:a5697ee0-eb5c-391e-b449-f53ff3a352e1
owl:sameAs viaf:64784934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64784934>.
doremus_artist:a5b5690e-7db8-36f0-912e-adac8f9adcb0
owl:sameAs viaf:42049491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049491>.
doremus_artist:a5b59dba-8b88-317a-8d7e-997d3619b856
owl:sameAs viaf:56181088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56181088>.
doremus_artist:a5bd61d6-2c97-3c3b-b755-3ee8495aa021
owl:sameAs viaf:39568579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39568579>.
doremus_artist:a5c94b8b-b6c1-39fb-9c99-eb75f6483402
owl:sameAs viaf:66658711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66658711>.
doremus_artist:a5f851a3-cf1f-3ba6-b2a8-c1e130db9781
    owl:sameAs n0:df2ab354-ff8d-45e0-a362-9253419b7b17;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/df2ab354-ff8d-45e0-a362-9253419b7b17>.
doremus_artist:a6457180-ae49-36ac-9134-87f668e0371a
owl:sameAs viaf:34665117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34665117>.
doremus_artist:a669deff-9488-3852-9016-48dc7302b07a
    dbp:birthPlace dbr:Vigo;
    rdfs:comment
        "Martim Codax (auch Mart\u00edn Codax) war ein galicischer Trobador des 13. Jahrhunderts. \u00dcber sein Leben ist praktisch nichts \u00fcberliefert. Vermutlich lebte er in der galicischen K\u00fcstenstadt Vigo. Der Name Martim Codax ist im Prinzip synonym mit den sieben \u00fcberlieferten Cantigas de amigo, die auf die Zeit um 1230 datiert werden und zu den fr\u00fchsten bekannten Liedern in galicisch-portugiesischer Sprache z\u00e4hlen. Thema seiner Cantigas sind sehns\u00fcchtig auf die R\u00fcckkehr ihrer Liebhaber wartende Frauen. Die ewig kreisende, unerf\u00fcllte Sehnsucht wird in diesen Ges\u00e4ngen sowohl durch textliche als auch melodi\u00f6se Wiederholungen ausgedr\u00fcckt. Neben den Cantigas de Santa Maria sind die Lieder des Martim Codax die einzigen Cantigas, zu denen \u2013 bis auf das sechste \u2013 auch die Musik \u00fcberliefert ist."@de,
        "Martim Codax ou Mart\u00edn Codax (meados do s\u00e9culo XIII - in\u00edcio do XIV) foi um jogral (artista itinerante de origem popular, t\u00edpico da Idade M\u00e9dia) galego. Pouco se conhece acerca da sua biografia, a come\u00e7ar pela sua origem. Acredita-se que seja oriundo do sul da Galiza - de Vigo, uma vez que, em seus poemas, h\u00e1 numerosas refer\u00eancias a esta cidade - ou da ilha de S\u00e3o Sim\u00e3o, em Redondela."@pt,
        "Martin Codax (Galician: [ma\u027e\u02c8ti\u014b ko\u02c8\u00f0a\u0283]) or Martim Codax (Portuguese: [m\u0250\u027e\u02c8t\u0129 ku\u02c8\u00f0a\u0283]) was a Galician medieval joglar (non-noble composer and performer\u2014as opposed to a trobador) - possibly from Vigo, Galicia in present day Spain. He may have been active during the middle of the thirteenth century, judging from scriptological analysis (Monteagudo 2008). He is one of only two out of a total of 88 authors of cantigas d'amigo who used only the archaic strophic form aaB (a rhymed distich followed by a refrain). He employed an archaic rhyme-system whereby i~o / a~o were used in alternating strophes. In addition Martin Codax consistently utilised a strict parallelistic technique known as leixa-pren (see the example below; the order of the third and fourth strophes is inverted in the Pergaminho V"@en,
        "Mart\u00edn Codax (ou Martim Codax) \u00e9tait un compositeur jogral (compositeur et interpr\u00e8te non noble), probablement de Galice et, \u00e9ventuellement, de Vigo, la Galice \u00e9tant en Espagne aujourd'hui."@fr,
        "Mart\u00edn Codax fue un trovador gallego, posiblemente de Vigo, por las continuas referencias a dicha ciudad en sus poemas, de entre mediados del siglo XIII y comienzos del siglo XIV. Apenas existen datos sobre la identidad del personaje. Los poemas de Mart\u00edn Codax que figuran en el pergamino son los siguientes (sin t\u00edtulo, se citan por su primer verso): Gracias al pergamino Vindel, se conserva tambi\u00e9n la notaci\u00f3n musical de estas composiciones. Se le dedic\u00f3 el D\u00eda de las Letras Gallegas del a\u00f1o 1998 (junto con Xoh\u00e1n de Cangas y Mendinho)."@es,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u00fa\u043d \u041a\u043e\u0434\u00e1\u0441 \u0438\u043b\u0438 \u041a\u043e\u0301\u0434\u0430\u043a\u0441 (\u0433\u0430\u043b\u0438\u0441. Mart\u00edn Codax) \u2014 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u043e\u043d\u0433\u043b\u0451\u0440 XIII \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 7 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433 \u043e \u0434\u0440\u0443\u0433\u0435, \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e-\u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u041f\u0438\u0440\u0435\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430. \u0415\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0433\u0430\u043b\u0438\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432, \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u0441\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0438\u0433 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0448\u043b\u0438 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0448\u0438\u0445 \u0434\u043d\u0435\u0439 \u0441 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b3\u30c0\u30c3\u30af\u30b9\uff08Mart\u00edn Codax\uff09\u306f13\u4e16\u7d00\u4e2d\u3054\u308d\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30ac\u30ea\u30b7\u30a2\u306e\u30c8\u30ed\u30d0\u30c9\u30fc\u30eb\u3002\u30d3\u30fc\u30b4\u8fd1\u90ca\u306b\u4f4f\u3080\u96a0\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002\u30de\u30eb\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b3\u30c0\u30c3\u30af\u30b9\u306e\u8a69\u306f\u30ac\u30ea\u30b7\u30a2\u8a9e\u3067\u66f8\u304b\u308c\u305f\u4e16\u4fd7\u7684\u306a\u97fb\u6587\u3060\u3051\u3067\u3042\u308a\u3001\u3069\u308c\u3082\u97f3\u697d\u3064\u304d\u3067\u73fe\u5b58\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u306a\u304b\u3067\u3082\u30011914\u5e74\u306b\u518d\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u604b\u611b\u8a69\u300e\u4e03\u3064\u306e\u30ab\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ac\u30b9\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30df\u30fc\u30b4\u300f\u304c\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407072;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Martin_Codax>,
        <http://viaf.org/viaf/17407072>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Martim_Codax_Cantigas_de_Amigo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Martin_Codax.
doremus_artist:a70e6b21-ef19-3b84-8da6-26dea2d04262
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0631\u064a\u0646\u064a\u0647 \u0628\u064a\u0644\u064a\u062a\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 11 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1945 \u0628\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064a\u0645\u064a\u0646\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1986. 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u062725\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Ren\u00e9 Belletto (* 11. September 1945 in Lyon, D\u00e9partement Rh\u00f4ne) ist ein franz\u00f6sischer Autor, der durch seine fantastischen Romane bekannt wurde."@de,
        "Ren\u00e9 Belletto (born 1945) is a French writer, and winner of the Prix Femina, 1986, for L'Enfer."@en,
        "Ren\u00e9 Belletto est un \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Lyon 2e le 11 septembre 1945. Surtout connu pour ses romans policiers, prim\u00e9s \u00e0 plusieurs reprises, il publie \u00e9galement de la \u00ab litt\u00e9rature blanche \u00bb et fantastique."@fr;
    owl:sameAs viaf:79020129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Belletto>,
        <http://viaf.org/viaf/79020129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:RenÃ©_Belletto.
doremus_artist:a7c728e6-b486-3c8d-a3b9-f168277bf4ca
    dbp:birthPlace dbr:Kazakhstan;
    rdfs:comment
        "George Tsypin is an influential American stage designer, sculptor and architect.He was an artistic director, production designer and coauthor of the script for the Opening Ceremony of the Olympic Games in Sochi in 2014."@en,
        "\u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0439 \u0426\u044b\u043f\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Tsypin) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a-\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0441\u0446\u0435\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0443\u043b\u044c\u043f\u0442\u043e\u0440. \u042f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c-\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u044f \u0446\u0435\u0440\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u044f XXII \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0437\u0438\u043c\u043d\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2014 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0421\u043e\u0447\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:60196010;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Tsypin>,
        <http://viaf.org/viaf/60196010>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/George_Tsypin.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:George_Tsypin.
doremus_artist:a83a0d08-f7a3-327f-a819-ca208327f45f
    owl:sameAs n0:3c938775-4b97-457f-8634-68c2276c5247;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/3c938775-4b97-457f-8634-68c2276c5247>.
doremus_artist:a8568076-cd23-39d4-9075-46a2e404572c
owl:sameAs viaf:76576629; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76576629>.
doremus_artist:a857670d-58be-3324-bc15-d209b64ecf5c
    dbp:birthPlace dbr:Juvisy-sur-Orge;
    dbp:deathPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        "Pierre Dervaux (* 3 de enero de 1917 en Juvisy-sur-Orge; \u2020 20 de febrero de 1992 en Marsella) fue un director de orquesta, compositor y pedagogo musical franc\u00e9s."@es,
        "Pierre Dervaux (* 3. Januar 1917 in Juvisy-sur-Orge; \u2020 20. Februar 1992 in Marseille) war ein franz\u00f6sischer Dirigent, Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Pierre Dervaux (born 3 January 1917 in Juvisy-sur-Orge, France; died 20 February 1992 in Marseilles, France) was a French operatic conductor, composer, and pedagogue. At the Conservatoire de Paris, he studied counterpoint and harmony with Marcel Samuel-Rousseau and Jean and No\u00ebl Gallon, as well as piano with Isidor Philipp, Armand Fert\u00e9, and Yves Nat. He also served as principal conductor of the Op\u00e9ra-Comique (1947\u201353), and the Op\u00e9ra de Paris (1956\u201372). In this capacity he directed the French premi\u00e8re of Poulenc\u2019s Dialogues des Carm\u00e9lites. He was also Vice-President of the Concerts Pasdeloup (1949\u201355), President and Chief conductor of the Concerts Colonne (1958\u201392), Musical Director of the Orchestre des Pays de Loire (1971\u201379) as well as holding similar posts at the Quebec Symphony Orchest"@en,
        "Pierre Dervaux est un chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 janvier 1917 \u00e0Juvisy-sur-Orge et mort le 20 f\u00e9vrier 1992 \u00e0 Marseille."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0414\u0435\u0440\u0432\u043e (\u0444\u0440. Pierre Dervaux; 3 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1917, \u0416\u044e\u0432\u0438\u0437\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u041e\u0440\u0436 \u2014 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1992, \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1945 \u0433. \u0441 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041f\u0430\u0434\u043b\u0443 \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430-\u041a\u043e\u043c\u0438\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0434\u043e 1953 \u0433. \u0412 1956\u20141972 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443\u044e \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0443, \u041e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0430\u0440\u043d\u044c\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u0435\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0443 (1957) \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0424.\u041f\u0443\u043b\u0435\u043d\u043a\u0430 \u00ab\u0414\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0435\u043b\u0438\u0442\u043e\u043a\u00bb."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30eb\u30f4\u30a9\u30fc\uff08Pierre Dervaux, 1917\u5e741\u67083\u65e5 \u30b8\u30e5\u30f4\u30a3\u30b7\uff1d\u30b7\u30e5\uff1d\u30ed\u30fc\u30eb\u30ba - 1992\u5e742\u670820\u65e5 \u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Dervaux>,
        <http://viaf.org/viaf/195862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7b727ac-df95-4c11-b826-869eb17bffc3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Dervaux.
doremus_artist:a91d5ede-ef4e-39d0-90b4-cb185bf74a94
owl:sameAs viaf:101012816; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101012816>.
doremus_artist:a974b316-9857-3eb8-ae9b-8575028f3734
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Wayne Shorter (* 25. August 1933 in Newark, New Jersey) ist ein US-amerikanischer Jazz-Saxophonist und -komponist. Mit John Coltrane und Sonny Rollins geh\u00f6rt er zur \u201evordersten Linie\u201c der Saxofonisten im Modern Jazz. \u201eSein Spiel wird als poetisch, r\u00e4tselhaft und zugleich nat\u00fcrlich und in sich v\u00f6llig logisch charakterisiert.\u201c"@de,
        "Wayne Shorter (25 de Agosto de 1933) \u00e9 um saxofonista e compositor estadunidense. \u00c9 conhecido em todo o mundo desde a d\u00e9cada de 1960 como um dos importantes nomes do jazz. Shorter j\u00e1 gravou dezenas de discos como leader, al\u00e9m de ter aparecido em diversas grava\u00e7\u00f5es de artistas como no Art Blakey's Jazz Messengers, com quem tocou no fim dos anos 1950, no segundo quinteto de Miles Davis nos anos 1960 e no grupo Weather Report nos anos 1970. V\u00e1rias de suas composi\u00e7\u00f5es hoje s\u00e3o consideradas standards do jazz."@pt,
        "Wayne Shorter (Newark, 25 augustus 1933) is een Amerikaans jazz-saxofonist en -componist. Shorter speelde aanvankelijk bij Horace Silver en Maynard Ferguson, alvorens hij vanaf 1959 tot Art Blakey's Jazz Messengers toetrad. Van 1964 tot 1969 maakte hij - naast Herbie Hancock, Ron Carter en Tony Williams - deel uit van het kwintet van Miles Davis. Op 21 juni 2007 werd Shorter in Amsterdam de Concertgebouw Jazz Award 2007 uitgereikt door Simon Reinink, directeur van het Concertgebouw."@nl,
        "Wayne Shorter (Newark, 25 de agosto de 1933) es un saxofonista y compositor estadounidense de jazz. Se trata de uno de los m\u00fasicos de jazz m\u00e1s activos e influyentes, de forma permanente a lo largo de su carrera. Heredero de John Coltrane, su m\u00fasica se encuadra dentro del post-bop, habiendo realizado aportaciones fundamentales al desarrollo del hard bop, del jazz modal y de la fusi\u00f3n, a\u00f1adiendo incluso en sus \u00faltimos discos un toque funk. Como compositor es conocido por sus melod\u00edas cuidadosamente concebidas, complejas y extensas, muchas de las cuales se han convertido en est\u00e1ndares del jazz."@es,
        "Wayne Shorter (born August 25, 1933) is an American jazz saxophonist and composer. Many of Shorter's compositions have become jazz standards, and his output has earned worldwide recognition, critical praise and various commendations, including 10 Grammy Awards. He has also received acclaim for his mastery of the soprano saxophone (after switching his focus from the tenor in the late 1960s), beginning an extended reign in 1970 as Down Beat's annual poll-winner on that instrument, winning the critics' poll for 10 consecutive years and the readers' for 18. The New York Times has described Shorter as \"probably jazz's greatest living small-group composer and a contender for greatest living improviser.\""@en,
        "Wayne Shorter (n\u00e9 le 25 ao\u00fbt 1933 \u00e0 Newark, New Jersey, aux \u00c9tats-Unis) est un saxophoniste (t\u00e9nor et soprano) et compositeur de jazz am\u00e9ricain. Actif depuis les ann\u00e9es cinquante, Shorter fait aujourd\u2019hui figure de l\u00e9gende vivante dans le domaine du jazz, non seulement en tant que musicien mais aussi en tant que compositeur. En parall\u00e8le \u00e0 sa carri\u00e8re solo il a \u00e9t\u00e9 un membre essentiel des Jazz Messengers, du second quintet de Miles Davis et de Weather Report ."@fr,
        "Wayne Shorter (ur. 25 sierpnia 1933 w Newark) \u2013 jeden z najwybitniejszych ameryka\u0144skich kompozytor\u00f3w i saksofonist\u00f3w jazzowych. Shorter nagra\u0142 dziesi\u0105tki album\u00f3w jako leader, pojawi\u0142 si\u0119 go\u015bcinnie na dziesi\u0105tkach kolejnych. Wiele z jego kompozycji sta\u0142o si\u0119 standardami. Jest wyznawc\u0105 buddyzmu nichiren. Laureat NEA Jazz Masters Award w 1998."@pl,
        "\u0423\u044d\u0439\u043d \u0428\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Wayne Shorter) (\u0440\u043e\u0434. 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1933 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440 - \u0438 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e-\u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0436\u0438\u0432\u0443\u0449\u0438\u0445. \u0428\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440 \u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0442\u0430\u0432 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c Jazz Messengers \u0410\u0440\u0442\u0430 \u0411\u043b\u044d\u0439\u043a\u0438 \u0432 1950-\u0435. \u0412 1960-\u0435 \u043e\u043d \u043f\u0440\u0438\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043a \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u043c\u0443 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442\u0443 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0447\u0430 \u041c\u0430\u0439\u043b\u0437\u0430 \u0414\u0435\u0439\u0432\u0438\u0441\u0430, \u0430 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u0444\u044c\u044e\u0436\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Weather Report. \u0415\u0433\u043e \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f \u043d\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 20 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30a6\u30a7\u30a4\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30bf\u30fc\uff08Wayne Shorter, 1933\u5e748\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u306e\u30c6\u30ca\u30fc\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30b8\u30e3\u30fc\u30b8\u30fc\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30a2\u30fc\u30af\u751f\u307e\u308c\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:86650174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wayne_Shorter>,
        <http://viaf.org/viaf/86650174>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2379937f-6e0d-46a2-b8ff-633fafd72002>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Weather_Report_(Wayne_Shorter).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wayne_Shorter.
doremus_artist:a9d34936-a608-3f9b-b59f-c0d2e6eec531
owl:sameAs viaf:309580776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/309580776>.
doremus_artist:a9d886f2-7413-3a23-b814-1979adf38c2f
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Heilbronn;
    rdfs:comment
        "Fritz Werner (* 15. Dezember 1898 in Berlin; \u2020 22. Dezember 1977 in Heilbronn) war Chorleiter, evangelischer Kirchenmusikdirektor, Dirigent, Organist und Komponist. Er war von 1947 bis 1973 Gr\u00fcnder und Leiter des Heinrich-Sch\u00fctz-Chores Heilbronn e.V."@de,
        "Fritz Werner (15 December 1898 \u2013 22 December 1977) was a German choral conductor, church music director, conductor, organist and composer. He founded the Heinrich-Sch\u00fctz-Chor Heilbronn in 1947 and conducted it until 1973."@en,
        "Fritz Werner (Berl\u00edn, 15 de diciembre de 1898 \u2013 Heilbronn, 22 de diciembre de 1977) fue un director de coro y de orquesta, organista y compositor alem\u00e1n. Fund\u00f3 el Heinrich-Sch\u00fctz-Chor Heilbronn en 1947 y lo dirigi\u00f3 hasta 1973."@es,
        "\u30d5\u30ea\u30c3\u30c4\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\uff08Fritz Werner\u30011898\u5e7412\u670815\u65e5 - 1977\u5e7412\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u5408\u5531\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u306e\u5fa9\u6d3b\u306b\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116526749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fritz_Werner>,
        <http://viaf.org/viaf/116526749>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fritz_Werner.
doremus_artist:aa51176f-aa88-341a-b440-1b165751d348
    owl:sameAs viaf:49408857;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49408857>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98fc72aa-5bb8-4335-b7a7-a0a793d11cba>.
doremus_artist:aa91fee2-f0c8-3600-8fc6-f6906dbf2241
owl:sameAs viaf:78170166; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78170166>.
doremus_artist:aaa3dc9b-e958-3b1f-ad6d-13a819eafb68
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Rivera (* 24. M\u00e4rz 1955 in San Juan, Puerto Rico) ist ein puerto-ricanischer Dramatiker und Drehbuchautor."@de,
        "Jos\u00e9 Rivera (24 de marzo, 1955) es un dramaturgo y el primer puertorrique\u00f1o guionista en ser nominado a los premios \u00d3scar."@es,
        "Jos\u00e9 Rivera (born March 24, 1955) is a playwright and the first Puerto Rican screenwriter to be nominated for an Oscar."@en,
        "Jos\u00e9 Rivera est un \u00e9crivain et sc\u00e9nariste portoricain, n\u00e9 en 1955 \u00e0 San Juan, Porto Rico, \u00e9migr\u00e9 aux \u00c9tats-Unis. Influenc\u00e9 par la lecture de Cent ans de solitude de Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, il est l'un des repr\u00e9sentants du r\u00e9alisme magique latino-am\u00e9ricain."@fr;
    owl:sameAs viaf:120204049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Rivera_(playwright)>,
        <http://viaf.org/viaf/120204049>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jose_Rivera_playwright.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/JosÃ©_Rivera_(playwright)>.
doremus_artist:aab0c623-7507-3fed-b15f-5c53212dd426
owl:sameAs viaf:5141419; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5141419>.
doremus_artist:aae66542-dc8e-3958-976d-8ed16d00e10f
    dbp:birthPlace res:Villefranche-de-Rouergue;
    rdfs:comment
        "Roger Riffard, n\u00e9 le 1er avril 1924 \u00e0 Villefranche-de-Rouergue et mort le 29 octobre 1981, est un romancier, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et com\u00e9dien fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:268177262;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Riffard>,
        <http://viaf.org/viaf/268177262>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roger_Riffard.
doremus_artist:ab8cb854-32b7-36f5-88a5-eff7ed5af035
owl:sameAs viaf:204067; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204067>.
doremus_artist:acff9d96-c816-32a0-b3af-ae55f67a507d
owl:sameAs viaf:95326366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95326366>.
doremus_artist:ad180597-3a04-3c35-a419-d3a61194a63b
owl:sameAs viaf:12515521; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12515521>.
doremus_artist:ad2988d4-fa03-3114-893c-1e0d3cf4bfa2
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0643\u0648\u0631\u0646\u064a\u0644\u064a \u0641\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Corn\u00e9lie Falcon) \u0647\u064a \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0628\u0631\u0627\u0646\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u063a\u0646\u062a \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0637\u0646\u064a\u0629. \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0643\u0648\u0631\u0646\u064a\u0644\u064a \u0641\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u064525\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        """Corn\u00e9lie Falcon (28 January 1814 \u2013 25 February 1897) was a French soprano who sang at the Op\u00e9ra in Paris. Her greatest success was creating the role of Valentine in Meyerbeer's Les Huguenots. She possessed "a full, resonant voice" with a distinctive dark timbre and was an exceptional actress. Based on the roles written for her voice her vocal range spanned from low A-flat to high D, 2.5 octaves. She and the tenor Adolphe Nourrit are credited with being primarily responsible for raising artistic standards at the Op\u00e9ra, and the roles in which she excelled came to be known as "falcon soprano" parts. She had an exceptionally short career, essentially ending about five years after her debut, when at the age of 23 she lost her voice during a performance of Niedermeyer's Stradella."""@en,
        """Marie Corn\u00e9lie Falcon (28 de enero de 1814- 25 de febrero de 1897) fue una cantante de \u00f3pera francesa del siglo XIX. Pose\u00eda un particular registro de soprano dram\u00e1tica con oscuros graves de mezzosoprano y agudos cortos. Esta particularidad origin\u00f3 que cantantes con estas caracter\u00edsticas sean llamadas de all\u00ed en adelante "sopranos Falcon". Su carrera dur\u00f3 apenas seis a\u00f1os, se cree porque abus\u00f3 de su instrumento m\u00e1s all\u00e1 de sus capacidades malogr\u00e1ndose prematuramente."""@es,
        "Marie-Corn\u00e9lie Falcon est une cantatrice fran\u00e7aise, n\u00e9e \u00e0 Paris (4e arrondissement) le 28 janvier 1814 et morte le 25 f\u00e9vrier 1897."@fr;
    owl:sameAs viaf:54414992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Corn\u00e9lie_Falcon>,
        <http://viaf.org/viaf/54414992>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CornÃ©lie_Falcon_-_Galerie_de_la_Presse_-_Gallica_v2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:CornÃ©lie_Falcon.
doremus_artist:ad42e02e-0928-3369-b071-04306e80ff3c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montclair,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Montclair,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Herman Hupfeld (* 1. Februar 1894 in Montclair, New Jersey; \u2020 8. Juni 1951 ebenda) war ein US-amerikanischer Songwriter. Sein bekanntestes Lied (Komposition und Text) ist As Time Goes By aus dem Film Casablanca, welche er urspr\u00fcnglich 1931 f\u00fcr die Broadway-Show Everybody's Welcome schrieb."@de,
        """Herman Hupfeld (1\u00ba de febrero de 1894\u20138 de junio de 1951) fue un compositor de canciones estadounidense. Su m\u00e1s notable composici\u00f3n fue "As Time Goes By" (c\u00e9lebre gracias a la pel\u00edcula Casablanca, pero compuesta mucho antes). Otras canciones compuestas por \u00e9l son "Sing Something Simple", "Let's Put Out The Lights (And Go To Sleep)", "When Yuba Plays The Rhumba On The Tuba", "Are You Making Any Money?", "Savage Serenade", "Down the Old Back Road", "A Hut in Hoboken", "Night Owl", "Honey Ma Love", "Baby's Blue","Untitled" y "The Calinda"."""@es,
        """Herman Hupfeld (February 1, 1894 \u2013 June 8, 1951) was an American songwriter whose most notable composition was "As Time Goes By." He wrote both words and music."""@en,
        "Herman Hupfeld (n\u00e9 le 1er f\u00e9vrier 1894 et mort le 8 juin 1951) est un chansonnier am\u00e9ricain. Sa composition la plus notable est As Time Goes By, utilis\u00e9e dans le film Casablanca ; cependant, cette chanson fut \u00e9crite en 1931 pour une pi\u00e8ce de Broadway, Everybody's Welcome, repr\u00e9sent\u00e9e 139 fois."@fr,
        "Tra i suoi brani pi\u00f9 conosciuti spicca As Time Goes By (1931), la cui fama \u00e8 cresciuta grazie al film Casablanca nel 1942. Originariamente il brano fu scritto per il musical di Broadway Everybody's Welcome. Altri suoi brani sono Let's Put Out the Lights (and Go to Sleep) e Sing Something Simple."@it,
        "\u30cf\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30d5\u30c3\u30d7\u30d5\u30a7\u30eb\u30c9\uff08Herman Hupfeld\u30011894\u5e742\u67081\u65e5 - 1951\u5e746\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u300c\u30a2\u30ba\u30fb\u30bf\u30a4\u30e0\u30fb\u30b4\u30fc\u30ba\u30fb\u30d0\u30a4 (As Time Goes By)\u300d\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51954618;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herman_Hupfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/51954618>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herman_Hupfeld.
doremus_artist:adf2a4f5-c05b-3517-8264-4af8e69cba71
owl:sameAs viaf:46956958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46956958>.
doremus_artist:ae16fb88-1fc2-3d18-b332-8e843fa86111
    rdfs:comment
        "Christopher Fox (* 10. M\u00e4rz 1955 in York) ist ein englischer Komponist. Fox studierte an den Universit\u00e4ten von Liverpool, Southampton und York; zu seinen Lehrern geh\u00f6rten Hugh Wood und Jonathan Harvey. 1984 promovierte er im Hauptfach Komposition an der Universit\u00e4t York. 1984-94 unterrichtete er Komposition bei den Internationalen Ferienkursen f\u00fcr Neue Musik Darmstadt. 1987 lebte er im Rahmen des K\u00fcnstlerprogrammes des DAAD in West Berlin. 1994 folgte er einem Ruf als Kompositionsprofessor an das Music Department der Universit\u00e4t Huddersfield. Seit 2006 ist er Professor an der Musikfakult\u00e4t der Brunel University in London. Seine Musik wird international aufgef\u00fchrt, produziert und gesendet. Fox ist au\u00dferdem h\u00e4ufig als Textautor zu musikalischen Themen t\u00e4tig. Neben Werken f\u00fcr den Konzertsaal "@de,
        "Christopher Fox (born 1955 in York) is an English composer."@en;
    owl:sameAs viaf:47894820;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Fox_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/47894820>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Christopher_Fox_(composer)>.
doremus_artist:ae20e52a-70e0-37d5-bc25-eeb1b2fd25ab
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hofheim,_Hesse>;
    rdfs:comment
        "Ruth Ziesak (* 9. Februar 1963 in Hofheim am Taunus) ist eine deutsche Opern- und Lieds\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Ruth Ziesak is a German soprano in opera and concert."@en;
    owl:sameAs viaf:54338048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ruth_Ziesak>,
        <http://viaf.org/viaf/54338048>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ruth_Ziesak.
doremus_artist:ae43010e-81c1-3c2e-93bd-eee1b111a38a
owl:sameAs viaf:85850033; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85850033>.
doremus_artist:ae567297-33a0-3245-959a-39cec2cbd002
    dbp:birthPlace dbr:Trinidad_and_Tobago;
    dbp:deathPlace dbr:Mount_Sinai_Medical_Center;
    rdfs:comment
        "Hazel Dorothy Scott (* 11. Juni 1920 in Port of Spain, Trinidad und Tobago; \u2020 2. Oktober 1981 in New York City) war eine amerikanische Jazzmusikerin (Pianistin, Organistin, S\u00e4ngerin) und Schauspielerin."@de,
        "Hazel Dorothy Scott (11 juin 1920 \u00e0 Port-d'Espagne, Trinit\u00e9-et-Tobago \u2013 2 octobre 1981 \u00e0 New York) est une pianiste et chanteuse de jazz am\u00e9ricaine. Elle a \u00e9t\u00e9 form\u00e9e \u00e0 la Juilliard School, et a jou\u00e9 au Carnegie Hall d\u00e8s 22 ans. Elle est connue pour ses improvisations sur des th\u00e8mes de musique classique. Elle a \u00e9t\u00e9 mari\u00e9e \u00e0 Adam Clayton Powell Jr. de 1945 \u00e0 1956, duquel elle a eu un enfant."@fr,
        "Hazel Dorothy Scott (June 11, 1920 \u2013 October 2, 1981) was a Trinidadian-born jazz and classical pianist and singer; she also performed as herself in several films. Born in Port of Spain, Hazel was taken at the age of four by her mother to New York. Recognized early as a musical prodigy, Scott was given scholarships from the age of eight to study at the Juilliard School. She began performing in a jazz band in her teens and was performing on radio at age 16."@en;
    owl:sameAs viaf:34644550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hazel_Scott>,
        <http://viaf.org/viaf/34644550>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Hazel_Scott_in_Rhapsody_in_Blue_trailer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hazel_Scott.
doremus_artist:ae92e23d-61c0-3096-a157-a2669ab0b276
owl:sameAs viaf:14970562; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14970562>.
doremus_artist:aebbd626-b4d8-310e-9852-19105a4e6daa
    dbp:birthPlace dbr:Louisiana;
    rdfs:comment
        "Jerry Lee Lewis (* 29. September 1935 in Ferriday, Louisiana, USA) ist ein US-amerikanischer Rock-\u2019n\u2019-Roll- und Country-Musiker. Lewis ist vor allem f\u00fcr sein aggressives Klavierspiel und seine legend\u00e4re B\u00fchnenpr\u00e4senz bekannt. In den 1950er-Jahren hatte er mit Whole Lotta Shakin\u2019 Goin\u2019 On, Great Balls of Fire und Breathless einige bedeutendere Hits im Rock-\u2019n\u2019-Roll-Genre. Nach einem Skandal gegen Ende des Jahrzehnts konzentrierte er sich verst\u00e4rkt auf Country-Musik, mit der er sich in den 1960er- und 1970er-Jahren an die Spitze der Country-Charts hocharbeitete."@de,
        "Jerry Lee Lewis (29 de setembro de 1935) \u00e9 um cantor, compositor e pianista norte-americano de rock and roll, considerado um dos pioneiros do g\u00eanero. Esteve no Hall of Fame do Rock And Roll em 1986 e em 2005. Em 2004, a revista Rolling Stone colocou-o em vig\u00e9simo quarto lugar no seu ranking dos 100 melhores artistas de todos os tempos."@pt,
        "Jerry Lee Lewis (Ferriday (Louisiana), 29 september 1935) is een Amerikaanse country- en rock-'n-rollzanger en pianist. Hij is een van de pioniers van de rock-'n-roll, en kreeg daarom in 1986 als een van de allereerste artiesten een plaatsje in de Rock and Roll Hall of Fame. Vanwege zijn pionierschap voor de rockabilly kreeg hij ook in die Hall of Fame een eervolle vermelding. Verder werd hij opgenomen in de Mississippi Musicians Hall of Fame en in de Memphis Music Hall of Fame. Lewis' bijnaam is The Killer."@nl,
        """Jerry Lee Lewis (Ferriday, Luisiana, 29 de septiembre de 1935) es un pianista y cantante estadounidense, pionero del Rock and Roll. Apodado "The Killer" ("El Asesino") por su fuerte personalidad y su puesta en escena, y tras ser considerado una seria alternativa frente a Elvis Presley, el Rey del Rock, su popularidad decay\u00f3 durante los a\u00f1os sesenta y setenta por diversos esc\u00e1ndalos. Su figura ha sido rehabilitada en las \u00faltimas d\u00e9cadas, entrando a formar parte en 1986 del Sal\u00f3n de la Fama del Rock dentro del primer grupo, junto con otros pioneros del rock, y posteriormente del Sal\u00f3n de la Fama del Rockabilly. En 2003, la revista Rolling Stone lo situ\u00f3 en el puesto 24.\u00ba de los mejores m\u00fasicos del siglo.Lewis es el m\u00e1s joven de los tres supervivientes de la primera generaci\u00f3n del rock and ro"""@es,
        "Jerry Lee Lewis (born September 29, 1935) is an American singer-songwriter, musician, and pianist, often known by his nickname, The Killer. He has been described as \"rock & roll's first great wild man.\""@en,
        "Jerry Lee Lewis (ur. 29 wrze\u015bnia 1935 w Ferriday, Luizjana) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i pianista zwi\u0105zany z wczesnym rock and rollem. Jerry Lee Lewis by\u0142 jedn\u0105 z najbardziej charakterystycznych indywidualno\u015bci wczesnego okresu muzyki rockowej. Ekspresyjny \u015bpiew \u0142\u0105czy\u0142 z olbrzymi\u0105 dynamik\u0105 sceniczn\u0105. W swej innowacyjnej technice gry na fortepianie uwa\u017ca\u0142, \u017ce do gry nadaje si\u0119 ka\u017cda cz\u0119\u015b\u0107 cia\u0142a a nie tylko d\u0142onie. Wiecznie by\u0142 otoczony atmosfer\u0105 obyczajowego skandalu (uwi\u00f3d\u0142 i po\u015blubi\u0142 trzynastolatk\u0119). Jerry Lee Lewis jest bohaterem dziesi\u0105tek ksi\u0105\u017cek, wielu fabularnych film\u00f3w i setek anegdot."@pl,
        "Jerry Lee Lewis, n\u00e9 le 29 septembre 1935 \u00e0 Ferriday (Louisiane, \u00c9tats-Unis), est un chanteur-pianiste am\u00e9ricain de rock 'n' roll, rockabilly, gospel, honky tonk, blues et de country. Pionnier du rock 'n' roll, Jerry Lee Lewis \u2014 surnomm\u00e9 \u00ab The Killer \u00bb (le tueur) \u2014 impose un style rapide et \u00e9nergique, tant au piano qu'au chant, livrant des prestations sc\u00e9niques \u00e9lectriques, n'h\u00e9sitant pas \u00e0 frapper le clavier avec ses poings ou ses talons, ou m\u00eame \u00e0 jouer debout. Volontairement provocateur et outrancier, il va jusqu'\u00e0 mettre le feu \u00e0 son piano \u00e0 la fin d'un concert, ce qui forge sa r\u00e9putation de \u00ab bad-boy \u00bb (mauvais gar\u00e7on) du rock 'n' roll."@fr,
        "\u00c8 riconosciuto tra i padri del rock n'roll con un posto nella Rock and Roll Hall of Fame nel 1986 ed uno nella Rockabilly Hall of Fame.\u00c8 stato soprannominato The Killer per il suo modo selvaggio, anticonformista e ribelle di esibirsi dal vivo. Inoltre \u00e8 considerato uno dei Re del Rock and Roll insieme a Chuck Berry, Bo Diddley, Elvis Presley e Little Richard."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0440\u0438 \u041b\u0438 \u041b\u044c\u044e\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jerry Lee Lewis; \u0440. 29 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1935, \u0424\u0435\u0440\u0440\u0438\u0434\u044d\u0439, \u041b\u0443\u0438\u0437\u0438\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043d-\u0440\u043e\u043b\u043b\u0430."@ru,
        """\u062c\u064a\u0631\u064a \u0644\u064a \u0644\u0648\u064a\u0633 (\u0648\u0644\u062f 29 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1935) \u0647\u0648 \u0645\u063a\u0646\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0623\u0646\u062f \u0631\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0631\u064a\u0641. \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0644\u0642\u0628 "\u0627\u0644\u0642\u0627\u062a\u0644"\u060c \u0648\u064a\u0646\u0638\u0631 \u0625\u0644\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0646\u0647 "\u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0631\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0645\u062d\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0646\u062f \u0631\u0648\u0644". \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0623\u062d\u062f \u0631\u0648\u0627\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0623\u0646\u062f \u0631\u0648\u0644\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1956 \u0642\u062f\u0645 \u0623\u0648\u0644 \u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0635\u0646 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "Crazy Arms" \u0648\u0628\u064a\u0639 \u0645\u0646\u0647\u0627 300,000 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0648\u0628\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0639\u0627\u0645 1957 \u0628\u0639\u0646\u0648\u0627\u0646 "Whole Lotta Shakin' Going On" \u0647\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0637\u0644\u0642\u062a \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0646\u062d\u0648 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0623\u062a\u0628\u0639\u0647\u0627 \u0644\u0648\u064a\u0633 \u0628\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0645\u062b\u0644 "Great Balls of Fire"\u060c "Breathless"\u060c "High School Confidential". \u0644\u0643\u0646 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u062a\u0639\u062b\u0631\u062a \u0641\u064a \u0623\u0639\u0642\u0627\u0628 \u0632\u0648\u0627\u062c\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0628\u0646\u0629 \u0639\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u063a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631 13 \u0633\u0646\u0629 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0639\u0645\u0631 22 \u0639\u0627\u0645\u0627."""@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30a4\u30b9\uff08'Jerry Lee Lewis\u30011935\u5e749\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u304a\u3088\u3073\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30021950\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u300c\u30ad\u30e9\u30fc (The Killer ) \u300d\u306e\u611b\u79f0\u3067\u547c\u3070\u308c\u3001\u300c\u30ed\u30c3\u30af\u30f3\u30ed\u30fc\u30eb\u521d\u306e\u30ef\u30a4\u30eb\u30c9\u306a\u7537\u300d\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u3054\u304f\u521d\u671f\u306e\u5148\u99c6\u8005\u3068\u3057\u3066\u30011956\u5e74\u3001\u30eb\u30a4\u30b9\u306f\u30b5\u30f3\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3067\u521d\u3081\u3066\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u3092\u884c\u306a\u3063\u305f\u3002\u300eCrazy Arms \u300f\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u5357\u90e8\u306730\u4e07\u679a\u3092\u58f2\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u304c\u30011957\u5e74\u306e\u300eWhole Lotta Shakin' Goin' On \u300f\u3067\u4e16\u754c\u7684\u306b\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u300e\u706b\u306e\u7389\u30ed\u30c3\u30af\u300f\u3001\u300eBreathless \u300f\u3001\u300eHigh School Confidential \u300f\u306a\u3069\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002\u3057\u304b\u305722\u6b73\u306e\u6642\u306b\u89aa\u621a\u306e13\u6b73\u306e\u5c11\u5973\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u304c\u767a\u899a\u3057\u3066\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u9665\u843d\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u5091\u745e\u00b7\u674e\u00b7\u5289\u6613\u65af\uff08\u82f1\u8a9e\uff1aJerry Lee Lewis\uff09\u751f\u65bc1935\u5e749\u670829\u65e5\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u5531\u4f5c\u4eba\uff0c\u97f3\u6a02\u4eba\uff0c\u92fc\u7434\u624b\uff0c\u4ed6\u88ab\u807d\u8846\u6240\u6ce8\u610f\u5f80\u5f80\u662f\u4f86\u81ea\u4ed6\u300c\u6bba\u624b\u300d\u7684\u66b1\u7a31\uff0c\u4e26\u901a\u5e38\u88ab\u8996\u70ba\u300c\u6416\u6efe\u6a02\u7b2c\u4e00\u500b\u5049\u5927\u7684\u91ce\u4eba\u300d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32183791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerry_Lee_Lewis>,
        <http://viaf.org/viaf/32183791>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b59ac58d-036e-4bba-8112-c32a34c4575b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerry_Lee_Lewis_1950s_publicity_photo_cropped_retouched.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerry_Lee_Lewis.
doremus_artist:aefb8112-d603-31fa-a57b-00e2e2231560
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Con Conrad (n\u00e9 Conrad K. Dober; 18 June 1891 Manhattan, New York \u2013 28 September 1938 Van Nuys, California) was an American songwriter and producer."@en,
        "Con Conrad, eigentlich Conrad K. Dober, (* 18. Juni 1891 in New York City; \u2020 28. September 1938 in Van Nuys) war ein amerikanischer Komponist und Musikproduzent."@de;
    owl:sameAs viaf:74042208;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Con_Conrad>,
        <http://viaf.org/viaf/74042208>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e0d5ee4b-14af-42bc-8fd2-8a1ed84a592a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Con_Conrad.
doremus_artist:b06420cf-c1bf-309e-8a31-f62b903469da
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Jean-Fran\u00e7ois Amiguet (* 1950 in Vevey) ist ein Schweizer Filmregisseur und Drehbuchautor. Amiguet studierte zun\u00e4chst Politikwissenschaft an der Universit\u00e4t Lausanne. Nach Abschluss seines Studiums wirkte er dann als Techniker bei einer Reihe von Filmen mit. Er arbeitete unter anderem mit den Schweizer Regisseuren Alain Tanner, Marcel Sch\u00fcpbach und Yves Yersin. Nachdem Amiguet 1991 eine eigene Produktionsfirma namens Zagora Films SA mitgr\u00fcndete, produzierte er seit 1994 vor allem Fernsehfilme."@de,
        "Jean-Fran\u00e7ois Amiguet (born 1950) is a Swiss film director and screenwriter. His film Lounge Chair was screened in the Un Certain Regard section at the 1988 Cannes Film Festival."@en,
        "Jean-Fran\u00e7ois Amiguet (n\u00e9 \u00e0 Vevey en 1950) est un cin\u00e9aste suisse. Avec plus de dix courts m\u00e9trages, quatre longs m\u00e9trages et un grand nombre d'\u00e9missions t\u00e9l\u00e9visuelles, Jean-Fran\u00e7ois Amiguet a su s'imposer, au fil des ann\u00e9es, dans le paysage du cin\u00e9ma suisse."@fr;
    owl:sameAs viaf:54306640;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Fran\u00e7ois_Amiguet>,
        <http://viaf.org/viaf/54306640>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Amiguet_photo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-FranÃ§ois_Amiguet.
doremus_artist:b0777763-e2f4-3ddd-9c1a-a6c28b0e5531
owl:sameAs viaf:46964232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46964232>.
doremus_artist:b09ae23c-4dea-3c28-8f7d-498f77b484aa
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "1905\u5e74\u304b\u30891909\u5e74\u307e\u3067\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u5927\u5b66\u306b\u5728\u7c4d\u3059\u308b\u508d\u3089\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u30ef\u30b7\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30ab\u30e9\u30d5\u30a1\u30fc\u30c6\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021913\u5e74\u306b\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30e9\u30ba\u30ce\u30d5\u3068\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30bd\u30b3\u30ed\u30d5\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u3067\u7d4c\u6e08\u5206\u6790\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u3064\u3064\u3001\u4f5c\u66f2\u306b\u624b\u3092\u67d3\u3081\u305f\u30021937\u5e74\u306b\u30a2\u30b7\u30ac\u30d0\u30fc\u30c8\u306b\u8d74\u304d\u3001\u30c8\u30eb\u30af\u30e1\u30f3\u4f5c\u66f2\u6559\u5ba4\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u53c2\u52a0\u3002\u30c8\u30eb\u30af\u30e1\u30f3\u521d\u306e\u6c11\u65cf\u4e3b\u7fa9\u7684\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30be\u30d5\u30ec\u3068\u30bf\u30d2\u30fc\u30eb\u300b\u3084\u300a\u8a69\u4eba\u3068\u88c1\u5224\u5b98\u300b\u304c\u5275\u4f5c\u3055\u308c\u305f\u30021949\u5e74\u306b\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u306b\u623b\u308b\u3002 \u4f5c\u54c1\u306f\u30017\u3064\u306e\u6b4c\u5287\u3068\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u4eca\u65e5\u307e\u3067\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u7121\u540d\u306b\u306a\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u4eca\u65e5\u304b\u308d\u3046\u3058\u3066\u6709\u540d\u306a\u306e\u306f\u3001\u72ec\u5275\u7684\u3067\u8c4a\u304b\u306a\u548c\u58f0\u306b\u7279\u5fb4\u3042\u308b\u300a\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u3068\u30cf\u30fc\u30d7\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u306e\u307f\u306b\u3059\u304e\u306a\u3044\u3002\u30b7\u30e3\u30dd\u30b7\u30cb\u30b3\u30d5\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30b0\u30ec\u30c1\u30e3\u30cb\u30ce\u30d5\u306e\u305d\u308c\u306b\u3088\u304f\u4f3c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "Adrian Chapochnikov Adrian Grigorievitch Chapochnikov (en russe : \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432) est un compositeur sovi\u00e9tique (russe) n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 9 juin 1888 et mort \u00e0 Moscou le 22 juin 1967."@fr,
        "Adrian Grigoryevich Shaposhnikov, (Russian: \u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432; 1888 \u2013 1967) was both a Russian classical music composer and a People's Artist of the Turkmen Soviet Socialist Republic. His style is similar to Alexander Gretchaninov's. His only familiar work is his Sonata for Flute and Harp, which has been recorded several times."@en,
        "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0430\u043d \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0430\u043f\u043e\u0448\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (29 \u043c\u0430\u044f (10 \u0438\u044e\u043d\u044f) 1887, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1967, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0442\u0443\u0440\u043a\u043c\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 (1909), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0443 \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u0430\u0444\u0430\u0442\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0442\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0438 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0432 1913 \u0433. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0410. \u041a. \u0413\u043b\u0430\u0437\u0443\u043d\u043e\u0432\u0430, \u041d. \u0410. \u0421\u043e\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432\u0430, H. H. \u0427\u0435\u0440\u0435\u043f\u043d\u0438\u043d\u0430, \u0418. \u0418. \u0412\u0438\u0442\u043e\u043b\u044f). \u0412 1914\u20141916 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0444\u0430 \u0410. \u0414. \u0428\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0442\u0435\u0432\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:29727962;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Adrian_Shaposhnikov>,
        <http://viaf.org/viaf/29727962>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Adrian_Shaposhnikov.
doremus_artist:b09c5a71-692c-3539-a9d0-967bfd0c6be1
    owl:sameAs viaf:2782145856857022920015;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2782145856857022920015>,
        <http://viaf.org/viaf/79812617>.
doremus_artist:b0cd5be9-8a3b-3e6a-8b53-b779af901ad9
owl:sameAs viaf:250483976; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250483976>.
doremus_artist:b2fc2e79-d016-3323-ab73-d3f813097c32
owl:sameAs viaf:78812065; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78812065>.
doremus_artist:b31c61b2-eb82-3849-98c7-4505c9685000
owl:sameAs viaf:79191612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79191612>.
doremus_artist:b3ea8699-b557-3375-b0dd-38bf6ea5453f
    owl:sameAs viaf:977144783215701815359;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/977144783215701815359>.
doremus_artist:b3ef7500-464a-303b-9057-ada968e4c99e
owl:sameAs viaf:27257272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27257272>.
doremus_artist:b44557a9-7d19-3c0c-963d-45cc161303b2
    rdfs:comment
        """Julie Roberts (born February 1, 1979) is an American country music singer. Signed to Mercury Nashville in 2003, Roberts made her debut with the single "Break Down Here" in February 2004, a Top 20 hit on the Billboard Hot Country Singles & Tracks (now Hot Country Songs) charts and the first track from her self-titled debut album. A second album for Mercury, Men & Mascara, followed in 2006. This album produced two non-charting singles in its title track and a cover of Saving Jane's "Girl Next Door". Roberts has multiple sclerosis."""@en,
        "Julie Roberts (ur. 1 lutego 1979) \u2013 ameryka\u0144ska wokalista country. Pochodzi z Lancaster w stanie Po\u0142udniowa Karolina,"@pl;
    owl:sameAs viaf:91817525;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Julie_Roberts>,
        <http://viaf.org/viaf/91817525>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Julie_Roberts.
doremus_artist:b45538b1-1fa0-34f6-b59b-a19d6ed8a0ee
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Ottenne una grande popolarit\u00e0 negli anni ottanta soprattutto con i singoli Touch Me (I Want Your Body) (1986), che raggiunse le vette delle classifiche internazionali di Gran Bretagna, Stati Uniti, Svezia e Australia, e Nothing's Gonna Stop Me Now (1987)."@it,
        """Samantha ("Sam") Karen Fox (Londres, 15 de abril de 1966) es una modelo, actriz y cantante inglesa que obtuvo gran fama a nivel mundial a finales de los a\u00f1os 80. Una de las tit-stars de aquella \u00e9poca, junto con la italiana Sabrina Salerno y con la polaca Danuta Lato, las tres famosas por su exuberante busto, Samantha Fox es de las tres la m\u00e1s conocida dentro del mundo anglosaj\u00f3n."""@es,
        """Samantha Karen "Sam" Fox (Londres, 15 de Abril de 1966) \u00e9 uma modelo e cantora brit\u00e2nica de grande sucesso na d\u00e9cada de 80. A sua carreira musical come\u00e7ou em 1986 e logo atingiu grande sucesso mundial com \u00eaxitos como Touch Me (I Want Your Body) e Nothing's Gonna Stop Me Now. Embora se tenha mantido activa musicalmente, lan\u00e7ando diversos \u00e1lbuns, nunca mais atingiu o \u00eaxito inicial. Em 1999 surgiram rumores de que seria bissexual, apesar de na altura n\u00e3o comentar, em 2003 Samantha disse em entrevista ao jornal brit\u00e2nico The Mail on Sunday que n\u00e3o o podia continuar a negar."""@pt,
        """Samantha Karen "Sam" Fox, znana tak\u017ce jako Sam Fox (ur. 15 kwietnia 1966 w Londynie) \u2013 brytyjska piosenkarka, modelka i aktorka. W swoim muzycznym dorobku ma takie przeboje jak "Touch Me (I Want Your Body)" (1986), "Do Ya Do Ya (Wanna Please Me)" (1986), "Nothing's Gonna Stop Me Now" (1987), "Naughty Girls (Need Love Too)" (1988), "I Wanna Have Some Fun" (1988) i "I Only Wanna Be with You" (1988)."""@pl,
        "Samantha Karen Fox (Londen, 15 april 1966) is een Brits (naakt-)model en zangeres. Zij moet niet verward worden met de Amerikaanse pornoactrice Samantha Fox (1951), die eveneens een zangcarri\u00e8re trachtte uit te bouwen."@nl,
        "Samantha Karen Fox (born 15 April 1966) is an English dance-pop singer, songwriter, actress, and former glamour model. In 1983, at age 16, she began appearing as a topless model on Page 3 of British tabloid The Sun, and continued as a Page 3 girl until 1986. During this time, she became the most popular pin-up girl of her era, as well as one of the most photographed British women of the 1980s."@en,
        "Samantha Karen Fox est un mannequin, une chanteuse et une actrice anglaise, n\u00e9e le 15 avril 1966 \u00e0 Mile End (Londres) en Angleterre, qui a connu son heure de gloire internationale dans les ann\u00e9es 1980. C'est surtout sa carri\u00e8re de chanteuse qui l'a fait conna\u00eetre dans le monde entier. Elle a vendu plus de 35 millions de disques en seulement trois albums."@fr,
        "Samantha \u201eSam\u201c Karen Patricia Fox (* 15. April 1966 in London) ist eine britische Pops\u00e4ngerin und Fotomodell."@de,
        "\u0421\u0430\u043c\u0430\u0301\u043d\u0442\u0430 \u041a\u0430\u0301\u0440\u0435\u043d \u0424\u043e\u043a\u0441 (\u0440\u043e\u0434. 15 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0436\u0430\u043d\u0440\u0430 \u0434\u0430\u043d\u0441-\u043f\u043e\u043f."@ru,
        "\u30b5\u30de\u30f3\u30b5\u30fb\u30ab\u30ec\u30f3\u30fb\u30d5\u30a9\u30c3\u30af\u30b9 Samantha Karen Fox\uff08\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30de\u30a4\u30eb\u30a8\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u30011966\u5e744\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u5143\u30b0\u30e9\u30de\u30fc\u30e2\u30c7\u30eb\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u30dd\u30c3\u30d7\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        """\u8428\u66fc\u838e\u00b7\u5361\u4f26\u00b7\u201c\u5c71\u59c6\u201d\u00b7\u798f\u514b\u65af\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSamantha Karen "Sam" Fox\uff0c1966\u5e744\u670815\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u82f1\u683c\u5170\u821e\u8e48\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\uff0c\u6f14\u5458\u548c\u6a21\u7279\u30021983\u5e74\uff0c\u5728\u597916\u5c81\u65f6\uff0c\u5f00\u59cb\u4e86\u81ea\u5df1\u7684\u6a21\u7279\u751f\u6daf\uff0c\u5728\u300a\u592a\u967d\u5831\u300b\u505a\u4e09\u7248\u5973\u90ce\uff0c\u540e\u6765\u6210\u4e3a\u4e00\u4e2a\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u6d77\u5831\u5973\u90ce\u30021986\u5e74\uff0c\u5979\u63a8\u51fa\u4e86\u5355\u66f2\u300aTouch Me (I Want Your Body)\u300b\u5f00\u59cb\u97f3\u4e50\u751f\u6daf\u3002\u4ece\u90a3\u65f6\u8d77\uff0c\u5979\u5df2\u7ecf\u5728\u5168\u7403\u552e\u51fa\u8d85\u8fc73000\u4e07\u5f20\u4e13\u8f91\u3002\u798f\u514b\u65af\u4e5f\u51fa\u73b0\u5728\u4e00\u4e9b\u7535\u5f71\u548c\u7535\u89c6\u771f\u4eba\u79c0\u8282\u76ee\u4e2d\uff0c\u5e76\u5076\u5c14\u62c5\u4efb\u7535\u89c6\u4e3b\u6301\u4eba\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:39561783;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samantha_Fox>,
        <http://viaf.org/viaf/39561783>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffdb2b8f-ecbf-427a-abc7-c47f4ebc8ae3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Samantha_Fox_in_Lombardy_crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samantha_Fox.
doremus_artist:b51c2200-ce86-3d96-9cc3-4f8630796452
owl:sameAs viaf:101039924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101039924>.
doremus_artist:b523cbc3-c52e-3153-995d-44c98c0dfbb4
owl:sameAs viaf:171938164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171938164>.
doremus_artist:b64f3478-553c-3747-bdb6-539a149e6bf8
owl:sameAs viaf:55879317; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55879317>.
doremus_artist:b6a58302-6498-35c8-b36d-8c03c5d8e94c
owl:sameAs viaf:66722487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66722487>.
doremus_artist:b6bd8ee5-20bf-3dad-b77f-e04c184ef5f0
owl:sameAs viaf:107896369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/107896369>.
doremus_artist:b720ae63-d52b-3f7b-b288-eef8c0aa9df7
    dbp:birthPlace dbr:Wellington_Region;
    rdfs:comment
        "Dame Gillian Constance Weir DBE (* 17. Januar 1941 in Martinborough, Region Wellington, Neuseeland) ist eine neuseel\u00e4ndische Organistin und Cembalistin."@de,
        "Dame Gillian Constance Weir DBE (born 17 January 1941) is a New Zealand-British organist."@en,
        "Gillian Weir n\u00e9e le 17 janvier 1941 \u00e0 Martinborough (Nouvelle-Z\u00e9lande) est une organiste et claveciniste n\u00e9o-z\u00e9landaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:39564576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gillian_Weir>,
        <http://viaf.org/viaf/39564576>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1d2705ee-d826-4442-be29-5f02e6888431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gillian_Weir.
doremus_artist:b77db33a-fcc8-3c1f-a404-97c5243282f6
owl:sameAs viaf:261511769; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261511769>.
doremus_artist:b7eabf74-c6c1-3db0-b68d-2b1393f0b5d7
    owl:sameAs viaf:2655808;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2655808>,
        <https://musicbrainz.org/artist/318d04eb-30d7-4b50-b9f9-16866ebf3564>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:JÃ¶rg_Ewald_DÃ¤hler.
doremus_artist:b8507ee4-bf89-3e9e-9ccf-b5e328e11c93
    rdfs:comment
        "Paul Meyer, n\u00e9 \u00e0 Limal (Province du Brabant wallon) le 29 septembre 1920 et mort \u00e0 son domicile \u00e0 Vis\u00e9 le 29 septembre 2007, est un cin\u00e9aste de nationalit\u00e9 belge et wallon."@fr;
    owl:sameAs viaf:61745236;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Paul_Meyer_(cin\u00e9aste)>,
        <http://viaf.org/viaf/61745236>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Paul_Meyer.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Meyer_(cinÃ©aste)>.
doremus_artist:b917f59d-3fb2-34d8-be5f-8d68f22ea20f
    rdfs:comment
        "Joel Rubin (* 14. Oktober 1955 in Los Angeles) ist ein US-amerikanischer Klarinettist und Klezmermusiker."@de,
        "Joel Rubin (born October 14, 1955 in Los Angeles) is a Jewish musician known for being a leading performer of klezmer music."@en;
    owl:sameAs viaf:121985168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joel_Rubin>,
        <http://viaf.org/viaf/121985168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/211bb863-ab96-4bac-ae81-b67934e148a8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joel_Rubin.
doremus_artist:b91c729f-a8ca-3e10-9bf1-2839e4f7886b
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        """Dionisio Aguado (ur. 8 kwietnia 1784 w Madrycie, zm. 20 grudnia 1849 tam\u017ce) \u2013 hiszpa\u0144ski gitarzysta i kompozytor. Urodzi\u0142 si\u0119 w Madrycie, studiowa\u0142 u Miguela Garc\u00eda. W 1826 wyjecha\u0142 do Pary\u017ca, gdzie udziela\u0142 lekcji gry du\u017co koncertowa\u0142. Wkr\u00f3tce zosta\u0142 ulubie\u0144cem salon\u00f3w i sal koncertowych. WPary\u017cu pozna\u0142 i zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 oraz przez jaki\u015b czas mieszka\u0142 z Fernando Sorem (1778\u201339). Potem Sor skomponowa\u0142 duet Les Deux Amis ("Dwaj przyjaciele") jako upami\u0119tnienie przyja\u017ani, w kt\u00f3rym jedna cz\u0119\u015b\u0107 jest oznaczona jako "Sor" a inne "Aguado"."""@pl,
        "Dionisio Aguado y Garc\u00eda (* 8. April 1784 in Madrid; \u2020 29. Dezember 1849 ebenda) war ein spanischer Gitarrist und Komponist."@de,
        "Dionisio Aguado y Garc\u00eda (8 April 1784 \u2013 29 December 1849) was a Spanish classical guitarist and composer."@en,
        "Dionisio Aguado y Garc\u00eda (Madri, 8 de abril de 1784 \u2014 29 de dezembro de 1849) foi um compositor e violonista cl\u00e1ssico espanholDion\u00edsio Aguado nasceu em Madri, Espanha, a 8 de abril de 1784. Na idade de oito anos j\u00e1 estudava Filosofia, Latim e Franc\u00eas. Estudava com muita dedica\u00e7\u00e3o e esfor\u00e7o. Com a inten\u00e7\u00e3o de faz\u00ea-lo descansar dos estudos, seu pai o introduzio-o no mundo musical apresentando-o ao professor Miguel Garcia, religioso de Cister, mais conhecido como Padre Bas\u00edlio, e mais tarde com o renomado tenor espanhol Manuel Garcia."@pt,
        "Dionisio Aguado y Garc\u00eda (n\u00e9 le 8 avril 1787 \u00e0 Madrid et mort dans cette m\u00eame ville le 29 d\u00e9cembre 1849) est un guitariste classique, p\u00e9dagogue et compositeur espagnol."@fr,
        "Dionisio Tom\u00e1s Ventura Aguado y Garc\u00eda (Fuenlabrada, Madrid, 8 de abril de 1784 - ib\u00eddem, 20 de diciembre de 1849) fue un compositor y guitarrista cl\u00e1sico espa\u00f1ol."@es,
        "\u0414\u0438\u043e\u043d\u0438\u0301\u0441\u0438\u043e \u0410\u0433\u0443\u0430\u0301\u0434\u043e-\u0438-\u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0301\u044f (\u0438\u0441\u043f. Dionisio Aguado y Garc\u00eda; 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1784, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434 \u2014 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1849, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u0424\u0435\u0440\u043d\u0430\u043d\u0434\u043e \u0421\u043e\u0440\u043e\u043c) \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0435."@ru,
        "\u30c7\u30a3\u30aa\u30cb\u30b7\u30aa\u30fb\u30a2\u30b0\u30a2\u30c9\uff08Dionisio Aguado, 1784\u5e744\u67088\u65e5 - 1849\u5e7412\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u594f\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u30df\u30b2\u30eb\u30fb\u30ac\u30eb\u30b7\u30a2\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021825\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u3092\u8a2a\u308c\u3001\u591a\u304f\u306e\u77e5\u5df1\u3092\u5f97\u308b\u3002\u4e00\u6642\u671f\u30d5\u30a7\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30bd\u30eb\u306e\u8a31\u306b\u8eab\u3092\u5bc4\u305b\u305f\u3002\u4e8c\u4eba\u306f\u53cb\u60c5\u3092\u8a18\u5ff5\u3057\u3066\u3001\u300c\u30ec\u30fb\u30c9\u30a5\u30fb\u30b6\u30df Les Deux Amis\uff08\u4e8c\u4eba\u306f\u53cb\u9054\u3001\u306e\u8b02\u3044\uff09\u300d\u3068\u3044\u3046\u540d\u306e\u30ae\u30bf\u30fc\u30fb\u30c7\u30e5\u30aa\u3092\u7d44\u3093\u3060\u3002 \u30a2\u30b0\u30a2\u30c9\u306e\u4e3b\u8457\u300e\u30ae\u30bf\u30fc\u5165\u9580 Escuela de Guitarra\u300f\u306f1825\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u3002\u3053\u308c\u306f\u4eca\u65e5\u3067\u3082\u5fa9\u523b\u7248\u304c\u624b\u306b\u5165\u308b\u3002\u672c\u66f8\u306e\u4e2d\u3067\u30a2\u30b0\u30a2\u30c9\u306f\u3001\u53f3\u624b\u306e\u722a\u306e\u7528\u6cd5\u3084\u3001\u300c\u30c8\u30ea\u30dd\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u88c5\u7f6e\u306e\u81ea\u5206\u306e\u767a\u660e\u306b\u3064\u3044\u3066\u8ad6\u3058\u3066\u3044\u308b\uff08\u30c8\u30ea\u30dd\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u3068\u306f\u3001\u697d\u5668\u3092\u56fa\u5b9a\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u3088\u308a\u3001\u697d\u5668\u306e\u80cc\u9762\u3084\u5074\u9762\u304c\u6f14\u594f\u8005\u306e\u8eab\u4f53\u306b\u89e6\u308c\u3066\u97ff\u304d\u304c\u6e1b\u8870\u3057\u3084\u3059\u304f\u306a\u308b\u3053\u3068\u3092\u6700\u5c0f\u9650\u306b\u6291\u3048\u305f\u5668\u5177\u306e\u3053\u3068\u3067\u3042\u308b\uff09\u3002 \u30a2\u30b0\u30a2\u30c9\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u306f\u3001\u300a3\u3064\u306e\u83ef\u9e97\u306a\u308b\u30ed\u30f3\u30c9\u300b\u4f5c\u54c12\u3084\u300a\u30d5\u30a1\u30f3\u30c0\u30f3\u30b4\u3068\u5909\u594f Le Fandango Varie\u300b\u4f5c\u54c116\u306e\u307b\u304b\u306b\u591a\u6570\u306e\u30ef\u30eb\u30c4\u3084\u30e1\u30cc\u30a8\u30c3\u30c8\u306a\u3069\u306e\u8efd\u3044\u5c0f\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002\u3088\u308a\u5927\u898f\u6a21\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u8d85\u7d76\u6280\u5de7\u3084\u5de6\u624b\u3092\u5e83\u3052\u308b\u5fc5\u8981\u304b\u3089\u3001\u5f26\u9577\u306e\u3088\u308a\u9577\u3044\u73fe\u4ee3\u30ae\u30bf\u30fc\u3067\u306f\u3001\u307b\u3068\u3093\u3069\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u7121\u7406\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a2\u30b0\u30a2\u30c9\u306f1838\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30de\u30c9\u30ea\u30c3\u30c9\u3067\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u300265\u6b73\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7651516;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dionisio_Aguado_y_Garc\u00eda>,
        <http://viaf.org/viaf/7651516>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dionysio_Aguado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dionisio_Aguado_y_GarcÃ­a.
doremus_artist:b96e1fed-c0cf-372f-ba11-9afce97c36ce
    dbp:birthPlace dbr:Linz;
    rdfs:comment
        "Sophie Rois (* 1. Juni 1961 in Ottensheim, Ober\u00f6sterreich) ist eine \u00f6sterreichische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Sophie Rois is an Austrian actress. She has appeared in such films as Three, 180\u00b0, Enemy at the Gates and television programmes such as Polizeiruf 110 and Die kleine Monsterin (voice). In 2014, she appeared in the documentary The Decent One as Margarete Himmler, wife of Heinrich Himmler. Born 1 June 1961 in Ottensheim, Austria, the actress received the first grade of the French Ordre des Arts et des Lettres while visiting the Berlinale on 10 February 2014 at the French Embassy of Berlin."@en,
        "\u0635\u0648\u0641\u064a \u0631\u0648\u064a\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Sophie Rois) (\u0648. 1961 \u2013 \u0645) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0644\u064a\u0646\u062a\u0632 ."@ar;
    owl:sameAs viaf:16773165;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sophie_Rois>,
        <http://viaf.org/viaf/16773165>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/SophieRois.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sophie_Rois.
doremus_artist:b9919ea1-c068-3d99-8848-c2c3835b0c3f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Il suo ruolo pi\u00f9 famoso \u00e8 stato quello di Cosette nella produzione originale di Broadway del musical Les Mis\u00e9rables, per il quale ha ricevuto la sua prima nomination al Tony Award. Judy ha ripreso il ruolo di Cosette anche nel concerto per il decimo anniversario del musical alla Royal Albert Hall nel 1995. Nel 1988 Judy torna a Broadway nella prima produzione statunitense del musical di Benny Andersson e Bj\u00f6rn Ulvaeus Chess, dove interpreta Florence Vassy, per il quale riceve la sua seconda nomination al Tony Award e una nomination al Drama Desk Award alla miglior attrice protagonista in un musical.Nel 1994 ricopre il ruolo di Betty Shaffer nella produzione americana del musical di Andrew Lloyd Webber Sunset Boulevard, al fianco di Glenn Close e George Hearn.Il 23 ottobre 2007, Judy \u00e8 rito"@it,
        """Judy Kuhn (born May 20, 1958) is an American actress and singer, known for her work in musical theatre. A four-time Tony Award nominee, she has released three studio albums, and sang the title role in the 1995 film Pocahontas, including her rendition of the song "Colors of the Wind", which won its composers the Academy Award for Best Original Song."""@en;
    owl:sameAs viaf:46950416;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Judy_Kuhn>,
        <http://viaf.org/viaf/46950416>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1bac9c04-11ac-4728-ac2b-87e4e357941f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Judy_Kuhn.
doremus_artist:b9b10bfb-d5d6-3229-a7ff-b7d59f168eb9
owl:sameAs viaf:56729929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56729929>.
doremus_artist:ba435053-4c7b-38c7-a1e6-ae388869c17b
    dbp:birthPlace dbr:Senlis;
    rdfs:comment
        "Claire Keim (born 8 July 1975) is a French actress and singer."@en,
        "Claire Keim (ur. 8 lipca 1975 roku w P\u00e9rigord) \u2013 francuska aktorka i piosenkarka. Zagra\u0142a w filmie Horoskop \u015bmierci i Horoskop \u015bmierci 2."@pl,
        "Claire Keim, nom de sc\u00e8ne de Claire Lefebvre, n\u00e9e le 8 juillet 1975 \u00e0 Senlis (Oise), est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise."@fr,
        "\u041a\u043b\u0435\u0440 \u041a\u0435\u043c (\u0444\u0440. Claire Keim; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0438\u044e\u043b\u044f 1975) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430."@ru,
        "\u30af\u30ec\u30fc\u30eb\u30fb\u30b1\u30fc\u30e0\uff08Claire Keim\u30011975\u5e747\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30b5\u30f3\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66726750;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claire_Keim>,
        <http://viaf.org/viaf/66726750>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claire_Keim_Cannes_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claire_Keim.
doremus_artist:ba73841a-a5ac-3ffa-96c5-719321f647b3
owl:sameAs viaf:161389303; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161389303>.
doremus_artist:bac01038-3bb4-3eaa-8589-23bfbff8374c
owl:sameAs viaf:39570221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39570221>.
doremus_artist:bade4fde-1600-34f0-bc4d-1f6d59eff4f2
    dbp:birthPlace dbr:Baltimore;
    rdfs:comment
        "Dawn Kotoski (born 1966) is an American operatic soprano who has a substantial international opera career. She began her career at the Metropolitan Opera in New York City during the late 1980s singing lighter lyric soprano and soubrette roles. She joined the Vienna State Opera for the 1993\u20131994 season and since then her career has been centered mostly in Europe. She is the wife of tenor Neil Shicoff."@en;
    owl:sameAs viaf:74062315;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dawn_Kotoski>,
        <http://viaf.org/viaf/74062315>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dawn_Kotoski.
doremus_artist:baf0c070-fc03-39ee-b4d4-fad4404d2562
    dbp:birthPlace dbr:Douai;
    dbp:deathPlace dbr:Montsoreau;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u0623\u0648\u0628\u064a \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 8 \u0645\u0627\u064a\u0648 1892 \u0628\u062f\u0648\u0627\u064a \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u062a\u0648\u0641\u0649 \u0641\u064a 11 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1975 \u0628\u0645\u0648\u0646\u0633\u0648\u0631\u0648 (\u0645\u0627\u064a\u0646 \u0648\u0644\u0648\u0627\u0631). 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u062f\u0628 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0633\u0631\u062d 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0628\u0630\u0631\u0629 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0623\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0628\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639. \u0634\u0627\u0631\u0643 \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627."""@ar,
        "Andr\u00e9 Obey (French: [\u0254b\u025b]; 8 May 1892 at Douai, France \u2013 11 April 1975 at Montsoreau, near the Loire River) was a prominent French playwright during the inter-war years, and into the 1950s. He began as a novelist and produced an autobiographical novel about his adolescence le Joueur de triangle (The Triangle Player). After his meeting with Jacques Copeau, he devoted himself completely to dramatic works. In 1945 Obey became provisional general administrator of the Com\u00e9die-Fran\u00e7aise. He was made full general administrator in 1946, and resigned in 1947 after just under a year's service."@en,
        "Andr\u00e9 Obey est un auteur dramatique, romancier et essayiste fran\u00e7ais, n\u00e9 le 8 mai 1892 \u00e0 Douai et mort le 11 avril 1975 \u00e0 Montsoreau (Maine-et-Loire). D'abord romancier, il se consacre enti\u00e8rement apr\u00e8s sa rencontre avec Jacques Copeau \u00e0 l'\u00e9criture dramatique dont il devint l'une des figures majeures de l'Entre-deux-guerres et jusque dans les ann\u00e9es 1950. Bien que tomb\u00e9 dans un certain oubli, il laisse une \u0153uvre th\u00e9\u00e2trale importante."@fr;
    owl:sameAs viaf:7395000;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Obey>,
        <http://viaf.org/viaf/7395000>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:AndrÃ©_Obey.
doremus_artist:baf769d3-b36c-364d-9d9f-b5f48aff7a2b
    owl:sameAs viaf:186748138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/186748138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a01459a3-6b2e-4ff7-bd05-673f0c830850>.
doremus_artist:baf8bfd2-3dd3-3f70-a7f0-0ae3ba9c5f23
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Juan,_Puerto_Rico>;
    rdfs:comment
        "Giovanni Hidalgo (* 9. M\u00e4rz 1963 in San Juan, Puerto Rico) ist ein puerto-ricanischer Perkussionist."@de,
        "Giovanni Hidalgo (22 de noviembre de 1963 en San Juan, Puerto Rico) es un percusionista puertorrique\u00f1o."@es,
        "Giovanni Hidalgo (San Juan, Porto Rico, 9 de mar\u00e7o de 1963) \u00e9 um percussionista porto-riquenho com especialidade nas congas. Em 1980, ele se juntou ao grupo Batacumbele. Em 1981, viajou para Cuba, onde se familiarizou com Changuito. Em 1985, tocou com Eddie Palmieri, em Nova York e em 1988 ele se juntou a Dizzy Gillespie na United Nations Jazz Orchestra. Ele era um professor da Berklee College of Music em Boston, em 1996, mas renunciou para dedicar-se ao som da bateria em conjunto com diversas forma\u00e7\u00f5es."@pt,
        """Giovanni Hidalgo a.k.a. "Ma\u00f1enguito" (born November 22, 1963) is an educator, percussionist and recording artist in the genre of Latin jazz."""@en,
        "Giovanni HidalgoFichier:Giovanni Hidalgo.jpg Giovanni Hidalgo (9 mars 1963 \u00e0 San Juan (Porto Rico) est un percussionniste portoricain. En 1980, il rejoint le groupe Batacumbele.En 1981, il voyage \u00e0 Cuba, o\u00f9 il fait la connaissance de Changuito. En 1985, il joue avec Eddie Palmieri \u00e0 New York et, en 1988, il rejoint le Dizzy Gillespie United Nations Jazz Orchestra. Il a \u00e9t\u00e9 professeur du Berklee College of Music \u00e0 Boston mais, en 1996, il en d\u00e9missionne pour se consacrer aux percussions en concert avec diverses formations."@fr;
    owl:sameAs viaf:39566773;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Hidalgo>,
        <http://viaf.org/viaf/39566773>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giovanni_Hidalgo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Hidalgo.
doremus_artist:bca4c4c6-43b7-3117-ba1d-3b9c3abe77f5
owl:sameAs viaf:73973599; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73973599>.
doremus_artist:bd8c82c1-8bef-39b3-a80c-0536a8c5f6d0
    rdfs:comment
        "Jean-Paul Tribout, n\u00e9 en 1941, est un acteur et un metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:5191914;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Tribout>,
        <http://viaf.org/viaf/5191914>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Paul_Tribout.
doremus_artist:bf6990b3-1a88-3d18-91ca-bb0deff0ca65
owl:sameAs viaf:64272207; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64272207>.
doremus_artist:bfd49414-c65d-3f6b-b77d-ff3242173c5e
    owl:sameAs viaf:19949291;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19949291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c10ca3a1-9ee7-4c4c-baa0-f4503f0f0f4c>.
doremus_artist:c0d56edc-61f4-3e44-91fb-fad1f1febbbb
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Villaume (born 1964, Strasbourg, France) is a French orchestra conductor. He is currently music director of the Dallas Opera and chief conductor of the Prague Philharmonia. Villaume began his musical education at the Strasbourg Conservatory. He continued his studies in Paris at Kh\u00e2gne and the Sorbonne where he studied literature, philosophy and musicology. At age 21, he became stage manager and dramaturg at the Op\u00e9ra National du Rhin, where he met Spiros Argiris, who was then the music director of the Festival dei Due Mondi in Spoleto. Villaume subsequently studied conducting with Argiris, and later became an assistant conductor to Seiji Ozawa."@en,
        "Emmanuel Villaume (n\u00e9 en 1964 \u00e0 Strasbourg) est un chef d\u2019orchestre fran\u00e7ais. Il a \u00e9t\u00e9 directeur musical du Spoleto Festival USA \u00e0 Charleston de 2000 \u00e0 2010 et de l\u2019Orchestre National Slov\u00e8ne de 2008 \u00e0 2013. Il est directeur musical de l'Orchestre philharmonique slovaque \u00e0 Bratislava et directeur musical de l'Op\u00e9ra de Dallas. Il est directeur musical du Prague Philharmonia depuis septembre 2015."@fr;
    owl:sameAs viaf:61149885;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Villaume>,
        <http://viaf.org/viaf/61149885>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Villaume.
doremus_artist:c2028c06-dc8f-313e-b02a-b417c83e11d0
owl:sameAs viaf:103674177; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103674177>.
doremus_artist:c2dbfa80-6853-3289-91c0-6e604de7dfa0
    rdfs:comment
        """Georg Faust est un violoncelliste allemand n\u00e9 \u00e0 Cologne en 1956.Il a \u00e9t\u00e9 violoncelle solo des orchestres symphoniques de Hambourg (1980), puis de la NDR (1983), avant d'\u00eatre nomm\u00e9 premier violoncelle solo de l'orchestre philharmonique de Berlin. Georg Faust occupe encore ce poste \u00e0 ce jour (2008). Il est \u00e9galement membre du nouvel orchestre du Festival de Lucerne et du groupe des "12 cellisten der Berliner Philharmoniker"."""@fr;
    owl:sameAs viaf:59293797;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Georg_Faust>,
        <http://viaf.org/viaf/59293797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Georg_Faust.
doremus_artist:c3876515-3384-32cb-a5ef-c464185ddee3
owl:sameAs viaf:215592139; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/215592139>.
doremus_artist:c3e002cc-f798-37b3-9e13-d121b49a5382
owl:sameAs viaf:78521382; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78521382>.
doremus_artist:c40c0bf1-3487-3800-865b-37ea49d99338
owl:sameAs viaf:61865290; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61865290>.
doremus_artist:c42f53b9-7772-3487-bb2b-d7b97ca32472
    dbp:birthPlace dbr:Recanati;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Gigli.Beniamino GigliFichier:Beniamino Gigli 1.jpg Beniamino Gigli est un t\u00e9nor italien n\u00e9 le 20 mars 1890 \u00e0 Recanati, dans la province de Macerata dans les Marches et mort le 30 novembre 1957 \u00e0 Rome."@fr,
        "Beniamino Gigli (20 de Mar\u00e7o de 1890 - 30 Novembro de 1957) foi um tenor italiano de fama internacional, dotado de uma voz de grande e rara extens\u00e3o, chamado de Caruso Segundo, em mem\u00f3ria ao (considerado por muitos) melhor tenor do mundo, Enrico Caruso, entretanto ele preferia ser chamado de Gigli Primeiro."@pt,
        "Beniamino Gigli (Recanati, 20 de marzo de 1890 - Roma, 30 de noviembre de 1957) fue un tenor l\u00edrico italiano nacido el mismo d\u00eda que el tenor heroico dan\u00e9s Lauritz Melchior. Es considerado uno de los mejores tenores de la primera mitad del siglo XX, y junto a Enrico Caruso y Jussi Bj\u00f6rling era el tenor predilecto para los papeles de tenor l\u00edrico en la Metropolitan Opera de Nueva York antes de la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Beniamino Gigli (pronounced [benja\u02c8mi\u02d0no \u02c8d\u0292i\u028e\u028ei]; March 20, 1890 \u2013 November 30, 1957) was an Italian opera singer. The most famous tenor of his generation, he was renowned internationally for the great beauty of his voice and the soundness of his vocal technique. Music critics sometimes took him to task, however, for what was perceived to be the over-emotionalism of his interpretations. Nevertheless, such was Gigli's talent, he is considered to be one of the very finest tenors in the recorded history of music."@en,
        """Beniamino Gigli (ur. 20 marca 1890 w Recanati (W\u0142ochy), zm. 30 listopada 1957) w Rzymie) \u2013 w\u0142oski tenor, "bo\u017cyszcze milion\u00f3w". W 1911 r. wygra\u0142 lokalny konkurs \u015bpiewaczy, kt\u00f3rego nagrod\u0105 by\u0142o miejsce w rzymskiej Akademii \u015aw. Cecylii. Kszta\u0142ci\u0142 si\u0119 tam u Cotogniego, Perosiego i Rosatiego. W lipcu 1914 r. zdoby\u0142 pierwsz\u0105 nagrod\u0119 na konkursie w Parmie. Debiutowa\u0142 na scenie operowej w Rovigo k. Wenecji w roli Enza w operze Gioconda Amilcare Ponchiellego. W 1917 r. wszed\u0142 na scen\u0119 Teatro Costanzi w Rzymie, a w 1920 zosta\u0142 zaanga\u017cowany przez Toscaniniego do La Scala do partii Fausta w Mefistolesie Boita. Po \u015bmierci Enrica Carusa w 1921 r. zosta\u0142 wylansowany w Ameryce na jego nast\u0119pc\u0119, \u015bpiewaj\u0105c przez dwana\u015bcie sezon\u00f3w w Metropolitan Opera w Nowym Jorku. W latach 1932 - 1938 koncertowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie w"""@pl,
        "Beniamino Gigli [[\u02c8d\u0292i\u028e\u02d0i]?] (Recanati, 20 maart 1890 - Rome, 30 november 1957) was een Italiaanse operazanger en filmacteur. Beniamino Gigli, (in Nederland ook wel geschreven als Benjamino), wordt alom beschouwd als een van de grootste tenoren van zijn tijd en d\u00e9 opvolger van de grote Enrico Caruso, die in 1921 overleed. In 1932 verliet Beniamino Gigli de Metropolitan Opera en keerde terug naar Itali\u00eb, waar hij in het midden van de jaren dertig ook in speelfilms ging optreden. Zijn plaats bij de Metropolitan Opera werd ingenomen door zijn landgenoot Tito Schipa."@nl,
        "Beniamino Gigli [\u02c8d\u0292i\u028e\u02d0i] (* 20. M\u00e4rz 1890 in Recanati; \u2020 30. November 1957 in Rom) war ein italienischer Operns\u00e4nger und Filmschauspieler. In Deutschland war die Schreibweise seines Vornamens \u201eBenjamino\u201c. Gigli war einer der gr\u00f6\u00dften Ten\u00f6re seiner Zeit und galt als legitimer Nachfolger von Enrico Caruso."@de,
        "\u0411\u0435\u043d\u044c\u044f\u043c\u0438\u0301\u043d\u043e \u0414\u0436\u0438\u0301\u043b\u044c\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Beniamino Gigli; 20 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1890, \u0420\u0435\u043a\u0430\u043d\u0430\u0442\u0438, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1957, \u0420\u0438\u043c) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u00ab\u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c\u00bb \u042d\u043d\u0440\u0438\u043a\u043e \u041a\u0430\u0440\u0443\u0437\u043e."@ru,
        "\u30d9\u30cb\u30e3\u30df\u30fc\u30ce\u30fb\u30b8\u30fc\u30ea\uff08Beniamino Gigli, 1890\u5e743\u670820\u65e5 - 1957\u5e7411\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u300220\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306e\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76500176;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Beniamino_Gigli>,
        <http://viaf.org/viaf/76500176>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0349e03f-bb71-4b0f-b727-47fa326bc690>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GigliGioconda1914.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Beniamino_Gigli.
doremus_artist:c438b7b4-c7f8-3a8d-a490-4252e1fbeba3
    dbp:birthPlace dbr:Seville;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Marchena,_Spain>;
    rdfs:comment
        "Cristobal de MoralesFichier:Crist\u00f3bal de Morales by James Caldwall.jpg Portrait du compositeur par James Caldwall \u0152uvres principales Requiem Crist\u00f3bal de Morales, n\u00e9 \u00e0 S\u00e9ville vers 1500 et mort \u00e0 Marchena ou Malaga en 1553, est un compositeur espagnol de musique sacr\u00e9e, qui v\u00e9cut \u00e0 l'\u00e9poque de la Renaissance."@fr,
        "Crist\u00f3bal de Morales (* um 1500 in Sevilla (?); \u2020 zwischen 4. September und 7. Oktober 1553 in Marchena (?)) war ein spanischer Komponist. Er gilt als der erste bedeutende spanische Komponist der Renaissance."@de,
        "Crist\u00f3bal de Morales (Sevilha, 1500 - M\u00e1laga ou Marchena, 1553) \u00e9 um dos principais representantes da escola polif\u00f4nica andaluza e um dos tr\u00eas grandes, junto com Tom\u00e1s Luis de Victoria e Francisco Guerrero da composi\u00e7\u00e3o polif\u00f4nica espanhola do Renascimento. Sua m\u00fasica \u00e9, em sua maioria vocal e sacra. Sua fama estendeu-se pela Europa."@pt,
        "Crist\u00f3bal de Morales (Sevilla, 1500 - M\u00e1laga o, seg\u00fan otros, Marchena, 1553) sacerdote cat\u00f3lico espa\u00f1ol y maestro de capilla siendo el principal representante de la escuela polifonista andaluza y uno de los tres grandes, junto a Tom\u00e1s Luis de Victoria y Francisco Guerrero, de la composici\u00f3n polif\u00f3nica espa\u00f1ola del Renacimiento. Su m\u00fasica es vocal y sacra, con s\u00f3lo un par de excepciones. Es, sin duda, el mejor compositor espa\u00f1ol de toda la primera mitad del siglo XVI y su fama, que se extendi\u00f3 inmediatamente por Europa, pervivi\u00f3 durante los siglos siguientes."@es,
        "Crist\u00f3bal de Morales (c. 1500 \u2013 between 4 September and 7 October 1553) was a Spanish composer of the Renaissance. He is generally considered to be the most influential Spanish composer before Victoria."@en,
        "Crist\u00f3bal de Morales (geboren omstreeks 1500 \u2013 overleden tussen 4 september en 7 oktober 1553) was een Spaans componist van de Renaissance, die gewoonlijk wordt beschouwd als de meest invloedrijke Spaanse componist v\u00f3\u00f3r Tom\u00e1s Luis de Victoria."@nl,
        "Crist\u00f3bal de Morales (ur. 1500 lub 1497 w Sewilli, zm. mi\u0119dzy 4 wrze\u015bnia a 7 pa\u017adziernika 1553 w Maladze) \u2013 kompozytor hiszpa\u0144ski epoki renesansu."@pl,
        "\u00c8 da molti considerato come il pi\u00f9 importante compositore spagnolo di musica vocale della prima met\u00e0 del Cinquecento."@it,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0431\u0430\u0301\u043b\u044c \u0434\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0430\u0301\u043b\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Crist\u00f3bal de Morales; \u043e\u043a. 1500, \u0421\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c\u044f \u2014 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f \u0438 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1553, \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0418\u0437 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 80 (\u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e 4-\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043d\u044b\u0445) \u043c\u043e\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432\u044b\u0435. \u0411\u0435\u0437\u0443\u043f\u0440\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u041c\u043e\u0440\u0430\u043b\u0435\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b (\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0416\u043e\u0441\u043a\u0435\u043d\u0430 \u0414\u0435\u043f\u0440\u0435). \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u0435\u043c, \u0432 \u0440\u044f\u0434\u0435 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 (\u00ab\u041f\u043b\u0430\u0447\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0440\u043e\u043a\u0430 \u0418\u0435\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438\u00bb, \u043e\u0444\u0444\u0438\u0446\u0438\u0439 \u0437\u0430\u0443\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b \u0438 \u0434\u0440.) \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0432 \u0433\u043e\u043c\u043e\u0444\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0435, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043e\u0431\u0443\u0440\u0434\u043e\u043d."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d0\u30eb\u30fb\u30e2\u30e9\u30fc\u30ec\u30b9\uff08Crist\u00f3bal de Morales, 1500\u5e74\u9803 \u30bb\u30d3\u30ea\u30e3 - 1553\u5e7410\u67087\u65e5 \u30de\u30eb\u30c1\u30a7\u30fc\u30ca Marchena\uff09\u306f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d3\u30af\u30c8\u30ea\u30a2\u4ee5\u524d\u306e\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u3001\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u304c\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100166082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Crist\u00f3bal_de_Morales>,
        <http://viaf.org/viaf/100166082>,
        <https://musicbrainz.org/artist/18a87dff-9876-4057-b351-1c4fc0fd43a8>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/CristÃ³bal_de_Morales_by_James_Caldwall.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:CristÃ³bal_de_Morales.
doremus_artist:c4c3e543-bcae-3f1c-a045-fc3e11f98bd6
    dbp:birthPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Nancy Lamoureaux Wilson (born March 16, 1954) is an American musician, singer, songwriter, actress, and producer. She and her older sister, Ann, are the core of the rock band Heart."@en,
        """Nancy Lamoureaux Wilson, mejor conocida como Nancy Wilson (San Francisco, 16 de marzo de 1954), es una guitarrista estadounidense. Es conocida junto con su hermana Ann Wilson, las cuales son las principales integrantes del grupo Heart. Nancy asisti\u00f3 a la Pacific University en \u00d3regon y al Cornish College of the Arts en Seattle. El 27 de julio de 1986 se cas\u00f3 con el exescritor de la revista Rolling Stone y cineasta Cameron Crowe. Tienen dos hijos gemelos, cuyos nombres son William James Crowe y Curtis Wilson Crowe, nacidos el 23 de enero de 2000. 
* Foto de Nancy Wilson en 1978. 
* 
*"""@es,
        "Nancy Lamoureux Wilson (* 16. M\u00e4rz 1954 in San Francisco) ist eine US-amerikanische Songwriterin, Gitarristin, S\u00e4ngerin und wie auch ihre Schwester Ann Wilson Mitglied der Band Heart."@de,
        "Nancy Lamoureux Wilson (San Francisco, Calif\u00f3rnia, 16 de mar\u00e7o de 1954) \u00e9 uma cantora estadunidense. A irm\u00e3 mais velha Ann e Nancy formaram a banda, Heart (Seattle). Uma das composi\u00e7\u00f5es (Elevator Beat) fez parte da trilha sonora do filme Vanilla Sky (2001), estrelado por Tom Cruise e Pen\u00e9lope Cruz. Nancy Wilson foi casada com o cineasta do filme Cameron Crowe de 1986 a 2010."@pt,
        "Nancy Wilson, n\u00e9e le 16 mars 1954 \u00e0 San Francisco (\u00c9tats-Unis) est une guitariste am\u00e9ricaine. Elle est avec sa s\u0153ur Ann un des membres principaux du groupe Heart."@fr,
        "\u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Nancy Wilson, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041d\u044d\u043d\u0441\u0438 \u041b\u0430\u043c\u0443\u0440\u0435 \u0423\u0438\u043b\u0441\u043e\u043d, \u0430\u043d\u0433\u043b. Nancy Lamoureux Wilson; 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1954, \u0421\u0430\u043d-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0441\u043a\u043e, \u041a\u0430\u043b\u0438\u0444\u043e\u0440\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u042d\u043d\u043d \u0438 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u044f\u0434\u0440\u043e \u0421\u0438\u044d\u0442\u0442\u043b\u0441\u043a\u043e\u0439/\u0412\u0430\u043d\u043a\u0443\u0432\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Heart."@ru,
        "\u30ca\u30f3\u30b7\u30fc\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\uff08Nancy Wilson\u30011954\u5e743\u670816\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002 \u59c9\u306e\u30a2\u30f3\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u3068\u5171\u306b\u3001\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30cf\u30fc\u30c8\u300d\uff08HEART\uff09\u306e\u4e2d\u5fc3\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002\u3000\u3000"@ja;
    owl:sameAs viaf:10073612;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nancy_Wilson_(rock_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/10073612>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d1153c78-ade9-44bb-b85c-1880dc7687f2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/NancyWilsonHWOFSept2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Nancy_Wilson_(rock_musician)>.
doremus_artist:c574ee3e-5183-3937-a981-ff9f7f771112
owl:sameAs viaf:27275512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27275512>.
doremus_artist:c5b763a2-0f63-3e1f-bd39-55ac5c2ec8a8
owl:sameAs viaf:59271892; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59271892>.
doremus_artist:c6369853-765d-3046-884b-4383d99e2c05
owl:sameAs viaf:68164776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68164776>.
doremus_artist:c64a738b-732a-31fc-8d2a-fa9f22aff223
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    dbp:deathPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Joaqu\u00edn Nin Castellanos (La Habana, 29 de septiembre de 1879 \u2014 La Habana, 24 de octubre de 1949), fue un compositor, pianista y music\u00f3logo cubano espa\u00f1ol. Su padre fue el escritor Joaqu\u00edn Nin Tud\u00f3. Estudi\u00f3 en Par\u00eds, como alumno de Moritz Moszkowski, y m\u00e1s tarde estudi\u00f3 composici\u00f3n con Vincent d'Indy en la Schola Cantorum de Par\u00eds, donde luego ense\u00f1\u00f3 de 1905 a 1908. Fue padre de la reconocida escritora Ana\u00efs Nin. Sus composiciones no son muy numerosas y tienen una fuerte influencia nacionalista espa\u00f1ola, aunque tambi\u00e9n compuso varias piezas de danzas cubanas."@es,
        "Joaqu\u00edn Nin y Castellanos (September 29, 1879, Havana \u2013 October 24, 1949, Havana) was a Cuban pianist and composer."@en,
        "Joaqu\u00edn NinFichier:Defaut.svg Joaqu\u00edn Nin (en catalan: Joaquim Nin i Castellanos, n\u00e9 \u00e0 La Havane le 29 septembre 1879, mort dans la m\u00eame ville le 24 octobre 1949, est un pianiste et compositeur cubain de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 Schola Cantorum \u0443 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430 \u041c\u043e\u0448\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e (\u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e) \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 (\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f), \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 1905\u20141908 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435, \u0432 1908\u20141910 \u0433\u0433. \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435. \u0411\u043e\u0301\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u0431\u044b\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d \u0441 \u041c\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u043c \u0420\u0430\u0432\u0435\u043b\u0435\u043c, \u0438 \u0432 \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0418\u0441\u043f\u044b\u0442\u044b\u0432\u0430\u044f \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441, \u0441 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b, \u043a \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438, \u0430 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439 \u2014 \u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 XVII\u2014XVIII \u0432\u0435\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u0430\u0445, \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u043c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 200-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u0431\u0432\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0421\u043e\u043b\u0435\u0440\u0430, \u0447\u044c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u041d\u0438\u043d \u0441 1925 \u0433. \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u0438 \u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b. \u0412 1939 \u0433. \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u044f\u0441\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435 \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u041a\u0443\u0431\u0443."@ru,
        "\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30cb\u30f3\uff08Joaqu\u00edn Nin y Castellanos, 1879\u5e749\u670829\u65e5 - 1949\u5e7410\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u306e\u30ed\u30fc\u30b5\u30fb\u30af\u30eb\u30e1\u30eb\uff08\u5f8c\u306b\u96e2\u5a5a\uff09\u3068\u306e\u9593\u306b3\u4eba\u306e\u5b50\u4f9b\u305f\u3061\u3001\u30c8\u30e9\u30d0\u30eb\u30c9\u30fb\u30cb\u30f3\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30db\u30a2\u30ad\u30f3\u30fb\u30cb\u30f3\uff1d\u30af\u30eb\u30e1\u30eb\u3001\u4f5c\u5bb6\u30a2\u30ca\u30a4\u30b9\u30fb\u30cb\u30f3\u3092\u3082\u3046\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14959219;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joaqu\u00edn_Nin>,
        <http://viaf.org/viaf/14959219>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6cdb1ac1-8d9d-4ba5-850c-b4cc0cc36daf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JoaquÃ­n_Nin.
doremus_artist:c6d9cbca-fb82-3942-a518-f86d9bbfa175
    dbp:birthPlace dbr:Issy-les-Moulineaux;
    rdfs:comment
        "Sandrine Piau (* 5. Juni 1965 in Issy-les-Moulineaux) ist eine franz\u00f6sische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Sandrine Piau (born 5 June 1965) is a French opera soprano. Born in Issy-les-Moulineaux, she originally trained as a harpist, she studied voice at the Coll\u00e8ge Lamartine and the Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique du Paris. She is best known for her roles in Baroque opera, having worked with William Christie at the Festival international d'Art Lyrique at Aix-en-Provence. She was named a Chevalier de l'Ordre des Arts et des Lettres in 2006 by the French government."@en,
        "Sandrine Piau es una cantante y arpista francesa nacida el 5 de junio de 1965 especialista del repertorio barroco. Su tesitura y su repertorio la clasifican como soprano."@es,
        "Sandrine Piau est une cantatrice et harpiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 5 juin 1965, et sp\u00e9cialiste du r\u00e9pertoire baroque. Sa tessiture et son r\u00e9pertoire la classent parmi les soprano."@fr,
        "Sandrine Piau \u00e9 uma soprano de \u00f3pera francesa nascida em Issy-les-Moulineaux a 5 de junho 1965, especializada em repert\u00f3rio barroco. Ap\u00f3s um encontro com William Christie no Conservat\u00f3rio de Paris, onde foi estudar harpa, entrou no mundo da m\u00fasica barroca e tem colaborado com muitos dos maestros de topo, incluindo Marc Minkowski, Philippe Herreweghe, Paul McCreesh, Alan Curtis, Christophe Rousset, Ren\u00e9 Jacobs, e Fabio Biondi. Participou do projeto de Ton Koopman e Amsterdam Baroque Orchestra & Choir para gravar a obra vocal completa de Johann Sebastian Bach."@pt,
        "\u0421\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u043d \u041f\u044c\u043e (\u0444\u0440. Sandrine Piau; 5 \u0438\u044e\u043d\u044f 1965, \u0418\u0441\u0441\u0438-\u043b\u0435-\u041c\u0443\u043b\u0438\u043d\u043e) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e), \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30b5\u30f3\u30c9\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30d4\u30aa\u30fc\u307e\u305f\u306f\u30d4\u30aa\uff08Sandrine Piau, 1965\u5e746\u67085\u65e5 \u30a4\u30b7\u30fc\uff1d\u30ec\uff1d\u30e0\u30ea\u30ce\u30fc \u2013 \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u58f0\u697d\u5bb6\u3002\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u306e\u58f0\u57df\u3092\u6301\u3064\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22335134;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sandrine_Piau>,
        <http://viaf.org/viaf/22335134>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8edb9f7e-7a63-452f-aa96-1e7f4b3bb8c2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sandrine_Piau.
doremus_artist:c6eb313c-8476-394e-9e70-ccd9ada7abaf
owl:sameAs viaf:69180776; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69180776>.
doremus_artist:c810a62f-040f-34e0-a2c1-8beade5301e7
    owl:sameAs viaf:66206869;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/257121>,
        <http://viaf.org/viaf/66206869>.
doremus_artist:c95505c5-b568-3b08-8b65-305942419376
owl:sameAs viaf:14179429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14179429>.
doremus_artist:c9571edb-b24a-3c65-90a9-f2b3a5d89466
    dbp:birthPlace dbr:Havana;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Maria Vitier (La Habana, 7 de enero de 1954) es un m\u00fasico cubano."@es,
        "Jos\u00e9 Mar\u00eda Vitier (born January 7, 1954) is a Cuban music composer and pianist. He has made music for movies and television, as well as compositions for piano, symphonic orchestra, chamber orchestra, among other formats.His style often combines the classical and Cuban folk music styles.Some of his most remarkable works are his compositions for the Cuban film Fresa y Chocolate, and his Cuban mass."@en;
    owl:sameAs viaf:37109724;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Mar\u00eda_Vitier>,
        <http://viaf.org/viaf/37109724>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0f91508-62ed-473e-8fe1-748b488b76d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JosÃ©_MarÃ­a_Vitier.
doremus_artist:c96b7745-3e36-30b1-9900-8709eb2201dc
    rdfs:comment
        "Paul Groves (born November 24, 1964 in Lake Charles, Louisiana) is an American operatic tenor. In 1991 he won the Metropolitan Opera National Council Auditions and in 1995 he won the prestigious Richard Tucker Award. He has sung leading roles with major opera houses throughout the world, including the Boston Lyric Opera, De Nederlandse Opera, La Scala, the Los Angeles Opera, the Lyric Opera of Chicago, the Metropolitan Opera, the Paris Opera, the Salzburg Festival, the San Francisco Opera, the Santa Fe Opera, the Vienna State Opera, the Washington National Opera, and the Welsh National Opera among others."@en,
        "Paul Groves (geboren am 24. November 1964 in Lake Charles, Louisiana) ist ein amerikanischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Paul Groves Paul Groves est un chanteur d'op\u00e9ra (t\u00e9nor) am\u00e9ricain n\u00e9 le 24 novembre 1964 \u00e0 Lake Charles en Louisiane."@fr;
    owl:sameAs viaf:54343403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Groves_(tenor)>,
        <http://viaf.org/viaf/54343403>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Paul_Groves_(tenor)>.
doremus_artist:ca23270c-0deb-3f02-b4ff-97efcc7c48df
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dawson,_Georgia>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Madison,_Wisconsin>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u0648\u062a\u064a\u0633 \u0631\u0627\u064a \u0631\u064a\u062f\u064a\u0646\u063a\u060c \u0627\u0644\u0627\u0628\u0646 (9 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1941 \u2013 10 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1967) \u0645\u063a\u0646\u0650\u064a \u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0645\u0646\u062a\u062c \u0623\u0633\u0637\u0648\u0627\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u0645\u0639\u062f\u060c \u0648\u0645\u0633\u062a\u0643\u0634\u0641 \u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629. \u064a\u0639\u062f \u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0640\u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632 (\u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632 (R&B))\u060c \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u0647 \u0628\u062d\u0646\u062c\u0631\u0629 \u0645\u0641\u062a\u0648\u062d\u0629 \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u063a\u0646\u064a\u064a \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u0635\u064a\u0627\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0637 \u0627\u0644\u0635\u0639\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0648\u064a \u0644\u0644\u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0634\u0643\u0651\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633 \u0644\u0634\u0631\u0643\u0629 \u0633\u062a\u0627\u0643\u0633 \u0644\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0627\u062a (Stax Sound). \u0648\u0628\u0639\u062f \u0638\u0647\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0645\u0648\u0646\u062a\u064a\u0631\u064a \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628\u060c \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0648\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 "\u0627\u0644\u062c\u0644\u0648\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u062d\u0648\u0636 \u0627\u0644\u062e\u0644\u064a\u062c" (Sittin' OnThe Dock of the Bay) \u0645\u0639 \u0633\u062a\u064a\u0641 \u0643\u0631\u0648\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0641\u064a \u062c\u062f\u0627\u0648\u0644 \u0628\u064a\u0644\u0628\u0648\u0631\u062f \u0647\u0648\u062a 100 \u0648\u0631\u064a\u0630\u0645 \u0623\u0646\u062f \u0628\u0644\u0648\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u062a\u0645 \u0625\u0635\u062f\u0627\u0631\u0647 \u0628\u0639"""@ar,
        "Nonostante il modesto successo conseguito in vita, Redding \u00e8 tuttora considerato uno dei massimi miti della black music e tra i pi\u00f9 grandi cantanti di tutti i tempi. La rivista Rolling Stone lo inserisce al ventunesimo posto nella sua lista dei 100 migliori artisti e all'ottavo in quella dei 100 migliori cantanti."@it,
        "Otis Ray Redding, Jr. (September 9, 1941 \u2013 December 10, 1967) was an American singer, songwriter, record producer, arranger, and talent scout. He is considered one of the greatest singers in the history of American popular music and a seminal artist in soul music and rhythm and blues. His singing style influenced many other soul artists of the 1960s. During his lifetime, his recordings were produced by Stax Records, based in Memphis, Tennessee, and exemplify the sound of Stax."@en,
        "Otis Ray Redding, Jr. (ur. 9 wrze\u015bnia 1941 w Dawson w stanie Georgia, zm. 10 grudnia 1967 k. Madison) \u2013 afroameryka\u0144ski piosenkarz tworz\u0105cy muzyk\u0119 w gatunku soul w stylach deep soul i southern soul. By\u0142 jednym z najwybitniejszych tw\u00f3rc\u00f3w muzyki tego gatunku. Surowo brzmi\u0105cy \u015bpiew, uczuciowe wykonanie oraz rozbudowane aran\u017cacje oparte na instrumentach blaszanych to podstawowe cechy piosenek Reddinga. Artysta ma na swoim koncie g\u0142\u0119bokie, melancholijne ballady jak i taneczne przeboje. W 1989 Otis Redding zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Otis Redding (* 9. September 1941 in Dawson, Georgia; \u2020 10. Dezember 1967 bei Madison, Wisconsin) war ein US-amerikanischer Musiker, der mit 26 Jahren bei einem Flugzeugabsturz starb und posthum einer der einflussreichsten Soul-S\u00e4nger der 1960er-Jahre wurde. Otis Redding wird mit dem gesch\u00fctzten Beinamen \u201eKing of Soul\u201c vermarktet."@de,
        """Otis Redding (Dawson (Georgia), 9 september 1941 \u2013 Madison (Wisconsin), 10 december 1967) was een Amerikaans soulzanger die bekendstond om zijn gepassioneerde manier van zingen. Zijn grote hit was "(Sittin' on) The Dock of the Bay". Deze single werd postuum uitgebracht in januari 1968."""@nl,
        "Otis Redding (Dawson, Georgia, 9 de septiembre de 1941 - Madison, Wisconsin, 10 de diciembre de 1967) fue un cantante de soul, apodado \u00abKing Of Soul\u00bb, en reconocimiento a su habilidad para transmitir emociones a trav\u00e9s de su voz. Seg\u00fan el sitio web del Sal\u00f3n de la Fama del Rock (donde fue incluido en 1989) el nombre de Redding es \u00absin\u00f3nimo del Soul, m\u00fasica derivada de la experiencia afroamericana y la transformaci\u00f3n del gospel y el rhythm and blues en una forma de funky secular\u00bb. Tambi\u00e9n el cr\u00edtico de rock Jon Landau dijo en 1967 \u00abOtis Redding es Rock and roll\u00bb. Redding muri\u00f3 en un accidente a\u00e9reo a los 26 a\u00f1os y conoci\u00f3 su mayor \u00e9xito de forma p\u00f3stuma con el tema Sittin' on the dock of the bay relanzado un mes m\u00e1s tarde. Fue tambi\u00e9n conocido por formar un d\u00fao junto a Carla Thomas."@es,
        """Otis Redding (Dawson, na Ge\u00f3rgia, 9 de setembro de 1941 - Madison, no Wisconsin, 10 de dezembro de 1967) foi um cantor de soul norte-americano conhecido por seu estilo passional e pelo sucesso p\u00f3stumo "(Sittin' On) the Dock of the Bay". Foi considerado, pela revista Rolling Stone, o 8\u00b0 maior cantor e o 21\u00b0 maior artista de todos os tempos."""@pt,
        "Otis Redding, n\u00e9 le 9 septembre 1941 \u00e0 Dawson (G\u00e9orgie) et mort le 10 d\u00e9cembre 1967 dans le Wisconsin, est un des plus grands chanteurs am\u00e9ricains de musique soul. Quelques jours apr\u00e8s l'enregistrement de sa chanson la plus connue, (Sittin' On) The Dock of the Bay, il meurt \u00e0 26 ans dans un accident d\u2019avion, laissant derri\u00e8re lui une \u0153uvre tr\u00e8s dense.Otis Redding est parvenu \u00e0 faire de sa musique profond\u00e9ment enracin\u00e9e dans la culture noire am\u00e9ricaine, une musique universelle. \u00c0 cet \u00e9gard, il jouit d\u2019une remarquable popularit\u00e9 \u00e0 travers le monde comme l\u2019attestent les nombreuses reprises, de son vivant ou posthumes, par des artistes d'horizons multiples : des Rolling Stones \u00e0 Aretha Franklin en passant par Etta James, les Moody Blues, Janis Joplin, Tina Turner, Johnny Hallyday, Michael Bolt"@fr,
        """\u041e\u0442\u0438\u0441 \u0420\u044d\u0439 \u0420\u0435\u0434\u0434\u0438\u043d\u0433-\u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Otis Ray Redding, Jr.; 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1941, \u0414\u043e\u0443\u0441\u043e\u043d \u2014 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1967, \u041c\u0430\u0434\u0438\u0441\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a. \u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043f\u043e\u0433\u0438\u0431\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0430\u0432\u0438\u0430\u043a\u0430\u0442\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0444\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 26 \u043b\u0435\u0442. \u0415\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f "(Sittin' On) The Dock of the Bay" \u0441 \u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0434\u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439, \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0435\u0439 Billboard Hot 100 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f. \u041d\u0430 \u0432\u043e\u043b\u043d\u0435 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0432 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0421\u0428\u0410 \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0438 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430: "Pain In My Heart", "That's How Strong My Love Is", "I've Been Loving You Too Long", "Mr. Pitiful". \u0412 2008 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b Rolling Stone \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \u041e\u0442\u0438\u0441\u0430 \u0420\u0435\u0434\u0434\u0438\u043d\u0433\u0430 8-\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0432\u0446\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u0430 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f "Try a Little Tenderness" \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 204 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Rolling Stone 500 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432\u0440\u0435\u043c"""@ru,
        "\u30aa\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30fb\u30ec\u30a4\u30fb\u30ec\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2\uff08Otis Ray Redding Jr.\u30011941\u5e749\u67089\u65e5 - 1967\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u72ec\u7279\u306e\u6b4c\u5531\u6cd5\u3067\u30bd\u30a6\u30eb\u306b\u591a\u5927\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c8\u4f4d\u3002 \u300c\u30ed\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c8\u30fc\u30f3\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u7d44\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c21\u4f4d\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c4\u4f4d\u3002"@ja,
        "\u5967\u8482\u65af\u00b7\u96f7\u4e01\uff08\u82f1\u8bed\uff1aOtis Ray Redding, Jr\uff1b1941\u5e749\u67089\u65e5\uff0d1967\u5e7412\u670810\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u77e5\u540d\u7684\u7f8e\u570b\u9748\u9b42\u6a02\u6b4c\u624b\uff0c\u4ee5\u5531\u8154\u4e2d\u7684\u71b1\u60c5\u548c\u55ae\u66f2\u300a\u5750\u5728\u7063\u908a\u7684\u6e2f\u53e3\u300b\u5ee3\u70ba\u4eba\u77e5\u3002 \u96f7\u4e01\u51fa\u751f\u65bc\u55ac\u6cbb\u4e9e\u5dde\u7684\u5c0f\u93ae\u9053\u6851\u3002\u5728\u4e09\u6b72\u6642\u96a8\u5bb6\u88e1\u642c\u5230\u99ac\u5eb7\u93ae\u3002\u4e26\u5728\u7576\u5730\u7684\u51e1\u8cbb\u91cc\u6d78\u79ae\u6703\u6559\u5802\uff08Vineville Baptist Church\uff09\u53c3\u52a0\u5531\u8a69\u73ed\u3002\u9752\u5e74\u6642\u66fe\u53c3\u52a0\u904e\u7576\u5730\u7bc0\u6176\u4e2d\u768415\u9031\u9031\u65e5\u6b4c\u5531\u6bd4\u8cfd\u7372\u734e\uff0c\u800c\u5728\u5730\u65b9\u4e0a\u5c0f\u6709\u540d\u6c23\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:42026438;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Otis_Redding>,
        <http://viaf.org/viaf/42026438>,
        <https://musicbrainz.org/artist/82b1f5fd-cd31-41a9-b5d4-7e33f0eb9751>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Otis_Redding_(2).png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Otis_Redding.
doremus_artist:ca816607-b9ef-346e-98be-371b58240855
owl:sameAs viaf:78214995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78214995>.
doremus_artist:cb097677-7a90-3719-9aa5-0c0f963d08ea
owl:sameAs viaf:29772028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29772028>.
doremus_artist:cbe4bddf-9920-367f-9983-32cebf932142
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Eliot Fisk (* 10. August 1954 in Philadelphia, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Gitarrist der klassischen Musik."@de,
        "Eliot Fisk (Philadelphia, Pennsylvania, 10 de agosto de 1954) \u00e9 um violonista cl\u00e1ssico norte-americano."@pt,
        "Eliot Fisk (born August 10, 1954 in Philadelphia) is an American classical guitarist."@en;
    owl:sameAs viaf:74037475;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eliot_Fisk>,
        <http://viaf.org/viaf/74037475>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eliot_Fisk.
doremus_artist:cc3b3975-01fd-30ea-b32c-59be3263d534
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Kurt B\u00f6hme (* 5. Mai 1908 in Dresden; \u2020 20. Dezember 1989 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Bass)."@de,
        """Kurt B\u00f6hme (5 May 1908 \u2013 20 December 1989) was a German bass. He was born in Dresden, Germany, where he studied with Adolf Kluge at the Dresden Conservatory. He made his debut in 1930 in Bautzen as Kaspar, later one of his most important roles. From 1930-1950, he was a member of the Dresden State Opera, 1949 he became a member of the Munich State Opera and in 1955 a member of the Vienna State Opera. In the 1950s and 1960s he became known worldwide because of his acting talents, as Bass-Buffo Baron Ochs and also as "B\u00f6sewicht" (Kaspar 1954 with Wilhelm Furtw\u00e4ngler, Fafner 1958-1964 with Georg Solti). "Matteo" in Fra Diavolo; Dresden Nov. 1944."""@en,
        "Kurt B\u00f6hme (Dresde, 5 de mayo de 1908 \u2013 M\u00fanich, 20 de diciembre de 1989) fue un cantante alem\u00e1n, con voz de bajo."@es,
        "Kurt B\u00f6hme (Dresden, 5 de Maio de 1908 - 20 de Dezembro de 1989) foi um baixo alem\u00e3o. Kurt nasceu em Dresden, Alemanha, onde ele estudou com Adolf Kluge no Conservat\u00f3rio de Dresden. Fez sua estr\u00e9ia profissional em 1930 em Bautzen como Kaspar, um de seus personagens mais importantes. De 1930 at\u00e9 1950 foi membro da \u00d3pera Estatal de Dresden, em 1949 tornou-se membro da \u00d3pera Estatal de Munique, e em 1955 da \u00d3pera Estatal de Viena. Nas d\u00e9cadas de 1950 e 1960 ele tornou-se conhecido mundialmente pelas suas interpreta\u00e7\u00f5es de pap\u00e9is buffos. Notabilizou-se pela sua interpreta\u00e7\u00e3o de Bar\u00e3o Och em Der Rosenkavalier, de Richard Strauss."@pt,
        "Kurt B\u00f6hme (n\u00e9 le 5 mai 1908 \u00e0 Dresde - mort le 20 d\u00e9cembre 1989 \u00e0 Munich) \u00e9tait un chanteur d'op\u00e9ra allemand (basse). Il fit ses \u00e9tudes au conservatoire de Dresde et d\u00e9buta en 1930 \u00e0 Bautzen dans l'un de ses futurs r\u00f4les de pr\u00e9dilection : Kaspar. De 1930 \u00e0 1950, il fut membre de l'op\u00e9ra de Dresde, en 1949 il devint membre de l'op\u00e9ra d'\u00c9tat de Bavi\u00e8re et en 1955 de l'op\u00e9ra d'\u00c9tat de Vienne. \u00c0 son z\u00e9nith durant les ann\u00e9es 1950 et 60, il \u00e9tait demand\u00e9 dans le monde entier, alternant avec un grand talent d'acteur les parties de basse-bouffe (Baron Ochs) et celles de m\u00e9chant (Kaspar en 1954 avec Wilhelm Furtw\u00e4ngler et en 1959 avec Eugen Jochum, Fafner en 1958 et 1964 avec Georg Solti)."@fr,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0411\u0451\u043c\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Kurt Gerhard B\u00f6hme; 5 \u043c\u0430\u044f 1908, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1989, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0441)."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30d9\u30fc\u30e1\uff08Kurt B\u00f6hme\u30011908\u5e745\u67085\u65e5 - 1989\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d0\u30b9\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76499517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_B\u00f6hme>,
        <http://viaf.org/viaf/76499517>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dca4367d-5716-42ce-8c0d-5d638b950854>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_BÃ¶hme.
doremus_artist:cc9e2a8d-333c-305b-89d0-49f8acc7a6ad
owl:sameAs viaf:69114400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69114400>.
doremus_artist:cca0ed20-21ca-3cb1-98c4-58c67d59c9fe
owl:sameAs viaf:4937083; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4937083>.
doremus_artist:ccb15c08-97d0-33de-9f15-a49c4a64064c
owl:sameAs viaf:187039786; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/187039786>.
doremus_artist:cccc20da-ece7-320a-af15-e052bbccd3d8
    dbp:birthPlace dbr:Zittau;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "August Max Fiedler (* 31. Dezember 1859 in Zittau, Oberlausitz; \u2020 1. Dezember 1939 in Stockholm) war ein deutscher Dirigent, Komponist und Pianist. Er erhielt Unterricht bei seinem Vater, dem sorbischen Musiklehrer Karl August Fiedler, und sp\u00e4ter am Leipziger Konservatorium von 1877 bis 1880 bei G. Albrecht. Von 1882 bis 1908 war er am Hamburger Konservatorium als Professor t\u00e4tig. 1904 wurde er dort auch Dirigent der Philharmoniker. Er unternahm ausgedehnte Konzertreisen. Nach seinem Deb\u00fct in Amerika 1905 trat er h\u00e4ufig mit den New Yorker Philharmonikern auf. Von 1908 bis 1912 war Fiedler Leiter des Boston Symphony Orchestra. Nach seiner R\u00fcckkehr nach Deutschland wurde er Generalmusikdirektor der Stadt Essen. Dieses Amt hatte er bis 1934 inne. In seinen letzten Lebensjahren war er vor alle"@de,
        "August Max Fiedler (Zittau, 31 d\u00e9cembre 1859 \u2013 Stockholm, 1er d\u00e9cembre 1939) est un chef d'orchestre et compositeur allemand. Il est particuli\u00e8rement connu pour ses interpr\u00e9tations de Brahms."@fr,
        "Max Fiedler (21 de Dezembro de 1859 - 1 de Dezembro de 1939) foi um maestro e compositor cl\u00e1ssico alem\u00e3o. Nasceu August Max Fiedler em Zittau, Alemanha, e estudou piano e condu\u00e7\u00e3o em Leipzig e no Conservat\u00f3rio de Hamburgo. Enquanto jovem ele conduziu Sinfonias de Brahms na presen\u00e7a do compositor que parece ter aprovado a execu\u00e7\u00e3o de Fiedler. Em 1904 ele foi nomeado o diretor musical da Orquestra Filarm\u00f4nica de Hamburgo. Ele tamb\u00e9m conduziu a Orquestra Sinf\u00f4nica de Londres, em 1907. Fiedler, em 1908 partiu para os Estados Unidos onde se tornou diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica de Boston. Em 1912 regressou a Alemanha, conduzindo em Essen at\u00e9 1933."@pt,
        "Max Fiedler (21 de diciembre de 1859, Zittau, Alemania - 1 de diciembre de 1939, Estocolmo) fue un director de orquesta y compositor alem\u00e1n. Estudi\u00f3 en Leipzig y luego comenz\u00f3 a ense\u00f1ar en el Conservatorio de Hamburgo. En 1904 se convirti\u00f3 en director de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Hamburgo. En 1908 la dej\u00f3 para viajar a Estados Unidos a dirigir en Boston. Despu\u00e9s regres\u00f3 a Alemania, para dirigir en Essen hasta 1933. Entre sus obras hay una sinfon\u00eda, una obertura, un quinteto para piano, un cuarteto de cuerda, y piezas para piano y canciones."@es,
        "Max Fiedler (31 December 1859 \u2013 1 December 1939) was a German conductor and composer, born August Max Fiedler in Zittau, Saxony, Germany. He was especially noted as an interpreter of Brahms. He first studied the piano with his father, who conducted the accompanying orchestra when Max made his first public appearance at the age of ten in 1870, playing Mozart's Piano Concerto in A, K.488. Continuing his musical studies in Zittau with the organist Gustav Albrecht, who had been a pupil of Mendelssohn, Fiedler then entered the Leipzig Conservatory in 1877, where the director, Carl Reinecke, was his piano teacher. He graduated in 1882, with exceptional honours, alongside his friend and colleague Karl Muck. Fiedler also studied composition and was active in the city's musical life, developing a c"@en,
        "\u041c\u0430\u043a\u0441 \u0424\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Max Fiedler; 21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1859, \u0426\u0438\u0442\u0442\u0430\u0443 \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1939, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044f\u0445 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0430 \u0438 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u0432 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0431\u043b\u0438\u0437\u043e\u043a \u043a \u0411\u0440\u0430\u043c\u0441\u0443. \u0412 1904 \u0433. \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0428\u0410, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 1908\u20141912 \u0433\u0433. \u0432\u043e \u0433\u043b\u0430\u0432\u0435 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041f\u043e \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0432 \u042d\u0441\u0441\u0435\u043d\u0435 \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e 1933 \u0433. \u041a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0435 \u0424\u0438\u0434\u043b\u0435\u0440\u0430 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u044e, \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0438\u043d\u0442\u0435\u0442, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0432\u0430\u0440\u0442\u0435\u0442, \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443\u044e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u0443\u044e \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443."@ru,
        "\u30a2\u30a6\u30b0\u30b9\u30c8\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\uff08August Max Fiedler, 1859\u5e7412\u670821\u65e5 - 1939\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32185777;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Max_Fiedler>,
        <http://viaf.org/viaf/32185777>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MaxFiedler.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Max_Fiedler.
doremus_artist:cd56b2c1-f3c5-327f-807c-1dfb2ad58a43
owl:sameAs viaf:103321756; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103321756>.
doremus_artist:cd818a97-66a1-39c9-8588-e949cca378bb
owl:sameAs viaf:74038117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74038117>.
doremus_artist:ce56f8aa-0fda-33a3-84b6-0c4169ff2b95
owl:sameAs viaf:57766956; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/57766956>.
doremus_artist:ce5ca3dc-5f77-3cd4-9f93-0da50190d850
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Keith Forsey (* Januar 1948 in London, England) ist ein englischer Musikproduzent, Autor und Schlagzeuger."@de,
        "Keith Forsey (born 2 January 1948) is an English soundtrack composer, drummer, songwriter and record producer."@en;
    owl:sameAs viaf:69355630;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Forsey>,
        <http://viaf.org/viaf/69355630>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Forsey.
doremus_artist:d08f2b08-d6f1-389d-aae2-70cdc67c9f13
owl:sameAs viaf:19891612; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19891612>.
doremus_artist:d0e37e0a-a185-3138-99eb-03e4c4211c90
owl:sameAs viaf:18930906; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18930906>.
doremus_artist:d0e4bc70-5cd2-3ab2-820a-6a9f48489564
    dbp:birthPlace re:Q196996;
    dbp:deathPlace dbr:Leipzig;
    rdfs:comment
        "Gustav Ernst Schreck (* 8. September 1849 in Zeulenroda; \u2020 22. Januar 1918 in Leipzig) war ein deutscher Musikerzieher, Komponist und Thomaskantor der Thomasschule in Leipzig von 1893 bis 1918."@de,
        "Gustav Ernst Schreck (8 septembre 1849, Zeulenroda-Triebes - 22 janvier 1918, Leipzig) est un compositeur et p\u00e9dagogue allemand. Il a \u00e9t\u00e9 Thomaskantor du Ch\u0153ur de l'\u00e9glise Saint-Thomas de Leipzig de 1893 \u00e0 1918, le 10e Thomaskantor apr\u00e8s Johann Sebastian Bach."@fr,
        "Gustav Ernst Schreck (Zeulenroda, 8 september 1849 - Leipzig 22 januari 1918) was een Duitse muziekpedagoog, componist en Thomascantor aan de Thomasschule in Leipzig van 1893 tot 1918."@nl,
        "Gustav Ernst Schreck (born 8 September 1849 in Zeulenroda; died 22 January 1918 in Leipzig) was a German music teacher, composer and choirmaster of St. Thomas School, Thomasschule zu Leipzig, in Leipzig from 1893 to 1918."@en;
    owl:sameAs viaf:5118943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gustav_Schreck>,
        <http://viaf.org/viaf/5118943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a44fd22-c81a-4fce-a7ad-f29a6f7ecd8a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gustav_Schreck.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gustav_Schreck.
doremus_artist:d10ced8e-e517-3b48-8a11-d90c9ecb44f9
owl:sameAs viaf:172732633; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/172732633>.
doremus_artist:d1456898-f8ff-3cc1-a3a4-d53f968edb7c
    owl:sameAs viaf:101753183;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101753183>,
        <https://musicbrainz.org/artist/490d373a-baf2-4964-8c27-e4373751e3e9>.
doremus_artist:d1d9c0c9-68ed-3f5f-87d9-377467972bc8
owl:sameAs viaf:94034182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94034182>.
doremus_artist:d1fc9552-6fdd-3339-bf6a-cb878ec560ba
owl:sameAs viaf:39277517; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39277517>.
doremus_artist:d27a7dd7-5aa0-317b-ba9d-547f94daa125
    dbp:birthPlace dbr:Berlin;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Frank Michael Beyer (* 8. M\u00e4rz 1928 in Berlin; \u2020 20. April 2008 ebenda) war ein deutscher Komponist und Vertreter der Neuen Musik."@de,
        "Frank Michael Beyer (8 March 1928 \u2013 20 April 2008) was a German composer. Active as well as a composition teacher, performer and culture functionary, he was one of the leading figures in post-war Berlin musical life. His works have been programmed by many artists of international renown, and he has left an abundant oeuvre comprising works of all genres except opera. His avant-garde compositional style is clear, strict and sensitive, rooted in German modernism as well as in Bachian counterpoint and characteristics of human speech."@en;
    owl:sameAs viaf:88087471;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Michael_Beyer>,
        <http://viaf.org/viaf/88087471>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ce5d171-48a7-4576-89f9-2c54adbef8fc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/BeyerFrankMichael1993.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Michael_Beyer.
doremus_artist:d2ebc563-2407-3168-b7e2-e0ee5e11f7dd
    rdfs:comment
        "Zahia-Dyhia Ziouani n\u00e9e le 27 juin 1978 \u00e0 Paris est une chef d'orchestre franco-alg\u00e9rienne d'origine kabyle.\u2191 Article sur Zahia Ziouani sur le site de France inter"@fr;
    owl:sameAs viaf:226750040;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Zahia_Ziouani>,
        <http://viaf.org/viaf/226750040>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Zahia_Ziouani.
doremus_artist:d32d46f5-2faf-3575-a06a-096b582a3ef1
    dbp:birthPlace dbr:GÃ¼tersloh;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Hans Werner Henze (* 1. Juli 1926 in G\u00fctersloh; \u2020 27. Oktober 2012 in Dresden) war ein deutscher Komponist. Er geh\u00f6rt zu den bedeutendsten deutschen Komponisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        """Hans Werner Henze (1 July 1926 \u2013 27 October 2012) was a German composer. His large oeuvre of works is extremely varied in style, having been influenced by serialism, atonality, Stravinsky, Italian music, Arabic music and jazz, as well as traditional schools of German composition. In particular, his stage works reflect "his consistent cultivation of music for the theatre throughout his life"."""@en,
        "Hans Werner Henze (G\u00fctersloh, 1 juli 1926 \u2013 Dresden, 27 oktober 2012) was een Duitse componist, muziekpedagoog en musicoloog. Als oudste van zes kinderen van een leraar toonde hij al heel jong zijn interesse in kunst en muziek."@nl,
        "Hans Werner Henze (G\u00fctersloh, 1\u00ba de julho de 1926 \u2013 Dresden, 27 de outubro de 2012) foi um compositor alem\u00e3o residente na It\u00e1lia, conhecido por suas opini\u00f5es pol\u00edticas marxistas que influenciam na sua obra. Trocou a Alemanha pela It\u00e1lia em 1953, em raz\u00e3o da intoler\u00e2ncia as suas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e a sua homossexualidade. Membro do antigo Partido Comunista Italiano, Henze produziu composi\u00e7\u00f5es em homenagem a Ho Chi Min e a Che Guevara - o requiem intitulado Das Floss der Medusa (A balsa da Medusa), cuja estr\u00e9ia foi vetada em Hamburgo, em 1968. Henze faleceu em Dresden, aos 86 anos."@pt,
        "Hans Werner Henze (G\u00fctersloh, Westfalia, Rep\u00fablica de Weimar, 1 de julio de 1926 - Dresde, Sajonia, Alemania, 27 de octubre de 2012) fue un compositor alem\u00e1n. Estudi\u00f3 con Wolfgang Fortner y Ren\u00e9 Leibowitz, quien le introdujo en los c\u00edrculos de la vanguardia alemana de postguerra. Al cabo de poco tiempo renuncia al serialismo, siendo repudiado por la \u00e9lite compositiva alemana. En 1953 dej\u00f3 Alemania, para residir en Italia, alegando percibir en su pa\u00eds de origen incomprensi\u00f3n de su obra, as\u00ed como intolerancia con su orientaci\u00f3n pol\u00edtica de izquierda y su homosexualidad. Desde entonces vive en el pueblo de Marino en la regi\u00f3n del Lazio italiano, si bien mantiene v\u00ednculos con la vida musical alemana."@es,
        "Hans Werner Henze (ur. 1 lipca 1926 w G\u00fctersloh, zm. 27 pa\u017adziernika 2012 w Dre\u017anie) \u2013 niemiecki kompozytor muzyki wsp\u00f3\u0142czesnej. Henze by\u0142 uczniem Wolfganga Fortnera i Rene Leibowitza. Pracowa\u0142 jako kierownik muzyczny Deutsches Theater Heinza Hilperta w Konstancji, a w latach 1950-1953 by\u0142 dyrektorem artystycznym baletu w Hessisches Staatstheater w Wiesbaden. Uczestniczy\u0142 w pierwszych edycjach s\u0142ynnych Mi\u0119dzynarodowych Letnich Kurs\u00f3w Nowej Muzyki w Darmstadt. Kompozytor osiad\u0142 na sta\u0142e we W\u0142oszech."@pl,
        "Hans Werner Henze, n\u00e9 le 1er juillet 1926 \u00e0 G\u00fctersloh, Allemagne, sous la \u00ab R\u00e9publique de Weimar \u00bb et mort le 27 octobre 2012 \u00e0 Dresde, Allemagne, est un compositeur allemand. Il r\u00e9sidait en Italie depuis 1953."@fr,
        "\u0425\u0430\u043d\u0441 \u0412\u0435\u0440\u043d\u0435\u0440 \u0425\u0435\u043d\u0446\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Hans Werner Henze; 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1926, \u0413\u044e\u0442\u0435\u0440\u0441\u043b\u043e \u2014 27 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2012, \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30d8\u30f3\u30c4\u30a7\uff08Hans Werner Henze, 1926\u5e747\u67081\u65e5 - 2012\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af\u00b7\u7ef4\u5c14\u7eb3\u00b7\u4ea8\u7b56\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHans Werner Henze\uff0c1926\u5e747\u67081\u65e5\uff0d2012\u5e7410\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u9a6c\u514b\u601d\u4e3b\u4e49\u8005\uff0c\u540c\u6027\u604b\u8005\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u53c2\u52a0\u4e8c\u6218\uff0c1948\u5e74\u5728\u8fbe\u59c6\u65bd\u5854\u7279\u5b66\u4e60\uff0c1953\u5e74\u56e0\u653f\u6cbb\u539f\u56e0\u5b9a\u5c45\u610f\u5927\u5229\uff0c60\u5e74\u4ee3\u6210\u4e3a\u9a6c\u514b\u601d\u4e3b\u4e49\u8005\u5e76\u52a0\u5165\u610f\u5927\u5229\u5171\u4ea7\u515a\u3002\u4ea8\u7b56\u7684\u521b\u4f5c\u6570\u91cf\u9887\u4e30\uff0c\u64c5\u4e8e\u6292\u53d1\u5f3a\u70c8\u7684\u60c5\u611f\uff0c\u5e7f\u6cdb\u91c7\u7528\u5e8f\u5217\u97f3\u4e50\u548c\u5076\u7136\u97f3\u4e50\u7684\u521b\u4f5c\u624b\u6cd5\uff0c\u800c\u4e0e\u4f20\u7edf\u4fdd\u6301\u5bc6\u5207\u8054\u7cfb\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u5e38\u5e38\u5e26\u6709\u660e\u663e\u7684\u653f\u6cbb\u56e0\u7d20\u3002\u4f8b\u5982\u300a\u6885\u675c\u8428\u4e4b\u7b4f\u300b\u5c31\u662f\u201c\u5199\u7ed9\u5207\u00b7\u683c\u74e6\u62c9\u7684\u4e00\u9996\u5b89\u9b42\u66f2\u201d\u3002\u4ed6\u7684\u6b4c\u5267\u6570\u91cf\u751a\u591a\uff0c\u6bd4\u8f83\u8457\u540d\u7684\u662f\u300a\u5b64\u5bc2\u7684\u6797\u836b\u8def\u300b\uff0c\u53d6\u6750\u4e8e\u300a\u739b\u4fac\u00b7\u83b1\u65af\u79d1\u300b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:97898884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Werner_Henze>,
        <http://viaf.org/viaf/97898884>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bundesarchiv_B_145_Bild-F008277-0008,_KÃ¶ln,_Schloss_BrÃ¼hl,_Meisterkurse_Musik.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Werner_Henze.
doremus_artist:d4112652-8a4c-3fac-a577-0186fabbdd37
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Hadji-Lazaro est un musicien, chanteur, producteur et acteur fran\u00e7ais, n\u00e9 en 1956 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:14723452;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Hadji-Lazaro>,
        <http://viaf.org/viaf/14723452>,
        <https://musicbrainz.org/artist/26d1a031-6792-4d2f-bb57-bbd64471f526>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FranÃ§oisHadji-Lazaro_TDS2008.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:FranÃ§ois_Hadji-Lazaro.
doremus_artist:d4d431e7-18f5-3d6b-b2b2-cc363aa780c9
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Gaspar Cassad\u00f3 i Moreu (* 30. September 1897 in Barcelona; \u2020 24. Dezember 1966 in Madrid) war ein spanischer Cellist und Komponist. Der Sohn des Kirchenmusikers Joaquim Cassad\u00f3 hat bereits im Alter von f\u00fcnf Jahren den ersten Cellounterricht bei seinem Vater. 1907 zog sein Vater mit ihm nach Paris. Dort wurde er Lieblingssch\u00fcler von Pau Casals. Daneben hatte er Kompositionsunterricht bei Manuel de Falla und Maurice Ravel."@de,
        """Gaspar Cassad\u00f3 i Moreu (30 September 1897 \u2013 24 December 1966) was a Spanish cellist and composer of the early 20th century from Catalonia. He was born in Barcelona to a church musician father, Joaquim Cassad\u00f3, and began taking cello lessons at age seven. When he was nine, he played in a recital where Pablo Casals was in the audience; Casals immediately offered to teach him. The city of Barcelona awarded him a scholarship so that he could study with Casals in Paris. He was also the author of several notable musical hoaxes, notably the "Toccata" that he attributed to Frescobaldi."""@en,
        "Gaspar Cassad\u00f3 i Moreu (Barcelona, 30 de septiembre de 1897 \u2013 Madrid, 24 de diciembre de 1966) fue un gran violonchelista y compositor espa\u00f1ol. Considerado uno de los m\u00e1s grandes violonchelistas de su tiempo, ten\u00eda, adem\u00e1s, como compositor un talento excepcional. Sus obras originales se inspiraron en numerosas ocasiones en las formas y estilo hisp\u00e1nico antiguo."@es,
        "Gaspar Cassad\u00f3 i Moreu, n\u00e9 \u00e0 Barcelone le 30 septembre 1897 et mort \u00e0 Madrid le 24 d\u00e9cembre 1966, est un violoncelliste et compositeur espagnol (catalan)."@fr,
        "\u0413\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440 \u041a\u0430\u0441\u0430\u0434\u043e\u0301-\u0438-\u041c\u043e\u0440\u0435\u0443 (\u0438\u0441\u043f. Gaspar Cassad\u00f3 i Moreu; 30 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1897 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430 \u2014 24 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ac\u30b9\u30d1\u30fc\u30eb\u30fb\u30ab\u30b5\u30c9\u30fc\u30fb\u30a4\u30fb\u30e2\u30ec\u30a6\uff08Gaspar Cassad\u00f3 i Moreu 1897\u5e749\u670830\u65e5 - 1966\u5e7412\u670824\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u3067\u6700\u3082\u5f71\u97ff\u529b\u3042\u308b\u30c1\u30a7\u30ea\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u6700\u6669\u5e74\u306b\u306f\u5f8c\u9032\u306e\u6307\u5c0e\u3084\u82e5\u3044\u624d\u80fd\u306e\u767a\u6398\u306b\u3082\u71b1\u610f\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002 \u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u306e\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u30017\u6b73\u3067\u30c1\u30a7\u30ed\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u308b\u30029\u6b73\u3067\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u3092\u958b\u3044\u305f\u3068\u3053\u308d\u3001\u8074\u8846\u306e\u4e2d\u306b\u4ea4\u3058\u3063\u3066\u3044\u305f\u30d1\u30d6\u30ed\u30fb\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306b\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3001\u305d\u308c\u4ee5\u964d\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u5730\u5143\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u304c\u8857\u3092\u3042\u3052\u3066\u3001\u30ab\u30b5\u30c9\u30fc\u5c11\u5e74\u304c\u30d1\u30ea\u306e\u30ab\u30b6\u30eb\u30b9\u306e\u3082\u3068\u3067\u97f3\u697d\u4fee\u696d\u3092\u7d9a\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u3068\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u4e0e\u3048\u3066\u304f\u308c\u305f\u3002\u8077\u696d\u6f14\u594f\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u6d3b\u52d5\u306f\u3001\u7b2c\u4e00\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306b\u59cb\u3081\u3001\u6b27\u7c73\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3084\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3092\u7e70\u308a\u5e83\u3052\u305f\u30021959\u5e74\u306b\u65e5\u672c\u4eba\u5973\u6027\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u539f\u667a\u6075\u5b50\u3068\u7d50\u5a5a\u3002 \u30ab\u30b5\u30c9\u30fc\u306e\u697d\u5668\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u59ff\u52e2\u306f\u4f1d\u7d71\u7684\u306a\u3082\u306e\u3067\u306f\u306a\u304b\u3063\u305f\u304c\u3001\u7121\u4f34\u594f\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u305f\u3081\u306e\u300a\u7d44\u66f2\u300b\u3084\u300a\u30bd\u30ca\u30bf\u300b\u306f\u3001\u53e4\u5178\u7684\u3067\u81ea\u7136\u306a\u305f\u305f\u305a\u307e\u3044\u3068\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u306e\u60c5\u7dd2\u304c\u878d\u5408\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u306e\u9593\u3067\u304b\u306a\u308a\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u3053\u306e\u4ed6\u306b\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3084\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u4e09\u91cd\u594f\u66f2\u306a\u3069\u306e\u5927\u4f5c\u3082\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u3060\u304c\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u30ab\u30b5\u30c9\u30fc\u4f5c\u54c1\u3068\u3044\u3048\u3070\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5c0f\u54c1\u96c6\u300a\u611b\u306e\u8a00\u8449 Requiebros\u300b\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17407001;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gaspar_Cassad\u00f3>,
        <http://viaf.org/viaf/17407001>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71271d27-f3ed-4c3e-a4da-9e3a0927b2ce>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Gaspar_Cassado,_from_first_of_3_Southern_Africa_Tours._Dedicated_to_Hans_Adler.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaspar_CassadÃ³.
doremus_artist:d5634aab-dffb-34ab-82de-60b712305af6
    dbp:birthPlace dbr:Casale_Monferrato;
    rdfs:comment
        "Roberto Bolle (* 26. M\u00e4rz 1975 in Casale Monferrato, Piemont) ist ein italienischer Ballettt\u00e4nzer."@de,
        "Roberto Bolle (Casale Monferrato, 26 de marzo de 1975) es un bailar\u00edn italiano de danza cl\u00e1sica. Ha bailado en los mejores escenarios de Italia y con las m\u00e1s prestigiosas compa\u00f1\u00edas del mundo, entre otras el Royal Ballet de Londres, el Ballet Nacional Canadiense, el Ballet de Estocolmo, el Ballet de Tokio, el American Ballet Theatre de Nueva York o las \u00f3peras de Berl\u00edn (Staatsoper Unter den Linden), Viena, M\u00fanich, el Teatro Mariinski de San Petersburgo, el Teatro Bolsh\u00f3i de Mosc\u00fa, etc. En 2003 recibi\u00f3 el t\u00edtulo de \u00e9toile del Teatro de La Scala y en 2009 principal dancer del American Ballet Theatre."@es,
        "Roberto Bolle (Casale Monferrato, March 26, 1975) is an Italian danseur. He is currently a principal dancer with the American Ballet Theatre and a principal dancer \u00e9toile at La Scala Theatre Ballet. Bolle also dances regularly as a guest artist with the world\u2019s leading companies, including The Royal Ballet, the Mariinsky Ballet, the Bolshoi Ballet and the Paris Opera Ballet."@en,
        "Roberto Bolle, n\u00e9 le 26 mars 1975 \u00e0 Casale Monferrato, dans la r\u00e9gion du Pi\u00e9mont, est un danseur classique italien."@fr,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30dc\u30c3\u30ec\uff08Roberto Bolle\u30011975\u5e743\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u4eba\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3002\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u30d0\u30ec\u30a8\u56e3\u30a8\u30c8\u30ef\u30fc\u30eb\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30b7\u30a2\u30bf\u30fc \u30d7\u30ea\u30f3\u30b7\u30d1\u30eb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:157535542;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Bolle>,
        <http://viaf.org/viaf/157535542>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roberto_bolle_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Bolle.
doremus_artist:d5b49489-beaf-38ee-8048-63beae6c4d08
owl:sameAs viaf:85866413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85866413>.
doremus_artist:d613454a-ed2b-31e3-a522-8a1a001245df
    dbp:birthPlace dbr:Drammen;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Johan August Halvorsen (Drammen, 15 maart 1864 \u2013 Oslo, 4 december 1935) was een Noors componist en dirigent."@nl,
        "Johan August Halvorsen (ur. 15 marca 1864 w Drammen, zm. 4 grudnia 1935 w Oslo) \u2013 norweski kompozytor, dyrygent i skrzypek. Od najm\u0142odszych lat uczy\u0142 si\u0119 gry na skrzypcach. Teori\u0119 muzyki studiowa\u0142 najpierw w Sztokholmie, potem w Lipsku, a tak\u017ce w Berlinie i w Petersburgu. Jako skrzypek zadebiutowa\u0142 w roku 1882 na koncercie w Drammen. By\u0142 koncertmistrzem r\u00f3\u017cnych orkiestr oraz nauczycielem gry na skrzypcach. W latach 1892-1898 pracowa\u0142 w Bergen w charakterze dyrygenta teatru i towarzystwa muzycznego \u201eHarmonien\u201d. W latach 1899-1929 zajmowa\u0142 stanowisko dyrygenta Teatru Narodowego w Kristianii. W Helsinkach, w Bergen i w Kristianii za\u0142o\u017cy\u0142 trzy kwartety smyczkowe, z kt\u00f3rymi koncertowa\u0142. Na pro\u015bb\u0119 Edvarda Griega zapisa\u0142 melodie norweskich ta\u0144c\u00f3w ludowych i opracowa\u0142 je na skrzypce solo."@pl,
        "Johan Halvorsen (* 15. M\u00e4rz 1864 in Drammen; \u2020 4. Dezember 1935 in Oslo) war ein norwegischer Violinist, Komponist und Dirigent. Halvorsen studierte ab 1883 Musik in Kristiania (Oslo) und Stockholm. Er war Kapellmeister in Bergen (Norwegen), Leipzig Gewandhausorchester, Aberdeen und Professor f\u00fcr Musik in Helsinki. 1893 kehrte er nach Bergen (Den Nationale Scene) zur\u00fcck. Als ihm die Stelle des Chefdirigenten am Nationaltheater in Kristiania angeboten wurde, lie\u00df er sich 1899 dort nieder und hatte diese Position bis 1929 inne. W\u00e4hrend dieser Zeit dirigierte er unter anderem 30 Opern."@de,
        "Johan Halvorsen (15 March 1864 \u2013 4 December 1935) was a Norwegian composer, conductor and violinist."@en,
        "Johan Halvorsen (Drammen, 15 de marzo de 1864 \u2013 Oslo, 4 de diciembre de 1935) fue un compositor, director de orquesta y violinista noruego. Estudi\u00f3 en Estocolmo, Bergen y Leipzig, y despu\u00e9s se dio a conocer como concertista. M\u00e1s tarde fue profesor de viol\u00edn en el Conservatorio de Helsingfors, y director de orquesta de la \u00d3pera y de los conciertos sinf\u00f3nicos de Bergen y desde 1906 director de orquesta del Teatro Nacional de Oslo."@es,
        "Johan HalvorsenFichier:Johan Halvorsen.jpg Johan August Halvorsen est un compositeur, chef d'orchestre et violoniste norv\u00e9gien, n\u00e9 \u00e0 Drammen le 15 mars 1864 et mort \u00e0 Oslo le 4 d\u00e9cembre 1935."@fr,
        "\u042e\u0445\u0430\u043d \u0425\u0430\u043b\u044c\u0432\u043e\u0440\u0441\u0435\u043d (\u043d\u043e\u0440\u0432. Johan Halvorsen; 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1864, \u0414\u0440\u0430\u043c\u043c\u0435\u043d \u2014 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1935, \u041e\u0441\u043b\u043e) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u0438 \u043b\u0435\u0442, \u0430 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u0432\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0435 \u0438 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435-\u043f\u0438\u043a\u043a\u043e\u043b\u043e. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435, \u0432 1885 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u00ab\u0413\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u044f\u00bb (\u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0433\u043e \u0411\u0435\u0440\u0433\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430). \u0412 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u042d\u0434\u0432\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u043c, \u043d\u0430 \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u0446\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0425\u0430\u043b\u044c\u0432\u043e\u0440\u0441\u0435\u043d \u043f\u0440\u043e\u0435\u0445\u0430\u043b \u043f\u043e \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0432 1886\u20141888 \u0433\u0433. \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0413\u0435\u0432\u0430\u043d\u0434\u0445\u0430\u0443\u0441\u0430, \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u044c\u0434\u0430 \u0410\u0443\u044d\u0440\u0430, \u0432 1889\u20141892 \u0433\u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0425\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u043a\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0411\u0443\u0437\u043e\u043d\u0438. \u0412\u0435\u0440"@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cf\u30eb\u30f4\u30a9\u30b7\u30a7\u30f3\uff08Johan Halvorsen, 1864\u5e743\u670815\u65e5 \u30c9\u30e9\u30f3\u30e1\u30f3 - 1935\u5e7412\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u3046\u3089\u82e5\u3044\u9803\u304b\u3089\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u697d\u58c7\u306e\u8457\u540d\u4eba\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u4e00\u822c\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30cf\u30eb\u30f4\u30a9\u30eb\u30bb\u30f3\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u4ee5\u4e0b\u305d\u306e\u6163\u4f8b\u306b\u5f93\u3046\u3002 \u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\uff08\u73fe\u30aa\u30b9\u30ed\uff09\u3068\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u3067\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u3001\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30e9\u30a4\u30d7\u30c4\u30a3\u30d2\u30fb\u30b2\u30f4\u30a1\u30f3\u30c8\u30cf\u30a6\u30b9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u3002\u305d\u306e\u5f8c8\u5e74\u9593\u3092\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3068\u5b66\u7fd2\u306e\u305f\u3081\u306b\u56fd\u5916\u3067\u904e\u3054\u3057\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30a2\u30d0\u30c7\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u904e\u3054\u3057\u305f\u306e\u3092\u76ae\u5207\u308a\u306b\u3001\u6b21\u3044\u3067\u30d8\u30eb\u30b7\u30f3\u30ad\u3067\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u306f\u518d\u3073\u5b66\u751f\u306b\u623b\u3063\u3066\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u3084\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30ea\u30a8\u30fc\u30b8\u30e5\u306b\u7559\u5b66\u3057\u305f\u3002 1893\u5e74\u306b\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3059\u308b\u30021885\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u306a\u308a\u30011893\u5e74\u306b\u306f\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u629c\u64e2\u3055\u308c\u305f\u30021899\u5e74\u306b\u306f\u65b0\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u30af\u30ea\u30b9\u30c1\u30e3\u30cb\u30a2\u56fd\u7acb\u5287\u5834\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u30011929\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u306730\u5e74\u9593\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u305d\u306e\u5ea7\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u7ea6\u7ff0\u00b7\u54c8\u5c14\u6c83\u68ee\uff08\u632a\u5a01\u8bed\uff1aJohan Halvorsen\uff0c1856\u5e741\u670811\u65e5\uff0d1941\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u632a\u5a01\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u66fe\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u683c\u4e07\u7279\u8c6a\u65af\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u6f14\u594f\uff0c\u56de\u56fd\u540e\u5148\u540e\u4efb\u5351\u5c14\u6839\u7231\u4e50\u4e50\u56e2\u548c\u56fd\u5bb6\u5267\u9662\u7684\u6307\u6325\u3002\u5176\u97f3\u4e50\u4e3b\u8981\u53d7\u683c\u91cc\u683c\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u6709\u4e00\u5b9a\u6c11\u65cf\u7279\u8272\uff0c\u4f46\u4e2a\u4eba\u98ce\u683c\u4e0d\u591f\u7a81\u51fa\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84435897;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johan_Halvorsen>,
        <http://viaf.org/viaf/84435897>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b0cba95f-2fd2-4d0e-82a8-2ba17bb3ac7d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Johan_Halvorsen_part.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johan_Halvorsen.
doremus_artist:d69050cd-139b-3d53-9189-62f21e3806d6
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        """Alain Meunier (born 1942) is a French cellist. Meunier was born in Paris, the third child among four siblings. Starting the cello at the age of 13 and received premier prix in chamber music at 15 and in cello at 16. He suddenly quit musical activities at the age of 18 and studied musical aesthetics and musicology. However, he began cello again as 22 and played in front of Pablo Casals aiming at Prades Festival. He entered Accademia Musicale Chigiana in Siena in Italy, and was a member of an ensembre "Piano Quintetto Chigiana" after graduation. He also studied cello with Maurice Mar\u00e9chal."""@en,
        "Alain Meunier, n\u00e9 le 22 juin 1942, est un violoncelliste fran\u00e7ais. Meunier est n\u00e9 \u00e0 Paris. Il commence le violoncelle \u00e0 13 ans et re\u00e7oit un premier prix de musique de chambre \u00e0 15 ans et un premier prix de violoncelle \u00e0 16. Il quitta soudainement ses activit\u00e9s musicales \u00e0 l'\u00e2ge de 18 ans et \u00e9tudia l'esth\u00e9tique et la musicologie. Il a enseign\u00e9 \u00e0 l'Accademia Musicale Chigiana pendant 22 ans, ainsi qu'au Conservatoire de Lyon. Il est professeur au Conservatoire de Paris depuis 1989, et est directeur du Concours international de quatuor \u00e0 cordes de Bordeaux."@fr;
    owl:sameAs viaf:117384290;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alain_Meunier>,
        <http://viaf.org/viaf/117384290>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alain_Meunier_8971.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alain_Meunier.
doremus_artist:d697ec65-a003-3ade-98a5-50f90fa86ed4
    rdfs:comment
        "David Jisse, n\u00e9 en 1946, est un producteur de radio, compositeur, arrangeur, chanteur et guitariste fran\u00e7ais.David Jisse est l'auteur de nombreuses partitions pour le th\u00e9\u00e2tre (pour le metteur en sc\u00e8ne R\u00e9gis Santon) et pour le cin\u00e9ma (pour les r\u00e9alisateurs Bernard Dartigues, G\u00e9rard Maro, Youri et Liliane de Kermadec, entre autres).Avec Dominique Marge, il forme le duo David et Dominique, interpr\u00e8tant en 1975 la version fran\u00e7aise de A Vava Inouva, de Idir."@fr;
    owl:sameAs viaf:2669416;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_Jisse>,
        <http://viaf.org/viaf/2669416>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_Jisse.
doremus_artist:d83c3dd3-7cde-3b54-83b7-e7ea6f3a15cc
owl:sameAs viaf:27038009; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27038009>.
doremus_artist:d8a31832-8bcf-3a05-82a0-bcf4d157a49c
    dbp:birthPlace dbr:Taganrog;
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Witold Rowicki (Taganrog, en el Imperio ruso, hoy en Ucrania, 26 de febrero de 1914-Varsovia, 1 de octubre de 1989) fue un m\u00fasico y director de orquesta polaco."@es,
        "Witold Rowicki (n\u00e9 le 26 f\u00e9vrier 1914 \u00e0 Taganrog, dans l'Empire russe et aujourd'hui en Ukraine, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 1er octobre 1989 \u00e0 Varsovie), est un musicien et chef d'orchestre polonais."@fr,
        """Witold Rowicki (true surname Ka\u0142ka, 26 February 1914 in Taganrog \u2013 1 October 1989 in Warsaw) was a Polish conductor. He held principal conducting positions with the Warsaw Philharmonic Orchestra and the Bamberg Symphony Orchestra. Witold Lutoslawski's Concerto for Orchestra was dedicated to him. His recordings include: 
*  all symphonies of Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k, 
*  works of Wojciech Kilar 
*  the Violin Concerto of Mieczys\u0142aw Kar\u0142owicz 
*  various works of Karol Szymanowski. 
*  Schumann and Prokofiev piano concertos with Sviatoslav Richter, Mozart piano concertos with Ingrid Haebler"""@en,
        "Witold Rowicki (wirklicher Familienname Ka\u0142ka, * 26. Februar 1914 in Taganrog; \u2020 1. Oktober 1989 in Warschau) war ein polnischer Dirigent."@de,
        "Witold Rowicki, w\u0142a\u015bciwie Witold Ka\u0142ka (ur. 26 lutego 1914 Taganrog, zm. 2 pa\u017adziernika 1989 Warszawa) \u2013 polski dyrygent, pedagog, organizator \u017cycia muzycznego, propagator muzyki."@pl,
        "\u0412\u0438\u0442\u043e\u043b\u044c\u0434 \u0420\u043e\u0432\u0438\u0446\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Witold Rowicki, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0430\u044f \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u041a\u0430\u043b\u043a\u0430, \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Ka\u0142ka; 26 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1914, \u0422\u0430\u0433\u0430\u043d\u0440\u043e\u0433 \u2014 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1989, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30af\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3076\u3002\u6226\u6642\u4e2d\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u6e21\u308a\u3001\u30eb\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\uff08\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306e\u5f1f\uff09\u306b\u6307\u63ee\u6cd5\u306e\u500b\u4eba\u6307\u5c0e\u3092\u53d7\u3051\u308b\u304c\u3001\u7d42\u6226\u307e\u3067\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u7956\u56fd\u89e3\u653e\u307e\u3067\u306b\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3084\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u56fd\u7acb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u7d50\u6210\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u30011958\u5e74\u304b\u30891977\u5e74\u307e\u3067\u5f8c\u8005\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u540d\u58f0\u304c\u56fd\u5883\u3092\u8d8a\u3048\u3066\u304b\u3089\u30011982\u5e74\u304b\u30891985\u5e74\u307e\u3067\u30d0\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u8fce\u3048\u3089\u308c\u305f\u3002 \u30ed\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u306f\u3001\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30f3\u30fb\u30c9\u30f4\u30a9\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30af\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff08\u305f\u3068\u3048\u3070\u30b7\u30de\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u3084\u30eb\u30c8\u30b9\u30ef\u30d5\u30b9\u30ad\uff09\u306e\u8af8\u4f5c\u54c1\u3092\u597d\u3093\u3067\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115638581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Witold_Rowicki>,
        <http://viaf.org/viaf/115638581>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f7d334b2-590b-414c-9e74-0d2720f75ae5>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Witold_Rowicki.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Witold_Rowicki.
doremus_artist:d8b247ff-21f4-3375-a70d-18c61dd14dd1
    rdfs:comment
        "Jean-Paul Sevilla (born in 1934 in French Algeria) is a French pianist and musician of Spanish descent."@en,
        "Jean-Paul Sevilla (n\u00e9 en 1934 en Alg\u00e9rie) est un pianiste et professeur de piano fran\u00e7ais, de descendance espagnole, install\u00e9 au Canada et citoyen canadien."@fr;
    owl:sameAs viaf:119686839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Paul_Sevilla>,
        <http://viaf.org/viaf/119686839>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Paul_Sevilla.
doremus_artist:da478de6-0cea-358a-b730-8cc8f5e54330
owl:sameAs viaf:42033035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42033035>.
doremus_artist:da72286b-5a6e-3835-a286-34d9b207d797
owl:sameAs viaf:33260495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33260495>.
doremus_artist:db51eee8-7d34-3522-b4cd-6041bdc80d91
owl:sameAs viaf:2536200; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2536200>.
doremus_artist:db60b589-e120-3db8-8080-e2484778d47f
    dbp:birthPlace dbr:Bangladesh;
    rdfs:comment
        """Monica Yunus (born 1979) is an American operatic soprano who has performed with many opera companies and music ensembles. Reviewers from US dailies, The New York Times, the Charleston City Paper and the Palm Beach Daily News have described her voice as "especially winning", "utterly captivating" and "a voice destined for super-stardom" respectively. Her voice's performance range lies from a low A (A3) to a high F (F6)."""@en;
    owl:sameAs viaf:53528547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monica_Yunus>,
        <http://viaf.org/viaf/53528547>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monica_Yunus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monica_Yunus.
doremus_artist:dc01a7ad-3a55-3f5e-af19-009b5c41134f
owl:sameAs viaf:45739953; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45739953>.
doremus_artist:dc17290d-6209-3bc0-8535-ebcde554a8e6
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Livorno;
    rdfs:comment
        """Born in Torre Annunziata, Naples, at just 18 years old Fragna started a long collaboration with Ettore Petrolini as the score composer of his theatrical works. In 1930 he started a career as a film score composer. In 1942 he entered EIAR as the conductor of its "Orchestra Nostrana". He also composed several pop songs, and two of them entered the competition at the Sanremo Music Festival. Among his most successful songs, "I pompieri di Viggi\u00f9" and "I cadetti di Guascogna"."""@en;
    owl:sameAs viaf:87196116;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Armando_Fragna>,
        <http://viaf.org/viaf/87196116>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Armando_Fragna.
doremus_artist:dcc9916f-c5c5-3fa3-ae95-e0117796f766
    owl:sameAs viaf:408145857882123020814;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/408145857882123020814>,
        <http://viaf.org/viaf/71816277>.
doremus_artist:dce50ab6-a31c-3c29-8540-6a2b08e6ddeb
owl:sameAs viaf:5057768; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5057768>.
doremus_artist:de838656-04d2-354e-abe5-34218eda0ec4
    dbp:birthPlace dbr:NeuchÃ¢tel;
    rdfs:comment
        "Tona Scherchen, also Tona Scherchen-Hsiao (Simplified Chinese: \u8427\u6850; born 12 March 1938 in Neuch\u00e2tel), is one of the first composers who brought Chinese elements into European avant-garde art music. Tona Scherchen was born into a musical family in Switzerland. Her father was conductor Hermann Scherchen and her mother was composer Xiao Shuxian. She spent the first 12 years of her life in Europe, particularly in Switzerland. She arrived in China in 1950 with her mother and her older sister F\u00e9f\u00e9. In 1956, just a year before China fell into political chaos, she returned to Europe to be with her father in order to pursue further music education.Her teachers included Gy\u00f6rgy Ligeti and Hans Werner Henze."@en,
        "Tona Scherchen, aussi Tona Scherchen-Hsiao (Sinogramme simplifi\u00e9 : \u8427\u6850 ; n\u00e9e le 12 mars 1938 \u00e0 Neuch\u00e2tel), est une des premi\u00e8res compositrices qui apporte des \u00e9l\u00e9ments chinois dans l'art musical d'avant-garde europ\u00e9en."@fr;
    owl:sameAs viaf:64202491;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tona_Scherchen>,
        <http://viaf.org/viaf/64202491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tona_Scherchen.
doremus_artist:dec0a7e4-78cc-34bc-879f-5bd5cca36a70
    rdfs:comment
        "Jurij Mihevec, connu sous le nom de Georg Micheuz en allemand et de Georges Micheuz en fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Ljubljana le 22 mars 1805 et mort \u00e0 Mennecy le 31 ao\u00fbt 1882, est un pianiste et compositeur slov\u00e8ne, consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des premiers \u00e0 avoir \u00ab pr\u00e9par\u00e9 le chemin pour l'op\u00e9ra slov\u00e8ne \u00bb.\u2191 Vlado Kotnik, L'Op\u00e9ra dans l'arene du provincialisme et du nationalisme, \u00c9ditions Le Manuscrit / Manuscrit.com, 2006, p. 36."@fr;
    owl:sameAs viaf:87101636;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jurij_Mihevec>,
        <http://viaf.org/viaf/87101636>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jurij_Mihevec.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jurij_Mihevec.
doremus_artist:dfc4f98c-cc33-3306-991c-66ae033d3743
owl:sameAs viaf:71582037; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71582037>.
doremus_artist:e00562ed-541c-3b0d-b011-db8d206bc16f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Aalst,_Belgium>;
    rdfs:comment
        "Patrick Van Goethem (* 1969 in Aalst) ist ein belgischer Countertenor. Patrick Van Goethem studierte bei Paul Esswood, Julia Hamari und Andreas Scholl. Er trat als Solist auf vor allem bei Festivals f\u00fcr Alte Musik in Deutschland, Frankreich und den Niederlanden auf. Regelm\u00e4\u00dfig singt er u.a. mit Peter Neumann (Collegium Cartusianum), Gustav Leonhardt (der Nederlandse Bachvereniging), Hans-Christoph Rademann (Dresdner Kammerchor), Reinhard Goebel (Musica Antiqua K\u00f6ln), Helmuth Rilling (Bach-Collegium Stuttgart), Edward Higginbottom (New College Choir Oxford), Pierre Cao (Concerto K\u00f6ln), Ebbe Munk (Concerto Copenhagen), Frieder Bernius (Barockorchester Stuttgart). Im Mai 2004 nahm er mit dem Bach Collegium Japan unter der Leitung von Masaaki Suzuki Bachs Himmelfahrts- und Osteroratorium auf C"@de,
        "Patrick Van Goethem (born 1969) is a Belgian countertenor, known for performing early music."@en;
    owl:sameAs viaf:7064369;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Van_Goethem>,
        <http://viaf.org/viaf/7064369>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Van_Goethem.
doremus_artist:e0913397-860d-3f13-9a3f-3112bf7dd426
owl:sameAs viaf:305047225; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305047225>.
doremus_artist:e0aa936c-fdcd-304a-9255-18e92f8bedd1
owl:sameAs viaf:32188734; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188734>.
doremus_artist:e0eeccd8-9bf9-361b-a357-2f578b5c233f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Houtzdale,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Irving Kahal (March 5, 1903, Houtzdale, Pennsylvania \u2013 February 7, 1942, New York City) was a popular song lyricist active in the 1920s and 1930s. He is best remembered for his collaborations with composer Sammy Fain which started in 1926 when Kahal was working in vaudeville sketches written by Gus Edwards. Their collaboration lasted 16 years, until Kahal's death in 1942. In 1970, Irving Kahal was inducted into the Songwriters' Hall of Fame."@en;
    owl:sameAs viaf:22404417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irving_Kahal>,
        <http://viaf.org/viaf/22404417>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irving_Kahal.
doremus_artist:e17b6390-5609-3d3c-9b6d-dcca4ce8291a
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jeanine Rueff (* 5. Februar 1922 in Paris; \u2020 September 1999 ebenda) war eine franz\u00f6sische Komponistin. Rueff studierte am Pariser Konservatorium bei  Tony Aubin, Henri Challan, Jean und No\u00ebl Gallon und Henri Busser. 1948 gewann sie hinter Odette Gartenlaub den Ersten Second Grand Prix de Rome. Sie wirkte ab 1950 als Begleiterin in der Saxophonklasse von Marcel Mule und in der Klarinettenklasse von Ulysse Del\u00e9cluse am Conservatoire de Paris. 1960 wurde sie hier Lehrerin f\u00fcr Solf\u00e8ge, von 1977 bis 1988 unterrichtete sie Harmonielehre. Ihr bekanntester Sch\u00fcler war Jean-Michel Jarre."@de,
        "Jeanine Rueff (5 February 1922 \u2013 c. September 1999) was a French composer and music educator."@en,
        "Jeanine Rueff, n\u00e9e \u00e0 Paris le 5 f\u00e9vrier 1922, et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en septembre 1999, est une compositrice et p\u00e9dagogue fran\u00e7aise."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30cb\u30fc\u30cc\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30af\u30ec\u30e1\u30f3\u30c6\u30a3\u30cc\u30fb\u30ea\u30e5\u30a8\u30d5\uff08Jeanine Marie Clementine Rueff, 1922\u5e742\u67085\u65e5 - 1999\u5e749\u6708\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u6d41\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u30fb\u72ec\u594f\u66f2\u306e\u5206\u91ce\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30d3\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u30011948\u5e74\u306b\u30ed\u30fc\u30de\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u5f8c\u306b\u30d1\u30ea\u56fd\u7acb\u9ad8\u7b49\u97f3\u697d\u9662\u306e\u548c\u58f0\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3082\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30eb\u3001\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30c7\u30d5\u30a1\u30a4\u30a8\u3089\u8457\u540d\u306a\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u594f\u8005\u3068\u89aa\u4ea4\u304c\u3042\u308a\u3001\u5f7c\u5973\u81ea\u8eab\u3082\u30b5\u30af\u30bd\u30d5\u30a9\u30fc\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:42031933;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeanine_Rueff>,
        <http://viaf.org/viaf/42031933>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanine_Rueff.
doremus_artist:e19cd8ad-9d95-365f-a87f-e3ed780efd40
    dbp:birthPlace dbr:Derby;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "John Dexter (2 August 1925 \u2013 23 March 1990) was an English theatre, opera and film director."@en;
    owl:sameAs viaf:54335407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Dexter>,
        <http://viaf.org/viaf/54335407>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Dexter.
doremus_artist:e2941776-a358-31ae-9424-2f3bacb71f4a
owl:sameAs viaf:71537931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71537931>.
doremus_artist:e346f21c-2b15-3730-ac36-44061913aead
    rdfs:comment
        "Father Varesco (1735\u20131805) was a chaplain, musician, poet and (most famously) librettist to Wolfgang Amadeus Mozart. His given name variously appears as Giambattista, Gianbattista, Giovanni Battista and Girolamo Giovanni Battista. He is sometimes referred to with the Italian title Abate or the French Abb\u00e9, both used for priests:he was chaplain at the Salzburg court chapel from 1766."@en,
        "Giambattista Varesco (1735\u20131805) foi um m\u00fasico, poeta e escritor da It\u00e1lia, mais conhecido por ter sido libretista da \u00f3pera de Mozart Idomeneo, Rei de Creta. Varia\u00e7\u00f5es do seu nome incluem Gianbattista, Giovanni Battista e Girolamo Giovanni Battista. Varesco tamb\u00e9m editou o libreto de Metastasio para Il re pastore, uma \u00f3pera de Mozart menos conhecida."@pt,
        "Giambattista Varesco (parfois nomm\u00e9 Gianbattista, Giovanni Battista ou Girolamo Giovanni Battista) (1735-1805) \u00e9tait un abb\u00e9 italien du XVIIIe si\u00e8cle, musicien, po\u00e8te et librettiste de Wolfgang Amadeus Mozart. Parfois on le d\u00e9signe sous le titre d' \u00ab abate \u00bb (abb\u00e9 en italien) ou d' \u00ab abb\u00e9 \u00bb, en fran\u00e7ais. Il fut chapelain de la chapelle salzbourgeoise."@fr;
    owl:sameAs viaf:86878472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Varesco>,
        <http://viaf.org/viaf/86878472>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Varesco.
doremus_artist:e3d7660b-cced-324c-8072-971183ead704
owl:sameAs viaf:76498818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76498818>.
doremus_artist:e41dc99d-08c0-387c-b3f2-288a6f96dbee
owl:sameAs viaf:277814959; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/277814959>.
doremus_artist:e4579c2f-6842-3125-a006-c4af2a0208df
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:LunÃ©ville;
    rdfs:comment
        "Henri Desmarets  (February 1661 \u2013 7 September 1741) was a French composer of the Baroque period primarily known for his stage works, although he also composed sacred music as well as secular cantatas, songs and instrumental works."@en,
        "Henry Desmarest (Parijs, februari 1661 (of 1662) \u2013 Lun\u00e9ville, 7 september 1741) (ook Desmarestz, Desmarais, Marais, le petit Marais) was een Franse componist en \u00e9\u00e9n van de belangrijkste van de generatie tussen Jean-Baptiste Lully en Jean-Philippe Rameau."@nl,
        "Henry Desmarest (Paris, Fevereiro de 1661 \u2014 Lun\u00e9ville, 7 de Setembro de 1741) foi um m\u00fasico e compositor franc\u00eas da \u00e9poca barroca."@pt,
        "Henry Desmarest (auch Desmarets; * Februar 1661 in Paris; \u2020 7. September 1741 in Lun\u00e9ville, Lothringen) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Henry Desmarest est un musicien et compositeur fran\u00e7ais de l'\u00e9poque baroque, n\u00e9 \u00e0 Paris en f\u00e9vrier 1661 et mort \u00e0 Lun\u00e9ville le 7 septembre 1741. Talentueux et pr\u00e9coce, promis \u00e0 une brillante carri\u00e8re au service de Louis XIV, son destin fut boulevers\u00e9 par un fait divers le contraignant \u00e0 l'exil pendant plus de 20 ans. Dans le paysage musical fran\u00e7ais de l'\u00e9poque, sa musique se distingue particuli\u00e8rement par les multiples influences \u00e9trang\u00e8res que ses p\u00e9r\u00e9grinations \u00e0 travers l'Europe ont permises. La sensibilit\u00e9 et la virtuosit\u00e9 de ses \u0153uvres en font un des compositeurs les plus remarquable de sa g\u00e9n\u00e9ration."@fr,
        "Henry Desmarest o Henry Desmarets fue un m\u00fasico y compositor franc\u00e9s del periodo barroco nacido en Par\u00eds en febrero de 1661 y fallecido en Lun\u00e9ville el 7 de septiembre de 1741."@es,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438 \u0414\u0435\u043c\u0430\u0440\u0435 (\u0444\u0440. Henry Desmarest, \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c 1661, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2013 7 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1741, \u041b\u044e\u043d\u0435\u0432\u0438\u043b\u044c) \u2013 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c7\u30de\u30ec\uff08Henri Desmarets\u307e\u305f\u306fDesmarest\u30011661\u5e742\u6708 \u30d1\u30ea - 1741\u5e749\u67087\u65e5 \u30ea\u30e5\u30cd\u30f4\u30a3\u30eb\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u738b\u56fd\u5bae\u5ef7\u793c\u62dd\u5802\u306e\u8056\u6b4c\u968a\u54e1\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u3001\u97f3\u697d\u7684\u795e\u7ae5\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u308b\u30021682\u5e743\u6708\u306b\u3001\u81ea\u4f5c\u306e\u300a\u30a8\u30f3\u30c7\u30a3\u30df\u30aa\u30f3 Endymion\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u7fcc1683\u5e74\u306b\u30eb\u30a414\u4e16\u304b\u3089900\u30eb\u30fc\u30f4\u30eb\u306e\u5e74\u91d1\u3092\u4e0b\u8cdc\u3055\u308c\u308b\u30021696\u5e74\u306b\u6700\u521d\u306e\u592b\u4eba\u304c\u4ed6\u754c\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u4fee\u9053\u5973\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u3092\u611b\u4eba\u306b\u8fce\u3048\u3001\u5f7c\u5973\u306e\u4fee\u9053\u9662\u304b\u3089\u306e\u8131\u8d70\u3092\u624b\u52a9\u3051\u3057\u305f\u548e\u306b\u554f\u308f\u308c\u3066\u3001\u6b7b\u5211\u3092\u5ba3\u544a\u3055\u308c\u308b\u30021699\u5e748\u67085\u65e5\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u8131\u51fa\u3057\u3001\u30de\u30ea\u30fc\u3068\u3082\u306b\u30cd\u30fc\u30c7\u30eb\u30e9\u30f3\u30c8\u306b\u907f\u96e3\u3057\u305f\u30021701\u5e74\u306b\u30d5\u30a7\u30ea\u30da5\u4e16\u306b\u3088\u3063\u3066\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u5bae\u5ef7\u97f3\u697d\u5bb6\u306b\u96c7\u308f\u308c\u30011707\u5e74\u306b\u30ed\u30ec\u30fc\u30cc\u5927\u516c\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u30021720\u5e74\u306b\u3001\u30d6\u30eb\u30b4\u30fc\u30cb\u30e5\u5927\u516c\u306b\u3088\u3063\u3066\u8d66\u514d\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032994;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Desmarets>,
        <http://viaf.org/viaf/10032994>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Desmarest_CircÃ©e_score.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Desmarets.
doremus_artist:e4a54e24-f29c-3124-a695-752e4b49c396
    rdfs:comment
        "Bruno Bontempelli est un compositeur et \u00e9crivain fran\u00e7ais n\u00e9 en 1948, fr\u00e8re du chanteur et auteur-compositeur Guy Bontempelli."@fr;
    owl:sameAs viaf:223097491;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Bontempelli>,
        <http://viaf.org/viaf/223097491>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Bontempelli.
doremus_artist:e8b09edd-03e1-3abc-98dd-3a1215826945
    dbp:birthPlace res:Bordeaux;
    dbp:deathPlace res:Issy-les-Moulineaux;
    rdfs:comment
        "Producteur et r\u00e9alisateur, Jacques Chabannes (13 octobre 1900 - 16 juin 1994) a travaill\u00e9 pendant trente-sept ans \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Il a notamment pr\u00e9sent\u00e9 T\u00e9l\u00e9-Paris, puis, pendant vingt-deux ans, de 1947 \u00e0 1969, le grand rendez-vous de la mi-journ\u00e9e, Paris-Club, avec son comp\u00e8re et cocr\u00e9ateur de l'\u00e9mission Roger F\u00e9ral. Dialoguiste, \u00e9crivain prolixe et populaire, Jacques Chabannes a \u00e9t\u00e9 le premier adaptateur du r\u00e9pertoire boulevardier \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision."@fr;
    owl:sameAs viaf:35256169;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jacques_Chabannes>,
        <http://viaf.org/viaf/35256169>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jacques_Chabannes.
doremus_artist:e9796b10-deae-311a-a9ed-82a54826ab11
owl:sameAs viaf:52017631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52017631>.
doremus_artist:ea69f386-22e8-3c12-9d51-9c2f5ed2cd67
    rdfs:comment
        "Jeremiah Ingalls (March 1, 1764 \u2013 April 6, 1838) was one of the first American composers, and is considered among the First New England School."@en;
    owl:sameAs viaf:61740745;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremiah_Ingalls>,
        <http://viaf.org/viaf/61740745>,
        <https://musicbrainz.org/artist/995ee2f9-506e-4664-884e-aa0bccaa4f3b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeremiah_Ingalls.
doremus_artist:eac8c9c3-dbd1-36c6-8d35-da5b4e145c0f
owl:sameAs viaf:230038822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/230038822>.
doremus_artist:eb0c2dc7-d33c-3e3d-b142-64db5005b46e
owl:sameAs viaf:79729451; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79729451>.
doremus_artist:eb22fccf-c161-34d0-9d37-c130384d9b29
owl:sameAs viaf:118071195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118071195>.
doremus_artist:eb7d618f-f288-3e5b-8a54-7a0bedf7c427
owl:sameAs viaf:21883600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/21883600>.
doremus_artist:eba4fd58-2367-3a45-97da-d415b7b5bafa
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Orono,_Maine>;
    rdfs:comment
        "Edward D. (Sandy) Ives (ur. 1925 w White Plains, Nowy Jork; zm. 1 sierpnia 2009) \u2013 kanadyjski folklorysta."@pl,
        """Edward Dawson (Sandy) Ives (September 4, 1925 \u2013 August 1, 2009) was an American folklorist. His work concentrated on the oral traditions of Maine and the Maritime Provinces of Canada, particularly, as he said, "on local songs and their makers but also on cycles of tales about local heroes." He founded the Maine Folklore Center in 1992 and was its director until his retirement in 1998."""@en;
    owl:sameAs viaf:94295811;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edward_D._Ives>,
        <http://viaf.org/viaf/94295811>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_D._Ives>.
doremus_artist:ebdbf3a8-c52d-32bf-a439-eccddab0d3f7
    rdfs:comment
        "Matthew Taylor (* 1964 in London) ist ein britischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Matthew Taylor (Londen, 1964) is een Brits componist. Hij verkreeg zijn opleiding tot componist aan het Queen's College in Cambridge van Robin Holloway en later van Edward Gregson aan het Royal College of Music in Londen. Weer later heeft hij een beurs gekregen om directie te studeren aan de Guildhall School of Music en heeft les gehad van Leonard Bernstein tijdens het Sleeswijk-Holstein Festival. Ten slotte kreeg hij nog begeleiding van George Hurst."@nl,
        "Matthew Taylor is an English composer and conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:102704759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Taylor_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/102704759>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_Taylor_(composer)>.
doremus_artist:ec99e64a-8142-3cdc-8359-abae2b4c23e2
    dbp:birthPlace dbr:Vilnius;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Cezar Antonowicz Cui, C\u00e9sar Cui (ros. \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438) (ur. 18 stycznia [6 stycznia st.st] 1835 w Wilnie, zm. 26 marca 1918 w Piotrogrodzie) \u2013 kompozytor rosyjski. By\u0142 synem francuskiego oficera, kt\u00f3ry pozosta\u0142 w Wilnie po wojnach napoleo\u0144skich 1812 roku oraz Polki Julii Gucewicz. Ju\u017c w okresie nauki w gimnazjum wykazywa\u0142 talent muzyczny. Pod wp\u0142ywem dzie\u0142 Chopina skomponowa\u0142 mazurek na fortepian. W Wilnie pobiera\u0142 lekcje muzyki (mi\u0119dzy innymi u Stanis\u0142awa Moniuszki). Jego dorobek to opery, pie\u015bni, suity orkiestrowe i kompozycje fortepianowe."@pl,
        "C\u00e9sar Antonovich Cui (Russian: \u0426\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\u0301; 18 January [O.S. 6 January] 1835 \u2013 13 March 1918) was a Russian composer and music critic of French, Polish and Lithuanian descent. His profession was as an army officer (he rose to the rank of Engineer-General (compared to full general) of The Russian Imperial Army) and a teacher of fortifications, and his avocational life has particular significance in the history of music. In this sideline he is known as a member of The Five, a group of Russian composers under the leadership of Mily Balakirev dedicated to the production of a specifically Russian type of music."@en,
        "C\u00e9sar Antonovitch Cui (em russo: \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438; Vilnius, 18 de janeiro de 1835 \u2013 Petrogrado, 13 de mar\u00e7o de 1918) foi um compositor e cr\u00edtico musical russo de ascend\u00eancia francesa e lituana. Foi um compositor extremamente prol\u00edfico, escrevendo muitas pe\u00e7as para piano, m\u00fasica de c\u00e2mara, centenas de can\u00e7\u00f5es, pe\u00e7as para orquestra e v\u00e1rias \u00f3peras. Os membros do Grupo dos Cinco est\u00e3o sepultados no Cemit\u00e9rio Tikhvin."@pt,
        "C\u00e9sar Antonovitch Cui (en russe : \u0426\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\u0301), n\u00e9 le 18 janvier (6 janvier) 1835 \u00e0 Wilna (aujourd'hui Vilnius) et mort le 26 mars 1918 \u00e0 P\u00e9trograd (aujourd'hui Saint-P\u00e9tersbourg), est un compositeur russe. Il est notamment connu pour avoir appartenu au Groupe des Cinq, un groupe de musiciens dont l\u2019objectif est de produire de la musique typiquement russe. Il fut \u00e9galement un critique musical tr\u00e8s influent."@fr,
        "C\u00e9sar Antonovitsj Cui (Russisch: \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438, Tsezar Antonovitsj Kjoei) (Vilnius, 6 januari 1835 - Sint-Petersburg, 13 maart 1918) was een Russisch componist en muziekcriticus van Frans/Litouwse afkomst. Van beroep was hij officier in het leger en leraar fortificaties. Hij was een van de leden van Het Machtige Hoopje, een groep Russische componisten die een specifiek Russische stijl van muziek trachtten te maken."@nl,
        "C\u00e9sar Cui (russisch \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438/ Zesar Antonowitsch Kjui; * 6. Januarjul./ 18. Januar 1835greg. in Vilnius; \u2020 13. M\u00e4rz 1918 in Petrograd) war ein russischer Komponist, Musikkritiker und Offizier (Milit\u00e4ringenieur) der russischen Armee mit franz\u00f6sischen Vorfahren v\u00e4terlicherseits."@de,
        "Ts\u00e9zar Ant\u00f3novich Kiu\u00ed (\u0426\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\u0301), m\u00e1s conocido como C\u00e9sar Cui (Vilna, 18 de enero de 1835 \u2014 San Petersburgo, 26 de marzo de 1918), fue un compositor y militar ruso. Cu\u00ed era hijo de una mujer noble lituana y un oficial franc\u00e9s que se qued\u00f3 en Rusia tras la retirada del ej\u00e9rcito de Napole\u00f3n. Ninguno ten\u00eda inter\u00e9s por la m\u00fasica y Cu\u00ed aprendi\u00f3 por s\u00ed solo la notaci\u00f3n musical y el piano. En 1849 recibi\u00f3 algunas lecciones de armon\u00eda y contrapunto del compositor polaco Stanis\u0142aw Moniuszko, quien viv\u00eda por entonces en Vilna."@es,
        "\u00c8 noto particolarmente per la sua attivit\u00e0 in campo musicale, fece anche parte del Gruppo dei Cinque e fu critico musicale, ma anche i suoi scritti sulle fortificazioni militari ebbero una certa influenza nel settore delle costruzioni militari. Tra le moltissime prime teatrali alle quali presenzi\u00f2, \u00e8 da segnalare quella della seconda versione del Boris Godunov di Modest Musorgskij nel 1874"@it,
        "\u0426\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\u0301 (\u0444\u0440. C\u00e9sar Cui, \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u0438\u0439-\u0412\u0435\u043d\u0438\u0430\u043c\u0438\u043d \u041a\u044e\u0438; 6 [18] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1835, \u0412\u0438\u043b\u044c\u043d\u0430 \u2014 13 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1918, \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0447\u043b\u0435\u043d \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb \u0438 \u0411\u0435\u043b\u044f\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0436\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440-\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b (1906)."@ru,
        "\u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0643\u0648\u064a(\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 C\u00e9sar Cui \u0648\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0426\u0435\u0301\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\u0301)(\u0648. 18 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1835 - \u062a. 13 \u0645\u0627\u0631\u0633 1918)\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0646\u0627\u0642\u062f \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0635\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0648\u0644\u062a\u0648\u0627\u0646\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u062c\u0645\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629. \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0643\u062a\u0628 \u0639\u062f\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0644\u0644\u0623\u0637\u0641\u0627\u0644\u060c \u0648\u0639\u062f\u0629 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629\u060c \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647 \u0648\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0639\u0632\u0641 \u0643\u062b\u064a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0648\u0645. \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0643\u0648\u064a \u064a\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0634\u0648\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646 \u0648\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0635\u0631\u0647 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a \u0627\u0644\u0645\u0645\u064a\u0632 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0622\u0645\u0644 \u0645\u0648\u0627\u0637\u0646\u064a \u0628\u0644\u062f\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u064a\u0631\u0647."@ar,
        "\u30c4\u30a7\u30fc\u30b6\u30ea\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30fc\u30ce\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ad\u30e5\u30a4\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e: \u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438, 1835\u5e741\u670818\u65e5 \u30f4\u30a3\u30ea\u30cb\u30e5\u30b9 - 1918\u5e743\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u30fb\u8ecd\u4eba\u3067\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u4e94\u4eba\u7d44\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u6c11\u65cf\u7684\u306b\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u4eba\u3067\u306f\u306a\u304f\u3001\u6bcd\u306f\u30ea\u30c8\u30a2\u30cb\u30a2\u4eba\u3001\u7236\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u306e\u6df7\u8840\u3067\u3042\u308b\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u3001\u4f5c\u66f2\u8005\u81ea\u8eab\u306e\u7528\u3044\u305f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u8868\u8a18\u306b\u5f93\u3063\u3066\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u30fb\u30ad\u30e5\u30a4\uff08C\u00e9sar Cui\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002\u4e94\u4eba\u7d44\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u3082\u3063\u3068\u3082\u76ee\u7acb\u305f\u306a\u3044\u304c\u300110\u66f2\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u300e25\u306e\u524d\u594f\u66f2\u300f\u306a\u3069\u7d20\u6734\u306a\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308b\u3002\u4e94\u4eba\u7d44\u306e\u4e2d\u3067\u306f\u9577\u5bff\u306b\u6075\u307e\u308c\u3001\u5396\u5927\u306a\u4f5c\u54c1\u6570\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002 \u5b9f\u8df5\u7684\u306a\u8ecd\u4e8b\u6559\u7df4\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3042\u308a\u306a\u304c\u3089\u3001\u4f59\u6280\u3067\u7cbe\u529b\u7684\u306b\u4f5c\u66f2\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u540c\u6642\u306b\u3001\u8f9b\u8fa3\u3067\u653b\u6483\u7684\u306a\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u304c\u3001\u3053\u306e\u305f\u3081\u30ed\u30b7\u30a2\u697d\u58c7\u5185\u3067\u4eba\u671b\u304c\u306a\u304f\u3001\u6669\u5e74\u306f\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30ea\u30e3\u30d7\u30ce\u30d5\u306e\u52a9\u529b\u306b\u3059\u304c\u308a\u3064\u3064\u3001\u6ca1\u5e74\u307e\u3067\u4f5c\u66f2\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja,
        "\u7b56\u624e\u5c14\u00b7\u5b89\u4e1c\u8bfa\u7ef4\u5947\u00b7\u5c45\u4f0a\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u0426\u0435\u0437\u0430\u0440\u044c \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041a\u044e\u0438\uff0c1835\u5e741\u670818\u65e5\uff0d1918\u5e743\u670813\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u88d4-\u7acb\u9676\u5b9b\u88d4\u4fc4\u7f57\u65af\u519b\u5b98\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u4e50\u8bc4\u8bba\u5bb6\u3002 \u5c45\u4f0a\u4e0e\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u3001\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u3001\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u548c\u9c8d\u7f57\u4e01\u5171\u540c\u7ec4\u6210\u4e86\u63a8\u8fdb\u4fc4\u7f57\u65af\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\u53d1\u5c55\u7684\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:37101399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/C\u00e9sar_Cui>,
        <http://viaf.org/viaf/37101399>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cesar_cui.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:CÃ©sar_Cui.
doremus_artist:ed5aea6d-54af-3bd0-a430-b6f096069659
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Oshkosh,_Nebraska>;
    rdfs:comment
        "Il primo accenno di carriera \u00e8 stato all'insegna di un folk-rock di chiara matrice USA che potrebbe ricordare Paul Westerberg solista e gli episodi acustici dei Pearl Jam. A questa prima fase di carriera possiamo accludere i dischi Dressed Up Like Nebraska (1998, Slow River), Chester (1999, Slow River), Home (2000, Slow River) e Under Cold Blue Stars (2002, Slow River). Quest'ultimo, grazie all'interessamento della Rykodisc, permette all'Europa di conoscere Josh Rouse e la sua musica."@it,
        """Josh Rouse (* 1972 in Nebraska) ist ein Singer-Songwriter. Als Jugendlicher h\u00f6rte er nach eigenen Angaben Musikbands wie The Cure oder The Smiths. Rouse erlernte daraufhin das Gitarrespielen und schrieb mit etwa 18 Jahren seinen ersten Song. Sein Repertoire l\u00e4sst sich am besten in das Genre des Singer/Songwriter-Pop einordnen. Den mittlerweile von seiner Frau getrennt lebenden Rouse zog es von Nashville, Tennessee nach Valencia, Spanien, was sich auch musikalisch in seinen LPs "Subt\u00edtulo" und "El Turista" widerspiegelt."""@de,
        "Josh Rouse (born March 9, 1972) is an American folk/roots pop singer-songwriter. Originally from Nebraska, Rouse began his recording career in Nashville in 1998 and later relocated to Spain."@en,
        "Josh Rouse (n. 1972) es un cantautor de folk pop estadounidense."@es,
        "Josh Rouse est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te am\u00e9ricain, n\u00e9 en 1972 au Nebraska."@fr,
        "Josh Rouse \u00e9 um cantor e compositor estado-unidense. Josh Rouse nasceu na pequena cidade de Paxton, no estado do Nebraska.Durante a sua inf\u00e2ncia, viveu em diversos estados Americanos, devido \u00e0 vida militar de seu pai.Depois da sua passagem pela Austin Peay State University, decidiu fixar-se no Tennessee, onde acabou por conhecer alguns m\u00fasicos com quem chegou a partilhar o palco."@pt;
    owl:sameAs viaf:107677345;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Josh_Rouse>,
        <http://viaf.org/viaf/107677345>,
        <https://musicbrainz.org/artist/023d64c9-93db-4a20-8c5c-2efa1a53481a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josh_Rouse.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Josh_Rouse.
doremus_artist:edb96b17-7289-3d1d-bc14-6e756770e118
owl:sameAs viaf:59290472; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59290472>.
doremus_artist:edf6dc35-f902-3e6e-b06b-d0a0cfc5da39
owl:sameAs viaf:139670096; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/139670096>.
doremus_artist:ee259bc7-4d3d-31c6-a8eb-9a268e6a2d93
    rdfs:comment
        "Frank Lopardo (born December 23, 1957) is an American operatic tenor who was born in Brentwood, New York. He specialized in the repertoire of Mozart and Rossini early in his career and has since transitioned to the works of Puccini, Verdi, Donizetti, and Bellini."@en;
    owl:sameAs viaf:12491947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Lopardo>,
        <http://viaf.org/viaf/12491947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c21143a0-426c-4f70-9e39-4ce2024a5e09>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Lopardo.
doremus_artist:ee44b382-9a08-3501-a436-edcf0884ebf1
    dbp:birthPlace dbr:Givatayim;
    rdfs:comment
        "Gil Aldema (Hebrew: \u05d2\u05d9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d3\u05de\u05e2) (17 born 17 September 1928 - 27 September 2014) was an Israeli composer and conductor."@en,
        "\u0413\u0438\u043b\u044c \u0410\u043b\u0434\u0435\u043c\u0430 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d2\u05d9\u05dc \u05d0\u05dc\u05d3\u05de\u05e2\u200e\u200f\u200e\u200e;17 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1928, \u0428\u0445\u0443\u043d\u0430\u0442-\u0411\u043e\u0440\u043e\u0445\u043e\u0432, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0442 \u0432 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0435 \u2014 28 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044f (2004) \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0432\u0440\u0438\u0442\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:77674472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gil_Aldema>,
        <http://viaf.org/viaf/77674472>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gilaldema.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gil_Aldema.
doremus_artist:eea51af1-e293-37f4-b2d1-253ff401bb4b
owl:sameAs viaf:31713957; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31713957>.
doremus_artist:eeb4e956-d66f-3452-97d3-07d11c8bc070
    dbp:birthPlace dbr:Boulogne-Billancourt;
    rdfs:comment
        "Isabelle Aboulker is a French composer, particularly known for her operas and other vocal works. In 1999 she gained a prize from the Acad\u00e9mie des Beaux-Arts and in 2000 the music prize of the Soci\u00e9t\u00e9 des Auteurs et Compositeurs Dramatiques for her numerous lyric pieces."@en,
        "Isabelle Aboulker, n\u00e9e le 23 octobre 1938  \u00e0 Boulogne-Billancourt, est une compositrice fran\u00e7aise de style n\u00e9o-tonal, connue pour ses op\u00e9ras et autres \u0153uvres vocales pour enfants."@fr;
    owl:sameAs viaf:101327851;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabelle_Aboulker>,
        <http://viaf.org/viaf/101327851>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabelle_Aboulker.
doremus_artist:eed31a22-2a1f-317e-978d-cb0f9bc53852
    dbp:birthPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        "Emmanuel Pahud (* 27. Januar 1970 in Genf) ist ein aus der franz\u00f6sischsprachigen Schweiz stammender Fl\u00f6tist."@de,
        "Emmanuel Pahud (Gen\u00e8ve, 27 januari 1970) is een Frans-Zwitsers fluitist. Pahud begon met fluitspelen toen hij 6 jaar oud was. Hij studeerde onder andere aan het Koninklijk Conservatorium in Brussel bij Carlos Bruneel. In 1990 studeerde hij af aan het Conservatoire de Paris met de premier prix. Daarna studeerde hij verder bij Aur\u00e8le Nicolet. Hij won eerste prijzen op de internationale concoursen in Duino (1988), Kobe (1989) en Gen\u00e8ve (1992). Hij ontving ook een onderscheiding van de Yehudi Menuhin Stichting."@nl,
        "Emmanuel Pahud (Ginebra, Suiza, 27 de enero de 1970) es un flautista franco-suizo. Es solista de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn adem\u00e1s de Solista internacional. Ofrece conciertos a lo largo de todo el mundo y ha grabado la mayor parte del repertorio para flauta travesera. Emmanuel Pahud toca una flauta de oro de 14 kilates fabricada por Brannen Brothers, Boston."@es,
        "Emmanuel Pahud (born 27 January 1970) is a Franco-Swiss flute player. He was born in Geneva, Switzerland. His father is of French and Swiss background and his mother is French. The Berlin-based flutist is most known for his baroque and Classical flute repertory."@en,
        "Emmanuel Pahud (n\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 27 janvier 1970) est un fl\u00fbtiste suisse, principalement connu pour son r\u00e9pertoire baroque et classique. Pahud n'est pas n\u00e9 dans une famille de musiciens. C'est durant sa jeunesse que les sons de la fl\u00fbte l'ont captiv\u00e9. De quatre \u00e0 vingt-deux ans, il a \u00e9t\u00e9 instruit et encadr\u00e9 par des fl\u00fbtistes tels que Fran\u00e7ois Binet, Carlos Bruneel et Aur\u00e8le Nicolet. Form\u00e9 au Conservatoire de Paris, il se lance dans une carri\u00e8re de soliste et rejoint l'Orchestre philharmonique de Berlin en 1992."@fr,
        "\u042d\u043c\u043c\u0430\u043d\u0443\u044d\u0301\u043b\u044c \u041f\u0430\u044e (\u0444\u0440. Emmanuel Pahud; \u0440\u043e\u0434. 27 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1970, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0435 \u0432 6 \u043b\u0435\u0442. \u0412 1990 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (\u0443 \u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044f \u0414\u0435\u0431\u043e\u0441\u0442\u0430 \u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0418\u0432\u0430 \u0410\u0440\u0442\u043e), \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0451 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0443\u0447\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0416\u043e\u043d\u0435 \u0438 \u041e\u0440\u0435\u043b\u044f \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0435. \u0412 1989\u20141992 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u0421\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u0430\u0437\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e, \u0432 1992 \u0433. \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435. \u0412 1993 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0451\u043d \u041a\u043b\u0430\u0443\u0434\u0438\u043e \u0410\u0431\u0431\u0430\u0434\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u043e\u0439 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c (\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043e\u043c \u0432 2000\u20142002 \u0433\u0433.) \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u0434\u043e \u0441\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u0441 \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u043c \u0411\u0440\u043e\u043d\u0444\u043c\u0430\u043d\u043e\u043c, \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u043e\u043c \u041a\u043e\u0432\u0430\u0447\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435\u043c, \u041c\u0430\u043d\u0443\u044d\u043b\u0435\u043c \u0411\u0430\u0440\u0440\u0443\u044d\u043a\u043e, \u0416\u044e\u043b\u044c\u0435\u0442\u0442 \u042e\u0440\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0434\u0440."@ru,
        "\u30a8\u30de\u30cb\u30e5\u30a8\u30eb\u30fb\u30d1\u30e6\uff08Emmanuel Pahud, 1970\u5e741\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u570f\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u517c\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7580639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emmanuel_Pahud>,
        <http://viaf.org/viaf/7580639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e9678a8c-4fcd-46ad-8f4e-3d17f6e3943f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pahud_091010_2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emmanuel_Pahud.
doremus_artist:f0a1e565-9111-3506-85f9-11428d97eb6e
    owl:sameAs n0:69706761-48d8-4ee3-be22-442365abed9b;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/69706761-48d8-4ee3-be22-442365abed9b>.
doremus_artist:f15e08fa-c4ff-37c5-9e69-09f9ed76f42f
    dbp:birthPlace dbr:DÃ¼sseldorf;
    rdfs:comment
        "\u00c9dith Selig-Pap\u00e9e is a French classical soprano in concert, opera and Lied, known for singing music of Johann Sebastian Bach and French composers. She has been teaching at the \u00c9cole Normale de Musique de Paris."@en;
    owl:sameAs viaf:61743912;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edith_Selig>,
        <http://viaf.org/viaf/61743912>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edith_Selig.
doremus_artist:f25a28df-96cd-3764-9c88-92c732085542
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        "Melissa Manchester (* 15. Februar 1951 in New York City) ist eine US-amerikanische S\u00e4ngerin, Songwriterin und Schauspielerin. Ihre gr\u00f6\u00dften Erfolge hatte sie in den 1970er und fr\u00fchen 1980er Jahren."@de,
        """Melissa Manchester (15 de febrero de 1951) es una cantante, compositora y actriz estadounidense, ganadora de varios Billboard singles, y premios Grammy. Su padre fue fagotista de la \u00d3pera Metropolitana de Nueva York. Grab\u00f3 su \u00e1lbum debut, \u00abHome to Myself\u00bb en 1973, ha co-escrito muchas de sus canciones con Carole Bayer Sager. En 1975 Melissa produjo su primer Top Ten, "Midnight Blue", y a la vez estableci\u00f3 su propio estilo para la mayor parte de su carrera."""@es,
        "Melissa Manchester (New York 15 febbraio 1951) \u00e8 una cantautrice e attrice statunitense. A partire dagli anni settanta, ha pubblicato musica adult contemporary. \u00c8 anche un'attrice televisiva cinematografica e teatrale."@it,
        "Melissa Manchester (born February 15, 1951) is an American singer-songwriter and actress. Beginning in the 1970s, she has recorded generally in the adult contemporary genre. She has also appeared as an actress on television, in films, and on stage."@en,
        "\u30e1\u30ea\u30b5\u30fb\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\uff08Melissa Manchester\u30011951\u5e742\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7574611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melissa_Manchester>,
        <http://viaf.org/viaf/7574611>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b1fdf831-b341-459e-9226-c7dc6ef0a93d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MelissaManchester20091028.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melissa_Manchester.
doremus_artist:f26a0183-9fc7-3968-bd18-9583bf123a5f
    dbp:birthPlace dbr:Ismailia;
    rdfs:comment
        "Louis Chedid (born 1 January 1948, in Isma\u00eflia) is a French singer-songwriter of Lebanese origin."@en,
        "Louis Chedid est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais d'origine libanaise n\u00e9 le 1er janvier 1948 \u00e0 Isma\u00eflia en \u00c9gypte."@fr;
    owl:sameAs viaf:72506967;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Chedid>,
        <http://viaf.org/viaf/72506967>,
        <https://musicbrainz.org/artist/193eab57-df36-43ce-8bad-e47e047ff7dd>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Chedid_Cannes_2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Chedid.
doremus_artist:f2947016-857a-33c6-9c7c-0eca8cfe13fb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Irwin Elliott Zucker (* 6. August 1927 in Hartford, Connecticut; \u2020 18. August 2001 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Jazzpianist, Komponist und Arrangeur."@de,
        "Jack Elliott (August 6, 1927 \u2013 August 18, 2001) was an American television and film composer, conductor, music arranger, and television producer."@en;
    owl:sameAs viaf:51881798;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Elliott_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/51881798>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6aa870db-5b42-445b-b490-e6a611c9c3a0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Elliott_(composer)>.
doremus_artist:f2a68997-851e-37e3-b1f3-2c441371f3a6
owl:sameAs viaf:71580374; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71580374>.
doremus_artist:f560bb30-a88a-3ef3-9774-04923693b7fe
owl:sameAs viaf:26187732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/26187732>.
doremus_artist:f5ca6c3a-6898-3e8e-893a-cf7afdd70c77
owl:sameAs viaf:102424480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102424480>.
doremus_artist:f9291a52-c9d2-3cdb-8c94-ea7acf49eb07
    owl:sameAs viaf:204652838;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/204652838>,
        <http://viaf.org/viaf/65145663115905072037>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25caa3b5-3594-4401-a0a5-9a3a9b9cf7f8>.
doremus_artist:f9887860-766b-387b-947d-8d231cd5f1ff
    dbp:birthPlace dbr:Sofia;
    rdfs:comment
        "Alexandrina Pendatchanska (en b\u00falgaro, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0430\u0447\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430) (Sof\u00eda, Bulgaria, 1970 - ) es una soprano de renombre mundial."@es,
        "Alexandrina Pendatchanska (sometimes written as Alexandrina Pendachanska) (Bulgarian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0438\u043d\u0430 \u041f\u0435\u043d\u0434\u0430\u0447\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430) (born 24 September 1970) is a Bulgarian operatic soprano. Increasingly, she is known professionally as Alex Penda."@en;
    owl:sameAs viaf:236712458;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandrina_Pendatchanska>,
        <http://viaf.org/viaf/236712458>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandrina_Pendatchanska.
doremus_artist:faba2987-6a73-3c69-afd8-1fc0f6a083fc
owl:sameAs viaf:68843909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68843909>.
doremus_artist:fae2f1c1-1909-39fb-93e8-e73e6f0e2bc7
    rdfs:comment
        "Francis Martin est un sc\u00e9nariste, r\u00e9alisateur et acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 1er mai 1900 \u00e0 Ashland, Wisconsin (\u00c9tats-Unis)."@fr;
    owl:sameAs viaf:11092637;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/11092637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Martin.
doremus_artist:faee9ef4-4f14-3202-b07c-b162b1252feb
owl:sameAs viaf:85958822; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85958822>.
doremus_artist:fb399929-5fb9-3524-9c24-d885352ecbfc
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Brookline,_Massachusetts>;
    rdfs:comment
        "Mary Halvorson (* 1980 in Boston) ist eine amerikanische Gitarristin und Komponistin des Creative Jazz und der Neuen Improvisationsmusik."@de,
        "Mary Halvorson est une guitariste am\u00e9ricaine de jazz, n\u00e9e \u00e0 Boston, Massachusetts. Elle est dipl\u00f4m\u00e9e de l'Universit\u00e9 Wesleyenne en 2002, sous la direction d'Anthony Braxton, avec qui elle multiplie les projets, en compagnie notamment du trompettiste Taylor Ho Bynum. Parmi ceux-ci, le trio et le quartet Diamond Curtain Wall, mais aussi le grand ensemble de Ghost Trance Music 12+1tet et le projet Echo Echo Mirror House. En 2015, elle sort Meltframe, son premier solo. \u00e0 34 ans."@fr,
        "Mary Halvorson is an avant-garde jazz guitarist from Brookline, Massachusetts. She is a 2002 graduate of Wesleyan University. She has performed with Anthony Braxton, Jessica Pavone, Taylor Ho Bynum and Trevor Dunn's Trio-Convulsant. As of 2008, she leads a trio including John Hebert and Ches Smith. She is also associated with violist Jessica Pavone, with whom she has recorded as a duo."@en;
    owl:sameAs viaf:79222403;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mary_Halvorson>,
        <http://viaf.org/viaf/79222403>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b79b380-0167-4f6e-b707-28c065053353>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mary_Halvorson_Unterfahrt_2011-01-25-002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mary_Halvorson.
doremus_artist:fb93fc85-d4fe-3d15-870f-1531fe6abd7e
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Draguignan;
    rdfs:comment
        "Georges Thill (* 14. Dezember 1897 in Paris; \u2020 17. Oktober 1984 in Draguignan) war ein franz\u00f6sischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Georges Thill (14 December 1897 \u2013 17 October 1984) was a French opera singer, often considered to be his country's greatest lyric-dramatic tenor. Born in Paris, his career lasted from 1924 to 1953, peaking during the 1930s."@en,
        "Georges Thill (Par\u00eds, 14 de diciembre de 1897 \u2013 Draguignan, 17 de octubre de 1984) fue un tenor franc\u00e9s, considerado uno de los m\u00e1s grandes en la historia del canto g\u00e1lico. Pupilo del c\u00e9lebre tenor napolitano Fernando De Luc\u00eda (1860-1925), debut\u00f3 en la Opera parisina en 1924, su esplendor vocal fue en la d\u00e9cada del 30 pero cant\u00f3 hasta 1953. Cant\u00f3 en la Op\u00e9ra-Comique, La Scala, Roma, Verona, Wiener Staatsoper, Covent Garden y el Metropolitan Opera como Romeo, Cavaradossi (en Tosca con Maria Jeritza), Fausto (con Elisabeth Rethberg) y en Lakm\u00e9 con Lily Pons."@es,
        "Georges Thill est un t\u00e9nor fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1897 \u00e0 Paris et mort le 15 octobre 1984 \u00e0 Draguignan dans le Var."@fr;
    owl:sameAs viaf:91902782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Thill>,
        <http://viaf.org/viaf/91902782>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Thill.
doremus_artist:fb9902f3-a042-3e6c-ab77-ad20e8ae7871
owl:sameAs viaf:324620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/324620>.
doremus_artist:fc5a981a-e30e-34ab-b7a8-bec088f9458f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Deep_Gap,_North_Carolina>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Winston-Salem,_North_Carolina>;
    rdfs:comment
        """Arthel Lane "Doc" Watson (3 de mar\u00e7o de 1923 - 29 de maio de 2012) foi um guitarrista americano, compositor e cantor de bluegrass, folk, country, blues e m\u00fasica gospel. Ao longo de sua carreira, ele ganhou os pr\u00eamios Grammy Awards (em oito oportunidades), e Grammy Lifetime Achievement Award (uma vez)."""@pt,
        """Arthel Lane "Doc" Watson (March 3, 1923 \u2013 May 29, 2012) was an American guitarist, songwriter, and singer of bluegrass, folk, country, blues, and gospel music. Watson won seven Grammy awards as well as a Grammy Lifetime Achievement Award. Watson's flatpicking skills and knowledge of traditional American music were highly regarded. He performed with his son, guitarist Merle Watson, for over 15 years until Merle's death in 1985 in an accident on the family farm."""@en,
        "Arthel Lane Watson of Doc Watson (Deep Gap, North Carolina, 3 maart 1923 \u2013 29 mei 2012) was een Amerikaans gitaarspeler, liedjesschrijver en zanger van bluegrass-, folk-, country- en gospelmuziek. Door een ooginfectie verloor Watson zijn gezichtsvermogen al voor zijn eerste verjaardag. Hij trad vaak op samen met zijn zoon (Eddy) Merle Watson die in 1985 op 36-jarige leeftijd om het leven kwam door een tractorongeluk op zijn boerderij. Na het ongeval van Merle werd Doc begeleid door Jack Lawrence (gitarist), later ook door Richard Watson, de zoon van Merle."@nl,
        "Arthel Lane \u00ab Doc \u00bb Watson (3 mars 1923 - 29 mai 2012) \u00e9tait un chanteur am\u00e9ricain, banjo\u00efste, guitariste et compositeur de bluegrass, folk, country, blues et gospel."@fr,
        "Arthel Lane \u201eDoc\u201c Watson (* 3. M\u00e4rz 1923 in Deep Gap, North Carolina; \u2020 29. Mai 2012 in Winston-Salem, North Carolina) war ein US-amerikanischer Gitarrist und S\u00e4nger von Country-, Bluegrass-, Gospel- und Folksongs."@de,
        "Doc Watson (Deep Gap, 3 de marzo de 1923 - Winston-Salem, 29 de mayo de 2012) fue un guitarrista, cantante y compositor de m\u00fasica popular estadounidense. A lo largo de su vida profesional fue galardonado con siete premios Grammy adem\u00e1s de un Grammy honor\u00edfico a toda su carrera art\u00edstica en 2004 y de la Medalla Nacional de las Artes. Durante el revival folk que se produjo en los a\u00f1os 60, Watson fue una de las figuras m\u00e1s reconocidas, convirti\u00e9ndose en una referencia con su estilo de tocar la guitarra ac\u00fastica, especialmente por el llamado flatpicking (con p\u00faa), aunque tambi\u00e9n destac\u00f3 en el fingerpicking (con los dedos)."@es,
        "Doc Watson w\u0142a\u015bciwie Arthel Lane Watson (ur. 3 marca 1923, zm. 29 maja 2012) - ameryka\u0144ski gitarzysta, kompozytor i piosenkarz. Watson by\u0142 laureatem nagr\u00f3d Grammy Awards. Umiej\u0119tno\u015bci Watsona s\u0105 wysoko cenione. Wyst\u0119powa\u0142 z synem Merle od ponad 15 lat a\u017c do jego \u015bmierci w 1985 roku w wypadku w gospodarstwie rodzinnym."@pl,
        "\u0414\u043e\u043a \u0423\u043e\u0442\u0441\u043e\u043d (3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1923 \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 2012, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Arthel Lane Watson) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430, \u0444\u043e\u043b\u043a\u0430, \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438, \u0431\u043b\u044e\u0437\u0430 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u043f\u0435\u043b\u0430. \u0412 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0449\u0451 \u0434\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0417\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0423\u043e\u0442\u0441\u043e\u043d \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0441\u0435\u043c\u044c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438 \u0437\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u041c\u0435\u0440\u043b\u043e\u043c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 15 \u043b\u0435\u0442 \u0432\u043f\u043b\u043e\u0442\u044c \u0434\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u041c\u0435\u0440\u043b\u0430 \u0432 1985 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043d\u0435\u0441\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0435\u0440\u043c\u0435."@ru,
        "\u30c9\u30af\u30fb\u30ef\u30c8\u30bd\u30f3\uff08Doc Watson\u30011923\u5e743\u67083\u65e5 - 2012\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u76f2\u76ee\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u305f\u3002\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\uff08\u30d5\u30e9\u30c3\u30c8\u30fb\u30d4\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\uff09\u306e\u7b2c\u4e00\u4eba\u8005\u3002"@ja,
        """\u963f\u5c14\u6cf0\u00b7\u83b1\u6069\u00b7\u201c\u591a\u514b\u201d\u00b7\u6c83\u68ee\uff08\u82f1\u8bed\uff1aArthel Lane "Doc" Watson\uff1b1923\u5e743\u67083\u65e5\uff0d2012\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u662f\u6765\u81ea\u7f8e\u56fd\u7684\u5409\u4ed6\u624b\u3001\u8bcd\u66f2\u4f5c\u8005\u548c\u6b4c\u624b\uff0c\u6f14\u594f\u98ce\u683c\u5305\u62ec\u84dd\u8349\u3001\u6c11\u8c23\u3001\u4e61\u6751\u3001\u84dd\u8c03\u4ee5\u53ca\u798f\u97f3\u97f3\u4e50\u3002 \u6c83\u68ee\u4e00\u751f\u5171\u83b7\u5f97\u8fc77\u9879\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\uff0c\u8fd8\u83b7\u5f97\u4e86\u683c\u83b1\u7f8e\u7ec8\u751f\u6210\u5c31\u5956\u3002\u6c83\u68ee\u7684\u62e8\u7247\u6f14\u594f\u6280\u5de7\uff08flatpicking)\u4ee5\u53ca\u5728\u7f8e\u56fd\u4f20\u7edf\u97f3\u4e50\u4e0a\u7684\u9020\u8be3\u90fd\u662f\u5907\u53d7\u63a8\u5d07\u7684\u3002 \u4ed6\u548c\u513f\u5b50\u2014\u2014\u5409\u4ed6\u624b\u83ab\u5c14\u00b7\u6c83\u68ee\uff08Merle Watson\uff09\u4e00\u8d77\u6f14\u594f\u4e8615\u5e74\uff0c\u76f4\u52301985\u5e74\u83ab\u5c14\u5728\u5bb6\u91cc\u7684\u519c\u573a\u4e0a\u610f\u5916\u53bb\u4e16\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:62706625;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Doc_Watson>,
        <http://viaf.org/viaf/62706625>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Doc_Watson_Sugar_Grove.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Doc_Watson.
doremus_artist:fcdddc32-6e51-3bb6-9338-e955cd421973
owl:sameAs viaf:66728627; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66728627>.
doremus_artist:fce0fa38-c02f-3261-a3c0-c0bd029aba29
owl:sameAs viaf:28122455; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28122455>.
doremus_artist:fd3cd4b7-5c27-3bdb-b23e-b5f6b6da75b1
    dbp:birthPlace dbr:Carpentras;
    rdfs:comment
        "Christophe Martichon, dit Christophe Ma\u00e9, est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais n\u00e9 le 16 octobre 1975 \u00e0 Carpentras dans le Vaucluse."@fr,
        "Christophe Ma\u00e9 (* 16. Oktober 1975 in Carpentras; eigentlich Christophe Martichon) ist ein franz\u00f6sischer S\u00e4nger, dessen f\u00fcnf Soloalben in Frankreich alle den ersten Platz der Charts erreichten."@de,
        "Christophe Ma\u00e9 (Carpentras, 16 oktober 1975) is een Franse zanger. Zijn echte naam is Christophe Martichon."@nl,
        "Christophe Ma\u00e9 (born 16 October 1975 in Carpentras, Vaucluse) is a French pop singer."@en,
        "Christophe Ma\u00e9, w\u0142a\u015bciwie Christophe Martichon (ur. 16 pa\u017adziernika 1975 w Carpentras, w regionie Prowansja-Alpy-Lazurowe Wybrze\u017ce, w departamencie Vaucluse) \u2013 francuski piosenkarz."@pl,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0301\u0444 \u041c\u0430\u044d\u0301 (\u0444\u0440. Christophe Ma\u00e9; \u0440\u043e\u0434. 16 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1975) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:64287787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christophe_Ma\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/64287787>,
        <https://musicbrainz.org/artist/48292311-c32c-41b6-af08-b7f61efd2f68>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christophe_MaÃ©_NRJ_Music_Awards_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christophe_MaÃ©.
doremus_artist:fe0c6a1b-e853-35ab-83d6-c114c18664fe
    dbp:birthPlace dbr:Hagenow;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Kurt Schr\u00f6der (* 6. September 1888 in Hagenow; \u2020 5. Januar 1962 in Frankfurt am Main) war ein deutscher Dirigent und Filmkomponist."@de,
        "Kurt Schr\u00f6der (1888-1962) was a German composer. Schr\u00f6der composed a number of film scores. During the 1930s he worked in Britain for Alexander Korda's London Film Productions, and scored the company's breakthrough hit The Private Life of Henry VIII in 1933."@en,
        "\u041a\u0443\u0440\u0442 \u0428\u0440\u0451\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Kurt Schr\u00f6der; 6 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1888, \u0425\u0430\u0433\u0435\u043d\u043e\u0432 \u2014 5 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1962, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u044e \u0438 \u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u0438 \u0420\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a\u0435, \u043a\u0430\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439. \u0412 1910 \u0433. \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0445\u044e\u0442\u0442\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0442\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430, \u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433\u0430, \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430, \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0430. \u0412 1930\u20141942 \u0433\u0433. \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 1932\u20141934 \u0433\u0433. \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0441\u044a\u0451\u043c\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0434\u044b \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b, \u043f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443 \u00ab\u0427\u0430\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 VIII\u00bb."@ru,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30c0\u30fc\uff08Kurt Schr\u00f6der, 1888\u5e749\u67086\u65e5 - 1962\u5e741\u67085\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30cf\u30fc\u30b2\u30ca\u30a6\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30ed\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u3068\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u54f2\u5b66\u3068\u30c9\u30a4\u30c4\u5b66\u304a\u3088\u3073\u97f3\u697d\u5b66\u3092\u4fee\u3081\u3001\u30ed\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u306e\u5287\u5834\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30b1\u30e0\u30cb\u30c3\u30c4\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u30b3\u30ec\u30da\u30c6\u30a3\u30fc\u30c8\u30eb\u3001\u30db\u30b8\u30e5\u30d5\u3084\u30d2\u30eb\u30c7\u30b9\u30cf\u30a4\u30e0\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u7d4c\u3066\u30011918\u5e74\u306b\u30b1\u30fc\u30cb\u30d2\u30b9\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30b3\u30fc\u30d6\u30eb\u30af\u3084\u30df\u30e5\u30f3\u30b9\u30bf\u30fc\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u30011923\u5e74\u306b\u306f\u30b1\u30eb\u30f3\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7b2c\u4e00\u697d\u9577\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u30671930\u5e74\u9803\u304b\u3089\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4ed5\u4e8b\u3082\u59cb\u3081\u30011933\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30b3\u30eb\u30c0\u306e\u6620\u753b\u4f1a\u793e\u306e\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30e0\u3067\u6620\u753b\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u7b49\u3092\u62c5\u5f53\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u5f8c\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u306b\u623b\u308a\u30011946\u5e74\u304b\u30891953\u5e74\u307e\u3067\u30d8\u30c3\u30bb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30a4\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:52606080;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Schr\u00f6der>,
        <http://viaf.org/viaf/52606080>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_SchrÃ¶der.
doremus_artist:fedfe881-092a-3793-93c2-1e018c327d51
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    rdfs:comment
        "Bal\u00e1zs Szokolay (Hungarian pronunciation: [\u02c8b\u0252la\u02d0\u0292 \u02c8sokol\u0252j]) (born 1961) is a Hungarian pianist. Szokolay was born in Budapest. His international concert career started in 1983, when he replaced Nikita Magaloff at a concert in Belgrade. Four years later he was appointed a professorship at the Franz Liszt Academy of Music. Throughout his career he has been awarded 14 competition prizes (Zwickau's Robert Schumann, Leeds', Brussels' Queen Elisabeth, Munich's ARD, Terni's Alessandro Casagrande, Monza's Rina Sala Gallo, etc.). In 2001 the Hungarian Government awarded him the Liszt Prize."@en;
    owl:sameAs viaf:85094100;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bal\u00e1zs_Szokolay>,
        <http://viaf.org/viaf/85094100>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:BalÃ¡zs_Szokolay.
doremus_artist:ff48297f-744f-3e1d-9bb5-5554fd1e884a
    dbp:birthPlace dbr:Bad_Lobenstein;
    dbp:deathPlace dbr:KÃ¶nigsberg;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Heinrich Albert.Heinrich AlbertFichier:Defaut.svg Heinrich Albert (n\u00e9 le 8 juillet 1604 \u00e0 Bad Lobenstein et mort le 6 octobre 1651 \u00e0 K\u00f6nigsberg, est un po\u00e8te et compositeur allemand."@fr,
        "Heinrich Albert (Lobenstein, 8 de julio de 1604 - K\u00f6nigsberg, 6 de octubre de 1651), compositor, organista y poeta alem\u00e1n. Comenz\u00f3 a estudiar m\u00fasica en 1622 con su primo, el m\u00fasico y compositor Heinrich Sch\u00fctz, en Dresde. Fue uno de los creadores del lied alem\u00e1n. Luego se fue a estudiar Derecho en Leipzig, pero continu\u00f3 componiendo arias. Su m\u00fasica es de estilo barroco, aunque impuso en Alemania la monodia acompa\u00f1ada italiana."@es,
        "Heinrich Albert (also Heinrich Alberti) (28 June 1604 \u2013 6 October 1651) was a German composer and poet of the 17th century. He was a member of the K\u00f6nigsberg Poetic Society (K\u00f6nigsberger Dichterkreis). As a song composer, he was strongly influenced by Heinrich Sch\u00fctz."@en,
        "Heinrich Albert (ur. 28 czerwca 1604 w Lobenstein - zm. 6 pa\u017adziernika 1651 w Kr\u00f3lewcu) - niemiecki kompozytor i poeta. Pochodzi\u0142 z pogranicza Turyngii i Saksonii. W 1622 wst\u0105pi\u0142 do gimnazjum w Gerze, nast\u0119pnie studiowa\u0142 kompozycj\u0119 w Dre\u017anie u swojego wuja, najwybitniejszego \u017cyj\u0105cego w\u00f3wczas kompozytora niemieckiego, Heinricha Sch\u00fctza. Na \u017cyczenie rodzic\u00f3w rok p\u00f3\u017aniej zacz\u0105\u0142 jednak studia prawnicze w Lipsku, gdzie jednak nie zrezygnowal z edukacji muzycznej - uczy\u0142 si\u0119 u Johanna Hermanna Scheina, cenionego kompozytora i \u00f3wczesnego kantora w lipskim ko\u015bciele \u015bw. Tomasza. Wp\u0142yw Scheina na tw\u00f3rczo\u015b\u0107 muzyczn\u0105 Alberta zaznaczy\u0142 si\u0119 wyra\u017anie w utworach m\u0142odego kompozytora."@pl,
        "Heinrich Albert, auch Heinrich Alberti, (* 28. Juni 1604 in Lobenstein; \u2020 6. Oktober 1651 in K\u00f6nigsberg) war ein Komponist und Liederdichter der Barockzeit. Er war ein Vertreter des K\u00f6nigsberger Dichterkreises \u201eK\u00fcrbish\u00fctte\u201c und Liederkomponist in der Nachfolge von Heinrich Sch\u00fctz."@de,
        "Heinrich Albert, ook wel Heinrich Alberti (Bad Lobenstein, 28 juni 1604 \u2013 Koningsbergen, 6 oktober 1651), was een Duits componist en dichter van liederen uit de baroktijd. Hij maakte deel uit van de groep dichters en componisten die zich de K\u00fcrbish\u00fctte noemde."@nl,
        "\u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u0432 1622 \u0433. \u0432 \u0414\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u044e\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0440\u0430\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0428\u044e\u0442\u0446\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u0430\u0432\u043e \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435. \u0411\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0439\u043d\u0430. \u0421\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u043b \u0433\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043f\u043e\u0435\u0437\u0434\u043a\u0435 \u0432 \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0443 \u0438 \u043f\u043e\u043f\u0430\u043b \u0442\u0430\u043c \u0432 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043b\u0435\u043d (1627) \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0442\u0430\u043c \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446 \u0432 1630 \u0433. \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435 \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430. 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1631 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435. \u0423\u043c\u0435\u0440 \u0432 \u041a\u0451\u043d\u0438\u0433\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1651 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 47 \u043b\u0435\u0442. \u0412 \u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0411\u0430\u0434-\u041b\u043e\u0431\u0435\u043d\u0448\u0442\u0430\u0439\u043d \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u043c\u0435\u043c\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043c\u0435\u043d\u044c \u0432 \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c \u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:37182584;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Albert_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/37182584>,
        <https://musicbrainz.org/artist/93746d7f-e62d-4e4c-a011-d37ce22b420e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alte_UniversitÃ¤t_KÃ¶nigsberg_4.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Heinrich_Albert_(composer)>.
doremus_artist:ff7d27ac-3b66-3c2b-bbcb-163d3b75dc4e
    dbp:birthPlace dbr:Greenwich_Village;
    rdfs:comment
        "John B. Sebastian (* 17. M\u00e4rz 1944 in Greenwich Village, New York City) ist ein US-amerikanischer Rockmusiker, Songschreiber und Mundharmonikaspieler. Er war Gr\u00fcnder der Rockband The Lovin\u2019 Spoonful. Sebastian wuchs in einem musikalischen Umfeld auf und begegnete w\u00e4hrend seiner Kindheit und Jugend so bekannten Musikern wie Burl Ives, Woody Guthrie, Leadbelly, Mississippi John Hurt und Lightnin\u2019 Hopkins. Er spielte in den Bands Even Dozen Jug Band und den Mugwumps - aus letzterer entstanden The Lovin\u2019 Spoonful und The Mamas and the Papas. Mit den Doors nahm er 1969 den Song Roadhouse Blues auf."@de,
        """John Benson Sebastian  (born March 17, 1944) is an American-born singer-songwriter, guitarist, harmonicist, and autoharpist, who is best known as a founder of The Lovin' Spoonful, a band inducted into the Rock and Roll Hall of Fame in 2000; for his impromptu appearance at the Woodstock festival in 1969; and for his #1 hit in 1976, "Welcome Back"."""@en,
        """John Benson Sebastian (17 de marzo de 1944) es un cantautor, guitarrista y armonic\u00edsta estadounidense. Conocido por ser miembro fundador de la banda the Lovin' Spoonful, incluida en el Sal\u00f3n de la Fama del Rock and roll en 2000. Sebastian form\u00f3 parte del elenco de artistas que participaron en el Festival de Woodstock en 1969. Durante su etapa en solitario obtuvo un gran \u00e9xito con su sencillo de 1976 "Welcome Back"."""@es,
        "John Sebastian (geboren als John Benson Sebastian op 17 maart 1944 in Greenwich Village, New York) is een Amerikaans songschrijver en muzikant. Hij is het meest bekend als oprichter van The Lovin' Spoonful."@nl,
        "John Sebastian (nascido em 17 de mar\u00e7o de 1944) \u00e9 um compositor e gaitista norte-americano, mais conhecido como fundador da banda The Lovin' Spoonful. Sebastian nasceu em Greenwich Village, Nova York. Seu pai, tamb\u00e9m chamado John Sebastian, foi um not\u00e1vel gaitista e sua m\u00e3e roteirista de programas de r\u00e1dio. Ele cresceu cercado pela m\u00fasica e por m\u00fasicos, entre eles Burl Ives e Woody Guthrie. Tocou baixo no \u00e1lbum Another Side Of Bob Dylan, de 1964. Tocou gaita com o The Doors na can\u00e7\u00e3o Roadhouse Blues do \u00e1lbum Morrison Hotel, de 1970 e outras can\u00e7\u00f5es nos \u00e1lbuns ao vivo da banda, Alive, She Cried e Live In Detroit."@pt,
        "John Sebastian, n\u00e9 le 17 mars 1944 \u00e0 Greenwich Village (New York), est un chanteur, guitariste et compositeur am\u00e9ricain de folk rock. Il fut le leader du groupe The Lovin' Spoonful, il a ensuite poursuivi une carri\u00e8re en solo."@fr;
    owl:sameAs viaf:24788417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Sebastian>,
        <http://viaf.org/viaf/24788417>,
        <https://musicbrainz.org/artist/95f9b1a1-dc0c-4440-9cd3-225aaba246ee>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John_Sebastian_playing_in_East_Lansing_MI_in_1970.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Sebastian.
