@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:018f6699-42ca-33f6-bb2b-60eb8eea646d
owl:sameAs viaf:2166134; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2166134>.
doremus_artist:01a746e6-8cca-33f3-bfa6-ad2f681afbbe
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Baptiste de Belloy, n\u00e9 \u00e0 Morangles dans le dioc\u00e8se de Beauvais le 9 octobre 1709 et mort \u00e0 Paris le 10 juin 1808, est \u00e9v\u00eaque de Marseille apr\u00e8s Belsunce en 1756, archev\u00eaque de Paris en 1801 et cardinal. D'un esprit mod\u00e9r\u00e9, il fut un des \u00e9v\u00eaques qui facilit\u00e8rent la conclusion du Concordat."@fr,
        "Jean-Baptiste de Belloy (* 9. Oktober 1709 in Morangles, Senlis, D\u00e9p. Oise; \u2020 10. Juni 1808 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Bischof und Kardinal."@de,
        "Jean-Baptiste de Belloy (9 October 1709, Morangles, Diocese of Beauvais \u2013 Paris, 10 June 1808) was an Archbishop of Paris and cardinal of the Catholic Church."@en;
    owl:sameAs viaf:27334194;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_de_Belloy>,
        <http://viaf.org/viaf/27334194>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean-Baptiste_de_Belloy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Baptiste_de_Belloy.
doremus_artist:01b945b0-c2dc-3388-8c0c-af3aca40a382
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Ary Barroso est un compositeur et acteur br\u00e9silien n\u00e9 le 7 novembre 1903 \u00e0 Ub\u00e1 (Br\u00e9sil), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 f\u00e9vrier 1964 \u00e0 Rio de Janeiro (Br\u00e9sil)."@fr,
        "Ary Evangelista Barroso (* 7. November 1903 in Ub\u00e1, Minas Gerais; \u2020 9. Februar 1964 in Rio de Janeiro) war Jurist, Sportreporter und einer der popul\u00e4rsten brasilianischen Komponisten und S\u00e4nger der 1940er- und 1950er-Jahre."@de,
        "Ary Evangelista Barroso (Ub\u00e1, 7 november 1903 \u2013 Rio de Janeiro, 9 februari 1964) was een Braziliaans componist, jurist, (voetbal)verslaggever en televisiepresentator. Hij was d\u00e9 Braziliaanse liedjesschrijver van de jaren 40 en 50 van de 20e eeuw en de uitvinder van de samba-exalta\u00e7\u00e3o, een patriottistische sambavariant en tegenhanger van de Samba Malandro uit de Braziliaanse hoerenbuurten."@nl,
        "Ary de Resende Barroso (Ub\u00e1, Minas Gerais, 7 de novembro de 1903 \u2014 Rio de Janeiro, 9 de fevereiro de 1964) foi um compositor brasileiro de m\u00fasica popular, ficou famoso por seus sambas, sendo conhecido como autor de Aquarela do Brasil onde ficou consagrado, considerada uma express\u00e3o dos chamados \u201csamba-exalta\u00e7\u00e3o\u201d, foi tamb\u00e9m indicado ao Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original com a m\u00fasica Rio de Janeiro do filme Brasil (1944)."@pt,
        "Ary de Resende Barroso, better known as Ary Barroso ONM (Portuguese pronunciation: [a\u02c8\u027ei ba\u02c8\u0281ozu]) (November 7, 1903 \u2013 February 9, 1964), was a Brazilian composer, pianist, soccer commentator, and talent-show host on radio and TV. He was one of Brazil's most successful songwriters in the first half of the 20th century. Barroso also composed many songs for Carmen Miranda during her career."@en,
        "Ha composto pi\u00f9 di duecentocinquanta motivi, fra i quali Aquarela do Brasil, che risulta essere fra le venti canzoni pi\u00f9 registrate di sempre."@it,
        "\u0410\u0440\u0438 \u0434\u0438 \u0420\u0435\u0437\u0435\u0301\u043d\u0434\u0438 \u0411\u0430\u0440\u0440\u043e\u0301\u0437\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Ary de Resende Barroso, 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1903 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0423\u0431\u0430, \u041c\u0438\u043d\u0430\u0441-\u0416\u0435\u0440\u0430\u0439\u0441 \u2014 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1964 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0420\u0438\u043e-\u0434\u0435-\u0416\u0430\u043d\u0435\u0439\u0440\u043e) \u2014 \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438. \u0411\u0430\u0440\u0440\u043e\u0437\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u043c \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u0622\u0631\u064a \u0628\u0627\u0631\u0648\u0633\u0648 (Ary Barroso) \u0623\u0648 \u0622\u0631\u064a \u0625\u064a\u0641\u0627\u0646\u063a\u064a\u0644\u064a\u0633\u062a\u0627 \u0628\u0627\u0631\u0648\u0633\u0648 (7 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1903 \u0641\u064a \u0636\u0648\u0627\u062d\u064a \u0645\u064a\u0646\u0627\u0633 \u062c\u064a\u0631\u0627\u064a\u0633 - 9 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1964 \u0641\u064a \u0631\u064a\u0648 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0646\u064a\u0631\u0648) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0631\u0627\u0633\u0644 \u0631\u064a\u0627\u0636\u0629\u060c \u0648\u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0631\u0627\u0632\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0641\u062a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a."@ar;
    owl:sameAs viaf:56800417;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ary_Barroso>,
        <http://viaf.org/viaf/56800417>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1e6a38d6-6939-4a0f-8cdc-7866a114aff7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ary_Barroso.
doremus_artist:023925d6-f6f6-3f65-93fb-65c9c833113f
owl:sameAs viaf:19873221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19873221>.
doremus_artist:02736b72-f77b-3820-858b-5ccf22f99b4c
    rdfs:comment
        "Jay Bernfeld est un instrumentiste am\u00e9ricain sp\u00e9cialis\u00e9 dans le r\u00e9pertoire baroque pour basse de viole et violone (contrebasse de viole de gambe)."@fr;
    owl:sameAs viaf:29720955;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jay_Bernfeld>,
        <http://viaf.org/viaf/29720955>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jay_Bernfeld.
doremus_artist:02894eb7-438e-308e-a84d-df3c6074d991
    dbp:birthPlace dbr:Wales;
    rdfs:comment
        "Roger David Glover (* 30. November 1945 in Brecon / Wales) ist ein britischer Musiker, Komponist und Musikproduzent. Bekanntheit erlangte er als Bassist von Deep Purple (1969\u20131973, sowie ab 1984) und Rainbow (1979\u20131984), sowie als Produzent von Gruppen und Musikern wie Nazareth, Spencer Davis Group, Rory Gallagher, Status Quo, David Coverdale, Judas Priest, Michael Schenker Group und Rainbow."@de,
        "Roger David Glover (Brecon, 30 de novembro de 1945) \u00e9 um m\u00fasico, compositor e produtor musical. \u00c9 mais conhecido por ser o baixista das bandas de hard rock Deep Purple e Rainbow."@pt,
        """Roger David Glover (born 30 November 1945) is a British bassist, songwriter, and record producer. He is best known as the bassist for hard rock bands Deep Purple and Rainbow. Glover wrote the guitar riff on "Maybe I'm a Leo"."""@en,
        """Roger David Glover es un bajista, tecladista, productor discogr\u00e1fico y compositor brit\u00e1nico nacido el 30 de noviembre de 1945 en Brecon, Gales, conocido por formar parte del grupo de Hard rock, Deep Purple y haber creado el riff de "Maybe I'm a Leo" entre otros."""@es,
        "Roger Glover (Brecon (Wales), 30 november 1945) is een Brits muzikant. Hij is voornamelijk bekend geworden als bassist van de hardrockband Deep Purple, maar scoorde in 1975 ook een hit met de single Love is all."@nl,
        "Roger Glover (ur. 30 listopada 1945 w Brecon w Walii) \u2013 kompozytor, wykonawca, producent, autor tekst\u00f3w, basista grupy Deep Purple (1969-1973, 1984-). Glover zajmuje si\u0119 tak\u017ce amatorsko fotografi\u0105 artystyczn\u0105 oraz malarstwem. W 2016 zosta\u0142 wprowadzony do Rock and Roll Hall of Fame."@pl,
        "Roger Glover, n\u00e9 le 30 novembre 1945 \u00e0 Brecon (Royaume-Uni), est un bassiste de rock, connu pour \u00eatre membre du groupe Deep Purple."@fr,
        "\u00c8 noto soprattutto per essere il bassista dei Deep Purple. Ha ispirato generazioni di bassisti ed ha contribuito notevolmente allo sviluppo dell'Hard Rock e dell'Heavy Metal."@it,
        "\u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0413\u043b\u043e\u0432\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Roger David Glover; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1945, \u0411\u0440\u0435\u043a\u043e\u043d, \u0423\u044d\u043b\u044c\u0441, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0441-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0438\u0448\u043d\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Deep Purple."@ru,
        "\u30ed\u30b8\u30e3\u30fc\u30fb\u30b0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\uff08Roger Glover,1945\u5e7411\u670830\u65e5 - ) \u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30a6\u30a7\u30fc\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u306e\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3002\u540d\u5b57\u306f\u300c\u30b0\u30ed\u30fc\u30f4\u30a1\u30fc\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u304c\u3001\u300c\u30b0\u30e9\u30f4\u30a1\u30fc\u300d\u306e\u307b\u3046\u304c\u672c\u6765\u306e\u767a\u97f3\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u8eab\u9577175cm\u3002 \u30cf\u30fc\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u300c\u30c7\u30a3\u30fc\u30d7\u30fb\u30d1\u30fc\u30d7\u30eb\u300d\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30022016\u5e74\u3001\u540c\u30d0\u30f3\u30c9\u540d\u7fa9\u3067\u30ed\u30c3\u30af\u306e\u6bbf\u5802\u5165\u308a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84963048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Glover>,
        <http://viaf.org/viaf/84963048>,
        <https://musicbrainz.org/artist/583944a8-d43b-42e9-8e3c-29eb89f53587>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Deep_Purple_-_MN_Gredos_-_03.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Glover.
doremus_artist:028dad12-49c5-315b-bafb-32141171d976
owl:sameAs viaf:61731586; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61731586>.
doremus_artist:02f50220-09f0-3b75-802f-7951efc36f45
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Vercken (n\u00e9 \u00e0 Paris le 8 avril 1928 - mort \u00e0 Paris le 11 d\u00e9cembre 2005) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:7527213;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Vercken>,
        <http://viaf.org/viaf/7527213>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/François_Vercken.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Vercken.
doremus_artist:03c0171b-67b2-37ef-a0cc-a69269ad502a
    dbp:birthPlace dbr:Zocca;
    dbp:deathPlace dbr:Modena;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Bononcini. Giovanni Maria Bononcini (n\u00e9 le 23 septembre 1642 \u00e0 Zocca pr\u00e8s de Mod\u00e8ne, en \u00c9milie-Romagne - mort le 18 novembre 1678 \u00e0 Mod\u00e8ne) \u00e9tait un compositeur et violoniste italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Giovanni Maria Bononcini (23 September 1642 \u2013 18 November 1678) was an Italian violinist and composer, the father of a musical dynasty. In 1671 Bononcini the elder became a court musician at Modena. His treatise, Musico prattico, was published in 1673. The composers Giovanni Bononcini and Antonio Maria Bononcini were his sons."@en,
        "Giovanni Maria Bononcini (Montecorone (nu frazione van de gemeente Zocca in de provincie Modena), gedoopt 23 september 1642 - Modena, 18 november 1678) was een Italiaans violist en componist."@nl,
        "Giovanni Maria Bononcini (getauft 23. September 1642 in Montecorone, Modena; \u2020 18. November 1678 in Modena) war ein italienischer Violinist und Komponist."@de,
        "Giovanni Mar\u00eda Bononcini, bautizado en Montecorone, cerca de M\u00f3dena el 23 de septiembre de 1642 y muerto en M\u00f3dena el 18 de noviembre de 1678. Compositor y violinista italiano padre de una dinast\u00eda musical, los compositores Giovanni Battista Bononcini y Antonio Maria Bononcini, eran hijos suyos."@es,
        "\u30b8\u30e7\u30d0\u30f3\u30cb\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30dc\u30ce\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\uff08Giovanni Maria Bononcini\u30011642\u5e749\u670823\u65e5 - 1678\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30e2\u30c7\u30ca\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u606f\u5b50\u306f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30dc\u30ce\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30dc\u30ce\u30f3\u30c1\u30fc\u30cb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:89092372;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Maria_Bononcini>,
        <http://viaf.org/viaf/89092372>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Maria_Bononcini.
doremus_artist:03e5dfac-cdda-322b-bfaa-b84501b0c80a
    rdfs:comment
        "Antoine Tisn\u00e9, compositeur fran\u00e7ais, est n\u00e9 \u00e0 Lourdes le 29 novembre 1932 et mort \u00e0 Paris le 19 juillet 1998."@fr;
    owl:sameAs viaf:27253421;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Antoine_Tisn\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/27253421>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antoine_Tisné.
doremus_artist:045e6886-f42b-3af1-91a3-9a02d3590a49
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Versailles,_Yvelines>;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois-Louis(-Ferdinand) Henry (12 May 1786 \u2013 22 February 1855) was a French baritone, who sang for about 35 years with the Op\u00e9ra-Comique in Paris, where he created numerous leading roles. His stage name was Henri (or Henry). He has also been referred to as Henry Deshaynes."@en;
    owl:sameAs viaf:308697123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois-Louis_Henry>,
        <http://viaf.org/viaf/308697123>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Costume_design_for_Aboul-y-Far_in_Le_Caïd_by_Thomas_(1849)_-_Gallica_(adjusted).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François-Louis_Henry.
doremus_artist:046949be-2049-3c6a-b4b4-afdb32d0b6a1
owl:sameAs viaf:114048781; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114048781>.
doremus_artist:0493be3d-39ca-3ddb-8a40-adb50ab6cd36
owl:sameAs viaf:170090214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170090214>.
doremus_artist:056ae568-3938-38a3-ab4d-fee0ca81ab9a
owl:sameAs viaf:56821116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56821116>.
doremus_artist:05c30e37-9f29-333b-a1f5-4e80c9de6361
    dbp:birthPlace dbr:Duisburg;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Bernd Aldenhoff (* 14. Juni 1908 in Duisburg; \u2020 8. Oktober 1959 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor). Er galt als einer der herausragenden Heldenten\u00f6re der 1940er und 1950er Jahre und war bekannt f\u00fcr seine kraftvolle Stimme und stets sichere H\u00f6he."@de,
        "Bernd Aldenhoff (14 June 1908 in Duisburg \u2013 8 October 1959 in M\u00fcnchen) was a German Heldentenor."@en,
        "Bernd Aldenhoff (ur. 14 czerwca 1908 w Duisburgu, zm. 8 pa\u017adziernika 1959 w Monachium) \u2013 niemiecki \u015bpiewak operowy (tenor) znany przede wszystkim z r\u00f3l wagnerowskich (wiele wyst\u0119p\u00f3w na Festiwalu w Bayreuth)."@pl,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0434 \u0410\u0301\u043b\u044c\u0434\u0435\u043d\u0445\u043e\u0444\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Bernd Aldenhoff; 14 \u0438\u044e\u043d\u044f 1908, \u0414\u0443\u0439\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433 \u2014 8 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1959, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043c\u0435\u043b \u0432 1940\u20141950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:17409752;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernd_Aldenhoff>,
        <http://viaf.org/viaf/17409752>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bernd_Aldenhoff_-_Portrait.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernd_Aldenhoff.
doremus_artist:05d62a0e-5aa1-370d-9013-9b89c1648a5e
    dbp:birthPlace dbr:Wisconsin;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Ha collaborato per le musiche dell'operetta Rose Marie che ha avuto la prima assoluta per il Broadway theatre nel 1924 con il compositore Rudolf Friml (557 recite). Nel 1925 Rose Marie ha avuto la prima al Drury Lane (teatro) di Londra (851 recite) ed a Parigi con 1250 recite. Il 18 ottobre 1928 va in scena al Teatro Reinach di Parma per la Tourn\u00e9e della Compagnia del Teatro Mogador di Parigi.Nei numeri musicali contiene Indian Love Call che nella versione di Rose Marie (film 1936) cantata da Nelson Eddy e Jeanette MacDonald viene premiata con il Grammy Hall of Fame Award 2008."@it,
        "Herbert P. Stothart (September 11, 1885 \u2013 February 1, 1949) was an American songwriter, arranger, conductor, and composer. He was also nominated for twelve Academy Awards, winning Best Original Score for The Wizard of Oz. Stothart was widely acknowledged as a member of the top tier of Hollywood composers during the 1930s and 1940s."@en,
        "Herbert Pope Stothart (* 11. September 1885 in Milwaukee, Wisconsin; \u2020 1. Februar 1949 in Los Angeles) war ein US-amerikanischer Komponist. Stothart begann in den 1920er-Jahren f\u00fcr den Broadway zu komponieren. Es entstanden in dieser Zeit zahlreiche Musicals und Revuen mit seiner Musik. Mit Beginn der Tonfilmzeit ging er von New York City nach Hollywood, um Filmmusik zu schreiben. F\u00fcr seine ber\u00fchmteste Arbeit Der Zauberer von Oz erhielt er 1940 einen Oscar. Herbert P. Stothart arbeitete in Hollywood ausschlie\u00dflich f\u00fcr MGM. Neben der Hintergrundmusik schrieb er auch zahlreiche Songs. Sein ber\u00fchmtestes Lied I Wanna Be Loved by You sang Marilyn Monroe in Billy Wilders Film Manche m\u00f6gen\u2019s hei\u00df."@de,
        "Herbert Pope Stothart (Milwaukee, 11 september 1885 \u2013 Los Angeles, 1 februari 1949) was een Amerikaans componist."@nl,
        "Herbert Stothart est un compositeur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 11 septembre 1885 \u00e0 Milwaukee, dans le Wisconsin, et mort le 1er f\u00e9vrier 1949 \u00e0 Los Angeles (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "\u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0421\u0442\u043e\u0442\u0445\u0430\u0440\u0442 (\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0428\u0442\u043e\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442, \u0428\u0442\u043e\u0442\u0445\u0430\u0440\u0442, \u0428\u0442\u043e\u0442\u0445\u0430\u0440\u0434, \u0428\u0442\u043e\u0437\u0430\u0440\u0442, \u0421\u0442\u043e\u0442\u0430\u0440\u0442, \u0421\u0442\u043e\u0437\u0430\u0440\u0442) (\u0430\u043d\u0433\u043b. Herbert Stothart, 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1885, \u041c\u0438\u043b\u0443\u043e\u043a\u0438, \u0421\u0428\u0410 \u2014 1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1949) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u0440\u0430\u043d\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440; \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:100912799;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Herbert_Stothart>,
        <http://viaf.org/viaf/100912799>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Herbert_Stothart.
doremus_artist:068017f6-d019-390a-b3e3-eed926ce30d4
owl:sameAs viaf:9633184; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9633184>.
doremus_artist:06d78c3a-7da1-38a8-9953-bf63b398c6b0
    dbp:birthPlace dbr:Rovinj;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Francesco Usper (* 1. November 1561 in Rovigno; \u2020 im Februar oder M\u00e4rz 1641 in Venedig; Geburtsname Francesco Spongia / Sponga) war ein italienischer Komponist, Organist und Priester."@de,
        "Francesco Usper (apellido real Spongia o Sponga) (1\u00ba de noviembre de 1561 - febrero o marzo de 1641), fue un compositor y organista italiano nacido en Rovigno, Istria. Se estableci\u00f3 en Venecia antes de 1586 y se asoci\u00f3 con la confraternidad de San Juan Evangelista. Pas\u00f3 la mayor parte de su vida all\u00ed, empleado como organista y capell\u00e1n de la iglesia adjunta de San Salvador, y oficial administrativo."@es,
        "Francesco Usper (real name Spongia or Sponga) (1 November 1561 \u2013 24 February 1641), was an Italian composer and organist born in Rovigno, Istria (now Rovinj, Croatia). He settled in Venice before 1586 and is associated with the confraternity St. Giovanni Evangelista, Venice. He spent most of his life there, serving as organist, chaplain, manager of the adjoining church (the S. Salvador) and administrative officer. Usper studied under Andrea Gabrieli and apparently became a fairly well known composer; he collaborated in the writing of a Requiem mass (now lost) with Giovanni Battista Grillo and Claudio Monteverdi for the Grand Duke Cosimo II, and he served as substitute organist at St. Mark's in 1622 and 1623. Although his music tended towards conservatism, he shows his ability to handle wit"@en,
        "Francesco Usper, (dont le nom r\u00e9el est Spongia ou Sponga) (Rovigno, aujourd'hui Rovinj en Istrie, 1er novembre 1561 \u2013 Venise, 24 f\u00e9vrier 1641), est un organiste et un compositeur italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:50092451;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Usper>,
        <http://viaf.org/viaf/292334269>,
        <http://viaf.org/viaf/50092451>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Usper.
doremus_artist:072fffb7-bdad-3f8b-a423-ff695d12d4d3
    dbp:birthPlace dbr:Arezzo;
    dbp:deathPlace dbr:Florence;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir CESTI. Pietro Antonio Cesti, \u00e9galement connu sous le nom de Marc'Antonio Cesti, (Arezzo, 5 ao\u00fbt 1623 - Florence, 14 octobre 1669) est un compositeur d'op\u00e9ra et ma\u00eetre de chapelle italien du XVIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Antonio Cesti (* 5. August 1623 in Arezzo; \u2020 14. Oktober 1669 in Florenz (auch: Pietro Antonio Cesti)) war ein italienischer Opernkomponist, Hofkapellmeister in Innsbruck und Franziskaner."@de,
        """Antonio Cesti o Marc'Antonio Cesti, con nombre de nacimiento Pietro Cesti (bautizado el 5 de agosto de 1623 - 14 de octubre de 1669), fue un compositor de \u00f3pera italiano, adem\u00e1s de tenor y organista. Seg\u00fan Grove Music Online, fue "el m\u00fasico m\u00e1s popular de su generaci\u00f3n"."""@es,
        "Marc'antonio Cesti, ook bekend als Pietro Antonio Cesti (Arezzo, augustus 1623 - Florence, 14 oktober 1669) was een Italiaans componist. Na als koorknaap te hebben gezongen in Arezzo, werd hij in 1637 minderbroeder. Hij was een leerling van Giacomo Carissimi in Rome en werd in 1645 aangesteld als maestro di capella in de kathedraal van Volterra. Enige tijd nadat hij tot priester was gewijd, trad hij in 1653 in dienst van het hof in Innsbruck waar hij, behoudens een korte tijd als tenor in de pauselijke kapel, 13 jaar verbleef. Van 1666 tot 1669 was hij Unterkapellmeister in Wenen, waar zijn spectaculaire opera Il pomo d'oro in 1667 in premi\u00e8re ging."@nl,
        """Pietro Antonio Cesti (Arezzo, 5 de agosto 1623 \u2013 Firenze, 14 de outubro 1669), conhecido como Marc'Antonio Cesti foi um compositor italiano da \u00e9poca barroca, era um cantor (tenor) e organista. Foi "o mais famoso m\u00fasico italiano da sua gera\u00e7\u00e3o"."""@pt,
        "Pietro Antonio Cesti, b\u0142\u0119dnie w niekt\u00f3rych publikacjach pod imieniem Marc Antonio Cesti, (ochrz. 5 sierpnia 1623 w Arezzo - zm. 14 pa\u017adziernika 1669 we Florencji) \u2013 w\u0142oski kompozytor okresu baroku. Nale\u017ca\u0142 do najbardziej reprezentatywnych tw\u00f3rc\u00f3w weneckich. Cz\u0142onek zakonu franciszkan\u00f3w, by\u0142 kapelmistrzem, \u015bpiewakiem kapeli papieskiej w Rzymie."@pl,
        """Pietro Marc'Antonio Cesti (Italian pronunciation: [an\u02c8t\u0254\u02d0njo \u02c8t\u0283esti]) (baptism 5 August 1623 \u2013 14 October 1669), known today primarily as an Italian composer of the Baroque era, was also a singer (tenor), and organist. He was "the most celebrated Italian musician of his generation"."""@en,
        "\u00c8 generalmente riconosciuto come il maggiore e pi\u00f9 celebrato compositore italiano della sua epoca."@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0427\u0435\u0441\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Cesti; \u043a\u0440\u0435\u0449\u0451\u043d 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1623 \u2013 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1669, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e. \u041f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0435\u0440."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30ab\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c1\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\uff08Marc' Antonio Cesti, 1623\u5e748\u67085\u65e5 - 1669\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a2\u30ec\u30c3\u30c4\u30a9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ed\u30fc\u30de\u3067\u30b8\u30e3\u30b3\u30e2\u30fb\u30ab\u30ea\u30c3\u30b7\u30df\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u30d5\u30a3\u30ec\u30f3\u30c4\u30a7\u3067\u306f\u30b5\u30eb\u30f4\u30a1\u30c8\u30eb\u30fb\u30ed\u30fc\u30b6\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3044\u3001\u30ed\u30fc\u30b6\u306e\u53f0\u672c\u3092\u57fa\u306b\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u30021652\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u306e\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u5927\u516c\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011655\u5e74\u306b\u524d\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u5973\u738b\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\u304c\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3067\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u306b\u6539\u5b97\u3057\u305f\u969b\u306b\u306f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30a2\u30eb\u30b2\u30a4\u30a2\u300f\u3092\u4e0a\u6f14\u3057\u305f\u30021660\u5e74\u306b\u6559\u7687\u5e81\u306b\u5730\u4f4d\u3092\u5f97\u305f\u30021666\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5bae\u5ef7\u526f\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u30011669\u5e74\u306b\u540c\u5730\u3067\u6ca1\u3057\u305f\u3002 \u30c1\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u306f\u5c02\u3089\u30aa\u30da\u30e9\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u6700\u3082\u8457\u540d\u306a\u306e\u304c\u300a\u30e9\u30fb\u30c9\u30f3La Don\u300b\uff08\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u30011663\u5e74\uff09\u3068\u300a\u9ec4\u91d1\u306e\u308a\u3093\u3054Il Pomo d'oro\u300b\uff08\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30011668\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u5f8c\u8005\u306f1666\u5e74\u306e\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c81\u4e16\u3068\u30de\u30eb\u30ac\u30ea\u30fc\u30bf\u30fb\u30c6\u30ec\u30fc\u30b6\u306e\u7d50\u5a5a\u5f0f\u3067\u62ab\u9732\u3055\u308c\u305f\u3002\u30c1\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u306f\u5ba4\u5185\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u308c\u3089\u306e\u30a2\u30ea\u30a2\u306e\u7d14\u7c8b\u3067\u7e4a\u7d30\u306a\u8abf\u3079\u306f\u3001\u821e\u53f0\u3088\u308a\u3082\u5c0f\u3055\u306a\u7a7a\u9593\u306b\u3075\u3055\u308f\u3057\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34642826;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Cesti>,
        <http://viaf.org/viaf/34642826>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pomodoro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Cesti.
doremus_artist:08551b0b-5f26-3a0b-abba-14f54653c635
    dbp:birthPlace dbr:Telemark;
    dbp:deathPlace dbr:Oslo;
    rdfs:comment
        "Klaus Egge (* 19. Juli 1906 in Gransherad in Telemark; \u2020 7. M\u00e4rz 1979 in Oslo) war ein norwegischer Komponist und Musikkritiker. Klaus Egge studierte am Musikkonservatorium in Oslo und machte sein Examen zum Organisten im Jahre 1929. Danach studierte er Komposition bei Fartein Valen. 1937 bis 1938 wurde er unter Professor Walter Gmeindl an der Musikhochschule in Berlin unterrichtet. Zwischen 1945 und 1972 war er Vorsitzender der Norsk Komponistforening. Zus\u00e4tzlich war er Vorstandsmitglied im Nordisk Komponistr\u00e5d und im International Music Council."@de,
        "Klaus Egge (Gransherad, 19 juli 1906 \u2013 Oslo, 7 maart 1979) was een Noors componist."@nl,
        "Klaus Egge (July 19, 1906  \u2013 March 7, 1979) was a Norwegian composer and music critic. He was born in Gransherad, Telemark, and died in Oslo. His music, often called a stream of will, is characterized by its polyphony and a strong rhythmical energy."@en,
        "Klaus Egge R\u00e9pertoire symphonies, musique de chambre Klaus Egge (n\u00e9 le 19 juillet 1906 \u00e0 Gransherad \u2013 mort le 7 mars 1979 \u00e0 Oslo) est un compositeur et critique musical norv\u00e9gien."@fr,
        "\u041a\u043b\u0430\u0443\u0441 \u042d\u0433\u0433\u0435 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Klaus Egge) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a8\u30c3\u30b2\uff08Klaus Egge\u30011906\u5e747\u670819\u65e5 - 1979\u5e743\u67087\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30c6\u30ec\u30de\u30eb\u30af\u770c\u30b0\u30e9\u30f3\u30b9\u30d8\u30e9\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u30aa\u30b9\u30ed\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u30011929\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u30021945\u5e74\u304b\u30891972\u5e74\u307e\u3067\u30ce\u30eb\u30a6\u30a7\u30fc\u4f5c\u66f2\u5bb6\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u300c\u610f\u5fd7\u306e\u6d41\u308c\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u30dd\u30ea\u30d5\u30a9\u30cb\u30fc\u3068\u529b\u5f37\u3044\u30ea\u30ba\u30e0\u304c\u7279\u5fb4\u3067\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u98a8\u306f3\u3064\u306e\u6642\u671f\u306b\u5206\u3051\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3002\u7b2c1\u306e\u6642\u671f\u306b\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30bd\u30ca\u30bf\u7b2c1\u756a\u306e\u3088\u3046\u306b\u6c11\u8b21\u304c\u5275\u4f5c\u306e\u6e90\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u3002\u7b2c2\u306e\u6642\u671f\u306b\u306f1\u7a2e\u306e\u5909\u5bb9\u306e\u6280\u8853\u3092\u958b\u767a\u3057\u305f\u3002\u305d\u3053\u3067\u306f\u30e2\u30c1\u30fc\u30d5\u306f\u7e70\u308a\u8fd4\u3057\u4f7f\u308f\u308c\u5909\u5f62\u3057\u3066\u3044\u304f\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u7b2c3\u306e\u6642\u671f\u306b\u306f\u5341\u4e8c\u97f3\u97f3\u697d\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u3002 \u4f5c\u54c1\u306b\u306f5\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u30013\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30c1\u30a7\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71657859;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Egge>,
        <http://viaf.org/viaf/71657859>,
        <https://musicbrainz.org/artist/58e9b591-be47-4339-a24a-682ce3f69d8d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Egge.
doremus_artist:08d31ae6-b54a-31b7-a1cf-90269f344039
owl:sameAs viaf:101598073; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/101598073>.
doremus_artist:092d329e-6b22-3980-aec2-c453c69f7c5f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Nelson,_New_Zealand>;
    rdfs:comment
        "Denis Arthur Smalley (* 16. Mai 1946 in Nelson) ist ein neuseel\u00e4ndischer Organist, Komponist (Elektroakustische Musik) und Musiktheoretiker. Er erweiterte den Begriff der Akusmatik von Pierre Schaeffer."@de,
        "Denis Arthur Smalley (born 1946 in Nelson, New Zealand) is a composer of electroacoustic music, with a special interest in acousmatic music."@en,
        "Denis Smalley (16 mai 1946, Nelson, Nouvelle-Z\u00e9lande) est un compositeur de musique \u00e9lectroacoustique r\u00e9sidant \u00e0 Londres, au Royaume-Uni."@fr;
    owl:sameAs viaf:84359045;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Denis_Smalley>,
        <http://viaf.org/viaf/84359045>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Denis_Smalley.
doremus_artist:09abb95f-db06-3a28-a85f-012287330dde
owl:sameAs viaf:28524958; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/28524958>.
doremus_artist:0d4e039b-cb20-35d0-9455-762b20f2e98e
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jerome Robbins (* 11. Oktober 1918 in New York City als Jerome Wilson Rabinowitz; \u2020 29. Juli 1998) war ein US-amerikanischer Choreograf."@de,
        "Jerome Robbins (New York City, New York, 11 de outubro de 1918 \u2014 29 de julho de 1998, New York City, New York) foi um cineasta norte-americano."@pt,
        "Jerome Robbins (New York, 11 oktober 1918 - aldaar, 29 juli 1998) was een Amerikaans choreograaf. Hij begon zijn loopbaan als danser in musicals op Broadway. Het eerste ballet waarvoor hij de choreografie bedacht was Fancy Free uit 1940 op muziek van Leonard Bernstein. Het verhaal gaat over drie matrozen die weinig meer doen dan vrouwen versieren en werd een dusdanig succes dat het verfilmd werd. Populair werd ook zijn Dances at a Gathering, dat gemaakt werd voor het New York City Ballet."@nl,
        "Jerome Robbins (October 11, 1918 \u2013 July 29, 1998) was an American choreographer, director, dancer, and theater producer who worked in classical ballet, on Broadway, and in films and television. Among his numerous stage productions he worked on were On the Town, Peter Pan, High Button Shoes, The King And I, The Pajama Game, Bells Are Ringing, West Side Story, Gypsy: A Musical Fable, and Fiddler on the Roof; Robbins was a five time Tony award winner and a recipient of the Kennedy Center Honors. He received two Academy Awards, including the 1961 Academy Award for Best Director with Robert Wise for West Side Story. A documentary about his life and work, Something to Dance About, featuring excerpts from his journals, archival performance and rehearsal footage, and interviews with Robbins and hi"@en,
        "Jerome Robbins (de son vrai nom Jerome Rabinowitz) est un danseur, chor\u00e9graphe, metteur en sc\u00e8ne et r\u00e9alisateur am\u00e9ricain n\u00e9 le 11 octobre 1918 \u00e0 New York et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 29 juillet 1998 \u00e0 New York."@fr,
        "Jerome Robbins, de nacimiento Jerome Rabinowitz (Nueva York, 11 de octubre de 1918 - Nueva York, 29 de julio de 1998) fue un core\u00f3grafo, bailar\u00edn y director estadounidense, conocido por ser el creador del musical West Side Story, estrenado en 1957. Se uni\u00f3 al American Ballet Theatre en 1940, obteniendo su primer \u00e9xito coreogr\u00e1fico con Fancy Free de Leonard Bernstein, que despu\u00e9s pas\u00f3 formar parte del musical Un d\u00eda en Nueva York en 1944. En 1948 se incorpor\u00f3 al Ballet de la Ciudad de Nueva York, donde lleg\u00f3 a ser subdirector desde 1950 hasta 1959."@es,
        "Jerome Robbins, w\u0142a\u015bc. Jerome Wilson Rabinowitz (ur. 11 pa\u017adziernika 1918, zm. 29 lipca 1998) \u2013 ameryka\u0144ski choreograf i re\u017cyser, znany z pracy przy musicalach West Side Story, High Button Shoes, Wonderful Town, Bells Are Ringing i Skrzypek na dachu. Jako re\u017cyser filmowy przeni\u00f3s\u0142 na ekran musical Kr\u00f3l i ja w 1956 roku. W 1961 roku zdoby\u0142 Oscara za re\u017cyseri\u0119 za filmow\u0105 wersj\u0119 West Side Story. By\u0142 osob\u0105 homoseksualn\u0105."@pl,
        "Lavor\u00f2 principalmente a Broadway. Diresse un solo film (in collaborazione con Robert Wise), West Side Story, per il quale ha vinto il Premio Oscar come miglior regia del 1962. Come coreografo inizi\u00f2 la sua carriera nel 1944 ideando i balletti per il musical On the Town di Leonard Bernstein. Continu\u00f2 l'attivit\u00e0 di coreografo sino ai primi anni novanta, firmando i balletti d'importanti spettacoli come Il re ed io, Call Me Madam, Gypsy: A Musical Fable, West Side Story e Two's Company. Di alcuni di questi spettacoli cur\u00f2 anche la regia."@it,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u0420\u043e\u0431\u0431\u0438\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jerome Robbins; 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918 \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 1998) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0441 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e\u043c \u0423\u0430\u0439\u0437\u043e\u043c."@ru,
        "\u062c\u064a\u0631\u0648\u0645 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0632 (11 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1918\u0645 \u2013 29 \u0645\u0646 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 1998\u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0646\u062a\u062c \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u064f\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u064f\u062f\u0631\u0650\u0651\u0628 \u0631\u0642\u0635\u0627\u062a \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0628\u0645\u0633\u0631\u062d \u0628\u0631\u0648\u062f\u0648\u0627\u064a \u0648\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0631\u0642\u0635\u060c \u0644\u0643\u0646\u0647 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0648\u0623\u062e\u0631\u062c \u0648\u0623\u0646\u062a\u062c \u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u062a\u0644\u064a\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0627\u0634\u062a\u0645\u0644\u062a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0644 \u0634\u064a\u0621 \u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a \u0648\u062d\u062a\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631. \u0648\u0645\u0646 \u0625\u0646\u062a\u0627\u062c\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f\u0629: \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 (On the Town\u200f)\u060c \u0648\u0628\u064a\u062a\u0631 \u0628\u0627\u0646 (Peter Pan)\u060c \u0648\u0647\u0627\u064a \u0628\u0648\u062a\u0648\u0646 \u0634\u0648\u0632 (High Button Shoes)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0645\u0644\u0643 \u0648\u0623\u0646\u0627 (The King And I)\u060c \u0648\u0630\u0627 \u0628\u0627\u062c\u0627\u0645\u0627 \u062c\u064a\u0645 (The Pajama Game\u200f)\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u062c\u0631\u0627\u0633 \u062a\u0631\u0646 (Bells Are Ringing)\u060c \u0648\u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062d\u064a \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a (West Side Story)\u060c \u0648\u0627\u0644\u063a\u062c\u0631\u064a: \u0623\u0633\u0637\u0648\u0631\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 (Gypsy: A Musical Fable)\u060c \u0648\u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0639\u0627\u0628\u062b \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0637\u062d (Fiddler on the Roof). \u0648\u062d\u0627\u0632 \u0631\u0648\u0628\u0646\u0632 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a (Tony Award) \u062e\u0645\u0633 \u0645\u0631\u0627\u062a\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u0648\u0633\u0645\u0629 \u0634\u0631\u0641 \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0643\u064a\u0646\u064a\u062f\u064a. \u0643\u0645\u0627 \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646\u060c \u0645\u0646 \u0636\u0645\u0646\u0647\u0645\u0627 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0644\u0623\u0641\u0636\u0644"@ar,
        "\u30b8\u30a7\u30ed\u30fc\u30e0\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30ba\uff08\u300c\u30ed\u30d3\u30f3\u30b9\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\uff0fJerome Robbins, \u672c\u540d: Jerome Wilson Rabinowitz, 1918\u5e7410\u670811\u65e5 - 1998\u5e747\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30fb\u30c0\u30f3\u30b9\u632f\u4ed8\u5bb6\u3001\u6f14\u51fa\u5bb6\u3002\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u6770\u7f57\u59c6\u00b7\u7f57\u5bbe\u65af (Jerome Robbins\uff0c1918\u5e7410\u670811\u65e5 \u2013 1998\u5e747\u670829\u65e5) \u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u620f\u5267\u5236\u4f5c\u4eba\u3001\u5bfc\u6f14\u3001\u821e\u8e48\u6307\u5bfc\uff0c\u5176\u6210\u5c31\u4e3b\u8981\u5728\u767e\u8001\u6c47\u620f\u5267\u548c\u82ad\u857e\u821e\u65b9\u9762\uff0c\u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u4e5f\u662f\u5f71\u89c6\u5bfc\u6f14\u548c\u76d1\u5236\u3002\u4e3b\u8981\u620f\u5267\u4f5c\u54c1\u5305\u62ec On the Town, Peter Pan, High Button Shoes, The King And I, The Pajama Game, Bells Are Ringing, West Side Story, Gypsy: A Musical Fable, \u548c Fiddler on the Roof\u3002\u4ed6\u4e00\u5171\u83b7\u5f97\u8fc7\u4e94\u6b21\u6258\u5c3c\u5956\uff0c1961\u5e74\u8054\u5408\u6267\u5bfc\u7684\u97f3\u4e50\u7535\u5f71\u300a\u897f\u533a\u6545\u4e8b\u300b\u8d62\u5f97\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5bfc\u6f14\u5956\u548c\u7f8e\u56fd\u5bfc\u6f14\u5de5\u4f1a\u5956\uff0c\u4ed6\u8fd8\u662f\u5965\u65af\u5361\u8363\u8a89\u5956\u548c\u80af\u5c3c\u8fea\u4e2d\u5fc3\u8363\u8a89\u5956\u5f97\u4e3b\u3002\u4e00\u90e8\u6709\u5173\u4ed6\u7684\u7eaa\u5f55\u7247\u4e8e2009\u5e74\u9996\u6620\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9993598;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jerome_Robbins>,
        <http://viaf.org/viaf/9993598>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jerome_Robbins_ca._1968_cropped.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jerome_Robbins.
doremus_artist:0e2b03f3-9fb9-36cd-807b-1b4ac3306c77
owl:sameAs viaf:44558951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44558951>.
doremus_artist:0e71b210-260a-304e-9deb-86bcc56a33f2
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 de Udaeta (* 27. Mai 1919 in Barcelona; \u2020 14. September 2009 in Barcelona) war ein spanischer Flamenco-T\u00e4nzer, Choreograf, P\u00e4dagoge, Kastagnetten-Virtuose und Autor."@de,
        "Jos\u00e9 de Udaeta (1919, Barcelona, Espa\u00f1a - 2009, Barcelona) fue un bailar\u00edn, tocador de casta\u00f1uelas y cor\u00e9grafo espa\u00f1ol. Sus primeras apariciones en ballet cl\u00e1sico y moderno las hace bajo seud\u00f3nimo, siendo \u00e9sta la fuente de su desarrollo como bailar\u00edn, core\u00f3grafo, profesor, virtuoso en casta\u00f1uelas y autor desde hace 50 a\u00f1os. Es el padre de Santiago Udaeta, jugador de baloncesto y despu\u00e9s arquitecto y de Alberto de Udaeta, escultor."@es,
        "Jos\u00e9 de Udaeta (1919, Barcelona, Spain \u2013 2009, Barcelona) was a Spanish dancer, castanet player and choreographer. His first performances in classical and modern ballet were made under a pseudonym, being the root for his development as a dancer, choreographer, teacher and castanet virtuoso and author for more than 50 years."@en;
    owl:sameAs viaf:85736902;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_de_Udaeta>,
        <http://viaf.org/viaf/85736902>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Castanyoles_fons_josé_udaeta-MAE-76055.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_de_Udaeta.
doremus_artist:0fcbd568-d369-308b-bc72-b23d3e83bcdf
    owl:sameAs viaf:69115296;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69115296>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c97ee2c4-77c1-4d45-9b9c-a5519671c5b0>.
doremus_artist:0ffcd4ec-dbc5-3691-961a-37e8b48b197f
owl:sameAs viaf:10059723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10059723>.
doremus_artist:10d10b0c-fe16-31d1-9ffe-c04cc9ea4feb
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Springhill,_Nova_Scotia>;
    rdfs:comment
        """Anne Murray (Springhill, 20 de junho de 1945) \u00e9 uma cantora de m\u00fasica country canadense. Ela j\u00e1 gravou v\u00e1rios discos, tendo iniciado sua carreira em 1968 quando gravou seu primeiro disco oficial, "What About Me", e est\u00e1 at\u00e9 hoje no mundo da m\u00fasica."""@pt,
        "Anne Murray (Springhill, 20 de junio de 1945) es una cantante canadiense de country pop. Ha grabado varios CD, habiendo comenzado su carrera en 1968 grab\u00f3 su primer CD oficial What About Me."@es,
        "Anne Murray (Springhill, Nova Scotia, 20 juni 1945) is een Canadese zangeres. Ze groeide op met vijf broers en begon als sportlerares. Ze is bekend om haar altstem en zeer brede repertoire dat veel mensen aanspreekt. Samen met Gordon Lightfoot behoort zij tot de bekendste zangers van Canadese origine. En, anders dan vele nu internationaal bekende Canadese zangers, is zij in Canada blijven wonen. Ze woont in Toronto, maar brengt de zomer door in Nova Scotia."@nl,
        "Anne Murray (n\u00e9e le 20 juin 1945 \u00e0 Springhill au Canada) est une chanteuse et actrice canadienne."@fr,
        """Anne Murray (ur. 20 czerwca 1945 w Springhill w prowincji Nowa Szkocja w Kanadzie) \u2013 kanadyjska piosenkarka country. C\u00f3rka lekarza. Uko\u0144czy\u0142a wydzia\u0142 wychowania fizycznego na uniwersytecie i podj\u0119\u0142a prac\u0119 w szkole. Pocz\u0105tkowo muzyk\u0119 traktowa\u0142a jako hobby. Pierwsz\u0105 p\u0142yt\u0119 nagra\u0142a w 1968. Najpopularniejsze nagrania: "Snowbird", "Danny's Song", "He Thinks I Still Care", "Could I have This Dance", "A Little Good News", "You Needed Me"."""@pl,
        "Anne Murray, CC, ONS (* 20. Juni 1945 in Springhill, Nova Scotia) ist eine kanadische Country-S\u00e4ngerin."@de,
        """Fu la prima donna canadese a raggiungere la vetta nelle classifiche musicali negli Stati Uniti, e la prima a vincere un "Gold record" per la sua canzone "Snowbird" (1970). Si dice che sia stata la capostipite musicale di altre cantanti canadesi come Alanis Morissette, Nelly Furtado, C\u00e9line Dion, Sarah McLachlan e Shania Twain. Fu anche la prima donna e la prima canadese a vincere l'"Album dell'anno" con il premio: Country Music Association Awards per il suo album del 1984 A Little Good News.Una delle sue canzoni fu utilizzata per il pomeridiano telefilm giallo di rai 2 intitolato "Cold Case"."""@it,
        "Morna Anne Murray CC ONS (born June 20, 1945), known professionally as Anne Murray, is a Canadian singer in pop, country, and adult contemporary music whose albums have sold over 55 million copies worldwide. In 2011, Billboard ranked her 10th on their list of the 50 Biggest Adult Contemporary Artists Ever."@en,
        "\u042d\u043d\u043d \u041c\u044e\u0440\u0440\u0435\u0439 CC (\u0430\u043d\u0433\u043b. Anne Murray) \u2014 \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u043f-\u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438. \u0421\u0430\u043c\u0430\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u043e\u043f-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb \u0438 \u00ab\u0414\u0436\u0443\u043d\u043e\u00bb, \u0447\u043b\u0435\u043d \u0417\u0430\u043b\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0432\u044b \u043a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1993)."@ru,
        "\u0645\u0648\u0631\u0646\u0627 \u0627\u0646\u0627 \u0645\u0648\u0631\u0627\u0649 (\u0648\u0644\u062f\u062a 20 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1945) \u060c \u0648\u0647\u064a \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u062a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u062d\u0635\u0644\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u060c \u0648\u0645\u0646 \u0628\u064a\u0646\u0647\u0627 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062d\u0642\u0627\u0642 \u0628\u0643\u0646\u062f\u0627 \u060c \u0648\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0646\u0648\u0641\u0627 \u0633\u0643\u0648\u062a\u064a\u0627. \u0648\u0642\u062f \u0642\u062f\u0645\u062a \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062e\u062a\u0644\u0641\u0629 \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u060c \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629. \u0648\u0642\u062f \u0642\u062f\u0645\u062a \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 2012 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0646\u0648\u0627\u0639 \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645 \u0628\u064a\u0639 54 \u0645\u0644\u064a\u0648\u0646 \u0646\u0633\u062e\u0629 \u0645\u0646\u0647 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645  \u060c  \u060c \u0648\u0642\u062f \u062d\u0635\u0644\u062a \u0645\u0648\u0631\u0627\u0649 \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 ( \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645) \u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u0649 \u0645\u0646\u062d\u0647\u0627 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0647\u064a\u0626\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0642 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644\u064a\u0629 \u060c \u0648\u0630\u0644\u0643 \u0639\u0646 \u0623\u0644\u0628\u0648\u0645 ( \u0627\u0644\u0623\u062e\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062c\u064a\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0644\u064a\u0644\u0629) \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1984 \u060c \u0648\u0642\u062f \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0627\u0648\u0644 \u0645\u0637\u0631\u0628\u0629 \u0627\u0645\u0631\u0623\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0627\u0631\u064a\u062e \u0643\u0646\u062f\u0627 \u062a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 ."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30fb\u30de\u30ec\u30fc\uff08Anne Murray\u3001\u672c\u540d\uff1aMorna Anne Murray\u30011945\u5e746\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ab\u30ca\u30c0\u3000\u30ce\u30f4\u30a1\u30fb\u30b9\u30b3\u30b7\u30a2\u5dde\u30b9\u30d7\u30ea\u30f3\u30b0\u30d2\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u00b7\u739b\u8389\uff081945\u5e746\u670820\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u52a0\u62ff\u5927\u901a\u4fd7\u6b4c\u624b\uff0c\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\u83b7\u5f97\u8005\u3002\u5979\u7684\u5531\u7247\u5df2\u7ecf\u521b\u4e0b\u9500\u552e5400\u4e07\u8bb0\u5f55\u30021970\u5e74\u5979\u6f14\u5531\u300aSnowbird\u300b\u4e00\u6b4c\uff0c\u540d\u5217\u7f8e\u56fd\u6392\u884c\u699c\u9996\u4f4d\u30021984\u5e74\u5979\u56e0\u5531\u7247\u300aA Little Good News\u300b\u83b7\u5f97\u7f8e\u56fd\u4e61\u6751\u97f3\u4e50\u534f\u4f1a\u5927\u5956\u3002\u5e73\u65f6\u5979\u5c45\u4f4f\u5728\u591a\u4f26\u591a\uff0c\u590f\u5b63\u5979\u4f4f\u5728\u65b0\u65af\u79d1\u820d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:52500645;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Murray>,
        <http://viaf.org/viaf/52500645>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cff63c14-b081-4686-9357-eea84d5348fc>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anne_Murray.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Murray.
doremus_artist:11de90c6-5024-3c62-8042-214819af4b50
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Trinidad,_Colorado>;
    rdfs:comment
        "Thomas (Brendan) Wilson (Trinidad (Colorado), 10 oktober 1927 \u2013 12 juni 2001) was een Schots componist en muziekpedagoog. Hij is uit Britse ouders geboren in de Verenigde Staten en vertrok al spoedig naar Schotland."@nl,
        "Thomas Wilson CBE (10 October 1927 \u2013 12 June 2001) was a Scottish composer of classical music. Thomas Brendan Wilson was born in Trinidad, Colorado, USA, to British parents, but moved to Scotland with his family when he was 17 months old. They settled in the Glasgow area where he lived and worked for the remainder of his life. Thomas Wilson was educated at St. Mary\u2019s College, Aberdeen. He served in the RAF from 1945 to 1948, and subsequently read Music at the University of Glasgow."@en,
        "Thomas Wilson CBE, n\u00e9 le 10 octobre 1927 \u2013 mort le 12 juin 2001, est un compositeur \u00e9cossais de musique classique. Thomas Brendan Wilson na\u00eet \u00e0 Trinidad (Colorado) aux \u00c9tats-Unis de parents britanniques qui d\u00e9m\u00e9nagent en \u00c9cosse lorsque l'enfant \u00e0 17 mois. Ils s'installent dans la r\u00e9gion de Glasgow o\u00f9 il vivra et travaillera le reste de sa vie. Thomas Wilson est form\u00e9 au St. Mary\u2019s College \u00e0 Aberdeen. Il sert dans la RAF de 1945 \u00e0 1948 puis est lecteur de musique \u00e0 l'universit\u00e9 de Glasgow."@fr;
    owl:sameAs viaf:5119380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Wilson_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/5119380>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Wilson_(composer)>.
doremus_artist:14b7e913-b13d-37a2-a660-fde87f0dff57
owl:sameAs viaf:71602738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71602738>.
doremus_artist:17d99376-2202-3f64-8cbe-152e38c780c8
owl:sameAs viaf:151621713; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/151621713>.
doremus_artist:17fdd6a1-c5ef-34f1-b1e2-bea043a6d480
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/East_Orange,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Abraham \"Abe\" Holzmann (19 August 1874 \u2013 16 January 1939) was an American composer, who is most famous today for his march Blaze-Away! Abraham Holzmann was born in New York City. His parents were Jacob Holzmann, a Hungarian (some sources say German) immigrant and Isabella Holzmann, a native of Louisiana. The young Holzmann learned music in Germany. A review originally published by the New York Herald on Sunday, 13 January 1901, entitled German Composer who Writes American Cakewalk Music describes \"[h]is knowledge of bass and counterpoint is thorough, and his standard compositions bear the stamp of harmonic lore, which makes his proclivity for the writing of the popular style of music the more remarkable.\""@en,
        "Abraham Holzmann \u00e9tait un compositeur am\u00e9ricain de musique ragtime, d'origine hongroise par son p\u00e8re. N\u00e9 en 1874 \u00e0 New York, il composa des cakewalks au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, la premi\u00e8re forme que prit le ragtime. Holzmann est aussi connu pour avoir compos\u00e9 des marches, et des valses. Il composa le c\u00e9l\u00e8bre Smoky Mokes. Il d\u00e9c\u00e9da en 1939 \u00e0 64 ans, dans le New Jersey"@fr;
    owl:sameAs viaf:51873660;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abe_Holzmann>,
        <http://viaf.org/viaf/51873660>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abe_Holzmann.
doremus_artist:19569440-9ab3-34ff-9395-5c226c5714bb
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Robert Ballard (* um 1575 in Paris(?); \u2020 nach 1650) war ein franz\u00f6sischer Lautenist und Komponist. Er war der Sohn des Verlegers Robert Ballard, sein Bruder Pierre war der \u201eimprimeur de musique du roi\u201c am franz\u00f6sischen Hof. Robert Ballards Lautenlehrer war der Kompagnon seines Vaters, der Verleger, Komponist und Lautenist Adrian Le Roy."@de,
        """Robert Ballard (c.\u20091572 or 1575, probably in Paris \u2013 after 1650) was a prominent French lutenist and composer. His father, Robert Ballard Senior (c.1527\u20131588) was the head of the well-known music publishers "Le Roy & Ballard", founded in 1551 with cousin Adrian Le Roy (a notable virtuoso lutenist and composer of the period)."""@en,
        "Robert II Ballard (n\u00e9 vers 1572-1575, probablement \u00e0 Paris - mort apr\u00e8s 1650) est un luthiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:10112758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Ballard_(lutenist)>,
        <http://viaf.org/viaf/10112758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/25f3e70e-a493-45f9-b904-21447be11e87>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Ballard_(lutenist)>.
doremus_artist:19f53d19-555d-387a-b44d-066c88538176
    rdfs:comment
        "Ephat Mujuru (1950\u20132001), was a Zimbabwean musician, one of the 20th century's finest players of the mbira, a traditional instrument of the Shona ethnic group of Zimbabwe."@en;
    owl:sameAs viaf:93524570;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ephat_Mujuru>,
        <http://viaf.org/viaf/93524570>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ephat_Mujuru.
doremus_artist:1a00559a-0dd8-3d36-b13f-9dbbafde1a0e
owl:sameAs viaf:146060151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/146060151>.
doremus_artist:1a2a5e9a-60dd-3bc7-acd6-9c617392c1ef
owl:sameAs viaf:77398265; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77398265>.
doremus_artist:1a3c5939-87fe-3f50-b51e-ef5ce7f7b4be
    rdfs:comment
        "Pierre Bonhomme (n\u00e9 \u00e0 Li\u00e8ge en 1555 - mort en 1617) est un compositeur belge.Apr\u00e8s un s\u00e9jour prolong\u00e9 \u00e0 Rome, il s'installe d\u00e9finitivement \u00e0 Li\u00e8ge en 1595. Il y devient chanoine \u00e0 la Coll\u00e9giale Sainte-Croix.Portail du baroque Portail du baroque Portail de la musique classique Portail de la musique classique Portail de la Renaissance Portail de la Renaissance Portail de la Belgique Portail de la Belgique"@fr;
    owl:sameAs viaf:47026675;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Bonhomme_(1555_-_1617)>,
        <http://viaf.org/viaf/47026675>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Pierre_Bonhomme_(1555_-_1617)>.
doremus_artist:1a3e6252-f98a-3649-a091-f3df2950c055
    rdfs:comment
        "G\u00e9rard Le Vot, n\u00e9 le 5 janvier 1948, est un musicologue fran\u00e7ais sp\u00e9cialiste de la p\u00e9riode m\u00e9di\u00e9vale, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Lyon II.\u00c9galement harpiste et chanteur, il est r\u00e9compens\u00e9 des prix suivants pour ses enregistrements de chansons de troubadours et de trouv\u00e8res : 1981 : Grand Prix de l'Acad\u00e9mie Charles-Cros. 1987 : Prix Paul Zumthor.Il est l'auteur du Vocabulaire de la musique m\u00e9di\u00e9vale, Minerve, 1993, 2001.\u2191 Notice d'autorit\u00e9 personne sur le site du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la BnF"@fr;
    owl:sameAs viaf:44301462;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/G\u00e9rard_Le_Vot>,
        <http://viaf.org/viaf/44301462>,
        <http://viaf.org/viaf/88036501>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gérard_Le_Vot.
doremus_artist:1a4dae6d-413a-3dee-bbbf-7838e20f3ae1
    rdfs:comment
        """Calvin T. Carter (May 27, 1925 \u2013 July 9, 1986) was an American record producer, record label manager and songwriter of jazz and pop songs. Calvin Carter was born in Gary, Indiana, in 1925. He joined Vee-Jay Records, founded by his sister Vivian Carter and her husband James Bracken, in 1953 and became its principal A&R man and producer, in charge of recording sessions. According to Allmusic, he was responsible for giving "direction and vision" to the company, which mainly recorded R&B acts such as Elmore James, John Lee Hooker, Billy Emerson and Jimmy Reed. In the 1960s, Vee Jay Records was the first American company to sign The Beatles and helped to establish the Four Seasons as a major-selling group.."""@en;
    owl:sameAs viaf:39662949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Calvin_Carter>,
        <http://viaf.org/viaf/39662949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/dfa49aa7-342b-4804-8a5c-fd198d157552>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Calvin_Carter.
doremus_artist:1a6bff13-caa2-3947-a50c-a9929f512fb7
owl:sameAs viaf:70817334; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70817334>.
doremus_artist:1a9f7b9d-2ddf-39ae-bb41-9c28a9309978
owl:sameAs viaf:31732539; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31732539>.
doremus_artist:1ad24723-7b72-359e-9d00-4a21cd495cb4
    dbp:birthPlace dbr:Istanbul;
    rdfs:comment
        "Okay Temiz (* 11. Februar 1939 in Istanbul) ist ein t\u00fcrkischer Ethno-Jazz-Schlagzeuger, Perkussionist, Bandleader und Komponist, der die Formationen Oriental Wind sowie die Okay Temiz Magnetic Band gr\u00fcndete."@de,
        "Okay Temiz (born 1939, Istanbul, Turkey) is a leading Turkish fusion jazz percussionist and drummer."@en,
        "Okay Temiz Okay Temiz (n\u00e9 en 1939 \u00e0 Istanbul, Turquie) est un percussionniste et batteur de jazz fusion turc."@fr;
    owl:sameAs viaf:51882508;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Okay_Temiz>,
        <http://viaf.org/viaf/51882508>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80b374a8-171a-415e-92a4-21043ec64e08>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Okay_Temiz.
doremus_artist:1b5f6003-517d-35c5-85f9-8283b25d73ff
owl:sameAs viaf:67722237; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67722237>.
doremus_artist:1b694405-fe08-3508-ab57-10245027090d
owl:sameAs viaf:210407; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/210407>.
doremus_artist:1bd4d886-3cf7-3e92-9d51-abd33026380b
owl:sameAs viaf:59271941; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59271941>.
doremus_artist:1c6ca09c-02dd-3c5d-979a-9bcd0ae9f7aa
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Egli nacque a Londra e crebbe a Inghilterra, dove fu educato alla City of Bath Boys' School, oggi nota come Beechen Cliff School. Fu studente di viola e clavicembalo al Trinity College e un docente di musica dal 1958 al 1968. Nel 1957 diresse un concerto con quattro calvicembalisti: George Malcolm, Eileen Joyce, Thurston Dart e Denis Vaughan.Al Royal Opera House, Covent Garden di Londra nel 1958 dirige Sansone (H\u00e4ndel) con Jon Vickers e Joan Sutherland ed a Aldeburgh Il ballo delle ingrate (Claudio Monteverdi)."@it,
        "Raymond John Leppard (Londres, 11 de agosto de 1927) \u00e9 um maestro, compositor e cravista brit\u00e2nico. Cresceu na cidade de Bath, onde foi educado na City of Bath Boys' School. Estudou cravo e viola no Trinity College, em Cambridge, onde tamb\u00e9m foi ativo como regente de coro e diretor musical da Cambridge Philharmonic Society. Nos anos 1960 desempenhou um papel fundamental no renascimento do interesse pela m\u00fasica barroca, e foi um dos primeiros grandes maestros a executar \u00f3peras barrocas. Em 1952 fez sua estr\u00e9ia como maestro em Londres e depois fundou sua pr\u00f3pria orquestra, o Leppard Ensemble. Tamb\u00e9m se associou \u00e0 Goldsbrough Orchestra, que se tornou a English Chamber Orchestra em 1960. Al\u00e9m disso, deu recitais como cravista e tornou-se professor do Trinity College. Aposentou-se de seu cargo "@pt,
        "Raymond Leppard (* 11. August 1927 in London als Raymond John Leppard) ist ein britischer Dirigent, Komponist und Cembalist, der f\u00fcr seine Pionierarbeit in der Wiederauff\u00fchrung von barocker Instrumentalmusik und Opern ab den 1960er Jahren bekannt ist."@de,
        "Raymond Leppard est un chef d'orchestre et claveciniste britannique, n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Londres."@fr,
        "Raymond Leppard, CBE (born 11 August 1927) is a British conductor and harpsichordist. He was born in London and grew up in Bath, where he was educated at the City of Bath Boys' School, now known as the Beechen Cliff School. A student of harpsichord and viola at Trinity College, Cambridge, he also was active as a choral conductor and served as music director of the Cambridge Philharmonic Society. In the 1960s, Leppard played an instrumental role in the rebirth of interest in baroque music; in particular, he was one of the first major conductors to perform baroque opera."@en,
        "Raymond Leppard, CBE (nacido el 11 de agosto de 1927) es un director brit\u00e1nico y clavecinista. Naci\u00f3 en Londres y creci\u00f3 en Bath, donde fue educado en la Escuela de la ciudad, ahora conocida como Escuela Beechen Cliff. Fue estudiante de clavec\u00edn y viola en el Trinity College de Cambridge, tambi\u00e9n actu\u00f3 como director coral y ayudante al director de m\u00fasica de la Cambridge Philharmonic Society. En los a\u00f1os 60, Leppard jug\u00f3 un papel importante en el renacimiento del inter\u00e9s por la m\u00fasica barroca, en particular, fue uno de los primeros directores importantes en dirigir \u00f3pera barroca."@es,
        "\u0420\u044d\u0439\u043c\u043e\u043d\u0434 \u0414\u0436\u043e\u043d \u041b\u0435\u043f\u043f\u0430\u0440\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Raymond John Leppard; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1927, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30ec\u30a4\u30e2\u30f3\u30c9\u30fb\u30ec\u30c3\u30d1\u30fc\u30c9 \uff08Raymond John Leppard CBE, 1927\u5e748\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85902840;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Raymond_Leppard>,
        <http://viaf.org/viaf/85902840>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Raymond_Leppard.
doremus_artist:1c7eddf1-e326-3e3e-b1f9-581e464b3aaa
owl:sameAs viaf:39562432; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39562432>.
doremus_artist:1c857740-9fbe-3968-ba3a-e2642a107d23
owl:sameAs viaf:150876692; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150876692>.
doremus_artist:1ca95e65-d70e-33a4-9c3d-0f31994c626d
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Anne Sofie von Otter (* 9. Mai 1955 in Stockholm) ist eine schwedische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran)."@de,
        "Anne Sofie von Otter (Estocolmo, 9 de maio de 1955) \u00e9 uma mezzo-soprano sueca.O seu repert\u00f3rio vai do barroco \u00e0 m\u00fasica moderna."@pt,
        "Anne Sofie von Otter (Stockholm, 9 mei 1955) is een Zweedse mezzosopraan. Zij is een bekende operazangeres en geeft ook liedrecitals."@nl,
        "Anne Sofie von Otter (born 9 May 1955) is a Swedish mezzo-soprano. Her repertoire encompasses lieder, operas, oratorios and also rock and pop songs."@en,
        "Anne Sofie von Otter (ur. 9 maja 1955 w Sztokholmie, Szwecja) \u2013 szwedzka \u015bpiewaczka operowa (mezzosopran), nie stroni\u0105ca tak\u017ce od repertuaru rockowego, jazzowego i popowego (wsp\u00f3lne albumy z: Elvisem Costello, Bradem Mehldauem i Bennym Anderssonem). Zrobi\u0142a jedn\u0105 z najbardziej udanych karier w muzyce powa\u017cnej. Jej wizyt\u00f3wk\u0105 artystyczn\u0105 s\u0105 albumy CD: Songs - Lieder z pie\u015bniami Edvarda Griega z 1993 roku i Douce France, kompilacja popularnych pie\u015bni francuskich, za kt\u00f3r\u0105 w 2015 roku otrzyma\u0142a nagrod\u0119 Grammy w kategorii: Best Classical Vocal Solo."@pl,
        "Anne Sofie von Otter est une mezzo-soprano su\u00e9doise n\u00e9e le 9 mai 1955 \u00e0 Stockholm.Elle enregistre depuis 2010 pour le label ind\u00e9pendant Na\u00efve."@fr,
        "Hovs\u00e5ngerska Anne-Sofie von Otter (nacida el 9 de mayo de 1955 en Estocolmo) es una mezzosoprano l\u00edrica y recitalista de concierto sueca."@es,
        "\u0410\u043d\u043d\u0435 \u0421\u043e\u0444\u0438 \u0444\u043e\u043d \u041e\u0442\u0442\u0435\u0440 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Anne Sofie von Otter; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043c\u0430\u044f 1955, \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30cd\u30fb\u30be\u30d5\u30a3\u30fc\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30aa\u30c3\u30bf\u30fc\uff08Anne Sofie von Otter, 1955\u5e745\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u4eba\u306e\u8457\u540d\u306a\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30fb\u30b3\u30f3\u30c8\u30e9\u30eb\u30c8\u6b4c\u624b\u3002\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u975e\u5e38\u306b\u5e83\u304f\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u5b97\u6559\u66f2\u3001\u6b4c\u66f2\u3068\u3044\u3063\u305f\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u5e83\u304c\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b9\u30bf\u30f3\u30c0\u30fc\u30c9\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u6f14\u594f\u3084\u9332\u97f3\u6d3b\u52d5\u3092\u901a\u3058\u3066\u30d0\u30c3\u30cf\u4ee5\u524d\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3084\u3001\u30c4\u30a7\u30e0\u30ea\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3084\u30b3\u30eb\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u306e\u3088\u3046\u306a\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u4e16\u7d00\u672b\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30b7\u30e3\u30df\u30ca\u30fc\u30c9\u306e\u3088\u3046\u306a\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306a\u3069\u3001\u4e0d\u5f53\u306b\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u518d\u8a55\u4fa1\u306b\u3082\u53d6\u308a\u7d44\u3093\u3067\u3044\u308b\u3002\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u304a\u3044\u3066\u306f\u7279\u306b\u30ba\u30dc\u30f3\u5f79\u306e\u5973\u58f0\u6b4c\u624b\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u697d\u66f2\u306b\u77e5\u7684\u306a\u89e3\u91c8\u3092\u793a\u3059\u3053\u3068\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 2012\u5e74\u300e25\u5e74\u76ee\u306e\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u300f\u3067\u6620\u753b\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u3001\u5287\u4e2d\u3067\u30b3\u30eb\u30f3\u30b4\u30eb\u30c8\u306e\u300e\u6b7b\u306e\u90fd\u300f\u306e\u300c\u30de\u30ea\u30a8\u30c3\u30bf\u306e\u6b4c\u300d\u3092\u62ab\u9732\u3057\u305f(\u30b5\u30f3\u30c8\u30e9CD\u306b\u3082\u53ce\u9332)\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113888949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anne_Sofie_von_Otter>,
        <http://viaf.org/viaf/113888949>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anne_Sofie_von_Otter_2011-10-13_002.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anne_Sofie_von_Otter.
doremus_artist:1dd1d633-1718-3d31-8df2-ea27fe3bbafe
    rdfs:comment
        "Rapha\u00ebl Cendo est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Nice le 26 f\u00e9vrier 1975."@fr;
    owl:sameAs viaf:231677582;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Rapha\u00ebl_Cendo>,
        <http://viaf.org/viaf/231677582>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raphaël_Cendo.
doremus_artist:1eb6a3f8-777f-3146-ab60-9d996a05151d
owl:sameAs viaf:71426463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71426463>.
doremus_artist:1f01081a-8ea5-36ba-b5f7-c7c6b71a2999
    owl:sameAs viaf:119746534;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119746534>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b2138d87-c45d-4154-9dbc-b0e70c89a23a>.
doremus_artist:20a2f326-392f-3920-8e67-44d68e6110e2
    dbp:birthPlace dbr:Montivilliers;
    rdfs:comment
        "Marie-Fran\u00e7oise Bucquet (born October 28, 1937) is a French pianist. French pianist Marie-Fran\u00e7oise Bucquet began her studies at the Vienna Music Academy and continued this tradition by further studies with the pianist Wilhelm Kempff and later with Alfred Brendel. The influence of Edouard Steuermann and Max Deutsch, who were both pupils of Arnold Sch\u00f6nberg, and the French composer Pierre Boulez made her also a specialist in 20th-century music. Many contemporary composers, among them Jolas, Xenakis and Bussotti, composed works especially for her. Her concert tours as a soloist and with orchestra have brought her all over the world. For the Philips label she recorded works by, among others, Bizet, Bart\u00f3k, Stockhausen and Stravinsky. In 1976 Marie-Fran\u00e7oise Bucquet was awarded an Edison for o"@en,
        "Marie-Fran\u00e7oise Bucquet est une pianiste fran\u00e7aise n\u00e9e le 28 octobre 1937 \u00e0 Montivilliers (Seine-Maritime). Cette p\u00e9dagogue engag\u00e9e est professeur au Conservatoire de Paris depuis 1986. \u00c9l\u00e8ve de Wilhelm Kempff et de Leon Fleisher, elle deviendra le h\u00e9raut de la musique contemporaine dans les ann\u00e9es 1970. Iannis Xenakis, Betsy Jolas ou Sylvano Bussotti \u00e9criront pour elle. Elle forme depuis 1979 un duo avec son mari, le c\u00e9l\u00e8bre baryton Jorge Chamin\u00e9, et continue de conseiller H\u00e9l\u00e8ne Desmoulin et H\u00e9l\u00e8ne Couvert."@fr,
        "\u30de\u30ea\u30fc\uff1d\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fc\u30ba\u30fb\u30d3\u30e5\u30b1\uff08Marie-Fran\u00e7oise Bucquet, 1937\u5e7410\u670828\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30e2\u30f3\u30c6\u30a3\u30f4\u30a3\u30ea\u30a8\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002 5\u6b73\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u59cb\u3081\u300116\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3092\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30fc\u30c8\u30fb\u30d6\u30ec\u30f3\u30c7\u30eb\u3001\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30a4\u30a2\u30fc\u30de\u30f3\u3001\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c1\u30e5\u3089\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021960\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u304b\u3089\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d6\u30fc\u30ec\u30fc\u30ba\u3001\u30e4\u30cb\u30b9\u30fb\u30af\u30bb\u30ca\u30ad\u30b9\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u3001\u30d9\u30c3\u30c4\u30a3\u30fb\u30b8\u30e7\u30e9\u30b9\u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u7d50\u3073\u3001\u5f7c\u3089\u306e\u97f3\u697d\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u30021986\u5e74\u304b\u3089\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:119573226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie-Fran\u00e7oise_Bucquet>,
        <http://viaf.org/viaf/119573226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie-Françoise_Bucquet.
doremus_artist:212d8608-6d46-3f06-9f0b-607d1b48fb66
    rdfs:comment
        "Jan Cober (* 1951 in Thorn, Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Dirigent und Musiker."@de,
        "Jan Cober (Thorn, 1951) is een Nederlands dirigent en klarinettist."@nl,
        "Jan Cober (born 1951) is a Dutch conductor and clarinet player."@en;
    owl:sameAs viaf:7668488;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Cober>,
        <http://viaf.org/viaf/7668488>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Cober.
doremus_artist:213b57c4-736a-3a3e-91fa-36321c762347
owl:sameAs viaf:32191331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32191331>.
doremus_artist:2165dcc3-4d2a-391a-89e6-3d5197de8e6d
owl:sameAs viaf:66673515; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66673515>.
doremus_artist:224e3eb0-09af-3211-914b-d6153b9f7a9d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Reading,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Hartford,_Connecticut>;
    rdfs:comment
        "Wallace Stevens (* 2. Oktober 1879 in Reading, Pennsylvania; \u2020 2. August 1955 in Hartford, Connecticut) war ein amerikanischer Lyriker und Essayist."@de,
        "Wallace Stevens (October 2, 1879 \u2013 August 2, 1955) was an American Modernist poet. He was born in Reading, Pennsylvania, educated at Harvard and then New York Law School, and he spent most of his life working as an executive for an insurance company in Hartford, Connecticut. He won the Pulitzer Prize for Poetry for his Collected Poems in 1955. Some of his best-known poems include \"Anecdote of the Jar,\" \"Disillusionment of Ten O'Clock,\" \"The Emperor of Ice-Cream,\" \"The Idea of Order at Key West,\" \"Sunday Morning,\" \"The Snow Man,\" and \"Thirteen Ways of Looking at a Blackbird.\""@en,
        "Wallace Stevens (Reading (Pensilvania), 2 de octubre de 1879 \u2013 Hartford (Connecticut), 2 de agosto de 1955) fue un poeta estadounidense, adscrito, como T. S. Eliot, a la corriente vanguardista (modernism: modernismo anglosaj\u00f3n, que no debe confundirse con el modernismo hisp\u00e1nico, anterior cronol\u00f3gicamente y con un programa est\u00e9tico diverso) en lengua inglesa. Trabaj\u00f3 toda su vida como abogado de compa\u00f1\u00edas de seguros. En 1955 obtuvo el Premio Pulitzer de Literatura."@es,
        """Wallace Stevens (Reading, Pennsylvania, 2 oktober 1879 \u2013 Hartford, Connecticut, 2 augustus 1955) was een Amerikaans dichter en een vooraanstaand vertegenwoordiger van het modernisme. Met zijn Collected Poems won hij aan het eind van zijn leven de Pulitzerprijs voor Po\u00ebzie. Enkele van zijn bekendste gedichten zijn "The Idea of Order at Key West", "Anecdote of the Jar" en "Thirteen Ways of Looking at a Blackbird"."""@nl,
        """Wallace Stevens (Reading, Pensilv\u00e2nia, 2 de outubro de 1879 \u2014 Hartford, 2 de agosto de 1955) foi um poeta modernista norte-americano. Educado em Harvard e depois na New York Law School, trabalhou em uma companhia de seguros em Connecticut na maior parte de sua vida. Seus poemas mais conhecidos incluem "Anedota de um jarro", "Desilus\u00e3o das dez horas", "O Imperador do Sorvete", "A Ideia de Ordem em Key West", "Manh\u00e3 de Domingo" e "Treze maneiras de olhar para um melro"."""@pt,
        "Wallace Stevens (n\u00e9 \u00e0 Reading, en Pennsylvanie, le 2 octobre 1879; mort \u00e0 Hartford, dans le Connecticut, le 2 ao\u00fbt 1955) est un po\u00e8te, pr\u00e9curseur majeur de la po\u00e9sie moderne am\u00e9ricaine. Alliant la po\u00e9sie \u00e0 son m\u00e9tier d'avocat, il publie son premier livre, Harmonium, en 1923. Moins reconnu de son vivant que d'autres po\u00e8tes de sa g\u00e9n\u00e9ration (tels que Ezra Pound, T.S. Eliot), il re\u00e7oit en 1955 le National Book Award pour Collected poems et le Prix Pulitzer. La m\u00eame ann\u00e9e, il obtient un titre honoraire de l'Universit\u00e9 Yale."@fr,
        "Wallace Stevens (ur. 2 pa\u017adziernika 1879 w Reading, Pensylwania, zm. 2 sierpnia 1955 w Hartford, Connecticut) \u2014 poeta i eseista ameryka\u0144ski. Urodzi\u0142 si\u0119 w Reading (Pensylwania) z rodzic\u00f3w o holenderskim i niemieckim pochodzeniu. Jego ojciec, Garrett Barcalow Stevens, by\u0142 prawnikiem, a matka, z domu Zellers, by\u0142a nauczycielk\u0105. Uczy\u0142 si\u0119 w Reading Boys' High School a od 1893 w Harvard College. Nast\u0119pnie studiowa\u0142 na New York Law School. Specjalizowa\u0142 si\u0119 w prawie ubezpieczeniowym. W 1916 rozpocz\u0105\u0142 prac\u0119 w Towarzystwie Ubezpieczeniowym Hartforda, gdzie pracowa\u0142 do emerytury. O\u017ceni\u0142 si\u0119 z pochodz\u0105c\u0105 z jego rodzinnego miasta Elsie Kachel Moll, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 c\u00f3rk\u0119 Holly (ur. w 1924). Wallace Stevens debiutowa\u0142 zbiorem wierszy Harmonium (1923), kt\u00f3ry sprzeda\u0142 si\u0119 w 100 egzemplarzach. Dorobek poety"@pl,
        "\u0423\u043e\u043b\u043b\u0435\u0441 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Wallace Stevens, 2 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1879, \u0420\u0435\u0434\u0438\u043d\u0433, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 2 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1955, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434, \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442."@ru,
        "\u0648\u0644\u0627\u0633 \u0633\u062a\u064a\u0641\u0646\u0632 (2 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1879 - 2 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1955) (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Wallace Stevens). \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0635\u0648\u064e\u0651\u0631 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646 \u0645\u062e\u0644\u0648\u0642\u064b\u0627 \u0645\u062e\u0644\u062f\u064b\u0627 \u0628\u0644\u0627 \u0623\u0645\u0644 \u0641\u064a \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a. \u0648\u064a\u0631\u0649 \u0623\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 \u064a\u0648\u0627\u062c\u0647\u0648\u0646 \u062f\u0627\u0626\u0645\u064b\u0627 \u0639\u062f\u0645 \u0645\u0628\u0627\u0644\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0636\u062d\u060c \u0645\u0639 \u062a\u064a\u0642\u0646\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0648\u062a\u060c \u0648\u0634\u0639\u0648\u0631\u0647\u0645 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0641\u0633\u062e \u0627\u0644\u0623\u062e\u0644\u0627\u0642\u064a \u0648\u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u062d\u062f\u062b \u062d\u0648\u0644\u0647\u0645. \u0648\u0641\u064a \u0631\u0623\u064a\u0647 \u0623\u0646\u0647 \u0644\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0630\u0647\u0645 \u0645\u0646 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0623\u0633\u0627\u0648\u064a \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0645\u0644 \u0625\u0644\u0627 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0641\u064a \u0645\u0642\u062f\u0648\u0631\u0647 \u0625\u0636\u0641\u0627\u0621 \u0645\u0639\u0646\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0648\u0636\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639\u060c \u0648\u0627\u0643\u062a\u0634\u0627\u0641 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0628\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0648\u0648\u0636\u0639 \u062d\u062f \u0644\u0644\u062a\u0641\u0643\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u062a \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u062c\u0628 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u062d\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629. \u0628\u062d\u062b \u0633\u062a\u064a\u0641\u0646 \u0641\u0636\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0642\u0635\u0627\u0626\u062f \u0627\u0644\u0628\u0633\u064a\u0637\u0629 \u0646\u0633\u0628\u064a\u064b\u0627 \u0645\u062b\u0644: \u0635\u0628\u0627\u062d \u0627\u0644\u0623\u062d\u062f \u0648\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0622\u064a\u0633 \u0643\u0631\u064a\u0645\u060c \u0648\u0641\u064a \u0628\u0639\u0636 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0637\u0648\u0644 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u062a\u0639\u0642\u064a\u062f\u064b\u0627 \u0645\u062b\u0644: \u0627\u0644\u0631\u062c\u0644 \u0630\u0648 \u0627\u0644\u063a\u064a\u062a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0632\u0631\u0642\u0627\u0621\u061b \u0648\u0627\u0644\u0625\u062d\u0633\u0627\u0633 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u0636."@ar;
    owl:sameAs viaf:61562486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wallace_Stevens>,
        <http://viaf.org/viaf/61562486>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Wallace_Stevens_signature.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wallace_Stevens.
doremus_artist:225bd5d3-4c0f-3fbc-92ca-0142652018c3
    rdfs:comment
        "Raoul Journo, n\u00e9 le 18 janvier 1911 \u00e0 Tunis et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 22 novembre 2001 \u00e0 Paris, est un chanteur tunisien et compositeur de musique arabo-andalouse.De confession juive, Journo est surtout connu pour ses talils, des compliments et v\u0153ux adress\u00e9s aux invit\u00e9s lors d'une r\u00e9jouissance (mariage, Bar Mitsvah, circoncision, p\u00e8lerinage, etc.), \u00e0 tel point qu'aujourd'hui encore, ses textes et musiques sont repris enti\u00e8rement par les orchestres lors de ce type de soir\u00e9es.Apr\u00e8s son d\u00e9part pour la France en 1965, il retournera en Tunisie \u00e0 plusieurs reprises.Journo a marqu\u00e9 la culture juive aussi bien en Tunisie, qu'en Isra\u00ebl ou en France o\u00f9 les airs de ses chansons sont, avec ceux de Farid El Atrache, parmi les plus utilis\u00e9s pour les pri\u00e8res traditionnelles juives.\u00c0 sa mort, Raoul Journo est inhum\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem."@fr;
    owl:sameAs viaf:76513799;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Raoul_Journo>,
        <http://viaf.org/viaf/76513799>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Raoul_Journo.
doremus_artist:227ea7a3-c627-301d-a250-564a0055579f
owl:sameAs viaf:103661642; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103661642>.
doremus_artist:22a0030d-463d-3c90-94dc-4d7c713ed4ab
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Alan Bergman (* 11. September 1925 in Brooklyn, New York) ist ein US-amerikanischer Liedtexter und -komponist. Er arbeitet vornehmlich f\u00fcr Fernseh- und Filmproduktionen, seine Lieder wurden mehrfach mit Oscars ausgezeichnet. Mit seiner Ehefrau Marilyn Bergman bildet er seit den 1960er-Jahren eine Arbeitsgemeinschaft."@de,
        "Alan Bergman (Brooklyn, Nova Iorque, 11 de setembro de 1925) \u00e9 um compositor e letrista norte-americano."@pt,
        "Alan Bergman (born September 11, 1925) and Marilyn Bergman (n\u00e9e Keith), born November 10, 1929) are American lyricists and songwriters. The pair have been married since 1958 and have written the music and lyrics for numerous celebrated television shows, films, and stage musicals. The Bergmans have won three Academy Awards for Best Original Song and have been inducted into the Songwriters Hall of Fame."@en,
        "Alan Bergman, n\u00e9 le 11 septembre 1925 \u00e0 Brooklyn, est un parolier et compositeur am\u00e9ricain connu en particulier avec son \u00e9pouse Marilyn Bergman pour sa collaboration avec Michel Legrand et Marvin Hamlisch. Les Bergman ont re\u00e7u trois Oscars de la meilleure chanson originale, deux Golden Globe de la meilleure chanson originale, trois Emmy Award et un Grammy Award de la chanson de l'ann\u00e9e."@fr,
        "Lavora sempre in coppia alla moglie, sposata nel 1958, Marilyn Bergman."@it,
        "\u0410\u043b\u0430\u043d \u0411\u0435\u0440\u0433\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Bergman; 11 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1925, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a."@ru;
    owl:sameAs viaf:121923192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_and_Marilyn_Bergman>,
        <http://viaf.org/viaf/121923192>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_and_Marilyn_Bergman.
doremus_artist:22a3a53f-e3d3-37ac-8ec9-5b1c8ececefe
owl:sameAs viaf:200254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/200254>.
doremus_artist:22c5212c-e78c-3453-9041-4b7b786e6482
owl:sameAs viaf:287027945; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/287027945>.
doremus_artist:2303a622-03fe-301e-a4b3-d4ee8203ecbb
owl:sameAs viaf:305421966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305421966>.
doremus_artist:231e7629-44c6-3f09-93b0-a532d87abefc
owl:sameAs viaf:68992385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68992385>.
doremus_artist:234d0353-8826-3d1e-973c-71eea8e4f281
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Summit,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        """Stephen Paulus (August 24, 1949 \u2013 October 19, 2014) was a Grammy winning American composer, best known for his operas and choral music. His best-known piece is his 1982 opera The Postman Always Rings Twice, one of several operas he composed for the Opera Theatre of St. Louis, which prompted The New York Times to call him "a young man on the road to big things". His style is essentially tonal, and melodic and romantic by nature. He received grants from the National Endowment for the Arts and Guggenheim Foundation and won the prestigious Kennedy Center Friedheim Prize. He was commissioned by such notable organizations as the Minnesota Opera, the Chamber Music Society of Lincoln Center, Opera Theatre of Saint Louis, the Saint Louis Chamber Chorus, the American Composers Orchestra, the Dale Wa"""@en,
        "Stephen Paulus (n\u00e9 le 24 ao\u00fbt 1949 \u00e0 Summit, New Jersey, et mort le 19 octobre 2014 \u00e0 Arden Hills, Minnesota) est un compositeur am\u00e9ricain, connu pour ses op\u00e9ras et sa musique chorale. Son op\u00e9ra le plus connu The Postman Always Rings Twice (\u00ab Le facteur sonne toujours deux fois \u00bb) date de 1982, un des op\u00e9ras cr\u00e9\u00e9s par et pour l\u2019Opera Theatre of Saint Louis. Sa musique est essentiellement tonale, m\u00e9lodique et romantique. R\u00e9compens\u00e9 par le National Endowment for the Arts et la fondation Guggenheim, Paulus remporte \u00e9galement le prestigieux prix Friedheim du Kennedy Center (Kennedy Center Friedheim Prize). Plusieurs formations de renom lui commandent des \u0153uvres telles que l'Op\u00e9ra du Minnesota, la Chamber Music Society of Lincoln Center, l'American Composers Orchestra, les Dale Warland Singers,"@fr;
    owl:sameAs viaf:85092571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Paulus>,
        <http://viaf.org/viaf/85092571>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephen_Paulus_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Paulus.
doremus_artist:24adcf8a-5e3d-3b8a-9f64-5e1820167bbe
owl:sameAs viaf:32190250; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32190250>.
doremus_artist:24c15b1a-d34d-3313-ae40-6a5a2e401427
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Enid,_Oklahoma>;
    dbp:deathPlace dbr:United_States;
    rdfs:comment
        "Karen Dalton (* 1938 in Enid (Oklahoma), USA als Karen Cariker; \u2020 1993 in New York, USA) war eine US-amerikanische Folks\u00e4ngerin, Gitarre- und Banjospielerin, die im Zusammenhang mit der Greenwich-Village-Folk-Szene der 1960er Jahre, vor allem wegen ihrer Zusammenarbeit mit Fred Neil, Tim Hardin, Bob Dylan und den Holy Modal Rounders bekannt geworden ist. Ihre bluesige, Weltschmerz ausdr\u00fcckende Stimme wird oft mit der der Jazz-Ikone Billie Holiday verglichen. Sie k\u00e4mpfte ein Leben lang mit Drogen und Alkohol."@de,
        "Karen Dalton (1937-1993) est une chanteuse de folk et de blues, guitariste am\u00e9ricaine, aux origines mi-irlandaise, mi-cherokee."@fr,
        "Karen J. Dalton (born Karen J. Cariker; July 19, 1937 \u2013 March 19, 1993) was a Cherokee folk blues singer, guitarist, and banjo player. She was associated with the early 1960s Greenwich Village folk music scene, particularly with Fred Neil, the Holy Modal Rounders, and Bob Dylan."@en,
        "Karen J. Dalton (nacida Karen J. Cariker; 19 de Julio de 1937 \u2013 19 de marzo de 1993) fue una cantante Cherokee de folk y blues, tambi\u00e9n guitarrista e interprete de banjo. Est\u00e1 asociada con la escena folk de los primeros 60 en el Greenwich Village, particularmente con Fred Neil, The Holy Modal Rounders, y Bob Dylan."@es,
        "Karen J. Dalton (nascida Karen J. Cariker) (19 de julho de 1937 \u2013 19 de mar\u00e7o de 1993) foi uma cantora norte-americana de folk blues e banjo\u00edsta associada \u00e0 cena da m\u00fasica folcl\u00f3rica do in\u00edcio dos anos 1960 no Greenwich Village, particularmente com Fred Neil e The Holy Modal Rounders, bem como a Bob Dylan."@pt;
    owl:sameAs viaf:11487756;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karen_Dalton_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/11487756>,
        <https://musicbrainz.org/artist/09e1f320-5f26-415a-ad19-003f6e9969e8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Karen_Dalton_(singer)>.
doremus_artist:24e2ed11-fa57-3027-8806-fe8b31457e43
    dbp:birthPlace res:Lille;
    rdfs:comment
        "C\u00e9line Moinet est une hautbo\u00efste fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Lille en 1984."@fr;
    owl:sameAs viaf:232482201;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/C\u00e9line_Moinet>,
        <http://viaf.org/viaf/232482201>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Céline_Moinet.
doremus_artist:25c27f8e-c8ad-3fc7-8148-34b6571cd59b
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Franz Seraphin Lauska (13 January 1764 \u2013 18 April 1825), baptised as Franciscus Ignatius Joannes Nepomucensis Carolus Boromaeus, was a Moravian pianist, composer, and teacher of Giacomo Meyerbeer. The name \"Seraphin\" was a later name affix, which Lauska never used. Lauska was considered \"one of the most brilliant executants of his time.\""@en,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d \u041b\u0430\u0443\u0441\u043a\u0430 (\u043d\u0435\u043c. Franz Seraphinus Lauska; 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1764, \u0411\u0440\u044e\u043d\u043d \u2014 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1825, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:32262992;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franz_Lauska>,
        <http://viaf.org/viaf/32262992>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franz_Lauska.
doremus_artist:26428a18-8d1c-39ae-add5-b3e0ce1100bf
owl:sameAs viaf:162782116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/162782116>.
doremus_artist:264b2311-b2a1-3778-989a-8d28b2a19cdf
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:Villefranche-sur-Mer;
    rdfs:comment
        "Honor\u00e9 d'Urf\u00e9, comte de Ch\u00e2teauneuf, marquis du Valromey, seigneur de Virieu-le-Grand, n\u00e9 le 11 f\u00e9vrier 1567 \u00e0 Marseille et mort le 1er juin 1625 \u00e0 Villefranche-sur-Mer, est un \u00e9crivain fran\u00e7ais et savoisien, auteur du premier roman-fleuve de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise, L'Astr\u00e9e."@fr,
        "Honor\u00e9 d'Urf\u00e9, conde de Ch\u00e2teauneuf, Marqu\u00e9s de Valromey, se\u00f1or de Virieu-le-Grand, (Marsella, 11 de febrero de 1568 - Villefranche-sur-Mer, 1 de junio de 1625) fue un escritor franc\u00e9s. Es autor de la primera novela-r\u00edo (roman-fleuve) que merece ser llamada as\u00ed de la literatura francesa, La Astrea."@es,
        "Honor\u00e9 d'Urf\u00e9, markies van Valromey en graaf van Ch\u00e2teauneuf (Marseille, 11 februari 1568 - Villefranche-sur-Mer, 1 juni 1625) was een Franse romanschrijver, die in de 17e eeuw een grote invloed had op de ontwikkeling van de moderne roman. Het belangrijkste kenmerk van een pastorale is zuiverheid: het verhaal speelt in een omgeving die moreel zuiver wordt verondersteld, niet in een stad of aan een hof maar in een landelijk gebied. Ook de hoofdpersonen worden edel voorgesteld: het zijn herders die macht en geld niet belangrijk vinden."@nl,
        "Honor\u00e9 d'Urf\u00e9, marquis de Valromey, comte de Ch\u00e2teauneuf (11 February 1568 \u2013 1 June 1625) was a French novelist and miscellaneous writer."@en,
        "Honor\u00e9 d\u2019Urf\u00e9 (* 11. Februar 1568 in Marseille; \u2020 1. Juni 1625 in Villefranche bei Nizza) war ein franz\u00f6sischer Offizier, H\u00f6fling und Schriftsteller. Sein Name ist verbunden mit L\u2019Astr\u00e9e, einem so umfang- wie erfolg- und einflussreichen Sch\u00e4ferroman."@de,
        "Honor\u00e9 d\u2019Urf\u00e9 (ur. 11 lutego 1567 w Marsylii, zm. 1 czerwca 1625 r. w Villefranche-sur-Mer) \u2013 pisarz francuski, autor pierwszej powie\u015bci rzeki w literaturze francuskiej \u2013 Astrea (fr. L\u2019Astr\u00e9e)."@pl,
        "\u041e\u043d\u043e\u0440\u0435\u0301 \u0434\u2019\u042e\u0440\u0444\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Honor\u00e9 d'Urf\u00e9; 11 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1568 \u2014 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1625) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u043c\u0430\u043d\u044c\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0430 \u00ab\u0410\u0441\u0442\u0440\u0435\u044f\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:41847426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Honor\u00e9_d'Urf\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/41847426>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Honoré_d'Urfé_01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Honoré_d'Urfé>.
doremus_artist:2670db76-95fe-3229-a423-610953dca8ba
    owl:sameAs viaf:116821625;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116821625>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62275a6e-9d2e-4a82-9bb9-53e40e447a40>.
doremus_artist:2670f216-be23-31ef-8256-1837cf4e20a8
    dbp:birthPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Henri Naderman (Freiburg, 1735 - Parijs, 1799) was een instrumentenbouwer en een harpist aan het hof van Marie Antoinette. Naderman was naast instrumentenbouwer en harpist ook componist. Hij schreef zijn muziek in classicistische stijl, met een grote invloed vanuit de barok. Hij had twee zonen, de harpist en harpcomponist Fran\u00e7ois Joseph en de harpbouwer Henri Naderman."@nl,
        "Jean-Henri Naderman (baptised 20 July 1734 \u2013 4 February 1799) was one of the leading harp-makers in Paris in the 18th century, and also a music publisher. He supplied the Royal Household with his instruments and wrote his music in classical style, with a large influence of the baroque. He had two sons, Fran\u00e7ois Joseph Naderman, renowned harpist, and Henri Naderman, harp maker."@en,
        "Jean-Henri Naderman Jean-Henri Naderman est un harpiste, luthier et compositeur n\u00e9 \u00e0 Fribourg le 20 juillet 1734 et mort \u00e0 Paris le 4 f\u00e9vrier 1799."@fr;
    owl:sameAs viaf:71659874;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Henri_Naderman>,
        <http://viaf.org/viaf/71659874>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Henri_Naderman.
doremus_artist:2702f8df-8b8e-3ad2-b7b1-2c8392a0cd4f
owl:sameAs viaf:90788688; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90788688>.
doremus_artist:271b119b-1029-3862-8305-e5fee25116ef
owl:sameAs viaf:79794424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79794424>.
doremus_artist:278e9880-84e7-3d43-898d-6c3fd1028205
    dbp:birthPlace res:Perpignan;
    rdfs:comment
        "Bruno Giner est un compositeur fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Perpignan le 13 novembre 1960.  En 1998, il a re\u00e7u le Prix Herv\u00e9 Dugardin d\u00e9cern\u00e9 par la SACEM.  En 2014, il a re\u00e7u le Prix Paul-Louis Weiller d\u00e9cern\u00e9 par l'Acad\u00e9mie des Beaux-Arts de l'Institut de France\u2191 Bruno Giner sur le site de l'Ircam"@fr;
    owl:sameAs viaf:56874958;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Bruno_Giner>,
        <http://viaf.org/viaf/56874958>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bruno_Giner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Bruno_Giner.
doremus_artist:28a33f8e-0a63-30de-a7e5-a9a5ef412d04
    rdfs:comment
        "Nicholas Kraemer (b. 7 March 1945, in Edinburgh, Scotland) is a British harpsichordist and conductor. Kraemer began his career as a harpsichordist. From playing continuo (on a harpsichord) at the back of an orchestra he proceeded to the front where he began directing from the harpsichord, notably the English Chamber Orchestra in the 1970s, where his repertoire widened, taking in the 19th and 20th centuries as well as Baroque music."@en,
        "\u30cb\u30b3\u30e9\u30b9\u30fb\u30af\u30ec\u30fc\u30de\u30fc\uff08Nicholas Kraemer\u30011945\u5e743\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14958693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Kraemer>,
        <http://viaf.org/viaf/14958693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b07a699b-8448-43a6-90db-b5208de19d58>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Kraemer.
doremus_artist:28dc4fa2-3b2c-3f40-9677-1b965ed77a4a
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Giammateo Asola (also spelled Gian Matteo, Giovanni Matteo; Asula, Asulae; 1532 or earlier \u2013 October 1, 1609) was an Italian composer of the late Renaissance. He was a prolific composer of sacred music, mostly in a conservative style, although he may have been one of the first composers to write a part for basso continuo."@en,
        "Giovanni Matteo Asola (* um 1532 oder fr\u00fcher in Verona; \u2020 1. Oktober 1609 in Venedig) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist. \u00dcber Jugend und Ausbildung ist nichts bekannt. Von 1577 bis 1591 wirkte er in Treviso, Vicenza und in Verona als Kapellmeister, danach ging er nach Venedig, wo er sich bis zu seinem Tode aufhielt."@de;
    owl:sameAs viaf:89015327;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giammateo_Asola>,
        <http://viaf.org/viaf/100249909>,
        <http://viaf.org/viaf/89015327>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giammateo_Asola.
doremus_artist:2a88283e-f787-374b-ae75-cd49657f55bf
    rdfs:comment
        "Adel Shams El Din, (1950, Alexandrie - ) est un percussionniste traditionnel d'origine \u00e9gyptienne r\u00e9sidant en France. Il joue essentiellement du riqq, un tambourin arabe classique.Il est initi\u00e9 aux percussions par son grand fr\u00e8re Shams puis par Fathi Gunayd. Il poursuit en parall\u00e8le une carri\u00e8re d'ing\u00e9nieur qu'il abandonnera finalement\u2026Il fait ses d\u00e9buts professionnels en 1970 \u00e0 la radio d'Alexandrie."@fr;
    owl:sameAs viaf:184795003;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adel_Shams_El_Din>,
        <http://viaf.org/viaf/184795003>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adel_Shams_El_Din.
doremus_artist:2ad0f48f-eb17-3dbd-9430-9c5211ed2cac
owl:sameAs viaf:7585181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7585181>.
doremus_artist:2bf58c05-8325-3655-bd17-cb00e6fa9d6b
owl:sameAs viaf:7577487; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7577487>.
doremus_artist:2c0004aa-ba4f-36c3-815b-b387a7241e05
    dbp:birthPlace dbr:Dallas;
    rdfs:comment
        "Come musicista \u00e8 una star del latin rock e suoi cavalli di battaglia sono stati i brani America, dal musical West Side Story, e If I Had a Hammer, canzone di Pete Seeger gi\u00e0 standard del trio Peter, Paul and Mary, lanciata in Italia da Rita Pavone con il titolo Datemi un martello. Come attore \u00e8 stato uno dei protagonisti del film Quella sporca dozzina, a fianco di - fra gli altri - Charles Bronson, Ernest Borgnine, Lee Marvin e Telly Savalas. Ha cantato anche Nel blu dipinto di blu ed \u00e8 tra gli artisti che si sono esibiti nel programma televisivo britannico Top of the Pops."@it,
        "Trini Lopez (de son vrai nom Trinidad Lopez III) est un chanteur et guitariste de pop, rock et folk am\u00e9ricain d'origine mexicaine, n\u00e9 le 15 mai 1937 \u00e0 Dallas, tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 1960 et rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre pour sa version de If I Had A Hammer."@fr,
        "Trini Lopez (geboren als Trinidad L\u00f3pez III, Dallas (Texas), 15 mei 1937) is een Amerikaans zanger van Mexicaanse afkomst. Hij had groot succes in 1963 met het lied If I had a hammer. Het bereikte de eerste plaats in de hitlijsten in vijfentwintig landen, waaronder de Nederlandse Tijd voor Teenagers Top 10. Het nummer stond op zijn debuutalbum Trini Lopez Live at PJ's, dat verscheen op Reprise Records, het platenlabel van Frank Sinatra. Ook La Bamba van dezelfde lp werd een hit. Latere succesnummers van Lopez waren onder andere This land is your land, Kansas City en Adalita."@nl,
        "Trini Lopez (nascido Trinidad L\u00f3pez III - Dallas, Texas, 15 Maio de 1937) \u00e9 um cantor, guitarrista e ator americano de ascend\u00eancia mexicana."@pt,
        "Trini Lopez, geboren als Trinidad L\u00f3pez III, (* 15. Mai 1937 in Dallas, Texas) ist ein US-amerikanischer Pop-S\u00e4nger."@de,
        """Trini Lopez, w\u0142a\u015bc. Trinidad L\u00f3pez III (ur. 15 maja 1937 w Dallas) \u2013 ameryka\u0144sko-meksyka\u0144ski piosenkarz i gitarzysta. Zosta\u0142 odkryty przez Dona Cost\u0119 w 1962 r. Jego pierwszy album, Trini Lopez Live at PJ's, zosta\u0142 wydany w 1963 r. Album zawiera\u0142 jego najbardziej znane piosenki: "If I Had A Hammer", kt\u00f3ra utrzymywa\u0142a si\u0119 jako numer jeden na listach przeboj\u00f3w w 25 krajach \u015bwiata oraz tradycyjn\u0105 meksyka\u0144sk\u0105 piosenk\u0119 "La Bamba" wykonan\u0105 przez Triniego. Trini Lopez wykonuje wiele tradycyjnych lub wykonywanych przez innych wykonawc\u00f3w piosenek takich jak:"""@pl,
        "Trini L\u00f3pez, nacido Trinidad L\u00f3pez, III, naci\u00f3 el 15 de mayo de 1937 en Dallas, Texas, Estados Unidos de Am\u00e9rica. Es un m\u00fasico y cantante estadounidense de ascendencia mexicana, conocido principalmente por su interpretaci\u00f3n de la canci\u00f3n If I Had a Hammer, grabada en 1962."@es,
        """Trinidad "Trini" L\u00f3pez III (born May 15, 1937) is an American singer, guitarist, and actor. He was born in Dallas, Texas, and grew up on Ashland Street in the Little Mexico neighborhood."""@en,
        "\u0422\u0440\u0438\u0301\u043d\u0438 \u041b\u043e\u0301\u043f\u0435\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Trini Lopez, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Trinidad L\u00f3pez III, \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u044f 1937) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441\u0435, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u0422\u0435\u0445\u0430\u0441, \u0440\u043e\u0441 \u043d\u0430 \u0410\u0448\u043b\u0430\u043d\u0434-\u0441\u0442\u0440\u0438\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0435 \u041c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0430\u044f \u041c\u0435\u043a\u0441\u0438\u043a\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c\u0443 \u0445\u0438\u0442\u0443 1963 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u00abIf I Had a Hammer\u00bb\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a. (\u043a\u0430\u0432\u0435\u0440 \u043d\u0430 \u0443\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0443\u044e \u043f\u0435\u0441\u043d\u044e \u0432 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0444\u043e\u043b\u043a). \u042d\u0442\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430 1-\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0432 36 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 (\u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0440\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0434\u043e 3-\u0433\u043e) \u0438 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f\u0445. \u0421\u0438\u043d\u0433\u043b \u0441 \u043d\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0435 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432, \u0437\u0430 \u0447\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:12491952;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Trini_Lopez>,
        <http://viaf.org/viaf/12491952>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52086001-fe0e-42ee-884e-49a0881bf8c8>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Trini_Lopez_1963_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Trini_Lopez.
doremus_artist:2c9f43c6-3512-330a-9ecf-3d6848754641
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Sonny Rollins (* 7. September 1930 in New York City, eigentlich Theodore Walter Rollins) ist ein amerikanischer Tenor-Saxophonist und Komponist des Modern Jazz. Sonny Rollins ist einer der einflussreichsten Jazz-Saxophonisten; er l\u00f6ste \u201edie Improvisation aus der Umklammerung des Themas. Mit Kraft und Witz erfand er endlose Assoziationsketten, die bereits Mitte der 1960er-Jahre in Solokonzerten gipfelten.\u201c"@de,
        "Sonny Rollins (Nueva York, 7 de septiembre de 1930) es un m\u00fasico estadounidense de jazz, saxofonista tenor y compositor. Junto con Coleman Hawkins, Lester Young, Dexter Gordon y John Coltrane, est\u00e1 considerado uno de los grandes saxofonistas tenores de la historia del jazz. Sus estilos son el bop y el hard bop, aunque se ha aproximado en varias ocasiones al free jazz en la estela de las innovaciones de Ornette Coleman, contando en ocasiones con la colaboraci\u00f3n del cornetista de este, Don Cherry. "@es,
        "Sonny Rollins, n\u00e9 Theodore Walter Rollins le 7 septembre 1930 \u00e0 New York, est un saxophoniste t\u00e9nor et compositeur de jazz. Il est largement reconnu comme l'un des musiciens de jazz les plus importants et influents de l'\u00e8re post-bebop."@fr,
        "Sonny Rollins, w\u0142a\u015bc. Theodore Walter Rollins (ur. 7 wrze\u015bnia 1930 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski saksofonista i kompozytor jazzowy. Gra na saksofonie tenorowym. Znany ze wsp\u00f3\u0142pracy z takimi muzykami jak Thelonious Monk, John Coltrane, Miles Davis czy Art Blakey. Pionier (wraz z Gerrym Mulliganem) combo jazzowego niezawieraj\u0105cego w sk\u0142adzie instrumentu harmonicznego. Wyst\u0119powa\u0142 w Polsce na festiwalach Jazz Jamboree (1980) w Warszawie i Jazztopad (2011) we Wroc\u0142awiu."@pl,
        """Theodore Walter "Sonny" Rollins (7 de Setembro de 1930, Nova Iorque) \u00e9 um sax-tenorista americano. Sonny Rollins tem uma longa e produtiva carreira no jazz, havendo come\u00e7ado a tocar com 11 anos de idade. Antes dos 20, j\u00e1 tocava com o legend\u00e1rio pianista Thelonious Monk. Rollins ainda grava e excursiona, tendo uma vida e uma carreira muito mais duradouras que muitos dos seus contempor\u00e2neos no jazz, como John Coltrane, Miles Davis e Art Blakey, m\u00fasicos com quem gravou."""@pt,
        "Theodore Walter (Sonny) Rollins (New York, 7 september 1930) is een Amerikaans jazzmuzikant en tenorsaxofonist. Sonny Rollins heeft al een lange productieve carri\u00e8re in de jazz. Hij begon op zijn elfde, en speelde al voor zijn twintigste samen met Thelonious Monk. Tegenwoordig toert hij nog en neemt hij nog albums op. Generatiegenoten met wie hij opnamen maakte en die hij inmiddels overleefd heeft, zijn onder anderen John Coltrane, Miles Davis en Art Blakey. Rollins staat bekend om zijn krachtige sound die hij onder meer aan zijn circulaire ademhalingstechniek en het gebruik van een heel open mondstuk te danken heeft."@nl,
        """Walter Theodore "Sonny" Rollins (born September 7, 1930) is an American jazz tenor saxophonist, widely recognized as one of the most important and influential jazz musicians. In a seven-decade career, he has recorded at least sixty albums as leader and a number of his compositions, including "St. Thomas", "Oleo", "Doxy", "Pent-Up House", and "Airegin", have become jazz standards."""@en,
        """\u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0423\u043e\u043b\u0442\u0435\u0440 \u00ab\u0421\u043e\u043d\u043d\u0438\u00bb \u0420\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Theodore Walter "Sonny" Rollins), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0430\u043c\u0438 \u00abNewk\u00bb , \u00ab\u041a\u043e\u043b\u043e\u0441\u0441\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Colossus) \u0438 \u00ab\u0414\u044f\u0434\u044e\u0448\u043a\u0430 \u0414\u043e\u043d\u00bb (\u0430\u043d\u0433\u043b. Uncle Don) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0431\u0430\u043d\u0434\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440. \u041d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430.. \u0418\u0433\u0440\u0430 \u0421\u043e\u043d\u043d\u0438 \u0420\u043e\u043b\u043b\u0438\u043d\u0437\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u044b\u043c, \u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u043e\u043d\u043e\u043c, \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0438, \u0433\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0438\u0442\u043c\u0430."""@ru,
        "\u30bd\u30cb\u30fc\u30fb\u30ed\u30ea\u30f3\u30ba\uff08Sonny Rollins\u30011930\u5e749\u67087\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3002\u672c\u540d\u30bb\u30aa\u30c9\u30a2\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30ed\u30ea\u30f3\u30ba\uff08Theodore Walter Rollins\uff09\u3002\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u594f\u8005\u3002\u9577\u5e74\u3001\u6b4c\u5fc3\u6ea2\u308c\u308b\u30a2\u30c9\u30ea\u30d6\u3084\u3001\u30ea\u30b9\u30ca\u30fc\u3092\u30ea\u30e9\u30c3\u30af\u30b9\u3055\u305b\u308b\u30d7\u30ec\u30a4\u306f\u3001\u4eca\u3082\u591a\u304f\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u652f\u6301\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        """\u6851\u5c3c\u00b7\u7f85\u6797\u65af\uff08Theodore Walter "Sonny" Rollins\uff0c1930\u5e749\u67087\u65e5\u51fa\u751f\uff09\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u6b21\u4e2d\u97f3\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u624b\u3002\u6851\u5c3c\u00b7\u7f85\u6797\u65af\u88ab\u5ee3\u6cdb\u8a8d\u70ba\u662f\u6700\u91cd\u8981\u548c\u6700\u6709\u5f71\u97ff\u529b\u7684\u7235\u58eb\u97f3\u6a02\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:7368226;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sonny_Rollins>,
        <http://viaf.org/viaf/7368226>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sonny_Rollins_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sonny_Rollins.
doremus_artist:2caf1fc8-ab0d-325d-95cd-bc1381022689
    dbp:birthPlace dbr:Plauen;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar_Germany;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Richter. Karl Richter Fils de pasteur, n\u00e9 le 15 octobre 1926 \u00e0 Plauen et mort le 15 f\u00e9vrier 1981 \u00e0 Munich d'une crise cardiaque, est un organiste, claveciniste, chef d'orchestre et chef de ch\u0153ur allemand, de r\u00e9putation internationale. Un des chefs les plus film\u00e9s, son nom reste associ\u00e9 \u00e0 celui de Jean-S\u00e9bastien Bach, dont il fut l'un des interpr\u00e8tes les plus chevronn\u00e9s \u00e0 la t\u00eate de son M\u00fcnchener Bach Orchester."@fr,
        "Karl Richter (* 15. Oktober 1926 in Plauen; \u2020 15. Februar 1981 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Dirigent, Chorleiter, Organist und Cembalist."@de,
        "Karl Richter (15 October 1926 \u2013 15 February 1981) was a German conductor, choirmaster, organist, and harpsichordist."@en,
        "Karl Richter (15 de octubre de 1926, Plauen - 15 de febrero de 1981, M\u00fanich) fue un organista, clavecinista, director de orquesta y director de coro alem\u00e1n. Fue uno de los m\u00e1s grandes int\u00e9rpretes de Johann Sebastian Bach. Reputado organista de Santo Tom\u00e1s de Leipzig y de San Marcos de Munich, en 1953 fund\u00f3 la orquesta Bach de M\u00fanich, con la que ejecut\u00f3 con gran \u00e9xito obras de Bach y de H\u00e4ndel."@es,
        "Karl Richter (Plauen, 15 oktober 1926 \u2013 M\u00fcnchen, 15 februari 1981) was een Duitse dirigent, organist, koorleider en klavecinist. Hij studeerde in Dresden en Leipzig, was organist in de Thomaskirche (Leipzig) vanaf 1947. Hij verhuisde in 1951 naar M\u00fcnchen en richtte er het M\u00fcnchener Bach-Chor en het M\u00fcnchener Bach-Orchester op. In 1965 maakte hij zijn Amerikaanse debuut in de Carnegie Hall in New York City. In 1981 overleed hij op 54-jarige leeftijd aan een hartaanval."@nl,
        "Karl Richter (ur. 15 pa\u017adziernika 1926 w Plauen, zm. 15 lutego 1981 w Monachium) \u2013 niemiecki dyrygent, organista i klawesynista. Urodzony w sakso\u0144skim Plauen, nauk\u0119 sztuki organowej zaczyna\u0142 w Kreuzschule w Dre\u017anie, a kontynuowa\u0142 w Kirchenmusikalisches Institute w Lipsku, gdzie by\u0142 uczniem Karla Straubego i G\u00fcnthera Ramina. Lipsk\u0105 uczelni\u0119 uko\u0144czy\u0142 z powodzeniem w 1949 roku, w tym samym roku obj\u0105\u0142 stanowisko organisty w ko\u015bciele \u015bw. Tomasza w Lipsku, tym samym, w kt\u00f3rym dwie\u015bcie lat wcze\u015bniej funkcj\u0119 kantora pe\u0142ni\u0142 Jan Sebastian Bach. W 1951 roku przeni\u00f3s\u0142 si\u0119 do Monachium, gdzie by\u0142 nauczycielem w Staatliche Hochschule f\u00fcr Musik oraz kantorem i organist\u0105 w monachijskim ko\u015bciele \u015bw. Marka. Od roku 1954 kierowa\u0142 zespo\u0142em M\u00fcnchener Bach Chor, kt\u00f3ry pod jego kierownictwem sta\u0142 si\u0119 znany w kr\u0119"@pl,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karl Richter; 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1926, \u041f\u043b\u0430\u0443\u044d\u043d \u2014 15 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1981, \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0411\u0430\u0445\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u043f\u0430\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0443 \u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0420\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430. \u0412 1946 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u0434\u0440\u0435\u0437\u0434\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0425\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430, \u0430 \u0432 1949 \u0433. \u2014 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0424\u043e\u043c\u044b \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435. \u0412 1950 \u0433. \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b \u0441 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u0443\u0441\u043e\u043c \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0437\u0438\u043d\u043a\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0411\u0430\u0445\u0430 \u0432 \u041b\u0435\u0439\u043f\u0446\u0438\u0433\u0435. \u0412 1951 \u041a\u0430\u0440\u043b \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041c\u0430\u0440\u043a\u0430 \u0432 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0435. \u0412 \u0442\u043e \u0436\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043e\u043d \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u041c\u044e\u043d\u0445\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0432 1956 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u043e\u043c."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30ea\u30d2\u30bf\u30fc\uff08Karl Richter, 1926\u5e7410\u670815\u65e5 - 1981\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u594f\u8005\u3002"@ja,
        "\u5361\u5c14\u00b7\u674e\u5e0c\u7279\uff08Karl Richter\uff0c1926\u5e7410\u670815\u65e5\uff0d1981\u5e742\u670815\u65e5\uff09\uff0c\u5fb7\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\u3001\u7ba1\u98ce\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3002\u51fa\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u65b0\u6559\u7267\u5e08\u5bb6\u5ead\uff0c\u4ece\u5c0f\u53d7\u5df4\u8d6b\u97f3\u4e50\u7684\u718f\u9676\u30021949\u5e74\u81f31950\u5e74\u95f4\u4efb\u840a\u6bd4\u932b\u6258\u9a6c\u65af\u6559\u5802\u7ba1\u98ce\u7434\u5e08\uff08\u5df4\u8d6b\u4e5f\u66fe\u4efb\u6b64\u804c\uff09\u30021951\u5e74\u521b\u7acb\u4e86\u6155\u5c3c\u9ed1\u5df4\u8d6b\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u3002\u5361\u5c14\u00b7\u674e\u5e0c\u7279\u662f\u6f14\u7ece\u5df4\u8d6b\u7684\u6743\u5a01\uff0c\u4ed6\u751f\u524d\u5f55\u5236\u4e86\u5f88\u591a\u5df4\u8d6b\u4f5c\u54c1\u7684\u5f55\u97f3\u3002\u8457\u540d\u7684\u9304\u97f3\u5305\u62ec\u5df4\u8d6b\u7684\u300a\u52c3\u5170\u767b\u5821\u534f\u594f\u66f2\u300b\u3001\u300a\u9a6c\u592a\u53d7\u96be\u4e50\u300b\u3001\u300a\u7ea6\u7ff0\u53d7\u96be\u4e50\u300b\u3001\u300ab\u5c0f\u8c03\u5f25\u6492\u66f2\u300b\u4ee5\u53ca\u4ea8\u5fb7\u5c14\u7684\u300a\u5f25\u8d5b\u4e9a\u300b\u7b49\u3002\u5361\u5c14\u00b7\u674e\u5e0c\u7279\u5bf9\u4e8e\u7528\u4eff\u53e4\u4e50\u5668\u6f14\u594f\u5df4\u6d1b\u514b\u97f3\u4e50\u7684\u53e4\u4e50\u8fd0\u52a8\u5e76\u6ca1\u6709\u968f\u6ce2\u9010\u6d41\uff0c\u4ed6\u66f4\u6ce8\u91cd\u5728\u201c\u795e\u201d\u800c\u975e\u201c\u5f62\u201d\u4e0a\u53bb\u518d\u73b0\u5df4\u8d6b\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:27252947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Richter_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/27252947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e01ebec7-98c5-450a-bf67-5650f8b4eff0>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karl-Richter-Proben-1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Karl_Richter_(conductor)>.
doremus_artist:2d3c2df5-df35-33ee-9880-3bc6b2ea6f56
    dbp:birthPlace res:Maroc;
    rdfs:comment
        "Izza G\u00e9nini est une productrice/r\u00e9alisatrice n\u00e9e \u00e0 Casablanca (Maroc) en 1942."@fr;
    owl:sameAs viaf:39577833;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Izza_G\u00e9nini>,
        <http://viaf.org/viaf/39577833>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Photographie_Izza_Génini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Izza_Génini.
doremus_artist:2dffa667-cd15-3228-8f8b-bc948655520f
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Eberhard Waechter (* 8. Juli 1929 in Wien; \u2020 29. M\u00e4rz 1992 ebenda) war ein \u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Bariton) und Operndirektor. Er galt als einer der bedeutendsten Baritone des 20. Jahrhunderts im deutschen und italienischen Zwischenfach."@de,
        "Eberhard Waechter (n\u00e9 le 8 juillet 1929 \u00e0 Vienne, Autriche - mort le 29 mars 1992 dans cette m\u00eame ville) \u00e9tait un baryton autrichien. Sa famille, d'origine juive, fut en partie assassin\u00e9e au camp de concentration de Theresienstadt."@fr,
        "Eberhard W\u00e4chter  (8 July 1929 \u2013 29 March 1992) was an Austrian baritone, particularly celebrated for his performances in the operas of Mozart, Richard Wagner, and Richard Strauss. After retiring from singing, he became Intendant of the Vienna Volksoper and the Vienna State Opera. In 1963 he was awarded the title Kammers\u00e4nger. In 1980 he created the role of Joseph in Gottfried von Einem's Jesu Hochzeit, opposite Karan Armstrong. In 1969, W\u00e4chter appeared as Don Giovanni on the set of postal stamps issued by Austria to commemorate the centenary of the Vienna Staatsoper."@en,
        "Eberhard W\u00e4chter  (tamb\u00e9m grafado Waechter; Viena, 8 de julho de 1929 \u2013 Viena, 29 de mar\u00e7o de 1992) foi um bar\u00edtono austr\u00edaco, celebrado especialmente por suas performances de \u00f3peras de Mozart, Richard Wagner e Richard Strauss. Depois de se aposentar do canto, tornou-se um dos diretores da Volskoper de Viena e da \u00d3pera Estatal de Viena."@pt,
        """Eberhard W\u00e4chter (Waechter) (Viena, Austria, 8 de julio de 1929 \u2013 29 de marzo de 1992) fue un bar\u00edtono austr\u00edaco apreciado por sus interpretaciones en \u00f3peras de Mozart, Richard Wagner, Richard Strauss, Alban Berg y opereta. Al retirarse fue "Intendant" de la Wiener Staatsoper y de la Viena Volksoper. Fue nombrado Kammers\u00e4nger en 1963. Debut\u00f3 como Silvio en I Pagliacci en 1953 pasando en 1954 a la Wiener Staatsoper donde integr\u00f3 el elenco estable. Particip\u00f3 en destacados registros discogr\u00e1ficos como Don Giovanni dirigido por Carlo Maria Giulini con Elisabeth Schwarzkopf y Joan Sutherland."""@es;
    owl:sameAs viaf:59271184;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eberhard_W\u00e4chter_(baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/59271184>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Eberhard_Wächter_(baritone)>.
doremus_artist:2ed3460a-c962-3bbd-a4f9-00df435ebf5f
owl:sameAs viaf:32202291; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32202291>.
doremus_artist:2ee209f5-ddfb-34ee-8bb5-9fd740a81641
    dbp:birthPlace dbr:London;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Jeremiah Clarke (* um 1674; \u2020 1. Dezember 1707 in London) war ein englischer Komponist und Organist des Barock."@de,
        "Jeremiah Clarke (1674 - 1707) foi um compositor brit\u00e2nico. A marcha Trumpet Voluntary, comum em casamentos e certa vez atribu\u00edda a Henry Purcell, \u00e9 na verdade uma pe\u00e7a para cravo de Clarke, importante compositor da gera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-Purcell. Serviu como organista nas catedrais de Winchester e S\u00e3o Paulo (Londres), bem como na Chapel Royal, e sua produ\u00e7\u00e3o inclui m\u00fasica eclesi\u00e1stica, odes, can\u00e7\u00f5es e m\u00fasica c\u00eanica. Suicidou-se em 1707, aparentemente por um caso de amor frustrado. Foi sepultado na Catedral de S\u00e3o Paulo na Londres."@pt,
        "Jeremiah Clarke (1674 - 1er d\u00e9cembre 1707) est un compositeur anglais dont l'\u0153uvre la plus connue aujourd'hui, intitul\u00e9e \u00ab Marche du Prince de Danemark \u00bb ou \u00ab Trumpet Voluntary \u00bb, a \u00e9t\u00e9 pendant longtemps attribu\u00e9e \u00e0 Henry Purcell. \u0152uvre du r\u00e9pertoire baroque, comme son nom l'indique, elle met en valeur la partie de trompette. N\u00e9 \u00e0 Londres \u00e0 une date encore incertaine, Clarke a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9l\u00e8ve de John Blow \u00e0 la ma\u00eetrise de la cath\u00e9drale Saint-Paul et devint plus tard organiste de la Chapelle Royale d'Angleterre. Il se suicida \u00e0 la suite d'un chagrin d'amour."@fr,
        "Jeremiah Clarke (Londen, ca. 1674 - aldaar, 1 december 1707) was een Engels componist en organist. Tegenwoordig is hij vooral bekend voor zijn compositie voor trompet en orkest onder de naam Trumpet Voluntary, deze werd vroeger wel eens toegeschreven aan zijn tijdgenoot Henry Purcell. Ook de naam Trumpet Voluntary is niet origineel. De compositie heette oorspronkelijk Mars van de Prins van Denemarken. Deze muziek werd alom bekend in Nederland door de uitzendingen van de BBC tijdens de Tweede Wereldoorlog."@nl,
        "Jeremiah Clarke (c. 1674 \u2013 1 December 1707) was an English baroque composer and organist."@en,
        "Jeremiah Clarke (c. 1674 \u2013 1 de diciembre de 1707) fue un compositor y organista ingl\u00e9s del Barroco."@es,
        "Jeremiah Clarke (ur. 1674, zm. 1 grudnia 1707) \u2013 kompozytor angielski doby dojrza\u0142ego baroku. Sw\u0105 karier\u0119 muzyczn\u0105 rozpocz\u0105\u0142 jeszcze za czasu rz\u0105d\u00f3w Karola II w 1685 roku. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie muzyk\u0119 liturgiczn\u0105 i okoliczno\u015bciow\u0105. W 1707 roku Clarke trawiony beznadziejnym uczuciem do arystokratki, pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo."@pl,
        "\u0414\u0436\u0435\u0440\u0435\u043c\u0430\u0439\u044f \u041a\u043b\u0430\u0440\u043a (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jeremiah Clarke; 1674, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d \u2014 1 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1707, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0431\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30ec\u30de\u30a4\u30a2\u30fb\u30af\u30e9\u30fc\u30af\uff08\u30b8\u30a7\u30ec\u30df\u30a2\u3068\u3082\u3001Jeremiah Clarke, 1674\u5e74 - 1707\u5e7412\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u305f\u300e\u30c7\u30f3\u30de\u30fc\u30af\u738b\u5b50\u306e\u884c\u9032\u300f\u304c\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u306e\u66f2\u306f\u30a2\u30f3\u5973\u738b\u306e\u592b\u30ab\u30f3\u30d0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u516c\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u3089\u308c\u3001\u4e00\u822c\u306b\u306f\u300e\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u30fb\u30f4\u30a9\u30e9\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc\u300f\u306e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u304c\u3001\u9577\u3044\u9593\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30d1\u30fc\u30bb\u30eb\u306e\u4f5c\u3060\u3068\u3055\u308c\u3066\u304d\u305f\u3002 1674\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30bb\u30f3\u30c8\u30fb\u30dd\u30fc\u30eb\u5927\u8056\u5802\u3067\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d6\u30ed\u30a6\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u3001\u8eab\u5206\u304c\u4e0a\u306e\u7f8e\u3057\u3044\u5973\u6027\u306b\u604b\u3057\u305f\u3053\u3068\u304b\u3089\u9283\u3067\u81ea\u6bba\u3057\u305f\u3002\u30af\u30e9\u30fc\u30af\u306e\u30dd\u30b9\u30c8\u306e\u5f8c\u4efb\u306b\u306f\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30af\u30ed\u30d5\u30c8\u304c\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195647;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeremiah_Clarke>,
        <http://viaf.org/viaf/195647>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96ea2d41-77f3-4dd4-aba7-08598d202d5c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeremiah_Clarke.
doremus_artist:2ee4a955-9c90-31bb-a8fb-fc9c7602faeb
    rdfs:comment
        "Gaston Crunelle (1898-1990) est un fl\u00fbtiste et professeur de fl\u00fbte fran\u00e7ais. Il a form\u00e9 de 1941 \u00e0 1969 au Conservatoire de Paris situ\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque rue de Madrid plus de 135 premiers prix de fl\u00fbtes.Jean-Pierre Rampal (premier prix 1944) lui succ\u00e9da en 1969.Outre Jean-Pierre Rampal, il a form\u00e9 de nombreux musiciens : Maxence Larrieu, Pol Mule, Jean-Louis Beaumadier, Roger Cotte, James Galway...\u2191 http://www.mediamusic.org/James_Galway/img/James_Galway_article.pdf"@fr;
    owl:sameAs viaf:34649173;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gaston_Crunelle>,
        <http://viaf.org/viaf/34649173>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gaston_Crunelle.
doremus_artist:2f06ab1a-7bdd-3998-af9a-3fdb052b4788
    dbp:birthPlace dbr:Norway;
    rdfs:comment
        "Gunnar Graarud (1 June 1886 - 6 December 1960) was a Norwegian operatic tenor. After making his debut in 1919, he was a leading artist at the Berlin State Opera from 1924-1926 and at the Vienna State Opera from 1929-1937. In 1927 he created the role of The blind judge in the world premiere of Erich Wolfgang Korngold's Das Wunder der Heliane at the Hamburg State Opera. In 1928 he sang the role of Tristan for the first recording of Richard Wagner's Tristan und Isolde. After retiring from the stage he was a member of the voice faculty at the Vienna Academy of Music. One of his notable pupils was bass Otto Edelmann."@en,
        "\u0413\u0443\u043d\u043d\u0430\u0440 \u0413\u0440\u043e\u0440\u0443\u0434 (\u043d\u043e\u0440\u0432. Gunnar Graarud; 1 \u0438\u044e\u043d\u044f 1886, \u0425\u043e\u043b\u043c\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d \u2014 6 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1960, \u0428\u0442\u0443\u0442\u0433\u0430\u0440\u0442) \u2014 \u043d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0434\u0435\u043b\u0443 \u0432 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d \u0438 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d\u0430 \u041a\u043e\u043d\u0440\u0430\u0434\u0430 \u0417\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0425\u0443\u0441\u043b\u0435\u0440\u0430. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 1919 \u0433. \u0432 \u041a\u0430\u0439\u0437\u0435\u0440\u0441\u043b\u0430\u0443\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435, \u0432 1920\u20141922 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u043b \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0433\u0435\u0439\u043c\u0435, \u0432 1924\u20141926 \u0433\u0433. \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b. \u0412 1927 \u0433. \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0411\u0430\u0439\u0440\u0451\u0439\u0442\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u041e\u0442\u0442\u043e\u0440\u0438\u043d\u043e \u0420\u0435\u0441\u043f\u0438\u0433\u0438 \u00ab\u041f\u043e\u0442\u043e\u043d\u0443\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043a\u043e\u043b\u00bb. \u0412 1929\u20141937 \u0433\u0433. \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b, \u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u041e\u0442\u0442\u043e \u042d\u0434\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:12506192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunnar_Graarud>,
        <http://viaf.org/viaf/12506192>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Graarud.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gunnar_Graarud.
doremus_artist:2f6b9685-cdc7-3b58-9c0e-7b47371ece90
owl:sameAs viaf:64718925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64718925>.
doremus_artist:2f908872-216c-3817-8a26-88248cb1295b
owl:sameAs viaf:67380949; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67380949>.
doremus_artist:2fb953ee-5c6a-3e6c-9e6e-1c251c20b191
owl:sameAs viaf:64217400; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64217400>.
doremus_artist:2fc09e03-4ca5-3d5e-8650-32ee2e0d4550
owl:sameAs viaf:69124046; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69124046>.
doremus_artist:2fe91595-dfc8-3637-8581-c9ec49f9478e
owl:sameAs viaf:24812687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24812687>.
doremus_artist:30355417-1a1e-34e8-aacd-99490a2adfe5
    dbp:birthPlace dbr:Mitterteich;
    dbp:deathPlace dbr:Regensburg;
    rdfs:comment
        "Theobald Schrems (* 17. Februar 1893 in Mitterteich; \u2020 15. November 1963 in Regensburg) war katholischer Theologe und Priester, Domkapellmeister und Mitbegr\u00fcnder des Musikgymnasiums der Regensburger Domspatzen."@de,
        "Theobald Schrems (17 February 1893 \u2013 15 November 1963) was the founder of the Musikgymnasium der Regensburger Domspatzen, a musical gymnasium for the boys' choir Regensburger Domspatzen at the Regensburg Cathedral."@en;
    owl:sameAs viaf:204862;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Theobald_Schrems>,
        <http://viaf.org/viaf/204862>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5db5433c-9025-4d03-9e7a-2c2bdbfe6244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Theobald_Schrems.
doremus_artist:30881dc4-ae80-3bdc-987b-cf6e5fc25793
owl:sameAs viaf:32189496; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32189496>.
doremus_artist:31d4244b-4a56-35a9-a0a0-fb03b7ea8a73
owl:sameAs viaf:27260732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27260732>.
doremus_artist:34a37b1c-2327-340e-bd88-bd7bbda383c4
owl:sameAs viaf:74062021; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74062021>.
doremus_artist:35fbfadd-725f-3c72-a82c-351e05d20cc1
owl:sameAs viaf:24798013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24798013>.
doremus_artist:36a1fee7-cf9f-3dd7-b664-c3696b567a91
owl:sameAs viaf:61812137; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61812137>.
doremus_artist:36f4c5d4-1bfe-3e17-a6ce-26f5a3d2a93b
owl:sameAs viaf:42021414; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42021414>.
doremus_artist:37ff54fa-1573-38aa-b223-a26c3af5f3c6
owl:sameAs viaf:13752035; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13752035>.
doremus_artist:399187d7-e86f-3ee1-a7f1-f4a3750d8ebc
owl:sameAs viaf:79174480; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79174480>.
doremus_artist:3aeeefd4-b67a-39ee-9ce4-f81d58461ee7
owl:sameAs viaf:22328351; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22328351>.
doremus_artist:3b3822a7-8164-3dcd-8373-9d5b52b92621
owl:sameAs viaf:47028099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47028099>.
doremus_artist:3b458c16-3c3d-3ca7-a427-15c20392ae1b
owl:sameAs viaf:2618767; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2618767>.
doremus_artist:3bb45623-1ec5-3b53-ab57-a9258dc5f940
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Nino Sanzogno (* 13. April 1911 Venedig; \u2020 4. Mai 1983 in Mailand) war ein italienischer Dirigent und Komponist."@de,
        "Nino Sanzogno (13 April 1911 \u2013 4 May 1983) was an Italian conductor and composer."@en,
        "Nino Sanzogno (Venise, 13 avril 1911 - Milan, 4 mai 1983) \u00e9tait un chef d'orchestre et compositeur italien."@fr,
        "\u041d\u0438\u043d\u043e \u0421\u0430\u043d\u0434\u0437\u043e\u0301\u043d\u044c\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Sanzogno; 13.4.1911, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 4.5.1983, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041f\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0446\u0435\u044f (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0434\u0435 \u0413\u0432\u0430\u0440\u043d\u0435\u0440\u0438, \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0410\u0433\u043e\u0441\u0442\u0438\u043d\u0438) \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0443 \u0424. \u041c\u0430\u043b\u0438\u043f\u044c\u0435\u0440\u043e (\u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u0438 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0430 \u0428\u0435\u0440\u0445\u0435\u043d\u0430 (\u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c). \u0414\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0437\u043e\u043d\u044c\u043e \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u0435 \u0432 1937 \u0433. \u0421 \u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0421\u0430\u043d\u0434\u0437\u043e\u043d\u044c\u043e \u2014 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0432\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u00ab\u041b\u0430 \u0424\u0435\u043d\u0438\u0447\u0435\u00bb \u0438 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e. \u0421 1939 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043c\u0438\u043b\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 (\u0432 1962-65 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440)."@ru,
        "\u30cb\u30fc\u30ce\u30fb\u30b5\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30cb\u30e7\uff08Nino Sanzogno, 1911\u5e744\u670813\u65e5 - 1983\u5e745\u67084\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e1\u30c4\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30b4\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30cb\u3068\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30de\u30ea\u30d4\u30a8\u30ed\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b0\u30a2\u30eb\u30cb\u30a8\u30ea\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002 \u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30a7\u30eb\u30d8\u30f3\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011937\u5e74\u306b\u30d5\u30a7\u30cb\u30fc\u30c1\u30a7\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u8005\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 1939\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u53f0\u306b\u7acb\u3063\u305f\u3002\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u306f\u3001\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u306f\u3082\u3068\u3088\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30d0\u30f3\u30fb\u30d9\u30eb\u30af\u3084\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u30fb\u30c0\u30c3\u30e9\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30c8\u30f3\u3084\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3089\u3001\u8fd1\u73fe\u4ee3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1955\u5e74\u306b\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u3092\u5275\u8a2d\u3057\u3001\u30cb\u30b3\u30ed\u30fb\u30d4\u30c3\u30c1\u30f3\u30cb\u3084\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d1\u30a4\u30b8\u30a8\u30c3\u30ed\u3001\u30c9\u30e1\u30cb\u30b3\u30fb\u30c1\u30de\u30ed\u30fc\u30b6\u3089\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306e\u8607\u6f14\u306a\u3069\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u884c\u3063\u305f\u30021957\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30d4\u30c3\u30b3\u30e9\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u3092\u7387\u3044\u3066\u30a8\u30c7\u30a3\u30f3\u30d0\u30e9\u97f3\u697d\u796d\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30df\u30e9\u30ce\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:197574;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nino_Sanzogno>,
        <http://viaf.org/viaf/197574>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nino_Sanzogno.
doremus_artist:3dd13540-b268-3211-ad0a-0c3d4bb2162a
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Calabrese \u00e8 entrato nella storia della musica leggera italiana in quanto autore della parte letteraria di alcune delle pi\u00f9 note canzoni italiane di tutti i tempi, da Arrivederci a Domani \u00e8 un altro giorno, da Il nostro concerto a E se domani; \u00e8 stato inoltre uno dei principali divulgatori della musica brasiliana nella penisola, traducendo canzoni come La ragazza di Ipanema e La pioggia di marzo, ed anche traduttore di molte canzoni francesi del repertorio di Aznavour (tra le tante L'istrione e Ti lasci andare) e di altri autori (come Il disertore di Boris Vian, reinterpretata anche da Ivano Fossati). A volte si \u00e8 firmato usando lo pseudonimo Screwball."@it,
        "Giorgio Calabrese  (ur. 28 listopada 1929 w Genui - zm. 31 marca 2016) \u2013 w\u0142oski tek\u015bciarz oraz autor telewizyjny, zwi\u0105zany z kr\u0119giem piosenkarzy-kompozytor\u00f3w, znanym jako scuola genovese dei cantautori. Autor tekst\u00f3w do wielu piosenek Umberto Bindiego, w tym tak znanych jak: \u201eArrivederci\u201d (1959) i \u201eIl nostro concerto\u201d (1960)."@pl,
        """Giorgio Calabrese (28 November 1929 \u2013 31 March 2016) was an Italian songwriter and frequent collaborator with French pop music star Charles Aznavour. Calabrese wrote the original Italian lyrics for the popular song "Softly, as I Leave You", and the Italian version of Aznavour's famous song, "She", titled "Lei". He also wrote the Italian lyrics for the song, "E se domani", composed by Carlo Rossi. It was entered in the 1964 Sanremo Music Festival."""@en,
        "Giorgio Calabrese, n\u00e9 le 28 novembre 1929 \u00e0 G\u00eanes, est un parolier italien. Calabrese est entr\u00e9 dans l'histoire de la musique italienne comme l'auteur des textes de certaines des plus c\u00e9l\u00e8bres chansons italiennes de tous les temps, comme Arrivederci, Domani \u00e8 un altro giorno, E se domani. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 l'un des principaux propagateurs de la musique br\u00e9silienne dans la p\u00e9ninsule, il a traduit des chansons comme A Garota de Ipanema et \u00c1guas de Mar\u00e7o, et aussi un traducteur de nombreuses chansons fran\u00e7aises du r\u00e9pertoire Aznavour (il a traduit l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'album, contenant 11 chansons Canto l'amore perch\u00e8 credo che tutto derivi da esso) et d'autres auteurs (comme Le D\u00e9serteur de Boris Vian)."@fr;
    owl:sameAs viaf:90193114;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giorgio_Calabrese>,
        <http://viaf.org/viaf/90193114>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e179c0bf-6db0-4a69-9b6c-c4a342d4b14d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giorgio_Calabrese.
doremus_artist:3e5c1ae3-be1a-36e9-b4af-497caa466d1b
    dbp:birthPlace <http://fr.dbpedia.org/resource/Héricourt_(Haute-Saône)>;
    rdfs:comment
        "Christian D\u00e9camps est un chanteur, musicien, compositeur, parolier et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Il est le chanteur et leader du groupe fran\u00e7ais de rock progressif Ange, depuis ses d\u00e9buts en 1970.  N\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1946 \u00e0 H\u00e9ricourt, il est le seul membre du groupe \u00e0 avoir \u00e9t\u00e9 toujours pr\u00e9sent malgr\u00e9 les multiples changements."@fr;
    owl:sameAs viaf:19726280;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Christian_D\u00e9camps>,
        <http://viaf.org/viaf/19726280>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12ab4d48-8089-4615-8008-2d03fdcfa320>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ChristianDecamps001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Christian_Décamps.
doremus_artist:418c3068-8ec9-3ed1-aeab-b1c5ce0a6a6e
    dbp:birthPlace dbr:Tambov;
    dbp:deathPlace dbr:Russia;
    rdfs:comment
        "Studia muzyczne rozpocz\u0105\u0142 w Tambowskiej Szkole Muzycznej im. Rachmaninowa u Salomona Starikowa i Aleksandra Po\u0142torackiego, kontynuowa\u0142 w Konserwatorium Moskiewskim u Samuela Feinberga (fortepian) i Aleksandra Goedicke (organy). W latach 1941-1945 s\u0142u\u017cy\u0142 w szeregach Armii Czerwonej, uko\u0144czy\u0142 z wyr\u00f3\u017cnieniem szko\u0142\u0119 czo\u0142gist\u00f3w, ale skierowano go do orkiestry wojskowej. W roku 1945 zdoby\u0142 jedn\u0105 z dw\u00f3ch I nagr\u00f3d w Og\u00f3lnoradzieckim Konkursie Pianistycznym (drug\u0105 otrzyma\u0142 \u015awiatos\u0142aw Richter). W roku 1949 zdoby\u0142 X nagrod\u0119 w IV Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina."@pl,
        "Victor Karpovich Merzhanov (Russian: \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0440\u0436\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432) (August 15, 1919 \u2013 December 20, 2012) was a Russian pianist."@en,
        "Viktor MerjanovFichier:Merzhanov-11-2010.jpg Victor Merjanov au conservatoire de Moscou (2010) Viktor Karpovitch Merjanov (en russe : \u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0440\u0436\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432), n\u00e9 \u00e0 Tambov (RSFS de Russie) le 15 ao\u00fbt 1919 et mort le 20 d\u00e9cembre 2012, est un pianiste sovi\u00e9tique puis russe."@fr,
        "\u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0440\u0436\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 (15 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1919 \u2014 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2012) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1990)."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30fc\u30af\u30c8\u30eb\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30dd\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30e1\u30eb\u30b8\u30e3\u30fc\u30ce\u30d5\uff08\u0412\u0438\u0301\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0430\u0301\u0440\u043f\u043e\u0432\u0438\u0447 \u041c\u0435\u0440\u0436\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432 ; Victor Karpovich Merzhanov, 1919\u5e748\u670815\u65e5 \u30bf\u30f3\u30dc\u30d5 - 2012\u5e7412\u670820\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u30bd\u9023\u90a6\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u534a\u4e16\u7d00\u4ee5\u4e0a\u306b\u308f\u305f\u3063\u3066\u73fe\u5f79\u3067\u6f14\u594f\u30fb\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30d4\u30a2\u30ce\u697d\u6d3e\u306e\u6700\u9577\u8001\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:120952344;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Victor_Merzhanov>,
        <http://viaf.org/viaf/120952344>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Merzhanov-11-2010.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Victor_Merzhanov.
doremus_artist:41d363e0-bbcb-3794-a2a5-78257ae7932c
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Baligh Abdel Hamid Hamdi Morsi (\u062d\u0645\u062f\u064a\u060c \u0628\u0644\u064a\u063a Bal\u012b\u0121 \u1e24amd\u012b, * 7. Oktober 1932 in Kairo; \u2020 17. September 1993 in Paris) war ein \u00e4gyptischer Komponist. Hamdi war der Sohn eines Physikprofessors und hatte ab dem neunten Lebensjahr Klavier- und Violinunterricht, einige Jahre sp\u00e4ter kam die Oud hinzu. Er besuchte AbdelHafid Amams Klasse f\u00fcr traditionelle Musik und studierte neben dem Besuch des Gymnasiums Musik bei Derwish ElHariri. Er begann dann ein Jurastudium, setzte jedoch seine musikalische Ausbildung fort, bis er 1954 eine professionelle Laufbahn als Musiker begann."@de,
        "Baligh Hamdi (Arabic: \u0628\u0644\u064a\u063a \u062d\u0645\u062f\u064a\u200e\u200e) (7 October 1931 \u2013 17 September 1993) was an Egyptian composer who created hit songs for many prominent Arabic singers, especially during the 1960s and 1970s."@en,
        "Baligh Hamdi (arabe : \u0628\u0644\u064a\u063a \u062d\u0645\u062f\u064a), n\u00e9 le 7 octobre 1932, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 17 septembre 1993 \u00e9tait un compositeur et un chanteur \u00e9gyptien."@fr,
        "Baligh Hamdi, en idioma \u00e1rabe ('\u0628\u0644\u064a\u063a \u062d\u0645\u062f\u064a), (octubre 7 de 1931 - 12 de septiembre de 1993) fue un reconocido compositor egipcio que cre\u00f3 grandes canciones de \u00e9xito para muchos reconocidos cantantes \u00e1rabes durante los a\u00f1os 1960 y 1970 especialmente."@es,
        "\u0648\u0644\u062f \u0628\u0644\u064a\u063a \u0628\u0646 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0645\u064a\u062f \u062d\u0645\u062f\u064a \u0645\u0631\u0633\u064a \u0641\u064a \u062d\u064a \u0634\u0628\u0631\u0627 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a 7 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1931 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0623\u0633\u062a\u0627\u0630\u0627 \u0644\u0644\u0641\u064a\u0632\u064a\u0627\u0621 \u0641\u064a \u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0641\u0624\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 (\u062c\u0627\u0645\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0647\u0631\u0629 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627).\u0623\u062a\u0642\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0632\u0641 \u0639\u0644\u064a \u0627\u0644\u0639\u0648\u062f \u0648\u0647\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0631. \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0634\u0631 \u062d\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0627\u0644\u062a\u062d\u0627\u0642 \u0628\u0645\u0639\u0647\u062f \u0641\u0624\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0625\u0644\u0627 \u0623\u0646 \u0633\u0646\u0647 \u0627\u0644\u0635\u063a\u064a\u0631 \u062d\u0627\u0644 \u062f\u0648\u0646 \u0630\u0644\u0643. \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0645\u062f\u0631\u0633\u0647 \u0634\u0628\u0631\u0627 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u0648\u064a\u0629\u060c \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062f\u0631\u0633 \u0641\u064a\u0647 \u0623\u0635\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0645\u062f\u0631\u0633\u0647 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u062d\u0641\u064a\u0638 \u0627\u0645\u0627\u0645 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0642\u064a\u0629\u060c \u062b\u0645 \u062a\u062a\u0644\u0645\u0630 \u0628\u0639\u062f \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u062f\u0631\u0648\u064a\u0634 \u0627\u0644\u062d\u0631\u064a\u0631\u0649 \u0648\u062a\u0639\u0631\u0641 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0634\u062d\u0627\u062a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629. \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0644\u064a\u063a \u0628\u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0642\u0648\u0642\u060c \u0648\u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a\u060c \u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a \u0628\u0645\u0639\u0647\u062f \u0641\u0624\u0627\u062f \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a (\u0645\u0639\u0647\u062f \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u062d\u0627\u0644\u064a\u0627)."@ar;
    owl:sameAs viaf:226080657;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Baligh_Hamdi>,
        <http://viaf.org/viaf/226080657>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Baligh_hamdy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Baligh_Hamdi.
doremus_artist:427a1d01-3d06-3bd8-9e46-a2495dded5cf
owl:sameAs viaf:160378790; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160378790>.
doremus_artist:42a30e9f-9c62-3844-8b22-d97e5f6f5ce0
    rdfs:comment
        "Benjamin Lazar, n\u00e9 en 1977, est un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre fran\u00e7ais. Il est sp\u00e9cialiste du th\u00e9\u00e2tre baroque. Il a notamment mis en sc\u00e8ne Le Bourgeois gentilhomme \u00e9clair\u00e9 \u00e0 la bougie.  Il est le fondateur du \u00ab Th\u00e9\u00e2tre de l'incr\u00e9dule \u00bb."@fr;
    owl:sameAs viaf:39634258;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Benjamin_Lazar>,
        <http://viaf.org/viaf/39634258>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Benjamin_Lazar.
doremus_artist:441d148e-74e2-39e3-89e2-9f811da3ed72
    dbp:birthPlace dbr:The_Netherlands;
    rdfs:comment
        "Ernst Reijseger (* 13. November 1954 in Bussum, Niederlande) ist ein niederl\u00e4ndischer Cellist. Er spielt sowohl Avantgarde Jazz, Neue Musik und improvisierte Musik."@de,
        "Ernst Reijseger (13 de Novembro de 1954, Bussum, Pa\u00edses Baixos) \u00e9 um violoncenlista e compositor especializado em jazz, impoovisa\u00e7\u00e3o e m\u00fasica erudita contempor\u00e2nea. Apresenta-se em concertos solo ou acompanhado de grupos de diversas forma\u00e7\u00f5es. Participou de diversos projetos envolvendo world music com m\u00fasicos da Sardenha, Turquia, Ir\u00e3, Senegal, Brasil e Argentina. Trabalhou com Louis Sclavis, Derek Bailey, Han Bennink, Misha Mengelberg, Gerry Hemingway, Yo-Yo Ma, Albert Mangelsdorff, Franco D'Andrea, Jo\u00eblle L\u00e9andre, Georg Gr\u00e4we, Trilok Gurtu e Mola Sylla."@pt,
        "Ernst Reijseger (Bussum, 13 november 1954) is een Nederlands cellist. Hij is actief in de avant-gardejazz, de moderne klassieke muziek en de ge\u00efmproviseerde muziek."@nl,
        "Ernst Reijseger (born 13 November 1954) is a Dutch cellist and composer. He specializes in jazz, improvised music, and contemporary classical music and often gives solo concerts. He has worked with Louis Sclavis, Derek Bailey, Han Bennink, Misha Mengelberg, Gerry Hemingway, Yo-Yo Ma, Albert Mangelsdorff, Franco D'Andrea, Jo\u00eblle L\u00e9andre, Georg Gr\u00e4we, Trilok Gurtu, and Mola Sylla, and has done several world music projects working with musicians from Sardinia, Turkey, Iran, Senegal, and Argentina, as well as the Netherlands based group Boi Akih."@en,
        "Ernst Reijseger (n\u00e9 le 13 novembre 1954 \u00e0 Bussum) est un violoncelliste et un compositeur n\u00e9erlandais. Inclassable, il se situe aux crois\u00e9es des chemins entre musique contemporaine, free jazz, avant-garde jazz, et musique improvis\u00e9e."@fr,
        "Ha cominciato a suonare il violoncello all'et\u00e0 di 8 anni. Dagli anni settanta ha cominciato a suonare jazz e a dedicarsi all'improvvisazione musicale e alla musica classica contemporanea. Spesso si esibisce come solista. Nel 1985 gli \u00e8 stato assegnato il pi\u00f9 importante premio del jazz olandese, il Boy Edgar Prijs Ha inciso parecchi album, come solista o componente di gruppi musicali. Ha composto anche le colonne sonore di alcuni film, incluso il famoso \u201cL'ignoto spazio profondo\u201d diretto dal regista Werner Herzog nel 2005. L'album \u00e8 pubblicato con il titolo Requiem for a Dying Planet."@it,
        "\u042d\u0440\u043d\u0441\u0442 \u0420\u0435\u0439\u0437\u0435\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Ernst Reijseger, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 13 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0411\u044e\u0441\u0441\u044e\u043c) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0438\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:19879267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernst_Reijseger>,
        <http://viaf.org/viaf/19879267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d6d3a6bd-9bc4-45dc-8f4d-0197d4ccb3c2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernst_Reijseger_5257427.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernst_Reijseger.
doremus_artist:449d944a-8bd3-3083-8fa5-3ad587fc55ba
    rdfs:comment
        "Leo Levi (1912\u20131982) was an Italian musicologist He was the first to study the oral musical traditions of Italian Jewry. Grandson of a rabbi, Levi\u2019s attempt to submit a Ph.d thesis at the University of Turin on the music in Italian synagogues was thwarted by the rise to power of Fascism and the spread of anti-Semitism in Italy. He was arrested on two occasions during his university studies for subversive activities. A fervent Zionist, he emigrated to Palestine in 1936. He died in Jerusalem in 1982."@en;
    owl:sameAs viaf:76545839;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Levi>,
        <http://viaf.org/viaf/76545839>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Levi.
doremus_artist:44d65199-3a95-39ad-a68f-4004e2eddef7
    owl:sameAs viaf:89520833;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89520833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elena_Vcrescu.
doremus_artist:44fdb451-f6d7-38cd-8447-5d99702f363d
owl:sameAs viaf:41996890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41996890>.
doremus_artist:450914fb-a13f-3365-a69a-b393c3911ecb
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Bad_Ischl;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2008) \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629: Oskar Straus) (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 5 \u0645\u0627\u0631\u0633 1870 - \u062a\u0648\u0641\u0649 6 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1954) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0646\u0645\u0633\u0627\u060c \u0638\u0647\u0631\u062a \u0644\u0647 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0647\u0627\u0645\u0629 \u0641\u064a \u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0628\u062a\u0644\u062d\u064a\u0646\u0647 \u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0629.\u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u064a\u062f \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0628\u0631\u0648\u062e."@ar,
        "Oscar Nathan Straus (6 March 1870 \u2013 11 January 1954) was a Viennese composer of operettas and film scores and songs. He also wrote about 500 cabaret songs, chamber music, and orchestral and choral works. His original name was actually Strauss, but for professional purposes he deliberately omitted the final 's', since he wished not to be associated with the musical Strauss family of Vienna. However, he did follow the advice of Johann Strauss II in 1898 about abandoning the prospective lure of writing waltzes for the more lucrative business of writing for the theatre."@en,
        "Oscar Nathan Straus (Viena, 6 de mar\u00e7o de 1870 \u2013 Bad Ischl, 11 de janeiro de 1954) foi um compositor austr\u00edaco de operetas, e m\u00fasica para filmes. Escreveu cerca de quinhentas can\u00e7\u00f5es de cabar\u00e9, m\u00fasica de c\u00e2mara, coro e orquestra. Seu nome original era realmente Strauss, mas tamb\u00e9m para fins profissionais, ele deliberadamente omitia o final 's', para n\u00e3o associar-se com a fam\u00edlia Strauss.Estudou m\u00fasica em Berlim com Max Bruch, voltou para Viena, e come\u00e7ou a escrever operettas, tornando-se um s\u00e9rio concorrente ao Franz Leh\u00e1r. Em 1939, na sequ\u00eancia do Anschluss nazista, fugiu para Paris e, em seguida para Hollywood. Depois da guerra, voltou para a Europa, em Bad Ischl, \u00c1ustria onde morreu."@pt,
        "Oscar Straus (ur. 6 marca 1870 w Wiedniu, zm. 11 stycznia 1954 w Bad Ischl) \u2013 austriacki kompozytor operetkowy. Przedstawiciel II operetki wiede\u0144skiej Debiutowa\u0142 na scenie operetkowej w 1904 roku. Pierwsze operetki pisa\u0142 w parodystycznej manierze Offenbacha, nast\u0119pne w klasycznym, wiede\u0144skim stylu, z walcem w tytule i w ka\u017cdym akcie. W p\u00f3\u017aniejszych latach, od 1920 roku, wprowadza\u0142 do swych operetek rytmy wszystkich modniejszych ta\u0144c\u00f3w, dbaj\u0105c o to, by akcja toczy\u0142a si\u0119 wok\u00f3\u0142 jednej, efektownie zarysowanej postaci kobiecej. Jego najwi\u0119kszym sukcesem by\u0142 wystawiony w 1907 roku Czar walca. Do wybitnych utwor\u00f3w nale\u017c\u0105 ponadto operetki: Bohaterowie, Ostatni walc, Per\u0142y Kleopatry"@pl,
        "Oscar Straus est un compositeur autrichien n\u00e9 le 6 mars 1870 \u00e0 Vienne et mort le 11 janvier 1954 \u00e0 Bad Ischl (Autriche)."@fr,
        "Oscar Straus, (Wenen 6 maart 1870 \u2013 Bad Ischl, 11 januari 1954), was een Oostenrijks (vanaf 1939 Frans) componist van veel operettes. Daarnaast heeft hij 3 opera\u2019s geschreven en ook kamermuziek, liederen en filmmuziek. Oscar Straus (met \u00e9\u00e9n s) zou geen familie zijn van de bekende Johann Strauss (sr. & jr.), maar de anekdotes die daarover rond gaan verschillen van opvatting."@nl,
        "Oscar Straus, eigentlich Oscar Nathan Strauss (* 6. M\u00e4rz 1870 in Wien; \u2020 11. Januar 1954 in Bad Ischl), war ein \u00f6sterreichischer Operettenkomponist."@de,
        "Oscar Strauss, que convirti\u00f3 en Oscar Straus, para no ser confundido con los m\u00fasicos de la familia Strauss, con la que no ten\u00eda ninguna relaci\u00f3n, como tampoco con el compositor alem\u00e1n Richard Strauss, fue un compositor austriaco nacido en Viena el 6 de marzo de 1870 y fallecido en Bad Ischl el 11 de enero de 1954."@es,
        "\u041e\u0301\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0301\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Oscar Straus, 6 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1870, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1954, \u0411\u0430\u0434-\u0418\u0448\u043b\u044c) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0442\u0442\u0430\u043c (\u0432\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b), \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u043a \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f\u043c. \u041f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0435\u0446, \u043d\u043e \u043d\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430 (\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u044f\u044f \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430 \u0432 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f)."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\uff08Oscar Straus, 1870\u5e743\u67086\u65e5 - 1954\u5e741\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u30aa\u30da\u30ec\u30c3\u30bf\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u3055\u308b\u30a2\u30cd\u30af\u30c9\u30fc\u30c8\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u672c\u6765\u306e\u59d3\u306f\u3082\u3068\u3082\u3068\u201cStrauss\u201d\u3068\u7db4\u3063\u305f\u304c\u3001\u8457\u540d\u306a\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b9\u4e00\u5bb6\uff08Strauss\uff09\u3068\u306e\u6df7\u540c\u3092\u907f\u3051\u308b\u305f\u3081\u306b\u3001\u8a9e\u672b\u306es\u3092\u4e00\u3064\u7701\u3044\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30ef\u30eb\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u3068\u3044\u3046\u5c06\u6765\u6027\u306e\u3042\u308b\u8a98\u60d1\u3092\u3057\u308a\u305e\u3051\u3001\u5287\u5834\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u3068\u3044\u3046\u3001\u3088\u308a\u52b9\u7387\u306e\u3088\u3044\u4ed5\u4e8b\u306b\u5207\u308a\u66ff\u3048\u308b\u3088\u3046\u306b\u52a9\u8a00\u3057\u305f\u306e\u306f\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30c8\u30e9\u30a6\u30b92\u4e16\u305d\u306e\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5965\u65af\u5361\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af \uff08\u5fb7\u8bed\uff1aOscar Straus\uff0c1870\u5e743\u67086\u65e5\uff0d1954\u5e741\u670811\u65e5\uff09\uff0c\u5965\u5730\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u539f\u6765\u7684\u59d3\u662fStrauss\uff0c\u4f46\u4ed6\u81ea\u5df1\u7701\u7565\u4e86\u4e00\u4e2a\u5b57\u6bcdS\uff0c\u4ee5\u907f\u514d\u4e0e\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u5bb6\u65cf\u6df7\u6dc6\u3002\u5148\u5728\u67cf\u6797\u5e08\u4ece\u5e03\u9c81\u8d6b\u5b66\u4e60\uff0c\u540e\u6765\u56de\u5230\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u3002\u8d77\u5148\u5199\u4f5c\u5706\u821e\u66f2\uff0c\u540e\u542c\u4ece\u5c0f\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65bd\u7279\u52b3\u65af\u7684\u5efa\u8bae\u8f6c\u5411\u8f7b\u6b4c\u5267\u521b\u4f5c\uff0c\u6210\u4e3a\u83b1\u54c8\u5c14\u7684\u91cd\u8981\u7ade\u4e89\u5bf9\u624b\u30021939\u5e74\u56e0\u7eb3\u7cb9\u4e0a\u53f0\uff0c\u4ed6\u6d41\u4ea1\u7f8e\u56fd\uff0c\u665a\u5e74\u5728\u597d\u83b1\u575e\u521b\u4f5c\u4e86\u4e00\u4e9b\u7535\u5f71\u914d\u4e50\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u4ee5\u65cb\u5f8b\u4f18\u7f8e\u8457\u79f0\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71579448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oscar_Straus_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/71579448>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Composer_Oscar_Straus_1907.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Oscar_Straus_(composer)>.
doremus_artist:454042cf-4565-3a0f-b760-1a94e571f051
    rdfs:comment
        "Lena Willemark (* 1960 in Evertsberg/Dalarna) ist eine schwedische Folk- und Jazzmusikerin, die vorwiegend als Violinistin und S\u00e4ngerin auftritt. Au\u00dferdem spielt sie die H\u00e4rjedalspipan, ein altes Volksinstrument aus der Familie der Fl\u00f6ten, das aus der Region H\u00e4rjedalen stammt. Willemark lernte in ihrer Kindheit die traditionelle Volksmusik Mittelschwedens kennen. W\u00e4hrend ihres Studiums am K\u00f6niglichen Konservatorium in Stockholm Anfang der 1980er Jahre besch\u00e4ftigte sie sich mit Jazzgesang. Die Kombination beider Stile zeichnet ihre Musik aus."@de,
        "Lena Willemark (born 12 May 1960) is a Swedish traditional music fiddler, singer, and composer, who combines elements of folk and jazz. Born in \u00c4lvdalen, Dalarna, Willemark grew up with the region's folk music. In Stockholm in the 1970s, she also had contact to jazz. She has collaborated with groups such as Frifot, Enteli, Elise Einarsdotter, and composer Karin Rehnqvist. She recording Nordan with Ale M\u00f6ller, winning in 1994 both a Grammis and the Preis der Deutschen Schallplattenkritik. On a commission of Stockholm, Cultural Capital of Europe in 1998, she composed and performed Windogur."@en,
        "Lena Willemark (n. 1960 - \u00c4lvdalen, Dalarna, Suecia). Es una cantante, multiinstrumentista y compositora sueca. Es una destacada instrumentista de flauta y viol\u00edn, especializada en m\u00fasica folk sueca. Tambi\u00e9n es miembro de la Royal Swedish Academy of Music.Durante d\u00e9cadas, Willemark ha colaborado con destacados m\u00fasicos de jazz -como con sus compatriotas Bobo Stenson y Palle Danielsson- y de folk."@es,
        "Lena Willemark est une violoniste et chanteuse Su\u00e9doise de jazz et de musique traditionnelle, n\u00e9e en 1960 \u00e0 Evertsberg, Dalarna. Lena Willemark grandit dans un petit village de montagne o\u00f9 elle apprend la musique traditionnelle et le violon. \u00c0 18 ans, elle d\u00e9m\u00e9nage \u00e0 Stockholm o\u00f9 elle \u00e9tudie au Coll\u00e8ge royal de musique de Stockholm, et se passionne pour le jazz vocal. Ces deux influences sont les principales caract\u00e9ristiques de sa musique."@fr;
    owl:sameAs viaf:204407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lena_Willemark>,
        <http://viaf.org/viaf/204407>,
        <https://musicbrainz.org/artist/256b82b2-2e87-4f5c-8566-f025c23a30db>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lena_Willemark.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lena_Willemark.
doremus_artist:45579b4b-a1b9-33dd-a5b9-ed4bda814858
    dbp:birthPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "Kit Armstrong (* 5. M\u00e4rz 1992 in Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Pianist und Komponist."@de,
        "Kit Armstrong (born March 5, 1992 in Los Angeles) is a classical pianist and composer."@en,
        "Kit Armstrong, n\u00e9 le 5 mars 1992 \u00e0 Los Angeles en Californie, est un pianiste et compositeur anglo-ta\u00efwanais de musique classique."@fr,
        "\u5468\u5584\u7965\uff08Kit Armstrong\uff0c1992\u5e743\u67085\u65e5-\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u51fa\u751f\u65bc\u7f8e\u570b\uff0c\u5b9a\u5c45\u65bc\u6b50\u6d32\u7684\u53e4\u5178\u92fc\u7434\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:232035545;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kit_Armstrong>,
        <http://viaf.org/viaf/232035545>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KitArmstrong14b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kit_Armstrong.
doremus_artist:4563547b-e729-3f0a-86fe-12adb6a4cd2b
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Germany;
    rdfs:comment
        "D\u00e9nes Zsigmondy (* 9. April 1922 in Budapest; \u2020 15. Februar 2014) war ein ungarischer Violinist und Musikp\u00e4dagoge. Zsigmondy studierte nach dem Besuch des Gymnasiums Kunstgeschichte und P\u00e4dagogik an der Universit\u00e4t Budapest und Violine an der Musikakademie. 1944 verlie\u00df er Ungarn und ging nach Salzburg, wo er durch seine Teilnahme an der Sommerakademie bekannt wurde. Er wirkte als Violinsolist und Lehrer in Europa und ab 1959 auch in den USA und Japan. Er wurde als gefragter Interpret der Werke von Mozart, Schubert und Beethoven, vor allem aber der Werke B\u00e9la Bart\u00f3ks bekannt und spielte Urauff\u00fchrungen mehrerer Kompositionen von G\u00fcnter Bialas und Harald Genzmer. Viele Aufnahmen von Sonaten f\u00fcr Violine und Klavier spielte er mit seiner Frau, der Pianistin Anneliese Nissen, ein."@de,
        "D\u00e9nes Zsigmondy (9 April 1922 \u2013 15 February 2014) was a Hungarian classical violinist and music educator. He was born D\u00e9nes Liedemann in Budapest, but changed his name to Zsigmondy, his paternal grandmother's surname, as it was more Hungarian than German. In 1944, whilst attending the Summer Academy in Salzburg, he was informed by his parents that he had been drafted into the Hungarian military\u2014to avoid the draft he did not return to Hungary and hid out with a German family at Lake Starnberg. After World War II, Zsigmondy was rejected by several orchestras before joining the Bavarian Radio Symphony Orchestra when he impressed the conductor with his performance of Brahms' Violin Concerto."@en;
    owl:sameAs viaf:119189658;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/D\u00e9nes_Zsigmondy>,
        <http://viaf.org/viaf/119189658>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dénes_Zsigmondy.
doremus_artist:4579adb8-88c7-309a-a0e4-4362151df357
owl:sameAs viaf:32262835; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32262835>.
doremus_artist:4580a0fb-a548-3508-ae05-72531ab3979b
    owl:sameAs viaf:10045964;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10045964>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9aef7411-268b-477c-adf3-327bc893593c>.
doremus_artist:45fa9fd9-ee32-33e5-b7fd-c903a13ba7e1
    rdfs:comment
        "Hans Gefors (born 8 December 1952 in Stockholm) is a Swedish composer. He has lived in Lund since the mid-1990s."@en;
    owl:sameAs viaf:117215435;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Gefors>,
        <http://viaf.org/viaf/117215435>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hans_Gefors.
doremus_artist:46a10396-f0ed-3927-a0a5-d7c094d16e26
owl:sameAs viaf:46971743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46971743>.
doremus_artist:46eb17cb-c47b-377a-ae27-dd8382f36eda
owl:sameAs viaf:74045027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74045027>.
doremus_artist:4706aeb0-c02a-3ac3-82fc-b5c21e69056d
owl:sameAs viaf:197278; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/197278>.
doremus_artist:476e0ed6-7ee4-35ae-9ce3-2c7db5843160
    owl:sameAs viaf:38387107;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38387107>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5f0a3814-fbd7-464e-914f-16f6ba0991fc>.
doremus_artist:47e87d36-b697-3914-93ad-2ba81543e98e
owl:sameAs viaf:266537269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266537269>.
doremus_artist:47ec215e-530d-363b-95bb-1ec626d0b530
    dbp:deathPlace dbr:Mexico_City;
    rdfs:comment
        "Hernando Franco (* 1532 in Galizuela; \u2020 28. November 1585 in Mexiko-Stadt) war ein spanischer Komponist der Renaissancezeit, der haupts\u00e4chlich in Guatemala und Mexiko (damaliges Neuspanien) aktiv war."@de,
        "Hernando Franco (1532 \u2013 November 28, 1585) was a Spanish composer of the Renaissance, who was mainly active in Guatemala and Mexico."@en,
        "Hernando Franco (Galizuela, 1532 - Ciudad de M\u00e9xico, 28 de noviembre de 1585) fue un compositor espa\u00f1ol del Renacimiento. Desarroll\u00f3 su carrera en la Nueva Espa\u00f1a como maestro de capilla de las catedrales de Santiago de Guatemala (1570-1573) y de M\u00e9xico (1575-1585)."@es,
        "Hernando Franco (n\u00e9 en 1532 \u00e0 Galizuela en Espagne et mort le 28 novembre 1585 \u00e0 Mexico au Mexique) est un compositeur espagnol de la Renaissance. Il fut principalement actif \u00e0 la vice-royaut\u00e9 de la Nouvelle-Espagne dans des territoires qui au XIXe si\u00e8cle sont devenus l'actuel Guatemala et l'actuel Mexique. Plus concr\u00e8tement il fut ma\u00eetre de chapelle des cath\u00e9drales de Santiago de Guatemala (de 1570 \u00e0 1573) et de Mexico (de 1575 \u00e0 1585)."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30ca\u30f3\u30c9\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\uff08Hernando Franco, 1532\u5e74 - 1585\u5e7411\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001 \u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e3b\u306b\u30b0\u30a2\u30c6\u30de\u30e9\u3084\u30e1\u30ad\u30b7\u30b3\u306a\u3069\u306e\u4e2d\u7c73\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65b0\u5927\u9678\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u7cfb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3046\u3061\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10038681;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hernando_Franco>,
        <http://viaf.org/viaf/10038681>,
        <https://musicbrainz.org/artist/554f10a3-9ca7-478f-ae78-13d606d6c57e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hernando_Franco.
doremus_artist:4857d607-b319-3efc-b966-75ef9435a4bb
owl:sameAs viaf:56797712; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56797712>.
doremus_artist:49ac716f-d920-3475-b6fd-a018cb4d9b98
owl:sameAs viaf:54347332; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54347332>.
doremus_artist:4a2d8108-fcf4-3339-abd5-831fc6838f82
owl:sameAs viaf:71590823; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71590823>.
doremus_artist:4aff262b-4a3d-3f73-978e-efbd92d7860a
owl:sameAs viaf:14981978; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14981978>.
doremus_artist:4b221d5c-a2ea-337e-af33-d5941970f0fb
owl:sameAs viaf:64216258; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64216258>.
doremus_artist:4b3c1b07-b15c-30c6-ae47-50ea7f35a99e
owl:sameAs viaf:74039872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039872>.
doremus_artist:4b55de97-bcf3-37cd-9cc0-19d61b0712a5
owl:sameAs viaf:278715174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/278715174>.
doremus_artist:4bb29a4b-652e-3700-bdb0-c1ee01bb8f80
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Greenville,_South_Carolina>;
    rdfs:comment
        "Peabo Bryson (13 april 1951) is een Amerikaans zanger."@nl,
        "Peabo Bryson (Greenville, Carolina del Sur, 13 de abril de 1951) es un cantante estadounidense de soul, urban y R&B. Fue una de las primeras voces sedosas masculinas surgidas en el sonido urban de finales de los a\u00f1os 1970 y comienzos de los a\u00f1os 1980."@es,
        """Peabo Bryson (born Robert Peapo Bryson, April 13, 1951, given name changed from "Peapo" to Peabo c. 1965) is an American R&B and soul singer-songwriter, born in Greenville, South Carolina. He is well known for singing soft-rock ballads (often as a duo with female singers) and has contribution to 3 Disney animated feature soundtracks. Bryson is winner of two Grammy Awards."""@en,
        "Peabo Bryson (n\u00e9 le 13 avril 1951 \u00e0 Greenville) est un chanteur et auteur-compositeur am\u00e9ricain de Rhythm and blues."@fr,
        "Peabo Bryson, w\u0142a\u015bc. Robert Peabo Bryson (ur. 13 kwietnia 1951 w Greenville) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, dwukrotny zdobywca nagrody Grammy. Urodzi\u0142 si\u0119 w Greenville. Jest znanym piosenkarzem soft-rock ballad (cz\u0119sto w duecie z wokalistami). Nagra\u0142 kilka piosenek do film\u00f3w Disneya. Jego zaw\u00f3d to piosenkarz, producent muzyczny, tancerz, kompozytor, klawiszowiec, perkusja, bongosy. Lata jego dzia\u0142alno\u015bci to 1976-obecnie. Bryson ma c\u00f3rk\u0119 o imieniu Linda."@pl,
        "Robert Peabo Bryson (* 13. April 1951 in Greenville, South Carolina) ist ein US-amerikanischer Soul-S\u00e4nger. Besonders Balladen geh\u00f6ren zu seinem Spezialgebiet. Ab den sp\u00e4ten 1970er Jahren wurde er durch Duette mit S\u00e4ngerinnen wie Natalie Cole, Roberta Flack und Melissa Manchester bekannt. \u00dcbertroffen wurden diese Erfolge noch durch die Welthits Beauty and the Beast (1991, mit C\u00e9line Dion) und A Whole New World (1992, mit Regina Belle), die beide aus Walt-Disney-Zeichentrickfilmen stammen und Bryson je einen Grammy einbrachten."@de,
        "Robert Peabo Bryson (Greenville, 13 de abril de 1951) \u00e9 um cantor de soul e R&B, vencedor de dois Grammys. Bryson \u00e9 conhecido por cantar baladas tipo soft-rock, (geralmente fazendo um duo com int\u00e9rpretes femininas) e tamb\u00e9m por suas contribui\u00e7\u00f5es para v\u00e1rias bandas sonoras da Disney."@pt,
        "\u0420\u043e\u0301\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041f\u0438\u0301\u0431\u043e \u0411\u0440\u0430\u0301\u0439\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Peabo Bryson, \u0440. 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1951) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437 \u0438 \u0441\u043e\u0443\u043b-\u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043a-\u0431\u0430\u043b\u043b\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435 \u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0430\u0443\u043d\u0434\u0442\u0440\u0435\u043a\u043e\u0432 \u043a \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u043c \u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c Walt Disney. \u0412 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043e\u043d \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 Atlanta's Bang Records, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b\u0430 \u0417\u0430\u0433\u0435\u0440\u0430 Moon Band, \u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0443\u0448\u0435\u043b \u0432 1979 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u0415\u0433\u043e \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c Reaching for the Sky \u0441\u0442\u0430\u043b \u00ab\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u043c\u00bb, \u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0438\u043c\u0451\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043e\u0442\u0442\u0443\u0434\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b\u0430 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0432 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0435 \u0440\u0438\u0442\u043c-\u043d-\u0431\u043b\u044e\u0437\u0430."@ru,
        """\u30d4\u30fc\u30dc\u30fb\u30d6\u30e9\u30a4\u30bd\u30f3\uff08\u672c\u540d:Robert Peabo Bryson, 1951\u5e744\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30bd\u30a6\u30eb/R&B\u6b4c\u624b\u3002 \u30bd\u30d5\u30c8\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30e9\u30c3\u30c9\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u5973\u6027\u6b4c\u624b\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u3082\u591a\u3044\u3002 \u30bb\u30ea\u30fc\u30cc\u30fb\u30c7\u30a3\u30aa\u30f3\u3068\u306e\u30c7\u30e5\u30a8\u30c3\u30c8\u3001\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30a2\u30cb\u30e1\u300e\u7f8e\u5973\u3068\u91ce\u7363\u300f\u306e\u4e3b\u984c\u6b4c\u3001\u300c\u30d3\u30e5\u30fc\u30c6\u30a3\u30fc\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30b6\u30fb\u30d3\u30fc\u30b9\u30c8\u301c\u7f8e\u5973\u3068\u91ce\u7363\u300d\u30671992\u5e74\u306e\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u30011993\u5e74\u306b\u306f\u540c\u3058\u304f\u30c7\u30a3\u30ba\u30cb\u30fc\u30a2\u30cb\u30e1\u306e\u300e\u30a2\u30e9\u30b8\u30f3\u300f\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u300c\u30db\u30fc\u30eb\u30fb\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u300d\u3092\u30ec\u30b8\u30fc\u30ca\u30fb\u30d9\u30eb\u3068\u6b4c\u3063\u3066\u304a\u308a\u30012006\u5e74\u306b\u306f\u5016\u7530\u4f86\u672a\u3068\u3082\u540c\u66f2\u3092\u6b4c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30bd\u30ed\u3067\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u306b\u306f"If Ever You're In My Arms Again"\u3001"Can You Stop the Rain" \u304c\u3042\u308b\u3002"""@ja,
        "\u76ae\u6ce2\u00b7\u5e03\u83b1\u68ee\uff0c\uff08\u82f1\u6587\uff1aPeabo Bryson\u3002\u4ed6\u539f\u540d\u4e3a Robert Peapo Bryson\uff0c1965\u5e74\u6539\u4e3aPeabo\u3002 \uff09\uff081951\u5e744\u670813\u65e5\uff0d\uff09\u3002\u751f\u4e8e\u5357\u5361\u7f57\u6765\u7eb3\u5dde\u683c\u6797\u7ef4\u5c14\u3002\u662f\u7f8e\u56fdR&B\u4e0e\u7075\u9b42\u4e50\u6b4c\u624b\u3001\u4f5c\u8005\u3002\u4ed6\u6700\u4e3a\u4eba\u719f\u77e5\u7684\u662f\u8f6f\u6447\u6eda\u6c11\u8c23\uff08\u7ecf\u5e38\u4e0e\u5973\u6b4c\u624b\u5bf9\u5531\uff09\u4e0e\u4e3a\u8fea\u65af\u5c3c\u52a8\u753b\u4f5c\u54c1\u7684\u914d\u4e50\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:29719908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peabo_Bryson>,
        <http://viaf.org/viaf/29719908>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b8170690-3a95-42e4-adef-afc9576ed90c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Peabo_Bryson_performing_in_Louisville,_KY_2016.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peabo_Bryson.
doremus_artist:4bdb8976-dc1d-3dd9-93bb-589758089c5d
    dbp:birthPlace dbr:Brooklyn;
    rdfs:comment
        "Rae Allen est une actrice am\u00e9ricaine n\u00e9e le 3 juillet 1926 \u00e0 Brooklyn, New York (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        "Raffaella Julia Theresa Abruzzo , (born July 3, 1926) known professionally as Rae Allen, is an American actress and director of stage, film and television, and singer."@en;
    owl:sameAs viaf:200692;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rae_Allen>,
        <http://viaf.org/viaf/200692>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rae_Allen.
doremus_artist:4c4b0b04-8c26-37ed-9304-d21f9a67f980
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memramcook,_New_Brunswick>;
    rdfs:comment
        "Dominique Dupuis (born 1987), is a Canadian celtic music violinist. Born in Memramcook, New Brunswick, Canada, she has played violin from the age of nine, when she performed on stage at the Pays de la Sagouine, in Bouctouche. At 12, she performed during the opening ceremonies of the Festival International de Louisiane, in Lafayette. In 2000, she released her first album, Le Bonheur des coups d\u2019Archet, followed in 2002 by Sans Rel\u00e2che."@en,
        "Dominique Dupuis est une violoniste acadienne n\u00e9e en 1987 \u00e0 Memramcook, au Nouveau-Brunswick (Acadie, Canada). Son style est un m\u00e9lange tr\u00e8s dynamique de musique celtique et acadienne. Elle m\u00e8ne une carri\u00e8re de soliste internationale, avec notamment le Festival interceltique de Lorient o\u00f9 elle se produit r\u00e9guli\u00e8rement."@fr;
    owl:sameAs viaf:39621550;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominique_Dupuis>,
        <http://viaf.org/viaf/39621550>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/FIL_2012_-_Dominique_Dupuis_concerts_17.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominique_Dupuis.
doremus_artist:4d950013-e22d-3dc6-a412-b1423059f50b
owl:sameAs viaf:52611855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52611855>.
doremus_artist:4d98920f-1f86-3fad-8a68-2994196ed335
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Jena;
    rdfs:comment
        "Dal 1900 al 1903 Abendroth studi\u00f2 a Monaco teoria musicale e composizione con Ludwig Thuille, pianoforte con Anna Hirtzel-Langenham e direzione d'orchestra con Felix Mottl. Occup\u00f2 vari posti di direttore a Monaco, Lubecca e Essen. Dal 1915 al 1934 fu Kapellmeister della G\u00fcrzenich-Orchestra di Colonia e direttore del conservatorio della citt\u00e0 dal 1925 al 1934. Nel 1922 divenne direttore del Niederrheinischen Musikfest."@it,
        "Hermann Abendroth (ur. 19 stycznia 1883 we Frankfurcie nad Menem, zm. 29 maja 1956 w Jenie) \u2013 niemiecki dyrygent i kompozytor. Studiowa\u0142 w Monachium. D\u0142ugoletni dyrygent i dyrektor konserwatorium w Kolonii. Nast\u0119pnie kapelmistrz orkiestry Gewandhaus w Lipsku (1934-1945). Od 1946 dyrygent w Weimarze, Lipsku i Berlinie. Laureat nagrody pa\u0144stwowej NRD (1949). Odznaczony Srebrnym Orderem Zas\u0142ug dla Ojczyzny (1954). W pa\u017adzierniku 1924 r. poprowadzi\u0142 go\u015bcinnie \u0141\u00f3dzk\u0105 Orkiestr\u0119 Filharmoniczn\u0105, w drodze na tourn\u00e9e po ZSRR."@pl,
        "Hermann Abendroth Hermann Abendroth (Hermann Paul Maximilian Abendroth) est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Francfort-sur-le-Main le 19 janvier 1883 et mort \u00e0 I\u00e9na le 29 mai 1956."@fr,
        "Hermann Paul Maximilian Abendroth (* 19. Januar 1883 in Frankfurt am Main; \u2020 29. Mai 1956 in Jena) war ein deutscher Dirigent und Musikp\u00e4dagoge. Er z\u00e4hlte zu den bedeutendsten Orchesterleitern des 20. Jahrhunderts. Abendroth hat sich insbesondere als Interpret von Werken Beethovens, Brahms\u2019, Bruckners und Mozarts verdient gemacht. Es existieren nicht viele Schallplattenaufnahmen von Abendroth, der beim breiten Publikum rasch in Vergessenheit geriet."@de,
        "Hermann Paul Maximilian Abendroth (19 January 1883 \u2013 29 May 1956) was a German conductor."@en,
        "Hermann Paul Maximilian Abendroth (19 de Janeiro de 1883 - 29 de Maio de 1956) foi um maestro alem\u00e3o. Abendroth nasceu em Frankfurt, Alemanha e estudou m\u00fasica teorica e composi\u00e7\u00e3o com Ludwig Thuille, piano com Anna Hirtzel-Langernham e condu\u00e7\u00e3o com Felix Mottl em Munique. Em 1934 ele substituiu Bruno Walter - que foi indeferido pelas autoridades nazistas, pois era judeu - como Kapellmeiset do Gewandhausorchester Leipzig. De 1934 at\u00e9 1945 ele foi professor do Conservat\u00f3rio de Leipzig. Em 1951 ele conduziu o Festival Internacional de M\u00fasica de Praga."@pt,
        "Hermann Paul Maximilian Abendroth (Fr\u00e1ncfort del Meno, Alemania, 19 de enero de 1883 \u2013 Jena, RDA, 19 de mayo de 1956) fue un director de orquesta alem\u00e1n. Abendroth naci\u00f3 en Fr\u00e1ncfort del Meno, Alemania. En M\u00fanich estudi\u00f3 teor\u00eda musical y composici\u00f3n con el profesor Ludwig Thuille, piano con Anna Langenhan-Hirzel, y direcci\u00f3n de orquesta con el compositor Felix Mottl. Entre 1903 y 1904 ejerci\u00f3 como director de orquesta de la Sociedad Orquestal de M\u00fanich, una organizaci\u00f3n de aficionados. M\u00e1s tarde se convirti\u00f3 en maestro de capilla de la \u00d3pera Estatal de L\u00fcbeck, puesto que ocup\u00f3 desde 1907 hasta 1911. En 1909 asisti\u00f3 como director de orquesta invitado en la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn, con la que dar\u00eda casi un centenar de conciertos en los pr\u00f3ximos treinta y cinco a\u00f1os. Entre 1911 y 1914 "@es,
        "\u0413\u0435\u0301\u0440\u043c\u0430\u043d \u0410\u0301\u0431\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0442 (\u043d\u0435\u043c. Hermann Paul Maximilian Abendroth; 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1883 \u2014 29 \u043c\u0430\u044f 1956) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30d9\u30f3\u30c8\u30ed\u30fc\u30c8\uff08Hermann Paul Maximilian Abendroth, 1883\u5e741\u670819\u65e5 - 1956\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u697d\u8b5c\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u610f\u56f3\u306b\u5bfe\u3057\u5fe0\u5b9f\u306a\u304c\u3089\u3082\u3001\u6642\u306b\u6fc0\u3057\u304f\u5287\u7684\u306a\u8868\u73fe\u3092\u898b\u305b\u3001\u5e45\u5e83\u3044\u5c64\u306e\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u652f\u6301\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:195183;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Abendroth>,
        <http://viaf.org/viaf/195183>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0284c6f6-0abc-40d8-ad5c-8ff24b2a6eac>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/HL_Damals_–_Abendroth.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Abendroth.
doremus_artist:4e071486-4a7a-3258-aaab-d1b3ab807e59
    rdfs:comment
        "Adama Dram\u00e9 est un percussionniste burkinab\u00e9, n\u00e9 en 1954 \u00e0 Nouna au Burkina Faso."@fr;
    owl:sameAs viaf:92244779;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Adama_Dram\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/92244779>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6122b0fc-b8c8-43c3-b146-05e24ce662fe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Adama_Dramé.
doremus_artist:4e10a70f-264c-3b82-9549-14ea412f08d2
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Alessandro Poglietti (* erste H\u00e4lfte des 17. Jahrhunderts; \u2020 Juli 1683 vor Wien) war ein Organist und Komponist des Barock, dessen Herkunft noch nicht letztg\u00fcltig gekl\u00e4rt werden konnte."@de,
        "Alessandro Poglietti (early 17th century \u2013 July 1683) was a Baroque organist and composer of unknown origin. In the second half of the 17th century Poglietti settled in Vienna, where he attained an extremely high reputation, becoming one of Leopold I's favorite composers. Poglietti held the post of court organist for 22 years from 1661 until his death during the Turkish siege that led into the Battle of Vienna."@en,
        "Alessandro Poglietti, n\u00e9 \u00e0 une date inconnue et mort \u00e0 Vienne en juillet 1683, est un organiste, claveciniste et compositeur de l'\u00e9poque baroque, probablement n\u00e9 en Moravie."@fr,
        "Deve la sua fama principalmente alle composizioni per tastiera, in particolare la raccolta Rossignolo del 1677."@it;
    owl:sameAs viaf:51880600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Poglietti>,
        <http://viaf.org/viaf/51880600>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alessandro_Poglietti_after_Jan_Erasmus_Quellinus.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Poglietti.
doremus_artist:4e72e6f9-c043-31ab-bec0-e9e14637125f
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Allentown,_Pennsylvania>;
    rdfs:comment
        "Keith Jarrett (* 8. Mai 1945 in Allentown, Pennsylvania) ist ein US-amerikanischer Pianist, der sowohl Jazz als auch klassische St\u00fccke spielt. Jarretts Spiel war vor allem in den siebziger Jahren durch weit ausgreifende Soloimprovisationen gekennzeichnet, die in ungew\u00f6hnlich umfangreichen Live-Mitschnitten dokumentiert sind (u. a. Solo Concerts Bremen/Lausanne, The K\u00f6ln Concert, The Sun Bear Concerts)."@de,
        "Keith Jarrett (Allentown, 8 de maio de 1945) \u00e9 um compositor e pianista estadunidense. As suas t\u00e9cnicas de improvisa\u00e7\u00e3o conjugam o jazz a outros generos e estilos, como a m\u00fasica erudita, o blues, o gospel e outros."@pt,
        "Keith Jarrett (Allentown, 8 mei 1945) is een Amerikaans pianist."@nl,
        "Keith Jarrett (Allentown, Pensilvania, Estados Unidos, 8 de mayo de 1945), pianista y m\u00fasico de jazz estadounidense. Se trata de uno de los maestros del jazz de vanguardia, cuya producci\u00f3n m\u00e1s sobresaliente es una serie de piezas improvisadas grabadas en directo en Colonia, Par\u00eds, Mil\u00e1n, Viena, Tokio y otras ciudades. Probablemente estos sean sus trabajos m\u00e1s famosos, pero es sin duda un enorme virtuoso. Muy vers\u00e1til, Keith ha interpretado lo mismo m\u00fasica de autores del barroco europeo como Johann Sebastian Bach o Georg Friedrich H\u00e4ndel, solo o en diversas alineaciones que incluyen, entre otros, a la virtuosa de la flauta barroca Michala Petri, autores minimalistas contempor\u00e1neos como Arvo P\u00e4rt o jazzistas contempor\u00e1neos como Miles Davis, con quien inici\u00f3 propiamente su carrera, Chick Core"@es,
        "Keith Jarrett (born May 8, 1945) is an American pianist and composer who performs both jazz and classical music. Jarrett started his career with Art Blakey, moving on to play with Charles Lloyd and Miles Davis. Since the early 1970s he has enjoyed a great deal of success as a group leader and a solo performer in jazz, jazz fusion, and classical music. His improvisations draw from the traditions of jazz and other genres, especially Western classical music, gospel, blues, and ethnic folk music. In 2008, he was inducted into the Down Beat Hall of Fame in the magazine's 73rd Annual Readers' Poll."@en,
        "Keith Jarrett (ur. 8 maja 1945 w Allentown) \u2013 ameryka\u0144ski pianista, klawesynista i kompozytor muzyki jazzowej i powa\u017cnej. Gra\u0142 w zespole Milesa Davisa, a nast\u0119pnie rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 solow\u0105. Jego nagranie i kompozycja \u2013 The K\u00f6ln Concert, jest najlepiej sprzedaj\u0105c\u0105 si\u0119 solow\u0105 p\u0142yt\u0105 w historii jazzu. Laureat NEA Jazz Masters Award 2014."@pl,
        "Keith Jarrett est un pianiste, saxophoniste, fl\u00fbtiste, percussionniste, organiste, claveciniste et compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 8 mai 1945 \u00e0 Allentown, en Pennsylvanie."@fr,
        "La sua carriera inizia con Art Blakey, Charles Lloyd e, soprattutto, Miles Davis. Fin dai primi anni settanta riscuote grande successo nel jazz e nella musica classica, come capo formazione e come solista. La sua tecnica d'improvvisazione pianistica abbraccia, oltre al jazz, diversi generi musicali: in particolare, musica classica, gospel, blues e musica etnica. Ad oggi, \u00e8 considerato uno dei migliori improvvisatori della storia del jazz, ed uno dei pianisti di maggior successo nella storia del jazz."@it,
        "\u041a\u0438\u0442 \u0414\u0436\u0430\u0301\u0440\u0440\u0435\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Keith Jarrett; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043c\u0430\u044f 1945, \u0410\u043b\u043b\u0435\u043d\u0442\u0430\u0443\u043d, \u041f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043b\u044c\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30ad\u30fc\u30b9\u30fb\u30b8\u30e3\u30ec\u30c3\u30c8\uff08Keith Jarrett\u30011945\u5e745\u67088\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u5e83\u304f\u8a8d\u8b58\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u7b49\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u8d85\u3048\u305f\u97f3\u697d\u8868\u73fe\u3092\u8eab\u4e0a\u3068\u3059\u308b\u3002\u6f14\u594f\u697d\u5668\u3082\u30d4\u30a2\u30ce\u306b\u3068\u3069\u307e\u3089\u305a\u3001\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u30fb\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u3001\u30d1\u30fc\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3001\u30cf\u30fc\u30d7\u30b7\u30b3\u30fc\u30c9\u3001\u30ea\u30b3\u30fc\u30c0\u30fc\u306a\u3069\u591a\u5c90\u306b\u308f\u305f\u308b\u3002\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fc\u306e\u7f8e\u3057\u3055\u3082\u3055\u308b\u3053\u3068\u306a\u304c\u3089\u3001\u4e2d\u8170\u306e\u59ff\u52e2\u3067\u3001\u6642\u6298\u3046\u3081\u304d\u58f0\u3092\u51fa\u3057\u306a\u304c\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5f3e\u304f\u59ff\u304c\u5370\u8c61\u7684\u30022003\u5e74\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30fc\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002"@ja,
        "\u51ef\u65af\u00b7\u6770\u745e\uff08\u82f1\u8bed\uff1aKeith Jarrett\uff0c1945\u5e745\u67088\u65e5\uff0d\uff09\u3002\u7f8e\u570b\u7235\u58eb\u6a02\u8207\u53e4\u5178\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u65e9\u671f\u8207\u9f13\u624bArt Blakey\u5408\u4f5c\u3002\u5f8c\u4f86\u548c\u85a9\u514b\u65af\u98a8\u624bCharles Lloyd\u5408\u4f5c\u3002 1983\u5e74\uff0c\u548c\u4f4e\u97f3\u63d0\u7434\u624bGary Peacock\u9084\u6709\u9f13\u624bJack DeJohnette\u7d44\u6210\u4e86\u4ed6\u500b\u4eba\u7684\u92fc\u7434\u4e09\u91cd\u594f\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74037900;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Keith_Jarrett>,
        <http://viaf.org/viaf/74037900>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Keith_Jarrett.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Keith_Jarrett.
doremus_artist:4f1487af-4555-39a4-8161-86e2bf25a74c
owl:sameAs viaf:36833115; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36833115>.
doremus_artist:500e3c7d-9ad1-3c7b-9824-0fe53b040b07
owl:sameAs viaf:73516775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73516775>.
doremus_artist:504977ed-0ac3-3d73-aad3-c2922d57fc5a
    dbp:birthPlace dbr:Silesia;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Schobert. Johann Schobert est un compositeur et claveciniste du XVIIIe si\u00e8cle mort \u00e0 Paris le 28 ao\u00fbt 1767. Sa date de naissance est 1735. Quant \u00e0 son lieu de naissance, les sources divergent, \u00e9voquant la Sil\u00e9sie, Strasbourg, Nuremberg ou Mannheim. On ne sait donc rien de lui avant qu'il s'installe \u00e0 Paris en 1760 ou 1761. Tr\u00e8s vite, il est au service du Prince de Conti, se marie avec une Fran\u00e7aise qui lui donne au moins deux enfants. Il meurt, avec sa femme et l'un de ses enfants, empoisonn\u00e9 par des champignons."@fr,
        "Johann Schobert (* etwa 1720 in Schlesien; \u2020 28. August 1767 in Paris) war ein deutscher Komponist, Pianist und Cembalist."@de,
        "Johann Schobert (c. 1720, 1735 or 1740 \u2013 28 August 1767) was a composer and harpsichordist. His date of birth is given variously as about 1720, about 1735, or about 1740, his place of birth as Silesia, Alsace, or Nuremberg."@en,
        "Johann Schobert (c. 1720, 1735 ou 1740? - 28 de agosto de 1767) foi um compositor e cravista. Sua data e local de nascimento s\u00e3o contestadas. Algumas fontes dizem que ele nasceu em Schlesien, Sil\u00e9sia, ou Nuremberg. A data de nascimento Schobert \u00e9 dada v\u00e1rias vezes como cerca de 1720, 1735, ou 1740."@pt,
        "Johann Schobert (ca. 1735 - 28 de agosto de 1767) fue un compositor y clavicordista alem\u00e1n."@es,
        "Poco si conosce sulla vita di Schobert. Circa il suo luogo di nascita, la testimonianza maggiormente accreditata \u00e8 quella di Grimm, il quale ne indica la Slesia; ipotesi sulla sua citt\u00e0 natale ci giungono anche da Gerber e da Schubart, i quali sostengono rispettivamente che egli ebbe i natali a Strasburgo o a Norimberga. Dal 1760-1 \u00e8 appurata la sua presenza a Parigi, dove prest\u00f2 servizio come clavicembalista e fortepianista presso la corte di Luigi XV. Mor\u00ec a Parigi, con la moglie e uno dei suoi figli, dopo aver consumato erroneamente dei funghi velenosi."@it,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30b7\u30e7\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Johann Schobert\u3001? - 1767\u5e748\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30af\u30e9\u30f4\u30b5\u30f3\u594f\u8005\u3002\u30ec\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u30fb\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u304b\u3089\u306f\u758e\u307e\u3057\u304c\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u5c11\u5e74\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u98a8\u306e\u30ed\u30b3\u30b3\u8da3\u5473\u3092\u690d\u3048\u4ed8\u3051\u305f\u5f35\u672c\u4eba\u3068\u3057\u3066\u91cd\u8981\u306a\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b7\u30e7\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u751f\u5730\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u78ba\u304b\u306a\u3053\u3068\u304c\u308f\u304b\u3063\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30e1\u30eb\u30ad\u30aa\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b0\u30ea\u30e0\u7537\u7235\u304c\u793a\u5506\u3057\u305f\u3068\u3053\u308d\u306b\u3088\u308b\u3068\u3001\u6050\u3089\u304f\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30b8\u30a8\u30f3\u306e\u51fa\u8eab\u3060\u304c\u3001\u3042\u308b\u3044\u306f\u30af\u30ea\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u304c\u8a00\u3046\u3088\u3046\u306b\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u51fa\u8eab\u304b\u3082\u3057\u308c\u306a\u3044\u3002\u751f\u5e74\u3082\u307e\u305f\u4e0d\u78ba\u304b\u3067\u30011720\u5e74\u3054\u308d\u30011735\u5e74\u3054\u308d\u30011740\u5e74\u3054\u308d\u3068\u69d8\u3005\u306a\u8aac\u304c\u51fa\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1760\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u884c\u304d\u3001\u30b3\u30f3\u30c6\u30a3\u516c\u30eb\u30a4\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef1\u4e16\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u3002\u9375\u76e4\u697d\u5668\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u96c6\u3092\u3044\u304f\u3064\u304b\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u306f\u3001\u4e00\u3064\u4ee5\u4e0a\u306e\u30aa\u30d6\u30ea\u30ac\u30fc\u30c8\u697d\u5668\u304c\u526f\u3048\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307b\u304b\u306b\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ed\u5354\u594f\u66f2\u3084\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u300a Le Garde-Chasse et le Braconnier \uff08\u72e9\u731f\u76e3\u8996\u5b98\u3068\u5bc6\u731f\u8005\uff09\u300b\u304c\u3042\u308b\u3002\u5c11\u5e74\u6642\u4ee3\u306e\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306f\u30b7\u30e7\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u306e\u697d\u7ae0\u3092\u7814\u7a76\u3057\u3066\u81ea\u4f5c\uff08\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bfK.6\uff5e9\uff09\u306b\u53cd\u6620\u3055\u305b\u3001\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u5354\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u306e\u7b2c2\u697d\u7ae0\u3068\u3057\u3066\u300c\u30af\u30e9\u30f4\u30a3\u30fc\u30a2\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u306e\u305f\u3081\u306e\u30bd\u30ca\u30bf\u300d\u4f5c\u54c117-2\u3092\u7de8\u66f2\u3057\u3066\u7528\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14936769;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Schobert>,
        <http://viaf.org/viaf/14936769>,
        <https://musicbrainz.org/artist/96164912-f70e-4cb2-b4aa-fa1984b9ee77>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Schobert.
doremus_artist:505dc1f6-6969-31cc-a19b-c5488a101bf2
owl:sameAs viaf:102479691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/102479691>.
doremus_artist:505f9da4-0010-31a4-8a7f-61ce661d9f96
    dbp:birthPlace dbr:Aarschot;
    dbp:deathPlace dbr:Etterbeek;
    rdfs:comment
        "Arthur Meulemans (* 19. Mai 1884 in Aarschot; \u2020 29. Juni 1966 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Komponist und Dirigent."@de,
        "Arthur Meulemans (Aarschot, 19 May 1884 \u2013 Etterbeek, 29 June 1966) was a Flemish composer, conductor, and music teacher."@en,
        "Arthur Meulemans (Aarschot, 19 mei 1884 \u2013 Etterbeek, 29 juni 1966) was een Vlaams componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Arthur Meulemans est un compositeur, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue belge d'origine flamande, n\u00e9 \u00e0 Aarschot (Brabant, Belgique) le 19 mai 1884, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Bruxelles (Belgique) le 29 juin 1966."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30e0\u30fc\u30eb\u30de\u30f3\u30b9\uff08Arthur Meulemans, 1884\u5e745\u670819\u65e5 - 1966\u5e746\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u5f1f\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\uff08\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u8a9e: Herman Meulemans\uff09\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002 \u73fe\u30d5\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\uff1d\u30d6\u30e9\u30d0\u30f3\u30c8\u5dde\u306e\u30a2\u30fc\u30eb\u30b7\u30e7\u30c3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30e1\u30d8\u30ec\u30f3\u306e\u30ec\u30e1\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3076\u30021930\u5e74\u3001\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021942\u5e74\u307e\u3067\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u3001\u4f5c\u66f2\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306f350\u4ee5\u4e0a\u306b\u306e\u307c\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5370\u8c61\u4e3b\u7fa9\u97f3\u697d\u3001\u7279\u306b\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u304b\u3089\u306e\u5f71\u97ff\u304c\u9855\u8457\u3067\u3042\u308b\u3002\u4f5c\u54c1\u306e1/3\u306f\u7ba1\u5f26\u697d\u3067\u3001\u5927\u534a\u306f1930\u5e74\u304b\u30891942\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u6642\u4ee3\u306e\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u300115\u66f2\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30f3\u306a\u306940\u66f2\u4ee5\u4e0a\u306e\u5354\u594f\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002\u4ed6\u306b3\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:31989447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Meulemans>,
        <http://viaf.org/viaf/31989447>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Meulemans.
doremus_artist:50cdfdae-6c16-3920-a0d1-4ea97c935a0b
    dbp:birthPlace dbr:Pardubice;
    rdfs:comment
        "Radek Babor\u00e1k (* 11. M\u00e4rz 1976 in Pardubice, Tschechoslowakei) ist ein tschechischer Hornist. Radek Babor\u00e1k wurde in eine Musikerfamilie geboren und begann im Alter von acht Jahren bei Karel Krenek Horn zu spielen. Als Zw\u00f6lfj\u00e4hriger wurde er Sieger beim Rundfunk-Wettbewerb Concertino Praga. Drei Jahre sp\u00e4ter gewann er den dritten Preis beim Prager Fr\u00fchling. Vom 1989 bis 1994 studierte Radek Babor\u00e1k bei Bed\u0159ich Tyl\u0161ar."@de,
        "Radek Babor\u00e1k (born 11 March 1976 in Pardubice, Czechoslovakia) is a Czech player of the French horn."@en,
        "\u0420\u0430\u0301\u0434\u0435\u043a \u0411\u0430\u0301\u0431\u043e\u0440\u0430\u043a (\u0447\u0435\u0448. Radek Babor\u00e1k; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1976, \u041f\u0430\u0440\u0434\u0443\u0431\u0438\u0446\u0435) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u043b\u0442\u043e\u0440\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru,
        "\u30e9\u30c7\u30af\u30fb\u30d0\u30dc\u30e9\u30fc\u30af\uff08Radek Babor\u00e1k\u30011976\u5e743\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u30d1\u30eb\u30c9\u30a5\u30d3\u30c4\u30a7\u51fa\u8eab\u306e\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3002\u73fe\u5728\u4e16\u754c\u3067\u6700\u3082\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u3066\u3044\u308b\u6f14\u594f\u5bb6\u306e1\u4eba\u3002 \u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u56e3\u4f53\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6bce\u5e74\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u6307\u63ee\u6d3b\u52d5\u3082\u884c\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71138644;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Radek_Babor\u00e1k>,
        <http://viaf.org/viaf/71138644>,
        <https://musicbrainz.org/artist/522c992f-012f-4569-b5b6-eb9781d6347d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Radek_Baborak.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Radek_Baborák.
doremus_artist:50ee5c62-281c-38aa-8e2c-493c1e287df0
    owl:sameAs viaf:46947950;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46947950>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c2033934-a7cd-47b1-a93f-4476982c7629>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Tma.
doremus_artist:510026ba-a73a-36fa-9aff-93fae6adccee
    dbp:birthPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Joanna Bruzdowicz (* 17. Mai 1943 in Warschau) ist eine polnische Komponistin und Musikkritikerin. Bruzdowicz studierte bis 1966 an der Warschauer Musikhochschule Komposition bei Kazimierz Sikorski und Klavier bei Irena Protasiewicz und Wanda Osakiewicz. Mit einem Stipendium der franz\u00f6sischen Regierung setzte sie ihre Ausbildung 1968-70 in Paris bei Nadia Boulanger, Olivier Messiaen und Pierre Schaeffer fort. Sie war aktiv in der Groupe de recherches musicales und verfasste an der Sorbonne die Dissertation Mathematik und Logik in der zeitgen\u00f6ssischen Musik. Danach lie\u00df sie sich als Komponistin in Belgien nieder."@de,
        "Joanna Bruzdowicz (born May 17, 1943 in Warsaw) is a Polish composer."@en,
        "Joanna Bruzdowicz (ur. 17 maja 1943 w Warszawie) \u2212 polska kompozytorka, krytyk muzyczny i publicystka."@pl,
        "Joanna Bruzdowicz est une compositrice de musique classique et de musiques de films (pour Agn\u00e8s Varda, Yves Angelo, etc.) polonaise n\u00e9e le 17 mai 1943  \u00e0 Varsovie. Elle est naturalis\u00e9e fran\u00e7aise depuis 1975[r\u00e9f. n\u00e9cessaire]. Fondatrice et directrice du festival de musique classique de C\u00e9ret, elle a \u00e9galement fond\u00e9 le d\u00e9partement son du groupe Cat.Studios Productions (productions audiovisuelles, cinematographiques et label audio). M\u00e8re des cin\u00e9astes J\u00f6rg Tittel et Jan Tittel et mari\u00e9e au cr\u00e9ateur de la s\u00e9rie Stahlkammer Z\u00fcrich, l'allemand Horst-Jurgen Tittel."@fr,
        "\u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u0437\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Joanna Bruzdowicz; \u0440\u043e\u0434. 17 \u043c\u0430\u044f 1943, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:119568117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joanna_Bruzdowicz>,
        <http://viaf.org/viaf/119568117>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joanna_Bruzdowicz.
doremus_artist:5126a8c0-ddd2-3fe9-937f-d7e4cf8599fa
owl:sameAs viaf:27354397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27354397>.
doremus_artist:513096aa-83b9-3b6d-b123-4eba82a4c86a
    owl:sameAs viaf:96941308;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96941308>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1dfdd382-adc3-4b70-94c9-a2a1ad8d56fb>.
doremus_artist:5214b1c7-b750-309e-bccb-9d0c258ee45c
owl:sameAs viaf:64194157; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64194157>.
doremus_artist:5238dea0-b58f-3cb3-8517-ce71c58dc9eb
    owl:sameAs viaf:17409280;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409280>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cdd81dd0-fd6c-43c1-aa81-7a26d9860e6e>.
doremus_artist:547639ee-80f9-3202-a01d-06816d57d71b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Dayton,_Ohio>;
    rdfs:comment
        """John Scofield (Dayton, Ohio, 26 de dezembro de 1951) \u00e9 um guitarrista e compositor norte-americano. John come\u00e7ou a tocar guitarra aos 11 anos de idade. Ap\u00f3s conhecer a m\u00fasica de Wes Montgomery, Jim Hall e Pat Martino come\u00e7ou a se interessar por jazz. De 1970 a 1973 estudou no afamado Berklee College of Music em Boston. Entre 1982 e 1986 tocou com Miles Davis. Em seu disco "\u00dcberjam", de 2002, ao final da faixa "Offspring", pode-se ouvir o trecho inicial da can\u00e7\u00e3o "Adeus Maria-Ful\u00f4", como gravado pela banda brasileira Os Mutantes, em seu disco de estreia, "Os Mutantes", de 1968."""@pt,
        "John Scofield (Dayton, Ohio, 26 december 1951) is een Amerikaanse jazzgitarist en componist. Scofield begon op zijn elfde al gitaar te spelen. Nadat hij door een leraar de muziek van Wes Montgomery, Jim Hall en Pat Martino had leren kennen kreeg hij belangstelling voor jazzmuziek. Van 1970 tot 1973 studeerde hij jazz aan het Berklee College of Music in Boston, Massachusetts. Een van de docenten daar was Gary Burton, waarmee Scofield later weer samenwerkte. In 1982 begon zijn samenwerking met Miles Davis die ruim drie jaar duurde. Ze werkten binnen een ge\u00efmproviseerde funky stijl."@nl,
        "John Scofield (Dayton, Ohio,26 de diciembre de 1951) es un guitarrista de jazz y compositor, que ha colaborado con otros artistas como Miles Davis, Jaco Pastorius, Phil Lesh, Billy Cobham, Medeski Martin & Wood, Dennis Chambers, George Duke y otros importantes artistas."@es,
        """John Scofield (born December 26, 1951, Dayton, Ohio, United States), often referred to as "Sco", is an American jazz-rock guitarist and composer, who has played and collaborated with Miles Davis, Dave Liebman, Joe Henderson, Charles Mingus, Joey DeFrancesco, Herbie Hancock, Pat Metheny, Bill Frisell, Pat Martino, Mavis Staples, Phil Lesh, Billy Cobham, Medeski Martin & Wood, George Duke, Jaco Pastorius, John Mayer, Robert Glasper, and Gov't Mule. At ease in the bebop idiom, Scofield is also well versed in jazz fusion, funk, blues, soul, and rock."""@en,
        "John Scofield (ur. 26 grudnia 1951 w Dayton, Ohio) \u2013 ameryka\u0144ski gitarzysta jazzowy. Jest uwa\u017cany za jednego z najwybitniejszych i najbardziej wp\u0142ywowych gitarzyst\u00f3w w ca\u0142ej historii jazzu i fusion. Gra\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z takimi muzykami jak:Miles Davis, Billy Cobham, MMW, Joe Lovano, Jack DeJohnette, Pat Metheny, Gerry Mulligan, i in."@pl,
        "John Scofield wurde in Dayton in Ohio geboren und wuchs in Wilton in Connecticut auf. Er begann mit elf Jahren Gitarre zu spielen und spielte in Bands an der High School sowie in verschiedenen Rock- und Bluesgruppen. Nachdem er durch einen Lehrer mit der Musik von Wes Montgomery, Jim Hall und Pat Martino in Ber\u00fchrung kam, besch\u00e4ftigte er sich mit Jazz. Von 1970 bis 1973 studierte er Jazz am Berklee College of Music in Boston. Zu seinen dortigen Lehrern geh\u00f6rte neben Mick Goodrick auch Gary Burton, mit dem Scofield sp\u00e4ter gemeinsam spielte."@de,
        "John Scofield, n\u00e9 le 26 d\u00e9cembre 1951 \u00e0 Dayton (Ohio), est un guitariste de jazz et compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0421\u043a\u043e\u0301\u0444\u0438\u043b\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Scofield, \u0440\u043e\u0434. 26 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1951, \u0414\u044d\u0439\u0442\u043e\u043d, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041e\u0433\u0430\u0439\u043e) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b9\u30b3\u30d5\u30a3\u30fc\u30eb\u30c9\uff08John Scofield\u30011951\u5e7412\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u7cfb\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3068\u3057\u3066\u3001\u30bb\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3\u3084\u30bd\u30ed\u3067\u6d3b\u52d5\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84970552;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Scofield>,
        <http://viaf.org/viaf/84970552>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cbfd7f01-87c3-44bf-a3a2-fe4dbff20ad2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/John-scofield.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Scofield.
doremus_artist:548296c2-ccb8-337a-9ed3-ca5263de44eb
    dbp:birthPlace dbr:South_Korea;
    rdfs:comment
        "Dong-Hyek Lim (born July 25, 1984 in Seoul) is a South Korean classical pianist. Lim has previously studied with Arie Vardi at the Hochschule f\u00fcr Musik und Theater in Hanover and received the Samsung Culture Scholarship and the Ezoe Scholarship. He currently studies with Emanuel Ax at the Juilliard School."@en,
        "Dong-hyek Lim (n\u00e9 le 25 juillet 1984 \u00e0 S\u00e9oul), est un pianiste sud-cor\u00e9en. Il \u00e9tudie actuellement avec Emanuel Ax \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de musique Julliard School de New York.Il interpr\u00e8te principalement Chopin, Bach, mais aussi Schubert, Beethoven ou Tcha\u00efkovski."@fr,
        "Lim Dong-hyek (ur. 25 lipca 1984 w Seulu) \u2013 po\u0142udniowokorea\u0144ski pianista; laureat wielu konkurs\u00f3w pianistycznych. Jego starszym bratem jest Lim Dong-min"@pl,
        "\u30a4\u30e0\u30fb\u30c9\u30f3\u30d2\u30e7\u30af\uff08Lim Dong-Hyek \uc784\ub3d9\ud601,1984\u5e747\u670825\u65e5 - \uff09\u306f\u97d3\u56fd\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja,
        "\u6797\u6771\u8d6b\uff08\u97d3\u6587\uff1a\uc784\ub3d9\ud601\u30011984\u5e747\u670825\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5357\u97d3\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u5d1b2005\u5e74\u856d\u90a6\u570b\u969b\u92fc\u7434\u6bd4\u8cfd\u7372\u5f97\u7b2c3\u540d\u3002\u4ed6\u66fe\u7d93\u5728\u97d3\u570b\u570b\u7acb\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u5c31\u8b80\uff0c\u4e26\u65bc1994\u5e74\u8f49\u81f3\u4e2d\u592e\u97f3\u6a02\u5b78\u6821\u7e7c\u7e8c\u5b78\u7fd2\u30021998\u5e74\uff0c\u4ed6\u6210\u70ba\u4fc4\u7f85\u65af\u83ab\u65af\u79d1\u97f3\u6a02\u5b78\u9662\u6700\u5e74\u8f15\u7684\u5b78\u751f\uff0c\u5e2b\u5f9e\u7459\u83ab\u592b\uff08Lev Naumov\uff09\u3002\u4ed6\u76ee\u524d\u8207\u827e\u66fc\u7d10\u00b7\u827e\u514b\u65af\u5728\u6731\u5229\u4e9e\u5fb7\u5b78\u9662\u5b78\u7fd2\u97f3\u6a02\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:5137313;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dong-Hyek_Lim>,
        <http://viaf.org/viaf/5137313>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dong-Hyek_Lim.
doremus_artist:54a7735e-304a-3e61-b9ad-2724fc87631b
owl:sameAs viaf:29719833; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29719833>.
doremus_artist:54ddf9a8-9352-3a52-b32a-c7cd6c68b9ef
owl:sameAs viaf:88094193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88094193>.
doremus_artist:54e0dcc3-ac37-39b0-a484-f19fc54ae0e2
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Tudela,_Navarre>;
    dbp:deathPlace dbr:Zaragoza;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Xim\u00e9nez, Jos\u00e9 Jim\u00e9nez or Jusepe Xim\u00e9nez (baptized 25 December 1601; died 9 August 1672) was a Spanish organist and the composer of 23 surviving works. Born in Zaragoza, he became the assistant of Sebastian Aguilera de Heredia in 1620 and succeeded him as principal organist at La Seo after the latter's death in December 1627. In 1654 he turned down an appointment to the royal chapel in Madrid, and seems to have spent the rest of his life in Saragossa."@en,
        "Jusepe Xim\u00e9nez, Jos\u00e9 Xim\u00e9nez o Jos\u00e9 Jim\u00e9nez (Tudela, hacia 1600 - Zaragoza 9 de agosto de 1672) fue un organista y compositor barroco espa\u00f1ol. Xim\u00e9nez probablemente comenz\u00f3 su carrera musical en Tudela, como su hermano Melchor Xim\u00e9nez, que se qued\u00f3 de organista en la ciudad natal. Jusepe se traslad\u00f3 antes de 1619 a Zaragoza para convertirse en infante en el coro de la Seo, en Zaragoza, siendo alumno de Aguilera de Heredia. A los dieciocho se convierte ayudante de organista de la Seo a petici\u00f3n de Heredia, tras la muerte de Diego Gasc\u00f3n, que ocupaba el puesto hasta el momento. El prestigio de Heredia permiti\u00f3 que el cabildo aceptara la decisi\u00f3n de elegir al mejor alumno para el puesto y no hacerlo por oposici\u00f3n. En 1625 consigue el puesto a perpetuidad, el mismo a\u00f1o en que se ordena sacerdo"@es;
    owl:sameAs viaf:100244699;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Xim\u00e9nez>,
        <http://viaf.org/viaf/100244699>,
        <http://viaf.org/viaf/54337934>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1073f801-bc10-4976-84d5-8df2fdecaea2>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a3ce79a4-240f-452f-b4fd-fe1d5a9170b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:José_Ximénez.
doremus_artist:552f29db-9411-3e2f-9096-9bf81ea0999b
owl:sameAs viaf:42108775; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42108775>.
doremus_artist:5577b1b4-2da5-3725-b7e0-f11dc8246b8b
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Roland Batik (* 19. August 1951 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Pianist und Komponist. In seinem Stil sucht er eine Verschmelzung von klassischen Elementen mit Elementen aus dem Jazz. Seine Musik wird unter anderem regelm\u00e4\u00dfig im \u00f6sterreichischen Radioprogramm \u00d61 gesendet."@de,
        "Roland Batik (born August 19, 1951 in Vienna) is an Austrian pianist, composer, jazz musician and piano teacher. In the style of his compositions, he is seeking a fusion of classical elements with Jazz. Among other, his music is frequently broadcast in the Austrian radio program \u00d61."@en;
    owl:sameAs viaf:28217049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Batik>,
        <http://viaf.org/viaf/28217049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Batik.
doremus_artist:55af196d-ae00-3695-9d3e-38e267abb86b
owl:sameAs viaf:304546231; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304546231>.
doremus_artist:56b86e80-1310-3049-bb15-3dccff577b72
    owl:sameAs viaf:27264344;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27264344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e27a167a-fc60-473a-bc3f-a57c9b901136>.
doremus_artist:57bda2f1-dd77-3b24-8985-8ee88419aa2b
    dbp:birthPlace dbr:Lyon;
    rdfs:comment
        "Patrick Moutal est un musicien fran\u00e7ais sp\u00e9cialiste de la musique du nord de l'Inde. Il enseigne la musique indienne au conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris depuis 1984 (d\u00e9partements de jazz et musiques improvis\u00e9es et de p\u00e9dagogie)."@fr,
        "Patrick Moutal is a French sitarist and musicologist. He has been teaching north Indian classical music at the Paris Conservatoire (CNSMDP) since 1984 (Jazz & Improvised Musics and Pedagogy dpts)."@en;
    owl:sameAs viaf:27097561;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patrick_Moutal>,
        <http://viaf.org/viaf/27097561>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Patmout.jpeg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patrick_Moutal.
doremus_artist:57d41612-32fa-32b7-8897-1ed71806b99a
owl:sameAs viaf:266827248; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266827248>.
doremus_artist:57fb9b3a-cd9c-3b46-a5e7-2363e1c8e598
    dbp:birthPlace dbr:Łódź;
    dbp:deathPlace dbr:Wrocław;
    rdfs:comment
        "Robert Satanowski (January 20, 1918 \u2013 August 9, 1997) was a Polish general who later became a major European orchestra and opera conductor."@en,
        "Robert Satanowski (ur. 20 czerwca 1918 w \u0141odzi, zm. 9 sierpnia 1997 we Wroc\u0142awiu) \u2013 polski dyrygent, genera\u0142 brygady, pose\u0142 na Sejm PRL IX kadencji z ramienia PZPR."@pl;
    owl:sameAs viaf:74048307;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Satanowski>,
        <http://viaf.org/viaf/74048307>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Cmentarz_Psie_Pole_kolumbarium.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Satanowski.
doremus_artist:5804afbe-edaa-3ed7-a5ea-fff0ca5f32be
    dbp:birthPlace dbr:Malmö;
    rdfs:comment
        "Christian Kjellvander (* 13. Mai 1976) ist ein schwedischer Singer-Songwriter."@de,
        "Christian Kjellvander (1976) is een Zweeds zanger en songwriter. Kjellvander groeide op in de Verenigde Staten en verhuisde op latere leeftijd terug naar Zweden. Op zijn eerste soloalbum (daarvoor speelde Kjellvander in de band Loosegoats) 'Songs From A Two Room Chapel' zijn de invloeden van beide landen te horen. In 2006 toerde Kjellvander met Lloyd Cole en Dirk Darmstaedter door Duitsland."@nl,
        "Christian Kjellvander (born May 13, 1976) is a Swedish singer-songwriter."@en,
        "Christian KjellvanderFichier:Christian Kjellvander.jpg Christian Kjellvander en concert \u00e0 Cologne, Allemagne 2006 Christian Kjellvander (13 mai 1976 \u00e0 Malm\u00f6) est un chanteur et compositeur de rock su\u00e9dois, actif depuis 1994. L'album de 2004, Songs from a Two-Room Chapel, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en France par le label Fargo. Parall\u00e8lement \u00e0 son activit\u00e9 solo, Christian Kjellvander a enregistr\u00e9 un album avec son fr\u00e8re Gustav sous le nom d'artiste de Songs of Soils. Gustav Kjellvander dirige, de son c\u00f4t\u00e9, le groupe Fine Arts Showcase."@fr;
    owl:sameAs viaf:269884;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Kjellvander>,
        <http://viaf.org/viaf/269884>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cb8b5134-e85d-4020-aa5e-93fe24af3c63>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Kjellvander.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Kjellvander.
doremus_artist:5815dbd7-1cae-3a9e-9f7c-5cb92fe435a2
owl:sameAs viaf:60292930; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/60292930>.
doremus_artist:5836b459-6962-352e-9b46-0ccb507ee991
    dbp:deathPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "William Cornysh (Cornish) (* um 1468 in East Greenwich; \u2020 Oktober 1523 in Gut Hylden, Kent) war ein englischer Komponist. Unter Heinrich VII. und besonders unter seinem Nachfolger Heinrich VIII. erlebte das musikalische Leben am englischen Hof eine beachtliche Entwicklung. Die Musik eroberte neben ihrer sakralen auch eine profane Bedeutung, Musik wurde zu einer der Vergn\u00fcgungen der h\u00f6fischen Gesellschaft. Cornysh stand besonders bei Heinrich VIII. in hohem Ansehen. 1513 wurde er zum Master of the Children bestellt und erhielt nach seiner Demission das Gut Hylden als Alterssitz."@de,
        "William Cornysh le jeune (\u00e9galement \u00e9pel\u00e9 Cornyshe ou Cornish) (1465 - octobre 1523) est un compositeur, dramaturge, acteur et po\u00e8te anglais des XVe et XVIe si\u00e8cles."@fr,
        "William Cornysh the Younger (also spelled Cornyshe or Cornish) (1465 \u2013 October 1523) was an English composer, dramatist, actor, and poet."@en,
        "William Cornysh, ook wel William Cornish (East Greenwich, 1465 - Gut Hylden, Kent, oktober 1523), was een Brits componist van wiens werk bijzonder weinig is overgeleverd, maar die desalniettemin een vooraanstaande reputatie geniet. Cornysh kan men \u2014 met als voornaamste concurrent allicht Robert Fayrfax \u2014 beschouwen als de eerste Engelse Renaissancecomponist; hij ondernam ernstige pogingen los te breken uit de omstreeks 1500 extreem uitgebreide ornamentele middeleeuwse zangstijl zoals men die in het Koorboek van Eton aantreft, en zocht bewust naar middelen om de innovatieve toer op te gaan."@nl,
        "\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b3\u30fc\u30cb\u30c3\u30b7\u30e5\uff08William Cornysh\u307e\u305f\u306fCornish, 1465\u5e74\u9803 \u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30fb\u30b0\u30ea\u30cb\u30c3\u30b8 \u2013 1523\u5e7410\u6708 \u30b1\u30f3\u30c8\u5dde\uff09\u306f16\u4e16\u7d00\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u5287\u4f5c\u5bb6\u30fb\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u30fb\u8a69\u4eba\u3002\u3061\u306a\u307f\u306b\u5f53\u6642\u306e\u66f2\u96c6\u300e\u30a4\u30fc\u30c8\u30f3\u30fb\u30af\u30ef\u30a4\u30a2\u30d6\u30c3\u30af\u300f\u306b\u4f5c\u54c1\u304c\u8f09\u3063\u3066\u3044\u308b\u306e\u306f\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u540c\u59d3\u540c\u540d\u306e\u7236\u89aa\uff08\u20201502\u5e74\uff09\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30d8\u30f3\u30ea\u30fc7\u4e16\u3068\u3001\u3053\u3068\u306b\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\u306e\u6cbb\u4e16\u306e\u3082\u3068\u3067\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u5bae\u5ef7\u306b\u304a\u3051\u308b\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u4f53\u9a13\u3057\u3001\u5b97\u6559\u66f2\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u5bae\u5ef7\u793e\u4f1a\u306e\u5a2f\u697d\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u4e16\u4fd7\u7684\u306a\u610f\u5473\u5408\u3044\u306e\u97f3\u697d\u306e\u5275\u4f5c\u3082\u624b\u61f8\u3051\u305f\u3002\u3068\u308a\u308f\u3051\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc8\u4e16\u306e\u5bf5\u611b\u3092\u53d7\u3051\u3001\u5bae\u5ef7\u5185\u3067\u9ad8\u3044\u4ff8\u7d66\u3092\u5f97\u308b\u3068\u3068\u3082\u306b\u30011513\u5e74\u306b\u7d42\u8eab\u738b\u5ba4\u6559\u5e2b\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u3001\u5bae\u5ef7\u697d\u56e3\u304b\u3089\u9000\u4efb\u5f8c\u306f\u30b1\u30f3\u30c8\u5dde\u306e\u5730\u6240\u30ac\u30c3\u30c8\u30fb\u30cf\u30a4\u30eb\u30c7\u30f3\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002 \u30b3\u30fc\u30cb\u30c3\u30b7\u30e5\u306f\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u307b\u304b\u306b\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\uff08\u5668\u697d\u66f2\u3084\u6b4c\u66f2\uff09\u3082\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u4e16\u4fd7\u6b4c\u66f2\u306e\u6b4c\u8a5e\u306f\u305f\u3044\u3066\u3044\u81ea\u4f5c\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30b3\u30fc\u30cb\u30c3\u30b7\u30e5\u306e\u4f5c\u98a8\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30c9\u30eb\u697d\u6d3e\u306e\u4f5c\u66f2\u69d8\u5f0f\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u82f1\u8a9e\u306e\u30a2\u30f3\u30bb\u30e0\u300a\u60b2\u3057\u3044\u52e2\u63c3\u3044 Woefully arrayed \u300b\u3084\u3001\u300a\u30de\u30cb\u30d5\u30a3\u30ab\u30c8\u300b\u300a\u30b5\u30eb\u30f4\u30a7\u30fb\u30ec\u30b8\u30ca\u300b\u300a\u30b9\u30bf\u30fc\u30d0\u30c8\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30eb\u300b\u306a\u3069\u306e\u30e9\u30c6\u30f3\u8a9e\u5178\u793c\u6587\u306b\u3088\u308b\u5b97\u6559\u66f2\u3082\u3059\u3050\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u821e\u53f0\u306e\u633f\u5165\u6b4c\u3068\u601d\u3057\u304d\u5c0f\u66f2\u300a\u3042\u3042\u30ed\u30d3\u30f3\u3001\u3084\u3055\u3057\u3044\u30ed\u30d3\u30f3\u300b\u306f\u7d20\u6734\u3060\u304c\u3057\u307f\u3058\u307f\u3068\u3057\u305f\u8868\u73fe\u306b\u3088\u3063\u3066\u8074\u304f\u8005\u306e\u80f8\u3092\u6253\u3064\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:223822040;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Cornysh>,
        <http://viaf.org/viaf/223822040>,
        <https://musicbrainz.org/artist/691b2e05-334b-42c9-b121-defae8f84cb3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Cornysh.
doremus_artist:589fa44b-200f-3d72-af54-de40326c55c4
    owl:sameAs viaf:110789689;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/110789689>,
        <https://musicbrainz.org/artist/842efd41-bd12-44fa-a88c-e0efcccedec0>.
doremus_artist:59269974-54dd-3ec0-b4cc-21fdcd0491a7
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Jordi Savall i Bernadet (Catalan: [\u02c8\u0292\u0254r\u00f0i s\u0259\u02c8\u03b2a\u028e i \u03b2\u0259rn\u0259\u02c8\u00f0\u025bt]; born August 1, 1941) is a Catalan conductor, viol player, and composer. He has been one of the major figures in the field of Western early music since the 1970s, largely responsible for popularizing the viol family of instruments (notably the viola da gamba) in contemporary performance and recording. His characteristic repertoire features medieval, Renaissance and Baroque music, although he has occasionally ventured into the Classical and even the Romantic periods."@en,
        "Jordi Savall i Bernadet (Igualada, 1 augustus 1941) is een Spaans-Catalaans gambist, dirigent en componist. Daarnaast heeft hij een eigen platenlabel (Alia Vox) en is hij oprichter van drie ensembles. Hij geldt sinds de jaren 70 als een van de leidende figuren in de wereld van de Oude Muziek. Zijn repertoire bestaat uit middeleeuwse muziek, renaissancemuziek, volksmuziek en barokmuziek."@nl,
        "Jordi Savall i Bernadet (Igualada, Barcelona, 1941) es un violagambista, director de orquesta y music\u00f3logo espa\u00f1ol, especializado en m\u00fasica antigua."@es,
        "Jordi Savall i Bernadet (Igualada, Espanha, 1 de agosto de 1941) \u00e9 um gambista, regente e compositor catal\u00e3o, especialista em m\u00fasica antiga, tendo j\u00e1 traduzido in\u00fameros manuscritos de origens v\u00e1rias: mourisca, turca, grega e espanhola. Em 1974 formou, com a sua esposa, Montserrat Figueras \u2014 uma brilhante cantora tamb\u00e9m catal\u00e3, falecida em 2011 \u2014, o Ensemble Hesp\u00e8rion XXI, cujo esfor\u00e7o tende a revitalizar a m\u00fasica original antiga, desde o s\u00e9culo VII."@pt,
        "Jordi Savall i Bernadet [\u02c8\u0292\u0254\u027e\u00f0i s\u0259\u02c8\u03b2a\u028e] (* 1. August 1941 in Igualada, Katalonien, Spanien) ist ein spanischer Musikwissenschaftler und Gambist im Bereich der historischen Auff\u00fchrungspraxis, der auch eigene Kompositionen zur Auff\u00fchrung bringt."@de,
        "Jordi Savall i Bernadet, n\u00e9 le 1er ao\u00fbt 1941 \u00e0 Igualada (Province de Barcelone, Catalogne), est un musicien espagnol, violiste, violoncelliste, chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre, dont le r\u00e9pertoire s'\u00e9tend de la musique m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 celle du XIXe si\u00e8cle en passant par la musique de la Renaissance et baroque. Mari\u00e9 \u00e0 la soprano espagnole Montserrat Figueras de 1968 jusqu'\u00e0 la mort de cette derni\u00e8re en 2011, il est le p\u00e8re d'Arianna et Ferran Savall, tous deux chanteurs et musiciens."@fr,
        "Jordi Savall \u2013 w\u0142a\u015bciwie Jordi Savall i Bernadet (wymowa katalo\u0144ska \u02c8\u0292\u0254r\u00f0i s\u0259\u02c8\u03b2a\u028e i \u03b2\u0259rn\u0259\u02c8\u00f0\u025bt; ur. 1 sierpnia 1941 roku w Igualada w Katalonii) \u2212 hiszpa\u0144ski muzyk i kompozytor, jeden z najwybitniejszych interpretator\u00f3w muzyki dawnej, zw\u0142aszcza renesansu i baroku, przedstawiciel autentyzmu w wykonawstwie. Wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca i dyrygent zespo\u0142\u00f3w Hesp\u00e8rion XXI (pocz\u0105tkowo Hesp\u00e8rion XX), La Capella Reial de Catalunya i Le Concert des Nations. Instrumentalista, graj\u0105cy na violi da gamba."@pl,
        "\u0416\u043e\u0440\u0434\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430\u0301\u043b\u044c (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0416\u043e\u0440\u0434\u0438 \u0421\u0430\u0432\u0430\u0301\u043b\u044c-\u0438-\u0411\u0435\u0440\u043d\u0430\u0434\u0435\u0442 \u043a\u0430\u0442. Jordi Savall i Bernadet; \u0440\u043e\u0434. 1 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1941, \u0418\u0433\u0443\u0430\u043b\u0430\u0434\u0430, \u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u043d\u0446\u0438\u044f \u0411\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u043e\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043a\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439) \u0433\u0430\u043c\u0431\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u0443\u0442\u0435\u043d\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 (HIPP)."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u30fb\u30b5\u30d0\u30fc\u30eb\uff08Jordi Savall\u30011941\u5e748\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u5730\u65b9\u306e\u30d0\u30eb\u30bb\u30ed\u30ca\u770c\u30a4\u30b0\u30a2\u30e9\u30c0\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u540d\u306eJordi\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u98a8\u306e\u8aad\u307f\u65b9\u306b\u3088\u308a\u300c\u30db\u30eb\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u5f7c\u306e\u51fa\u8eab\u5730\u306e\u30ab\u30bf\u30eb\u30fc\u30cb\u30e3\u8a9e\u306b\u3088\u308a\u300c\u30b8\u30e7\u30eb\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u3059\u308b\u307b\u3046\u304c\u672c\u6765\u306e\u767a\u97f3\u306b\u8fd1\u3044\u3002\u59d3\u306e\u30b5\u30d0\u30fc\u30eb\u3082\u540c\u69d8\u306b\u300c\u30b5\u30d0\u30a4\u300d\u306e\u65b9\u304c\u8fd1\u3044\u3002\u30d0\u30fc\u30bc\u30eb\u30fb\u30b9\u30b3\u30e9\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30eb\u30e0\u3067\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u30fb\u30c0\u30fb\u30ac\u30f3\u30d0\u3092\u5b66\u3076\u30021974\u5e74\u306b\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u697d\u5668\u4f7f\u7528\u306e\u30a8\u30b9\u30da\u30ea\u30aa\u30f3XX\uff08\u73fe\u30a8\u30b9\u30da\u30ea\u30aa\u30f3XXI\uff09\u3092\u8a2d\u7acb\u30021987\u5e74\u306b\u58f0\u697d\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306e\u30e9\u30fb\u30ab\u30da\u30a4\u30e9\u30fb\u30ec\u30a4\u30a2\u30eb\u3092\u30011989\u5e74\u306b\u306f\u30b3\u30f3\u30bb\u30fc\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30ca\u30b7\u30aa\u30f3\u3092\u8a2d\u7acb\u3002\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u3084\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5f97\u610f\u3068\u3059\u308b\u304c\u3001\u8fd1\u5e7419\u4e16\u7d00\u306e\u97f3\u697d\u3082\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:113929928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jordi_Savall>,
        <http://viaf.org/viaf/113929928>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a4bb654-35c5-4c88-8460-39d5bb01aa57>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jordi_Savall_20070116_Fnac_6.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jordi_Savall.
doremus_artist:5957c0ed-475c-3a9d-bf4e-f187feb9f18a
owl:sameAs viaf:88478604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88478604>.
doremus_artist:599ed90e-7fff-340e-85d2-71d5b01c8975
owl:sameAs viaf:126912119; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/126912119>.
doremus_artist:5a7dc4aa-6fdb-3bb4-b1fb-a184cd6ac2cd
owl:sameAs viaf:55337764; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/55337764>.
doremus_artist:5b02a4f2-10ee-30f8-a7f9-ed463351bb3a
    rdfs:comment
        "Norman Scott (1921 \u2013 September 22, 1968) was an American operatic bass. He had a long and fruitful association with the Metropolitan Opera in New York City from 1951 up until his death seventeen years later. His repertoire at the Met included well over 50 roles, and he gave a total of 927 performances at the house during his career. A talented actor with an excellent sense of comic timing, Scott excelled in playing secondary characters that were often humorous in nature. Although initially a comprimario singer, Scott was eventually given opportunities to tackle larger leading roles at the Met, and he spent much of his career at that house going back and forth between leading and secondary roles. Although Scott spent the majority of his career at the Met, he did occasionally perform with ot"@en;
    owl:sameAs viaf:56799693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Norman_Scott_(bass)>,
        <http://viaf.org/viaf/56799693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5887b590-47d5-42af-95c7-91f1378b5ca0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_Scott_(bass)>.
doremus_artist:5b9178f1-e822-3f7a-a704-d9646b33b3e2
    dbp:birthPlace dbr:Trieste;
    dbp:deathPlace dbr:Cyprus;
    rdfs:comment
        "Alda Noni (* 30. April 1916 in Triest; \u2020 19. Mai 2011 auf Zypern) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Alda Noni (30 de abril de 1916 \u2013 19 de mayo de 2011) fue una cantante de opera, de voz soprano ligera, de nacionalidad italiana, una de las m\u00e1s importantes del per\u00edodo inmediato al fin de la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Alda Noni (April 30, 1916 \u2013 May 19, 2011) was an Italian soprano leggiero, one of the leading soubrette of the immediate postwar period. Born in Trieste, she first studied voice and piano in her native city, and completed her studies in Vienna. She made her professional debut in Ljubljana in 1937, as Rosina, later appearing in Zagreb and Belgrade."@en,
        "Alda Noni (n\u00e9e le 30 avril 1916 \u00e0 Trieste et morte le 19 mai 2011) est une soprano italienne, particuli\u00e8rement associ\u00e9e aux r\u00f4les l\u00e9gers du r\u00e9pertoire italien."@fr,
        "\u30a2\u30eb\u30c0\u30fb\u30ce\u30fc\u30cb\uff08Alda Noni, 1916\u5e744\u670830\u65e5 - 2011\u5e745\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002\u30b3\u30ed\u30e9\u30c8\u30a5\u30fc\u30e9\u30bf\u30a4\u30d7\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u3068\u3057\u3066\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u3084\u30ed\u30c3\u30b7\u30fc\u30cb\u3001\u30c9\u30cb\u30bc\u30c3\u30c6\u30a3\u306a\u3069\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u6df1\u3044\u9069\u6027\u3092\u793a\u3057\u305f\u3002 \u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u3067\u306f\u3001\u300c\u30a2\u30eb\u30c0\u30fb\u30ce\u30cb\u300d\u3068\u8a18\u3059\u4f8b\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2660163;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alda_Noni>,
        <http://viaf.org/viaf/2660163>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alda_Noni.
doremus_artist:5bf089db-048d-3b6c-8cda-d626e4a54140
owl:sameAs viaf:79649034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79649034>.
doremus_artist:5c0b0ac6-38d4-3666-ab5b-d631a66ee79f
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Roy Jay Nathanson (born May 17, 1951) is an American saxophonist, composer, bandleader, actor and teacher. He became the leader and principal composer of the Jazz Passengers, a six piece group that he founded with Curtis Fowlkes in 1987. They have toured Europe many times and played at major festivals in Finland, Germany, Italy, France and Switzerland, as well as the J.V.C. Festival in New York, the Du Maurier Festival in Canada and toured throughout the United States and Canada. The band has recorded eight albums since their debut release."@en,
        "Roy Nathanson (* 1955 in New York City) ist ein amerikanischer Jazzmusiker (Saxophon, Gesang, Komposition) und Schauspieler. Er ist Mitbegr\u00fcnder und Hauptkomponist der Jazz Passengers."@de,
        "Roy Nathanson es un saxofonista, compositor, actor y docente. Es conocido sobre todo por ser el l\u00edder del grupo Jazz Passengers, fundado junto con Curtis Fowlkes en 1987. Han girado numerosas veces por Europa, actuando en los principales festivales de Finlandia, Alemania, Italia, Francia y Suiza, adem\u00e1s de frecuentar el J.V.C. Festival de Nueva York, el Du Maurier Festival en Canad\u00e1. La banda ha grabado ocho \u00e1lbumes."@es;
    owl:sameAs viaf:44497122;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roy_Nathanson>,
        <http://viaf.org/viaf/44497122>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4130c9ff-ed36-4204-9ef8-cfdfe18d3572>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Roy_Nathanson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roy_Nathanson.
doremus_artist:5c2e5b8e-b391-3bc8-81cd-dfbdbeaa262a
    dbp:birthPlace dbr:Rimini;
    dbp:deathPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Carlo Tessarini (* um 1690 in Rimini; \u2020 nach dem 15. Dezember 1766 in Amsterdam) war ein italienischer Violinist und Komponist des Sp\u00e4tbarock."@de,
        "Carlo Tessarini (1690 \u2013 after 15 December 1766), was an Italian composer and violinist in the late Baroque era. Tessarini was born 1690 in Rimini and died in Amsterdam, Netherlands aged 76."@en,
        "Carlo Tessarini (Rimini, 1690 - Amsterdam (?), 15 december 1766) was een Italiaans violist, componist en uitgever uit het late barok-tijdperk."@nl,
        "Carlo Tessarini (nacido en 1690 - fallecido despu\u00e9s del 15 de diciembre de 1766), fue un compositor y violinista italiano del periodo barroco tard\u00edo. Tessarini naci\u00f3 en 1690 en R\u00edmini y muri\u00f3 en \u00c1msterdam a los 76 a\u00f1os."@es,
        "Carlo Tessarini est un violoniste et compositeur baroque italien n\u00e9 \u00e0 Rimini vers 1690 et mort \u00e0 Amsterdam apr\u00e8s le 15 d\u00e9cembre 1766."@fr,
        "\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30c6\u30c3\u30b5\u30ea\u30fc\u30cb\uff08Carlo Tessarini, 1690\u5e74 - 1766\u5e7412\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44491576;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlo_Tessarini>,
        <http://viaf.org/viaf/44491576>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlo_Tessarini.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlo_Tessarini.
doremus_artist:5c37304d-efc0-3e44-8a78-9d9e87ced769
owl:sameAs viaf:42104616; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42104616>.
doremus_artist:5c83aab2-669a-31e7-98a4-89cea1a49333
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lorraine_(region)>;
    dbp:deathPlace dbr:Aix-en-Provence;
    rdfs:comment
        "Pierre Henri Marie Schaeffer (14 de agosto de 1910 \u2013 19 de agosto de 1995) fue un compositor franc\u00e9s. Es considerado el creador de la m\u00fasica concreta. Es autor del libro titulado Tratado de los objetos musicales, en donde expone toda su teor\u00eda sobre este tipo de m\u00fasica. Compuso distintas obras todas ellas basadas en la t\u00e9cnica de la m\u00fasica concreta. De entre ellas cabe destacar su Estudio para locomotoras."@es,
        "Pierre Henri Marie Schaeffer (English pronunciation: /pi\u02d0\u02c8\u025b\u0259r \u02c8h\u025bnri\u02d0 m\u0259\u02c8ri\u02d0 \u02c8\u0283e\u026af\u0259r/, French pronunciation: \u200b[\u0283\u025bf\u025b\u0281]; 14 August 1910 \u2013 19 August 1995) was a French composer, writer, broadcaster, engineer, musicologist and acoustician. His innovative work in both the sciences\u2014particularly communications and acoustics\u2014and the various arts of music, literature and radio presentation after the end of World War II, as well as his anti-nuclear activism and cultural criticism garnered him widespread recognition in his lifetime."@en,
        "Pierre Henri Marie Schaeffer (Nancy, 14 augustus 1910 - Aix-en-Provence, 19 augustus 1995) was een Frans componist, die bekend werd als pionier op het gebied van de musique concr\u00e8te, een uniek genre muziek dat meestal geassocieerd wordt met de Europese experimentele muziek uit de tweede helft van de 20e eeuw."@nl,
        "Pierre Henri Marie Schaeffer (Nancy, 14 de agosto de 1910 - 19 de agosto de 1995) foi um compositor e te\u00f3rico da m\u00fasica nascido na Fran\u00e7a, conhecido por ter inventado a m\u00fasica concreta (musique concr\u00e8te, no original fem franc\u00eas)."@pt,
        "Pierre Schaeffer (* 14. August 1910 in Nancy ; \u2020 19. August 1995 in Aix-en-Provence) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Schriftsteller. Verbunden mit dem Vorwurf, die abendl\u00e4ndische Musik verschlie\u00dfe sich mit der Beschr\u00e4nkung auf traditionelle Musikinstrumente und der daraus resultierenden Beschr\u00e4nkung auf festgelegte Tonh\u00f6hen einer wichtigen Sph\u00e4re, entwickelte Schaeffer in der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts eine neue musikalische Praxis, die von einem offenen Zugang zu Kl\u00e4ngen ausging, und pr\u00e4gte daf\u00fcr den Begriff der musique concr\u00e8te. Durch die Arbeit mit Tonb\u00e4ndern ergab sich ein Verzicht auf eine traditionelle Notation. Somit hinterfragte Schaeffer nicht nur das traditionelle Instrumentarium, sondern l\u00f6ste gleichzeitig auch das Verh\u00e4ltnis zwischen Komponist und Interpret auf."@de,
        """Pierre Schaeffer (ur. 14 sierpnia 1910 w Nancy, zm. 19 sierpnia 1995 w Aix-en-Provence) - francuski kompozytor, tw\u00f3rca muzyki konkretnej. Zmar\u0142 z powodu choroby Alzheimera. Przymiotnik "konkretna" w odniesieniu do komponowanej przez siebie muzyki Schaeffer obja\u015bnia w nast\u0119puj\u0105cy spos\u00f3b: ... schemat pr\u00f3buje przedstawi\u0107 dwa rodzaje muzyki z punktu widzenia symetrii post\u0119powania: muzyka dotychczasowafaza I - koncepcja (pomys\u0142)faza II - wyra\u017cenia (zapis)faza III - wykonanie (instrumentalne)(od abstrakcji do konkretu) muzyka nowa (konkretna)"""@pl,
        "Pierre Schaeffer, n\u00e9 \u00e0 Nancy le 14 ao\u00fbt 1910, et mort aux Milles, pr\u00e8s d'Aix-en-Provence, le 19 ao\u00fbt 1995, est un ing\u00e9nieur, chercheur, th\u00e9oricien, compositeur et \u00e9crivain fran\u00e7ais. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 homme de radio, fondateur et directeur de nombreux services. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme le p\u00e8re de la musique concr\u00e8te et de la musique \u00e9lectroacoustique."@fr,
        "\u00c8 stato tecnico e dirigente presso l'ente radiofonico francese, dove svolgeva attivit\u00e0 di ricerca assieme al G.R.M.C.(gruppo di ricerca sulla musica concreta) nell'ambito della musica concreta, da lui teorizzata, praticata e illustrata nel suo trattato sugli oggetti musicali del 1966. Tra il 1949 e il 1950 Schaeffer compone la Symphonie pour un homme seul, in collaborazione con Pierre Henry (una sorta di poema concreto sulla giornata di un uomo, con respiri, passi, porte sbattute), nel primitivo Studio d'Essai, dove la rudimentalit\u00e0 delle apparecchiature (tre giradischi) non permette di de-naturare i rumori che mantengono cos\u00ec tutta la loro originaria pregnanza semantica."@it,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0428\u0435\u0444\u0444\u0435\u0301\u0440 (\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0410\u043d\u0440\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0428\u0435\u0444\u0444\u0435\u0440, \u0430\u043d\u0433\u043b. Pierre Schaeffer) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u043a, \u0438\u043d\u0436\u0435\u043d\u0435\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438. \u041f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30a7\u30d5\u30a7\u30fc\u30eb\uff08\u307e\u305f\u306f\u30b7\u30a7\u30c3\u30d5\u30a7\u30eb\u3001Pierre Henri Marie Schaeffer, 1910\u5e748\u670814\u65e5 \u2013 1995\u5e748\u670819\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30ea\u3068\u3068\u3082\u306b\u30df\u30e5\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30ec\u30fc\u30c8\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3057\u3066\u8457\u540d\u3067\u3001\u4e00\u822c\u306b\u3001\u6b74\u53f2\u4e0a\u521d\u3081\u3066\u97f3\u697d\u306b\u78c1\u6c17\u30c6\u30fc\u30d7\u3092\u7528\u3044\u305f\u4eba\u7269\u3068\u3057\u3066\u8a8d\u3081\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:112592291;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Schaeffer>,
        <http://viaf.org/viaf/112592291>,
        <https://musicbrainz.org/artist/cc48f77c-32c5-46e1-9f35-119d61671e1b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Schaeffer.
doremus_artist:5c89866a-f2c6-3a93-8d4b-ea9775341d80
    owl:sameAs viaf:29799267;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29799267>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67ec74fe-0e96-4e3d-96a7-66f3736e0ac5>.
doremus_artist:5e756912-504c-37b1-89b8-d78375a8b63b
owl:sameAs viaf:64211933; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64211933>.
doremus_artist:5e7dadcf-4099-395d-ab25-c4edceedce55
owl:sameAs viaf:166818883; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/166818883>.
doremus_artist:5ed8d069-97d4-3719-adee-52f266335d1d
owl:sameAs viaf:12638721; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12638721>.
doremus_artist:5eebc6ed-208e-3c35-8c01-41568e2faa30
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Alexandre Delgado (Lisboa, 1965 - ) \u00e9 um compositor e violetista portugu\u00eas. Nasceu em Lisboa em 1965. Aluno de Joly Braga Santos e de Jacques Charpentier, diplomou-se com o 1.\u00ba pr\u00e9mio de composi\u00e7\u00e3o do Conservat\u00f3rio de Nice (1990). \u00c9 autor da \u00f3pera de c\u00e2mara O Doido e a Morte (1993), cuja estreia dirigiu em Lisboa e em Berlim, e do Concerto para violeta e orquestra (2000) que estreou como solista em Portugal, Espanha e Holanda. Assina o programa A Prop\u00f3sito da M\u00fasica na Antena 2 e \u00e9 autor dos livros A Sinfonia em Portugal e A Culpa \u00e9 do Maestro (cr\u00edtica musical).(fonte: musica da gulbenkian)"@pt,
        "Alexandre Delgado (born 1965) is a Portuguese composer from Lisbon. He is the composer of the chamber opera O doido e a morte (Death and the Madman) (1993), which premi\u00e8red at the Teatro Nacional de S\u00e3o Carlos in Lisbon in November 1994, and was later staged at the Theater am Halleschen Ufer in Berlin in December 1996 with Delgado conducting."@en;
    owl:sameAs viaf:69161427;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Delgado>,
        <http://viaf.org/viaf/69161427>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Delgado.
doremus_artist:5f9560a8-ee45-3e7a-a283-aff15ea9225f
owl:sameAs viaf:87932809; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87932809>.
doremus_artist:5fa4fc0a-5ca3-380f-8ca4-edffb9e41922
    dbp:birthPlace dbr:Belgium;
    rdfs:comment
        "Natacha R\u00e9gnier (* 11. April 1972 in Ixelles/Elsene) ist eine belgische Schauspielerin und S\u00e4ngerin."@de,
        "Natacha R\u00e9gnier (Berl\u00edn, 11 de abril de 1974) es una actriz belga."@es,
        "Natacha R\u00e9gnier (Ixelles, 11 de abril de 1974) \u00e9 uma atriz belga. Em 1998, ela e \u00c9lodie Bouchez dividiram o pr\u00eamio de Melhor Atriz no Festival de Cannes por seu trabalho em La vie r\u00eav\u00e9e des anges. No ano seguinte, conquistou o Pr\u00eamio C\u00e9sar de Atriz revela\u00e7\u00e3o, pelo mesmo filme."@pt,
        "Natacha R\u00e9gnier (born 11 April 1974) is a Belgian actress."@en,
        "Natacha R\u00e9gnier, n\u00e9e Nathalie R\u00e9gnier, le 11 avril 1974, \u00e0 Ixelles, est une actrice belge."@fr,
        "Per il film La vita sognata degli angeli (1998) ha vinto il premio per la migliore interpretazione femminile al 51\u00ba Festival di Cannes, il Premio C\u00e9sar per la migliore promessa femminile e l'European Film Awards per la miglior attrice. Nel 2013 viene candidata al Premio Magritte per la migliore attrice non protagonista."@it,
        "\u041d\u0430\u0442\u0430\u0448\u0430 \u0420\u0435\u043d\u044c\u0435 (\u0444\u0440.  Natacha R\u00e9gnier, 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1972, \u0418\u043a\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u0436\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438."@ru,
        "\u30ca\u30bf\u30fc\u30b7\u30e3\u30fb\u30ec\u30cb\u30a8\uff08Natacha R\u00e9gnier, 1974\u5e744\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u5973\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69132975;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Natacha_R\u00e9gnier>,
        <http://viaf.org/viaf/69132975>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Natacha_Régnier_2014.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Natacha_Régnier.
doremus_artist:5fac0b35-3479-3672-a318-c47a771d6eda
owl:sameAs viaf:32737610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32737610>.
doremus_artist:5fcdb8c2-74a9-3b89-b96a-2d97ff4cfcc9
owl:sameAs viaf:94349236; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/94349236>.
doremus_artist:5fd246ca-2f38-30a6-924f-4f087b5b4bf9
    rdfs:comment
        "Abdel Gadir Salim (* um 1950 in Dilling, Sudan) ist ein sudanesischer Musiker."@de,
        "Abdel Gadir Salim (Arabic:  \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644\u0645 \u200e\u200e) is a folk singer and bandleader from Sudan. He is one of the most well-known Sudanese singers in the West, having performed around the world and recorded in many nations including England."@en,
        "Abdel Gadir Salim est un musicien soudanais de merdoum, n\u00e9 dans le village de Dilling, dans la province du Kordofan."@fr,
        "\u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0631 \u0633\u0627\u0644\u0645 \u060c \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0633\u0648\u062f\u0627\u0646\u064a \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f \u0627\u0644\u062f\u0644\u0646\u062c \u0628\u0648\u0644\u0627\u064a\u0629 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0643\u0631\u062f\u0641\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0645 1946\u0645"@ar;
    owl:sameAs viaf:24799594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Abd_El_Gadir_Salim>,
        <http://viaf.org/viaf/24799594>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7681f1f0-39cd-4030-a9b0-77d86639a67f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Abd_El_Gadir_Salim.
doremus_artist:60401c65-0d1d-3676-8954-4f7732939ce9
    rdfs:comment
        "Francis Jacob (Saverne, 4 juillet 1972) est un organiste et claveciniste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:64203099;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Jacob>,
        <http://viaf.org/viaf/64203099>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francis_Jacob_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Jacob.
doremus_artist:606472e2-edc7-36d1-bdb0-bdb6410c1c61
owl:sameAs viaf:103223099; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103223099>.
doremus_artist:60881b15-2add-36d5-a523-b384a0efd3e3
owl:sameAs viaf:173167304; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173167304>.
doremus_artist:608db9ac-fcba-390a-9e90-4771ca2bcd79
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Harvey,_North_Dakota>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Forest.Michael ForestFichier:MichaelForestMar2011.jpg Michael Forest en mars 2011. Michael Forest est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 17 avril 1929 \u00e0 Harvey, Dakota du Nord (\u00c9tats-Unis)."@fr,
        """Gerald Michael Charlebois (born April 17, 1929), better known as Michael Forest, is an American actor who provides the voices for many animated titles. At the age of 71, he played the voice of Prince Olympius in Power Rangers Lightspeed Rescue. In his earlier years, Forest was a film and television actor, notably playing the part of Apollo in the 1967 Star Trek episode "Who Mourns for Adonais?" and most recently reprised this role in the Star Trek Continues episode "Pilgrim of Eternity" 47 years later."""@en,
        "Michael Forest (eigentlich Gerald Michael Charlebois, * 17. April 1929 in Harvey, North Dakota) ist ein US-amerikanischer Schauspieler und Synchronsprecher."@de,
        "\u00c8 stato accreditato anche con i nomi Gerald Charlebois, Gerald Charleboise, Mike Forest, Michael Forrest, Mike Forrest, Alfred Thor, Russell Thor e Russel Thor."@it,
        "\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30ec\u30b9\u30c8\uff08Michael Forest\u3001Michael Forrest\u30011929\u5e744\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u58f0\u512a\u3002\u30ce\u30fc\u30b9\u30c0\u30b3\u30bf\u5dde\u30cf\u30fc\u30f4\u30a7\u30a4\u51fa\u8eab\u3001\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u5dde\u30b7\u30a2\u30c8\u30eb\u80b2\u3061\u3002\u30e9\u30b3\u30bf\u65cf\u53ca\u3073\u30aa\u30b8\u30d6\u30ef\u65cf\u306e\u8840\u3092\u5f15\u304f\u3002\u59bb\u306f\u5973\u512a\u306e\u30c0\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30d9\u30fc\u30eb\uff08\u518d\u5a5a\uff09\u3002\u82f1\u8a9e\u306e\u307b\u304b\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u8a9e\u304c\u8a71\u305b\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:122059679;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Forest>,
        <http://viaf.org/viaf/122059679>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/MichaelForestMar2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Forest.
doremus_artist:60c0059d-617c-3074-be13-2349b05f0571
owl:sameAs viaf:181553918; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/181553918>.
doremus_artist:61f47791-23e2-3ad4-9565-5717c750eb46
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Pietro Domenico Paradisi (N\u00e1poles, 1707 - Venecia, 25 de agosto de 1791), tambi\u00e9n conocido como Pier Domenico Paradies, fue un compositor italiano de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        """Pietro Domenico Paradisi (also Pier Domenico Paradies) (1707 \u2013 25 August 1791), was an Italian composer, harpsichordist and harpsichord teacher, most prominently known for a composition popularly entitled "Toccata in A". A reviewer of a modern edition of his sonatas, all first edited by the composer, noted in passing "Paradies (never Paradisi, it seems)" suggesting that Paradisi might be a modern adaptation."""@en,
        "Pietro Domenico Paradisi (auch bekannt unter dem Namen Pier Domenico Paradies bzw. nur Domenico Paradies) (* 1707 in Neapel; \u2020 25. August 1791 in Venedig) war ein italienischer Komponist und Lehrer."@de,
        "Pietro Domenico Paradisi (aussi connu comme Pier Domenico Paradies) (Naples, 1707 \u2013 Venise, 25 ao\u00fbt 1791) fut un compositeur et claveciniste italien (\u00e9galement professeur de cet instrument) qui doit l'essentiel de sa renomm\u00e9e \u00e0 une de ses pi\u00e8ces pour le clavecin, g\u00e9n\u00e9ralement identifi\u00e9e comme la Toccata en La Majeur."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pietro Domenico Paradisi), \u0438\u043b\u0438 \u041f\u044c\u0435\u0440 \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e \u041f\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u0437\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Pier Domenico Paradies; 1707 \u0433\u043e\u0434, \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c, \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e \u041d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u044c \u2014 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1791 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f, \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043a\u043b\u0430\u0432\u0435\u0441\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:44486069;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Domenico_Paradisi>,
        <http://viaf.org/viaf/44486069>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46aa26e8-36cb-4e80-b543-261e8a9a094f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Domenico_Paradisi.
doremus_artist:61ff6c9b-e30d-351d-a0a9-927cfd0168e6
    dbp:birthPlace dbr:Wuppertal;
    rdfs:comment
        "Ulrich Leyendecker (* 29. Januar 1946 in Wuppertal) ist ein deutscher Komponist."@de,
        "Ulrich Leyendecker (born January 29, 1946 in Wuppertal) is a German composer of classical music. His output consists mainly of symphonies, concertos, chamber and instrumental music."@en;
    owl:sameAs viaf:118332854;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ulrich_Leyendecker>,
        <http://viaf.org/viaf/118332854>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ulrich_Leyendecker.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ulrich_Leyendecker.
doremus_artist:62018999-9707-3fe2-8a9a-35265cf160bb
    rdfs:comment
        """(For the baseball player, see Randy Miller (baseball).) Randall J. "Randy" Miller (February 9, 1971 \u2013 November 5, 2010) was an American musician and drummer for the Seattle-based band, The Myriad. Miller was born in Long Beach, California in 1971 to Jack and Jayne Miller. He moved to Redding, California, in 1985 with his family. Miller graduated from Central Valley High School in Redding in 1989. He initially owned and operated Metolius Construction, a concrete business, with business partner, Tommy Carlson, before leaving to join The Myriad in 2006."""@en,
        "Randy Miller (9 de fevereiro de 1971 - 5 de novembro de 2010) foi um m\u00fasico e baterista norte-americano. Participou da banda The Myriad."@pt;
    owl:sameAs viaf:69130675;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Randy_Miller>,
        <http://viaf.org/viaf/69130675>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ba349738-1886-40d1-820f-a8314e7c1cc4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Randy_Miller.
doremus_artist:622ad4e5-1d59-3086-a9a1-9440bc019dc2
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Jersey_City,_New_Jersey>;
    rdfs:comment
        "Louis D'Angelo (May 6, 1888 \u2013 August 9, 1958) was an American bass-baritone of Italian birth who was particularly known for his performances at the Metropolitan Opera during the first half of the 20th century. He created roles in the world premieres of seven operas at the Met, including Marco in Puccini's Gianni Schicchi in 1917. D'Angelo also sang roles in the United States premieres of thirteen works. In total, he appeared in 1,882 performances at the Met."@en;
    owl:sameAs viaf:14062611;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_D'Angelo>,
        <http://viaf.org/viaf/14062611>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7001d226-8c6d-4866-9184-561ded767f1b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_D'Angelo,_opera_singer_(1917).PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Louis_D'Angelo>.
doremus_artist:62b8b387-bfe8-33e6-9716-e4ed356c9e29
owl:sameAs viaf:272274; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272274>.
doremus_artist:62da1f78-f1a9-3ecf-8b4f-0adbc1476235
owl:sameAs viaf:71604079; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71604079>.
doremus_artist:6309cfc5-53e2-3489-8464-a7d411931c42
    rdfs:comment
        "David McNeil, n\u00e9 le 22 juin 1946 \u00e0 High Falls (Comt\u00e9 d'Ulster, \u00c9tat de New York), est un auteur, compositeur, interpr\u00e8te de chansons, \u00e9galement auteur de romans, arriv\u00e9 en France en 1948.Ses chansons ont, entre autres, \u00e9t\u00e9 interpr\u00e9t\u00e9es par Yves Montand (Hollywood, Couleurs, Nostalgie d'Angie\u2026), Alain Souchon (Casablanca, J'veux du cuir, Normandie Lusitania), Julien Clerc (M\u00e9lissa, H\u00e9l\u00e8ne, Les Aventures \u00e0 l'eau\u2026) mais aussi Jacques Dutronc, Sacha Distel, Robert Charlebois, Renaud, Laurent Voulzy."@fr;
    owl:sameAs viaf:9849993;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/David_McNeil>,
        <http://viaf.org/viaf/9849993>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ef70816-5cd3-4515-a0c5-91a3357305fe>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:David_McNeil.
doremus_artist:63298263-d2c6-33f7-9fe0-4b4c7fbe2eb5
    dbp:birthPlace dbr:Livorno;
    dbp:deathPlace dbr:Reggello;
    rdfs:comment
        "Roberto Michelucci (* 29. Oktober 1922 in Livorno; \u2020 13. November 2010 in Reggello) war ein italienischer Violinist."@de,
        "Roberto Michelucci (29 October 1922 \u2013 1 November 2010) was an Italian classical violinist. He obtained his diploma in violin in the courses with Gioacchino Maglioni (1891\u20131966) at the Conservatorio Luigi Cherubini in Firenze. In 1950 he obtained the first absolute place at the Rassegna Concertisti di Roma. His discographic recordings have been admired by many critics, and among the many prizes he won at his label (Philips) some of the most important were: His last contribution was the recording (Fon\u00e9) of Johann Sebastian Bach's Bach's sonatas and partitas for solo violin."@en,
        "\u30ed\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30df\u30b1\u30eb\u30c3\u30c1\uff08Roberto Michelucci, 1922\u5e7410\u670829\u65e5 - 2010\u5e7411\u670813\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114533831;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roberto_Michelucci>,
        <http://viaf.org/viaf/114533831>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28b3fbb2-ccf0-46ca-aff3-5ff6aa766e59>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tokio_1972._Roberto_Michelucci_riceve_il_Disco_D'oro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roberto_Michelucci.
doremus_artist:63920304-17e2-36c4-9b54-ba49f4ab6716
owl:sameAs viaf:14958463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14958463>.
doremus_artist:63940a41-004b-350d-9171-9c1f766bb598
owl:sameAs viaf:32790565; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32790565>.
doremus_artist:64ac027e-3ffd-3430-94e6-223180cffaee
owl:sameAs viaf:43213796; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/43213796>.
doremus_artist:64df20cd-0b5f-39a0-9d5a-f4f6369a9c9b
owl:sameAs viaf:5135926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5135926>.
doremus_artist:64ec48da-3da8-3fa7-b828-be2e3c235547
owl:sameAs viaf:310659378; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/310659378>.
doremus_artist:65002785-85d9-3efa-acb0-59bcd3c45d7c
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rochester,_New_York>;
    rdfs:comment
        """Charles Frank "Chuck" Mangione (* 29. November 1940 in Rochester, New York) ist ein US-amerikanischer Jazz-Fl\u00fcgelhornist und Komponist. International erfolgreich wurde er 1978 mit seiner Jazz-Pop-Single Feels So Good, bei der auch Jazz-Gitarrist Grant Geissman mitwirkte."""@de,
        """Charles Frank "Chuck" Mangione (/m\u00e6nd\u0292i\u02c8o\u028ani/; born November 29, 1940) is an American flugelhorn player, trumpeter and composer. After a stint with drummer Art Blakey's band and co-leading the Jazz Brothers with his sibling Gap, Chuck achieved international success in 1977 with his jazz-pop single, "Feels So Good." Mangione has released more than thirty albums since 1960."""@en,
        """Charles Frank "Chuck" Mangione (Rochester, NY, 29 de novembro de 1940) \u00e9 um m\u00fasico e compositor norte-americano que alcan\u00e7ou sucesso internacional com seu single "Feels So Good", em 1977. Mangione lan\u00e7ou mais de trinta \u00e1lbuns desde 1960 e tocou com os maiores nomes de jazz. Tem como seu principal instrumento o Fliscorne. Sua can\u00e7\u00e3o "Chase the Clouds Away" foi utilizado durante os Jogos Ol\u00edmpicos de Ver\u00e3o de 1976 e "Give It All You Got" serviu como tema para os Jogos Ol\u00edmpicos de Inverno de 1980, que foram realizadas em Lake Placid, Estados Unidos."""@pt,
        """Charles Frank "Chuck" Mangione (uitspraak: /m\u00e6nd\u0292i'owni/) (Rochester, 29 november 1940) is een Amerikaans bugelspeler, dirigent en componist. Hij bracht sinds 1960 meer dan 30 muziekalbums uit."""@nl,
        "Chuck Mangione (Charles Frank Mangione, 29 de noviembre de 1940) es un m\u00fasico y compositor que ha logrado el \u00e9xito internacional con su sencillo de jazz-pop Feels So Good, en 1977. Ha lanzado m\u00e1s de 30 discos desde la d\u00e9cada de los 60's hasta la fecha. Su instrumento principal es el fliscorno. En 1978 tambi\u00e9n compone la melod\u00eda de la pel\u00edcula Los hijos de S\u00e1nchez y entre sus composiciones esta Belavia que se la compone a su madre."@es,
        "Chuck Mangione, w\u0142a\u015bc. Charles Frank Mangione (ur. 29 listopada 1940 w Rochester) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor i muzyk jazzowy, specjalizuj\u0105cy si\u0119 w grze na tr\u0105bce i skrzyd\u0142\u00f3wce."@pl,
        "Chuck MangioneFichier:Chuck mangione cinemagic 2006 plock poland.jpg Chuck Mangione est un bugliste (et dans une moindre mesure, trompettiste) de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 29 novembre 1940 \u00e0 Rochester dans l'\u00c9tat de New York. On lui doit notamment le tube jazz-pop Feels So Good, qui a obtenu un succ\u00e8s international en 1978. Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 1960, il a sorti plus de 30 albums et jou\u00e9 avec les plus grands noms du jazz. Il commence sa carri\u00e8re avec son fr\u00e8re Gap Mangione au sein des Jazz Brothers, groupe ayant enregistr\u00e9 3 albums pour Riverside Records. De 1958 \u00e0 1963, il \u00e9tudie \u00e0 la Eastman School of Music puis rejoint les Jazz Messengers de Art Blakey, prenant la place du trompettiste, jadis occup\u00e9e par de grands noms tels que Clifford Brown, Kenny Dorham, Bill Hardman ou Lee Morgan. D"@fr,
        "La madre, di cognome Bellavia, era originaria di Serradifalco (Caltanissetta), mentre il padre era originario di Naro (Agrigento)."@it,
        """\u0427\u0430\u043a \u041c\u0430\u043d\u0434\u0436\u043e\u043d\u0438 (Charles Frank "Chuck" Mangione) \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 29 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1940. \u0414\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430 \u0444\u043b\u044e\u0433\u0435\u043b\u044c\u0433\u043e\u0440\u043d\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 "Feels So Good", \u0432 1977 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 30 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0441 1960-\u0433\u043e \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u043e \u0441\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f\u0448\u043d\u0435\u0433\u043e \u0434\u043d\u044f."""@ru,
        "\u30c1\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u30cd\uff08Chuck Mangione\u3001\u6b63\u3057\u3044\u767a\u97f3\u306f\u300c\u30de\u30f3\u30b8\u30aa\u30fc\u30cd\u300d\u3001\u672c\u540d\uff1aCharles Frank Mangione\u30011940\u5e7411\u670829\u65e5 - \uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u3044\u308b\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u3001\u30d5\u30ea\u30e5\u30fc\u30b2\u30eb\u30db\u30eb\u30f3\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30a4\u30fc\u30b9\u30c8\u30de\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u5352\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71578693;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chuck_Mangione>,
        <http://viaf.org/viaf/71578693>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4861e415-2a6e-4682-98c0-ae212683faf4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chuck_mangione_cinemagic_2006_plock_poland.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chuck_Mangione.
doremus_artist:6502189c-e485-3cca-a96d-98be8bcd7bd8
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Robin Ticciati (* 1983 in London, England) ist ein britischer Dirigent. Ticciati ist seit der Saison 2009/10 Chefdirigent des Scottish Chamber Orchestra und seit Sommer 2014 Musikdirektor der Glyndebourne Festival Opera. Mit Beginn der Spielzeit 2017/18 tritt er das Amt als Chefdirigent und K\u00fcnstlerischer Leiter des  Deutschen Symphonie-Orchesters Berlin an. Von 2010 bis 2013 war er Erster Gastdirigent der Bamberger Symphoniker. 2011 erhielt er den ECHO Klassik-Preis als bester Nachwuchsdirigent des Jahres f\u00fcr seine Aufnahme chorsymphonischer Werke von Johannes Brahms mit den Bamberger Symphonikern und dem Chor des Bayerischen Rundfunks. Ebenfalls 2011 wurde er mit dem \u201eAward for Exceptional Young Talent\u201c der britischen Kritikervereinigung \u201eCritic's Circle\u201c ausgezeichnet."@de,
        "Robin Ticciati (born 16 April 1983, London) is a British conductor of Italian ancestry. His paternal grandfather, Niso Ticciati, was a composer and arranger. His father is a barrister, and his mother is a therapist. His older brother is a violinist, and his sister is a theology professor. Ticciati received an Honorary Doctorate from Heriot-Watt University in 2012"@en,
        "\u0420\u043e\u0431\u0438\u043d \u0422\u0438\u0447\u0447\u0430\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robin \u0438\u0442\u0430\u043b. Ticciati; \u0440\u043e\u0434. 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1983, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u043d\u0443\u043a \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430, \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e\u0441\u044f \u0432 \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u0438. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0435 \u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u044b\u0445. \u0412 15-\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0443\u0447\u0430\u0441\u044c \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0421\u0435\u043d\u0442-\u041f\u043e\u043b, \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u043e\u043c \u0438 \u0443\u0434\u0430\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0432 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0441\u0430 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041a\u0435\u043c\u0431\u0440\u0438\u0434\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0432 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:5237886;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robin_Ticciati>,
        <http://viaf.org/viaf/5237886>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robin_Ticciati.
doremus_artist:654f2f77-133e-3940-a0de-0af5aa23eb30
owl:sameAs viaf:64193736; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64193736>.
doremus_artist:65daba49-9d67-375b-a631-e733020aba40
owl:sameAs viaf:20046715; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20046715>.
doremus_artist:6624fecf-0530-3db8-87be-167028dfc975
owl:sameAs viaf:17411478; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17411478>.
doremus_artist:6638aed9-60c2-33ce-b64c-8a0787548dd4
    rdfs:comment
        "Soo Bae (born Apr 1977) is a Korean-Canadian cellist who currently resides in New York. She was born in Seoul, South Korea, and began her cello studies at six years of age. She then moved to Toronto, where she studied at the Royal Conservatory of Music. She continued her cello studies at The Curtis Institute of Music in Philadelphia, where she received her Bachelor of Music in 2001. Bae received her Masters of Music degree and then the Artist Diploma from the Juilliard School."@en;
    owl:sameAs viaf:232208049;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Soo_Bae>,
        <http://viaf.org/viaf/232208049>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Soo_Bae.
doremus_artist:6716c2f0-c661-3111-add7-df12cf52485a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Cedar_Rapids,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Michael Kevin Daugherty (28 de abril de 1954) es un compositor, pianista y maestro estadounidense. Influido por la cultura popular, el Romanticismo y Postmodernismo, Daugherty es uno de los compositores de m\u00fasica de concierto m\u00e1s colorido y ampliamente interpretado de su generaci\u00f3n. Actualmente, Daugherty es Profesor de Composici\u00f3n en la Escuela de M\u00fasica, teatro y danza de la Universidad de Michigan en Ann Arbor, Michigan. Desde 2003, su m\u00fasica ha sido publicada por Boosey & Hawkes y antes de eso por Peermusic Classical."@es,
        "Michael Kevin Daugherty (Cedar Rapids (Iowa), 28 april 1954) is een Amerikaans componist en muziekpedagoog. Hij is zoon van een slagwerker uit een dansorkest en heeft vier broers, die allemaal actief zijn in de muziek."@nl,
        "Michael Kevin Daugherty (born April 28, 1954) is an American composer, pianist, and teacher. He is influenced by popular culture, Romanticism, and Postmodernism, and is one of the most widely performed American concert music composers of his generation. Daugherty's notable works include his Superman comic book-inspired Metropolis Symphony for Orchestra (1988\u201393), Dead Elvis for Solo Bassoon and Chamber Ensemble (1993), Jackie O (1997), Niagara Falls for Symphonic Band (1997), UFO for Solo Percussion and Orchestra (1999) and for Symphonic Band (2000), Bells for Stokowski from Philadelphia Stories for Orchestra (2001) and for Symphonic Band (2002), Fire and Blood for Solo Violin and Orchestra (2003) inspired by Diego Rivera and Frida Kahlo, Time Machine for Three Conductors and Orchestra (20"@en;
    owl:sameAs viaf:42034256;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Daugherty>,
        <http://viaf.org/viaf/42034256>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f9f6e684-2351-4bc1-80e5-dac354726280>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Daugherty.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Daugherty.
doremus_artist:67255568-a5ae-3d01-ad17-8ee5e0f8d032
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Arkadi Fimowitsch Schilkloper (russisch \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0424\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0438\u043b\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0440, in englischer Transkription und auf den Plattencovers Arkady Shilkloper; * 17. Oktober 1956 in Moskau) ist ein russischer Jazzmusiker (Waldhorn, Fl\u00fcgelhorn, Alphorn und andere Instrumente)."@de,
        "Arkady Shilkloper (born October 17, 1956) is a Russian multi-instrumentalist (French horn, alphorn, flugelhorn, vogelhorn, corno da caccia, corno pastoriccio, didgeridoo) and composer, currently living in Germany. He is also known as one of the best jazz performers on French horn and alphorn in the world."@en,
        "Arkady Shilkloper Arkady Shilkloper est un corniste de jazz russe, n\u00e9 le 17 octobre 1956 \u00e0 Moscou."@fr,
        "\u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u0428\u0438\u043b\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0440 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f 17 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0433. \u041a\u0443\u043d\u0446\u0435\u0432\u043e \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438. \u041e\u0442\u0435\u0446: \u0424\u0438\u043c\u0430 \u0410\u0431\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0428\u0438\u043b\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0440 (1930 - 2013). \u041c\u0430\u0442\u044c: \u0428\u0438\u043b\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0440 (\u0421\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e\u0432\u0430) \u0421\u0435\u0440\u0430\u0444\u0438\u043c\u0430 \u0422\u0438\u043c\u043e\u0444\u0435\u0435\u0432\u043d\u0430 (1933 - 2000). \u0411\u0440\u0430\u0442: \u0428\u0438\u043b\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0440 \u0412\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u0439 \u0415\u0444\u0438\u043c\u043e\u0432\u0438\u0447 (\u0440\u043e\u0434. 1952). \u0421 6 \u043b\u0435\u0442 \u0410\u0440\u043a\u0430\u0434\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0438\u0433\u0440\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0433\u043e\u0440\u043d\u0435 \u0432 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0414\u043e\u043c\u0435 \u041f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u041a\u0443\u043d\u0446\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0439\u043e\u043d\u0430 \u0433. \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u044b. 1967 - 1974 \u0433\u0433. \u2014 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0428\u043a\u043e\u043b\u044b (\u041c\u0412\u041c\u0428). 1974 - 1976 \u0433\u0433. \u2014 \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442 \u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u044b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0412\u043e\u0435\u043d\u043d\u043e-\u041f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0438\u043c. \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0430. 1978 - 1985 \u0433\u0433. \u2014 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0421\u0421\u0421\u0420. \u0414\u0423\u042d\u0422 \u0441 \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c TRI O"@ru;
    owl:sameAs viaf:76503150;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arkady_Shilkloper>,
        <http://viaf.org/viaf/76503150>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0171db22-5b32-49b1-be65-df5489f84b35>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Arkadiy_Shilkloper.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arkady_Shilkloper.
doremus_artist:672f017e-da00-3561-86cf-2580f73a16d2
owl:sameAs viaf:58997750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/58997750>.
doremus_artist:67ed4b23-3594-301a-a409-02a4b265e780
owl:sameAs viaf:32188251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32188251>.
doremus_artist:684f0c9c-19da-3153-b41e-e75df11b3305
owl:sameAs viaf:169071269; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/169071269>.
doremus_artist:6951c9af-5ac2-320c-b85a-6fb43bdf2810
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Castenaso;
    rdfs:comment
        "Isabel Colbrand (Madrid; 2 de febrero de 1785 - Bolonia; 7 de octubre de 1845), fue considerada la mejor mezzosoprano y soprano dram\u00e1tico- coloratura de su tiempo, aparentemente era una soprano sfogato.Adem\u00e1s fue tambi\u00e9n compositora de 4 vol\u00famenes de canciones. Gioachino Rossini la consider\u00f3 su musa y una de las mejores int\u00e9rpretes de su obra."@es,
        "Isabella Colbran (2 February 1785, \u2013 7 October 1845) was a Spanish opera singer known in her native country as Isabel Colbrandt. Many sources note her as a dramatic coloratura soprano but some believe that she was a mezzo-soprano with a high extension, a soprano sfogato. She collaborated with opera composer Gioachino Rossini in the creation of a number of roles that remain in the repertory to this day - they were married on 22 March 1822. She was the composer of four collections of songs."@en,
        "Isabella Colbran (ur. 2 lutego 1785 w Madrycie, zm. 7 pa\u017adziernika 1845 w Bolonii) \u2013 hiszpa\u0144ska \u015bpiewaczka (sopran koloraturowy). Pocz\u0105tkowo kszta\u0142ci\u0142a si\u0119 w Hiszpanii, p\u00f3\u017aniej we W\u0142oszech. Debiutowa\u0142a w 1801 w Pary\u017cu. W 1807 \u015bpiewa\u0142a w Bolonii, nast\u0119pnie w mediola\u0144skiej La Scali oraz w Rzymie i Wenecji. W 1811 podpisa\u0142a kontrakt z teatrem San Carlo w Neapolu, gdzie \u015bpiewa\u0142a w operach Rossiniego, kt\u00f3rego po\u015blubi\u0142a w 1822 (rozwiod\u0142a si\u0119 w 1837). S\u0142aw\u0119 zdoby\u0142a dzi\u0119ki wspania\u0142emu dramatycznemu sopranowi oraz niepospolitej urodzie."@pl,
        "Isabella Colbran est une chanteuse d'op\u00e9ra (mezzo-soprano) espagnole n\u00e9e le 2 f\u00e9vrier 1785 \u00e0 Madrid, et morte le 7 octobre 1845 \u00e0 Castenaso, pr\u00e8s de Bologne."@fr,
        "Isabella Colbran, geborene Isabel Colbrandt, verheiratete Isabella Rossini, (* 2. Februar 1785 in Madrid; \u2020 7. Oktober 1845 in Bologna) war eine spanische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran) und Komponistin. Sie geh\u00f6rte zu den ber\u00fchmtesten S\u00e4ngerinnen ihrer Zeit."@de,
        "\u0418\u0437\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0430 \u041a\u043e\u043b\u044c\u0431\u0440\u0430\u043d (\u0438\u0442\u0430\u043b. Isabella Angela Colbran; 2 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1785, \u041c\u0430\u0434\u0440\u0438\u0434, \u0418\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 7 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1845, \u041a\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0430\u0437\u043e, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0438) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru;
    owl:sameAs viaf:35213234;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isabella_Colbran>,
        <http://viaf.org/viaf/35213234>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a9435c4-c3b7-4ded-bad3-e74f9c0026f6>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Isabella_Colbran.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isabella_Colbran.
doremus_artist:699f0bf1-8152-3604-85b0-44ca297f796c
    dbp:deathPlace dbr:Krasnoyarsk;
    rdfs:comment
        "Pyotr Ivanovich Slovtsov (Russian: \u041f\u0451\u0442\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0446\u043e\u0301\u0432; 30 June 1886 \u2013 24 February 1934) was a famous Russian tenor."@en,
        "\u041f\u0451\u0442\u0440 \u0418\u0432\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0421\u043b\u043e\u0432\u0446\u043e\u0301\u0432 (12 \u0438\u044e\u043b\u044f (30 \u0438\u044e\u043d\u044f) 1886, \u0441\u0435\u043b\u043e \u0423\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435, \u041a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u0435\u0437\u0434, \u0415\u043d\u0438\u0441\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u044f, \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f \u2014 24 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1934, \u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u044f\u0440\u0441\u043a, \u0421\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440), \u00ab\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u043b\u043e\u0432\u0435\u0439\u00bb, \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:7583876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pyotr_Slovtsov>,
        <http://viaf.org/viaf/7583876>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Словцов_П.И..1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pyotr_Slovtsov.
doremus_artist:69ec8969-dda4-3993-834c-4b60fce79c1e
    owl:sameAs viaf:48021041;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/48021041>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5881f7f1-2a92-4745-a7d6-601890907f73>.
doremus_artist:6a5162d9-4f7d-3af0-a908-eb65daf80419
owl:sameAs viaf:5121149; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121149>.
doremus_artist:6a59d483-8311-38e2-87df-01a5787876d7
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Jonathan Tunick (* 19. April 1938 in New York City, New York) ist ein preisgekr\u00f6nter US-amerikanischer Komponist, Dirigent und Arrangeur in Film und Theater. Er schuf einige musikalische Werke f\u00fcr das Kino der 1980er und 1990er Jahre. Darunter Kompositionen f\u00fcr Filme wie The Bronx, Endlose Liebe und Find Me Guilty \u2013 Der Mafiaprozess."@de,
        "Jonathan Tunick (Nova York,19 de abril de 1938 ) \u00e9 um orquestrador,diretor musical e compositor americano,uma das doze pessoas a ter vencido todos os quatro principais pr\u00eamios show business americano:o Tony Awards,Academy Awards,Emmy Awards e Grammy Awards."@pt,
        "Jonathan Tunick /\u02c8tju\u02d0n\u026ak/ (born April 19, 1938, New York City) is an American orchestrator, musical director, and composer, one of twelve people to have won all four major American show business awards: the Tony Awards, Academy Awards, Emmy Awards and Grammy Awards. He is best known for his work with Stephen Sondheim, starting in 1970 with Company and continuing to the present day."@en,
        "Jonathan Tunick est un compositeur, directeur musical et orchestrateur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 19 avril 1938 \u00e0 New York. Il fait partie des professionnels de l'industrie du spectacle ayant re\u00e7u un Emmy, un Grammy, un Oscar et un Tony durant leur carri\u00e8re."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30ca\u30b5\u30f3\u30fb\u30c1\u30e5\u30fc\u30cb\u30c3\u30af\uff08Jonathan Tunick, [\u02c8tju\u02d0n\u026ak], 1938\u5e744\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30c8\u30cb\u30fc\u8cde\u3001\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30a8\u30df\u30fc\u8cde\u3001\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u3059\u3079\u3066\u306e\u53d7\u8cde\u7d4c\u9a13\u304c\u3042\u308b\u3002 \u4e3b\u306a\u4f7f\u7528\u697d\u5668\u306f\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:71588556;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jonathan_Tunick>,
        <http://viaf.org/viaf/71588556>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a1944d0a-2c5f-4071-b3a7-e76e8c1f85ca>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jonathan_Tunick.
doremus_artist:6a614ca6-1e13-3e83-97b9-da4ab0f78ed3
    rdfs:comment
        """John Studebaker "Jack" Hardy (November 23, 1947 \u2013 March 11, 2011) was an American lyrical singer-songwriter and playwright based in Greenwich Village, who was influential as a writer, performer, and mentor in the North American and European folk music scenes for decades. He was cited as a major influence by Suzanne Vega, John Gorka, and many others who emerged from that scene in the 1970s, 1980s, and 1990s. Hardy was the author of hundreds of songs, and toured tirelessly for almost forty years. He was also the founding editor of Fast Folk Musical Magazine, a periodical famous within music circles for twenty years that shipped with a full album (and later, compact disc) in each issue, whose entire catalog is now part of the Smithsonian Folkways collection."""@en;
    owl:sameAs viaf:1695192;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Hardy_(singer-songwriter)>,
        <http://viaf.org/viaf/1695192>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Hardy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Hardy_(singer-songwriter)>.
doremus_artist:6aa42160-041a-3c77-82c6-9f3b4245d221
owl:sameAs viaf:27314980; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27314980>.
doremus_artist:6adb382f-aa08-3fad-80f4-e23ce1eb7a1b
owl:sameAs viaf:150449034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/150449034>.
doremus_artist:6b02de09-87f6-3766-b804-44f7a0a99eee
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Alessio De Paolis (9 March 1893 \u2013 5 March 1964) was an Italian operatic tenor who specialized in character roles. He was a prominent member of the Metropolitan Opera in New York City where he sang from 1938 to 1964. At the Met De Paolis performed 51 different roles, primarily in the Italian and French repertoires, in a remarkable 1555 performances. In 1931, De Paolis created the role of Monsieur Le Beau in Ermanno Wolf-Ferrari's opera La vedova scaltra and that of Christian in Franco Alfano's Cyrano de Bergerac in 1936."@en;
    owl:sameAs viaf:27251565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessio_De_Paolis>,
        <http://viaf.org/viaf/27251565>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessio_De_Paolis.
doremus_artist:6c1037e6-f959-3e5d-b735-644eac6b04ad
owl:sameAs viaf:22328346; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22328346>.
doremus_artist:6c14b623-fac7-34ce-a9bc-e41bb589a1fd
owl:sameAs viaf:81007336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81007336>.
doremus_artist:6c194023-8d8e-3065-b2cb-0cb130a0d3c3
    owl:sameAs viaf:66675836;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ef908c81-396f-4ac1-922b-30b2c680f731>.
doremus_artist:6c266e9d-5092-3ec1-84a8-58b35360c3bd
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Massapequa,_New_York>;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0645\u0627\u064a\u0648 2016) 25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2011) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648_2011) \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: [[Commons:Category:|\u0628\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0633\u064a\u062a\u0632\u0631]] 
* 32x\u0628\u0648\u0627\u0628\u0629 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645"""@ar,
        "Brian Robert Setzer (* 10. April 1959 in Massapequa, Long Island, New York) ist ein US-amerikanischer Rockabilly-Musiker, der mit der Gr\u00fcndung der Band Stray Cats im Jahre 1979 einen wichtigen Beitrag zum Rockabilly-Revival bzw. der Neo-Rockabilly-Welle der 1980er Jahre leistete."@de,
        "Brian Robert Setzer (born April 10, 1959) is an American guitarist, singer and songwriter. He first found widespread success in the early 1980s with the 1950s-style rockabilly revival group Stray Cats, and revitalized his career in the late 1990s with his Swing revival band, The Brian Setzer Orchestra."@en,
        "Brian Setzer (10 april, 1959) is een Amerikaanse rock-'n-rollgitarist, geboren in Long Island, New York. Hij is zanger van de Stray Cats en van The Brian Setzer Orchestra."@nl,
        "Brian Setzer (Long Island, New York, 10 de Abril de 1959) \u00e9 um guitarrista, cantor e compositor estadunidense."@pt,
        "Brian Setzer (n. Nueva York, 10 de abril de 1959) es un compositor y guitarrista estadounidense. Guitarrista de win."@es,
        "Brian Setzer (n\u00e9 le 10 avril 1959 \u00e0 Massapequa \u00e0 Long Island, New York, aux \u00c9tats-Unis) est un chanteur, guitariste et auteur-compositeur am\u00e9ricain."@fr,
        "Brian Setzer (ur. 10 kwietnia 1959 Massapequa, Long Island, New York) - ameryka\u0144ski gitarzysta, kompozytor i piosenkarz."@pl,
        "\u0411\u0440\u0430\u0439\u0430\u043d \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0421\u0435\u0442\u0446\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Brian Robert Setzer; 10 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1959, \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u043f\u0435\u043a\u0443\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1980-\u0445 \u0441 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439 \u00abStray Cats\u00bb \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u043b \u0441\u0432\u043e\u044e \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1990-\u0445 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u043c \u0411\u0438\u0433-\u0431\u0435\u043d\u0434\u043e\u043c."@ru,
        "\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30bb\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\uff08Brian Setzer\u30011959\u5e744\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3002\u30b9\u30c8\u30ec\u30a4\u30fb\u30ad\u30e3\u30c3\u30c4\u3001\u30d6\u30e9\u30a4\u30a2\u30f3\u30fb\u30bb\u30c3\u30c4\u30a1\u30fc\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30de\u30b5\u30da\u30af\u30a2\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84235103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Brian_Setzer>,
        <http://viaf.org/viaf/84235103>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Brian_Salzburg_2006.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Brian_Setzer.
doremus_artist:6d21c25d-4d7c-3d52-8b9c-afa3a2f18c73
owl:sameAs viaf:36659745; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/36659745>.
doremus_artist:6d422d06-ff97-370e-b948-02c452016ec3
owl:sameAs viaf:232071837; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232071837>.
doremus_artist:6d88fda2-4b62-31fc-b595-0a817fc3d9c4
    dbp:birthPlace dbr:Toamasina;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Bayle (* 27. April 1932 in Tamatave, Madagaskar) ist ein franz\u00f6sischer Komponist elektroakustischer Musik. Im Zentrum seiner wissenschaftlichen T\u00e4tigkeit und k\u00fcnstlerischen Produktion steht die Akusmatik."@de,
        "Fran\u00e7ois Bayle (Toamasina, Madagascar 27 de abril 1932) \u00e9 um compositor de M\u00fasica concreta e m\u00fasica electroac\u00fastica."@pt,
        "Fran\u00e7ois Bayle (born 27 April 1932, in Toamasina, Madagascar) is a composer of Electronic Music, Musique concr\u00e8te. He coined the term Acousmatic Music."@en,
        "Fran\u00e7ois Bayle, n\u00e9 en 1932 \u00e0 Tamatave (Madagascar), est un compositeur fran\u00e7ais, inventeur de la musique acousmatique. Il int\u00e8gre le Groupe de recherches musicales (GRM) en 1960 et le dirigera de 1966 \u00e0 1997."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0301 \u0411\u0435\u0439\u043b\u044c (\u0444\u0440. Fran\u00e7ois Bayle; 27 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1932, \u0422\u0430\u043c\u0430\u0442\u0430\u0432\u0435, \u041c\u0430\u0434\u0430\u0433\u0430\u0441\u043a\u0430\u0440) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0430\u043a\u0443\u0441\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30d9\u30a4\u30eb\uff08Fran\u00e7ois Bayle, 1932\u5e744\u670827\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30de\u30c0\u30ac\u30b9\u30ab\u30eb\u51fa\u8eab\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34642531;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Bayle>,
        <http://viaf.org/viaf/34642531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bd495fda-b381-4c90-ae7d-5c7f9c560a15>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Bayle.
doremus_artist:6d90d401-c075-3993-889e-150706f345f2
    dbp:birthPlace dbr:Varel;
    dbp:deathPlace dbr:Tokyo;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Behrens.Hildegard Behrens Hildegard Behrens (n\u00e9e le 9 f\u00e9vrier 1937 \u00e0 Varel et morte le 18 ao\u00fbt 2009 \u00e0 Tokyo) est une soprano allemande."@fr,
        "Hildegard Behrens (* 9. Februar 1937 in Varel; \u2020 18. August 2009 in Tokio) war eine deutsche Operns\u00e4ngerin in der Stimmlage Sopran. Sie wurde vor allem als S\u00e4ngerin der dramatischen Sopranpartien in den Opern Richard Wagners und Richard Strauss' bekannt."@de,
        "Hildegard Behrens (9 February 1937 \u2013 18 August 2009) was a German soprano with a wide repertoire including Wagner, Weber, Mozart, Richard Strauss, and Alban Berg roles."@en,
        """Hildegard Behrens (Varel, 8 februari 1937 - Tokio, 18 augustus 2009) was een Duitse operazangeres. Behrens kreeg als kind piano- en vioolles. Later studeerde ze rechten aan de universiteit van Freiburg. De sopraan Behrens debuteerde in 1971 in Freiburg als de gravin in Mozarts Le nozze di Figaro. In 1976 debuteerde zij bij de Metropolitan Opera in New York, in Il Tabarro van Puccini. In totaal zong ze 171 keer voor de Metropolitan, voor het laatst in 1999. Vooral haar vertolking van "Br\u00fcnnhilde" in Wagners Der Ring des Nibelungen leverde haar grote waardering op. In 1990 raakte ze gewond toen er tijdens een uitvoering van Wagners G\u00f6tterd\u00e4mmerung een decorstuk bovenop haar viel."""@nl,
        "Hildegard Behrens (Varel, Alemanha, 9 de fevereiro de 1937  \u2013 T\u00f3quio, Jap\u00e3o, 19 de agosto de 2009) foi uma soprano alem\u00e3 de vasto repert\u00f3rio que abrangia desde \u00f3peras de Mozart a Alban Berg, destacando-se sobretudo como uma das mais aclamadas int\u00e9rpretes de obras de Wagner e Richard Strauss dos anos 1970 a 90."@pt,
        "Hildegard Behrens (ur. 9 lutego 1937 w Varel, zm. 18 sierpnia 2009 w Tokio) \u2013 niemiecka \u015bpiewaczka, sopran dramatyczny. Znana przede wszystkim jako interpretatorka dzie\u0142 Richarda Wagnera (szczeg\u00f3lnie role Brunhildy i Izoldy) i Richarda Straussa (rola Elektry oraz Salome)."@pl,
        "Hildegard Behrens, (nacida en Varel, el 9 de febrero, de 1937 - fallecida en Tokio, Jap\u00f3n el 18 de agosto, de 2009) fue una soprano dram\u00e1tica alemana, conocida por su extenso repertorio, que incluye obras de Wagner, Weber, Mozart, Richard Strauss, y Alban Berg."@es,
        "\u0425\u0438\u043b\u044c\u0434\u0435\u0433\u0430\u0440\u0434 \u0411\u0435\u0440\u0435\u043d\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Hildegard Behrens; 9 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1937, \u0424\u0430\u0440\u0435\u043b\u044c \u2014 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2009, \u0422\u043e\u043a\u0438\u043e) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0432\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445 \u0412\u0430\u0433\u043d\u0435\u0440\u0430, \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430, \u042f\u043d\u0430\u0447\u0435\u043a\u0430, \u0435\u0451 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0414\u0443\u0437\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0446\u0435\u043d\u044b."@ru,
        "\u30d2\u30eb\u30c7\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d9\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\uff08Hildegard Behrens, 1937\u5e742\u67089\u65e5 - 2009\u5e748\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102762870;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hildegard_Behrens>,
        <http://viaf.org/viaf/102762870>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34d49504-db7c-43d8-b753-39b4b5443df0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hildegard_Behrens.
doremus_artist:6dc8a917-628a-3bdb-97fb-f49f7d635c6c
    rdfs:comment
        "Irina Od\u0103gescu-\u0162u\u0163uianu (born 1937) is a Romanian music educator and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:106242707;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irina_Odagescu>,
        <http://viaf.org/viaf/106242707>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irina_Odagescu.
doremus_artist:6e15c666-b36b-3fde-8e43-4b2913d2ee0a
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/L'Hospitalet_de_Llobregat>;
    rdfs:comment
        """N\u00faria Espert (born Hospitalet de Llobregat, Barcelona, Spain June 11, 1935) is a theatre and television Spanish actress, theatre and opera director. She went to Institut Maragall, a high school in Barcelona, and she started to study theatre while she was taking some courses of music and languages. When she was 17 years old, she had to substitute the actress Elvira Noriega in the play Medea, that was her first great success. As a tribute to this actress, the city of Fuenlabrada named a theatre "Sala Municipal de Teatro N\u00faria Espert"."""@en,
        "N\u00faria Espert Romero (Hospitalet de Llobregat, 11 de junio de 1935) es una actriz espa\u00f1ola de teatro, cine y \u00f3pera. Tambi\u00e9n ha asumido papeles de direcci\u00f3n de teatro y \u00f3pera. En 2016 fue galardonada con el Premio Princesa de Asturias de las Artes por ser \u00abuna de las personalidades m\u00e1s sobresalientes y prol\u00edficas del panorama interpretativo, trascendiendo todos los g\u00e9neros esc\u00e9nicos\u00bb."@es,
        "N\u00faria Espert i Moreno (* 11. Juni 1935 in L\u2019Hospitalet de Llobregat, Katalonien) ist eine katalanische Schauspielerin und Regisseurin.Sie besuchte das Instituto Maragall, eine High School in Barcelona, und belegte Kurse f\u00fcr Theater, Musik und Sprachen.Mit 19 Jahren heiratete sie den Schauspieler Armando Moreno, mit dem sie 1959 eine Theater - Kompanie gr\u00fcndete.Nach ihr benannt ist ein Theater in Fuenlabrada, die Sala Municipal de Teatro N\u00faria Espert. 2007 ehrte sie die Uni\u00f3n de Actores de Madrid f\u00fcr ihr Lebenswerk. Juan Cruz ver\u00f6ffentlichte ihre Biographie Nuria."@de,
        "N\u00faria Espert i Romero, n\u00e9e \u00e0 L'Hospitalet de Llobregat le 11 juin 1935, est une actrice espagnole de th\u00e9\u00e2tre, cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision et directrice de th\u00e9\u00e2tre."@fr;
    owl:sameAs viaf:53759682;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/N\u00faria_Espert>,
        <http://viaf.org/viaf/53759682>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Teatro_Nuria_Espert.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Núria_Espert.
doremus_artist:6e3f4bfd-65d4-3bc4-90f1-9a04bd6c67b2
owl:sameAs viaf:120552746; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120552746>.
doremus_artist:6e45ec96-2090-3064-b55d-68b470949a03
owl:sameAs viaf:22337059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22337059>.
doremus_artist:6e5b548d-dc06-344c-a831-391d6d4afcce
owl:sameAs viaf:59274251; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59274251>.
doremus_artist:6ed35e40-d67c-31f4-916a-a9f80e98cdb1
    dbp:birthPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Claude Rich (* 8. Februar 1929 in Stra\u00dfburg) ist ein franz\u00f6sischer Schauspieler."@de,
        "Claude Rich (8 de fevereiro de 1929) \u00e9 um ator franc\u00eas."@pt,
        "Claude Rich (born 8 February 1929) is a French stage and screen actor. He began his career in the theater before his film debut in 1955."@en,
        "Claude Rich es un actor franc\u00e9s nacido como Claude Robert Rich el 8 de febrero de 1929 en Estrasburgo."@es,
        "Claude Rich, n\u00e9 Claude Robert Rich le 8 f\u00e9vrier 1929 \u00e0 Strasbourg, est un acteur fran\u00e7ais."@fr,
        "Claude Rich, volledige naam Claude Robert Rich, (Straatsburg, 8 februari 1929) is een Frans acteur die er naast zijn filmcarri\u00e8re eveneens een bloeiende toneelcarri\u00e8re op na houdt."@nl,
        "\u041a\u043b\u043e\u0434 \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440 \u0420\u0438\u0448 (\u0444\u0440. Claude Robert Rich; \u0440\u043e\u0434. 8 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1929, \u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c, \u043f\u043e \u044f\u0440\u043a\u0438\u043c \u044d\u043f\u0438\u0437\u043e\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:117006617;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Rich>,
        <http://viaf.org/viaf/117006617>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Rich_Césars_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Rich.
doremus_artist:6f5fafd3-2b1b-3479-a295-210eebb81538
owl:sameAs viaf:76582931; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76582931>.
doremus_artist:7075d3e2-6d83-3596-8e42-1bdd98e09f02
    rdfs:comment
        "Erwin Guido Ortner (* 15. Dezember 1947 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Chorleiter und Dirigent. Er ist Gr\u00fcnder und k\u00fcnstlerischer Leiter des Arnold Schoenberg Chores."@de,
        "Erwin Ortner (born 15 December 1947 in Vienna) is an Austrian conductor, especially of vocal music. He is the founder and artistic director of the choir Arnold Schoenberg Chor."@en;
    owl:sameAs viaf:115783848;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erwin_Ortner>,
        <http://viaf.org/viaf/115783848>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e2e9a349-09ad-458c-8a6b-753e7f35eccf>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Erwin_Ortner.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erwin_Ortner.
doremus_artist:70806335-6f7f-3df8-8402-a7498f70a248
owl:sameAs viaf:47080492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47080492>.
doremus_artist:7100c2bd-700b-3d00-8275-ada35d7a2da6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Norland,_West_Yorkshire>;
    rdfs:comment
        "Walter Widdop (19 April 1892 \u2013 6 September 1949) was a British operatic tenor who is best remembered for his Wagnerian performances. His repertoire also encompassed works by Verdi, Leoncavallo, Handel and Bach."@en;
    owl:sameAs viaf:34648446;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Widdop>,
        <http://viaf.org/viaf/34648446>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Widdop.
doremus_artist:7135860c-255b-3d36-8034-75297786a4d0
owl:sameAs viaf:161528601; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161528601>.
doremus_artist:71b5e9f5-51f4-3e6c-93f9-2a8081d77f84
owl:sameAs viaf:69354226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69354226>.
doremus_artist:7271cfbf-1d64-345b-80b8-710de969ca18
    dbp:birthPlace dbr:Lennestadt;
    rdfs:comment
        "Helga Elisabeth Schauerte-Maubouet (8 de marzo de 1957, Lennestadt, Alemania) es una organista franco-germana organista, escritora y editora de m\u00fasica. Schauerte ha grabado todas las obras para \u00f3rgano de Jehan Alain, Dietrich Buxtehude y Johann Sebastian Bach (en proceso), como tambi\u00e9n ciertas obras de Buttstett, Corrette, Reger, Bo\u00ebllmann, Dubois y Langlais, que comprende una treintena de grabaciones."@es,
        "Helga Schauerte-Maubouet (* 8. M\u00e4rz 1957 in Lennestadt) ist eine deutsche Organistin, Herausgeberin und Musikautorin."@de,
        "Helga Schauerte-Maubouet (born 8 Mars, 1957, Lennestadt) is a German-French organist, woman writer and editor of music. Schauerte has recorded the complete organ works of Jehan Alain, Dietrich Buxtehude, and J. S. Bach (in process), portraits of Buttstett, Corrette, Reger, Bo\u00ebllmann, Dubois and Langlais, comprising some thirty recordings). She works as a performing artist in Europe and throughout the USA, and is Organist of the German Lutheran Church in Paris, and teaches at the Paris Conservatory Nadia et Lili Boulanger. She is also lecturer and jury member for international organ competitions."@en,
        "Helga Schauerte-Maubouet n\u00e9e le 8 mars 1957 \u00e0 Lennestadt (Allemagne) est une organiste, concertiste, musicologue et \u00e9ditrice de musique."@fr,
        "\u0425\u0435\u043b\u044c\u0433\u0430 \u0428\u0430\u0443\u044d\u0440\u0442\u0435 (\u043d\u0435\u043c. Helga Schauerte; \u0440\u043e\u0434. 8 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1957, \u041b\u0435\u043d\u043d\u0435\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e-\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0418\u0433\u0440\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435 \u0441 10 \u043b\u0435\u0442, \u0432 13 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0435\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 (1982) \u0441 \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u043e\u043c \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u041a\u0451\u043b\u044c\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u0432\u044b\u0441\u0448\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 (1985) \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0430 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041b\u0443\u043a\u0430\u0441\u0430. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u043e\u0439 \u041d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Deutsche evangelische Christuskirche), \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0443\u044f \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041a\u043b\u0435\u0440 \u0410\u043b\u0435\u043d. \u0421 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043d\u0430, \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u0430, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u044f\u0437\u044b\u0447\u043d\u0443\u044e \u043c\u043e\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044e \u043e \u043d\u0451\u043c, \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0442\u0440\u0451\u0445\u0442\u043e\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 (2011) \u0438"@ru;
    owl:sameAs viaf:92954076;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Helga_Schauerte-Maubouet>,
        <http://viaf.org/viaf/92954076>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Helga_Schauerte.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Helga_Schauerte-Maubouet.
doremus_artist:72f8f251-db03-30c7-9ad3-dba3e90717c3
    dbp:birthPlace dbr:Ashington;
    rdfs:comment
        "Dr. Sheila Armstrong (born Ashington, 13 August 1942) is an English soprano, equally noted for opera, oratorio, symphonic music and lieder. Educated at the Royal Academy of Music, she was co-winner of the Kathleen Ferrier Award in 1965, and as of 2011 was a trustee of the award fund. She was active in English opera and oratorio from 1965, making her Covent Garden debut in 1983, and appeared in concert and recitals, again mainly in England. She also made many recordings, notably of English music. Armstrong retired in 1993, at the age of 51."@en,
        "Sheila Armstrong (* 13. August 1942 in Ashington) ist eine englische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "\u30b7\u30a7\u30a4\u30e9\u30fb\u30a2\u30fc\u30e0\u30b9\u30c8\u30ed\u30f3\u30b0\uff08Sheila Armstrong\u30011942\u5e748\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u3002 \u30ce\u30fc\u30b5\u30f3\u30d0\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30a2\u30c3\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3073\u30011965\u5e74\u306b\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30a2\u30fc\u8cde\u3092\u5f97\u305f\u3002\u540c\u5e74\u3001\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u5287\u5834\u3067\u30aa\u30da\u30e9\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u304b\u3089\u30b3\u30f4\u30a7\u30f3\u30c8\u30ac\u30fc\u30c7\u30f3\u738b\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306b\u3082\u51fa\u6f14\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021993\u5e74\u306b\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3002 1996\u5e74\u304b\u30892012\u5e74\u307e\u3067\u30ad\u30e3\u30b9\u30ea\u30fc\u30f3\u30fb\u30d5\u30a7\u30ea\u30a2\u30fc\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51874294;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sheila_Armstrong_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/51874294>,
        <https://musicbrainz.org/artist/537ec27f-a880-466e-aa16-09669c8852b6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Sheila_Armstrong_(singer)>.
doremus_artist:7346fbbb-aaf2-330f-8d62-fbc1f2eaa4a1
owl:sameAs viaf:74041181; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74041181>.
doremus_artist:73c7cb22-a824-3a30-968a-d4d60f1750f9
    rdfs:comment
        "(This article is about the violist. For the comic book character, see Ms. Tree.) Michael Tree (born 1934) is an American violist, born in Newark, New Jersey."@en;
    owl:sameAs viaf:113915467;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michael_Tree>,
        <http://viaf.org/viaf/113915467>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0160655c-b69b-4ffe-9867-6b71d9c521b0>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michael_Tree.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michael_Tree.
doremus_artist:73e7b189-7f90-385f-861c-67140deb1ca6
    owl:sameAs viaf:14959363;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14959363>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f71e2d94-0bf8-471c-99df-ea95c506677b>.
doremus_artist:740ef48f-3bbd-3c12-9bf2-9db0157cd490
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Prentiss,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace dbr:New_Jersey;
    rdfs:comment
        "Clyde Otis (September 11, 1924 \u2013 January 8, 2008), born in Prentiss, Mississippi, was an American songwriter and record producer best known for his collaboration with singer Brook Benton, and for being one of the first African-American A&R executives at a major label. According to the music licensing organization Broadcast Music Inc., Otis is credited as the writer or co-writer of almost 800 songs."@en,
        "\u30af\u30e9\u30a4\u30c9\u30fb\u30aa\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\uff08Clyde Otis\u30011924\u5e749\u670811\u65e5 \u2013 2008\u5e741\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30df\u30b7\u30b7\u30c3\u30d4\u5dde\u30b8\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\u30c7\u30a4\u30d3\u30b9\u90e1\u30d7\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30b9\u751f\u307e\u308c\u306e\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3001\u7279\u306b\u6b4c\u624b\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30fb\u30d9\u30f3\u30c8\u30f3\u3068\u7d44\u3093\u3060\u4f5c\u54c1\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u30a2\u30d5\u30ea\u30ab\u7cfb\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u3067\u306f\u521d\u3081\u3066\u3001\u5927\u624b\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u4f1a\u793e\u306eA&R\u62c5\u5f53\u5f79\u54e1\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 \u97f3\u697d\u8457\u4f5c\u6a29\u7ba1\u7406\u56e3\u4f53\uff08\u53b3\u5bc6\u306b\u306fPerformance rights organisation (PRO)\uff09Broadcast Music, Inc. (BMI) \u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u30aa\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u304c\u4f5c\u8005\u3001\u306a\u3044\u3057\u5171\u4f5c\u8005\u306b\u540d\u3092\u9023\u306d\u3066\u3044\u308b\u66f2\u306f800\u66f2\u8fd1\u304f\u3042\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10112082;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Clyde_Otis>,
        <http://viaf.org/viaf/10112082>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Clyde_Otis.
doremus_artist:7420b43e-3b03-3f1f-a54d-8ee7b39cddd1
owl:sameAs viaf:116704730; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116704730>.
doremus_artist:7488cd57-9a30-3b0d-8e90-ffe7082eccbc
owl:sameAs viaf:17419195; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17419195>.
doremus_artist:74a58bfe-fab6-329e-80d3-ad59b4eaf6f6
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/White_Plains,_New_York>;
    rdfs:comment
        """45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (septembre 2014). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Leon Parker Son album Awakening paru en 1998 chez Columbia Records f\u00fbt class\u00e9 vingti\u00e8me au "Top Jazz albums" du magazine Billboard."""@fr,
        "Leon Parker (* 21. August 1965 in White Plains, New York) ist ein US-amerikanischer Jazz-Schlagzeuger."@de,
        """Leon Parker (born August 21, 1965 in White Plains, New York) is a jazz percussionist and composer. His 1998 album, Awakening (Columbia Records) reached the 20th position on Billboard (magazine)'s "Top Jazz albums" chart."""@en;
    owl:sameAs viaf:71585976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leon_Parker>,
        <http://viaf.org/viaf/71585976>,
        <https://musicbrainz.org/artist/faa7b136-d692-44d1-9d42-b80759acab1f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leon_Parker.
doremus_artist:74e0938e-527a-38fa-81a5-a7f22009e8a3
owl:sameAs viaf:22328689; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22328689>.
doremus_artist:74f7bbe0-b522-319f-869a-7691b250ea07
owl:sameAs viaf:56799733; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56799733>.
doremus_artist:752d934b-7cad-3ae0-b8b7-286430e28b8c
owl:sameAs viaf:250279491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250279491>.
doremus_artist:755087c4-01e7-3db5-acb8-2969ae1a48b0
    dbp:birthPlace dbr:Bangladesh;
    dbp:deathPlace dbr:Mumbai;
    rdfs:comment
        "Ustad Vilayat Khan (28 ao\u00fbt 1928 - 13 mars 2004) \u00e9tait un virtuose du sitar indien. Il \u00e9tait le rival de Ravi Shankar, chacun ayant un style bien particulier."@fr,
        "Ustad Vilayat Khan (Bengali: \u09ac\u09bf\u09b2\u09be\u09af\u09bc\u09c7\u09a4 \u0996\u09be\u0981 Bilaeet Kh\u00e3; August 28, 1928 \u2013 March 13, 2004) was one of India's well known sitar maestros.Along with Ravi Shankar, Ali Akbar Khan, Nikhil Banerjee and his younger brother Imrat Khan, Vilayat Khan was one of the great pioneers who introduced Indian Classical Music to the West.Widely regarded by many as the greatest sitarist of his generation, he recorded his first 78-RPM disc at the age of 8, and gave his last concert in 2004 at the age of 75."@en,
        "Vilayat Khan (Bengalisch: \u09ac\u09bf\u09b2\u09be\u09af\u09bc\u09c7\u09a4 \u0996\u09be\u0981, Vila\u1e8fet Kh\u00e3; * 8. August 1928 in Gauripur, heute Bangladesch; \u2020 13. M\u00e4rz 2004 in Mumbai) war ein indischer Sitarvirtuose. Die Angaben seines Geburtsjahres schwanken zwischen 1924 und 1928. Im Alter von 8 Jahren nahm er seine erste Schallplatte auf. In der Musikszene wurde man auf ihn aufmerksam, nachdem er mit nur 17 Jahren bereits als Ustad (Meister) gepriesen wurde. Gemeinsam mit Ravi Shankar ist er der im westlichen Ausland bekannteste Sitarspieler. Sein j\u00fcngerer Bruder Imrat Khan (* 1935) spielt Sitar und Surbahar."@de;
    owl:sameAs viaf:74036322;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vilayat_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/74036322>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c467fd6-886b-4683-a6e8-bba5b4fd663d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vilayat_Khan.
doremus_artist:75623513-8a48-3bdc-9ea6-d23e595fd9d8
    owl:sameAs viaf:7080770;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7080770>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8eaa8882-5439-4960-b7f8-08493067f14a>.
doremus_artist:75c56078-6a3d-3232-8360-92b4b210e8fe
    owl:sameAs viaf:17533454;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17533454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Miroslav_angalovi.
doremus_artist:761e9b7a-3712-3624-9eb6-8a8b418c3e04
    dbp:birthPlace dbr:Piacenza;
    dbp:deathPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Antonino Votto (* 30. Oktober 1896 in Piacenza; \u2020 9. September 1985 in Mailand) war ein italienischer Opern-Dirigent, der lange an der Mail\u00e4nder Scala wirkte."@de,
        "Antonino Votto (30 October 1896 - 9 September 1985) was an Italian operatic conductor. Votto developed an extensive discography with the Teatro alla Scala in Milan during the 1950s, when EMI produced the bulk of its studio recordings featuring Maria Callas. Though Votto was a dependable conductor (and the teacher of Riccardo Muti), critics frequently faulted his recordings for their lack of emotional immediacy. This may have been an occupational hazard of working in the studio, as his live sets with Callas, including a Norma (December 1955, La Scala) and La sonnambula (1957, Cologne) are considered to be great performances."@en,
        "Antonino Votto (30 de Outubro de 1896 - 9 de Setembro de 1985) foi um maestro italiano. Votto tem uma extensa lista de grava\u00e7\u00f5es com o La Scala que aconteceram durante a d\u00e9cada de 1950, realizadas com a gravadora EMI. Algumas dessas grava\u00e7\u00f5es foram feitas com a c\u00e9lebre soprano Maria Callas, com quem gravou Un Ballo in Maschera de Verdi, La Boh\u00e8me de Puccini, La sonnambula de Bellini e La Gioconda de Ponchielli."@pt,
        "Antonino Votto (Piacenza 30 oktober 1896 \u2013 Milaan 9 september 1985) was een Italiaanse dirigent en pianist. Hij begon zijn loopbaan als virtuoos pianist alvorens zich, aan het einde van de jaren twintig, te vestigen als een van de meest prestigieuze orkestdirigenten van de twintigste eeuw. Als rechterhand van de grote Arturo Toscanini kwam hij reeds in 1923 het Teatro alla Scala te Milaan binnen; daarvandaan heeft hij de grootste orkesten gedirigeerd, van het Teatro Colon in Buenos Aires tot het Teatro Massimo in Palermo, van Tokio tot Londen, van Berlijn tot Amsterdam."@nl,
        "Antonino Votto (n\u00e9 le 30 octobre 1896 \u00e0 Plaisance, en \u00c9milie-Romagne \u2013 mort le 9 septembre 1985 \u00e0 Milan) \u00e9tait un chef d\u2019orchestre et un pianiste italien, r\u00e9put\u00e9 pour ses interpr\u00e9tations dans le domaine de l'op\u00e9ra."@fr,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043d\u043e \u0412\u043e\u0442\u0442\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonino Votto, 30 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u041f\u044c\u044f\u0447\u0435\u043d\u0446\u0430 \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1985, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0412\u043e\u0442\u0442\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0445\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044f\u0445 \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441 \u0432 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 EMI \u0432 1950-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0438 \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u0443\u044e \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044e. \u0412\u043e\u0442\u0442\u043e \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0437\u0430 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0443\u043b\u044c\u0442\u043e\u043c \u0432 1923 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 (\u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430, \u00ab\u041c\u0430\u043d\u043e\u043d \u041b\u0435\u0441\u043a\u043e\u00bb). \u0411\u044b\u043b \u0430\u0441\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0410\u0440\u0442\u0443\u0440\u043e \u0422\u043e\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0438. \u041f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0430 \u0441 1948 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0410\u0440\u0435\u043d\u0430 \u0434\u0438 \u0412\u0435\u0440\u043e\u043d\u0430\u00bb, \u043d\u0430 \u042d\u0434\u0438\u043d\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435 (1957)."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30fc\u30ce\u30fb\u30f4\u30a9\u30c3\u30c8\u30fc\uff08Antonino Votto, 1896\u5e7410\u670830\u65e5 - 1985\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u9577\u5e74\u306b\u308f\u305f\u308a\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30d4\u30a2\u30c1\u30a7\u30f3\u30c4\u30a1\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30ca\u30dd\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6307\u63ee\u3092\u5b66\u3076\u30021923\u5e74\u3001\u5927\u6307\u63ee\u8005\u30c8\u30b9\u30ab\u30cb\u30fc\u30cb\u306e\u3082\u3068\u52a9\u6307\u63ee\u8005 (r\u00e9p\u00e9titeur) \u3068\u3057\u3066\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306b\u5165\u308a\u3001\u540c\u5e74\u540c\u5ea7\u3067\u306e\u30d7\u30c3\u30c1\u30fc\u30cb\u300e\u30de\u30ce\u30f3\u30fb\u30ec\u30b9\u30b3\u30fc\u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002 1948\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u4e2d\u5fc3\u7684\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u305f\u3073\u305f\u3073\u30b7\u30fc\u30ba\u30f3\u958b\u5e55\u65e5\uff08\u4f1d\u7d71\u7684\u306b12\u67087\u65e5\uff09\u306e\u30bf\u30af\u30c8\u3092\u632f\u308b\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u305d\u306e\u6f14\u594f\u306e\u3044\u304f\u3064\u304b\u306f\uff08\u9332\u97f3\u72b6\u614b\u306f\u52a3\u60aa\u306a\u304c\u3089\uff09\u30e9\u30a4\u30d6\u9332\u97f3\u3068\u3057\u3066\u4eca\u65e5\u5165\u624b\u53ef\u80fd\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3092\u7387\u3044\u3066\u6570\u3005\u306e\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u9332\u97f3\u3082\u884c\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u6642\u3068\u3057\u3066\u305d\u306e\u89e3\u91c8\u30fb\u6f14\u594f\u306f\u6163\u7fd2\u7684\u3042\u308b\u3044\u306f\u51e1\u5eb8\u306a\u3082\u306e\u3068\u8a55\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u3042\u308b\u304c\u3001\u30ab\u30e9\u30b9\u3001\u30c6\u30d0\u30eb\u30c7\u30a3\u3001\u30c7\u30eb\uff1d\u30e2\u30ca\u30b3\u3001\u30c7\u30a3\u30fb\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30fc\u30ce\u3001\u30b3\u30ec\u30c3\u30ea\u3001\u30b4\u30c3\u30d3\u3001\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30cb\u30fc\u30cb\u306a\u3069\u5b9f\u529b\u6d3e\u6b4c\u624b\u304c\u7dba\u7f85\u661f\u306e\u5982\u304f\u4e26\u30761950\u5e74\u4ee3\u304b\u30891960\u5e74\u4ee3\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u30aa\u30da\u30e9\u6307\u63ee\u8005\u306e\u4e00\u4eba\u3060\u3063\u305f\u306e\u306f\u7591\u3044\u306a\u3044\u3002 \u307e\u305f1948\u5e74\u304b\u30891967\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u306f\u30df\u30e9\u30ce\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6307\u63ee\u79d1\u4e3b\u4efb\u6559\u6388\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3082\u3042\u308a\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u3092\u306f\u3058\u3081\u3068\u3057\u3066\u591a\u304f\u306e\u5f8c\u9032\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002 1985\u5e74\u30df\u30e9\u30ce\u3067\u9577\u901d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:7575704;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonino_Votto>,
        <http://viaf.org/viaf/7575704>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1185b97a-28e4-414e-a562-3b6d51eccb95>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Antonino_Votto.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonino_Votto.
doremus_artist:767455e7-e5b0-350e-b059-83c74f8416ae
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Havre,_Montana>;
    rdfs:comment
        "Karan Armstrong (* 14. Dezember 1941 in Havre, Montana) ist eine US-amerikanische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Karan Armstrong (Havre (Montana), 14 de diciembre de 1941) es una cantante de \u00f3pera soprano que posee una carrera internacional desde la d\u00e9cada de 1960 y que aunque inicialmente se form\u00f3 como pianista \u00e9n Concordia College m\u00e1s tarde estudi\u00f3 en California e hizo su debut como soprano en 1965 en la ciudad de San Francisco."@es,
        "Karan Armstrong (born December 14, 1941, Havre, Montana) is an American operatic soprano, who is celebrated as a singing-actress."@en;
    owl:sameAs viaf:110840562;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karan_Armstrong>,
        <http://viaf.org/viaf/110840562>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Karan_Armstrong_1974.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karan_Armstrong.
doremus_artist:76bd1be0-b0b5-38f5-be68-084b4e548dfd
owl:sameAs viaf:54337437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337437>.
doremus_artist:77c4f05a-dd6a-3890-b37c-707fb4af4593
owl:sameAs viaf:250904018; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250904018>.
doremus_artist:78839306-1125-3594-97ac-b4eb270a80b7
    dbp:birthPlace dbr:Dresden;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Franz Anton SchubertFran\u00e7ois SchubertFichier:Defaut.svg Franz Anton Schubert est un violoniste et compositeur allemand, n\u00e9 \u00e0 Dresde le 22 juillet 1808 et mort dans la m\u00eame ville le 12 avril 1878."@fr,
        "Fran\u00e7ois Schubert (* 22. Juli 1808 in Dresden; \u2020 12. April 1878 ebenda; eigentlich Franz Anton Schubert (der J\u00fcngere)) war Konzertmeister und Komponist in Dresden."@de,
        "Fran\u00e7ois Schubert (geboren als Franz Anton Schubert (de jongere); Dresden, 22 juli 1808 \u2013 aldaar, 12 april 1878) was een Duits violist en componist. Na een oefening met concertmeester Antonio Rolla in Dresden studeerde Schubert viool met Charles Philippe Lafont in Parijs en begon te werken onder de naam Fran\u00e7ois Schubert. Hij speelde in de Staatskapelle in Dresden van 1823 tot 1873."@nl,
        "Fran\u00e7ois Schubert (n\u00e9 Franz Anton Schubert (the Younger); 22 July 1808, Dresden \u2013 12 April 1878, Dresden) was a violinist and composer. After training with concertmaster Antonio Rolla in Dresden, Schubert studied violin with Charles Philippe Lafont in Paris and began working under the name Fran\u00e7ois Schubert. He played in the Staatskapelle in Dresden from 1823 to 1873."@en,
        "\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Franz Anton Schubert\u30011808\u5e747\u670822\u65e5 - 1878\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u305f\u3081\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\uff08Fran\u00e7ois Schubert\uff09\u3068\u3082\u547c\u3070\u308c\u3001\u307e\u305f\u540d\u5b57\u3082\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u98a8\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b7\u30e5\u30d9\u30fc\u30eb\u3068\u767a\u97f3\u3055\u308c\u308b\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u606f\u5b50\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306f\u540c\u59d3\u540c\u540d\u306e\u5225\u4eba\u3002 \u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u66f2\u300e\u307f\u3064\u8702\u300f\u304c\u3057\u3070\u3057\u3070\u6f14\u594f\u3055\u308c\u3001\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3088\u3063\u3066\u306e\u307f\u5f8c\u4e16\u306b\u540d\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u6709\u540d\u306a\u65b9\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3068\u5370\u5237\u3055\u308c\u3066\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u6b74\u53f2\u7684\u697d\u8b5c\u3082\u3042\u308b\u305f\u3081\u3001\u6ce8\u610f\u3092\u8981\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:59273218;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Schubert>,
        <http://viaf.org/viaf/59273218>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9050ea72-a1af-4eaf-840f-949e36a0945b>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:François_Schubert.
doremus_artist:78fd820a-16a2-3e5a-b4b4-a8b2115614a6
owl:sameAs viaf:79896540; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79896540>.
doremus_artist:791188d0-2088-33a0-996a-284b6a1a2487
owl:sameAs viaf:64218743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64218743>.
doremus_artist:7932d23a-ae84-32e6-8d8b-55c2441b6522
    dbp:birthPlace dbr:England;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """(For the other similarly named English organist, see John Scott Whiteley)(For other people named John Scott, see John Scott (disambiguation).)
John Gavin Scott, LVO (18 June 1956 \u2013 12 August 2015) was an English organist and choirmaster who reached the highest levels of his profession on both sides of the Atlantic. He directed the Choir of St Paul's Cathedral in London from 1990 to 2004. He then directed the Choir of Men and Boys of St Thomas Church on Fifth Avenue in New York City until his death at age 59. Whilst training countless young musicians, he maintained an active career as an international concert performer and recording artist, and was acclaimed as "the premier English organist of his generation"."""@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0413\u044d\u0432\u0438\u043d \u0421\u043a\u043e\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Gavin Scott; 18 \u0438\u044e\u043d\u044f 1956, \u0423\u044d\u0439\u043a\u0444\u0438\u043b\u0434, \u0423\u044d\u0441\u0442-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440 \u2014 12 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 2015) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:14962943;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Scott_(organist)>,
        <http://viaf.org/viaf/14962943>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c99fddad-1c5d-4db0-b3ed-6c0833e3318a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/John_Scott_(organist)>.
doremus_artist:7b2afcaa-0e6a-37a1-adbd-f1f8fd965499
owl:sameAs viaf:79812705; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79812705>.
doremus_artist:7b7c1aaf-ff2d-3548-9b40-afe18f9b61ea
    owl:sameAs viaf:76513035;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76513035>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c04ce2c9-e9fa-4a9f-8199-c6a026cd0a73>.
doremus_artist:7bd74e0b-818c-368c-93ed-0dc31ffb6da7
    rdfs:comment
        "Pandit Vinayak Malharrao Torvi, (born : 4 September 1948) is an Indian Classical (Hindustani) Vocalist. He belongs to the Gwalior and Kirana Gharana, school of music."@en;
    owl:sameAs viaf:308693434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vinayak_Torvi>,
        <http://viaf.org/viaf/308693434>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Vinayak_Torvi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Vinayak_Torvi.
doremus_artist:7bdf0a67-81b0-3361-bd7a-e5be13a8ce3f
owl:sameAs viaf:9388463; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9388463>.
doremus_artist:7bf0de2a-0daf-3171-bd2f-81a335d6247b
    rdfs:comment
        "Joseph Breinl (born 1974 in Munich, Germany) is a pianist and accompanist."@en;
    owl:sameAs viaf:80118753;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Breinl>,
        <http://viaf.org/viaf/80118753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Breinl.
doremus_artist:7cee2852-61b5-3d42-9aab-7106da6de9a1
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9lisabeth Depardieu (Paris, 5 de agosto de 1941) \u00e9 uma atriz francesa. Ela se casou com G\u00e9rard Depardieu, em 19 de fevereiro de 1971. Eles tiveram dois filhos juntos, Guillaume Depardieu e Julie Depardieu."@pt,
        "\u00c9lisabeth Depardieu (n\u00e9e \u00c9lisabeth Dominique Lucie Guignot; born 5 August 1941) is a French actress, writer, co-producer, ex-wife of actor G\u00e9rard Depardieu and mother of actors Guillaume and Julie."@en,
        "\u00c9lisabeth Depardieu, nacida \u00c9lisabeth Guignot, (n. Par\u00eds; 5 de agosto de 1941) es una actriz francesa. Se cas\u00f3 con G\u00e9rard Depardieu el 19 de febrero de 1971 con quien tuvo dos hijos:  Guillaume y Julie Depardieu, y apareci\u00f3 en 1986 en la pel\u00edcula Jean de Florette.Se divorciaron en 1996."@es,
        "\u00c9lisabeth Depardieu, n\u00e9e \u00c9lisabeth Guignot, est une actrice et paroli\u00e8re fran\u00e7aise, n\u00e9e le 5 ao\u00fbt 1941 dans le 14e arrondissement de Paris. Elle \u00e9pouse G\u00e9rard Depardieu le 11 avril 1970. Le couple se s\u00e9pare au d\u00e9but des ann\u00e9es 1990, mais ne finalise son divorce qu'en 2006. Elle est la m\u00e8re de Guillaume (mort le 13 octobre 2008) et de Julie Depardieu. Elle a fond\u00e9 l'association emergence en 1998."@fr,
        "\u00c9lisabeth Dominique Lucie Guignot (Parijs, 5 augustus 1941) is een Franse actrice. Ze speelde in enkele theaterstukken maar is vooral bekend door films en haar huwelijk met G\u00e9rard Depardieu."@nl,
        "\u00c9lisabeth Guignot (* 5. August 1941 in Paris) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 (\u0444\u0440. \u00c9lisabeth Depardieu; \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0414\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u043a \u041b\u044e\u0441\u0438 \u0413\u0438\u043d\u044c\u043e, \u0444\u0440. \u00c9lisabeth Dominique Lucie Guignot; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1941) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 (2008). \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0438\u0437 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0433\u043e \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0443 \u0416\u0430\u043d\u0430-\u041b\u043e\u0440\u0430\u043d\u0430 \u041a\u043e\u0448\u0435 \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440\u043e\u043c \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451. \u0412\u044b\u0448\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0443\u0436 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1970 \u0433\u043e\u0434\u0430. \u0412 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0431\u0440\u0430\u043a\u0435 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u0434\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439 \u2014 \u0413\u0438\u0439\u043e\u043c\u0430 \u0438 \u0416\u044e\u043b\u0438. \u0421\u043d\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441 \u043c\u0443\u0436\u0435\u043c \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u0422\u0430\u0440\u0442\u044e\u0444 (1984), \u0416\u0430\u043d \u0434\u0435 \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u0442\u0442 (1986), \u041c\u0430\u043b\u044c\u0447\u0438\u0448\u043a\u0430 (1990). \u0412 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0416\u0435\u0440\u0430\u0440 \u0438 \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442 \u0414\u0435\u043f\u0430\u0440\u0434\u044c\u0451 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0435\u043b\u0438\u0441\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:66152557;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9lisabeth_Depardieu>,
        <http://viaf.org/viaf/66152557>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Élisabeth_Depardieu.
doremus_artist:7d062bbb-1a05-32b3-aed6-bcd17fdc07cc
    dbp:birthPlace dbr:Queens;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "John Frankenheimer (19 de febrero de 1930 \u2013 6 de julio de 2002) fue un director de cine y televisi\u00f3n, y productor estadounidense. Ganador de numerosos premios internacionales por sus filmes considerados cl\u00e1sicos."@es,
        "John Frankenheimer (ur. 19 lutego 1930 w Nowym Jorku, zm. 6 lipca 2002 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski re\u017cyser."@pl,
        "John Frankenheimer John Frankenheimer est un r\u00e9alisateur am\u00e9ricain, n\u00e9 le 19 f\u00e9vrier 1930 \u00e0 New York (\u00c9tats-Unis) et mort le 6 juillet 2002 \u00e0 Los Angeles (Californie)."@fr,
        "John Michael Frankenheimer (* 19. Februar 1930 in New York City; \u2020 6. Juli 2002 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Regisseur und Produzent."@de,
        "John Michael Frankenheimer (February 19, 1930 \u2013 July 6, 2002) was an American film and television director known for social dramas and action/suspense films. Among his credits were Birdman of Alcatraz (1962), The Manchurian Candidate (1962), Seven Days in May (1964), The Train (1964), Seconds (1966), Grand Prix (1966), French Connection II (1975), Black Sunday (1977), and Ronin (1998)."@en,
        "John Michael Frankenheimer (New York, 19 februari 1930 \u2013 Los Angeles, 6 juli 2002) was een Amerikaans filmregisseur die beroemd werd om zijn politieke en maatschappelijk getinte speelfilms. Hij heeft diverse genres beoefend maar blijft vooral bekend om zijn thrillers en actiefilms."@nl,
        "John Michael Frankenheimer (Nova Iorque, 19 de fevereiro de 1930 \u2014 Los Angeles, 6 de julho de 2002) foi um realizador dos Estados Unidos."@pt,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u041c\u0430\u0439\u043a\u043b \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0435\u043d\u0445\u0430\u0439\u043c\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Michael Frankenheimer; 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1930, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u2014 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 2002, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 14 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 30 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 50 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30f3\u30b1\u30f3\u30cf\u30a4\u30de\u30fc\uff08John Frankenheimer, \u672c\u540d: John Michael Frankenheimer, 1930\u5e742\u670819\u65e5 - 2002\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002"@ja,
        "\u7d04\u7ff0\u00b7\u9ea5\u53ef\u00b7\u6cd5\u862d\u514b\u6d77\u9ed8\uff08\u82f1\u8bed\uff1aJohn Michael Frankenheimer\uff0c1930\u5e742\u670819\u65e5\uff0d2002\u5e747\u67086\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u570b\u7537\u5c0e\u6f14\u548c\u76e3\u88fd\uff0c\u64c5\u9577\u57f7\u5c0e\u5287\u60c5\u3001\u52d5\u4f5c\u548c\u9a5a\u609a\u96fb\u5f71\u3002 \u57f7\u5c0e\u7684\u8457\u540d\u4f5c\u54c1\u5982\u96fb\u5f71\u300a\u963f\u723e\u5361\u7279\u8332\u7684\u990a\u9ce5\u4eba\u300b\uff081962\u5e74\uff09\u3001\u300a\u8adc\u7db2\u8ff7\u9b42\u300b\uff081962\u5e74\uff09\u3001\u300a\u4e94\u6708\u88e1\u7684\u4e03\u5929\u300b\uff081964\u5e74\uff09\u3001\u300a\u6230\u9b25\u5217\u8eca\u300b\uff081964\u5e74\uff09\u3001\u300a\u7b2c\u4e8c\u751f\u547d\u300b\uff081966\u5e74\uff09\u3001\u300a\u9739\u9742\u795e\u98a8\u300b\uff081966\u5e74\uff09\u3001\u300a\u9739\u9742\u795e\u63a22\u300b\uff081975\u5e74\uff09\u3001\u300a\u6700\u9577\u7684\u661f\u671f\u65e5\u300b\uff081977\u5e74\uff09\u548c\u300a\u51b7\u8840\u608d\u5c07\u300b\uff081998\u5e74\uff09\u3002 \u6cd5\u862d\u514b\u6d77\u9ed8\u66fe\u9023\u7e8c\u69ae\u7372\u56db\u5ea7\u827e\u7f8e\u734e\uff0c\u5206\u5225\u70ba1990\u5e74\u4ee3\u7684\u96fb\u8996\u96fb\u5f71\u300a\u66b4\u706b\u5371\u7246\u300b\uff081994\u5e74\uff09\u3001\u300a\u71c3\u71d2\u7684\u5b63\u7bc0\u300b\uff081994\u5e74\uff09\u3001\u300a\u5b89\u5fb7\u68ee\u7dad\u723e\u300b\uff081996\u5e74\uff09\u548c\u300a\u98a8\u96f2\u50b3\u5947\u300b\uff081997\u5e74\uff09\u3002\u4ed6\u88ab\u8a8d\u70ba\u662f\u5728\u88fd\u4f5c\u904e\u7a0b\u4e2d\u80fd\u5805\u6301\u6240\u6709\u5143\u7d20\u5b8c\u5168\u638c\u63a7\u767c\u63ee\u7684\u5c0e\u6f14\u4e4b\u4e00\uff0c\u4f7f\u5f97\u4ed6\u7684\u98a8\u683c\u5728\u597d\u840a\u5862\u7368\u6a39\u4e00\u5e5f\u3002 \u6cd5\u862d\u514b\u6d77\u9ed8\u65bc2002\u5e74\u5165\u9078\u70ba\u96fb\u8996\u540d\u4eba\u5802\u6210\u54e1\u30022002\u5e747\u67086\u65e5\uff0c\u4ed6\u7a81\u7136\u65bc\u6d1b\u6749\u78ef\u56e0\u810a\u690e\u624b\u8853\u800c\u767c\u75c5\u4e2d\u98a8\uff0c\u4fbf\u6b64\u904e\u4e16\uff0c\u4eab\u58fd72\u6b72\u3002 \u5118\u7ba1\u6cd5\u862d\u514b\u6d77\u9ed8\u57f7\u5c0e\u7684\u96fb\u5f71\u5165\u570d\u548c\u8d0f\u5f97\u5404\u7a2e\u734e\u9805\uff0c\u5305\u62ec\u5967\u65af\u5361\u91d1\u50cf\u734e\uff0c\u4f46\u4ed6\u5f9e\u672a\u63d0\u540d\u904e\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5c0e\u6f14\u734e\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:117354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Frankenheimer>,
        <http://viaf.org/viaf/117354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/67c778af-94de-4dce-824e-bcd2df622205>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Frankenheimer.
doremus_artist:7dc724b2-0644-30d3-9c09-159144921548
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Lorenzo Ghielmi (* 1. September 1959 in Mailand, Italien) ist ein italienischer Organist, Cembalist, Dirigent und Musikwissenschaftler."@de,
        "Lorenzo Ghielmi (Milaan, 1 september 1959) is een Italiaans organist en klavecinist."@nl,
        """Lorenzo Ghielmi (born in Milan on 1 September 1959) is an Italian organist and harpsichordist. He teaches old music at the Accademia Internazionale della Musica in Milan and at the "Schola Cantorum Basiliensis" in Basel. He was professor in Trossingen and at the Hochschule f\u00fcr Musik in L\u00fcbeck too. Ghielmi also played with Ensemble Il Giardino Armonico (in the first recordings). Ghielmi combines his concert activities with a Musicology. He has published works by Girolamo Frescobaldi."""@en,
        "Lorenzo Ghielmi, n\u00e9 le 1er septembre 1959 \u00e0 Milan, est un organiste et claveciniste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:225510031;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lorenzo_Ghielmi>,
        <http://viaf.org/viaf/225510031>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lorenzo_Ghielmi.
doremus_artist:7ea290bd-2188-3fed-bbfa-a5b0041ddc08
owl:sameAs viaf:88077277; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/88077277>.
doremus_artist:7fa2cade-4249-3b06-a447-60ecda3c8260
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Esther Rethy (Budapest, 22 de octubre de 1912 -\u2020 Viena, 28 de enero de 2004) fue una soprano l\u00edrica h\u00fangara de destacada actuaci\u00f3n entre 1937 y 1955. Debut\u00f3 en la Opera de Budapest en 1934 y en 1937 en Wiener Staatsoper como Margarita en Fausto junto a Jussi Bj\u00f6rling permaneciendo en la compa\u00f1\u00eda por doce temporadas cantando Mimi, Lauretta, Micaela, Pamina, Alice Ford, Desdemona, Violetta Valery y otras. Grab\u00f3 operetas dirigidas por Franz Leh\u00e1r junto al tenor Richard Tauber Su proyectado debut en la Metropolitan Opera de Nueva York fue cancelado debido a la Segunda Guerra Mundial."@es,
        "Esther R\u00e9thy (22 October 1912 \u2013 28 January 2004) was a Hungarian operatic soprano who had a major career in Europe from 1934 through 1968. She was notably a principal artist at the Vienna State Opera for over a decade and was a frequent performer at the Salzburg Festival. She performed a broad opera repertoire that encompassed French, German, Italian, Czech, and Hungarian operas. The latter part of her career was dedicated mainly to performing the German operetta literature at the Vienna Volksoper. A very beautiful woman, she was a greatly admired Angele in Richard Heuberger\u2019s Der Opernball."@en,
        "Violet Esther R\u00e9thy (* 22. Oktober 1912 in Budapest; \u2020 28. Januar 2004 in Wien) war eine ungarische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:44486244;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Esther_R\u00e9thy>,
        <http://viaf.org/viaf/44486244>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Esther_Réthy.
doremus_artist:82bf4b59-7183-3ee0-a640-c4c890701cfd
    dbp:birthPlace dbr:Monnerville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Rose Caron (17 November 1857 \u2013 9 April 1930) was a French operatic soprano. Rose Caron was born at Monnerville (Mondeville, Essonne). She studied at the Paris Conservatoire, but was not taken on at the Paris Opera; her husband, an accompanist, encouraged her to take lessons from Marie Sasse who helped her to get engagements at the opera in Brussels (having made her concert debut in 1880). At the Op\u00e9ra-Comique she sang L\u00e9onore in Beethoven's Fidelio (in 1898) and the title roles in Gluck's Iphig\u00e9nie en Tauride and Orph\u00e9e."@en,
        "Rose Caron, n\u00e9e Rose Lucile Meunier le 17 novembre 1857 \u00e0 Monnerville et morte le 9 avril 1930 \u00e0 Paris, est une cantatrice fran\u00e7aise fameuse notamment pour ses interpr\u00e9tations du r\u00e9pertoire wagn\u00e9rien."@fr;
    owl:sameAs viaf:69117916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rose_Caron>,
        <http://viaf.org/viaf/69117916>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rose_Caron_dans_le_rôle_de_Salammbo.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rose_Caron.
doremus_artist:83b4b982-12b2-30db-8de9-61ff8e0a3a29
    owl:sameAs viaf:7590258;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7590258>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f41a05a-c4db-4f2c-9c55-37df792e9ace>.
doremus_artist:8465dd24-02ee-3afa-a1f1-a676551dd65d
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:Hamburg;
    rdfs:comment
        "Maria von Ilosvay (* 8. Mai 1913 in Budapest; \u2020 16. Juni 1987 in Hamburg) war eine ungarische Operns\u00e4ngerin (Alt)."@de,
        "M\u00e1ria von Ilosvay (8 May 1917 \u2013 16 June 1987) was a Hungarian contralto renowned for her performances of the role of Erda in Richard Wagner's Der Ring des Nibelungen. She studied in Budapest and Vienna, where her teachers included Laura Hilgermann, Felicie Kashovska and M\u00e1ria Budanovicz. In 1937 won first prize in the International Singing Contest in Vienna. During 1937 and 1938 she toured America with an opera company. In 1940, she joined the Hamburg company, while appearing as a guest artist in Vienna, Brussels, Amsterdam, and Salzburg. She became a mainstay at the Bayreuth Festival following its re-opening in 1951 when she made her debut there, until 1958. She recorded the role of Erda in live recordings from Bayreuth conducted by Clemens Krauss (1953) and Joseph Keilberth (1955, Decca "@en;
    owl:sameAs viaf:14960173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_von_Ilosvay>,
        <http://viaf.org/viaf/14960173>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_von_Ilosvay.
doremus_artist:8696c3ad-ce02-394c-8524-0e5b767dd406
owl:sameAs viaf:76647577; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76647577>.
doremus_artist:86ba6e8b-a96a-34f9-b4db-7f4e7f9487ec
owl:sameAs viaf:61739969; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739969>.
doremus_artist:877d406c-3a74-3686-abee-2309d2930173
    rdfs:comment
        "Florence Quivar (born March 3, 1944 in Philadelphia, Pennsylvania) is an American operatic mezzo-soprano who was considered to be \"one of the most prominent singers of her generation.\" She has variously been described as having a \"rich, earthy sound and communicative presence\" as \"always reliable\" and as \"a distinguished singer, with a warm, rich voice and a dignified performing presence.\""@en,
        "Florence Quivar es una mezzosoprano y contralto estadounidense nacida el 3 de marzo de 1944 en Filadelfia. Una de las mezzosopranos m\u00e1s importantes de su generaci\u00f3n especializada en el repertorio de oratorio, sinf\u00f3nico y de lieder y spirituals. En 1997 se despidi\u00f3 en el Requiem de Verdi dirigida por James Levine, marcando su representaci\u00f3n 101 en el teatro. Se retir\u00f3 a mitad de la d\u00e9cada del 2000 y se dedica a la ense\u00f1anza."@es;
    owl:sameAs viaf:49409174;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Florence_Quivar>,
        <http://viaf.org/viaf/49409174>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Florence_Quivar.
doremus_artist:8813b3af-53d8-34bd-9e0c-48d71802e849
    dbp:birthPlace dbr:Riga;
    rdfs:comment
        "Aleksandrs Anto\u0146enko (born in Riga June 26, 1975) is a Latvian tenor who specializes in dramatic repertoire. He debuted on stage as Prince in Rusalka in 2009. Since then, he has performed in cities such as Baden-Baden, Berlin, Monte Carlo, and Stockholm. Notable appearances include a 2012 appearance in Tosca, as Cavaradossi, at La Scala. In the same year he was seen as Otello at the Royal Opera House in London. In 2013 he appeared in the role of Radames in Aida at the Zurich Opera House. He followed that performance by appearing as Manrico in Il Trovatore at the Berlin State Opera. He has also performed in Turandot as Calaf at La Scala. In 2013, he appeared in the role of Ismaele in Giuseppe Verdi's opera Nabucco, conducted by Nicola Luisotti at the Teatro alla Scala, Milan as well as the "@en;
    owl:sameAs viaf:7133142;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Aleksandr_Antonenko>,
        <http://viaf.org/viaf/7133142>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aleksandrs_Antonenko01.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Aleksandr_Antonenko.
doremus_artist:89e945cd-138e-3166-bf60-270668c27898
owl:sameAs viaf:25548488; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25548488>.
doremus_artist:89eda9b6-e09c-323d-a7a2-e59cc7622b12
    rdfs:comment
        "Edna Stern (* 6. M\u00e4rz 1977 in Br\u00fcssel) ist eine belgisch-israelische Pianistin."@de,
        "Edna Stern (Hebrew: \u05e2\u05d3\u05e0\u05d4 \u05e9\u05d8\u05e8\u05df\u200e\u200e; born March 6, 1977 in Brussels) is a Belgian-Israeli pianist."@en;
    owl:sameAs viaf:2725832;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edna_Stern>,
        <http://viaf.org/viaf/2725832>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edna_Stern.
doremus_artist:89fb6d6c-290e-33c1-a4b9-7cdad6a63531
    rdfs:comment
        "Elmar Oliveira is a contemporary American violinist. The son of Portuguese immigrants, Elmar Oliveira was born on June 28, 1950, in Naugatuck, Connecticut. Mr. Oliveira was nine when he began studying the violin with his brother John. He later continued his studies with Ariana Bronne and Raphael Bronstein at the Hartt College of Music and the Manhattan School of Music, where Mr. Oliveira also received an honorary doctorate. Other honors include an honorary doctorate from Binghamton University and the Order of Santiago, Portugal\u2019s highest civilian honor. He has served on the juries of some of the most prestigious violin competitions, including the Montreal, Indianapolis, Naumburg, and Vianna da Motta. Elmar Oliveira performs on an instrument known as the \u201cStretton\u201d, made ca. 1729-30 by Gius"@en,
        "\u042d\u043b\u043c\u0430\u0440 \u041e\u043b\u0438\u0432\u0435\u0439\u0440\u0430 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Elmar Oliveira; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1950, \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0448\u0442\u0430\u0442 \u041a\u043e\u043d\u043d\u0435\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u0442) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436\u0435 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0444\u043e\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0445\u044d\u0442\u0442\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u0420\u0430\u0444\u0430\u044d\u043b\u044f \u0411\u0440\u043e\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0430. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u044e\u0431\u0438\u043b\u0435\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u041d\u0430\u0443\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 1975\u20141976 \u0433\u0433. \u0432 50-\u044e \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432\u0449\u0438\u043d\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430, \u0430 \u0432 1978 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0428\u0435\u0441\u0442\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435. \u0412 1983 \u0433. \u041e\u043b\u0438\u0432\u0435\u0439\u0440\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u042d\u0432\u0435\u0440\u0438 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:32251434;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elmar_Oliveira>,
        <http://viaf.org/viaf/32251434>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37b03470-3d61-4ef0-aff7-e68da17de8f4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elmar_Oliveira.
doremus_artist:8a021126-6d04-3255-86df-e9ad011db982
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Baptiste Barri\u00e8re est un compositeur et artiste multim\u00e9dia n\u00e9 \u00e0 Paris le 2 janvier 1958."@fr;
    owl:sameAs viaf:71593558;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Baptiste_Barri\u00e8re_(1958-)>,
        <http://viaf.org/viaf/71593558>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Defaut.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Baptiste_Barrière_(1958-)>.
doremus_artist:8a43652b-ed0d-3a81-8db9-b9d48a3fe9a0
owl:sameAs viaf:66115503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66115503>.
doremus_artist:8b1711df-dd0a-3c7c-9511-3e2bf4d7070c
    dbp:birthPlace dbr:Belgian_Congo;
    rdfs:comment
        "Ray Lema (* 30. M\u00e4rz 1946 in Lufutoto in der Demokratischen Republik Kongo) ist ein kongolesischer, in Frankreich lebender Schlagzeuger, Perkussionist, S\u00e4nger, Pianist, Gitarrist, Komponist und Arrangeur afrikanischer Weltmusik. Zurzeit spielt er Solo-Piano oder im Trio mit \u00c9tienne M'Bapp\u00e9 (Bass) und Francis Lassus (Schlagzeug). 2003 erhielt er den franz\u00f6sischen Django d\u00b4Or."@de,
        "Raymond Lema A'nsi Nzinga dit Ray Lema est un musicien congolais (RDC) n\u00e9 le 30 mars 1946. Ray Lema est pianiste, guitariste, et compositeur. Fils de chef de gare, il est n\u00e9 dans le train \u00e0 Lufu-Toto dans le Bas-Congo. Pianiste congolais qui a multipli\u00e9 les rencontres musicales en jouant notamment avec Tony Allen, l'ex-batteur et alter ego de Fela Kuti ou Francis Lassus l'ex-batteur de Claude Nougaro. En 2013, il signe la musique de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre Une nuit \u00e0 la pr\u00e9sidence de Jean-Louis Martinelli, qui sera mise en sc\u00e8ne par l'auteur, en 2014, au Th\u00e9\u00e2tre Nanterre-Amandiers."@fr,
        "Raymond Lema A'nsi Nzinga, known as Ray Lema, is a Congolese (DRC) musician, born 30 March 1946 in Lufu-Toto, Bas-Congo Province. Lema is a pianist, guitarist, and songwriter. He worked for the National Ballet of Zaire, as it was then called, and in 1979 was invited to the United States by the Rockefeller Foundation. By 1989 he had international success signing with Island Records. Lema appears as a vocalist (and composer on three tracks) on Stewart Copeland's 1985 album, The Rhythmatist."@en;
    owl:sameAs viaf:56798407;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Lema>,
        <http://viaf.org/viaf/56798407>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9aa3a0f0-f517-4f2f-83f0-34a0eb86042c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ray_Lema_à_la_Cinémathèque_française.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Lema.
doremus_artist:8bc12fd9-d778-3a6e-b63f-3121b37dc65c
owl:sameAs viaf:83466038; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/83466038>.
doremus_artist:8bd50895-e61b-39d2-9a29-cbc1dfba4805
owl:sameAs viaf:20748028; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20748028>.
doremus_artist:8be01f2c-3ceb-3376-9629-a042038f770b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Laurel,_Mississippi>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Beverly_Hills,_California>;
    rdfs:comment
        """Herman Raymond "Ray" Walston (November 2, 1914 \u2013 January 1, 2001) was an American actor and comedian, best known as the title character on My Favorite Martian. He had such iconic film, television and stage roles as Luther Billis (South Pacific), Mr. Applegate (Damn Yankees), J. J. Singleton (The Sting), Mr. Hand (Fast Times at Ridgemont High), Candy (Of Mice and Men), and Judge Henry Bone (Picket Fences). On January 1, 2001, Walston died of lupus in his Beverly Hills, California home at age 86."""@en,
        "Herman Raymond \u201eRay\u201c Walston (* 2. November oder 2. Dezember 1914 in New Orleans, Louisiana; \u2020 1. Januar 2001 in Beverly Hills, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Theater-, Fernseh- und Filmschauspieler."@de,
        "Herman Walston (2 de diciembre de 1914, Nueva Orleans - 1 de enero de 2001), m\u00e1s conocido como Ray Walston, fue un actor estadounidense que particip\u00f3 en pel\u00edculas como El golpe, El apartamento, La familia Adams 3 o Al sur del pac\u00edfico y fue co-protagonista de la serie Mi marciano favorito (1963-1966) junto a Bill Bixby."@es,
        "Ray Walston (New Orleans, 2 de novembro de 1914 - Beverly Hills, 1 de janeiro de 2001) foi um ator de TV e cinema estadunidense. Conhecido pelo o personagem-t\u00edtulo da com\u00e9dia My Favorite Martian, obteve o Emmy Awards duas vezes consecutivas de melhor ator coadjuvante por seu trabalho na s\u00e9rie Picket Fences."@pt,
        "Ray Walston (ur. 2 grudnia 1914 w Nowym Orleanie, zm. 1 stycznia 2001 w Beverly Hills) \u2013 ameryka\u0144ski aktor filmowy i telewizyjny."@pl,
        "Ray Walston, geboren als Herman Walston (New Orleans, Louisiana, VS, 2 december 1914 - Beverly Hills, Californi\u00eb, VS, 1 januari 2001), was een Amerikaans acteur. Hij speelde de hoofdrol in de comedy My Favorite Martian en rechter Henry Bone in de drama-serie Picket Fences."@nl,
        "Ray WalstonFichier:My Favorite Martian Ray Walston 1963.JPG Ray Walston dans la s\u00e9rie Mon Martien favori (1963-65) Herman Raymond Walston, dit Ray Walston, n\u00e9 le 2 d\u00e9cembre 1914 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans en Louisiane et mort le 1er janvier 2001 (\u00e0 86 ans) \u00e0 Beverly Hills en Californie, est un acteur am\u00e9ricain."@fr,
        "\u30ec\u30a4\u30fb\u30a6\u30a9\u30eb\u30b9\u30c8\u30f3\uff08Ray Walston \u672c\u540d\uff1aHerman Raymond Walston, 1914\u5e7411\u67082\u65e5 - 2001\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:70371437;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ray_Walston>,
        <http://viaf.org/viaf/70371437>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ray_Walston.
doremus_artist:8be1c706-91dc-3ece-a3b3-9a3827e56883
    dbp:birthPlace res:Châteaurenard;
    rdfs:comment
        "Roland P\u00e9cout, en occitan Rotland Pecot, est un po\u00e8te et un \u00e9crivain occitan n\u00e9 \u00e0 Ch\u00e2teaurenard en Provence en 1949."@fr;
    owl:sameAs viaf:27069962;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roland_P\u00e9cout>,
        <http://viaf.org/viaf/27069962>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Roland_Pécout.
doremus_artist:8bee89f0-8257-34c6-bd68-2c74c9b0de84
owl:sameAs viaf:103522369; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103522369>.
doremus_artist:8c073d38-db78-35a9-b2a9-fc23d37a6fcd
    dbp:birthPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Lawrance Arthur Collingwood CBE (14 March 1887 \u2013 19 December 1982) was an English conductor, composer and record producer."@en,
        "\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30b3\u30ea\u30f3\u30b0\u30a6\u30c3\u30c9\uff08Lawrance Arthur Collingwood, 1887\u5e743\u670814\u65e5 - 1982\u5e7412\u670819\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3092\u7d4c\u3066\u30a8\u30af\u30bb\u30bf\u30fc\u5927\u5b66\u30921911\u5e74\u306b\u5352\u696d\u5f8c\u30011912\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30b7\u30a2\u306b\u904a\u5b66\u3057\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30fb\u30c1\u30a7\u30ec\u30d7\u30cb\u30f3\u3068\u30de\u30af\u30b7\u30df\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30b7\u30c6\u30a4\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3076\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30de\u30ea\u30a4\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u5287\u5834\u3067\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30b3\u30fc\u30c4\u306e\u52a9\u624b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u304c\u30011917\u5e74\u306b\u30ed\u30b7\u30a2\u9769\u547d\u306e\u305f\u3081\u306b\u5e30\u56fd\u3057\u30011919\u5e74\u307e\u3067\u30a6\u30a3\u30f3\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c1\u30eb\u306e\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e\u901a\u8a33\u3068\u3057\u3066\u50cd\u3044\u305f\u3002 1920\u5e74\u304b\u3089\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30aa\u30fc\u30eb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30c3\u30af\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u308a\u30011931\u5e74\u306b\u306f\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021933\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30e0\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30b3\u30eb\u30b5\u30b3\u30d5\u306e\u300a\u7687\u5e1d\u30b5\u30eb\u30bf\u30f3\u306e\u7269\u8a9e\u300b\u30011935\u5e74\u306b\u306f\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u30dc\u30ea\u30b9\u30fb\u30b4\u30c9\u30a5\u30ce\u30d5\u300b\u539f\u5178\u7248\u3092\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306b\u7d39\u4ecb\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021941\u5e74\u306b\u306f\u540c\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u6607\u683c\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u306e\u4ed5\u4e8b\u3068\u4e26\u884c\u3057\u3066\u9332\u97f3\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3082\u52d9\u3081\u30011938\u5e74\u304b\u30891974\u5e74\u307e\u3067EMI\u306e\u97f3\u697d\u9867\u554f\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021946\u5e74\u306b\u30b5\u30c9\u30e9\u30fc\u30ba\u30fb\u30a6\u30a7\u30eb\u30ba\u5287\u5834\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u8f9e\u4efb\u3057\u30011948\u5e74\u306bCBE\u3092\u53d7\u52f2\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u30c6\u30a3\u30f3\u30bf\u30ae\u30ec\u30b9\u306e\u6b7b\u300b(1950\u5e74)\u3084\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002 \u30ad\u30ea\u30f3\u306b\u3066\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56800602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lawrance_Collingwood>,
        <http://viaf.org/viaf/56800602>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lawrance_Collingwood.
doremus_artist:8c2bfd09-c200-3917-a428-6db8f96e2d2d
owl:sameAs viaf:61743494; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61743494>.
doremus_artist:8c647dfe-b341-35c6-8053-e5a08e42a179
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Geneva;
    rdfs:comment
        """Figlio di un generale dell'esercito, Fournier inizi\u00f2 gli studi musicali con la madre che gli insegn\u00f2 il pianoforte, ma colpito da poliomielite rimase impedito nell'uso dei pedali, cos\u00ec si rivolse ad un altro strumento: il violoncello. Studi\u00f2 sotto la guida di Paul Bazelaire e Andr\u00e9 Hekking al Conservatorio di Parigi; insegnante dal 1937 al 1939 presso l'"Ecole Normale de Musique", fu fino al 1949 docente in quello stesso Conservatorio. La sua attivit\u00e0 principale fu comunque quella concertistica: la sua prima esibizione avvenne come membro del quartetto d'archi Faur\u00e9 (1925)."""@it,
        "Pierre Fournier (* 24. Juni 1906 in Paris; \u2020 8. Januar 1986 in Genf) war ein franz\u00f6sischer Cellist. Pierre Fournier war besonders f\u00fcr sein sangliches Cellospiel bekannt.Seine Aufnahmen der Suiten f\u00fcr Violoncello solo von Johann Sebastian Bach geh\u00f6ren zu den herausragenden Tondokumenten der Schallplattengeschichte."@de,
        """Pierre Fournier (24 June 1906 \u2013 8 January 1986) was a French cellist who was called the "aristocrat of cellists," on account of his elegant musicianship and majestic sound. He was born in Paris, the son of a French Army general. His mother taught him to play the piano, but he had a mild case of polio as a child and lost dexterity in his feet and legs. Having difficulties with the piano pedals, he turned to the cello. In the '50s he toured South America, often accompanied by Alfredo Rossi, a personal friend and former colleague during his early days in Italy and Spain."""@en,
        """Pierre Fournier (24 de junio de 1906 \u2013 8 de enero de 1986) fue un cellista franc\u00e9s que fue llamado el "arist\u00f3crata de los cellistas", por su elegante musicalidad y su majestuoso sonido."""@es,
        """Pierre Fournier (Parijs, 24 juni 1906 - Gen\u00e8ve, 8 januari 1986) was een Frans cellist. Hij werd wel de "aristocraat der cellisten" genoemd vanwege zijn elegante wijze van musiceren en zijn majestueuze geluid. Hij was de zoon van een generaal van het Franse leger. Zijn moeder leerde hem pianospelen, maar hij had een milde vorm van polio en raakte de behendigheid in zijn benen en voeten kwijt. Vanwege zijn problemen met de pedalen koos hij daarom voor de cello. Fournier gaf les aan de \u00c9cole Normale de Musique in Parijs en aan het Conservatorium van Parijs van 1937 tot 1949."""@nl,
        """Pierre Fournier (Paris, 24 de junho de 1906 -Genebra, 8 de janeiro de 1986) foi um violoncelista franc\u00eas, que tamb\u00e9m era chamado de "Aristocrata dos Violoncelistas" devido a sua eleg\u00e2ncia e maestria ao tocar o violoncelo. Ele nasceu em Paris, filho de um general do ex\u00e9rcito franc\u00eas. Sua m\u00e3e tentou faz\u00ea-lo tocar piano, mas ele havia tido poliomielite quando crian\u00e7a e perdeu parte de sua destreza nos p\u00e9s e pernas. Tendo dificuldades com os pedais do piano, ele passou a estudar violoncelo."""@pt,
        """Pierre Fournier (ur. 24 czerwca 1906 w Pary\u017cu, zm. 08 stycznia 1986 w Genewie) \u2013 francuski wiolonczelista i pedagog, kt\u00f3ry zosta\u0142 nazwany "arystokrat\u0105 wiolonczelist\u00f3w," ze wzgl\u0119du na elegancj\u0119 gry i pi\u0119kny, cho\u0107 niezbyt wielki, d\u017awi\u0119k."""@pl,
        "Pierre Fournier, n\u00e9 \u00e0 Paris le 24 juin 1906 et mort \u00e0 Gen\u00e8ve le 8 janvier 1986, est un violoncelliste fran\u00e7ais. Il est l'un des grands noms fran\u00e7ais du violoncelle, aux c\u00f4t\u00e9s de Maurice Mar\u00e9chal, Paul Tortelier, Maurice Gendron, Andr\u00e9 Navarra et Pierre Penassou."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0424\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435\u0301 (\u0444\u0440. Pierre Fournier; 24 \u0438\u044e\u043d\u044f 1906, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 8 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1986, \u0416\u0435\u043d\u0435\u0432\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0411\u0440\u0430\u0442 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0443\u0440\u043d\u044c\u0435."@ru,
        "\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30eb\u30cb\u30a8\uff08Pierre Fournier ,1906\u5e746\u670824\u65e5 - 1986\u5e741\u67088\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3002\u6c17\u54c1\u306e\u3042\u308b\u5bb9\u8c8c\u3068\u683c\u8abf\u306e\u9ad8\u3044\u8868\u73fe\u3001\u512a\u96c5\u3067\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u305f\u6f14\u594f\u3067\u300c\u30c1\u30a7\u30ed\u306e\u8cb4\u516c\u5b50\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u72ec\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u512a\u308c\u3066\u3044\u305f\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u4e16\u754c\u7684\u306a\u540d\u624b\u305f\u3061\u3068\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u3092\u591a\u304f\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002\u89aa\u65e5\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:94287796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_Fournier>,
        <http://viaf.org/viaf/94287796>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8ce5c26a-9b10-4a8b-a41b-f12e58d1066e>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pierre_Fournier.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_Fournier.
doremus_artist:8c6b1edd-b6eb-3743-a4d9-43dcd366d8f7
    rdfs:comment
        "Dorothy Dorow (1930) is een Engelse sopraan. Ze was een van de leidende vocale vertolkers van de Nieuwe Muziek."@nl,
        "Dorothy Dorow (born 1930) is an English soprano. Dorow debuted in London in 1958. She has sung world-premieres of works by such composers as Gy\u00f6rgy Ligeti, Hans Werner Henze, Luigi Dallapiccola, Sylvano Bussotti and Luigi Nono. She is also noted for her performances of the vocal works of Igor Stravinsky. Dorow performed internationally including at the Krak\u00f3w Philharmonic.After several years of living abroad (including the Netherlands) she retired in 1992 and is living in Cornwall."@en;
    owl:sameAs viaf:74037343;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dorothy_Dorow>,
        <http://viaf.org/viaf/74037343>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dorothy_Dorow.
doremus_artist:8c73f201-4f9f-3e9f-bd6c-e93ee77733cf
    rdfs:comment
        "Pietro Denis (1720\u20131790), also known as Pierre Denis, was a French mandolin virtuoso and teacher, and composer. He studied under Giuliano in Naples and established himself in Paris. He is best known for his compositions Sonata for Mandolin & Continuo No. 1 in D major and Sonata No. 3 for Mandolin. He also wrote a mandolin instruction method, M\u00e9thode pour apprendre \u00e0 jouer de la mandoline sans Ma\u00eetre (method to learn how to play mandolin without a teacher), published Paris in 1768. In his final years, in 1780, he was a music master in a ladies' seminary in Saint Cyr."@en;
    owl:sameAs viaf:79589926;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Denis>,
        <http://viaf.org/viaf/79589926>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pietro_Denis.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Denis.
doremus_artist:8c8c88ec-9fe9-398e-baad-56642ac097fd
    owl:sameAs viaf:298194504;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/298194504>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Pierre_Moutier.
doremus_artist:8e8ef8c1-b33d-3d4b-b530-e660cf00c888
    rdfs:comment
        "Freddy Balta (n\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 1919 \u00e0 Paris 7e - mort le 8 janvier 2002 \u00e0 Auxerre) est un accord\u00e9oniste, compositeur, arrangeur et chef d'orchestre.Il accompagna entre autres Barbara, Guy B\u00e9art, Yves Montand et Mouloudji.Un recueil de compositions intitul\u00e9 Paris Musette et un CD intitul\u00e9 Passion Accord\u00e9on t\u00e9moignent de son talent.\u2191 http://www.federationgenealogie.qc.ca/avisdeces/avis/pdf?id=98007"@fr;
    owl:sameAs viaf:88087601;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Freddy_Balta>,
        <http://viaf.org/viaf/88087601>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Freddy_Balta_(1976)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Freddy_Balta.
doremus_artist:8e9d4357-afcb-3173-943e-df71e7e9e2a7
    dbp:birthPlace dbr:Rokėnai;
    dbp:deathPlace dbr:Kaunas;
    rdfs:comment
        "Juozas Gruodis (* 8. Dezember 1884 in Rok\u0117nai bei Dusetos, Rajongemeinde Zarasai; \u2020 16. April 1948 in Kaunas) war ein litauischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Juozas Gruodis (December 20, 1884 in Rok\u0117nai, Russian Empire \u2013 April 16, 1948 in Kaunas, Lithuanian SSR, Soviet Union) was a famous Lithuanian classic, composer, educator and professor."@en,
        "Juozas Gruodis (Rokenai, 20 de dezembro de 1884 - Kaunas, 16 de abril de 1948) foi um Maestro, Compositor e professor de m\u00fasica Lituano."@pt,
        "\u042e\u043e\u0301\u0437\u0430\u0441 \u0413\u0440\u0443\u0301\u043e\u0434\u0438\u0441 (\u043b\u0438\u0442. Juozas Gruodis; \u0440\u043e\u0434. 20 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1884, \u0420\u043e\u043a\u044f\u043d\u0430\u0439, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f, \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0430 \u2014 16 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1948, \u041a\u0430\u0443\u043d\u0430\u0441, \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u041b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f \u0421\u0421\u0420) \u2014 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru;
    owl:sameAs viaf:13195339;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juozas_Gruodis>,
        <http://viaf.org/viaf/13195339>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juozas_Gruodis.
doremus_artist:8ea3a9dd-f33a-3ae3-affc-35e2af8fec8d
    dbp:birthPlace dbr:Amsterdam;
    rdfs:comment
        "Marius van Altena (geboortenaam Marius Hendrikus Schweppe, Amsterdam, 10 oktober 1938) is een Nederlands tenor en dirigent."@nl,
        "Marius van Altena, born Marius Hendrikus Schweppe (10 October 1938) is a Dutch tenor. He was one of the pioneers of historically informed performance of Baroque and Renaissance music. He has also sung Baroque opera, worked as conductor and as an academic teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:7580019;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marius_van_Altena>,
        <http://viaf.org/viaf/7580019>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marius_van_Altena.
doremus_artist:8ed390b5-76bd-38c9-aaf7-6910d30cfdf6
    owl:sameAs viaf:114284796;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114284796>,
        <http://viaf.org/viaf/305393574>.
doremus_artist:8fb2c379-d624-3a2f-9571-b564c44684a2
owl:sameAs viaf:24810431; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24810431>.
doremus_artist:90699fea-e09f-3e69-8438-2bb3b4266bed
owl:sameAs viaf:141285717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/141285717>.
doremus_artist:906cd454-b016-3db1-af2f-4a8ff2518d58
owl:sameAs viaf:32262900; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32262900>.
doremus_artist:91c75f5e-268b-3e31-8be4-95e667e40c07
    rdfs:comment
        "Dave Maric (* 12. Juni 1970 in Bedford) ist ein britischer Komponist und Musiker. Marc studierte bis 1991 an der City University London und trat danach als klassischer Pianist, Jazz- und Improvisationsmusiker u. a. mit Marc Ribot, Gunther Schuller, John Adams, dem BBC Symphony Orchestra, dem London Philharmonic Orchestra, der London Sinfonietta, der Steve Martland Band und verschiedenen Jazz- und Rockbands auf."@de,
        "Dave Maric (born 12 June 1970) is a British composer and musician. Born in Bedford, England to Greek and Bosnian Serb immigrants, he moved to London in 1988 where he studied at City University. During the 1990s he regularly performed and recorded as a jazz and classical pianist with a number of new music ensembles including the London Sinfonietta and the Steve Martland Band. Since 2000 he has been regularly composing stylistically varied works for various instrumental combinations including music for classical soloists, chamber and orchestral ensembles and works for live performers with computer generated sound sources. Since 2010 his activities have broadened further to include curating music/art events regularly in London, and performing/recording with a range of new ensembles and bands "@en;
    owl:sameAs viaf:63805951;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dave_Maric>,
        <http://viaf.org/viaf/63805951>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dave_Maric.
doremus_artist:91ddb5c5-be65-3cfa-bbf8-e5fc4e7f7051
owl:sameAs viaf:37236631; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37236631>.
doremus_artist:91e50e23-4cbf-3818-9617-783ba408e1b7
    rdfs:comment
        "Chris Gaffney (October 3, 1950 \u2013 April 17, 2008) was an American singer and songwriter from the Southwest. His career, both as a solo musician and as a member of several bands, was as eclectic as his musical tastes. Although he never achieved widespread fame, Gaffney, who died at the age of 57 from liver cancer, left his mark on country, rock, soul, and other forms of American music. In its obituary, the LA Times described Gaffney as \"a peer of [Dave] Alvin, Los Lobos, X and the Red Hot Chili Peppers in chronicling the life of Southern California.\""@en;
    owl:sameAs viaf:224764924;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Gaffney>,
        <http://viaf.org/viaf/224764924>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ff8a20ea-06fe-43db-ac82-14e3577ab04d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Gaffney.
doremus_artist:91e858b3-c6be-336a-b986-12d043ada934
    owl:sameAs viaf:42106537;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42106537>,
        <http://viaf.org/viaf/87381599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3da0c59d-de7f-4881-b9be-db83e7dcf3a5>.
doremus_artist:920d84d9-b7e4-3ebe-822f-86d6f5c835bb
    dbp:birthPlace dbr:Calais;
    rdfs:comment
        "Didier Lockwood (* 11. Februar 1956 in Calais) ist ein bedeutender franz\u00f6sischer Jazz-Geiger und Komponist. St\u00e9phane Grappelli und Jean-Luc Ponty w\u00fcrdigten sein K\u00f6nnen bereits 1979 symbolisch, als sie ihm die Geige \u00fcberreichten, die Michel Warlop an Grappelli und dieser wiederum an Jean-Luc Ponty weitergegeben hatte - eine Art Iffland-Ring der Jazzgeiger."@de,
        "Didier Lockwood (Calais, 11 de febrero de 1956) es un prestigioso solista de jazz y compositor franc\u00e9s, hermano del tambi\u00e9n m\u00fasico y jazzista Francis Lockwood. St\u00e9phane Grapelli y Jean-Luc Ponty le reconocieron como un gran violinista al pasarle este \u00faltimo el viol\u00edn que hab\u00eda recibido del anterior, y \u00e9ste a su vez de Michel Warlop, cre\u00e1ndose una especie de anillo-v\u00ednculo de violinistas de \u00e9lite."@es,
        "Didier Lockwood (Calais, 11 februari 1956) is een Frans jazzviolist. Hij speelde onder anderen met Philip Catherine en bij de groep Magma."@nl,
        "Didier Lockwood (born 11 February 1956 in Calais) is a French jazz violinist. He played in the progressive rock/jazz fusion band Magma in the 1970s and is known for his use of electric amplification and experimentation on different sounds on the electric violin. In 1979, he released his first album as a leader, New World, and has recorded more than 20 albums of his own since then. In 1994, Lockwood moved to New York City for 2 years. During that time he recorded 2 albums \"New York Rendez Vous\" and \"Storyboard\""@en,
        "Didier Lockwood (ur. 11 lutego 1956 w Calais) \u2013 francuski skrzypek jazzowy. Studiowa\u0142 muzyk\u0119 powa\u017cn\u0105, ale porzuci\u0142 konserwatorium w Calais w 1972, \u017ceby za\u0142o\u017cy\u0107 grup\u0119 progresywnego rocka wraz ze swoim bratem Francisem, graj\u0105cym na fortepianie. Zesp\u00f3\u0142 istnia\u0142 3 lata. P\u00f3\u017aniej Lockwood wyst\u0119powa\u0142 m.in. ze St\u00e9phane'em Grappellim, a w 1985 z Micha\u0142em Urbaniakiem. Wyst\u0119powa\u0142 te\u017c i nagrywa\u0142 z takimi jazzmenami, jak m.in. Tony Williams, Jan Hammer, Philip Catherine, Dave Holland, Mike Stern, Peter Erskine, czy Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne. Gra Lockwooda nawi\u0105zuje do gry takich skrzypk\u00f3w jazzowych, jak St\u00e9phane Grappelli, Jean-Luc Ponty i Zbigniew Seifert. W 2001 Lockwood we Francji za\u0142o\u017cy\u0142 szko\u0142\u0119 improwizacji jazzowej na instrumentach strunowych."@pl,
        "Didier Lockwood, n\u00e9 \u00e0 Calais le 11 f\u00e9vrier 1956, est un violoniste de jazz fran\u00e7ais."@fr,
        "Nato a Calais, dove ha studiato violino classico e composizione al conservatorio, si \u00e8 interessato ben presto al rock and roll e, nel 1972 ha lasciato gli studi classici per formare un gruppo di rock progressive, i Magma, assieme a suo fratello Francis, pianista. I due fratelli suonano assieme per tre anni ma Didier si lascia affascinare dalle improvvisazioni di Jean-Luc Ponty nel disco Kink Kong Album di Frank Zappa e la sua musica \u00e8 influenzata da St\u00e9phane Grappelli con cui va a suonare in tour. Ha partecipato inoltre all'album Absolutely Live del gruppo fusion canadese Uzeb."@it;
    owl:sameAs viaf:32183838;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Didier_Lockwood>,
        <http://viaf.org/viaf/32183838>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Didier_Lockwood.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Didier_Lockwood.
doremus_artist:9228d053-f613-3736-a8ed-0a729c854acd
owl:sameAs viaf:42026312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026312>.
doremus_artist:929eb201-b2c0-34ed-9b2e-36e1ff495093
owl:sameAs viaf:46952891; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46952891>.
doremus_artist:92bdacf2-614c-31d0-8bbc-7f5473a6e3cc
    dbp:birthPlace dbr:Giessen;
    dbp:deathPlace dbr:Giessen;
    rdfs:comment
        "Kurt August Georg Reinhard (* 27. August 1914 in Gie\u00dfen; \u2020 18. Juli 1979 ebenda) war ein deutscher Musikethnologe und Komponist."@de,
        "Kurt Reinhard (27 August 1914 \u2013 18 July 1979) was a German musicologist and ethnomusicologist who specialised in Turkish music. Born in Gie\u00dfen, Germany, he studied musicology and composition at the University of Cologne from 1933\u20131935, and ethnology at the Universities of Leipzig and Munich from 1935-1936. He took his doctorate at Munich doing his dissertation on Burmese music. In 1952\u20131968 he was a director of the Berliner Phonogramm-Archiv. His chief area of interest in the field of ethnomusicology was the folk music of Turkey."@en;
    owl:sameAs viaf:14955332;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Reinhard_(musicologist)>,
        <http://viaf.org/viaf/14955332>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Kurt_Reinhard_(musicologist)>.
doremus_artist:933100cc-c372-3f1a-96e5-6e991baf771d
    dbp:birthPlace dbr:Angers;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Henri Dutilleux (* 22. Januar 1916 in Angers; \u2020 22. Mai 2013 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "Henri Dutilleux (Angers, 22 de enero de 1916 - Par\u00eds, 22 de mayo de 2013) fue uno de los compositores franceses m\u00e1s importantes de la segunda mitad del siglo XX, heredero de la tradici\u00f3n representada por Debussy, Ravel y Roussel, pero con un estilo propio distintivo. Aunque su producci\u00f3n es relativamente escasa \u2014apenas treinta obras\u2014, su calidad y originalidad han logrado un gran reconocimiento internacional."@es,
        "Henri Dutilleux (Angers, 22 januari 1916 \u2013 Parijs, 22 mei 2013) was een Frans componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Henri Dutilleux (Angers, Maine-et-Loire, 22 de janeiro de 1916 - Paris, 22 de maio de 2013) foi um compositor franc\u00eas de m\u00fasica erudita."@pt,
        "Henri Dutilleux (French: [\u0251\u0303\u0281i dytij\u00f8]; 22 January 1916 \u2013 22 May 2013) was a French composer active mainly in the second half of the 20th century. His work, which garnered international acclaim, followed in the tradition of Maurice Ravel, Claude Debussy, Albert Roussel and Olivier Messiaen, but in an idiosyncratic style."@en,
        "Henri Dutilleux (ur. 22 stycznia 1916 w Angers, zm. 22 maja 2013 w Pary\u017cu) \u2013 francuski kompozytor."@pl,
        "Henri Paul Julien Dutilleux est un compositeur fran\u00e7ais de musique classique des p\u00e9riodes moderne et contemporaine, n\u00e9 le 22 janvier 1916 \u00e0 Angers et mort le 22 mai 2013 \u00e0 Paris."@fr,
        "\u0410\u043d\u0440\u0438\u0301 \u0414\u044e\u0442\u0438\u0439\u0451 (\u0444\u0440. Henri Dutilleux; 22 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1916, \u0410\u043d\u0436\u0435 \u2014 22 \u043c\u0430\u044f 2013, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u0647\u0646\u0631\u064a \u062f\u0648\u062a\u064a\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 Henri Dutilleux (\u0648. 22 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1916 \u2013 \u062a. 22 \u0645\u0627\u064a\u0648 2013) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0633\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0646\u0642\u062f\u0647 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a \u0627\u0644\u062d\u0627\u062f \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0646\u064a \u0623\u0646 \u0633\u0645\u0639\u062a\u0647 \u062a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0645 \u0635\u063a\u064a\u0631 \u0646\u0633\u0628\u064a\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644. \u0645\u062b\u0644 \u0645\u0633\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0643\u0628\u0631 \u0633\u0646\u0627\u060c \u0644\u0645 \u064a\u062a\u0648\u0627\u0646\u0649 \u0639\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u062b\u0631\u064a\u0629 \u0628\u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u063a\u0631\u064a\u0628\u0629\u060c \u0648\u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u0627\u062a \u062d\u0633\u064a\u0629 \u0645\u0636\u064a\u0626\u0629. \u0644\u0643\u0646 \u0639\u0643\u0633 \u0645\u0633\u064a\u0627\u0646\u060c \u0639\u0645\u0644 \u062f\u0648\u062a\u0627\u064a\u0648 \u064a\u0643\u0634\u0641 \u0639\u0646 \u0627\u0647\u062a\u0645\u0627\u0645 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0633\u0639\u0649 \u0644\u062a\u062c\u062f\u064a\u062f\u0647 \u0641\u064a \u0636\u0648\u0621 \u0627\u0646\u0628\u0647\u0627\u0631\u0647 \u0628\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0630\u0643\u0631\u0629."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30c7\u30e5\u30c6\u30a3\u30e6\u30fc\uff08Henri Dutilleux, 1916\u5e741\u670822\u65e5 - 2013\u5e745\u670822\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u3088\u308a\u3082\u3001\u3084\u3084\u82e5\u3044\u4e16\u4ee3\u3067\u300120\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u4e00\u4eba\u3002\u59d3\u306f\u30c7\u30e5\u30c6\u30a3\u30fc\u30e6\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u4ea8\u5229\u2027\u675c\u66ff\u8036\uff08\u6cd5\u8a9e\uff1aHenri Dutilleux\uff0c1916\u5e741\u670822\u65e5\uff0d2013\u5e745\u670822\u65e5\uff09\uff0c\u751f\u65bc\u6cd5\u570b\u66fc\u6069-\u76e7\u74e6\u723e\u7701\u6602\u71b1\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u6d3b\u8e8d\u65bc\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u4e0b\u534a\u8449\u7684\u6cd5\u570b\u53e4\u5178\u97f3\u6a02\u7576\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u65e2\u985e\u4f3c\u83ab\u91cc\u65af\u00b7\u62c9\u5a01\u723e\u3001\u963f\u5e0c\u723e-\u514b\u6d1b\u5fb7\u00b7\u5fb7\u5e03\u897f\u548c\u963f\u723e\u4f2f\u7279\u00b7\u9b6f\u585e\u723e\u7684\u98a8\u683c\uff0c\u53c8\u6709\u7368\u81ea\u5275\u4f5c\u7684\u98a8\u683c\u878d\u5408\u5169\u8005\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u6578\u91cf\u4e0d\u591a\uff0c\u4f46\u90fd\u5177\u6709\u91cd\u8981\u5f71\u97ff\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:2655947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henri_Dutilleux>,
        <http://viaf.org/viaf/2655947>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ee79471f-3ae5-426e-a469-d9f2aa312986>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/En_compagnie_d'Henri_Dutilleux_en_participant_au_jury_du_Concours_International_de_Composition_Henri_Dutilleux_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henri_Dutilleux.
doremus_artist:93885091-1d42-3e1f-b112-25405419146f
    rdfs:comment
        "Jean Allister (born Ballymoney, 26 February 1932, died Church Crookham 11 July 2012) was an opera singer who encompassed a wide range of repertoire both on stage and on the concert platform in a career spanning over 30 years."@en;
    owl:sameAs viaf:42995227;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Allister>,
        <http://viaf.org/viaf/42995227>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Allister.
doremus_artist:938c3412-1b23-3742-99ba-584dad70edc6
    dbp:birthPlace dbr:Soviet_Union;
    rdfs:comment
        "Kirill Gerstein (Russian: \u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u0413\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d) (born 1979) is a Jewish-American and Russian pianist. He is the sixth recipient of the Gilmore Artist Award. An American citizen since 2003, Gerstein divides his time between the United States and Germany and is currently a professor of piano at the Musikhochschule Stuttgart."@en,
        "\u041a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b \u041b\u0435\u043e\u043d\u0438\u0434\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0413\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kirill Gerstein; 23 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1979, \u0412\u043e\u0440\u043e\u043d\u0435\u0436) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ad\u30ea\u30eb\u30fb\u30b2\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff08Kirill Gerstein, 1979\u5e7410\u670823\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u30fb\u30f4\u30a9\u30ed\u30cd\u30b8\u751f\u307e\u308c\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b2\u30eb\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u306f\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3092\u52c9\u5f37\u3059\u308b\u305f\u3081\u306b14\u6b73\u3067\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\uff08\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff09\u3001\u305d\u308c\u304b\u3089\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306b\u300c\u623b\u3063\u305f\u300d\uff08\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\uff09\u3068\u3044\u3046\u30e6\u30cb\u30fc\u30af\u306a\u7d4c\u6b74\u306e\u6301\u3061\u4e3b\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:101023566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kirill_Gerstein>,
        <http://viaf.org/viaf/101023566>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kirill_Gerstein.
doremus_artist:93a20700-e381-3607-9dfc-7b376f72d4a3
    rdfs:comment
        "Anthony (Clifton) Plog (Glendale, 13 november 1947) is een Amerikaans componist, muziekpedagoog, dirigent en trompettist."@nl,
        "Anthony Plog (born November 13, 1947) is an American conductor, composer and trumpet player. Plog was born in Glendale, California, United States. From 2006 to 2007, he held the Roy Acuff Chair of Excellence at Austin Peay State University."@en;
    owl:sameAs viaf:34649945;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anthony_Plog>,
        <http://viaf.org/viaf/34649945>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anthony_Plog.
doremus_artist:93d62580-ff92-34d1-911a-48fa19258339
owl:sameAs viaf:68610368; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68610368>.
doremus_artist:956df9b9-d203-344d-9de2-06d040b72053
owl:sameAs viaf:5120047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5120047>.
doremus_artist:95729b45-3a67-3a64-ad92-b6f2ef3631f9
    dbp:birthPlace res:Cagliari;
    rdfs:comment
        "Silvia Careddu (n\u00e9e \u00e0 Cagliari le 5 mars 1977) est une fl\u00fbtiste italienne.Grand prix \u00e0 l\u2019unanimit\u00e9 et Prix du Public du 56e Concours international d'ex\u00e9cution musicale de Gen\u00e8ve en 2001.\u2191 Site internet du Concours international de musique de Gen\u00e8ve"@fr;
    owl:sameAs viaf:119140938;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Silvia_Careddu>,
        <http://viaf.org/viaf/119140938>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Silvia_Careddu.
doremus_artist:958a5aa6-f2e3-34d9-a0c9-eab9258ee6c8
owl:sameAs viaf:69141413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69141413>.
doremus_artist:961c1da7-b802-35f2-a399-deb116b935e6
owl:sameAs viaf:264627160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264627160>.
doremus_artist:963cc008-94be-3a67-89f6-550cdc48b99c
owl:sameAs viaf:223452723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223452723>.
doremus_artist:9693e6d1-fb19-3a0d-b98f-43087b813379
owl:sameAs viaf:17359229; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17359229>.
doremus_artist:96e5d0e6-8d99-3a8e-aefb-eba2ec8f8d47
owl:sameAs viaf:119096593; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119096593>.
doremus_artist:99812a4a-c0df-3c56-83b3-fe57c614447f
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    dbp:deathPlace dbr:Garmisch-Partenkirchen;
    rdfs:comment
        "Heinrich Knote (* 26. November 1870 in M\u00fcnchen, Deutschland; \u2020 12. Januar 1953 in Garmisch-Partenkirchen, Deutschland) war ein deutscher Operns\u00e4nger (Tenor). Er war zudem k\u00f6niglich-bayerischer Kammers\u00e4nger und Richard-Wagner-Heldentenor."@de,
        "Heinrich Knote (November 26, 1870 \u2013 January 15, 1953) was an outstanding German dramatic tenor with an international reputation. Born in Munich, he studied in that Bavarian city with Emmanuel Kirschner before joining the Munich Opera in 1892, debuting in Lortzing's Der Waffenschmied. Munich remained his base for the rest of the 19th century, although he did also appear at other German opera houses during this period. He retired from the operatic stage in Munich in 1932 and taught singing. At the age of 82, he died in Garmisch-Partenkirchen."@en;
    owl:sameAs viaf:57473751;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_Knote>,
        <http://viaf.org/viaf/57473751>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Knote-Siegfried-signed.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_Knote.
doremus_artist:9998a9a7-14b7-3020-92dc-d8b56d6c8bdf
owl:sameAs viaf:282830813; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/282830813>.
doremus_artist:9e4e854e-02b3-3178-a44e-a4769bc5f184
    dbp:birthPlace dbr:Kleve;
    rdfs:comment
        "Klaus Mertens (* 25. M\u00e4rz 1949 in Kleve) ist ein deutscher S\u00e4nger der Stimmlagen Bass und Bassbariton, der vor allem f\u00fcr seine Interpretation der Werke von Johann Sebastian Bach bekannt ist."@de,
        "Klaus Mertens (Kleve, 25 de marzo de 1949) es un bajo y un bajo-bar\u00edtono alem\u00e1n que es especialmente conocido por su interpretaci\u00f3n de las obras completas de Johann Sebastian Bach para bajo."@es,
        "Klaus Mertens (born 25 March 1949 in Kleve) is a German bass and bass-baritone singer who is known especially for his interpretation of the complete works of Johann Sebastian Bach for bass voice."@en;
    owl:sameAs viaf:85470006;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Klaus_Mertens>,
        <http://viaf.org/viaf/85470006>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Klaus_Mertens.
doremus_artist:9ea5ff6f-72ff-3f15-a2c7-6ffd2c414db6
    dbp:birthPlace dbr:Zagreb;
    rdfs:comment
        "Branka Musulin (* 6. August 1917 in Zagreb; \u2020 1. Januar 1975 in Schmallenberg) war eine jugoslawisch-deutsche Pianistin und Hochschullehrerin."@de,
        "Branka Musulin (6 August 1917 - 1 January 1975) was a German-Croatian classical pianist and teacher."@en,
        "Branka Musulin (ur. 6 sierpnia 1917 w Zagrzebiu \u2013 zm. 1 stycznia 1975, Schmallenberg), chorwacka i niemiecka pianistka, pedagog muzyczny."@pl,
        "Branka Musulin \u00e9tait une pianiste et professeur germano-croate, n\u00e9e \u00e0 Zagreb le 6 ao\u00fbt 1917 (selon d'autres sources en 1920) et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 1er janvier 1975 \u00e0 Schmallenberg."@fr;
    owl:sameAs viaf:42031254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Branka_Musulin>,
        <http://viaf.org/viaf/42031254>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Branka_Musulin.
doremus_artist:9ed8e361-f232-3cd6-a928-c2b105a749eb
    rdfs:comment
        "Lutz Kirchhof (* 1953 in Frankfurt am Main) ist ein deutscher Lautenist. Kirchhof begann schon fr\u00fch mit seiner Ausbildung an der Laute. Ab dem zw\u00f6lften Lebensjahr erfolgten erste \u00f6ffentliche Auftritte. 1972 war er Bundessieger des Wettbewerbs Jugend musiziert. Er studierte bei Lothar Fuchs an der Musikhochschule Frankfurt, sein Examen bestand er mit Auszeichnung. Ab 1973 war er im Frankfurter Studio f\u00fcr alte Musik t\u00e4tig. Seit 1996 konzertiert er gemeinsam mit Martina Kirchhof als Duo Kirchhof. Konzertreisen f\u00fchrten ihn nach Japan, Frankreich, Norwegen, Tunesien und Israel. Seine Interpretationen wurden durch zahlreiche CD-Produktionen und Rundfunkaufnahmen dokumentiert."@de,
        "Lutz Kirchhof (born 1953, Frankfurt am Main) is a German lutenist. In 1996 he founded the Deutsche Lautengesellschaft (German Association for Lute). He performs in festivals all over the world, giving about a hundred concerts a year since 2002. He performs regularly with vocalists such as Max van Egmond and Derek Lee Ragin, and numerous instrumentalists. Numerous recordings have appeared and he has recorded for Sony Classical."@en,
        "\u041b\u0443\u0442\u0446 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0433\u043e\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Lutz Kirchhof; \u0440\u043e\u0434. 1953, \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u041e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u041b\u044e\u0442\u043d\u0438 (\u043d\u0435\u043c. Deutsche Lautengesellschaft). \u0418\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f\u0445 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443 \u0438 \u0434\u0430\u0451\u0442 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0441\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0433\u043e\u0434, \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441 2002 \u0433\u043e\u0434\u0430.\u0421\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0441 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438 \u041c\u0430\u043a\u0441\u043e\u043c \u0432\u0430\u043d \u042d\u0433\u043c\u043e\u043d\u0434\u043e\u043c \u0438 \u0414\u0435\u0440\u0435\u043a\u043e\u043c \u041b\u0438 \u0420\u0430\u0433\u0438\u043d\u043e\u043c \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043c\u0438. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0442\u043d\u0435 \u0432 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0414\u0443\u043e \u041a\u0438\u0440\u0445\u0433\u043e\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Duo Kirchhof) \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0436\u0435\u043d\u043e\u0439 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u043e\u0439 \u041a\u0438\u0440\u0445\u0433\u043e\u0444, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0438\u0433\u0440\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430 \u0432\u0438\u043e\u043b\u0435 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430 \u0438 \u043d\u0430 pardessus de viole."@ru;
    owl:sameAs viaf:66656593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lutz_Kirchhof>,
        <http://viaf.org/viaf/66656593>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lutz_Kirchhof.
doremus_artist:9f1f0775-38f9-3b60-a5d9-289cca376b75
    dbp:birthPlace dbr:Yeovil;
    rdfs:comment
        "Christopher Peter Wheeldon OBE (born 22 March 1973) is an English international choreographer of contemporary ballet."@en,
        "Christopher Wheeldon (* 22. M\u00e4rz 1973 in Yeovil, Somerset, England) ist ein englischer Ballettt\u00e4nzer und Choreograph. Wheeldon trat 1991 in das Corps de ballet des Royal Ballet ein, wo er zwei Jahre verbrachte. Auf einer Reise nach New York City gewann er die \u00dcberzeugung, sich im New York City Ballet (NYCB) zu versuchen, und man bot ihm dort eine Stelle an. 1993 trat er in das Corps NYCB ein, bald wurde er zum Solisten bef\u00f6rdert. 2012 wurde Wheeldon in die American Academy of Arts and Sciences gew\u00e4hlt. Seit 2013 ist Wheeldon mit dem Yoga-Lehrer Ross Rayburn verpartnert."@de,
        "Christopher Wheeldon, n\u00e9 le 22 mars 1973 \u00e0 Yeovil dans le Somerset en Angleterre, est un danseur et chor\u00e9graphe de danse contemporaine."@fr,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u0423\u0438\u043b\u0434\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Wheeldon; \u0440\u043e\u0434. 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1973, \u0419\u043e\u0432\u0438\u043b, \u0421\u043e\u043c\u0435\u0440\u0441\u0435\u0442) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0438 \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:100348718;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Wheeldon>,
        <http://viaf.org/viaf/100348718>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Wheeldon.
doremus_artist:9f851f15-f989-3db0-b857-614ca4a9f76c
owl:sameAs viaf:66654266; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66654266>.
doremus_artist:9fa78dc7-0784-3e03-bffc-e50e62a7d51a
    dbp:birthPlace dbr:Naples;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Emanuele d'Astorga (20 March 1680 \u2013 1757, by one report) was an Italian composer known mainly for his Stabat Mater."@en,
        "Emanuele d'Astorga (Augusta, 20 maart 1680 - Madrid, 1757) was een Spaans-Italiaans componist. Hij werd vooral bekend door zijn in Londen geschreven Stabat mater (circa 1707), in een pathetische Napolitaanse stijl, en door enkele kamercantates."@nl,
        "Emanuele d'Astorga (Augusta, Sicile, 20 mars 1680 - Madrid (?), vers 1757) est un compositeur italien."@fr,
        "Emanuele d'Astorga (tamb\u00e9m: Emanuele Gioacchino Cesare, Bar\u00e3o Rinc\u00f3n d\u2019Astorga; Augusta, Sic\u00edlia, 20 de mar\u00e7o de 1680 - Madri, 1757) foi um compositor e escritor italiano."@pt,
        "Emanuele d\u2019Astorga (eigentlich: Emanuele Gioacchino Cesare Baron Rinc\u00f3n d\u2019Astorga; * 20. M\u00e4rz 1680 in Augusta (Sizilien); \u2020 1757 [?] in Madrid [?]) war ein italienischer Adliger und Komponist."@de,
        "Emmanuele Gioacchino Cesare Rincon d\u2019Astorga (20 marca 1680, Augusta na Sycylii - oko\u0142o 1757, Madryt lub Lizbona) to kompozytor w\u0142oski, baron. M\u0142odo\u015b\u0107 sp\u0119dzi\u0142 na Sycylii. W 1698 w Palermo wystawi\u0142 si\u0142ami amatorskimi oper\u0119 \u201eLa moglie nemica\u201d. Opu\u015bciwszy w 1708 roku dom rodzinny, prowadzi\u0142 bardzo ruchliwy tryb \u017cycia, podr\u00f3\u017cuj\u0105c po W\u0142oszech, a p\u00f3\u017aniej po innych krajach Europy. By\u0142 w Rzymie (zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 tam z librecist\u0105 Domenico Lallim), w Genui (gdzie wystawi\u0142 w 1709 oper\u0119 \u201eDafne\u201d do libretta Lallego), nast\u0119pnie w Mantui i Wenecji. W 1711 bawi\u0142 zapewne w Barcelonie, 1712-1714 na dworze cesarskim w Wiedniu, w 1713 roku by\u0142 na kr\u00f3tko w Znojmie na Morawach, po czym wr\u00f3ci\u0142 na kilka lat do Palermo. Oko\u0142o 1723 roku przebywa\u0142 w Lizbonie, gdzie w 1726 roku wyda\u0142 \u201eCantate da camera\u201d, jedyny sw\u00f3j "@pl,
        "\u042d\u043c\u0430\u043d\u0443\u0438\u043b \u0410\u0441\u0442\u043e\u0440\u0433\u0430 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Emanuele Rincon d' Astorga; 1681\u20141736) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0446\u0430 XVII \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430; \u043f\u043e\u0442\u043e\u043c\u043e\u043a \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u0435\u0439 \u043d\u0435\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0430\u0444\u043e\u0432 \u0438 \u043a\u043d\u044f\u0437\u0435\u0439 \u041a\u0430\u043f\u0435\u0447\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Capece), \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0438, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445 \u0432 \u0440\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0411\u043e\u0433\u0435\u043c\u0438\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u30fb\u30c0\u30b9\u30c8\u30eb\u30ac\u307e\u305f\u306f\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u30fb\u30a2\u30b9\u30c8\u30eb\u30ac\uff08Emanuele d'Astorga, 1681\u5e7412\u670811\u65e5 - 1736\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u8cb4\u65cf\u3067\u76db\u671f\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30c0\u30b9\u30c8\u30eb\u30ac\u3068\u3044\u3046\u59d3\u306f\u3001\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u306e\u5730\u540d\u306b\u7531\u6765\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ca\u30dd\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u30d1\u30ec\u30eb\u30e2\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30b3\u30fb\u30b9\u30ab\u30eb\u30e9\u30c3\u30c6\u30a3\u306b\u3064\u3044\u3066\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u59cb\u3081\u305f\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002 \u751f\u6daf\u306b\u3064\u3044\u3066\u306f\u4e0d\u660e\u306a\u70b9\u304c\u591a\u304f\u3001\u3053\u3093\u306b\u3061\u307e\u3067\u305d\u306e\u518d\u73fe\u306b\u6210\u529f\u3057\u3066\u304d\u305f\u3068\u306f\u3044\u3048\u306a\u3044\u304c\u3001\u97f3\u697d\u53f2\u5bb6\u306b\u3088\u3063\u3066\u3044\u304f\u3064\u304b\u306e\u6e80\u8db3\u306a\u4eee\u8aac\u304c\u7acb\u3066\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7236\u89aa\u306f\u4e21\u30b7\u30c1\u30ea\u30a2\u738b\u56fd\u306e\u7537\u7235\u3067\u3001\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u738b\u5bb6\u306e\u652f\u914d\u3092\u7d42\u308f\u3089\u305b\u308b\u305f\u3081\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u304c\u3001\u90e8\u4e0b\u306e\u88cf\u5207\u308a\u306b\u906d\u3063\u3066\u516c\u958b\u3067\u51e6\u5211\u3055\u308c\u305f\u3002\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u5c11\u5e74\u306f\u6bcd\u89aa\u3068\u3068\u3082\u306b\u3001\u7236\u89aa\u306e\u6700\u671f\u3092\u76ee\u6483\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7121\u7406\u5f37\u3044\u3055\u308c\u3001\u305d\u306e\u7d50\u679c\u3001\u6bcd\u89aa\u306f\u305d\u306e\u5834\u3067\u30b7\u30e7\u30c3\u30af\u6b7b\u3057\u3001\u30a8\u30de\u30cc\u30a8\u30fc\u30ec\u5c11\u5e74\u306f\u9b31\u3005\u3068\u585e\u304e\u8fbc\u307f\u304c\u3061\u306b\u306a\u3063\u3066\u3001\u3059\u3093\u3067\u306e\u3068\u3053\u308d\u3067\u6b63\u6c17\u3092\u5931\u3044\u304b\u306d\u306a\u3044\u307b\u3069\u3060\u3063\u305f\u3002\u30a6\u30eb\u30b7\u30fc\u30cb\u516c\u306e\u597d\u610f\u306b\u3088\u3063\u3066\u3001\u30ec\u30aa\u30f3\u770c\u30a2\u30b9\u30c8\u30eb\u30ac\u306e\u7537\u5b50\u4fee\u9053\u9662\u306b\u9810\u3051\u3089\u308c\u3001\u3053\u306e\u9593\u306b\u6700\u5f8c\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u3092\u4ed5\u4e0a\u3052\u305f\u3002\u3053\u306e\u5730\u3067\u5065\u5eb7\u3092\u53d6\u308a\u623b\u3059\u3068\u3001\u3059\u3050\u308c\u305f\u6559\u5e2b\u305f\u3061\u306e\u3082\u3068\u3067\u7d20\u6674\u3089\u3057\u3044\u697d\u624d\u3092\u78e8\u3044\u3066\u3044\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:18731991;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emanuele_d'Astorga>,
        <http://viaf.org/viaf/18731991>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Emanuele_d'Astorga>.
doremus_artist:a108f9c5-b88a-3178-acd9-6b1508460a4e
    rdfs:comment
        "Panajotis Iconomou (born May 22, 1971 in Munich) is a German bass-baritone of Greek parentage. Iconomou was born in Munich. He joined the T\u00f6lzer Knabenchor in 1980 and toured Europe as a boy. He made notable appearances in 1985 at the Salzburger Festspiele with Hans Graf, J.S. Bach's St John Passion and St Matthew Passion with Nikolaus Harnoncourt and the Concentus Musicus Wien at the Styriarte Graz Bach Festival, and the same programme with Peter Schreier and Kurt Moll at the Stuttgart Bach Festival the same year. He was a boy soloist in several recordings in the series of the Complete Cantatas by Johann Sebastian Bach, conducted by Harnoncourt."@en;
    owl:sameAs viaf:32187553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Panajotis_Iconomou>,
        <http://viaf.org/viaf/32187553>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Panajotis_Iconomou.
doremus_artist:a11e6192-948e-3bc3-aeee-d80d9b1b84d9
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Meyer.Marcelle MeyerFichier:Les Six Tableau.jpg Marcelle Meyer au milieu du Groupe des Six Marcelle Meyer, n\u00e9e \u00e0 Lille le 22 mai 1897 et morte \u00e0 Paris le 17 novembre 1958, est une pianiste classique fran\u00e7aise."@fr,
        "Marcelle Meyer (French: [m\u025bj\u025b\u0281]; 22 May 1897 \u2013 17 November 1958) was a French pianist. She worked with a group of musicians known as Les Six of whom she was the favored pianist."@en,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Marcelle Meyer; 22 \u043c\u0430\u044f 1897 \u2014 17 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1958) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c 22 \u043c\u0430\u044f 1897 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041b\u0438\u043b\u043b\u044c (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f). \u0421 \u043f\u044f\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438\u0433\u0440\u0435 \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0435\u0441\u0442\u0440\u044b \u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d. \u0412 1911 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0442\u043e \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0417\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0434\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u043f\u043e \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0443 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e.\u0412 1922 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0432\u043e\u0448\u043b\u0430 \u0432 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0430 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u043c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0438\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438.\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0439\u0435\u0440 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30e1\u30a4\u30a8\uff08Marcelle Meyer, 1897\u5e745\u670822\u65e5 - 1958\u5e7411\u670817\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30e1\u30a4\u30a8\u30eb\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3053\u3068\u3082\u3042\u308b\u3002 \u30ea\u30fc\u30eb\u306e\u751f\u307e\u308c\u30025\u6b73\u306e\u9803\u304b\u3089\u59c9\u304b\u3089\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u7fd2\u3044\u30011911\u5e74\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u30de\u30eb\u30b0\u30ea\u30c3\u30c8\u30fb\u30ed\u30f3\u306e\u30af\u30e9\u30b9\u306b\u5165\u308b\u3082\u3001\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u30011913\u5e74\u306b\u30d7\u30eb\u30df\u30a8\u30fb\u30d7\u30ea\u3092\u5f97\u3066\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30ea\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30f4\u30a3\u30cb\u30a7\u30b9\u304b\u3089\u3001\u30e2\u30fc\u30ea\u30b9\u30fb\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306e\u97f3\u697d\u3092\u6559\u3048\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 1917\u5e74\u306b\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d9\u30eb\u30bf\u30f3\u3068\u7d50\u5a5a\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u3001\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b5\u30c6\u30a3\u3089\u3068\u89aa\u4ea4\u3092\u6301\u3064\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b5\u30c6\u30a3\u306f\u300c\u79c1\u306e\u5c0f\u3055\u306a\u53ef\u611b\u3044\u30ec\u30c7\u30a3\u300d\u3068\u547c\u3073\u3001\u5f7c\u5973\u3092\u5927\u5909\u304b\u308f\u3044\u304c\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002\u30b5\u30c6\u30a3\u306e\u89aa\u4ea4\u304b\u3089\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b96\u4eba\u7d44\u3089\u3068\u3082\u95a2\u308f\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3089\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u521d\u6f14\u3082\u624b\u304c\u3051\u305f\u3002 \u30d1\u30ea\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44485837;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcelle_Meyer>,
        <http://viaf.org/viaf/44485837>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Les_Six_Tableau.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcelle_Meyer.
doremus_artist:a1504f2b-a910-3292-927c-8c5d7e2a4503
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    rdfs:comment
        """Harolyn Blackwell (born November 23, 1955) is an African-American lyric coloratura soprano who has performed in many of the world's finest opera houses, concert halls, and theaters in operas, oratorios, recitals, and Broadway musicals. Initially known for her work within musical theater during the early 1980s, Blackwell moved into the field of opera and by 1987 had established herself as an artist within the soubrette repertoire in many major opera houses both in the United States and in Europe. Feeling that she was being "type cast" into one particular kind of role, Blackwell strove to establish herself within the lyric coloratura repertoire beginning in the mid-1990s. With the aid of such companies as Seattle Opera, Blackwell successfully made this move and is now an interpreter of such """@en,
        "Harolyn Blackwell es una soprano estadounidense nacida en Washington el 23 de noviembre de 1955.Es una soprano l\u00edrica activa en \u00f3pera, oratorio, recitales y comedia musical donde se inici\u00f3. Debut\u00f3 en Broadway en West Side Story de Leonard Bernstein. El paso de soprano soubrette a l\u00edrica-coloratura lo realiz\u00f3 exitosamente en la \u00d3pera de Seattle como Olympia en Los cuentos de Hoffmann de Offenbach y Lucia di Lammermoor de Donizetti compa\u00f1\u00eda a la que ha regresado como Norina, Gilda y Lakm\u00e9. En 1997 regres\u00f3 a Broadway como Cunegonde en Candide de Leonard Bernstein dirigida por Harold Prince."@es,
        """Harolyn Blackwell n\u00e9e le 23 novembre 1955 est une cantatrice am\u00e9ricaine. Elle a tenu le r\u00f4le de Francisca dans la reprise de la com\u00e9die musicaleWest Side Story en 1980 \u00e0 Broadway. 
* Portail de l\u2019op\u00e9ra Portail de l\u2019op\u00e9ra   
* Portail du th\u00e9\u00e2tre Portail du th\u00e9\u00e2tre   
* Portail des com\u00e9dies musicales Portail des com\u00e9dies musicales"""@fr;
    owl:sameAs viaf:76512548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harolyn_Blackwell>,
        <http://viaf.org/viaf/76512548>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harolyn_Blackwell_performs_in_the_East_Room_of_the_White_House.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harolyn_Blackwell.
doremus_artist:a158788e-bd89-359b-8997-af175cc70c7f
owl:sameAs viaf:10040810; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10040810>.
doremus_artist:a16a9468-5f10-3027-96fc-e29c707f83ea
owl:sameAs viaf:66661687; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66661687>.
doremus_artist:a1a171ff-6b0b-38f8-93fe-dd8c33a9989e
owl:sameAs viaf:54346272; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54346272>.
doremus_artist:a1bb4cd7-8660-36f7-9807-d3010c264d34
    owl:sameAs viaf:46948993;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/312635129>,
        <http://viaf.org/viaf/46948993>,
        <https://musicbrainz.org/artist/be7fc475-ce9a-4435-b779-15e4b14de6c9>.
doremus_artist:a205a836-3852-38e2-a676-c608302714d9
owl:sameAs viaf:71584425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71584425>.
doremus_artist:a3f9957d-665b-304a-9586-481d0aa46e64
owl:sameAs viaf:170991459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170991459>.
doremus_artist:a42f1ef6-aac7-3929-becf-52351f107b26
owl:sameAs viaf:69122287; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69122287>.
doremus_artist:a48eca3f-11b9-31cd-8bd0-105a72a8d9d8
owl:sameAs viaf:10127893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10127893>.
doremus_artist:a4e990dc-a543-38ff-8019-532153a0cbed
owl:sameAs viaf:74111698; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74111698>.
doremus_artist:a67fa6f2-c660-3eac-89a6-30723ba9f22b
owl:sameAs viaf:56892403; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56892403>.
doremus_artist:a6bd734a-2125-3958-8e61-c3cee9bef6eb
owl:sameAs viaf:160959232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160959232>.
doremus_artist:a6c3d371-7c1d-3cf4-a9f7-90c8db35963c
owl:sameAs viaf:120632030; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120632030>.
doremus_artist:a7409ecd-89a9-3fcf-842b-7e4024ea597c
    dbp:birthPlace dbr:Zug;
    rdfs:comment
        "Roland Dahinden (* 1962 in Zug, Schweiz) ist ein Schweizer Posaunist und Komponist."@de,
        """Roland Dahinden (born 2 May 1962) is a Swiss trombonist and composer. He was born in Zug, Switzerland. He studied the trombone and composition at Musikhochschule Graz with Erich Kleinschuster and Georg Friedrich Haas, at Scuola di Musica di Fiesole Florenz with Vinko Globokar). He earned an MA at Wesleyan University in Connecticut (1994), studying with Anthony Braxton, Alvin Lucier and a PhD at Birmingham University, England (2002), studying with Vic Hoyland. In 2003, he was awarded the "werkjahr" prize of the art council of the Canton of Zug, Switzerland."""@en;
    owl:sameAs viaf:49415998;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roland_Dahinden>,
        <http://viaf.org/viaf/49415998>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roland_Dahinden.
doremus_artist:a81a264e-eaa1-310a-9b3c-cb6535a0af69
owl:sameAs viaf:51890148; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51890148>.
doremus_artist:aa5c1864-1276-3384-915d-c7154fae4b5c
owl:sameAs viaf:47080519; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47080519>.
doremus_artist:aa84bb0a-bd4a-3b46-a8aa-3ea81ea3d077
owl:sameAs viaf:14983232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983232>.
doremus_artist:aaf6e777-b38c-3a83-8d1f-cf780b5b71bf
owl:sameAs viaf:95329925; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/95329925>.
doremus_artist:ab0cf215-ecc2-3184-94a8-ec9352b4138f
owl:sameAs viaf:213801; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/213801>.
doremus_artist:acf1d191-ab00-3bcc-9744-2fbf5819afb4
owl:sameAs viaf:10111984; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10111984>.
doremus_artist:acfbc22b-4adf-3657-8f07-fbb17732af71
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Eduard Lassen (* 13. April 1830 in Kopenhagen; \u2020 15. Januar 1904 in Weimar) war Komponist und Dirigent."@de,
        "Eduard Lassen (13 April 1830 \u2013 15 January 1904) was a Belgian-Danish composer and conductor. Although of Danish birth, he spent most of his career working as the music director at the court in Weimar. A moderately prolific composer, Lassen produced music in a variety of genres including operas, symphonic works, piano works, lieder, and choral works among others. His most successful pieces were his fine vocal art songs for solo voice and piano which often used elements of German and Belgian folk music."@en,
        "Eduard Lassen (Copenhague, 13 de abril de 1830 - Weimar, 15 de enero de 1904) fue un compositor belga. Naci\u00f3 en Copenhague, pero se crio en Bruselas, estudiando en el Conservatorio de Bruselas. Gan\u00f3 el Premio de Roma en 1851, y realiz\u00f3 giras por Alemania e Italia. Se estableci\u00f3 en Weimar, donde en 1861 sucedi\u00f3 a Franz Liszt como director de \u00f3pera. Muri\u00f3 en Weimar el 15 de enero de 1904."@es,
        "Eduard Lassen (n\u00e9 le 13 avril 1830 \u00e0 Copenhague et mort le 15 janvier 1904 au Weimar) est un chef d'orchestre et compositeur belge d'origine danoise."@fr;
    owl:sameAs viaf:2744804;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Lassen>,
        <http://viaf.org/viaf/2744804>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f820c9d-0aa5-4946-b476-df6a579b65b3>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eduard_Lassen.PNG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Lassen.
doremus_artist:ad4f7544-7718-35f0-a0b1-fd33a0a04432
    dbp:birthPlace dbr:Antwerp;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Carl Luython (* 1557 oder 1558 in Antwerpen; \u2020 2. August 1620 in Prag) war ein franko-fl\u00e4mischer Komponist und Organist der sp\u00e4ten Renaissance."@de,
        """Carolus Luython (French: Charles Luython; 1557 \u2013 2 August 1620) was a late composer of the "fifth generation" of the Franco-Flemish school. Luython was born in Antwerp, and was recruited as a child to serve in the choir of Maximilian II in Vienna. After Maximillian's death in 1576 Luython become court organist and composer to Rudolf II first in Vienna, then in Prague, while his fellow Fleming Philippe de Monte was Kapellmeister 1568\u20131603, together with the Germans Hans Leo Hassler and Jakob Hassler. After Rudolf II died in 1612 Luython was among many court officials dismissed without pension by Rudolf's successor Matthias. Luython was forced to sell his possessions, including his harpsichord, and died in poverty at Prague."""@en,
        "Charles Luython ou Carolus Luython (n\u00e9 \u00e0 Anvers en 1557 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Prague le 2 ao\u00fbt 1620) est un compositeur de la cinqui\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de l'\u00e9cole franco-flamande."@fr,
        "Luython fu uno degli ultimi musicisti della 5\u00aa generazione della scuola franco-fiamminga. Fu compositore di musica vocale e per organo, religiosa e profana, quest'ultima in particolare su testi di poeti latini. Una buona parte delle sue composizioni (Messe, odi latine, mottetti, brani per organo, etc.) ci \u00e8 giunta sia in forma stampata che manoscritta."@it;
    owl:sameAs viaf:16419137;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carolus_Luython>,
        <http://viaf.org/viaf/16419137>,
        <http://viaf.org/viaf/207475501>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carolus_Luython.
doremus_artist:aebb35d5-e11e-35ff-9e19-f8b6188fbc24
owl:sameAs viaf:22560696; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22560696>.
doremus_artist:afc9998b-8c06-31c7-b7f9-f72c8ef8428d
owl:sameAs viaf:220963523; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/220963523>.
doremus_artist:afcc3294-ab43-3ce2-b42f-8e01720c5148
    dbp:birthPlace dbr:Wales;
    dbp:deathPlace dbr:Toronto;
    rdfs:comment
        "Patricia Kern (14 July 1927 \u2013 19 October 2015) was a British mezzo-soprano and voice teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:49416426;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Patricia_Kern>,
        <http://viaf.org/viaf/49416426>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Patricia_Kern.
doremus_artist:b0ce4c27-703c-3788-9759-9bfb0438d17f
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Tra i riconoscimenti che ha ottenuto, si annoverano il primo premio alla competizione internazionale di violino \u201cVirtuosi of the 20st Century\u201d a Mosca e il Premio Nazionale del Patriarca di Tutte le Russie Alexy II \u201cChristmas Star\u201d. \u00c8 il Giovane Artista dell'anno 2015 per l'International Classical Music Awards (ICMA)."@it,
        "Yury Revich (* 28. August 1991 in Moskau) ist ein aus Russland stammender Geiger."@de,
        """Yury Revich (28 August 1991) is a Russian classical violinist. He holds Austrian citizenship and resides in Vienna.Amongst his awards are the first prize at the International Violin Competition "Virtuosi of the 21st Century" in Moscow and the National Prize of the Patriarch of All Russia Alexy II "Christmas Star". He is the Young Artist of the Year 2015 by the International Classical Music Awards (ICMA) and the 2016 ECHO Klassik "Newcomer of the year (violin)" award. He plays on the Stradivari 1709 violin on loan from the Goh Family Foundation."""@en,
        """\u042e\u0440\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0435\u0432\u0438\u0447 (\u0440\u043e\u0434. 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1991, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0410\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0430 2016 (ECHO Klassik), \u041c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0439 \u0410\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0433\u043e\u0434\u0430 2015 (International Classical Music Awards) . \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0413\u0430\u043b\u0438\u043d\u044b \u0422\u0443\u0440\u0447\u0430\u043d\u0438\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439, \u0441 2005 \u043f\u043e 2009 \u0433. \u2014 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u0438\u043a\u0430\u0439\u0437\u0435\u043d\u0430. \u0412 2009 \u0433. \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u0443\u044e \u041a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0432 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u041f.\u0412\u0435\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430. \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430. \u0412 \u043c\u0430\u0435 2009 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u043c \u041a\u0430\u0440\u043d\u0435\u0433\u0438-\u0445\u043e\u043b\u043b\u0435 . \u0441 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u041b\u0430 \u0421\u043a\u0430\u043b\u0435, \u041c\u044e\u0437\u0438\u043a\u0444\u0435\u0440\u0430\u0439\u043d\u0435 \u0438 \u0422\u043e\u043d\u0445\u0430\u043b\u043b\u0435 \u0432 \u0426\u044e\u0440\u0438\u0445\u0435. \u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 1\u0439 \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0426\u0438\u043a\u043b "Friday Nights with Yury Revich" \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435"""@ru;
    owl:sameAs viaf:281037589;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yury_Revich>,
        <http://viaf.org/viaf/281037589>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yury_Revich.
doremus_artist:b0e43194-869c-3a80-bfae-6c89e451c82d
owl:sameAs viaf:15033493; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15033493>.
doremus_artist:b0fc98b1-7a1d-3a34-9f18-b7281d5056ea
    dbp:deathPlace dbr:Cambridge;
    rdfs:comment
        "Alison Stephens (1 March 1970 \u2013 10 October 2010) was an English classical mandolin player and film musician. Stephens was born in Bickley, Kent, and educated at James Allen's Girls' School and Haileybury and began playing the mandolin at the age of seven, inspired by her father, who had played the instrument during the Second World War. She was the first graduate in the instrument from Trinity College of Music in London. She gave her first public performance of a concerto at the Barbican Hall in 1987 and subsequently gave recitals all over the world. She played for opera and ballet companies and was a performer on the scores of films such as The Queen, The Golden Compass, Captain Corelli's Mandolin and Fantastic Mr. Fox."@en,
        "Alison Stephens (n\u00e9e le 1er mars 1970 \u00e0 Bickley, dans le Kent \u2013 morte le 10 octobre 2010 \u00e0 Cambridge) est une mandoliniste anglaise."@fr;
    owl:sameAs viaf:225752517;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alison_Stephens>,
        <http://viaf.org/viaf/225752517>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alison_Stephens.
doremus_artist:b10722bb-4147-3702-9c7b-911faf414e51
    dbp:deathPlace dbr:Warsaw;
    rdfs:comment
        "Fu probabilmente allievo di Franciszek Lilius, compositore di origine italiana. Dal 1638 divenne musicista presso il palazzo del Re Ladislao IV di Polonia a Varsavia. Sette anni dopo ottenne il posto di kapellmeister al servizio del vescovo polacco Karol Ferdynand Waza. Compose inoltre opere strumentali, tra cui 7 canzoni per 2 o 3 strumenti, e utilizz\u00f2 la tecnica concertante in modo particolarmente efficace. La sua produzione \u00e8 conservata soprattutto a Danzika, Berlino, Parigi, a riprova della sua popolarit\u00e0."@it,
        "Marcin Mielczewski (* um 1600; \u2020 September 1651 in Warschau) war ein polnischer Komponist."@de,
        "Marcin Mielczewski (c. 1600 \u2013 September 1651) was, together with his tutor Franciszek Lilius and Bart\u0142omiej P\u0119kiel, among the most notable Polish composers in the 17th century. By 1632 he was a composer and musician in the royal chapel in Warsaw. In 1645 he became director of music to Charles Ferdinand Vasa, the brother of King W\u0142adys\u0142aw IV. Mielczewski died in Warsaw in September 1651."@en,
        "Marcin Mielczewski (c. 1600\u2013 septiembre de 1651) fue \u2014junto a su tutor, Franciszek Lilius y a Bart\u0142omiej P\u0119kiel\u2014 uno de los m\u00e1s notables compositores polacos del siglo XVII. En 1632 era compositor y m\u00fasico en la capilla real de Varsovia, y en 1645 fue nombrado director de m\u00fasica de Carlos Fernando Vasa, duque de Opole, hermano del rey Vladislao IV Vasa. Mielczewski muri\u00f3 en Varsovia en septiembre de 1651."@es,
        "Marcin Mielczewski (ur. ok.1600, zm. we wrze\u015bniu 1651) \u2013 polski kompozytor wczesnego baroku. Prawdopodobnie by\u0142 uczniem kompozytora pochodzenia w\u0142oskiego Franciszka Liliusa. Od 1638 zosta\u0142 muzykiem kapeli na dworze kr\u00f3la W\u0142adys\u0142awa IV Wazy w Warszawie. Po siedmiu latach otrzyma\u0142 stanowisko kapelmistrza kapeli biskupa p\u0142ockiego, Karola Ferdynanda Wazy. Komponowa\u0142 te\u017c utwory instrumentalne: 7 canzon na 2 skrzypiec i basso continuo czasem z towarzyszeniem fagotu. Jego dzie\u0142a zachowa\u0142y si\u0119 m.in. w Gda\u0144sku, Berlinie, Pary\u017cu, co \u015bwiadczy o popularno\u015bci."@pl,
        "\u041c\u0430\u0301\u0440\u0446\u0438\u043d \u041c\u0435\u043b\u044c\u0447\u0435\u0301\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Marcin Mielczewski; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 1600 \u2015 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044c 1651, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2015 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0432\u0438\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru,
        "\u30de\u30eb\u30c1\u30f3\u30fb\u30df\u30a8\u30eb\u30c1\u30a7\u30d5\u30b9\u30ad\uff08\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e: Marcin Mielczewski, 1600\u5e74\u9803 - 1651\u5e749\u6708\uff09\u306f\u3001\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 1638\u5e74\u304b\u3089\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306e\u738b\u5ba4\u793c\u62dd\u5802\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021645\u5e74\u306b\u306f\u56fd\u738b\u30f4\u30ef\u30c7\u30a3\u30b9\u30ef\u30d54\u4e16\u306e\u5f1f\u30ab\u30ed\u30eb\u30fb\u30d5\u30a7\u30eb\u30c7\u30a3\u30ca\u30f3\u30c8\u30fb\u30f4\u30a1\u30b6\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002 \u7b2c\u4e00\u4f5c\u6cd5\uff08\u53e4\u5178\u7684\u306a\u69d8\u5f0f\uff09\u3068\u7b2c\u4e8c\u4f5c\u6cd5\uff08\u73fe\u4ee3\u7684\u306a\u69d8\u5f0f\uff09\u306e\u53cc\u65b9\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f2\u3064\u3082\u3057\u304f\u306f3\u3064\u306e\u697d\u5668\u3092\u5354\u594f\u7684\u306b\u7528\u3044\u305f\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u304c7\u4f5c\u3042\u308b\u3002\u30c0\u30f3\u30c4\u30a3\u30d2\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30b0\u30c0\u30cb\u30b9\u30af\uff09\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3001\u30d1\u30ea\u3067\u51fa\u7248\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3053\u3068\u304b\u3089\u3001\u77e5\u540d\u5ea6\u304c\u3042\u3063\u305f\u3053\u3068\u304c\u3046\u304b\u304c\u3048\u308b\u3002\u306a\u304a\u3001\u30df\u30b5\u66f2\u300e\u30aa\u30fb\u30b0\u30ed\u30ea\u30aa\u30b6\u30fb\u30c9\u30df\u30ca\u300f\u3068\u30ab\u30f3\u30c4\u30a9\u30fc\u30ca\u306e1\u3064\u3067\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u6c11\u8b21\u304c\u5f15\u7528\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u7279\u306b\u5f8c\u8005\u306f\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306b\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u304c\u4f7f\u7528\u3055\u308c\u305f\u6700\u53e4\u306e\u4f8b\u3068\u3057\u3066\u6ce8\u76ee\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:121674873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcin_Mielczewski>,
        <http://viaf.org/viaf/121674873>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcin_Mielczewski.
doremus_artist:b1896ba2-35ac-35ea-bc6a-d4c4d6a2a985
    dbp:birthPlace dbr:Novosibirsk;
    rdfs:comment
        "(This name uses Eastern Slavic naming customs; the patronymic is Nikolaevich and the family name is Artemyev.) Eduard Nikolaevich Artemyev PAR (Russian: \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u0301\u043c\u044c\u0435\u0432; born 30 November 1937) is a Russian composer of electronic music and film scores. Outside of Russia he is mostly known for his soundtracks for films such as Solaris, Siberiade, Stalker and Burnt by the Sun."@en,
        "Edouard Nikola\u00efevitch Artemiev (en russe : \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u044c\u0435\u0432), n\u00e9 le 30 novembre 1937  \u00e0 Novossibirsk, est un compositeur russe (et sovi\u00e9tique) de musique \u00e9lectronique et de musique de film. Il est surtout connu pour ses musiques des films d'Andre\u00ef Tarkovski, Nikita Mikhalkov (par exemple Oblomov, Urga et Soleil trompeur), Andre\u00ef Kontchalovski. Il a \u00e9t\u00e9 un des premiers compositeurs \u00e0 utiliser la musique \u00e9lectronique pour une musique de film sur Solaris notamment. Il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par de nombreux prix, dont un prix Nika."@fr,
        "Eduard Nikolajewitsch Artemjew (russisch \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u044c\u0435\u0432; * 30. November 1937 in Nowosibirsk), auch in der Schreibweise Edward Artemiev bekannt, ist ein russischer Komponist und Musiker im Genre der elektronischen Musik und der Filmmusik. Au\u00dferhalb Russlands hat er sich vor allem durch Soundtracks zu bekannten russischen Filmen wie Solaris, Stalker oder Der Barbier von Sibirien einen Namen gemacht."@de,
        "Eduard Nikol\u00e1yevich Art\u00e9miev, en ruso \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u044c\u0435\u0432 (nacido en Novosibirsk el 30 de noviembre de 1937), es un compositor ruso de m\u00fasica electr\u00f3nica y m\u00fasica cinematogr\u00e1fica. Fuera de Rusia es conocido principalmente por sus bandas sonoras para las pel\u00edculas Solaris (1972) y St\u00e1lker (1979), dirigidas por Andr\u00e9i Tarkovski, as\u00ed como por su trabajo para Quemado por el sol (1994) dirigida por Nikita Mijalkov. Ha trabajado tambi\u00e9n con el director Andr\u00e9i Konchalovski."@es,
        "Eduard Niko\u0142ajewicz Artiemjew (ros. \u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u0301\u043c\u044c\u0435\u0432; ur. 30 listopada 1937) \u2013 radziecki i rosyjski kompozytor muzyki filmowej."@pl,
        "\u042d\u0434\u0443\u0430\u0301\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u0301\u043c\u044c\u0435\u0432 (\u0440\u043e\u0434. 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1937, \u041d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0438\u0431\u0438\u0440\u0441\u043a) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (1999). \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u043c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044f \u0422\u0430\u0440\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u044b \u041c\u0438\u0445\u0430\u043b\u043a\u043e\u0432\u0430 \u0438 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044f \u041a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u0416\u0438\u0432\u0451\u0442 \u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30a5\u30a2\u30eb\u30c9\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30a2\u30eb\u30c6\u30df\u30a8\u30d5\uff08\u9732: \u042d\u0434\u0443\u0430\u0440\u0434 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c\u044c\u0435\u0432\u3001Eduard Nikolayevitch Artemyev, 1937\u5e7411\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\uff08\u65e7\u30fb\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u9023\u90a6\uff09\u30fb\u30ce\u30f4\u30a9\u30b7\u30d3\u30eb\u30b9\u30af\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4e3b\u306b\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u7528\u3044\u305f\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u3001\u6620\u753b\u97f3\u697d\u3092\u624b\u304c\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u6587\u5316\u5927\u5b66\u540d\u8a89\u6559\u6388\u3002\u6b27\u7c73\u3067\u306f Edward Artemiev \u307e\u305f\u306f Eduard Artemiev \u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u5834\u5408\u3082\u591a\u3044\u3002 \u8457\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f1970\u5e74\u4ee3\u306b\u5236\u4f5c\u3057\u305f\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a4\u30fb\u30bf\u30eb\u30b3\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u76e3\u7763\u306e\u6620\u753b\u300e\u60d1\u661f\u30bd\u30e9\u30ea\u30b9\u300f\u300e\u93e1\u300f\u300e\u30b9\u30c8\u30fc\u30ab\u30fc\u300f\u306e\u97f3\u697d\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30aa\u30ea\u30f3\u30d4\u30c3\u30af\uff081980\u5e74\uff09\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u66f2\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30a6\u30f3\u30c9\u30c8\u30e9\u30c3\u30af\u4f5c\u54c1\u3067\u306f\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u88fd\u3067\u3042\u308bANS\u30b7\u30f3\u30bb\u30b5\u30a4\u30b6\u30fc\u3092\u7528\u3044\u3066\u304a\u308a\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u306b\u304a\u3051\u308b\u96fb\u5b50\u97f3\u697d\u306e\u7956\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76509448;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Artemyev>,
        <http://viaf.org/viaf/76509448>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0d512eb7-93b7-4cda-8e97-dcd9a80ebfad>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Artemev_eduard_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Artemyev.
doremus_artist:b2aedd63-65f0-3726-ae4e-ace606caf273
    rdfs:comment
        "Juan Manuel Valderrama Blanca, conocido como Juanito Valderrama (Torredelcampo, Ja\u00e9n, 24 de mayo de 1916 \u2013 Espartinas, Sevilla, 12 de abril de 2004), fue un cantaor de flamenco y actor espa\u00f1ol."@es,
        """Juan Valderrama Blanca (May 24, 1916 \u2013 April 12, 2004) was a Spanish flamenco and folk singer. Although he was known for singing copla, he always claimed to be a flamenco singer. Born in Torredelcampo, Juanito's recording career began in 1935 and lasted more than 60 years. Among his most famous songs is "El emigrante (song)", written in 1949, a ballad for the millions of displaced Spaniards who fled the country in the years after the Spanish Civil War. In 1960 he appeared in the film of the same name."""@en,
        "Juan Valderrama Blanca, mieux connu sous le nom de Juanito Valderrama, (24 mai 1916, Torredelcampo, Ja\u00e9n \u2013 12 avril 2004, Espartinas, S\u00e9ville) est un chanteur de flamenco espagnol."@fr,
        "Juan Valderrama Blanca, znany pod imieniem artystycznym Juanito (ur. 1916, zm. 12 kwietnia 2004) \u2013 popularny hiszpa\u0144ski \u015bpiewak flamenco. By\u0142 synem rolnika z regionu Jaen (po\u0142udniowa Hiszpania). Zacz\u0105\u0142 \u015bpiewa\u0107 jako ch\u0142opiec; zyska\u0142 popularno\u015b\u0107 w okresie wojny domowej. Bra\u0142 w niej udzia\u0142 po stronie republika\u0144skiej, koncertowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c w szpitalach polowych dla rannych wsp\u00f3\u0142towarzyszy walki. Jedn\u0105 z jego najpopularniejszych piosenek by\u0142 utw\u00f3r Emigrant, oda do tysi\u0119cy Hiszpan\u00f3w zmuszonych do opuszczenia kraju po zwyci\u0119stwie zwolennik\u00f3w Franco."@pl,
        "Juanito Valderrama (* 24. Mai 1916 in Torredelcampo, Provinz Ja\u00e9n, Spanien als Juan Valderrama Blanca; \u2020 12. April 2004, Espartinas, Provinz Sevilla) war ein spanischer copla andaluza und Flamenco-S\u00e4nger und Songschreiber. Er ist der Vater des Pop-Flamenco-S\u00e4ngers Juan Antonio Valderrama Abril, bekannt als Valderrama. Er ist Autor zahlreicher Klassiker der copla andaluza, wie El Emigrante (eine Hommage an die Auswanderer w\u00e4hrend des spanischen B\u00fcrgerkrieges), La primera comuni\u00f3n und De poliz\u00f3n und hat \u00fcber 700 Titel eingespielt."@de;
    owl:sameAs viaf:223279;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Juanito_Valderrama>,
        <http://viaf.org/viaf/223279>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Juanito_Valderrama.
doremus_artist:b2c4df23-a44b-3808-807d-661d7b41bbdb
owl:sameAs viaf:44491548; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44491548>.
doremus_artist:b2e329aa-337a-3de0-ab0a-d01d81481c0d
owl:sameAs viaf:49416643; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49416643>.
doremus_artist:b34d369b-a212-363a-a17d-7b1d364f8e46
owl:sameAs viaf:34664847; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34664847>.
doremus_artist:b3facfc0-4201-3a50-9ec7-213c012a62e7
owl:sameAs viaf:76380286; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76380286>.
doremus_artist:b4337a8f-df68-3e21-9c15-f49d12190379
owl:sameAs viaf:51880541; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51880541>.
doremus_artist:b4577450-d67d-3581-a2ed-896325b69fe2
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Niv Fichman (Hebrew: \u05e0\u05d9\u05d1 \u05e4\u05d9\u05db\u05de\u05df\u200e\u200e; born 1958) is an Israeli Canadian film producer, actor and director."@en,
        "Niv Fichman (h\u00e9breu : \u05e0\u05d9\u05d1 \u05e4\u05d9\u05db\u05de\u05df, n\u00e9 en 1958, Tel Aviv-Jaffa) est un producteur, r\u00e9alisateur, acteur et monteur canadien n\u00e9 en Isra\u00ebl."@fr;
    owl:sameAs viaf:217414;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niv_Fichman>,
        <http://viaf.org/viaf/217414>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Niv_Fichman_interview_with_CJSW.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niv_Fichman.
doremus_artist:b48b340d-b3e3-355b-9de0-2766c73ce329
    rdfs:comment
        "Loren Driscoll (April 14, 1928 \u2013 April 8, 2008) was an American tenor who had an active international career from the 1950s through the mid-1980s. Driscoll was particularly noted for his performances in contemporary operas and sang in many world premieres."@en;
    owl:sameAs viaf:17412248;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Loren_Driscoll>,
        <http://viaf.org/viaf/17412248>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Loren_Driscoll.
doremus_artist:b67f245d-eac1-354d-84f5-bad764ddc7f8
owl:sameAs viaf:33884894; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/33884894>.
doremus_artist:b6cfa2dd-0c28-30cb-9e50-9fc9eab35613
owl:sameAs viaf:34653159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34653159>.
doremus_artist:b908bcf3-8dd2-3681-94b2-b9925738dd91
    owl:sameAs viaf:19879775;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19879775>,
        <https://musicbrainz.org/artist/64f9c914-74a0-4f6b-8589-6261851b0ab9>.
doremus_artist:b93b221c-4c26-34f1-9721-a9ebf357b526
owl:sameAs viaf:73807476; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73807476>.
doremus_artist:b9f17e5d-4f43-3071-bfc2-9998c8120933
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hoboken,_New_Jersey>;
    dbp:deathPlace dbr:Los_Angeles;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0633\u064a\u0646\u0627\u062a\u0631\u0627 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Francis Albert Sinatra\u060c \u0639\u0627\u0634 12 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1915 - 14 \u0645\u0627\u064a\u0648 1998 \u0645) \u0645\u0637\u0631\u0628 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0645\u0637\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0646 \u062c\u0630\u0648\u0631 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0628\u062f\u0623\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u062e\u0631 \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u0645\u0639 \u0641\u0631\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u064a\u063a \u0628\u0627\u0646\u062f \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062aThe Dorsey Brothers,\u0648\u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646\u064a\u0627\u062a \u0628\u062f\u0623\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647 \u062a\u0632\u062f\u0627\u062f \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0648\u0623\u0643\u062b\u0631 \u062d\u062a\u0649 \u0627\u0646\u0641\u0635\u0627\u0644\u0647 \u0645\u0646 \u062a\u0648\u0645 \u062f\u0648\u0631\u0633\u064a \u0648\u0642\u062f \u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u062d\u0628\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u064a\u0646 Teen idol \u0641\u064a \u062d\u0642\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a . \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a\u0647:\u0645\u0627\u064a \u0648\u064a (\u0637\u0631\u064a\u0642\u062a\u064a), \u0633\u062a\u0631\u064a\u0646\u062c\u0631\u0632 \u0625\u0646 \u0630\u0627 \u0646\u064a\u0627\u062a (\u063a\u0631\u0628\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644), \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643, \u0623\u064a\u0641 \u063a\u0648\u062a \u064a\u0648 \u0627\u0646\u062f\u0631 \u0645\u0627 \u0633\u0643\u064a\u0646 ."@ar,
        """Francis Albert "Frank" Sinatra (/s\u1d7b\u02c8n\u0251\u02d0tr\u0259/; Italian: [si\u02c8na\u02d0tra]; December 12, 1915 \u2013 May 14, 1998) was an American singer, actor, and producer who was one of the most popular and influential musical artists of the 20th century. Sinatra's music has been considered timeless by many. He is one of the best-selling music artists of all time, having sold more than 150 million records worldwide. Born in Hoboken, New Jersey, to Italian immigrants, he began his musical career in the swing era with Harry James and Tommy Dorsey. He found success as a solo artist after being signed by Columbia Records in 1943, becoming the idol of the "bobby soxers". He released his first album, The Voice of Frank Sinatra, in 1946. Sinatra's professional career had stalled by the early 1950s, and he turned to Las Ve"""@en,
        """Francis Albert "Frank" Sinatra (Hoboken, 12 de dezembro de 1915 \u2014 Los Angeles, 14 de maio de 1998) foi um cantor, ator, e produtor americano, amplamente considerado um dos mais populares e influentes artistas musicais do s\u00e9culo 20."""@pt,
        "Francis Albert Sinatra (Hoboken (New Jersey), 12 december 1915 \u2013 Los Angeles (Californi\u00eb), 14 mei 1998) was een Amerikaans zanger, acteur, filmproducent en filmregisseur."@nl,
        "Francis Albert Sinatra (ur. 12 grudnia 1915 w Hoboken, zm. 14 maja 1998 w Los Angeles) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz i aktor filmowy pochodzenia w\u0142oskiego. Jego muzyka by\u0142a uznawana przez wielu ludzi jako ponadczasowa, za\u015b on sam za jednego z najpopularniejszych muzyk\u00f3w XX wieku. Szacowany nak\u0142ad ze sprzeda\u017cy wszystkich jego wydawnictw na ca\u0142ym \u015bwiecie wynosi ponad 150 milion\u00f3w egzemplarzy, co czyni go jednym z artyst\u00f3w z najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0105 sprzedanych album\u00f3w muzycznych w dziejach."@pl,
        "Francis Albert Sinatra, dit \u00ab Frank Sinatra \u00bb, n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1915 \u00e0 Hoboken, dans le New Jersey, et mort le 14 mai 1998 au centre m\u00e9dical Cedars-Sinai, Californie, est un chanteur, acteur et producteur de musique am\u00e9ricain. N\u00e9 d'un p\u00e8re d'origine sicilienne et d'une m\u00e8re originaire de Ligurie (Italie), Sinatra est l'une des figures majeures de la musique am\u00e9ricaine. Crooner \u00e0 la r\u00e9putation mondiale, surnomm\u00e9 \u00ab The Voice \u00bb (\u00ab La Voix \u00bb) ou encore \u00ab le gangster d'Hoboken \u00bb, en raison de ses liens avec la mafia, il fut le meneur du fameux Rat Pack dans les ann\u00e9es 1950 et 1960. En outre, avec plus de 150 millions d'albums vendus, Sinatra est l'un des artistes ayant vendu le plus de disques de l'histoire."@fr,
        "Francis Albert Sinatra, m\u00e1s conocido como Frank Sinatra (Hoboken, 12 de diciembre de 1915 - Los \u00c1ngeles, 14 de mayo de 1998), fue un cantante y actor estadounidense. Apodado \u00abLa Voz\u00bb, fue una de las figuras m\u00e1s importantes de la m\u00fasica popular del siglo XX y dej\u00f3, a trav\u00e9s de sus discos y actuaciones en directo, un legado can\u00f3nico en lo que respecta a la interpretaci\u00f3n vocal masculina de esa m\u00fasica. Su popularidad lleg\u00f3 a ser inmensa y pr\u00e1cticamente constante a lo largo de toda su vida, aunque fueron especialmente exitosos los a\u00f1os cuarenta y cincuenta, siendo esta \u00faltima d\u00e9cada, con su producci\u00f3n discogr\u00e1fica para la compa\u00f1\u00eda Capitol, la considerada como su etapa de mayor calidad como cantante."@es,
        "Francis Albert \u201eFrank\u201c Sinatra (* 12. Dezember 1915 in Hoboken, New Jersey; \u2020 14. Mai 1998 in Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Schauspieler und Entertainer. Seine \u00dcbernamen waren Ol\u2019 Blue Eyes und wegen seiner charakteristischen Stimme The Voice. Er begann seine musikalische Karriere in der Swing-\u00c4ra als S\u00e4nger in den Orchestern von Harry James und Tommy Dorsey. Mit K\u00fcnstlerkollegen wie Dean Martin und Sammy Davis Jr. geh\u00f6rte er dem sogenannten Rat Pack an. Seine international erfolgreichen Hits, darunter Strangers in the Night, My Way und New York, New York, bescherten Sinatra Weltruhm; seine Alben wurden mehr als 150 Millionen Mal verkauft."@de,
        """Noto in Italia soprattutto come The Voice, in America e nel resto del mondo era conosciuto anche con i soprannomi di Ol' Blue Eyes, Frankie, Swoonatra (derivato dal verbo swoon, "svenire", e riferito all'effetto che produceva sulle sue ammiratrici) e molti altri. Fu un personaggio importante e carismatico dell'intrattenimento americano e mondiale, ed entr\u00f2 nella leggenda per l'eterna giovinezza delle sue canzoni, oltre che della sua voce, riuscendo ad imporsi nel panorama musicale mondiale dal primo dopoguerra fino ai giorni nostri, grazie ad una intensa attivit\u00e0 durata ben 63 anni, dal 1932 al 1995, anno in cui tenne il suo ultimo concerto dal vivo."""@it,
        "\u0424\u0440\u044d\u0301\u043d\u0441\u0438\u0441 \u0410\u0301\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0421\u0438\u043d\u0430\u0301\u0442\u0440\u0430 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Francis Albert Sinatra: 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1915, \u0425\u043e\u0431\u043e\u043a\u0435\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0414\u0436\u0435\u0440\u0441\u0438 \u2014 14 \u043c\u0430\u044f 1998, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043a\u0440\u0443\u043d\u0435\u0440), \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u0448\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d. \u0414\u0435\u0432\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442\u043e\u043c \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb. \u0421\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u00ab\u0431\u0430\u0440\u0445\u0430\u0442\u043d\u044b\u043c\u00bb \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430. \u0424\u0440\u044d\u043d\u043a \u0421\u0438\u043d\u0430\u0442\u0440\u0430 \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb, \u0413\u0438\u043b\u044c\u0434\u0438\u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440\u043e\u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0438 \u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0443 \u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u0437\u0430 \u0433\u043e\u0434 \u0434\u043e \u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043d\u044b \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0451\u043d \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u043e\u0439 \u0421\u0428\u0410 \u2014 \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0434\u0430\u043b\u044c\u044e \u041a\u043e\u043d\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0430."@ru,
        """\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30a2\u30eb\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb"\u30d5\u30e9\u30f3\u30af"\u30fb\u30b7\u30ca\u30c8\u30e9\uff08Francis Albert "Frank" Sinatra\u30011915\u5e7412\u670812\u65e5 - 1998\u5e745\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u6b4c\u624b\u3002"""@ja,
        "\u6cd5\u862d\u897f\u65af\u00b7\u827e\u4f2f\u7279\u00b7\u4ed9\u7d0d\u675c\u62c9\uff08\u82f1\u8bed\uff1aFrancis Albert Sinatra\uff0c1915\u5e7412\u670812\u65e5\uff0d1998\u5e745\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u66b1\u7a31\u6cd5\u862d\u514b\u00b7\u8f9b\u7d0d\u5c48\uff08Frank Sinatra\uff09\uff0c\u7dbd\u865f\u7626\u76ae\u7334\uff0c\u8457\u540d\u7f8e\u570b\u7537\u6b4c\u624b\u548c\u5967\u65af\u5361\u734e\u5f97\u734e\u6f14\u54e1\u3002\u5e38\u88ab\u516c\u8a8d\u70ba20\u4e16\u7d00\u6700\u512a\u79c0\u7684\u7f8e\u570b\u6d41\u884c\u7537\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002 \u6cd5\u862d\u00b7\u4ed9\u7d0d\u675c\u62c9\u7684\u97f3\u6a02\u751f\u6daf\u59cb\u65bc\u6416\u64fa\u6a02\u6642\u4ee3\uff0c\u6700\u521d\u66fe\u8207\u54c8\u5229\u00b7\u8a79\u59c6\u58eb\u548c\u6e6f\u7c73\u00b7\u591a\u723e\u897f\u4e00\u540c\u5408\u4f5c\uff0c\u4f46\u57281940\u5e74\u4ee3\u521d\u4fbf\u8f49\u800c\u6210\u70ba\u7368\u5531\u6b4c\u624b\uff0c\u4e26\u56e0\u6b64\u53d6\u5f97\u4e86\u6975\u5927\u7684\u6210\u5c31\u30021950\u5e74\u4ee3\u521d\uff0c\u4ed9\u7d0d\u675c\u62c9\u4e00\u5ea6\u9677\u5165\u4f4e\u6f6e\uff0c\u4f46\u56e0\u6210\u529f\u57281953\u5e74\u56e0\u6f14\u51fa\u96fb\u5f71\u53d6\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u7537\u914d\u89d2\u734e\u800c\u6372\u571f\u91cd\u4f86\u3002\u4ed9\u7d0d\u675c\u62c9\u66fe\u7d93\u8207Capitol\u5531\u7247\u7c3d\u7d04\uff0c\u4e26\u767c\u884c\u4e86\u597d\u5e7e\u5f35\u5ee3\u53d7\u597d\u8a55\u7684\u5531\u7247\uff08\u7576\u4e2d\u5305\u62ec\u300aIn the Wee Small Hours\u300b\u3001\u300aSongs For Swingin' Lovers\u300b\u3001\u300aCome Fly With Me\u300b\u3001\u300aOnly the Lonely\u300b\u548c\u300aNice 'n' Easy\u300b\uff09\u3002\u4ed6\u5f8c\u4f86\u53c8\u96e2\u958b\u4e86Capitol\u5531\u7247\uff0c\u8f49\u70ba\u81ea\u7acb\u9580\u6236\uff0c\u5275\u7acb\u5c6c\u65bc\u81ea\u5df1\u7684Reprise\u5531\u7247\uff08\u7576\u4e2d\u8457\u540d\u5531\u7247\u8a08\u6709\u300aRing-A-Ding-Ding\u300b\u3001\u300aSinatra at the Sands]\u300b\u548c\u300aFrancis Albert Sinatra & Antonio Carlos Jobim\u300b\uff09\uff0c\u9664\u4e86\u5468\u904a\u5404\u5730\u5916\uff0c\u57281960\u5e74\u4ee3\u521d\u751a\u81f3\u8207\u9f20\u9ee8\u53ca\u7f8e\u570b\u7e3d\u7d71\u7518\u8ffa\u8fea\u5efa\u7acb\u8d77\u89aa\u5982\u5144\u5f1f\u7684\u53cb\u8abc\u3002\u57281965\u5e74\uff0c\u5373\u4ed9\u7d0d\u675c\u62c9\u6b65\u516550\u6b72\u7684\u90a3\u5e74\uff0c\u4ed6\u767c\u884c\u4e86\u4e00\u5957\u540d\u70ba\u300aSeptember of My Years\u300b\u7684\u5531\u7247\uff0c\u4f5c\u70ba\u5c0d\u81ea\u5df1\u7684\u56de\u9867\uff0c\u5176\u5f8c\u4ed6\u53c8\u6709\u300aStrangers in the Night\u300b\u548c\u300aMy Way\u300b\u7b49\u66f2\u66f4\u6210\u70ba\u4e86\u81be\u7099\u4eba\u53e3\u7684\u540d\u66f2\u3002\u4ed9\u7d0d\u675c\u62c9\u5728\u5f8c\u671f\u66fe\u5617\u8a66\u8cbc\u8fd1\u6a02\u58c7\u7684\u8f49\u8b8a\uff0c\u800c\u767c\u884c\u904e\u597d\u5e7e\u4efd\u98a8\u683c\u622a\u7136\u4e0d\u540c\u7684\u5531\u7247\uff0c\u9019\u4e9b\u5531\u7247\u4e4b\u4e2d\u7684\u90e8\u4efd\u6b4c\u66f2\u96d6\u7136\u66fe\u5728\u96fb\u5f71\u4e2d\u64ad\u653e\u904e\uff0c\u53ef\u662f\u59cb\u7d42\u4e0d\u7372\u597d\u8a55\uff0c\u7d50\u679c\u4fc3\u4f7f\u4ed6\u57281971\u5e74\u5ba3\u4f48\u9000\u4f11\u3002\u4e0d\u904e\u5230\u4e861973\u5e74\uff0c\u4ed9\u7d0d\u675c\u62c9\u5ba3"@zh;
    owl:sameAs viaf:27253198;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frank_Sinatra>,
        <http://viaf.org/viaf/27253198>,
        <https://musicbrainz.org/artist/197450cd-0124-4164-b723-3c22dd16494d>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Frank_Sinatra_'57.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frank_Sinatra.
doremus_artist:ba7f6bce-7322-3f1f-93d3-492a00f7c05d
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    rdfs:comment
        "Rabbi Yehuda Gilad (Hebrew: \u05d9\u05d4\u05d5\u05d3\u05d4 \u05d2\u05dc\u05e2\u05d3, born 30 August 1955) is a former Israeli politician who served as a member of the Knesset for Meimad between 2002 and 2003."@en;
    owl:sameAs viaf:38768966;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yehuda_Gilad_(politician)>,
        <http://viaf.org/viaf/38768966>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Yehuda_Gilad_(politician)>.
doremus_artist:ba85cbb5-ef47-38ef-8824-bf9468a71a77
owl:sameAs viaf:67548947; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/67548947>.
doremus_artist:ba8d1a3c-bc18-385b-b27f-51956eda5eae
owl:sameAs viaf:46995124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46995124>.
doremus_artist:ba9800b9-8b5f-375b-b5ba-99ccdbf95b25
owl:sameAs viaf:51952661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51952661>.
doremus_artist:bab18292-ebe4-3893-ad8a-0b545d39a344
    dbp:birthPlace res:Annecy;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Raulin est un pianiste et compositeur de jazz fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Annecy le 17 mars 1956."@fr;
    owl:sameAs viaf:39569354;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Raulin>,
        <http://viaf.org/viaf/39569354>,
        <https://musicbrainz.org/artist/100100de-4b6c-4086-b3cf-2f0f66302ee6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:François_Raulin.
doremus_artist:bab5d93e-61e7-319d-aec4-d67e1a2c86e1
    dbp:birthPlace dbr:Padua;
    dbp:deathPlace dbr:Padua;
    rdfs:comment
        "Giovanni Malipiero (April 20, 1906 \u2013 April 10, 1970) was an operatic tenor who enjoyed a prominent career on stage and on radio in his native Italy during the 1930s and 1940s."@en;
    owl:sameAs viaf:100322733;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Malipiero>,
        <http://viaf.org/viaf/100322733>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Malipiero.
doremus_artist:baed1ce8-c995-3f86-af5a-710ee2c53df0
    dbp:birthPlace dbr:Gothenburg;
    rdfs:comment
        "P\u00e4r Lindgren (born 16 January 1952 in Gothenburg) is a Swedish composer and composition teacher, cited as one of Sweden's leading composers of electroacoustic music, and one of the most important Swedish composers of orchestral music of his generation along with Jan Sandstrom, Anders Hillborg, and Anders Nilsson. Lindgren studied composition at the Royal College of Music in Stockholm (KMH) in the 1970s. Since 1980 he has taught at KMH and was professor of composition there from 1998 until 2008. Since then he has returned to being a lecturer. He taught Adrian Knight between 2006 and 2009. Lindgren won the Christ Johnson Prize in 1987 and 1996."@en,
        "P\u00e4r Lindgren (n\u00e9 le 16 janvier 1952 \u00e0 G\u00f6teborg) est un compositeur et professeur de musique su\u00e9dois. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme l'un des plus grands compositeurs de musique \u00e9lectroacoustique en Su\u00e8de, et l'un des plus importants compositeurs su\u00e9dois de musique orchestrale de sa g\u00e9n\u00e9ration avec Jan Sandstr\u00f6m, Anders Hillborg, et Anders Nilsson. Lindgren a \u00e9tudi\u00e9 la composition au Coll\u00e8ge royal de musique de Stockholm (KMH) dans les ann\u00e9es 1970. Depuis 1980, il a enseign\u00e9 au KMH et \u00e9tait professeur de composition entre 1998 et 2008. Il a \u00e9t\u00e9 le professeur d'Adrian Knight (en) entre 2006 et 2009. Lindgren a remport\u00e9 le prix Christ Johnson en 1987 et 1996."@fr;
    owl:sameAs viaf:116740808;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/P\u00e4r_Lindgren>,
        <http://viaf.org/viaf/116740808>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pär_Lindgren.
doremus_artist:bb2d9a2c-898b-31e1-a183-e11c16ca11fe
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Andr\u00e9 Gabriel Edm\u00e9e Pirro, n\u00e9 \u00e0 Saint-Dizier (Haute-Marne) le 12 f\u00e9vrier 1869 et mort le 11 novembre 1943 \u00e0 Paris, est un musicologue et organiste fran\u00e7ais."@fr,
        "Andr\u00e9 Pirro (* 12. Februar 1869 in Saint-Dizier, D\u00e9partement Haute-Marne; \u2020 11. November 1943 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Musikwissenschaftler und Organist."@de,
        "Andr\u00e9 Pirro (12 February 1869 \u2013 11 November 1943) was a French musicologist and an organist. Born in Saint-Dizier, Pirro learned to play the organ from his father Jean Pirro. In Paris where he became and organist and a choirmaster for the Coll\u00e8ge Stanislas de Paris. He studied with C\u00e9sar Franck and taught music history at the Schola Cantorum. Pirro published his academic thesis on the Aesthetics of Bach in 1907, followed by Descartes and the Music'. His famous pupils include Vladimir F\u00e9dorov, Dragan Plamenac, Armand Machabey, Marc Pincherle and Jacques Chailley. See: List of music students by teacher: N to Q#Andr\u00e9 Pirro. These days he is probably most often remembered through his musicological collaborations with Alexandre Guilmant concerning reprints of ancient organ music."@en,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041f\u0438\u0440\u0440\u043e (\u0444\u0440. Andr\u00e9 Gabriel Edm\u00e9 Pirro; 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1869, \u0421\u0435\u043d-\u0414\u0438\u0437\u044c\u0435 \u2014 11 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1943, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u041f\u0438\u0440\u0440\u043e. \u0412 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0430\u0445 \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0412\u0438\u0434\u043e\u0440\u0430. \u0412 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1890-\u0445 \u0433\u0433. \u0432\u043e\u0448\u0451\u043b \u0432 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u0443\u044e Schola Cantorum, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043d\u0435\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438. \u0412 1907 \u0433. \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0438\u043b \u0432 \u0421\u043e\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u0435 \u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044e \u0434\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u00ab\u042d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0421\u0435\u0431\u0430\u0441\u0442\u044c\u044f\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u0430\u00bb (\u0444\u0440. L'Esth\u00e9tique de Jean-S\u00e9bastien Bach). \u0421 1912 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u043e\u0440\u0431\u043e\u043d\u043d\u0435, \u0441 1930 \u0433. \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440, \u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u0443 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043c\u0435\u043d\u0438\u0432 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0420\u043e\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0420\u043e\u043b\u043b\u0430\u043d\u0430 (\u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435\u043a\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433 \u041f\u0438\u0440\u0440\u043e). \u0421 1937 \u0433. \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:9852025;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Pirro>,
        <http://viaf.org/viaf/9852025>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:André_Pirro.
doremus_artist:bb3d6556-2fd8-3a8a-be25-f73b4c02177c
owl:sameAs viaf:37106329; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37106329>.
doremus_artist:bb472f2b-0ea5-3d37-80a6-2452c931ef7d
owl:sameAs viaf:89850092; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/89850092>.
doremus_artist:bc01bd09-1693-3c68-9dfa-3fdb22e958b0
owl:sameAs viaf:262935895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/262935895>.
doremus_artist:bc2f8435-171a-3ba7-9465-f4f8c63a82ce
owl:sameAs viaf:84235072; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/84235072>.
doremus_artist:bc8629d7-c60e-354b-a124-ce5c065cb442
owl:sameAs viaf:19863846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19863846>.
doremus_artist:bc9f8297-fad4-3f3d-98e9-3a38ddf90ef4
owl:sameAs viaf:39563353; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39563353>.
doremus_artist:bd7def5b-e827-3eb2-9b55-bca8cd74e398
    dbp:birthPlace dbr:Alençon;
    dbp:deathPlace dbr:Gourma-Rharous;
    rdfs:comment
        "Daniel Balavoine (* 5. Februar 1952 in Alen\u00e7on; \u2020 14. Januar 1986 in Mali) war ein franz\u00f6sischer Chansonnier."@de,
        "Daniel Balavoine (5 February 1952 \u2013 14 January 1986), also known as Bala, was a French singer and songwriter. He was hugely popular in the French-speaking world, and inspired many singers in the 1980s, such as Jean-Jacques Goldman, a Japanese pop-rock group Crystal King (band) and Michel Berger, his closest friend. He took part in French political life and is known for a 1980 televised verbal confrontation with then presidential candidate Fran\u00e7ois Mitterrand."@en,
        "Daniel Balavoine (5 de febrero de 1952 - 14 de enero de 1986) fue un cantante franc\u00e9s y militante social. Fue muy popular en el mundo franc\u00f3fono, e inspir\u00f3 a muchos cantantes de los a\u00f1os 1980, como Jean-Jacques Goldman, y Michel Berger, su mejor amigo. Se comprometi\u00f3 mucho en la vida pol\u00edtica francesa y es conocido por una confrontaci\u00f3n de palabras en 1980 con el entonces presidente Fran\u00e7ois Mitterrand, en vivo por la televisi\u00f3n. En la cultura musical francesa, Balavoine destac\u00f3 con su voz magn\u00edfica, y sus letras, a menudo relacionadas con ideas revolucionarias. Sus canciones trataban mucho de temas como la muerte o el dolor. Por supuesto la felicidad tambi\u00e9n. Habr\u00e1 vendido m\u00e1s de 20 millones de discos a lo largo de su carrera."@es,
        "Daniel Balavoine (Alen\u00e7on, 5 februari 1952 - Gourma-Rharous (Mali), 14 januari 1986) was een Frans zanger."@nl,
        "Daniel Balavoine (ur. 5 lutego 1952 w Alen\u00e7on, zm. 14 stycznia 1986) \u2013 francuski piosenkarz, kompozytor i autor tekst\u00f3w piosenek. Balavoine zdoby\u0142 w latach 80. XX wieku du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107 na francuskiej scenie muzycznej. Sw\u00f3j sukces zawdzi\u0119cza\u0142 nie tylko swojemu g\u0142osowi, ale r\u00f3wnie\u017c poruszaj\u0105cym tekstom piosenek. Balavoine bra\u0142 r\u00f3wnie\u017c udzia\u0142 w \u017cyciu politycznym kraju \u2013 do historii przesz\u0142a jego polemika Fran\u00e7ois Mitterrandem na antenie France 2 w 1980."@pl,
        "Daniel Balavoine est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 1952 \u00e0 Alen\u00e7on (Orne) et mort dans un accident d'h\u00e9licopt\u00e8re le 14 janvier 1986, \u00e0 huit kilom\u00e8tres de Gourma-Rharous (Mali), en marge du Paris-Dakar."@fr,
        "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044d\u043b\u044c \u0411\u0430\u043b\u0430\u0432\u0443\u0430\u043d (5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1952, \u0410\u043b\u0430\u043d\u0441\u043e\u043d, \u041d\u0438\u0436\u043d\u044f\u044f \u041d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 14 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1986, \u0413\u0443\u0440\u043c\u0430-\u0420\u0430\u0440\u0443\u0441, \u041c\u0430\u043b\u0438) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d."@ru;
    owl:sameAs viaf:66492008;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Balavoine>,
        <http://viaf.org/viaf/66492008>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Balavoine.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Balavoine.
doremus_artist:bda13fb1-f376-3507-9ee5-6fc04c1e7d40
owl:sameAs viaf:64271961; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64271961>.
doremus_artist:bdc8a244-bf0b-3517-b966-656340b1e13f
owl:sameAs viaf:69121471; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69121471>.
doremus_artist:bf1d5828-4afd-3bb7-9850-2ecbb0b466c0
owl:sameAs viaf:61112276; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61112276>.
doremus_artist:c041290b-381c-33ce-af4e-d36a52982ee6
    dbp:birthPlace res:Paris;
    rdfs:comment
        "Janine de Waleyne est une chanteuse et ondiste fran\u00e7aise, n\u00e9e le 2 mai 1921 \u00e0 Paris et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 22 d\u00e9cembre 1987.Bien que peu connue du public, cette artiste de l'ombre est une figure importante dans le monde des studios d'enregistrement fran\u00e7ais des ann\u00e9es 1960 et 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:74050288;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Janine_de_Waleyne>,
        <http://viaf.org/viaf/74050288>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Janine_de_Waleyne.
doremus_artist:c0e136f0-16dd-3fd5-884a-028a60728b55
owl:sameAs viaf:61739995; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61739995>.
doremus_artist:c0e674f5-8cf0-3721-9a15-8c69f7f74120
    dbp:birthPlace dbr:Minsk;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Carl Ilitch Eliasberg (en russe : \u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433) est un chef d\u2019orchestre sovi\u00e9tique n\u00e9 le 10 juin 1907 \u00e0 Minsk et mort le 12 f\u00e9vrier 1978 \u00e0 L\u00e9ningrad. En 1929 il termine le Conservatoire de L\u00e9ningrad comme violoniste, parall\u00e8lement il apprend la direction d\u2019orchestre. De 1928 \u00e0 1931, il travaille au th\u00e9\u00e2tre l\u2019op\u00e9rette, et en 1932, il dirige l\u2019orchestre de la Radio de Leningrad, dont il devient chef principal en 1937. Lors du si\u00e8ge de L\u00e9ningrad, Eliasberg est \u00e0 la t\u00eate de l\u2019orchestre form\u00e9 par les musiciens qui restent dans la ville. Cet orchestre donne plus de 400 concerts sur la sc\u00e8ne et \u00e0 la radio. Le 9 ao\u00fbt 1942, c\u2019est sous la direction d\u2019Eliasberg que la Septi\u00e8me symphonie de Dmitri Chostakovitch est interpr\u00e9t\u00e9e. Pour son travail pendant la guerre, Eliasberg re\u00e7oit l\u2019Ordre de l'"@fr,
        "Karl Ilitch Eliasberg (Belarusian: \u041a\u0430\u0440\u043b \u0406\u043b\u043b\u0456\u0447 \u042d\u043b\u0456\u0430\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433; \u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433) (10 June 1907 in Minsk \u2013 12 February 1978 in Leningrad) was a Soviet conductor. Eliasberg graduated from the Leningrad Conservatory as a violinist in 1929, and was conductor of the Leningrad Theatre of Musical Comedy from 1929 to 1931 before joining Leningrad Radio as conductor."@en,
        "Karl Iljitsch Eliasberg (russisch \u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433; * 28. Maijul./ 10. Juni 1907greg. in Minsk; \u2020 12. Februar 1978 in Leningrad) war ein sowjetischer Dirigent. Eliasberg studierte am Leningrader Konservatorium und schloss 1929 die Ausbildung als Violinist ab. 1931 wurde er Dirigent des Leningrader Radio-Sinfonieorchesters."@de,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043b\u044c\u0438\u0301\u0447 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0301\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433 (28 \u043c\u0430\u044f (10 \u0438\u044e\u043d\u044f) 1907, \u041c\u0438\u043d\u0441\u043a \u2014 12 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1978, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1944). \u041d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0432 \u041f\u043e\u043b\u0442\u0430\u0432\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0418\u043e\u0430\u0445\u0438\u043c\u0430 \u0413\u043e\u043b\u044c\u0434\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430 (\u0432 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438), \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b \u0418\u0441\u0430\u0430\u043a \u0416\u0443\u043a. \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u00ab\u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0430\u00bb \u0432 1929 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e. \u0421 1929 \u043f\u043e 1931 \u0433\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0422\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0435\u0434\u0438\u0438, \u0432 1937\u20141950 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u2014 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u043a\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30a4\u30ea\u30a4\u30c1\u30fb\u30a8\u30ea\u30a2\u30b9\u30d9\u30eb\u30af\uff08\u30ed\u30b7\u30a2\u8a9e:\u041a\u0430\u0440\u043b \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u042d\u043b\u0438\u0430\u0441\u0431\u0435\u0440\u0433, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199\u4f8b:Karl Ilyich Eliasberg, 1907\u5e746\u670810\u65e5 - 1978\u5e742\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\uff08\u73fe\u30d9\u30e9\u30eb\u30fc\u30b7\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30ed\u30b7\u30a2\u5e1d\u56fd\u9818\u30df\u30f3\u30b9\u30af\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30cf\u30ea\u30b3\u30d5\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30e8\u30a2\u30d2\u30e0\u30fb\u30b4\u30eb\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u79d1\u306b\u9032\u5b66\u3057\u30661929\u5e74\u306b\u5352\u696d\u3057\u305f\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u304b\u30891931\u5e74\u307e\u3067\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306e\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5287\u5834\u3067\u50cd\u3044\u305f\u5f8c\u30011932\u5e74\u304b\u3089\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u6307\u63ee\u8005\u9663\u306b\u52a0\u308f\u308a\u30011937\u5e74\u304b\u30891950\u5e74\u307e\u3067\u305d\u3053\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30011942\u5e74\u306e\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u5305\u56f2\u6226\u306e\u6700\u4e2d\u306b\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u30e7\u30b9\u30bf\u30b3\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u7b2c7\u756a\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021944\u5e74\u306b\u306f\u3001\u305d\u306e\u529f\u7e3e\u304b\u3089\u30bd\u9023\u653f\u5e9c\u304b\u3089\u529f\u52b4\u82b8\u8853\u5bb6\u306e\u79f0\u53f7\u3092\u8d08\u3089\u308c\u305f\u3002\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u8077\u3092\u8f9e\u3057\u3066\u304b\u3089\u306f\u30d5\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u7acb\u5834\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3092\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24799212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karl_Eliasberg>,
        <http://viaf.org/viaf/24799212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karl_Eliasberg.
doremus_artist:c11bfb1c-96b0-379b-849f-4db2c92cfaec
owl:sameAs viaf:74136377; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74136377>.
doremus_artist:c1f0d152-0346-3174-a599-3b2916ecdcb5
owl:sameAs viaf:168756144; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168756144>.
doremus_artist:c1f5ab5d-6733-3b55-a17f-d0f10228d879
owl:sameAs viaf:90731093; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90731093>.
doremus_artist:c267d462-d99c-33a9-a1fc-6172f26cd8b2
    dbp:birthPlace dbr:Béthune;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Simone Simon (* 23. April 1910 in Marseille; \u2020 22. Februar 2005 in Paris) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        """Simone Simon (23 de abril de 1910 - 22 de fevereiro de 2005) foi uma atriz francesa not\u00f3ria por protagonizar um dos principais filmes do cineasta franc\u00eas Jacques Tourneur, intitulado Sangue de Pantera (1942). Nele, Simone intepreta Irena Dubrovna, uma personagem que tem constantes alucina\u00e7\u00f5es/sonhos com grandes felinos e, quando mergulha em sentimentos fortes como ci\u00fame, raiva e lasc\u00edvia, libera uma esp\u00e9cie de "pantera" assassina que guarda dentro de si."""@pt,
        "Simone Simon (B\u00e9thune, Francia; 23 de abril de 1910 \u2013 Par\u00eds; 22 de febrero de 2005) fue una actriz francesa."@es,
        "Simone Simon (Marseille, 23 april 1910 - Parijs, 22 februari 2005) was een Frans actrice. Haar meest memorabele rollen waren die van de geraffineerde minnares van Jean Gabin in La B\u00eate humaine (1938) en van de vrouw die in een panter veranderde in Cat People (1942). Haar carri\u00e8re omvatte een veertigtal films."@nl,
        "Simone Simon (ur. 23 kwietnia 1910 w B\u00e9thune, zm. 22 lutego 2005 w Pary\u017cu) \u2013 francuska aktorka filmowa. Karier\u0119 filmow\u0105 rozpoczyna\u0142a we Francji w 1931. Darryl F. Zanuck po zobaczeniu jej w filmie Lac Aux Dames zaproponowa\u0142 jej prac\u0119 w Hollywood dla wytw\u00f3rni 20th Century Fox. Pierwszym jej filmem mia\u0142 by\u0107 Under Two Flags z 1936, jednak po dw\u00f3ch tygodniach zdj\u0119\u0107 re\u017cyser Frank Lloyd zwolni\u0142 j\u0105, a jej posta\u0107 ostatecznie zagra\u0142a inna francuska aktorka Claudette Colbert. W tym samym roku zadebiutowa\u0142a w filmie Girls' Dormitory w re\u017cyserii Irvinga Cummingsa. W 1937 wyst\u0105pi\u0142a u boku Jamesa Stewarta w filmie pt. Si\u00f3dme niebo. W 1938 powr\u00f3ci\u0142a do Francji, gdzie zagra\u0142a u Jeana Renoira w Bestii ludzkiej (La B\u00eate humaine). Po wybuchu II wojny \u015bwiatowej ponownie wyjecha\u0142a do USA, gdzie wyst\u0105pi\u0142a w kilk"@pl,
        "Simone SimonFichier:Simone Simon.JPG Simone Simon en 1937 Simone Simon, n\u00e9e le 23 avril 1910 \u00e0 Marseille et morte le 22 f\u00e9vrier 2005 \u00e0 Paris (8e), est une actrice fran\u00e7aise. Sa carri\u00e8re cin\u00e9matographique s\u2019\u00e9tend sur quatre d\u00e9cennies, du d\u00e9but des ann\u00e9es 1930 au d\u00e9but des ann\u00e9es 1970, p\u00e9riode pendant laquelle elle tourne pr\u00e8s de quarante films en France, en Italie, en Allemagne, en Grande-Bretagne et \u00e0 Hollywood, pour des metteurs en sc\u00e8ne aussi prestigieux que Jean Renoir, Jacques Tourneur, Max Oph\u00fcls ou Marc All\u00e9gret. Elle reste \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 pour deux films particuli\u00e8rement marquants : La B\u00eate humaine de Jean Renoir (1938) et La F\u00e9line (1942) que Jacques Tourneur r\u00e9alise \u00e0 Hollywood."@fr,
        "Simone Th\u00e9r\u00e8se Fernande Simon (23 April 1910  \u2013 22 February 2005) was a French film actress who began her film career in 1931."@en,
        "\u0421\u0438\u043c\u043e\u043d\u0430 \u0421\u0438\u043c\u043e\u043d (\u0444\u0440. Simone Simon; 22 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1910 \u2014 22 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2005) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30e2\u30fc\u30cc\u30fb\u30b7\u30e2\u30f3\uff08Simone Simon, \u672c\u540d: Simone Th\u00e9r\u00e8se Fernande Simon, 1910\u5e744\u670823\u65e5 - 2005\u5e742\u670822\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u51fa\u8eab\u3067\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u53ca\u3073\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34644610;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simone_Simon>,
        <http://viaf.org/viaf/34644610>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Simone_Simon.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simone_Simon.
doremus_artist:c365d6b0-3e75-3a07-8e56-2ca15c481499
owl:sameAs viaf:216014951; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/216014951>.
doremus_artist:c4264b93-0054-35e7-8e9a-b226356d0b38
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Newbridge,_County_Kildare>;
    rdfs:comment
        """Christopher Andrew "Christy" Moore (born 7 May 1945) is an Irish folk singer, songwriter and guitarist. He is one of the founding members of Planxty and Moving Hearts. His first album, Paddy on the Road was recorded with Dominic Behan in 1969. In 2007, he was named as Ireland's greatest living musician in RT\u00c9's People of the Year Awards."""@en,
        "Christopher Andrew 'Christy' Moore (nascido em 7 de maio de 1945, Newbridge, Irlanda) \u00e9 um popular cantor, compositor e violonista de folk irland\u00eas. Ele \u00e9 mais conhecido como como um dos fundadores membros da Planxty. Seu primeiro \u00e1lbum, Paddy on the Road foi gravado com Dominic Behan (irm\u00e3o de Brendan) em 1969. Em 2007, ele foi nomeado pelo People of the Year Awards como um dos melhores m\u00fasicos irland\u00eases vivos no RT\u00c9."@pt,
        "Christy Moore (* 7. Mai 1945 in Newbridge, County Kildare) ist ein irischer S\u00e4nger, Musiker und Songschreiber."@de,
        "Christy Moore (Newbridge, Kildare, 7 mei 1945) is een Iers zanger, gitarist en songwriter. Christopher Andrew 'Christy' Moore begon zijn muziekcarri\u00e8re in de jaren zestig van de twintigste eeuw. Moore was een belangrijk lid van de Ierse folkband Planxty, als zanger, gitarist en bodhr\u00e1nspeler. Nadat deze groep uiteen viel heeft Moore een solocarri\u00e8re opgebouwd. Veel van zijn muziek handelt over sociale misstanden en onderwerpen als het milieu. Moore is bekend vanwege zijn live-optredens. In 1999 zorgden hartproblemen ervoor dat hij niet meer kon optreden; wel maakt hij nog steeds albums. Moore is de oudere broer van Luka Bloom. Sinds 2000 is hij weer begonnen met optreden, maar vaak in kleinere zalen en meestal begeleid door de gitarist Declan Sinnott en soms ook anderen. Het laatste optred"@nl,
        "Christy Moore (ur. 7 maja 1945 w Newbridge w Irlandii) \u2013 irlandzki popularny piosenkarz i gitarzysta folkowy, dobrze znany jako za\u0142o\u017cyciel grupy Planxty."@pl,
        "Christy Moore, chanteur folk et guitariste tr\u00e8s populaire en Irlande, n\u00e9 le 7 mai 1945 \u00e0 Newbridge dans le Comt\u00e9 de Kildare. Il a \u00e9t\u00e9 un des membres fondateurs du groupe Planxty, qui marqua la musique irlandaise des ann\u00e9es 1970, et contribua au renouveau de la musique folk en Europe, notamment en France."@fr,
        "\u00c8 conosciuto soprattutto per essere stato tra i membri fondatori dei Planxty."@it;
    owl:sameAs viaf:106960553;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christy_Moore>,
        <http://viaf.org/viaf/106960553>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christy-liverpool-philh-oct-08-crop.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christy_Moore.
doremus_artist:c430ba28-8182-3d5e-87e7-e7396736fb6f
owl:sameAs viaf:12549934; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12549934>.
doremus_artist:c4425f83-6d1e-3793-b3b8-8c62a343dd0c
    dbp:birthPlace dbr:Kropyvnytskyi;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Samuel Gardner (* 25. August 1891 in Jelisawetgrad; \u2020 23. Januar 1984 in New York City) war ein US-amerikanischer Violinist, Komponist und Musikp\u00e4dagoge. Gardner kam mit seiner Familie im Alter von einem Jahr in die USA und wuchs in Providence/Rhode Island auf. Er erhielt als Kind Violinunterricht von Felix Wendelschaefer, den er Von 1902 bis 1908 bei Charles Martin Loeffler und Felix Winternitz in Boston fortsetzte. Danach studierte er bis 1913 am New Yorker Institute of Musical Art (der sp\u00e4teren Juilliard School) Komposition bei Percy Goetschius und Violine bei Fritz Kneisel."@de,
        "Samuel Gardner (August 25, 1891 \u2013 January 23, 1984) was an American composer and violinist of Russian origin. He won a Pulitzer prize with a string quartet in 1918. He was a student of Franz Kneisel and Percy Goetschius, and began his career as a concert violinist; among his compositions is a violin concerto. He wrote a number of other chamber works, and a handful of things for orchestra, including Broadway, which was performed by the Boston Symphony in the 1929-30 season."@en,
        "\u0421\u044d\u043c\u044e\u044d\u043b \u0413\u0430\u0440\u0434\u043d\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Samuel Gardner; 25 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1891, \u0415\u043b\u0438\u0441\u0430\u0432\u0435\u0442\u0433\u0440\u0430\u0434 \u2014 23 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1984, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru;
    owl:sameAs viaf:10039722;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Samuel_Gardner>,
        <http://viaf.org/viaf/10039722>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c70a098d-699f-4183-a623-c926a5dca635>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Samuel_Gardner.
doremus_artist:c4985334-b03b-3e79-a71a-5dd6fbb4e8b9
owl:sameAs viaf:31980825; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/31980825>.
doremus_artist:c73ef6ff-68f9-3a4c-b32c-6e08559e68ee
owl:sameAs viaf:114000193; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114000193>.
doremus_artist:c7c62b6c-99b3-3a6d-819c-c7987068d0eb
owl:sameAs viaf:46969770; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46969770>.
doremus_artist:c859652b-90db-3bc7-99da-0bd81ccfec9e
owl:sameAs viaf:16409434; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16409434>.
doremus_artist:c8ee53f7-d8d5-3b06-97b1-cbba476fd9d2
    rdfs:comment
        "Yves Baudrier (Paris, 11 f\u00e9vrier 1906 - Paris, 9 novembre 1988) est un compositeur fran\u00e7ais.Son nom reste attach\u00e9 au groupe musical Jeune France dont il fut l'initiateur, \u00e0 la cr\u00e9ation de l'Institut des hautes \u00e9tudes cin\u00e9matographiques (IDHEC) avec Marcel L'Herbier et \u00e0 la composition de musiques de films."@fr;
    owl:sameAs viaf:56795293;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Yves_Baudrier>,
        <http://viaf.org/viaf/56795293>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Yves_Baudrier.
doremus_artist:c9de891c-5527-3ac5-8f55-fc8f490e535c
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    rdfs:comment
        "A la edad de 17 a\u00f1os, Harding reuni\u00f3 a un grupo de m\u00fasicos para interpretar Pierrot Lunaire de Arnold Schoenberg, y envi\u00f3 una cinta con la ejecuci\u00f3n a Simon Rattle. Despu\u00e9s de escucharla, Rattle lo contrat\u00f3 como su director asistente al frente de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Ciudad de Birmingham por un a\u00f1o, durante la temporada 1993-1994. En este \u00faltimo a\u00f1o, Harding realiz\u00f3 su debut profesional al frente de esta orquesta."@es,
        "Daniel Harding (* 31. August 1975 in Oxford) ist ein britischer Dirigent."@de,
        "Daniel Harding (31 de agosto de 1975) \u00e9 um maestro brit\u00e2nico. Ele \u00e9 o protegido de Simon Rattle e Claudio Abbado. Harding estudou trompete na Escola de M\u00fasica de Chetham e foi membro da Orquestra Jovem Nacional aos treze anos de idade. Aos dezessete anos ele foi assistente da Orquestra Sinf\u00f4nica de Birmingham, de 1993 at\u00e9 1994. Nesse per\u00edodo ele ingressou na Universidade de Cambridge e depois do seu primeiro ano de faculdade, Abbado o nomeou seu assistente na Filarm\u00f4nica de Berlim. Harding tornou-se diretor musical da Orquestra Sinf\u00f4nica Trondheim, de 1997 at\u00e9 2000, da Orquestra Filarm\u00f4nica Alem\u00e3 de Bremen de 1999 at\u00e9 2003 e \u00e9 o atual diretor musical da Orquestra de C\u00e2mara Mahler desde 2003. Ele, em 2005, conduziu a abertura do La Scala em Mil\u00e3o, conduzindo Idomeneo (Mozart), como substitu"@pt,
        "Daniel Harding (born 31 August 1975) is a British conductor. Harding was born in Oxford. He studied trumpet at Chetham's School of Music and was a member of the National Youth Orchestra at age 13. At age 17, Harding assembled a group of musicians to perform Pierrot Lunaire of Arnold Schoenberg, and sent a tape of the performance to Simon Rattle in Birmingham. After listening to this tape, Rattle hired Harding as an assistant to him at the City of Birmingham Symphony Orchestra for a year, from 1993-1994. Harding then attended the University of Cambridge, but after his first year at university, Claudio Abbado named him his assistant with the Berlin Philharmonic Orchestra. Harding first conducted the Berlin Philharmonic at age 21. At the time of his first conducting appearance at The Proms in"@en,
        "Daniel Harding (ur. 31 sierpnia 1975 r. w Oksfordzie) - brytyjski dyrygent. Asystent Simona Rattle'a i Claudio Abbado. Uczy\u0142 si\u0119 gry na tr\u0105bce w Chetham's School of Music, by\u0142 cz\u0142onkiem National Youth Orchestra (w wieku 13 lat). W 2004, Harding by\u0142 zaproszony do go\u015bcinnego prowadzenia London Symphony Orchestra (LSO), (ponownie w 2006). Jednym z jego nowych projekt\u00f3w zrealizowanych z LSO by\u0142 projekt nosz\u0105cy tytu\u0142 'Sound Adventures' prezenuj\u0105cy muzyk\u0119 wsp\u00f3\u0142czesna.W roku 2007 zosta\u0142 pierwszym dyrygentem orkiestry Radia Szwedzkiego."@pl,
        "Daniel Harding est un chef d'orchestre britannique, n\u00e9 le 31 ao\u00fbt 1975 \u00e0 Oxford."@fr,
        "\u0414\u044d\u043d\u0438\u0435\u043b \u0425\u0430\u0440\u0434\u0438\u043d\u0433 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Daniel Harding, 31 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1975, \u041e\u043a\u0441\u0444\u043e\u0440\u0434) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30cf\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\uff08Daniel Harding, 1975\u5e748\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u30fb\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116515215;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Harding>,
        <http://viaf.org/viaf/116515215>,
        <https://musicbrainz.org/artist/50e23cf8-d4ec-4a3b-ac9e-6a182cc69f2b>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daniel_Harding.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Harding.
doremus_artist:cc355665-7aa9-3bb5-ac04-7f3ca9a4cf54
owl:sameAs viaf:74127330; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74127330>.
doremus_artist:cdd7c4ef-d3d8-3754-a9dc-665f7e571f79
    dbp:birthPlace dbr:New_Orleans;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Joe Newman (Joseph Dwight Newman) est un trompettiste de jazz am\u00e9ricain n\u00e9 le 22 septembre 1922 \u00e0 La Nouvelle-Orl\u00e9ans et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 4 juillet 1992 \u00e0 New York."@fr,
        "Joseph Dwight Newman (7 September 1922 \u2013 4 July 1992) was an American jazz trumpeter, composer, and educator, best known for his time with Count Basie. Newman was born in New Orleans, Louisiana to Dwight, (pianist) and Louise Newman, a musical family, having his first music lessons from David Jones. He attended Alabama State College, where he joined the college band (the Bama State Collegians), became its leader, and took it on tour."@en,
        "Joseph Dwight Newman (7 septiembre 1922 \u2013 4 julio 1992) era un trompetista, compositor y educador de Jazz, m\u00e1s conocido por su \u00e9poca con Count Basie."@es,
        "Joseph Dwight \u201eJoe\u201c Newman (* 7. September 1922 in New Orleans, Louisiana; \u2020 4. Juli 1992 in New York City, New York) war ein amerikanischer Jazz-Trompeter, bekannt als langj\u00e4hriges Mitglied des Count Basie-Orchesters insbesondere in den 1950er Jahren."@de;
    owl:sameAs viaf:48256229;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joe_Newman_(trumpeter)>,
        <http://viaf.org/viaf/48256229>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Joe_Newman_(trumpeter)>.
doremus_artist:cdefee3e-884e-3b2f-83fb-d4a5e822df36
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Ferrandini si form\u00f2 musicalmente sotto l'insegnamento di Antonio Biffi presso il Conservatorio dei Mendicanti a Venezia e complet\u00f2 la sua educazione presumibilmente con Pietro Torri e Antonio Bernabei a Monaco. Giunse in questa citt\u00e0 a dodici anni e, nonostante la sua giovane et\u00e0, ben presto divent\u00f2 oboista presso la cappella di corte. Nel 1732 fu elevato a Kammerkomponist (compositore da camera) e nel 1737 a Direktor der Kammermusik (direttore della musica da camera). A Monaco compose l'opera Catone in Utica per inaugurare la solenne apertura del teatro di corte Teatro Cuvilli\u00e9s nel 1753, realizzato dall'architetto di corte bavarese Fran\u00e7ois de Cuvilli\u00e9s il vecchio. Nel 1735, per il 'revival' italiano voluto dal re, cur\u00f2 la ripresa dell'opera Alessandro nell'Indie di Leonardo Vinci, compo"@it,
        "Giovanni Battista Ferrandini (* um 1710 in Venedig; \u2020 25. November 1791 in M\u00fcnchen) war ein italienischer Komponist der Vorklassik. Ferrandini erhielt seine musikalische Ausbildung wohl bei Antonio Biffi am Ospedale dei Mendicanti in Venedig und vervollst\u00e4ndigte diese vermutlich bei Pietro Torri (1650\u20131737) und Giuseppe Antonio Bernabei (1649\u20131732) in M\u00fcnchen, hier hielt er sich schon im Alter von 12 Jahren auf und bekam bereits als Knabe eine Stelle als Oboist in der Hofkapelle. 1732 stieg er zum Kammerkomponisten auf und 1737 zum Direktor der Kammermusik. In M\u00fcnchen komponierte er die Oper Catone in Utica f\u00fcr die feierliche Er\u00f6ffnung des Residenztheaters, welches durch Fran\u00e7ois de Cuvilli\u00e9s den \u00c4lteren (1695\u20131768) erbaut wurde. 1755 verlie\u00df Ferrandini M\u00fcnchen und \u00fcbersiedelte nach Padua."@de,
        "Giovanni Battista Ferrandini (Veneti\u00eb, 1710 - M\u00fcnchen, 25 oktober 1791) was een Italiaans barokcomponist."@nl,
        "Giovanni Battista Ferrandini (c. 1710 \u2013 25 October 1791), an Italian composer of the Baroque and Classical eras, was born in Venice, Italy and died in Munich, at the age of about 81. He was a child prodigy and entered the service of Duke Ferdinand Maria Innocenz of Bavaria at the age of 12 as an oboist. The newly constructed Bavarian Court Theatre (the Old Residenztheater, now known as the Cuvilli\u00e9s Theatre after the architect) in Munich opened on 12 October 1753 with Ferrandini's opera Catone in Utica. A recording of the opera made 250 years later in the same theatre is available (Oehms Classics OC 901)."@en,
        "Giovanni Battista Ferrandini, n\u00e9 Zaneto Ferrandini, (12 octobre 1709 \u2013 25 septembre 1791), est un compositeur italien des p\u00e9riodes baroque et classique. Il est n\u00e9 \u00e0 Venise (Italie), et mort \u00e0 Munich (Allemagne) \u00e0 l'\u00e2ge de 81 ans. Il ne doit pas \u00eatre confondu avec Antonio Ferradini, n\u00e9 \u00e0 Naples vers 1718 et mort \u00e0 Prague en 1779,"@fr;
    owl:sameAs viaf:19946299;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Battista_Ferrandini>,
        <http://viaf.org/viaf/19946299>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Muenchen_Cuvilliestheater.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Battista_Ferrandini.
doremus_artist:ce9a201f-a0d4-346c-bd88-031345756720
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Salford,_Greater_Manchester>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Sanday,_Orkney>;
    rdfs:comment
        "Peter Maxwell Davies (Salford, Greater Manchester, 8 september 1934 \u2013 Hoy, Orkney-eilanden, 14 maart 2016) was een Engelse componist en dirigent."@nl,
        "Peter Maxwell Davies (Salford, Lancashire, 8 de septiembre de 1934-Hoy, islas Orcadas, 14 de marzo de 2016) fue un compositor y director de orquesta brit\u00e1nico."@es,
        "Sir Peter Maxwell Davies CH CBE (* 8. September 1934 in Salford, England; \u2020 14. M\u00e4rz 2016 in Sanday, Orkney, Schottland) war ein britischer Komponist. In den 1960er bis Mitte der 1980er Jahre z\u00e4hlte Davies in Gro\u00dfbritannien zur musikalischen Avantgarde und wurde zu einem der bedeutendsten Komponisten seines Landes."@de,
        """Sir Peter Maxwell Davies CH CBE (8 September 1934 \u2013 14 March 2016) was an English composer and conductor. In 2004 he was made Master of the Queen's Music. As a student at both the University of Manchester and at the Royal Manchester College of Music, he formed a group dedicated to contemporary music, the New Music Manchester, with fellow students Harrison Birtwistle, Alexander Goehr, Elgar Howarth and John Ogdon. His compositions include eight works for the stage, from the monodrama Eight Songs for a Mad King, which shocked the audience in 1969, to Kommilitonen!, first performed in 2011. He wrote ten symphonies, the first from 1973\u201376, the tenth ("Alla ricerca di Borromini") in 2013."""@en,
        "Sir Peter Maxwell Davies, CBE (Salford, 8 de setembro de 1934 - 14 de mar\u00e7o de 2016) foi um compositor, pianista e maestro ingl\u00eas."@pt,
        "Sir Peter Maxwell Davies, n\u00e9 \u00e0 Salford le 8 septembre 1934 \u2013 mort le 14 mars 2016, est un compositeur et chef d'orchestre anglais. Il est un des principaux repr\u00e9sentants de l'\u00e9cole anglaise contemporaine."@fr,
        "Studente dell'universit\u00e0 di Manchester e del Royal Manchester College of Music, fond\u00f2 con alcuni compagni il movimento di musica contemporanea denominato New Music Manchester. Fu autore di otto lavori teatrali, dal monodramma Eight Songs for a Mad King (1969) a Kommilitonen! (2011); fu inoltre autore di dieci sinfonie, la prima delle quali fu composta tra il 1973 e il 1976 e l'ultima, Alla ricerca di Borromini, nel 2013. Dal 1979 al 1984 fu direttore artistico della Dartington International Summer School, mentre dal 1992 al 2002 fu direttore associato della Royal Philharmonic Orchestra."@it,
        "\u0421\u044d\u0440 \u041f\u0438\u0301\u0442\u0435\u0440 \u041c\u0430\u0301\u043a\u0441\u0432\u0435\u043b\u043b \u0414\u0435\u0301\u0439\u0432\u0438\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Peter Maxwell Davies; 8 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1934, \u0421\u043e\u043b\u0444\u043e\u0440\u0434, \u0411\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u041c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440, \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 14 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2016) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u0628\u064a\u062a\u0631 \u0645\u0627\u0643\u0633\u0648\u064a\u0644 \u062f\u064a\u0641\u064a\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Peter Maxwell Davies) (\u0648. 1934 \u2013 2016 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u060c \u0648\u0645\u0648\u0632\u0639 (\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649)\u060c \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0645\u0644\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0633\u0627\u0644\u0641\u0648\u0631\u062f ."@ar,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30d4\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30a6\u30a7\u30eb\u30fb\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30b9\uff08Sir Peter Maxwell Davies, CH, CBE\u30011934\u5e749\u67088\u65e5 - 2016\u5e743\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30022004\u5e74\u306b\u306f\u5973\u738b\u306e\u97f3\u697d\u5e2b\u7bc4\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u5f7c\u5f97\u00b7\u9a6c\u514b\u65af\u97e6\u5c14\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u7235\u58eb\uff0cCH\uff0cCBE\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Peter Maxwell Davies\uff0c1934\u5e749\u67088\u65e5\uff0d2016\u5e743\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u4e00\u822c\u7b80\u79f0\u4e3a\u9a6c\u514b\u65af\u97e6\u5c14\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\uff0c\u82f1\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u66fc\u5f7b\u65af\u7279\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u6c42\u5b66\uff0c\u4e0e\u540c\u5b66\u4f2f\u7279\u5a01\u65af\u5c14\uff0c\u6208\u5c14\u7b49\u7ec4\u6210\u5408\u594f\u56e2\u30021956\u5e74\u5230\u8fbe\u59c6\u65bd\u5854\u7279\u5b66\u4e60\uff0c1962-1964\u5e74\u5e08\u4ece\u585e\u6b23\u65af\u548c\u5df4\u6bd4\u7279\u30021970\u5e74\u79fb\u5c45\u5965\u514b\u5c3c\u7fa4\u5c9b\uff0c\u4e13\u5fc3\u521b\u4f5c\u30021993\u5e74\u53d7\u5c01\u52cb\u7235\uff0c2004\u5e74\u4efb\u5973\u738b\u97f3\u4e50\u6307\u5bfc\u3002\u9a6c\u514b\u65af\u97e6\u5c14\u00b7\u6234\u7ef4\u65af\u662f\u82f1\u56fd\u8457\u540d\u7684\u5148\u950b\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5bf9\u5e8f\u5217\u97f3\u4e50\u6709\u5f3a\u70c8\u5174\u8da3\uff0c\u540c\u65f6\u5176\u4f5c\u54c1\u53c8\u53d7\u5230\u6587\u827a\u590d\u5174\u97f3\u4e50\u548c\u4e1c\u65b9\u97f3\u4e50\u7684\u5f71\u54cd\uff0c\u5f62\u6210\u72ec\u7279\u7684\u521b\u4f5c\u98ce\u683c\u3002\u622a\u81f32012\u5e7410\u6708\uff0c\u4ed6\u5beb\u6210\u7684\u4f5c\u54c1\u9054320\u9996\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64271053;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Maxwell_Davies>,
        <http://viaf.org/viaf/64271053>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Peter_Maxwell_Davies.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Maxwell_Davies.
doremus_artist:cfe8c88d-9f87-3c9f-9b18-7ff0df5864de
    rdfs:comment
        "Ir\u00e8ne A\u00eftoff, n\u00e9e le 30 juillet 1904 \u00e0 Saint-Cast (C\u00f4tes-d'Armor), morte  le 5 juin 2006 \u00e0 Paris, une pianiste et une chef de chant fran\u00e7aise."@fr;
    owl:sameAs viaf:223442459;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ir\u00e8ne_A\u00eftoff>,
        <http://viaf.org/viaf/223442459>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Irène_Aïtoff.
doremus_artist:d09dc382-9bb4-3667-b1d3-15de66c94a97
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Ivry-sur-Seine;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u062c\u0648\u0631\u062c \u0628\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0643\u0627\u0646 \u0631\u0648\u0627\u0626\u064a\u0627\u064b\u060c \u0648 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0627\u064b\u060c \u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629\u060c \u0648 \u0647\u0648 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a \u064a\u0647\u0648\u062f\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 7 \u0645\u0627\u0631\u0633 1936\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 3 \u0645\u0627\u0631\u0633 1982. \u0643\u0627\u0646 \u0628\u064a\u0631\u064a\u0643 \u0639\u0636\u0648\u0627\u064b \u0641\u064a \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0648\u0644\u064a\u0628\u0648."@ar,
        "Georges Perec (* 7. M\u00e4rz 1936 in Paris; \u2020 3. M\u00e4rz 1982 in Ivry-sur-Seine) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller und Filmemacher. Er war Mitglied der Oulipo-Gruppe und er wird zu den wichtigsten Vertretern der franz\u00f6sischen Literatur nach dem Zweiten Weltkrieg gez\u00e4hlt."@de,
        "Georges Perec (7 de mar\u00e7o de 1936 \u2014 3 de mar\u00e7o de 1982) foi um romancista, poeta, argumentista e ensa\u00edsta franc\u00eas. Foi membro da OuLiPo (Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle). As suas obras s\u00e3o escritas segundo regras baseadas na literatura e na matem\u00e1tica. \u00c9 um dos mais importantes romancistas franceses do p\u00f3s-Segunda Guerra Mundial."@pt,
        "Georges Perec (7 maart 1936 - 3 maart 1982) was een Frans auteur."@nl,
        "Georges Perec (French: [pe\u0281\u025bk, p\u025b\u0281\u025bk]; March 7, 1936 \u2013 March 3, 1982) was a French novelist, filmmaker, documentalist, and essayist. He was a member of the Oulipo group. His father died as a soldier early in the Second World War and his mother was murdered in the Holocaust, and many of his works deal with absence, loss, and identity, often through word play."@en,
        "Georges Perec (Par\u00eds, 7 de marzo de 1936-Ivry-sur-Seine, 3 de marzo de 1982) fue uno de los escritores m\u00e1s importantes de la literatura francesa del siglo XX. Su obra escrita incluye novelas, obras de teatro, poemas, ensayos, obras miscel\u00e1neas, guiones, recopilaciones de art\u00edculos, libros ilustrados en colaboraci\u00f3n con algunos pintores, juegos verbales y ling\u00fc\u00edsticos. Tambi\u00e9n incursion\u00f3 en el cine y en la m\u00fasica. Fue miembro del grupo Oulipo desde 1967 hasta su muerte, y abanderado del Nouveau roman."@es,
        "Georges Perec (ur. 7 marca 1936 w Pary\u017cu, zm. 3 marca 1982 w Ivry-sur-Seine) \u2013 francuski eseista, pisarz i filmowiec eksperymentalny, zaliczany do grona najwa\u017cniejszych wsp\u00f3\u0142czesnych tw\u00f3rc\u00f3w. Cz\u0142onek grupy literackiej OuLiPo."@pl,
        "Georges Perec est un \u00e9crivain et verbicruciste fran\u00e7ais n\u00e9 le 7 mars 1936 \u00e0  Paris 19e et mort le 3 mars 1982 \u00e0 Ivry-sur-Seine (Val-de-Marne). Membre de l'Oulipo \u00e0 partir de 1967, Perec fonde ses \u0153uvres sur l'utilisation de contraintes formelles, litt\u00e9raires ou math\u00e9matiques, qui marquent son style. La Vie mode d'emploi (prix M\u00e9dicis 1978), dans lequel Georges Perec explore de fa\u00e7on m\u00e9thodique et contrainte la vie des diff\u00e9rents habitants d'un immeuble, lui apporte la cons\u00e9cration."@fr,
        "\u0416\u043e\u0440\u0436 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0301\u043a (\u0444\u0440. Georges Perec, 7 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1936, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 3 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1982, \u0418\u0432\u0440\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u043f\u043e\u0434 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435\u043c) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440."@ru,
        """\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30da\u30ec\u30c3\u30af\uff08Georges Perec, 1936\u5e743\u67087\u65e5 - 1982\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u968f\u7b46\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002\u672c\u6765\u306e\u82d7\u5b57\u306f\u30da\u30ec\u30c4\uff08Peretz\uff09\u3067\u3042\u308a\u3001\u7236\u65b9\u3092\u901a\u3058\u3066\u30a4\u30c4\u30db\u30af\u30fb\u30ec\u30a4\u30d6\u30b7\u30e5\u30fb\u30da\u30ec\u30c4\u306e\u9060\u7e01\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002 1965\u5e74\u306b\u9577\u7de8"Les Choses. Une histoire des ann\u00e9es soixante"\u300e\u7269\u306e\u6642\u4ee3\u300f\u3067\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3001\u540c\u4f5c\u3067\u30eb\u30ce\u30fc\u30c9\u30fc\u8cde\u3092\u7372\u5f97\u30021967\u5e74\u304b\u3089\u306f\u6587\u5b66\u30b0\u30eb\u30fc\u30d7\u300c\u30a6\u30ea\u30dd\u300d\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u8a00\u8a9e\u904a\u622f\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u591a\u304f\u4e0a\u6893\u3057\u305f\u3002"Un homme qui dort (1970)"\u300e\u7720\u308b\u7537\u300f\u306f\u6620\u753b\u5316\u3055\u308c\u30011974\u5e74\u5ea6\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30f4\u30a3\u30b4\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3002\u4ed6\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306b"La Vie mode d'emploi (1978)"\u300e\u4eba\u751f\u4f7f\u7528\u6cd5\u300f\u306a\u3069\u3002 \u5f7c\u3092\u79f0\u3048\u3066\u3001\u5c0f\u60d1\u661f(2817)\u30da\u30ec\u30c3\u30af\u304c\u5f7c\u306e\u540d\u3092\u53d6\u308a\u547d\u540d\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:66472103;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_Perec>,
        <http://viaf.org/viaf/66472103>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_Perec.
doremus_artist:d0b39929-de5e-3afe-8e92-b24c6abef48f
owl:sameAs viaf:14760388; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14760388>.
doremus_artist:d0bd1ef5-8753-3719-9b00-bf3bfba5c488
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Erich Gruenberg (born 12 October 1924) is an Austrian-born British violinist and teacher. He was born in Vienna in 1924 and studied there and at the Jerusalem Conservatory. He led the Palestine Broadcasting Corporation Orchestra 1938-45. He has lived in London since 1946. In 1947 he won the International Carl Flesch Violin Competition. He became a British subject in 1950. Gruenberg started a solo career and has appeared in this capacity in many countries. He gave the first Russian performance of Benjamin Britten's Violin Concerto, in Moscow."@en,
        "\u042d\u0440\u0438\u0445 \u0413\u0440\u044e\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 (\u043d\u0435\u043c. Erich Gr\u00fcnberg; \u0440\u043e\u0434. 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1924, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0430\u043d\u043d\u044b \u0413\u0440\u044e\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433. \u041d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0418\u0435\u0440\u0443\u0441\u0430\u043b\u0438\u043c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438. \u0412 1938\u20141945 \u0433\u0433. \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u041f\u0430\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043e\u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438. \u0412\u044b\u0438\u0433\u0440\u0430\u0432 \u0432 1947 \u0433. \u041a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0435\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u0430 \u0424\u043b\u0435\u0448\u0430 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435, \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432 1950 \u0433. \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e. \u041f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0438\u043b\u0434\u0445\u043e\u043b\u043b\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b0\u30ea\u30e5\u30fc\u30a8\u30f3\u30d0\u30fc\u30b0\uff08Erich Gruenberg\u30011924\u5e7410\u670812\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u30a8\u30fc\u30ea\u30d2\u30fb\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u3057\u3066\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002 \u751f\u5730\u306e\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u3042\u3068\u3001\u30a4\u30a7\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30011938\u5e74\u304b\u30891945\u5e74\u307e\u3067\u30a4\u30a7\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u653e\u9001\u5354\u4f1a\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021946\u5e74\u306b\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u5c45\u3092\u79fb\u3057\u3066\u30de\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30ed\u30b9\u30bf\u30eb\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u307f\u30011947\u5e74\u306e\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ec\u30c3\u30b7\u30e5\u56fd\u969b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u512a\u52dd\u3057\u305f\u3002\u30a8\u30c9\u30de\u30f3\u30c9\u30fb\u30e9\u30c3\u30d6\u30e9\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30d7\u30ea\u30fc\u30b9\u3089\u3068\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u306e\u6d3b\u52d5\u3092\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u30011956\u5e74\u304b\u30891958\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011962\u5e74\u304b\u30891965\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30011972\u5e74\u304b\u30891976\u5e74\u307e\u3067\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1982\u5e74\u304b\u3089\u30ae\u30eb\u30c9\u30db\u30fc\u30eb\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011989\u5e74\u306b\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 1994\u5e74\u306bOBE\u3092\u53d9\u52f2\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85902715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Erich_Gruenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/85902715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94cde48e-bdf2-4415-a82a-0d4d4c38cac5>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Erich_Gruenberg.
doremus_artist:d0d792d9-c3fd-345f-ab4d-74e743c044c6
owl:sameAs viaf:297304751; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/297304751>.
doremus_artist:d0eeeddf-ab64-383b-a4c0-a956650f3ade
    dbp:birthPlace dbr:Swansea;
    rdfs:comment
        "Matthew Jones (born 1974) is a British violist, violinist and composer primarily known for his international performance work as a soloist, recitalist and chamber musician. He also holds two music Professorships and runs an in-demand performance health consultancy practice. He is fluent in Italian."@en;
    owl:sameAs viaf:165843921;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Matthew_Jones_(classical_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/165843921>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Matthew_Jones_(classical_musician)>.
doremus_artist:d12cf04a-1767-3cbf-8e31-2c4a8b67c276
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Alexandre Izra\u00eflevitch Roudine (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0434\u0438\u043d, transcription anglaise : Alexander Rudin ; n\u00e9 \u00e0 Moscou en 1960) est un chef d'orchestre et violoncelliste russe."@fr,
        """Rudin was born in 1960, in Moscow, and he studied piano and cello at the Gnessin Institute before later studying conducting at the Moscow Conservatory with Dmitri Kitayenko. He has won prizes in many international competitions, and has performed as a solo cellist with such orchestras as the Royal Philharmonic, the Vienna Symphony and the Danish Radio Orchestras. His interest in authentic performance practice has led him to play early music and baroque music on both the cello and viola da gamba, in "historically correct" manner."""@en,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0434\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1960, \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0438\u043e\u043b\u043e\u043d\u0447\u0435\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430 \u00abMusica Viva\u00bb, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u041c\u043e\u0441\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043a\u0430\u0444\u0435\u0434\u0440\u044b \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0438 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (2001). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430 (2003)."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30eb\u30c7\u30a3\u30f3 (\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u0443\u0434\u0438\u043d;\u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8868\u8a18:Alexander Rudin 1960\u5e74- ) \u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u30c1\u30a7\u30ed\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:117182295;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Rudin>,
        <http://viaf.org/viaf/117182295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0387ca46-0de0-452c-8a5d-54cc7e87dc97>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bravo_Maestro!.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Rudin.
doremus_artist:d14f4edd-f189-3196-87ed-7c2be133538e
    owl:sameAs viaf:7582956;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7582956>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d9600c45-16b9-4510-878b-205172e2172e>.
doremus_artist:d1a33367-bfc5-3677-90e0-913fe57c36d7
owl:sameAs viaf:79784875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79784875>.
doremus_artist:d1ab7943-c887-39a1-90b6-ef6f8fd0d930
owl:sameAs viaf:37673662; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37673662>.
doremus_artist:d2289c1c-decc-347b-8906-3000b0ef8346
    rdfs:comment
        "Natacha Kudritskaya, n\u00e9e en 1983, est une pianiste ukrainienne.Elle commen\u00e7a l'\u00e9tude du piano \u00e0 l'\u00e9cole de musique de Lysenko \u00e0 Kiev. En 2000, elle remporta le concours Rachmaninov des jeunes pianistes \u00e0 Novgorod en Russie.  Apr\u00e8s plusieurs tourn\u00e9es aux \u00c9tats-Unis et en Europe, elle entra au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique de Paris en 2003, \u00e9tudiant avec Jacques Rouvier puis avec Alain Plan\u00e8s."@fr;
    owl:sameAs viaf:170232415;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Natacha_Kudritskaya>,
        <http://viaf.org/viaf/170232415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Natacha_Kudritskaya.
doremus_artist:d22b8f0e-ddab-3854-afce-43f12822ebf4
owl:sameAs viaf:19866263; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19866263>.
doremus_artist:d2cf7051-f8a7-3e41-aacd-d1b514f97ae2
    dbp:birthPlace dbr:Cairo;
    dbp:deathPlace dbr:Cairo;
    rdfs:comment
        """Muhammad Salah Eldin Bahgat Ahmad Helmy (\u0645\u062d\u0645\u062f \u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u0647\u062c\u062a \u0623\u062d\u0645\u062f \u062d\u0644\u0645\u064a, IPA: [mu'\u0127ammad s\u02e4\u0251\u02c8l\u0251\u02d0\u0127 el-, ed\u02c8di\u02d0n \u02c8b\u00e6h\u0261\u00e6t '\u0294a\u0127mad \u02c8\u0127elmi]), known as "Salah Jaheen" or "Salah Jahin" (Arabic: \u0635\u0644\u0627\u062d \u062c\u0627\u0647\u064a\u0646\u200e\u200e, IPA: [s\u02e4\u0251\u02c8l\u0251\u02d0\u0127 d\u0292\u00e6\u02c8hi\u02d0n]; December 25, 1930 \u2013 April 21, 1986) was a leading Egyptian poet, lyricist, playwright and cartoonist."""@en,
        "\u0645\u062d\u0645\u062f \u0635\u0644\u0627\u062d \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0628\u0647\u062c\u062a \u0623\u062d\u0645\u062f \u062d\u0644\u0645\u064a\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0640 \u0635\u0644\u0627\u062d \u062c\u0627\u0647\u064a\u0646 (25 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1930 - 21 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1986 \u0645) \u0634\u0627\u0639\u0631 \u0648\u0631\u0633\u0627\u0645 \u0643\u0627\u0631\u064a\u0643\u0627\u062a\u064a\u0631 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0635\u0631\u064a \u064a\u0633\u0627\u0631\u064a \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631."@ar;
    owl:sameAs viaf:42104443;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Salah_Jahin>,
        <http://viaf.org/viaf/42104443>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Salah_Jahin.
doremus_artist:d2e14d07-7128-3b50-bded-183e268df4cc
owl:sameAs viaf:14984576; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14984576>.
doremus_artist:d2f4aaf0-51dd-3e84-9f29-51d5f844b489
owl:sameAs viaf:24799502; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799502>.
doremus_artist:d31338e8-043b-3bd4-861e-e81113542d5b
    dbp:birthPlace dbr:Almería;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (* 28. Mai 1889 in Almer\u00eda; \u2020 25. Oktober 1960 in Madrid), genannt auch Maestro Padilla, war ein spanischer Komponist und Pianist. Bekannt wurde er insbesondere durch sein Lied Valencia."@de,
        """Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (23 May 1889 in Almer\u00eda \u2013 25 October 1960 in Madrid), popularly known as Maestro Padilla was a famous Spanish composer and pianist. He was best known for the songs "La Violetera" and "El Relicario", composed for the tonadilla singer Raquel Meller, and the pasodoble song "Valencia". He became famous in France as he composed songs for the Moulin Rouge, like "\u00c7a c'est Paris". "La Violetera" was adapted by Charlie Chaplin for the sound track of City Lights (1931)."""@en,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (Almer\u00eda, 23 de mayo de 1889 \u2013 Madrid, 25 de octubre de 1960), tambi\u00e9n conocido popularmente como \u00abel Maestro Padilla\u00bb, famoso compositor y pianista espa\u00f1ol, con amplia actividad creativa, interpretaci\u00f3n, direcci\u00f3n de orquesta, empresario, edici\u00f3n, arquitectura, pintura."@es,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (Almer\u00eda, 23 mei 1889 \u2013 Madrid, 25 oktober 1960) was een Spaans componist, dirigent en pianist."@nl,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez (n\u00e9 \u00e0 Almer\u00eda le 23 mai 1889 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Madrid le 25 octobre 1960) est un compositeur espagnol dont la musique a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e d'Int\u00e9r\u00eat Universel par l\u2019UNESCO \u00e0 Paris[r\u00e9f. n\u00e9cessaire], en 1989."@fr,
        "Jos\u00e9 Padilla S\u00e1nchez, znany tak\u017ce jako Jos\u00e9 Padilla (ur. 23 maja 1889 w Almer\u00edi zm. 25 pa\u017adziernika 1960 w Madrycie) \u2013 hiszpa\u0144ski kompozytor i pianista, nazywany (hiszp.) el maestro Padilla, autor licznych przeboj\u00f3w, operetek oraz muzyki filmowej. Znany z przeboj\u00f3w: \n*  \"El Relicario\" \n*  \"La Violetera\" - melodia wykorzystana w filmach: Charlesa Chaplina: \u015awiat\u0142a wielkiego miasta (1931), Niepokorni (All Night Long) z Barbr\u0105 Streisand (1981) i Zapach kobiety (1992) \n*  \"Valencia\" \n*  \"\u00c7a c'est Paris\""@pl;
    owl:sameAs viaf:42031462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Padilla_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/42031462>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Josepadilla.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/José_Padilla_(composer)>.
doremus_artist:d315d9c6-f301-3884-9ee7-81bfa7497fb7
owl:sameAs viaf:79653989; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79653989>.
doremus_artist:d321d7d9-4a68-3363-8d8d-268aace787bd
    dbp:birthPlace dbr:Pisa;
    dbp:deathPlace dbr:Pisa;
    rdfs:comment
        "Giovanni Carlo Maria Clari (* 27. September 1677 in Pisa; \u2020 16. Mai 1754 ebenda) war ein italienischer Kapellmeister und Komponist. Giovanni Clari erhielt seine Ausbildung bei Giovanni Paolo Colonna dem damaligen Kapellmeister an S.Petronio in Bologna. 1712 erhielt Clari die Stelle eines Kapellmeisters in Pistoia, 1720 in Bologna und zuletzt am Dom in Pisa Zu seinen Sch\u00fclern z\u00e4hlte Francesco Zannetti. Bereits zu Lebzeiten machten ihn seine kammermusikalischen Werke bekannt, er schuf dar\u00fcber hinaus zwei Opern Il Savio delirante (1695 Bologna), mehrere Oratorien und weitere geistliche Vokalwerke."@de,
        "Giovanni Carlo Maria Clari (27 September 1677 \u2013 16 May 1754) was an Italian musical composer and maestro di cappella (chapel-master) at Pistoia. He was born at Pisa. He gained his initial grounding in musical education from his father, a violinist originally from Rome who was employed in the service of the church of the Cavalieri di S. Stefano in Pisa. Clari was the most celebrated pupil of Colonna, maestro di cappella of S. Petronio, at Bologna. He became maestro di cappella at Pistoia about 1712, at Bologna in 1720, and at Pisa in 1736. He is supposed to have died about 1754."@en,
        "\u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e \u041c\u0430\u0440\u0438\u0430 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Giovanni Carlo Maria Clari; 27 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1677, \u041f\u0438\u0437\u0430 \u2014 6 \u043c\u0430\u044f 1754, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0412 1695 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0432 \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430 \u00ab\u041e\u0431\u0435\u0437\u0443\u043c\u0435\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0434\u0440\u0435\u0446\u00bb (\u0438\u0442\u0430\u043b. \u00abIl Savio delirante\u00bb). \u0412 1720 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0435\u0433\u043e \u0434\u0443\u044d\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u0442\u0440\u0438\u043e, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u043e\u0439, \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u0432\u043a\u0443\u0441\u043e\u043c. \u0412 1823 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u043d\u043e\u0432\u044c \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435. \u0418\u0437 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041a\u043b\u0430\u0440\u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u00abStabat Mater\u00bb, \u00abBenedictus\u00bb, \u00abDomine\u00bb, \u00abDe profundis\u00bb, \u0420\u0435\u043a\u0432\u0438\u0435\u043c, \u043f\u0441\u0430\u043b\u043c\u044b \u0438 \u0434\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:66729771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Carlo_Maria_Clari>,
        <http://viaf.org/viaf/66729771>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Carlo_Maria_Clari.
doremus_artist:d3a50476-095d-301f-9310-b65c4990366a
    dbp:birthPlace dbr:Eppenberg-Wöschnau;
    dbp:deathPlace dbr:Locarno;
    rdfs:comment
        "Hans Huber (28 June 1852 \u2013 25 December 1921) was a composer from Switzerland who, between 1894 and 1918, composed five operas. His piano concertos are slightly unusual for the form in that they have, like Brahms' second piano concerto in B-flat major, four movements (scherzos are included in addition to the usual fast, slow, and fast tempo movements). He also wrote a set of 24 Preludes and Fugues, Op. 100, for piano four-hands in all the keys."@en,
        "Hans Huber (eigentlich Johann Alexander Huber; * 28. Juni 1852 in Eppenberg-W\u00f6schnau; \u2020 25. Dezember 1921 in Locarno) war ein Schweizer Komponist, Pianist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Hans Huber n\u00e9 \u00e0 Eppenberg-W\u00f6schnau dans le Canton de Soleure le 28 juin 1852 et mort \u00e0 Locarno le 25 d\u00e9cembre 1921, est un compositeur, pianiste et p\u00e9dagogue suisse."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u0301\u043d \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0435\u0440 \u0425\u0443\u0301\u0431\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Alexander Huber, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0425\u0430\u043d\u0441 \u0425\u0443\u0301\u0431\u0435\u0440 \u043d\u0435\u043c. Hans Huber; 28 \u0438\u044e\u043d\u044f 1852, \u042d\u043f\u043f\u0435\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433-\u0412\u0451\u0448\u043d\u0430\u0443, \u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u0443\u0440\u043d, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 25 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1921, \u041b\u043e\u043a\u0430\u0440\u043d\u043e, \u0422\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30d5\u30fc\u30d0\u30fc\uff08Hans Huber, 1852\u5e746\u670828\u65e5 - 1921\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u672c\u540d\u306f\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30d5\u30fc\u30d0\u30fc (Johann Alexander Huber)\u3002"@ja,
        "\u6c49\u65af\u00b7\u80e1\u4f2f\uff08\u5fb7\u8bed\uff1aHans Huber\uff0c1852\u5e746\u670828\u65e5\uff0d1921\u5e7412\u670825\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u58eb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5e08\u4ece\u8d56\u5185\u514b\uff0c1877\u5e74\u56de\u56fd\uff0c\u540e\u5728\u5df4\u585e\u5c14\u4efb\u6559\u3002\u5176\u4f5c\u54c1\u53d7\u5fb7\u5965\u98ce\u683c\u5f71\u54cd\u660e\u663e\uff0c\u5b66\u9662\u6d3e\u6c14\u606f\u6d53\u91cd\uff0c\u4f46\u540c\u65f6\u4ea6\u80fd\u6ce8\u610f\u91c7\u7528\u745e\u58eb\u6c11\u95f4\u97f3\u4e50\u548c\u4f20\u7edf\u9898\u6750\uff08\u5982\u7b2c\u4e00\u4ea4\u54cd\u66f2\u201c\u5a01\u5ec9\u00b7\u9000\u5c14\u201d\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:24796083;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hans_Huber_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/24796083>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Huber_Hans.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Hans_Huber_(composer)>.
doremus_artist:d5bd17c9-9e8d-3bd5-81e7-ccebde59782a
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        "Gwendolyn Killebrew (born August 26, 1939) is an American operatic contralto who has worked in Germany and internationally, including the Metropolitan Opera and the Bayreuth Festival."@en,
        "Gwendolyn Killebrew (n\u00e9e le 26 ao\u00fbt 1939) est une contralto am\u00e9ricaine d'op\u00e9ra qui a travaill\u00e9 en Allemagne et internationalement, entre autres au Metropolitan Opera et au Festival de Bayreuth."@fr;
    owl:sameAs viaf:1189656;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gwendolyn_Killebrew>,
        <http://viaf.org/viaf/1189656>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gwendolyn_Killebrew.
doremus_artist:d6e49204-e671-344e-a967-34bd182257db
owl:sameAs viaf:214036604; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/214036604>.
doremus_artist:d70b7676-87e3-396f-a28c-44c28529781c
owl:sameAs viaf:119655297; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/119655297>.
doremus_artist:d78fb609-e3a5-353f-9aed-ede80a729e26
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016) \u0622\u0644\u0627\u0646 \u0622\u0631\u0643\u064a\u0646 \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 26 \u0645\u0627\u0631\u0633 1934 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u0639\u064f\u0631\u0641 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0628\u0637\u0648\u0644\u062a\u0647 \u0644\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u062a\u0631\u0634\u062d \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0645\u0633 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a\u0646 \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0623\u0641\u0636\u0644 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0639\u062f \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645 \u0622\u0631\u062c\u064e\u0648 \u0639\u0627\u0645 2012."@ar,
        "Alan Arkin est un acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste, producteur, auteur, et compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 26 mars 1934 \u00e0 New York."@fr,
        "Alan Wolf Arkin (* 26. M\u00e4rz 1934 in New York City, New York) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, S\u00e4nger, Regisseur, Kinderbuchautor und Oscarpreistr\u00e4ger."@de,
        "Alan Wolf Arkin (Brooklyn, 26 maart 1934) is een Amerikaans acteur. Hij won voor zijn aandeel in Little Miss Sunshine in 2007 een Academy Award voor Beste Mannelijke Bijrol, nadat hij eerder twee keer voor de Oscar voor beste hoofdrol was genomineerd. Arkin heeft daarnaast meer dan vijftien andere filmprijzen op zijn naam staan, waaronder een BAFTA Award en een Golden Globe."@nl,
        "Alan Wolf Arkin (Nova Iorque, 26 de mar\u00e7o de 1934) \u00e9 um ator, m\u00fasico e diretor de cinema estadunidense. Ganhou o Oscar de melhor ator coadjuvante em 2007 por sua atua\u00e7\u00e3o em Little Miss Sunshine."@pt,
        "Alan Wolf Arkin (born March 26, 1934) is an American actor, director, comedian, musician and singer. With a film career spanning more than 55 years, Arkin is known for his performances in Popi, Wait Until Dark, The Russians Are Coming, the Russians Are Coming, The Heart is a Lonely Hunter, Catch-22, The In-Laws, Edward Scissorhands, Glengarry Glen Ross, Thirteen Conversations About One Thing, Little Miss Sunshine, and Argo."@en,
        "Alan Wolf Arkin (n. Brooklyn, Nueva York; 26 de marzo de 1934) es un actor, m\u00fasico y director de cine y teatro estadounidense. Actor galardonado que tiene tras de s\u00ed una prestigiosa carrera profesional tanto en el cine, la televisi\u00f3n, la literatura y la m\u00fasica."@es,
        "Alan Wolf Arkin (ur. 26 marca 1934 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, re\u017cyser, scenarzysta i producent filmowy. Ojciec aktor\u00f3w Adama, Matthew i Anthony'ego Arkin\u00f3w. Jest jednym z sze\u015bciu aktor\u00f3w, kt\u00f3rzy zostali nominowani do Oscara dla najlepszego aktora za swoj\u0105 pierwsz\u0105 rol\u0119 filmow\u0105 (Rosjanie nadchodz\u0105, 1966). Laureat Oscara 2006 za rol\u0119 drugoplanow\u0105 w filmie Ma\u0142a Miss."@pl,
        "\u0410\u0301\u043b\u0430\u043d \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444 \u0410\u0301\u0440\u043a\u0438\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Alan Wolf Arkin; \u0440\u043e\u0434. 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u0411\u0440\u0443\u043a\u043b\u0438\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u0438\u0433\u0440\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0433\u0440\u0443\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044b\u0445 \u044d\u043a\u0441\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0435\u0439. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb (1967), \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb (2007) \u0438 BAFTA (2007)."@ru,
        "\u30a2\u30e9\u30f3\u30fb\u30a2\u30fc\u30ad\u30f3\uff08Alan Arkin, 1934\u5e743\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u7537\u512a\u3002\u672c\u540d\u306fAlan Wolf Arkin\u30022\u4eba\u306e\u606f\u5b50\u3001\u30a2\u30c0\u30e0\u30fb\u30a2\u30fc\u30ad\u30f3\u3068\u30de\u30b7\u30e5\u30fc\u30fb\u30a2\u30fc\u30ad\u30f3\u3082\u4ff3\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30c8\u306f\u30a8\u30f3\u30c7\u30f4\u30a1\u30fc\u30fb\u30bf\u30ec\u30f3\u30c8\u30fb\u30a8\u30fc\u30b8\u30a7\u30f3\u30b7\u30fc\u3002"@ja,
        "\u4e9e\u502b\u00b7\u96c5\u5805\uff08Alan Wolf Arkin\uff0c1934\u5e743\u670826\u65e5\uff0d\uff09\u7f8e\u570b\u6f14\u54e1\uff0c\u5c0e\u6f14\uff0c\u97f3\u6a02\u5bb6\u548c\u6b4c\u624b\u3002\u4ed6\u4e3b\u6f14\u7684\u96fb\u5f71\u5305\u542b\u300a\u4e9e\u679c\u51fa\u4efb\u52d9\u300b\u3001\u300a\u5c0f\u592a\u967d\u7684\u9858\u671b\u300b\u3002 \u4e9e\u502b\u00b7\u96c5\u5805\u5df2\u7d93\u7d50\u904e\u4e09\u6b21\u5a5a\u3002\u4ed6\u548c\u5091\u91cc\u7c73\u00b7\u4e9e\u83f2\u65bc1955\u5e74\u81f31961\u5e74\u7d50\u5a5a\uff0c\u80b2\u6709\u5169\u500b\u5152\u5b50\uff1a\u4e9e\u7576\u00b7\u963f\u91d1\uff0c\u51fa\u751f\u65bc1956\u5e748\u670819\u65e5\uff0c\u99ac\u4fee\u00b7\u963f\u91d1\uff0c\u51fa\u751f\u65bc1960\u5e743\u670821\u65e5\u30021996\u5e74\uff0c\u963f\u91d1\u5a36\u4e86\u4e00\u4f4d\u5fc3\u7406\u6cbb\u7642\u5e2b\u82cf\u73ca\u5c3c\u00b7\u7ebd\u5170\u5fb7\u3002\u622a\u81f32007\u5e74\uff0c\u4ed6\u5011\u4f4f\u5728\u65b0\u58a8\u897f\u54e5\u5dde\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84959984;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alan_Arkin>,
        <http://viaf.org/viaf/84959984>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alan_Arkin_-_1975.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alan_Arkin.
doremus_artist:d9313ec5-4f55-30e5-aff9-59ce1c82000b
    rdfs:comment
        "Susan Addison (born 1955) is a leading performer of the sackbut and early trombone. Based in the English Midlands, she performs with the Orchestra of the Age of Enlightenment, His Majestys Sagbutts and Cornetts, the Gabrieli Consort and Players and the Amsterdam-based Orchestra of the Eighteenth Century. She teaches at the Royal College of Music, the Royal Academy of Music, the Royal Northern College of Music, Trinity College of Music and the Birmingham Conservatoire."@en;
    owl:sameAs viaf:80174758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Susan_Addison>,
        <http://viaf.org/viaf/80174758>,
        <https://musicbrainz.org/artist/94011d6d-63ba-46a8-9b6e-8ed7e76977eb>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Susan_Addison.
doremus_artist:da7040b6-c36e-316b-8df5-e492e2b27586
    dbp:birthPlace dbr:West_Germany;
    rdfs:comment
        "Elisabeth Scholl (* 1966 in Kiedrich) ist eine deutsche Sopranistin mit Spezialisierung auf dem Gebiet der Barockmusik."@de,
        "Elisabeth Scholl (born 1966 in Kiedrich) is a German soprano and academic teacher."@en;
    owl:sameAs viaf:12517311;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elisabeth_Scholl>,
        <http://viaf.org/viaf/12517311>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elisabeth_Scholl.
doremus_artist:dac057db-0bb4-32ad-a10a-6b8695a6d322
owl:sameAs viaf:115650750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/115650750>.
doremus_artist:db314d05-3f1a-3622-a195-fc8f78184650
owl:sameAs viaf:76524443; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76524443>.
doremus_artist:dbf90227-7e36-31ec-b57c-6298fae88846
owl:sameAs viaf:14958574; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14958574>.
doremus_artist:dd1daebb-9028-37d9-a8a6-e4abd3cb8830
owl:sameAs viaf:35557174; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/35557174>.
doremus_artist:dda3e663-f11c-370b-b2dd-a709ef7416b0
    rdfs:comment
        "Michel Strauss (born 1951, in Paris) is a French cellist. Strauss was educated by Paul Tortelier and Maurice Gendron at the Conservatoire de Paris, where he won first prizes in cello and in chamber music, before continuing his studies at Yale University with Aldo Parisot. In 1980, he was appointed principal solo cello of the Orchestre Philharmonique de Radio France and began teaching his own regular cello class at the Paris Conservatoire in 1987. He has also taught in the Netherlands and sat on the juries on many international music competitions."@en,
        "Michel Strauss est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 en 1951 \u00e0 Paris. Michel Strauss s'est form\u00e9 en France dans les classes de Paul Tortelier et Maurice Gendron et \u00e0 l'Universit\u00e9 Yale aupr\u00e8s du violoncelliste Aldo Parisot. Premier violoncelle solo du Nouvel Orchestre philharmonique de Radio France de 1980 \u00e0 1990, il est titulaire de la classe de violoncelle au Conservatoire national sup\u00e9rieur de musique et de danse de Paris depuis 1987. Il enseigne \u00e9galement aux Pays-Bas et participe comme jur\u00e9 \u00e0 plusieurs concours internationaux."@fr;
    owl:sameAs viaf:51888507;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Strauss>,
        <http://viaf.org/viaf/51888507>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Strauss.
doremus_artist:ddced1e4-2e9c-3b38-9110-eadc4814ae4d
    rdfs:comment
        "David del Puerto (Madrid, 1964) es un compositor espa\u00f1ol."@es,
        "David del Puerto is a Spanish composer."@en;
    owl:sameAs viaf:70719716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_del_Puerto>,
        <http://viaf.org/viaf/70719716>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_del_Puerto.
doremus_artist:de73fd86-3f50-38ab-8b3b-ea0e5dafc23a
    rdfs:comment
        "Kurt Streit (* 14. Oktober 1959 in Itazuke, Japan) ist ein amerikanisch-\u00f6sterreichischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "Kurt Streit (born 14 October 1959 in Itazuke, Japan) is an Austrian-American tenor who performs in operas."@en;
    owl:sameAs viaf:15967075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Streit>,
        <http://viaf.org/viaf/15967075>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Streit.
doremus_artist:deb5812a-22fe-320b-95ff-8d2a9738412d
owl:sameAs viaf:10041600; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10041600>.
doremus_artist:dec9cc80-e188-37ec-9ec7-6a07992b4548
    owl:sameAs n0:8e5ec033-dcf4-4957-9d1f-cfa4968b59b4;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/8e5ec033-dcf4-4957-9d1f-cfa4968b59b4>.
doremus_artist:e295552a-835d-3e49-9d9c-932ed466516a
owl:sameAs viaf:2740946; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2740946>.
doremus_artist:e2cf5d73-5d48-3894-a1cf-2fc9583036c4
owl:sameAs viaf:17409090; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17409090>.
doremus_artist:e3f8bc3a-500f-391e-a422-c71c33b3edc6
    dbp:birthPlace dbr:Leipzig-Schönefeld;
    dbp:deathPlace dbr:Coburg;
    rdfs:comment
        "Moritz August von Th\u00fcmmel (* 27. Mai 1738 in Sch\u00f6nefeld; \u2020 26. Oktober 1817 in Coburg) war ein deutscher Schriftsteller."@de,
        "Moritz August von Th\u00fcmmel (1738\u20131817) was a German humorist and satirical author."@en,
        "\u041c\u043e\u0440\u0438\u0446 \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442 \u0444\u043e\u043d \u0422\u044e\u043c\u043c\u0435\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Moritz August von Th\u00fcmmel 27 \u043c\u0430\u044f 1738, \u0428\u0435\u043d\u0435\u0444\u0435\u043b\u044c\u0434, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u2014 26 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1817, \u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u043e\u044d\u0442, \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430  \u042d\u0440\u043d\u0441\u0442\u0430 \u0424\u0440\u0438\u0434\u0440\u0438\u0445 \u0421\u0430\u043a\u0441\u0435\u043d-\u041a\u043e\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e. \u041f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438-\u044d\u0440\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0434\u0443\u0445\u0435 \u0440\u043e\u043a\u043e\u043a\u043e. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0430 \u0412\u0438\u043b\u0430\u043d\u0434\u0430.\u041f\u0440\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0431\u044b\u043b \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c\u044b\u043c \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u043d\u043e \u043a \u043a\u043e\u043d\u0446\u0443 XIX \u0432\u0435\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u0431\u044b\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:64800396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Moritz_August_von_Th\u00fcmmel>,
        <http://viaf.org/viaf/64800396>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Moritz_august_von_thuemmel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Moritz_August_von_Thümmel.
doremus_artist:e3fefcd0-b973-30b1-9de5-6082cdb33b1d
owl:sameAs viaf:10036084; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10036084>.
doremus_artist:e55a7057-efa7-3246-97ee-5dfd32fce7e8
    owl:sameAs viaf:65379616;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/65379616>,
        <https://musicbrainz.org/artist/78eef5ba-787d-4c35-987a-15ff5794b7e7>.
doremus_artist:e6d2491b-c628-3b26-ac25-57740998abd4
owl:sameAs viaf:212775247; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/212775247>.
doremus_artist:e6ffdb67-b040-3bcc-8a61-20cd4155d5b9
owl:sameAs viaf:24787915; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24787915>.
doremus_artist:e7898573-6735-3d0e-a817-405bde0d5a54
    rdfs:comment
        "Pierre Grandmaison (27 juillet 1949 \u00e0 Montr\u00e9al dans la province de Qu\u00e9bec au Canada - ) est un organiste, professeur de musique et compositeur qu\u00e9b\u00e9cois."@fr;
    owl:sameAs viaf:49545442;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pierre_Grandmaison>,
        <http://viaf.org/viaf/49545442>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pierre_Grandmaison.
doremus_artist:e82ba69e-743f-3602-9b19-0168220a741d
    dbp:birthPlace dbr:Moscow;
    dbp:deathPlace dbr:Moscow;
    rdfs:comment
        "Mikhail Nikolayevich Zhukov (\u0416\u0443\u043a\u043e\u0432, \u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u043b \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447) (1901\u20131960) was a Russian conductor and composer. Zhukov graduated 1918 from the National Choral Academy in Moscow. In 1919-22 he was first concert master, then 1922-32 conductor at the Stanislavsky Opera Studio. From 1932-35 conductor at the Leningrad opera) and then again 1935-38 conductor at the Stanislavsky Opera Studio, and having obtained a diploma in the first all-Soviet conductor's competition in Moscow in 1938, 1939-41 chief conductor there. From 1944-46 he was conductor of Moscow Theatre of Operetta. From 1946-1949 he was conductor of the Latvian Opera and Ballet in Riga with Leonid Vigners. Then from 1951 till his death conductor of the Bolshoi Theater."@en,
        "\u041c\u0438\u0445\u0430\u0438\u0301\u043b \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0416\u0443\u0301\u043a\u043e\u0432 (1901\u20141960) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0420\u0421\u0424\u0421\u0420 (1941). \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0421\u0421\u0420 (1949). \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 (1950)."@ru;
    owl:sameAs viaf:226740934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mikhail_Zhukov_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/226740934>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Mikhail_Zhukov_(conductor)>.
doremus_artist:eaf6777a-835d-3e9b-a140-2d7db25b6d89
owl:sameAs viaf:44551762; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44551762>.
doremus_artist:eb2e3be2-1cb1-3b7c-b523-1f8e33e0bebb
owl:sameAs viaf:9410924; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9410924>.
doremus_artist:eb59b5f9-d206-36e1-a7b6-c66602826860
owl:sameAs viaf:9710397; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9710397>.
doremus_artist:eb6031d9-2125-39f6-b356-9bc31ff7bde7
owl:sameAs viaf:37212012; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37212012>.
doremus_artist:ebcd1337-e28d-3ef5-9377-78a65871aff8
    dbp:birthPlace dbr:Florence;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 2012) \u0648\u0644\u062f \u062c\u064a\u0627\u062a\u0627\u0646\u0648 \u0623\u0628\u0648\u0644\u064a\u0646 \u0628\u0627\u0644\u062f\u0627\u0633\u0627\u0631\u064a \u0641\u064a\u0633\u062a\u0631\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Gaetano Apolline Baldassarre Vestris) (\u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0631\u0629 \u0645\u0646 18 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1729 \u062d\u062a\u0649 1808)\u060c \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0641\u064a \u0641\u0644\u0648\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0623\u0648\u0644 \u0638\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1749."@ar,
        "Gaetano Apolline Baldassare Vestris, dit Ga\u00ebtan Vestris, est un danseur et chor\u00e9graphe franco-italien n\u00e9 \u00e0 Florence le 18 avril 1729 et mort \u00e0 Paris le 23 septembre 1808. Form\u00e9 \u00e0 la danse et \u00e0 la musique, il d\u00e9bute en Italie puis \u00e0 Vienne et \u00e0 Dresde. Arriv\u00e9 \u00e0 Paris en 1747, il se perfectionne aupr\u00e8s de Louis Dupr\u00e9, entre \u00e0 l'Op\u00e9ra l'ann\u00e9e suivante et succ\u00e8de \u00e0 son ma\u00eetre en 1751 comme premier danseur. \u00c0 la suite d'un diff\u00e9rend avec le ma\u00eetre de ballet Jean-Barth\u00e9lemy Lany, qui se solde par un duel et un emprisonnement de Vestris, celui-ci est renvoy\u00e9, puis s'exile \u00e0 Berlin et \u00e0 Turin."@fr,
        "Gaetano Apolline Baldassarre Vestris (* 1729 in Florenz; \u2020 1808) war ein italienischer T\u00e4nzer und Choreograf. Gaetano war der Sohn von Tommaso Marino Ippolito Vestris, von dessen sieben Kindern insgesamt drei den T\u00e4nzerberuf ergriffen haben: Gaetano, Teresa (1726\u20131808) und Angiolo (1730\u20131809)."@de,
        "Gaetano Apolline Baldassarre Vestris (1729-1808), fue un bailar\u00edn de ballet franc\u00e9s que naci\u00f3 en Florencia, que hizo su debut en la \u00f3pera en 1749. Hijo de una familia teatral italiana, estudi\u00f3 danza con Louis Dupr\u00e9 en la Real Academia de Par\u00eds, para unirse m\u00e1s tarde a la \u00d3pera de Par\u00eds, donde trabajo como maestro de baile de Luis XVI. Vestris fue el primer bailar\u00edn que se quit\u00f3 la m\u00e1scara para actuar, usando su cara como mimo."@es,
        "Gaetano Apolline Baldassarre Vestris (18 April 1729 \u2013 1808), French ballet dancer, was born in Florence and made his debut at the opera in 1749."@en,
        """Nato da una famiglia d'arte originaria di Firenze (suo fratello era il ballerino, poi attore Angiolo Vestris e sua sorella la danzatrice Teresa Vestris), studi\u00f2 danza a Parigi all'Acad\u00e9mie Royale de Musique et de Dance, dove ebbe come insegnante Louis Dupr\u00e9. Il suo esordio sulle scene avvenne a vent'anni. Fu soprannominato "il dio della danza": il suo talento lo impose come grande ballerino, e arriv\u00f2 anche a dar lezioni di danza ai pi\u00f9 importanti nobili del secolo che si cimentavano in tale arte. Da una relazione con la danzatrice Marie Allard, nel 1760 ebbe un figlio, Auguste Vestris (soprannominato Vestr'Allard), destinato a succedergli e a superarlo nelle glorie del palcoscenico. Intorno al 1763 fu al fianco di Jean-Georges Noverre a Stoccarda. Fu ma\u00eetre de ballet a Parigi e a Londra, e"""@it,
        "\u0413\u0430\u044d\u0442\u0430\u0301\u043d\u043e \u0410\u043f\u043e\u043b\u043b\u0438\u0301\u043d\u0435 \u0411\u0430\u043b\u044c\u0434\u0430\u0441\u0441\u0430\u0301\u0440\u0440\u0435 \u0412\u0435\u0301\u0441\u0442\u0440\u0438\u0441 (\u0438\u0442. Gaetano Apolline Baldassarre Vestris, \u043d\u0430\u0441\u0442. \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f Vestri, 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1729, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 23 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1808, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430, \u0445\u043e\u0440\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433; \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u043a \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0432 1748\u20141781 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445, \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0411\u043e\u0433\u043e\u043c \u0442\u0430\u043d\u0446\u0430."@ru,
        "\u30ac\u30a8\u30bf\u30ce\u30fb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ea\u30b9\uff08Gaetano Apolline Baldassarre Vestris\u30011729\u5e744\u670818\u65e5 - 1808\u5e749\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u3067\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e\u5404\u5730\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u30fb\u632f\u4ed8\u5bb6\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u6307\u5c0e\u8005\u3067\u3042\u308b\u300218\u4e16\u7d00\u304b\u308919\u4e16\u7d00\u306b\u304b\u3051\u3066\u8457\u540d\u306a\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3084\u4ff3\u512a\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ea\u30b9\u5bb6\u306e\u4e00\u54e1\u3067\u3042\u308a\u3001\u606f\u5b50\u306e\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30b9\u30c8\u30ea\u30b9\u3068\u4e26\u3093\u3067\u300c\u821e\u8e0a\u306e\u795e\u300d\uff08le dieu de la danse\uff09\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u307b\u3069\u306e\u4eba\u6c17\u3068\u5b9f\u529b\u3092\u8a87\u3063\u305f\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:231346462;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ga\u00e9tan_Vestris>,
        <http://viaf.org/viaf/231346462>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Thomas_Gainsborough_-_Gaëtan_Vestris.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gaétan_Vestris.
doremus_artist:edd9e112-26b0-3cc9-a131-655852414b14
    dbp:birthPlace dbr:Northampton;
    rdfs:comment
        "David Owen Norris, FSA (born 1953) is a British pianist, composer, academic, and broadcaster."@en,
        "David Owen Norris, FSA, n\u00e9 en 1953, est un pianiste, compositeur, universitaire et pr\u00e9sentateur de radio britannique."@fr;
    owl:sameAs viaf:17411791;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Owen_Norris>,
        <http://viaf.org/viaf/17411791>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Owen_Norris.
doremus_artist:ee61ffc1-fb92-31a9-bffd-626dc1afe28b
owl:sameAs viaf:49431614; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49431614>.
doremus_artist:ef66c760-9b52-3036-b233-71011e555285
owl:sameAs viaf:14960333; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14960333>.
doremus_artist:f04fae55-9559-3ed4-b408-0294207e4e34
    rdfs:comment "Alexander Walker (born 1973) is a British conductor."@en;
    owl:sameAs viaf:285567390;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Walker_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/285567390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Alexander_Walker_(conductor)>.
doremus_artist:f079dba3-81ca-331f-a669-eea1ba15c0e4
owl:sameAs viaf:850016; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/850016>.
doremus_artist:f0817935-c4e3-3bf2-882d-d0e96170c1c3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Edgar(d) Victor Achille Charles Var\u00e8se (* 22. Dezember 1883 in Paris; \u2020 6. November 1965 in New York) war ein amerikanischer Komponist und Dirigent franz\u00f6sischer Herkunft."@de,
        "Edgar(d) Victor Achille Charles Var\u00e8se (Parijs, 22 december 1883 \u2013 New York, 6 november 1965) was een Frans-Amerikaans componist. Hij is bekend geworden met een nogal beperkt maar buitengewoon vooruitstrevend oeuvre."@nl,
        "Edgar(d) Victor Achille Charles Var\u00e8se (Paris, 22 de dezembro de 1883 \u2014 Nova Iorque, em 6 de novembro de 1965) foi um compositor franc\u00eas naturalizado estadunidense. Ele estudou com Vincent d'Indy na Schola Cantorum, de 1903 a 1905, e com Charles-Marie Widor no Conservat\u00f3rio de Paris, de 1905 a 1907; depois, ele se deslocou a Berlim, onde encontrou Richard Strauss e Ferruccio Busoni. Em 1913, regressou a Paris, mas em 1915, decepcionado pelos novos meios oferecidos aos compositores, decidiu emigrar para os Estados Unidos, e estabeleceu-se em Nova Iorque."@pt,
        "Edgard Var\u00e8se ou Edgar Var\u00e8se (les deux orthographes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es par le compositeur lui-m\u00eame \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9poques de sa vie) est un compositeur fran\u00e7ais naturalis\u00e9 am\u00e9ricain, n\u00e9 \u00e0 Paris le 22 d\u00e9cembre 1883 et mort \u00e0 New York le 6 novembre 1965. Form\u00e9, dans un premier temps, \u00e0 la Schola Cantorum et au Conservatoire, Var\u00e8se trouve aupr\u00e8s d'artistes plus ind\u00e9pendants, comme Debussy et Busoni, les encouragements n\u00e9cessaires pour son expression personnelle."@fr,
        "Edgard Victor Achille Charles Var\u00e8se (French: [\u025bd\u0261a\u02d0\u0281 vikt\u0254\u02d0\u0281 a\u0283il \u0283a\u0281l va\u0281\u025b\u02d0z]; also spelled Edgar Var\u00e8se; December 22, 1883 \u2013 November 6, 1965) was a French-born composer who spent the greater part of his career in the United States."@en,
        "Edgard Victor Achille Charles Var\u00e8se, tambi\u00e9n escrito Edgar Var\u00e8se (Par\u00eds, 22 de diciembre de 1883 - Nueva York, 6 de noviembre de 1965) fue un compositor franc\u00e9s, que vivi\u00f3 una larga etapa decisiva en Estados Unidos. Desarroll\u00f3 la m\u00fasica concreta creada por Pierre Schaeffer. Var\u00e8se dec\u00eda que para todos aquellos o\u00eddos poco experimentados y de baja condici\u00f3n, todo aquello que resultaba nuevo en la m\u00fasica era denominado ruido, por lo que plante\u00f3 la pregunta: \u00bfQu\u00e9 es la m\u00fasica sino una sucesi\u00f3n de ruidos organizados?."@es,
        "Edgard Victor Achille Charles Var\u00e8se, znany r\u00f3wnie\u017c jako Edgar Var\u00e8se (ur. 22 grudnia 1883 w Pary\u017cu, zm. 6 listopada 1965 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor francuskiego pochodzenia. W swojej muzyce Var\u00e8se k\u0142ad\u0142 nacisk na barw\u0119 d\u017awi\u0119ku i rytm. By\u0142 tw\u00f3rc\u0105 poj\u0119cia \u201ezorganizowany d\u017awi\u0119k\u201d, kt\u00f3re oznacza, \u017ce poszczeg\u00f3lne barwy d\u017awi\u0119k\u00f3w i rytmy mog\u0105 si\u0119 ze sob\u0105 \u0142\u0105czy\u0107 tworz\u0105c zupe\u0142nie now\u0105 definicj\u0119 d\u017awi\u0119ku. Pomimo tego, \u017ce jego ocala\u0142e i uko\u0144czone dzie\u0142a trwaj\u0105 oko\u0142o 3 godzin, Var\u00e8se uwa\u017cany jest za wp\u0142ywowego kompozytora XX wieku. Dzi\u0119ki u\u017cyciu innowacyjnych instrument\u00f3w i elektronicznych rozwi\u0105za\u0144, znany jest r\u00f3wnie\u017c jako \u201eojciec muzyki elektronicznej\u201d (\u201efather of electronic music\u201d) i, jak opisa\u0142 go Henry Miller, \u201estratosferyczny kolos d\u017awi\u0119ku\u201d (\u201ethe stratospheric colossus of sound\u201d)."@pl,
        "\u042d\u0434\u0433\u0430\u0301\u0440 \u0412\u0430\u0440\u0435\u0301\u0437 (\u0444\u0440. Edgar(d) Var\u00e8se; 22 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1883 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1965 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043f\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a8\u30c9\u30ac\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a3\u30af\u30c8\u30fc\u30eb\u30fb\u30a2\u30b7\u30eb\u30fb\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30ec\u30fc\u30ba\uff08Edgar(d) Victor Achille Charles Var\u00e8se, 1883\u5e7412\u670822\u65e5 \uff0d 1965\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u5e30\u5316\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u751f\u307e\u308c\u3002\u5f1f\u5b50\u306b\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30b8\u30e7\u30ea\u30f4\u30a7\u3001\u5468\u6587\u4e2d\u3001\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30b0\u30e9\u30f3\u30c8\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30eb\u3089\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u57c3\u5fb7\u52a0\u00b7\u7ef4\u514b\u591a\u00b7\u963f\u897f\u5c14\u00b7\u590f\u5c14\u00b7\u74e6\u96f7\u5179\uff08\u6cd5\u6587\uff1aEdgard Victor Achille Charles Var\u00e8se\uff0c1883\u5e7412\u670822\u65e5\uff0d1965\u5e7411\u67086\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u88d4\u7f8e\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5df4\u9ece\u5e08\u4ece\u4e39\u7b2c\uff0c\u7ef4\u591a\u5c14\u548c\u9c81\u585e\u5c14\u5b66\u4e60\uff0c1907\u5e74\u79fb\u5c45\u67cf\u6797\uff0c1915\u5e74\u5230\u7f8e\u56fd\uff0c\u4e4b\u540e\u957f\u671f\u5728\u7f8e\u56fd\u4ece\u4e8b\u521b\u4f5c\u3002\u74e6\u96f7\u5179\u662f\u4e8c\u5341\u4e16\u7eaa\u8457\u540d\u7684\u5148\u950b\u6d3e\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5728\u5e8f\u5217\u97f3\u4e50\uff0c\u566a\u97f3\u97f3\u4e50\uff0c\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u548c\u5fae\u5206\u97f3\u7684\u8fd0\u7528\u4e0a\u90fd\u6709\u5f88\u5927\u8d21\u732e\uff0c\u5927\u5927\u5f00\u53d1\u4e86\u97f3\u4e50\u7684\u8868\u73b0\u529b\uff0c\u88ab\u5c0a\u4e3a\u201c\u7535\u5b50\u97f3\u4e50\u4e4b\u7236\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59271121;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edgard_Var\u00e8se>,
        <http://viaf.org/viaf/59271121>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9a6d6ce0-3496-4db2-8c7a-f2a9a14548a9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edgard_Varese.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edgard_Varèse.
doremus_artist:f0865b6c-eab6-3ea7-83d2-faa7497ee8b1
    dbp:birthPlace dbr:Cuba;
    dbp:deathPlace dbr:Cuba;
    rdfs:comment
        "All'et\u00e0 di 10 anni Isolina Carrillo fece il suo debutto davanti al pubblico sostituendo il pianista dell'Orquesta de Calixto Allende, in cui suonava anche suo padre Crisp\u00edn, che si era improvvisamente ammalato. La sua presentazione fu ben accolta dal pubblico. Proveniva da una famiglia molto legata alla musica poich\u00e9 anche i suoi fratelli suonavano strumenti musicali. Suo padre suonava il tres, il laud ed i cueros. Lei studi\u00f2 presso il Conservatorio Municipal de La Habana."@it,
        "Isolina Carrillo (December 9, 1907 in Havana, Cuba \u2013 February 21, 1996 in Havana, Cuba) was a composer, musician and singer of Cuban pop music. At the age of eleven she made her musical debut replacing a pianist that called in sick in her father\u2019s orchestra. She came from a very musical family; her brothers and father were musicians. She studied in the Municipal Conservatory of Havana."@en,
        "Isolina Carrillo (La Habana, 9 de diciembre de 1907 - 21 de febrero de 1996), fue una destacada compositora, m\u00fasica y cantante de m\u00fasica popular cubana. A la edad de 10 a\u00f1os Isolina Carrillo hizo su debut ante el p\u00fablico al reemplazar al pianista que tocaba en la orquesta de su padre debido a que se encontraba enfermo. Su presentaci\u00f3n fue bien recibida por el p\u00fablico asistente. Proven\u00eda de una familia muy relacionada con la m\u00fasica pues sus hermanos tambi\u00e9n tocaban instrumentos musicales. Su padre tocaba el tres y el laud. Ella estudi\u00f3 en el Conservatorio Municipal de La Habana."@es;
    owl:sameAs viaf:37100276;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isolina_Carrillo>,
        <http://viaf.org/viaf/37100276>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isolina_Carrillo.
doremus_artist:f091980a-a6ac-3d7c-b3f2-8157a3c35abe
    rdfs:comment
        "Nicholas Angelich (* 1970) ist ein US-amerikanischer Pianist. Geboren in den Vereinigten Staaten von Amerika erhielt er ab dem Alter von f\u00fcnf Jahren Klavierunterricht durch seine Mutter. Sein erstes Konzert gab er als Siebenj\u00e4hriger zusammen mit einem Kammerorchester in den USA, wo er Mozarts 21. Klavierkonzert C-Dur (KV 467) spielte. Mit 13 Jahren wurde er Student am Conservatoire National Superieur de Musique in Paris, wo er bei Aldo Ciccolini, Yvonne Loriod, Michel B\u00e9roff und Marie-Fran\u00e7oise Buquet Unterricht erhielt. Meisterklassen nahm er bei Dmitri Baschkirow, Leon Fleisher und Maria Jo\u00e3o Pires."@de,
        "Nicholas Angelich (born 1970) is an American pianist. Born in the United States, he began to study the piano with his mother at the age of five. He gave his first concert at the age of seven, with a chamber orchestra in the United States, when he performed Mozart's piano concerto in C major, K.467. At the age of thirteen he entered the Conservatoire National Superieur de Musique in Paris, where his teachers included Aldo Ciccolini, Yvonne Loriod, Michel Beroff, and Marie-Fran\u00e7oise Bucquet. In 1989 he won second prize in the Casadesus International Piano Competition in Cleveland, Ohio, and in 1994 he won the first prize of the Gina Bachauer International Piano Competition. In 2002 he received the Young Talent Award and the International Klavierfestival Ruhr. He has performed with major Fren"@en,
        "Nicholas Angelich (ur. 1970) \u2013 ameryka\u0144ski pianista. W 1983r. rozpocz\u0105\u0142 nauk\u0119 w Konserwatorium Paryskim w Pary\u017cu, gdzie studiowa\u0142 u Alda Ciccoliniego, Yvonne Loriod , Michela Beroffa i Marie-Fran\u00e7oise Bucquet. Dyplom z fortepianu uzyska\u0142 w roku 1987. Jako 17 latek rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 pianisty solowego, uczestnicz\u0105c w wielu konkursach i festiwalach. Uczestniczy\u0142 w kursach prowadzonych przez Leona Fleishera, Dmitrija Baszkirowa, Marii Jo\u00e3o Pires oraz Marie-Fran\u00e7oise Bucquet. Jego p\u0142yta z nagraniami Tri\u00f3w Brahmsa dla Virgin Classics otrzyma\u0142a nagrod\u0119 Schallplatten Prize."@pl,
        "Nicholas Angelich est un pianiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 14 d\u00e9cembre 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:119005420;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nicholas_Angelich>,
        <http://viaf.org/viaf/119005420>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/ANGELISH_Nicholas-24x30-2008b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nicholas_Angelich.
doremus_artist:f0bf9215-118a-3464-86ad-1fed70db4396
owl:sameAs viaf:16276591; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/16276591>.
doremus_artist:f430ed75-1ec0-32b2-bbb0-320cb0fb9da3
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        "Avi Avital (* 1978 in Be\u2019er Scheva), hebr\u00e4isch \u05d0\u05d1\u05d9 \u05d0\u05d1\u05d9\u05d8\u05dc, ist ein israelischer Mandolinist."@de,
        "Avi Avital (Hebrew: \u05d0\u05d1\u05d9 \u05d0\u05d1\u05d9\u05d8\u05dc, born 1978) is an Israeli mandolinist, composer, and performer. He is best known for his renditions of well-known Baroque and folk music, much of which was originally written for other instruments. He has been nominated for a Grammy award (Best Instrumental Soloist with Ensemble) and in 2013 signed a record agreement with Deutsche Grammophon. Avital's recording debut, a collection of sonatas and concertos entitled Bach, was released on June 12, 2012."@en,
        "Avi Avital, n\u00e9 en 1978 \u00e0 Beer-Sheva, en Isra\u00ebl, est un joueur de mandoline et compositeur isra\u00e9lien connu pour ses interpr\u00e9tations de pi\u00e8ces baroques et de morceaux traditionnels. Il compose \u00e9galement. Nomin\u00e9 pour un Grammy Award, il a sign\u00e9 un contrat pour une s\u00e9rie d'enregistrements sous le label Deutsche Grammophon."@fr,
        "\u30a2\u30f4\u30a3\u30fb\u30a2\u30f4\u30a3\u30bf\u30eb\uff08\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u6587\u5b57:\u05d0\u05d1\u05d9 \u05d0\u05d1\u05d9\u05d8\u05dc, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57:Avi Avital\u30011978\u5e74 - \uff09\u306f\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002 \u30d9\u30a8\u30eb\u30b7\u30a7\u30d0\u51fa\u8eab\u30028\u6b73\u306e\u6642\u3088\u308a\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u3092\u59cb\u3081\u3001\u5730\u5143\u306e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u306b\u3042\u308b\u30dd\u30ea\u30fc\u30cb\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30a6\u30fc\u30b4\u30fb\u30aa\u30eb\u30e9\u30f3\u30c7\u30a3\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u3002\u6f14\u594f\u306b\u52a0\u3048\u7de8\u66f2\u3082\u884c\u3044\u3001\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u306f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u66f2\u3001\u6c11\u8b21\u3001\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306a\u3069\u591a\u5c90\u306b\u308f\u305f\u308b\u3002 \u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3084\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u591a\u304f\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u5ba4\u5185\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30ab\u30fc\u30cd\u30ae\u30fc\u30fb\u30db\u30fc\u30eb\u3084\u30ea\u30f3\u30ab\u30fc\u30f3\u30fb\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u6f14\u594f\u3057\u305f\u307b\u304b\u3001\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u3001\u30eb\u30c4\u30a7\u30eb\u30f3\u3001\u30b9\u30dd\u30ec\u30fc\u30c8\u306e\u5404\u97f3\u697d\u796d\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u305f\u30022010\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30f4\u30cd\u30eb\u30fb\u30c9\u30eb\u30de\u30f3\u4f5c\u66f2\u306e\u300e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u300f\u3067\u30b0\u30e9\u30df\u30fc\u8cde\u30d9\u30b9\u30c8\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30a5\u30eb\u30e1\u30f3\u30bf\u30eb\u30d1\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30f3\u30b9\u90e8\u9580\u306b\u30ce\u30df\u30cd\u30fc\u30c8\u3055\u308c\u305f\u3002 \u73fe\u5728\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u3068\u5951\u7d04\u3057\u3066\u304a\u308a\u30012012\u5e74\u306b\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bc\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\u30fb\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3068\u30bd\u30ca\u30bf\u3092\u9332\u97f3\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:222462456;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Avi_Avital>,
        <http://viaf.org/viaf/222462456>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Avi_Avital.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Avi_Avital.
doremus_artist:f56aa84b-471f-3fc9-9144-5a5210f22073
owl:sameAs viaf:46907855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46907855>.
doremus_artist:f588108c-c670-3401-903b-296c70411dfd
    rdfs:comment
        "Claude Tchamitchian, n\u00e9 le 28 d\u00e9cembre 1960 \u00e0 Paris, est un contrebassiste et compositeur de jazz fran\u00e7ais d'origine arm\u00e9nienne.\u2191 Vincent Cotro, \u00ab Claude Tchamitchian \u00bb, sur http://mediatheque.cite-musique.fr/ (consult\u00e9 le 22 juillet 2010) : \u00ab bien qu\u2019\u00e9tant n\u00e9 de p\u00e8re arm\u00e9nien et de m\u00e8re fran\u00e7aise \u00bb"@fr;
    owl:sameAs viaf:64193990;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Tchamitchian>,
        <http://viaf.org/viaf/64193990>,
        <https://musicbrainz.org/artist/06a30bea-fe84-4248-8ea8-3eaf4b100b02>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_tchamitchian.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Tchamitchian.
doremus_artist:f6bb8d82-8fba-33a1-8e99-fbeabf193086
owl:sameAs viaf:171246255; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171246255>.
doremus_artist:f6f65053-b63c-355b-803f-ae5e5b7b4a51
owl:sameAs viaf:103676506; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/103676506>.
doremus_artist:fa589ac8-2988-3141-9171-68c0e78467e2
    dbp:birthPlace dbr:Wellington;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Ebbe grande fama come cantante d'opera durante i primi tre decenni del XX secolo, per le sue doti vocali e per la sua personalit\u00e0."@it,
        "Frances Alda (31 May 1879\u2013 18 September 1952) was a New Zealand-born, Australian-raised operatic soprano. She achieved fame during the first three decades of the 20th century due to her outstanding singing voice, fine technique and colourful personality, as well as her frequent onstage partnerships at the New York Metropolitan Opera with Enrico Caruso."@en,
        "Frances Alda (eigentlich: Fanny Jane Davis; * 31. Mai 1879 in Christchurch; \u2020 18. September 1952 in Venedig) war eine neuseel\u00e4ndische Opernsopranistin. Sie erlangte in den ersten drei Jahrzehnten des 20. Jahrhunderts Bekanntheit f\u00fcr ihre herausragende Singstimme, gute Technik und schillernde Pers\u00f6nlichkeit. Sie trat an der New Yorker Metropolitan Opera oft gemeinsam mit Enrico Caruso auf."@de;
    owl:sameAs viaf:39564759;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Frances_Alda>,
        <http://viaf.org/viaf/39564759>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Frances_Alda_and_dog.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frances_Alda.
doremus_artist:fb2cda99-bea8-33d9-bd24-cbade148dcae
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "Era ancora adolescente quando inizi\u00f2 a cantare alla radio. Lavor\u00f2 poi in teatro prima di passare al cinema nel 1944 con una scrittura alla Universal Studios. Il suo film di debutto fu Song of the Open Road, girato quando aveva quindici anni. Il nome del personaggio da lei interpretato - Jane Powell - sarebbe diventato poi, su suggerimento della MGM, il suo nome d'arte. Attiva anche in teatro, nel 1954 ebbe grande notoriet\u00e0 come interprete di Milly, la protagonista del musical Sette spose per sette fratelli."@it,
        "Jane Powell (* 1. April 1929 in Portland, Oregon; als Suzanne Lorraine Burce) ist eine US-amerikanische Schauspielerin."@de,
        "Jane Powell (Portland (Oregon), 1 april 1929), geboren als Suzanne Lorraine Burce, is een Amerikaans zangeres, danseres en actrice. Powell was als kind al te horen op de radio en te zien in het theater. In 1944 maakte ze haar filmdebuut, met een bijrol in de musicalfilm Song of the Open Road. Ze speelde in die film de rol van 'Jane Powell' en kreeg om die reden die artiestennaam toegewezen."@nl,
        "Jane Powell (born Suzanne Lorraine Burce, April 1, 1929) is an American singer, dancer, and actress. Powell rose to fame during her childhood as a singer in her hometown of Portland, Oregon, and signed to Metro-Goldwyn-Mayer while still in her teens. Once there, the studio used her vocal, dancing, and acting talents, casting her in such musicals as Royal Wedding (1951) with Fred Astaire, A Date with Judy (1948) with friend Elizabeth Taylor, and Seven Brides for Seven Brothers (1954) with Howard Keel. In the late 1950s, her film career slowed, leading her to a prolific theater and television career."@en,
        "Jane Powell est une chanteuse et actrice am\u00e9ricaine, n\u00e9e Suzanne Lorraine Burce \u00e0 Portland (Oregon) le 1er avril 1929 ."@fr,
        "Jane Powell \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka, tancerka i aktorka. Gwiazda musicali wytw\u00f3rni Metro-Goldwyn-Mayer w latach 40. i 50. XX wieku."@pl,
        "Jane Powell, nome art\u00edstico de Suzanne Lorraine Burce (Portland, 1 de abril de 1929), \u00e9 uma atriz, dan\u00e7arina e cantora norte-americana, durante seus quase 60 anos de carreira estrelou mais de 22 filmes na MGM, 11 s\u00e9ries de televis\u00e3o, e participa\u00e7\u00f5es em in\u00fameros programas de r\u00e1dio e musicais teatrais."@pt,
        "\u0414\u0436\u0435\u0439\u043d \u041f\u0430\u0443\u044d\u043b\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Jane Powell, \u0440\u043e\u0434. 1 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1929) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0442\u0430\u043d\u0446\u043e\u0432\u0449\u0438\u0446\u0430, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0438 \u00abMGM\u00bb \u0432 1940-\u0445 \u0438 1950-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30fc\u30f3\u30fb\u30d1\u30a6\u30a8\u30eb\uff08Jane Powell, 1929\u5e744\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u5973\u512a\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:198715;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jane_Powell>,
        <http://viaf.org/viaf/198715>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55aa3c03-ed1e-4fa4-ad7c-7f4ab709bd38>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jane_Powell_-_A_Date_With_Judy_headshot.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jane_Powell.
doremus_artist:fb4da651-665c-3bce-8bc8-13ec3394eb5a
owl:sameAs viaf:24793966; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24793966>.
doremus_artist:fb66c507-1349-31cb-8fb9-d8f4068db1c8
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Divenne famoso come direttore dell'Orchestra Sinfonica della Citt\u00e0 di Birmingham. Dal 2002 \u00e8 direttore d'orchestra dei celebri Berliner Philharmoniker, succedendo all'italiano Claudio Abbado."@it,
        "Simon Denis Rattle (Liverpool, 19 januari 1955) is een Britse dirigent."@nl,
        "Simon Denis Rattle, CBE (19 de enero de 1955) es un director de orquesta ingl\u00e9s. Adquiri\u00f3 preeminencia como director de la Orquesta Sinf\u00f3nica de la Ciudad de Birmingham, actualmente es el director principal de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn (BPO). y desde 2017 ser\u00e1 Director Musical de la Orquesta Sinf\u00f3nica de Londres. Ha recibido la Orden del Imperio Brit\u00e1nico."@es,
        "Simon Denis Rattle, CBE (Liverpool, 19 de janeiro de 1955), \u00e9 um maestro ingl\u00eas. Rattle ficou famoso como regente da Orquestra Sinf\u00f4nica da Cidade de Birmingham, e \u00e9 o atual diretor art\u00edstico e regente titular da Filarm\u00f4nica de Berlim."@pt,
        "Simon Rattle (ur. 19 stycznia 1955) \u2013 angielski dyrygent. Zdoby\u0142 s\u0142aw\u0119 z City of Birmingham Symphony Orchestra, a obecnie jest dyrygentem Filharmonik\u00f3w Berli\u0144skich (BPO). Jego \u017con\u0105 jest \u015bpiewaczka Magdalena Ko\u017een\u00e1 (mezzosopran)."@pl,
        "Simon Rattle est un chef d'orchestre britannique, n\u00e9 le 19 janvier 1955 \u00e0 Liverpool. Il est devenu c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 la t\u00eate du City of Birmingham Symphony Orchestra, et est depuis 2002 directeur musical de l'Orchestre philharmonique de Berlin. Il a \u00e9t\u00e9 anobli en 1995."@fr,
        "Sir Simon Denis Rattle OM CBE (born 19 January 1955) is an English conductor. He rose to international prominence during the 1980s and 1990s, while Music Director of the City of Birmingham Symphony Orchestra (1980\u201398). He has been principal conductor of the Berlin Philharmonic since 2002, and plans to leave his position at the end of his current contract, in 2018. It was announced in March 2015 that Rattle would become Music Director of the London Symphony Orchestra from September 2017."@en,
        "Sir Simon Denis Rattle, OM, CBE (* 19. Januar 1955 in Liverpool) ist ein britischer Dirigent und seit 2002 Chefdirigent der Berliner Philharmoniker."@de,
        "\u0421\u0430\u0439\u043c\u043e\u043d \u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u0420\u044d\u0442\u0442\u043b, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0420\u0435\u0442\u0442\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b.  Simon Denis Rattle; \u0440\u043e\u0434. 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1955, \u041b\u0438\u0432\u0435\u0440\u043f\u0443\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u0421\u044d\u0440."@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u30fb\u30e9\u30c8\u30eb\uff08Sir Simon Rattle, CBE, FRSA, 1955\u5e741\u670819\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u6307\u63ee\u8005\u30022002\u5e749\u6708\u3088\u308a\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u517c\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u308b\u3002"@ja,
        "\u897f\u8499\u00b7\u62c9\u7279\u5c14\u7235\u58eb\uff0cOM\uff0cCBE\uff0cFRSA\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Simon Rattle\uff0c\u53c8\u8b6f\uff1a\u8d5b\u95e8\u00b7\u62c9\u56fe\u3001\u897f\u95e8\u00b7\u52d2\u56fe\uff0c1955\u5e741\u670819\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u5229\u7269\u6d66\uff0c\u82f1\u56fd\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u67cf\u6797\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u9996\u5e2d\u6307\u6325\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:104156387;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Simon_Rattle>,
        <http://viaf.org/viaf/104156387>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80c3bce9-0b54-409c-aa10-3b0c7dbbc597>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Rattle_BPH-Rittershaus1-Wikipedia.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Simon_Rattle.
doremus_artist:fe4c242d-6d54-3ece-8e9e-a64e3967bf57
    rdfs:comment
        "Francisco L\u00f3pez Capillas (Mexico-stad, 1605 - Puebla, 1674) was een Mexicaanse componist van Spaanse afkomst. Hij was assistent van een andere bekende componist die werkte in de Nieuwe Wereld, namelijk: Juan Guti\u00e9rrez de Padilla.Hij was daar tevens organist. In 1648 ging hij naar Mexico Stad, om assistent te worden vanFabi\u00e1n Ximeno, waarna hij deze in 1654 opvolgde als maestro en organist van de kathedraal.Er zijn acht missen en acht magnificats van hem bekend. Ook nog enkele losse stukken, zoals onder meer het melodieuze Alleluja. Dic nobis, Maria."@nl,
        "Francisco L\u00f3pez Capillas (ca. 1615 - 1673) [Francisco Jos\u00e9 L\u00f3pez Capillas] fue un compositor y m\u00fasico nacido Ciudad de M\u00e9xico, Nueva Espa\u00f1a. Fue maestro de capilla de la catedral de la Ciudad de M\u00e9xico del 21 de abril de 1654 hasta su deceso. Fue un prol\u00edfico compositor de misas del Barroco en M\u00e9xico."@es,
        "Francisco L\u00f3pez Capillas (ca. 1615 \u2013 Jan. or Feb. 1673) was a Mexican composer born in Mexico City. He was chapelmaster of Mexico City Cathedral from 21 April 1654, until his death. He was the most prolific composer of Baroque masses in Mexico."@en;
    owl:sameAs viaf:59274976;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francisco_L\u00f3pez_Capillas>,
        <http://viaf.org/viaf/59274976>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francisco_López_Capillas.
doremus_artist:ff679df1-8d5c-36f3-96aa-1636ac5b8098
    rdfs:comment
        "Claude Rostand, n\u00e9 le 3 d\u00e9cembre 1912 \u00e0 Paris, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 octobre 1970 \u00e0 Villejuif (Val-de-Marne), est un musicologue, musicographe et critique musical fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:44304701;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Claude_Rostand>,
        <http://viaf.org/viaf/44304701>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Claude_Rostand.
doremus_artist:ff896911-5398-31e9-9784-02c05efc45c6
    owl:sameAs viaf:22431295;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22431295>,
        <https://musicbrainz.org/artist/28cbf099-dfdf-4912-89b7-70a27acf3334>.
doremus_artist:ffce9267-80e3-3844-9226-eacdf8b6783c
owl:sameAs viaf:54338105; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54338105>.
