@prefix : <#>.
@prefix dbr: <http://dbpedia.org/resource/>.
@prefix dbp: <http://dbpedia.org/property/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix viaf: <http://viaf.org/viaf/>.
@prefix doremus_artist: <http://data.doremus.org/artist/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix link: <http://www.w3.org/2007/ont/link#>.
@prefix wiki: <http://en.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix res: <http://wikidata.dbpedia.org/resource/>.
@prefix wik: <http://fr.wikipedia.org/wiki/>.
@prefix re: <http://fr.dbpedia.org/resource/>.
@prefix n0: <https://musicbrainz.org/artist/>.

doremus_artist:0046531d-5340-339f-a5f9-d0fcf52d97be
owl:sameAs viaf:77578547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77578547>.
doremus_artist:004de1d8-9631-3167-bccd-5211c4510ede
owl:sameAs viaf:304243385; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304243385>.
doremus_artist:005e37fe-83ec-34bd-a0fe-78d7946d9892
owl:sameAs viaf:206198; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/206198>.
doremus_artist:00666c8a-d9fb-3ff4-8ded-c4e096978a29
    rdfs:comment
        "John Bruce Yeh (* 1951 in Washington, D.C.) ist ein US-amerikanischer Klarinettist und Musikp\u00e4dagoge. Yeh begann ein Medizinstudium an der UCLA,spielte jedoch bereits in dieser Zeit als Erster Klarinettist im American Youth Symphony und gewann den Frank Sinatra Musical Performance Award. Ab 1975 studierte er an derJuilliard School of Music und besuchte die Musikschulen in Aspen, Marlboro und Tanglewood. Als seine wichtigsten Mentoren benennt erGary Gray, Michele Zukovsky, Harold Wright, Ray Still, Marcel Moyse, Allan Dennis und Mehli Mehta. 1977 holte ihn Georg Solti als Solo-Bassklarinettist zum Chicago Symphony Orchestra, wo er seit 1979 als Soloklarinettist wirkt und von 2008 bis 2011 Erster Klarinettist war. Als Gast arbeitet er au\u00dferdem mit dem Philadelphia Orchestra und dem Seoul Phi"@de,
        "John Bruce Yeh (born 1957) is the assistant principal clarinetist and Eb clarinetist of the Chicago Symphony Orchestra. Yeh joined the Chicago Symphony Orchestra in 1977. He started as solo bass clarinetist and two years later was appointed assistant principal and Eb clarinetist. He has collaborated with composer and electronic musician Howard Sandroff, performing Pierre Boulez's 1985 work for clarinet and electronics, Dialogue de l'ombre double."@en;
    owl:sameAs viaf:5130213;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Bruce_Yeh>,
        <http://viaf.org/viaf/5130213>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Bruce_Yeh.
doremus_artist:00fc0b6e-d6eb-3dfb-a193-c539e9294486
    dbp:birthPlace dbr:Burgos;
    dbp:deathPlace dbr:Barcelona;
    rdfs:comment
        "Eduardo S\u00e1inz de la Maza (5 January 1903 \u2013 5 December 1982) was a Spanish composer. Born in Burgos, he was brother of Regino S\u00e1inz de la Maza. Composing for the Classical Guitar, some of his notable works include the suite Platero y yo for guitar, and Campanas del Alba. He died in Barcelona."@en,
        "Eduardo \u00e8 il fratello minore di Regino Sainz de la Maza. Entrambi studiarono con Daniel Fortea, a sua volta studente di Francisco Tarrega, ma \u00e8 Eduardo che studi\u00f2 con Miguel Llobet fino alla fine degli anni '50 e poi gli dedic\u00f2 alcune sue composizioni e suo lavoro di insegnamento."@it;
    owl:sameAs viaf:14962168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduardo_Sainz_de_la_Maza>,
        <http://viaf.org/viaf/14962168>,
        <https://musicbrainz.org/artist/80d65ae6-59d6-44de-beba-62a0e3ee26ef>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduardo_Sainz_de_la_Maza.
doremus_artist:00fda340-ef73-3d1f-b923-f1c7d935e1e9
owl:sameAs viaf:46957117; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46957117>.
doremus_artist:01608176-adf7-3033-8b83-34470034a780
owl:sameAs viaf:184989408; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/184989408>.
doremus_artist:016b470e-5d68-35c7-9d1e-b77ec5a5bf51
owl:sameAs viaf:46949094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46949094>.
doremus_artist:0197beb2-7a59-30f7-a70c-adf44345cf8a
    dbp:birthPlace dbr:Oxford;
    dbp:deathPlace dbr:London;
    rdfs:comment
        "Lennox Berkeley (Oxford, 12 de mayo de 1903 - Londres, 26 de diciembre de 1989) fue un compositor ingl\u00e9s autor de obras de todos los g\u00e9neros, aunque la m\u00fasica de c\u00e1mara y la m\u00fasica vocal son sus predilectas. Estudi\u00f3 en la Escuela Gresham y en la Universidad de Oxford. Entre 1926 y 1932, permaneci\u00f3 en Par\u00eds, donde fue disc\u00edpulo de Nadia Boulanger y recibi\u00f3 consejos por parte de Maurice Ravel. Desde 1946 imparti\u00f3 clases de composici\u00f3n en la Royal Academy of Music de Londres."@es,
        "Lennox Randal Francis Berkeley (12 maja 1903 w Oksfordzie - 26 grudnia 1989 w Charles Hospital w Londynie), brytyjski kompozytor, jedyny syn kapitana Hastingsa Berkeley'a i Aline Harris."@pl,
        "Lennox Randal Francis Berkeley (Boar\u2019s Hill, bij Oxford, 12 mei 1903 \u2013 Londen, 26 december 1989) was een Britse componist en muziekpedagoog."@nl,
        "Sir Lennox Randal Francis Berkeley (* 12. Mai 1903 in Oxford, England; \u2020 26. Dezember 1989 in London) war ein englischer Komponist."@de,
        "Sir Lennox Randal Francis Berkeley (12 May 1903 \u2013 26 December 1989) was an English composer."@en,
        "Sir Lennox Randal Francis Berkeley est un compositeur anglais n\u00e9 \u00e0 Melfort Cottage, Boar\u2019s Hill, pr\u00e8s d'Oxford (Angleterre) le 12 mai 1903 et mort \u00e0 Londres le 26 d\u00e9cembre 1989."@fr,
        "\u30ec\u30ce\u30c3\u30af\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\uff08Lennox Berkeley\u30011903\u5e745\u670812\u65e5 - 1989\u5e7412\u670826\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u51fa\u8eab\u3002\u30b0\u30ec\u30b7\u30e3\u30e0\u6821\u3068\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u30de\u30fc\u30c8\u30f3\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u6559\u80b2\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021927\u5e74\u306b\u306f\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30ca\u30c7\u30a3\u30a2\u30fb\u30d6\u30fc\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u306e\u3082\u3068\u3067\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3073\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b7\u30b9\u30fb\u30d7\u30fc\u30e9\u30f3\u30af\u3001\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30b9\u30c8\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30b9\u30ad\u30fc\u3001\u30c0\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30df\u30e8\u30fc\u3001\u30a2\u30eb\u30c1\u30e5\u30fc\u30eb\u30fb\u30aa\u30cd\u30b2\u30eb\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30bb\u30eb\u3089\u3068\u77e5\u308a\u5408\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u611f\u3058\u53d6\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u308b\u3067\u3042\u308d\u3046\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306fBBC\u3067\u50cd\u304d\u3001\u305d\u306e\u5f8c\u82b8\u80fd\u6a29\u5229\u5354\u4f1a\u306e\u4f1a\u9577\u3068\u306a\u308a\u30011974\u5e74\u306b\u306f\u30ca\u30a4\u30c8\u306b\u53d9\u7235\u3055\u308c\u305f\u30021946\u5e74\u304b\u30891968\u5e74\u307e\u3067\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3001\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30c9\u30cb\u30fc\u30fb\u30d9\u30cd\u30c3\u30c8\u3001\u30c7\u30a4\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d9\u30c3\u30c9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30bf\u30f4\u30ca\u30fc\u3089\u3092\u6559\u3048\u305f\u3002\u30b0\u30ec\u30b7\u30e3\u30e0\u6821\u306e\u540c\u7a93\u306e\u30d9\u30f3\u30b8\u30e3\u30df\u30f3\u30fb\u30d6\u30ea\u30c6\u30f3\u3068\u306f\u4ef2\u304c\u3088\u304f\u3001\u591a\u304f\u306e\u5171\u540c\u4f5c\u54c1\u3092\u4f5c\u308a\u51fa\u3057\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306b\u306f\u5341\u4e8c\u97f3\u6280\u6cd5\u3092\u63a1\u7528\u3057\u3001\u6697\u304f\u3001\u601d\u7d22\u7684\u306a\u4f5c\u98a8\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30de\u30a4\u30b1\u30eb\u30fb\u30d0\u30fc\u30af\u30ea\u30fc\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:93820455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lennox_Berkeley>,
        <http://viaf.org/viaf/93820455>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lennox_Berkeley.
doremus_artist:01af0879-0ec1-374d-b202-ab750d1a8b02
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Montpelier,_Vermont>;
    rdfs:comment
        "Ana\u00efs Mitchell (/\u0251\u02d0\u02c8ne\u026as/; born March 26, 1981) is an American singer-songwriter and musician. Mitchell has released five albums, including Hadestown (2010) and Young Man in America (2012)."@en,
        "Ana\u00efs Mitchell (26 de marzo de 1981) es una cantautora norteamericana. Mitchell ha publicado entre otros \u00e1lbumes Hadestown (2010) y Young Man in America (2012). Ha sido descrita como la \"reina de la nueva m\u00fasica folk.\""@es,
        "\u0410\u043d\u0430\u0438\u0441 \u041c\u0438\u0442\u0447\u0435\u043b\u043b (Ana\u00efs Mitchell; 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1981) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430, \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru;
    owl:sameAs viaf:54462472;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ana\u00efs_Mitchell>,
        <http://viaf.org/viaf/54462472>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f41d3cd-5fe4-4144-b658-b00c557f0441>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anais_Mitchell_New_Bedford.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ana√Øs_Mitchell.
doremus_artist:01e4f5d9-a1bd-3ee3-b7a3-03c9aee14f75
owl:sameAs viaf:27277853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27277853>.
doremus_artist:02f0c0ba-09a2-3b85-9de7-f598af5c1fa0
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Aleksandr Nikol\u00e1yevich Serov, en cir\u00edlico: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432 (San Petersburgo, 23 de enero de 1820 - San Petersburgo, 1 de febrero de 1871), fue un compositor ruso y cr\u00edtico de m\u00fasica. Tambi\u00e9n fue el padre del pintor Valent\u00edn Serov. No s\u00f3lo fue uno de los m\u00e1s importantes cr\u00edticos en Rusia en las d\u00e9cadas de 1850 y 1860, sino tambi\u00e9n el compositor de \u00f3pera ruso m\u00e1s siginificante de los a\u00f1os entre Rusalka de Dargomyzhski y las \u00f3peras tempranas de Cu\u00ed, Rimski-K\u00f3rsakov, M\u00fasorgski y Chaikovski."@es,
        """Aleksandr Niko\u0142ajewicz Sierow (ros. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432, ur. 11/23 stycznia 1820, zm. 20 stycznia/1 lutego 1871) \u2013 rosyjski kompozytor. Komponowa\u0142 g\u0142\u00f3wnie opery, a tak\u017ce utwory na orkiestr\u0119 i wokalne. By\u0142 tak\u017ce krytykiem muzycznym i propagatorem dzie\u0142 Wagnera. Najbardziej znane utwory to: 
*  Judyta 1863 
*  Rogneda 1865 
*  Wra\u017ca si\u0142a 1871 By\u0142 ojcem malarza Walentina Sierowa."""@pl,
        "Alexander Nikolajewitsch Serow (russisch \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432, wiss. Transliteration: Aleksandr Nikolaevi\u010d Serov; * 11.jul./ 23. Januar 1820greg. in Sankt Petersburg; \u2020 20. Januarjul./ 1. Februar 1871greg. ebenda) war ein russischer Komponist und Musikkritiker und Vater des Malers Walentin Serow."@de,
        "Alexander Nikolayevich Serov (Russian: \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0301\u0432, Saint Petersburg, 23 January [O.S. 11 January] 1820 \u2013 Saint Petersburg, 1 February [O.S. 20 January] 1871) was a Russian composer and music critic. He is notable as one of the most important music critics in Russia during the 1850s and 1860s and as the most significant Russian composer in the period between Dargomyzhsky's Rusalka and the works of Rimsky-Korsakov, Mussorgsky, and Tchaikovsky. Alexander Serov was the father of Russian artist Valentin Serov."@en,
        "Alexandre Nikola\u00efevitch Serov (en russe : \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432), n\u00e9 le 23 janvier 1820 et mort 1er f\u00e9vrier 1871 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, est un compositeur russe, aujourd'hui oubli\u00e9, et critique musical."@fr,
        "Spos\u00f2 la compositrice Valentina Serova ed era parente del pittore Valentin Aleksandrovi\u010d Serov. La sua prima attivit\u00e0 professionale fu quella di avvocato, e solo nel 1850 si dedic\u00f2 alla carriera di critico musicale. Sei anni dopo assunse l'incarico di insegnante di storia della musica all'Universit\u00e0 di Mosca e quindi in quella di Pietroburgo. Non fu solamente uno dei pi\u00f9 importanti critici musicali russi degli anni cinquanta e sessanta del XIX secolo, ma si distinse anche come compositore di opere nel periodo intermedio che intercorse fra l'opera Rusalka di Aleksandr Dargomy\u017eskij e le prime opere di Cezar' Kjui, Nikolaj Rimskij-Korsakov e Modest Musorgskij."@it,
        "\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0301\u0432 (\u0440\u0443\u0441. \u0434\u043e\u0440\u0435\u0444. \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u044a \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447\u044a \u0421\u0463\u0440\u043e\u0432\u044a; 11 [23] \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1820 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f [1 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f] 1871) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a; \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u043d\u0438\u043a; \u043e\u0442\u0435\u0446 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u0430 \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447\u0430 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430."@ru,
        "\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30e9\u30a4\u30a7\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30bb\u30ed\u30fc\u30d5\uff08\u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0421\u0435\u0440\u043e\u0432, \u82f1\u8a9e:Alexander Nikolayevich Serov, 1820\u5e741\u670823\u65e5 - 1871\u5e742\u67081\u65e5\uff09\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u5bb6\u3002\u6279\u8a55\u6d3b\u52d5\u306e\u307b\u304b\u306b\u30aa\u30da\u30e9\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u3001\u4e3b\u306a\u4f5c\u54c1\u3068\u3057\u3066\u300e\u30e6\u30c7\u30a3\u30c8\u300f\uff081863\u5e74\u521d\u6f14\uff09\u3001\u300e\u30ed\u30b0\u30cd\u30fc\u30c0\u300f\uff081865\u5e74\u521d\u6f14\uff09\u3001\u300e\u60aa\u9b54\u306e\u529b\u300f\uff081871\u5e74\u521d\u6f14\uff09\u304c\u3042\u308b\u3002\u753b\u5bb6\u306e\u30f4\u30a1\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb\u30bb\u30ed\u30fc\u30d5(en:Valentin Serov)\u306f\u606f\u5b50\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u306e\u6cd5\u5f8b\u5b66\u6821\u3067\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306f\u6cd5\u52d9\u7701\u306e\u691c\u4e8b\u3068\u3057\u3066\u52e4\u52d9\u3059\u308b\u304b\u305f\u308f\u3089\u97f3\u697d\u6279\u8a55\u3092\u59cb\u3081\u30011851\u5e74\u306b\u5b98\u8077\u3092\u8f9e\u3057\u3066\u97f3\u697d\u306e\u9053\u306b\u5c02\u5ff5\u3059\u308b\u3002\u30ed\u30b7\u30a2\u5927\u516c\u5983\u30a8\u30ec\u30ca\u30fb\u30d1\u30f4\u30ed\u30f4\u30ca\u306e\u652f\u63f4\u3092\u5f97\u3066\u3001\u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\u97f3\u697d\u754c\u306e\u91cd\u93ae\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3082\u30011861\u5e74\u304b\u30891865\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u4e8c\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300e\u30e6\u30c7\u30a3\u30c8\u300f\u304a\u3088\u3073\u300e\u30ed\u30b0\u30cd\u30fc\u30c0\u300f\u306e\u4e0a\u6f14\u3092\u6210\u529f\u3055\u305b\u3001\u540d\u58f0\u3092\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49438251;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexander_Serov>,
        <http://viaf.org/viaf/49438251>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0b2e2859-bb9c-45b5-90cf-9d52a66cbe6c>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Serov_Alexander_Serov.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexander_Serov.
doremus_artist:0312d7d4-4472-317b-b9a9-8079dd6d4698
    rdfs:comment
        "Jeanne-Sophie de Vignerot du Plessis, \u00e9galement connue soue le nom de Septimanie d'Egmont, est une noble et une saloni\u00e8re fran\u00e7aise n\u00e9e en 1740 et morte le 14 octobre 1773."@fr,
        "Septimanie d'Egmont or Jeanne Sophie de Vignerot du Plessis (Jeanne Louise Armande \u00c9lisabeth Sophie Septimanie; 1740 in Languedoc - 14 October 1773) was a French salonist."@en,
        "\u0416\u0430\u043d\u043d\u0430-\u0421\u043e\u0444\u0438-\u042d\u043b\u0438\u0437\u0430\u0431\u0435\u0442-\u041b\u0443\u0438\u0437\u0430-\u0410\u0440\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430-\u0421\u0435\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435 \u0412\u0438\u043d\u044c\u0435\u0440\u043e \u0434\u044e \u041f\u043b\u0435\u0441\u0441\u0438 (\u0444\u0440. Jeanne-Sophie-Elisabeth-Louise-Armande-Septimanie de Vignerot du Plessis), \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0435\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434'\u042d\u0433\u043c\u043e\u043d\u0442 (Septimanie d'Egmont); 1 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1740, \u041c\u043e\u043d\u043f\u0435\u043b\u044c\u0435 \u2014 14 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1773, \u0411\u0440\u0435\u043d-\u0441\u044e\u0440-\u0412\u0438\u043b\u044c (\u041f\u0438\u043a\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u0430, \u043f\u043e \u043c\u0443\u0436\u0443 \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f \u0434\u0438 \u0411\u0438\u0437\u0430\u0447\u0447\u0430, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043d\u044f \u042d\u0433\u043c\u043e\u043d\u0442, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0413\u0430\u0432\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0445\u043e\u0437\u044f\u0439\u043a\u0430 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0430\u043b\u043e\u043d\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:15040395;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Septimanie_d'Egmont>,
        <http://viaf.org/viaf/15040395>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Countess_d‚ÄôEgmont_Pignatelli.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeanne_Sophie_de_Vignerot_du_Plessis.
doremus_artist:0377cfd3-8699-336c-b6cd-f5c5d89297aa
owl:sameAs viaf:20151192; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/20151192>.
doremus_artist:03e40e19-77d3-31e3-aa82-1c531aadbd12
owl:sameAs viaf:40750975; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40750975>.
doremus_artist:041e4678-d655-33df-bbd6-fd8e997e550b
owl:sameAs viaf:17407399; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17407399>.
doremus_artist:0422a573-3dc8-3bb1-8da4-53e091fa0b83
owl:sameAs viaf:233298217; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/233298217>.
doremus_artist:0501474d-66be-3e9f-8dbe-11ccd3761c6d
    rdfs:comment
        "K\u00e1lm\u00e1n Berkes is a Hungarian clarinetist. Berkes was born in Budapest on May 8, 1952. He graduated from the Budapest Liszt Music Academy in 1972. He won second place at the Geneva International Music Competition in 1974, and his Opera Wind Quintet was a prize-winner in Munich in 1975. He was principal clarinetist in the Hungarian State Opera, the Budapest Philharmonic and the Budapest Festival Orchestra, and was a member of the Budapest Chamber Ensemble. He founded the Budapest Wind Ensemble in 1982. His recording of Bart\u00f3k's Contrasts was a Gramophone Magazine Editor's Choice."@en;
    owl:sameAs viaf:10035860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/K\u00e1lm\u00e1n_Berkes>,
        <http://viaf.org/viaf/10035860>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4a96f61e-5b2c-42a6-9b0d-9947a67c90b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:K√°lm√°n_Berkes.
doremus_artist:05027bd9-1d7a-3672-833a-77b72be1f70d
owl:sameAs viaf:170936362; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170936362>.
doremus_artist:0564d58a-8190-3387-89d6-e74680e57f72
owl:sameAs viaf:27254685; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27254685>.
doremus_artist:0568052e-7021-3973-8f86-905cc8fbf4c5
    rdfs:comment
        "Elias Mertel (ca. 1561-1626) was a German lutenist, composer and intabulator of the Late Renaissance era. He was originally from Wangenbourg and worked in the employ of Friedrich IV until 1595, then becoming financial manager in the Academy of Strasbourg. He published collections of lute music, notably Hortus Musicalis in Strasbourg in 1615 including fantasies, preludes and fugues. Authorship of the work is uncertain."@en;
    owl:sameAs viaf:37107664;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Elias_Mertel>,
        <http://viaf.org/viaf/37107664>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Elias_Mertel.
doremus_artist:058be877-1bbc-3567-9f82-5de2e1d9f1af
    dbp:birthPlace dbr:England;
    rdfs:comment
        "Christopher Warren-Green (born 30 July 1955) is a British violinist and conductor. He was born in Gloucestershire and attended Westminster City School, where he was a chorister, and later the Royal Academy of Music. In August 2008 Warren-Green appeared in the reality TV talent show-themed television series, Maestro on BBC Two, as a mentor to Jane Asher, one of the students. Warren-Green is married to Rosemary Furniss, a violinist, and artistic director and concertmaster of the LCO. They have three children and three stepchildren."@en;
    owl:sameAs viaf:17411957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Warren-Green>,
        <http://viaf.org/viaf/17411957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3ec3594c-c4a1-4680-8c09-725062315120>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Warren-Green.
doremus_artist:05c948fa-8413-362c-9ef3-b5acbc4e1397
owl:sameAs viaf:1216106; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1216106>.
doremus_artist:05deaee0-8c0e-353b-a5c1-60c2bbf4cf5f
    owl:sameAs viaf:2662197;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2662197>,
        <https://musicbrainz.org/artist/04616df7-a1ed-4b51-a91f-a2c4875fab8c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Drdla.
doremus_artist:06015384-1a6f-3f0b-b5d0-c115272c0937
owl:sameAs viaf:178101610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/178101610>.
doremus_artist:06998b88-2d26-3bad-a143-e91ba3b8e2c7
owl:sameAs viaf:12496413; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12496413>.
doremus_artist:07adc9a1-1175-357d-b291-c774796909e4
owl:sameAs viaf:66012853; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66012853>.
doremus_artist:08648c91-ce3b-34de-bfe4-36b040e09a19
    dbp:birthPlace dbr:Middlesbrough;
    rdfs:comment
        "Chris Rea (eigentlich Christopher Anton Rea; * 4. M\u00e4rz 1951 in Middlesbrough, England) ist ein britischer S\u00e4nger, Musiker, Komponist und Gitarrist italienisch-irischer Abstammung."@de,
        """Christopher Anton "Chris" Rea (ur. 4 marca 1951 w Middlesbrough), brytyjski gitarzysta, piosenkarz, autor tekst\u00f3w. Rea sprzeda\u0142 ponad 30 milion\u00f3w egzemplarzy swoich p\u0142yt na ca\u0142ym \u015bwiecie."""@pl,
        "Christopher Anton (Chris) Rea (Middlesbrough (Engeland), 4 maart 1951) is een Britse zanger/gitarist. Chris Rea is met zijn krasse zangstem vooral bekend geworden met nummers als Fool (If you think it's over), Josephine en Driving home for Christmas. Verder schreef hij een aantal nummers voor films, en een aantal van zijn bekendere nummers werden gebruikt als themamuziek. Hij speelde zelf in twee films, in 1985 in Willie and the Poor Boys en in 1999 in Parting Shots, waar hij tevens de muziek van deed. Hij schreef en produceerde de film La Passione, die in 1996 verscheen."@nl,
        """Christopher Anton Rea (/\u02c8ri\u02d0\u0259/ REE-\u0259; born 4 March 1951) is an English singer-songwriter and guitarist, recognisable for his distinctive, husky voice and slide guitar playing. The British Hit Singles & Albums stated that Rea was "one of the most popular UK singer-songwriters of the late 1980s. He was already a major European star by the time he finally cracked the UK Top 10 with his 18th chart entry; "The Road to Hell (Part 2)". As of 2009, he has sold more than 30 million albums worldwide."""@en,
        "Christopher Anton Rea, de nombre art\u00edstico Chris Rea, es un m\u00fasico brit\u00e1nico de ascendencia italo-irlandesa, nacido el 4 de marzo de 1951 en Middlesbrough, Inglaterra. A sus facetas m\u00e1s conocidas de cantautor, guitarrista, compositor y productor musical, se a\u00f1aden las de pintor, actor y piloto de carreras. De su extensa carrera musical son famosos los \u00e9xitos Fool (If You Think It's Over), I Can Hear Your Heartbeat, On The Beach, Josephine, Looking For The Summer, Julia, Auberge y The Road To Hell (Part II), entre otros."@es,
        "Christopher Anton Rea, n\u00e9 le 4 mars 1951 \u00e0 Middlesbrough, est un chanteur \u00e0 succ\u00e8s et auteur-compositeur anglais d'origine italienne et irlandaise."@fr,
        "Fool (If You Think It's Over) faz parte da Trilha Sonora Internacional da Novela Sinal de Alerta. Chris Rea \u00e9 um cantor da Inglaterra, vendeu mais de 30 milh\u00f5es de c\u00f3pias em todo o Mundo."@pt,
        "\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0444\u0435\u0440 \u00ab\u041a\u0440\u0438\u0441\u00bb \u042d\u043d\u0442\u043e\u043d \u0420\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Christopher Anton Rea; \u041c\u0424\u0410: /'ri:.\u0259/, \u0440\u043e\u0434. 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1951, \u041c\u0438\u0434\u043b\u0441\u0431\u0440\u043e, \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0419\u043e\u0440\u043a\u0448\u0438\u0440, \u0410\u043d\u0433\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u043c \u0445\u0440\u0438\u043f\u043b\u044b\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u043c \u0438 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0430\u0439\u0434-\u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0435. \u0412\u0435\u0440\u0448\u0438\u043d\u044b \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 1980-\u0445 \u2014 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1990-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0441 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0443\u0434\u0438\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430 \u00abThe Road to Hell\u00bb (1989), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0435\u0433\u043e \u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u0445, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u043c \u00abAuberge\u00bb (1991)."@ru,
        "\u30af\u30ea\u30b9\u30fb\u30ec\u30a2\uff08Chris Rea(\u767a\u97f3: [\u02c8ri\u02d0.\u0259], REE-\u0259, \u672c\u540d\uff1aChristopher Anton Rea, 1951\u5e743\u67084\u65e5 - ) \u3001\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u5317\u6771\u90e8\u30df\u30c9\u30eb\u30ba\u30d6\u30e9\u51fa\u8eab\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30cf\u30b9\u30ad\u30fc\u30dc\u30a4\u30b9\u3068\u30b9\u30e9\u30a4\u30c9\u30ae\u30bf\u30fc\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002British Hit Singles & Albums\uff08\u82f1\u8a9e\uff09\u306b\u3088\u308b\u3068\u30011980\u5e74\u4ee3\u5f8c\u671f\u306e\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u6700\u3082\u4eba\u6c17\u306e\u3042\u308b\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u306e\u3046\u3061\u306e1\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u300e\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c8\u30a5\u30fb\u30d8\u30eb\u30fb\u30d1\u30fc\u30c8\u30fb2\u300f\u304c1989\u5e74\u306e\u5168\u82f1\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c810\u4f4d\u306b\u5165\u3063\u305f\u6642\u306b\u306f\u3059\u3067\u306b\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u3067\u306f\u30b9\u30bf\u30fc\u3060\u3063\u305f\u30022009\u5e74\u307e\u3067\u306b\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30bb\u30fc\u30eb\u30b93000\u4e07\u679a\u3092\u9054\u6210\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306f\u300e\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c8\u30a5\u30fb\u30d8\u30eb\u300f\u3068\u300e\u30aa\u30fc\u30d9\u30eb\u30b8\u30e5\u300f\u306e2\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3067\u6210\u529f\u3057\u305f\u3060\u3051\u3060\u3063\u305f\u304c\u3001\u5f8c\u8005\u306f1991\u5e743\u6708\u7b2c2\u9031\u306e\u5168\u82f1\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u30671\u4f4d\u306b\u8f1d\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u91cc\u65af\u00b7\u5229\u4e9a\uff0c\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u6b4c\u624b\uff0c1951\u5e74\u51fa\u751f\u4e8e\u82f1\u56fd\uff0c\u7236\u4eb2\u4ece\u610f\u5927\u5229\u79fb\u6c11\u5230\u82f1\u56fd\uff0c\u5f00\u51b0\u6fc0\u51cc\u5e97\u3002\u514b\u91cc\u65af\u00b7\u5229\u4e9a\u6709\u4e00\u4e2a\u975e\u5e38\u5947\u7279\u7684\u9509\u5200\u822c\u7684\u55d3\u97f3\uff0c\u6f14\u5531\u98ce\u683c\u4ee5\u84dd\u8c03\u89c1\u957f\u300270\u5e74\u4ee3\u672b\u6682\u9732\u5934\u89d2\u300280\u5e74\u4ee3\u6210\u4e3a\u6b27\u6d32\u6d41\u884c\u97f3\u4e50\u8457\u540d\u6b4c\u624b\u4e4b\u4e00\u3002\u4ee3\u8868\u4f5c\u6709\u300aDriving Home For Christmas\u300b\uff082003\u5e74\uff09\u3002   \u9019\u662f\u8207\u82f1\u570b\u5a1b\u6a02\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84960566;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Chris_Rea>,
        <http://viaf.org/viaf/84960566>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c707b37e-cb5c-4694-be4d-46beefcb2475>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Chris_Rea_01_AB.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Chris_Rea.
doremus_artist:0879a7dd-91c3-3ac5-9453-bdec6c1b7424
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Schrammel (* 22. Mai 1850 in Neulerchenfeld (Wien); \u2020 17. Juni 1893 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musiker."@de,
        "Johann Schrammel (Neulerchenfeld, nu een wijk van Wenen, 22 mei 1850 \u2013 Wenen, 17 juni 1893) was een Oostenrijks componist en musicus. Hij was de zoon van de klarinettist Kaspar Schrammel en zijn tweede echtgenote Aloisia Ernst; de muzikant Josef Schrammel was zijn jongere broer."@nl,
        "Johann Schrammel (n\u00e9 le 22 mai 1850 \u00e0 Neulerchenfeld (de), aujourd'hui int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 Vienne, mort le 17 juin 1893 \u00e0 Vienne) est un musicien et compositeur autrichien."@fr,
        "Johann Schrammel, (22 May 1850 \u2013 17 June 1893), was an Austrian composer and musician."@en;
    owl:sameAs viaf:24788401;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Schrammel>,
        <http://viaf.org/viaf/24788401>,
        <https://musicbrainz.org/artist/52118ff0-9c83-4790-9399-7893056c0a10>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/WP_Johann_Schrammel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Schrammel.
doremus_artist:08f934fa-bdb4-3abc-aa55-bc7c8e67c669
    dbp:birthPlace dbr:Bremen;
    rdfs:comment
        "Hille Perl (born Hildegard Perl in 1965, in Bremen) is a German virtuoso performer of the viola da gamba and lirone. She is considered to be one of the world's finest viola da gamba players, specializing in solo and ensemble music of the 17th and 18th centuries. She has a particular interest in French Baroque repertoire for seven-string bass viola da gamba. She also performs Spanish, Italian, German, and modern repertoire for the instrument and has released several CDs. Perl lives in northern Germany and teaches at the University of the Arts Bremen."@en,
        "Hille Perl (de son vrai nom, Hildegard Perl), n\u00e9e \u00e0 Br\u00eame (Allemagne) en 1965, est une gambiste allemande, consid\u00e9r\u00e9e comme une des plus grandes interpr\u00e8tes de la viole de gambe. Elle est sp\u00e9cialis\u00e9e dans la musique des 17e et 18e si\u00e8cles."@fr,
        "Hille Perl (eigentlich: Hildegard Perl; * 1965 in Bremen) ist eine deutsche Gambistin, die als Interpretin von Musik des 17. und 18. Jahrhunderts europaweit bekannt ist."@de,
        "\u0425\u0438\u043b\u043b\u0435 \u041f\u0435\u0440\u043b (\u043d\u0435\u043c. Hille Perl, Hildegard Perl, \u0440\u043e\u0434. 1965 \u0433\u043e\u0434, \u0424\u0420\u0413, \u0411\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 (\u0432\u0438\u043e\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430) \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e."@ru;
    owl:sameAs viaf:67671469;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hille_Perl>,
        <http://viaf.org/viaf/67671469>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e672875-c893-4b15-b68c-6a5beac9462a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hille_Perl.
doremus_artist:08fffa9c-852a-3827-82ac-613d8760a676
    dbp:birthPlace dbr:Leuven;
    dbp:deathPlace res:Q9005;
    rdfs:comment
        "Charles Auguste de B\u00e9riot (20 February 1802 \u2013 8 June 1870) was a Belgian violinist and composer."@en,
        "Charles Auguste de B\u00e9riot (Leuven, 20 februari 1802 - Brussel, 8 april 1870) was een Belgische violist. De B\u00e9riot kreeg zijn eerste vioollessen van zijn voogd Jean-Fran\u00e7ois Tiby. In 1821 ging hij in Parijs te leer bij Pierre Baillot, maar daar vertrok hij snel weer omdat deze zijn speelstijl afkeurde. Vanaf 1824 was De B\u00e9riot hofviolist van Karel X van Frankrijk en tussen 1827 en 1830 kamervirtuoos bij Willem I der Nederlanden. Hij leefde een tijdlang samen met Maria Malibran met wie hij huwde in 1836. Zij overleed echter datzelfde jaar nog, waarna De B\u00e9riot settelde in Sint-Joost-ten-Node."@nl,
        "Charles Auguste de B\u00e9riot (ur. 20 lutego 1802 w Leuven, zm. 8 kwietnia 1870 w Brukseli) \u2013 belgijski skrzypek, kompozytor i pedagog muzyczny."@pl,
        "Charles-Auguste de B\u00e9riot (* 20. Februar 1802 in L\u00f6wen; \u2020 8. April 1870 in Br\u00fcssel) war ein belgischer Violinist, Violinp\u00e4dagoge und Komponist."@de,
        "Charles-Auguste de B\u00e9riot (Lovaina, 20 de febrero de 1802 - 8 de abril de 1870), fue un violinista y compositor belga."@es,
        "Charles-Auguste de B\u00e9riot (n\u00e9 \u00e0 Louvain le 20 f\u00e9vrier 1802 - mort \u00e0 Bruxelles le 8 avril 1870) est un compositeur et violoniste belge."@fr,
        "Esordisce a nove anni in concerto andando poi a Parigi da cui inizia la sua carriera concertistica. Durante le sue tourn\u00e9e europee conosce la cantante Maria Malibran che sposa nel 1836. Nel 1843 ottiene una cattedra al conservatorio di Bruxelles. Qui avr\u00e0 tra i suoi allievi Henri Vieuxtemps. Nel 1852 si ritira a causa di una malattia che lo rende cieco. Beriot \u00e8 considerato da tutti il fondatore della scuola violinistica belga e il predecessore di Eug\u00e8ne Ysa\u00ffe. Tra le sue composizioni si ricordano diversi trattati didattici e metodi, cinque raccolte di studi, i famosi dieci concerti per violino e orchestra e la raccolta Scene de Ballet."@it,
        "\u0428\u0430\u0440\u043b\u044c \u041e\u0433\u044e\u0441\u0442 \u0434\u0435 \u0411\u0435\u0440\u0438\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Charles Auguste de B\u00e9riot; 20 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1802, \u041b\u0451\u0432\u0435\u043d \u2014 8 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1870, \u0411\u0440\u044e\u0441\u0441\u0435\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u041c\u0443\u0436 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u041c\u0430\u0440\u0438\u0438 \u041c\u0430\u043b\u0438\u0431\u0440\u0430\u043d, \u043e\u0442\u0435\u0446 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0428\u0430\u0440\u043b\u044f \u0412\u0438\u043b\u044c\u0444\u0440\u0438\u0434\u0430 \u0434\u0435 \u0411\u0435\u0440\u0438\u043e."@ru,
        "\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\uff1d\u30aa\u30fc\u30ae\u30e5\u30b9\u30c8\u30fb\u30c9\u30fb\u30d9\u30ea\u30aa\uff08Charles-Auguste de B\u00e9riot, 1802\u5e742\u670820\u65e5 - 1870\u5e744\u67088\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u3067\u30b8\u30e7\u30f4\u30a1\u30f3\u30cb\u30fb\u30d0\u30c3\u30c6\u30a3\u30b9\u30bf\u30fb\u30f4\u30a3\u30aa\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30d0\u30a4\u30e8\u306b\u5b66\u3073\u3001\u5404\u5730\u3092\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u30011843\u5e74\u3088\u308a\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u97f3\u697d\u9662\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u30eb\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u51fa\u8eab\u3002 \u5178\u96c5\u306a\u594f\u6cd5\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b19\u4e16\u7d00\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b3\u30fb\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\uff09\u697d\u6d3e\u306e\u5275\u59cb\u8005\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30a2\u30f3\u30ea\u30fb\u30f4\u30e5\u30fc\u30bf\u30f3\u3084\u30a6\u30b8\u30a7\u30fc\u30cc\u30fb\u30a4\u30b6\u30a4\u306a\u3069\u3092\u80b2\u3066\u305f\u3002 \u4e03\u6708\u9769\u547d\u306e\u8d77\u3053\u3063\u305f1830\u5e74\u3001\u6b4c\u624b\u306e\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30de\u30ea\u30d6\u30e9\u30f3\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306b\u99c6\u3051\u843d\u3061\u3057\u30015\u5e74\u5f8c\u306b\u6b63\u5f0f\u306b\u7d50\u5a5a\u3059\u308b\u304c\u3001\u7fcc1836\u5e74\u306b\u4e57\u99ac\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u6b7b\u5225\u3057\u305f\u30021852\u5e74\u306b\u8996\u529b\u306e\u969c\u5bb3\u304b\u3089\u5f15\u9000\u306b\u8ffd\u3044\u8fbc\u307e\u308c\u30011858\u5e74\u306b\u5931\u660e\u3002\u3055\u3089\u306b1866\u5e74\u306b\u306f\u5de6\u8155\u306e\u9ebb\u75fa\u306b\u3088\u308a\u5275\u4f5c\u6d3b\u52d5\u3082\u3067\u304d\u306a\u304f\u306a\u3063\u305f\u30021870\u5e74\u306b\u30d6\u30ea\u30e5\u30c3\u30bb\u30eb\u3067\u6b7b\u53bb\u3002 10\u66f2\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\uff08\u7b2c5\u756a\u30cb\u77ed\u8abf\u4f5c\u54c155\u3001\u7b2c7\u756a\u30c8\u9577\u8abf\u4f5c\u54c176\u3001\u7b2c9\u756a\u30a4\u77ed\u8abf\u4f5c\u54c1104\u7b49\uff09\u3001\u300c\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u60c5\u666f\u300d\u4f5c\u54c1100\uff081855\u5e74\uff09\u3001\u300c\u30bb\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u300d\u4f5c\u54c1124\u7b49\u306e\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u7528\u306e\u66f2\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u73fe\u5728\u3067\u306f\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u7528\u3068\u3057\u3066\u3088\u308a\u3082\u3080\u3057\u308d\u6559\u80b2\u7528\u306e\u30ec\u30d1\u30fc\u30c8\u30ea\u30fc\u3068\u3057\u3066\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja,
        "\u590f\u5c14-\u5965\u53e4\u65af\u7279\u00b7\u5fb7\u00b7\u8d1d\u91cc\u5965\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aCharles Auguste de B\u00e9riot\uff0c1802\u5e742\u670820\u65e5\uff0d1870\u5e744\u67088\u65e5\uff09\uff0c\u6bd4\u5229\u65f6\u5c0f\u63d0\u7434\u5bb6\uff0c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76513486;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Charles_Auguste_de_B\u00e9riot>,
        <http://viaf.org/viaf/76513486>,
        <https://musicbrainz.org/artist/77d849e1-aa95-4651-bdac-bfaecd152e43>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/B√©riot20050206.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Charles_Auguste_de_B√©riot.
doremus_artist:09164273-6a0d-3518-997f-0ecaef6db169
    rdfs:comment
        "Maria Duch\u00eane-Billiard (1884 - ?) was a French contralto of the Metropolitan Opera from 1912 to 1916. She portrayed such roles as Amneris in Aida, Giulietta in The Tales of Hoffmann, Lola in Cavalleria rusticana, Maddalena in Rigoletto. She sang the role of the Old Woman in L'amore dei tre re, Rosette in Manon, Schwertleite in Die Walk\u00fcre, and the Solo Madrigalist in Manon Lescaut among others."@en;
    owl:sameAs viaf:5127928;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Maria_Duch\u00eane>,
        <http://viaf.org/viaf/5127928>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maria_Duch√™ne_in_1916.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Maria_Duch√™ne.
doremus_artist:0962e2ea-fd50-3c9d-8e2c-a80574a6590b
owl:sameAs viaf:42898032; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42898032>.
doremus_artist:0b0eb992-06d9-3b8f-8b83-cbc890f35332
    dbp:birthPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Carla Fracci (Mil\u00e1n, 20 de agosto de 1936) es una c\u00e9lebre bailarina y core\u00f3grafa italiana. Realiz\u00f3 una labor importante fundamentada en el repertorio rom\u00e1ntico."@es,
        "Carla Fracci (n\u00e9e le 20 ao\u00fbt 1936 \u00e0 Milan - ) est une danseuse italienne."@fr,
        "Carla Fracci (pronounced [\u02c8karla \u02c8fratt\u0283i]; born 20 August 1936, Milan) is an Italian ballet dancer and actress. Her career highlights include Nijinsky, Giselle (American Ballet Theatre), Complete Bell Telephone Hour Performances: Erik Bruhn 1961-1967. She was known for her performances in Giselle, dancing with partners such as Rudolf Nureyev, Vladimir Vasiliev, Henning Kronstam, Mikhail Baryshnikov, and Erik Bruhn. In 2014, Fracci took part in documentary film, 29200 Puthod, l'altra verit\u00e0 della realt\u00e0, directed by Federico Angi biography of Dolores Puthod international painter."@en,
        "Carla Fracci [\u02c8karla \u02c8fratt\u0283i] (* 20. August 1936 in Mailand) ist eine italienische Primaballerina."@de,
        "\u041a\u0430\u0301\u0440\u043b\u0430 \u0424\u0440\u0430\u0301\u0447\u0447\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Carla Fracci, \u0440\u043e\u0434. 20 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1936 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d, \u041b\u043e\u043c\u0431\u0430\u0440\u0434\u0438\u044f, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0431\u0430\u043b\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30ab\u30eb\u30e9\u30fb\u30d5\u30e9\u30c3\u30c1\uff08Carla Fracci\u30011936\u5e748\u670820\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30ec\u30a8\u30c0\u30f3\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32808655;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carla_Fracci>,
        <http://viaf.org/viaf/32808655>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carla_Fracci_2014.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carla_Fracci.
doremus_artist:0c02bf69-d72f-325f-a18b-6e1020a8b600
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Birmingham,_Alabama>;
    rdfs:comment
        "Edward Hugh Martin (* 11. August 1914 in Birmingham, Alabama; \u2020 11. M\u00e4rz 2011 in Encinitas, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Theater- und Filmkomponist sowie Musiker. In seiner jahrzehntelangen Partnerschaft mit Ralph Blane entstanden bekannte Lieder wie Have Yourself a Merry Little Christmas."@de,
        """Hugh Martin (August 11, 1914 \u2013 March 11, 2011) was an American musical theater and film composer, arranger, vocal coach, and playwright. He was best known for his score for the 1944 MGM musical Meet Me In St. Louis, in which Judy Garland sang three Martin songs, "The Boy Next Door," "The Trolley Song," and "Have Yourself a Merry Little Christmas." The last of these has become a Christmas season standard in the United States and around the English-speaking world. Martin became a close friend of Garland and was her accompanist at many of her concert performances in the 1950s, including her appearances at the Palace Theater."""@en;
    owl:sameAs viaf:63011164;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Martin>,
        <http://viaf.org/viaf/63011164>,
        <https://musicbrainz.org/artist/46f29ffe-7479-4365-bfd0-fd8f2bb1c7bf>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugh_Martin.
doremus_artist:0c0d7714-25c2-385d-b9a9-eb31a761053a
owl:sameAs viaf:80068717; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80068717>.
doremus_artist:0c60ce4b-c6df-3eb5-a9e9-4a93b9075937
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Chicago,_Illinois>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Studio_City,_Los_Angeles>;
    rdfs:comment
        "Irwin James Kostal (* 1. Oktober 1911 in Chicago, Illinois; \u2020 23. November 1994 in Studio City, Los Angeles, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Arrangeur, Komponist von Filmmusik und Dirigent. Besonders bekannt ist er f\u00fcr seine Zusammenarbeit mit den Sherman-Br\u00fcdern sowie als musikalischer Leiter mehrerer Disney-Musicals, darunter Mary Poppins (1964). F\u00fcr die musikalische Bearbeitung und Leitung von  West Side Story und Meine Lieder \u2013 meine Tr\u00e4ume (1965) wurde er jeweils mit einem \u201eOscar\u201c ausgezeichnet."@de,
        "Irwin Kostal (October 1, 1911 \u2013 November 23, 1994) was an American musical arranger of films and an orchestrator of Broadway musicals."@en,
        "Irwin Kostal est un compositeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 1er octobre 1911 \u00e0 Chicago, Illinois (\u00c9tats-Unis), d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 23 novembre 1994 \u00e0 Studio City."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30a6\u30a3\u30f3\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u30eb\uff08Irwin Kostal\u30011911\u5e7410\u67081\u65e5 - 1994\u5e7411\u670823\u65e5\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:66676109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Irwin_Kostal>,
        <http://viaf.org/viaf/66676109>,
        <https://musicbrainz.org/artist/00d6a165-45de-4b27-a114-4075f724b7b2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Irwin_Kostal.
doremus_artist:0c6977a0-00ca-3f8f-95a2-7e448b0647ce
owl:sameAs viaf:34643164; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34643164>.
doremus_artist:0d7ae923-d997-3aa0-b48f-68d30278c32f
owl:sameAs viaf:92253315; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/92253315>.
doremus_artist:0ddad3a6-069d-3496-a773-eb2516c5e630
owl:sameAs viaf:10058859; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10058859>.
doremus_artist:0de3212a-4589-3a79-9359-028c707df3ee
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Barri\u00e8re (born 1944) is a French editor, writer and composer."@en,
        "Fran\u00e7oise Barri\u00e8re, n\u00e9e le 12 juin 1944 \u00e0 Paris est compositeur de musique \u00e9lectroacoustique et pianiste."@fr;
    owl:sameAs viaf:64197272;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Barri\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/64197272>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßoise_Barri√®re.
doremus_artist:0e5b0182-dcb0-3411-937e-45592e37af66
owl:sameAs viaf:22333323; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22333323>.
doremus_artist:0ea8ae2b-f6df-303c-9c69-61dbbb404c25
owl:sameAs viaf:232975160; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232975160>.
doremus_artist:0fcabab4-7632-34c3-9ab9-921f84b9f5f0
    owl:sameAs viaf:1748145857084722921880;
    owl:sameAs <http://data.doremus.org/artist/3df2698e-59b9-3a83-8828-29ec5648ed5e>,
        <http://viaf.org/viaf/1748145857084722921880>,
        <http://viaf.org/viaf/79193219>.
doremus_artist:109f9796-bcbe-38c5-b6d8-25062a6139bc
    dbp:birthPlace dbr:Copenhagen;
    dbp:deathPlace dbr:Copenhagen;
    rdfs:comment
        "Niels Viggo Bentzon (* 24. August 1919 in Kopenhagen; \u2020 25. April 2000 ebenda) war ein d\u00e4nischer Komponist und Pianist. Der Vetter von J\u00f8rgen Bentzon studierte von 1938 bis 1942 am Konservatorium von Kopenhagen Klavier, Orgel und Komposition. Er wirkte ab 1947 in Aarhus und ab 1949 in Kopenhagen als Lehrer (seit 1950 am Konservatorium in Kopenhagen)."@de,
        """Niels Viggo Bentzon (Copenhagen, 24 August 1919 \u2013 Copenhagen, 25 April 2000) was a Danish composer and pianist. Bentzon was descended from Johan Ernst Hartmann and the great-grandson of J.P.E. Hartmann. From 1938 to 1942, he studied at the Royal Danish Academy of Music in Copenhagen under Knud Jeppesen and Christian Christiansen. He then taught at The Royal Academy of Music in Aarhus (1945\u201350) and at The Royal Danish Academy (1950\u201388). His compositions extend to 664 opus numbers, including 24 symphonies, operas, ballets, concertos, string quartets, and many piano works. Arguably the most significant of these are the 14 separate sets of 24 preludes and fugues, collectively known as "The Tempered Piano", which represents a 20th-century example of music written in all 24 major and minor keys."""@en,
        "Niels Viggo Bentzon (Copenhague, 24 ao\u00fbt 1919 - Copenhague, 25 avril 2000) est un compositeur et pianiste danois."@fr,
        """Niels Viggo Bentzon (Copenhague, 24 de agosto de 1919 \u2013 Copenhague, 25 de abril de 2000) fue un compositor y pianista dan\u00e9s. Bentzon desciende de Johan Ernst Hartmann y es bisnieto de J. P. E. Hartmann. De 1938 a 1942, estudi\u00f3 en la Real Academia Danesa de M\u00fasica en Copenhague bajo Knud Jeppesen y Christian Christiansen. Luego ense\u00f1\u00f3 en la Academia Real de M\u00fasica de Aarhus (1945-50) y en La Real Academia Danesa (1950-88). Sus composiciones comprenden 664 n\u00fameros de opus, incluyendo 24 sinfon\u00edas, \u00f3peras, ballets, conciertos, cuartetos de cuerda, y muchas obras para piano. Sin duda, las m\u00e1s significativas son las 14 colecciones individuales de 24 preludios y fugas, conocidos colectivamente como "El piano temperado", que representa un ejemplo del Siglo XX de m\u00fasica compuesta en todas las tona"""@es,
        "Niels Viggo Bentzon, (Kopenhagen, 24 augustus 1919 - aldaar, 25 april 2000), was een Deense componist, pianist en organist. Hij kreeg pianoles van zijn moeder en studeerde compositie bij Knud Jeppesen aan het Koninklijk Conservatorium in Kopenhagen. Hij gaf van 1945 tot 1950 les aan het conservatorium van Aarhus en vervolgens tot 1988 aan dat van Kopenhagen."@nl;
    owl:sameAs viaf:105524298;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Niels_Viggo_Bentzon>,
        <http://viaf.org/viaf/105524298>,
        <https://musicbrainz.org/artist/3d825ad4-73a2-4183-9bfa-058cc5cf5631>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Niels_Viggo_Bentzon_(1986)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Niels_Viggo_Bentzon.
doremus_artist:1129e3df-2d86-32f4-9132-ec55bd2e2c12
owl:sameAs viaf:46947909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46947909>.
doremus_artist:127eb8e1-53f5-32c1-8fb3-0fd09d0ce6b2
owl:sameAs viaf:59359854; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59359854>.
doremus_artist:132c11ea-dd9d-396d-bc62-fd46ca0529d8
    rdfs:comment
        "David Funck (* 8. Januar 1648 in Sankt Joachimsthal; \u2020 1. Januar 1701 in Ilmenau) war ein b\u00f6hmischer Komponist und Musiker."@de,
        "David Funck (1648 \u2013 1699?) was a Czech or German music composer, educator, and performer on several instruments, including violas da gamba, violin, guitar, and clavichord. In addition to his work in the field of music, in both ecclesiastic and secular positions, Funck also served as secretary to Princess Eleonore of Schleswig-Holstein."@en;
    owl:sameAs viaf:74039581;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Funck>,
        <http://viaf.org/viaf/74039581>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Funck.
doremus_artist:1349acab-2721-379f-8bd3-c08b3df1787b
    rdfs:comment
        "Roger Dumas est un compositeur et chef d'orchestre fran\u00e7ais, n\u00e9 Roger Auguste Dumas le 31 d\u00e9cembre 1897 \u00e0 Salindres (Gard), mort le 15 juin 1951 \u00e0 Paris."@fr;
    owl:sameAs viaf:42029112;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Roger_Dumas_(compositeur)>,
        <http://viaf.org/viaf/42029112>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://fr.wikipedia.org/wiki/Roger_Dumas_(compositeur)>.
doremus_artist:13e717bb-c725-3ffe-bcb0-bae84f99e4ef
    rdfs:comment
        "Gilbert Rowland (born 1946 in Glasgow, Scotland) is a Scottish harpsichordist. His father was second in command to the Viceroy of India during the days of the British Raj.He studied at the Royal College of Music, under Millicent Silver, and made his debut while still a student at Fenton House in Britain. He has often been heard on the BBC, Radio 3, Capitol Radio and abroad on PBS affiliated stations and other broadcasts across the world, as well as concerts."@en;
    owl:sameAs viaf:56903250;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gilbert_Rowland>,
        <http://viaf.org/viaf/56903250>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gilbert_Rowland.
doremus_artist:14bd8ad0-f67e-3089-b2e6-76e5eca298c1
owl:sameAs viaf:46973566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46973566>.
doremus_artist:14c91278-78a3-354c-9594-21e48e7c978b
owl:sameAs viaf:147129295; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/147129295>.
doremus_artist:16e4c264-309d-34bf-8287-a7fcc93b172f
    dbp:birthPlace dbr:Cambridge;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Iowa_City,_Iowa>;
    rdfs:comment
        "Dr. Harry Oster (April 12, 1923 \u2013 January 19, 2001) was an American folklorist and musicologist."@en,
        "Harry Oster (* 12. April 1923 in Cambridge (Massachusetts); \u2020 19. Januar 2001 in Iowa City, Iowa) war ein US-amerikanischer Musikethnologe, dessen Anliegen die Erhaltung der \u00fcberlieferten Musik und Erz\u00e4hlungen der S\u00fcdstaaten war. Oster ver\u00f6ffentlichte zahlreiche Artikel \u00fcber traditionelle Musikstile wie Cajun, Folk und Blues, sowie die Standardwerke Living Country Blues (1969) und Dictionary of American Folklore (2000). Daneben initiierte Oster das j\u00e4hrliche Folk-Festival Old Fiddlers Picnic und die Vereinigung der Freunde traditioneller Musik in Iowa (Iowa Friends of Old-Time Music)."@de,
        "Harry Oster (ur. 12 kwietnia 1923, zm. 19 stycznia 2001) \u2013 ameryka\u0144ski folklorysta. W latach 1964-1994 pracowa\u0142 na uniwersytecie w Iowa."@pl;
    owl:sameAs viaf:2786439;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Oster>,
        <http://viaf.org/viaf/2786439>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Oster.
doremus_artist:18564416-3046-3555-ba73-5f41fbf56ed3
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "\u00c9tienne Richard (c. 1621 \u2013 1669) was a French composer, organist and harpsichordist. Very little is known about his life and work. He was born in Paris and came from a family of organists; apparently he lived and worked in Paris all his life. From 1645 he and his brother Charles were organists to Chancellor S\u00e9guier. In 1651 he succeeded his father as organist of the Church of Saint-Nicolas-des-Champs in Paris, working together with Nicolas Gigault. In 1652 Etienne lost both his brother and his father. The same year he succeeded the former as organist of Saint-Jacques-de-la-Boucherie, and three years later, in 1655, he took his father's position at St Martin-des-Champs. His career soared by the end of the 1650s, and in 1657 he was employed as harpsichordist and teacher to the King. He also "@en,
        "\u00c9tienne Richard (vers 1621 \u2013 1669) est un compositeur, organiste et claveciniste fran\u00e7ais. On sait peu de choses de sa vie et de son \u0153uvre. N\u00e9 \u00e0 Paris dans une famille d'organistes, il semble qu'il v\u00e9cut et travailla dans cette ville durant toute sa vie. D\u00e8s 1645, son fr\u00e8re Charles et lui \u00e9taient organistes aupr\u00e8s du chancelier S\u00e9guier. En 1651 il succ\u00e9da \u00e0 son p\u00e8re comme organiste de l'\u00e9glise Saint-Nicolas-des-Champs, travaillant avec Nicolas Gigault. En 1652 \u00c9tienne perdit son p\u00e8re et son fr\u00e8re, et succ\u00e9da \u00e0 ce dernier comme organiste de l'\u00e9glise Saint-Jacques-de-la-Boucherie ; trois ans plus tard, en 1655, il prit le poste de Saint-Martin-des-Champs. Il connut du succ\u00e8s dans les ann\u00e9es 1650, et en 1657 il \u00e9tait employ\u00e9 comme claveciniste et professeur du Roi. Il jouait aussi de la viole"@fr;
    owl:sameAs viaf:2657532;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9tienne_Richard>,
        <http://viaf.org/viaf/2657532>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tour_Saint-Jacques_060708.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:√âtienne_Richard.
doremus_artist:1870f89d-866f-3708-a1a1-e4752ff6eaa5
owl:sameAs viaf:51878082; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51878082>.
doremus_artist:19ae54a9-454d-3bc3-aef4-b41f60d1c7b8
    dbp:birthPlace dbr:Li√®ge;
    dbp:deathPlace dbr:Li√®ge;
    rdfs:comment
        "Jean-Th\u00e9odore Radoux (* 9. November 1835 in L\u00fcttich; \u2020 20. M\u00e4rz 1911 ebenda) war ein belgischer Komponist und Fagottist."@de,
        "Jean-Th\u00e9odore Radoux (9 November 1835 \u2013 20 March 1911) was a Belgian composer and bassoonist. In 1859 he won the Belgian Prix de Rome for his cantata Le Juif errant which he had composed earlier that year. His other compositions include 2 operas, an oratorio, 2 symphonic poems, an overture, several choral works and vocal art songs, and music for the church."@en,
        "Jean-Th\u00e9odore Radoux (n\u00e9 le 9 novembre 1835 \u00e0 Li\u00e8ge; mort le 20 mars 1911 \u00e0 Li\u00e8ge) est un compositeur, bassoniste et p\u00e9dagogue belge. \u00c9l\u00e8ve de Fromental Hal\u00e9vy \u00e0 Paris, il devient directeur du Conservatoire royal de Li\u00e8ge en 1857 en succession d'\u00c9tienne Soubre. En 1859 il remporte le premier Prix de Rome belge pour sa cantate \u00ab Le Juif errant \u00bb . En 1882, il fonde le mus\u00e9e Gr\u00e9try \u00e0 Li\u00e8ge. Il est le petit-neveu de Charles Rogier (1800-1885) et le p\u00e8re du compositeur Charles Radoux-Rogier (1877-1952)."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30c9\u30a5\u30fc\uff08Jean-Th\u00e9odore Radoux 1835\u5e7411\u67089\u65e5 - 1911\u5e743\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ae\u30fc\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d5\u30a1\u30b4\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:44507222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Th\u00e9odore_Radoux>,
        <http://viaf.org/viaf/44507222>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jean_Th√©odore_Radoux.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Th√©odore_Radoux.
doremus_artist:19ce0c3b-a898-3201-8cd0-c24a5211444f
owl:sameAs viaf:80053936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80053936>.
doremus_artist:1a7a0d6f-dd08-306f-b4c8-3fa76cf303c3
    dbp:birthPlace dbr:Krak√≥w;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Roman Haubenstock-Ramati (* 27. Februar 1919 in Krakau; \u2020 3. M\u00e4rz 1994 in Wien) war Musiklektor, -lehrer und Komponist Neuer Musik in Krakau, Tel Aviv und Wien."@de,
        "Roman Haubenstock-Ramati (Hebrew: \u05e8\u05d5\u05b9\u05de\u05df \u05d4\u05d0\u05d5\u05d1\u05bc\u05e0\u05e9\u05c1\u05d8\u05d5\u05b9\u05e7-\u05e8\u05b8\u05de\u05b8\u05ea\u05b4\u05d9; 27 February 1919, in Krak\u00f3w \u2013 3 March 1994, in Vienna) was a composer and music editor who worked in Krak\u00f3w, Tel Aviv and Vienna. Haubenstock-Ramati studied composition, music theory, violin and philosophy in Krak\u00f3w and Lemberg from 1937 to 1940. Among his teachers were Artur Malawski and J\u00f3zef Koffler. From 1947 to 1950 he was head of the music department of Krak\u00f3w Radio. From 1950 he was a professor at the Tel Aviv Music Academy, where he also led the setting-up of a central music library. In 1957 he was awarded a six-month stipend for the Academy for musique concr\u00e8te. From 1958 he was an editor of new music for Universal Edition in Vienna. In addition he gave guest lectures and composition seminars in Tel Aviv, Stockholm, Dar"@en,
        "Roman Haubenstock-Ramati (n\u00e9 le 27 f\u00e9vrier 1919 \u00e0 Cracovie et mort le 3 mars 1994 \u00e0 Vienne) est un r\u00e9dacteur musical, professeur de musique et compositeur de musique contemporaine \u00e0 Cracovie, Tel Aviv et Vienne."@fr,
        "Roman Haubenstock-Ramati (ur. 27 lutego 1919 w Krakowie, zm. 3 marca 1994 w Wiedniu) \u2013 polski i austriacki kompozytor \u017cydowskiego pochodzenia, redaktor muzyczny, kt\u00f3ry pracowa\u0142 w Krakowie, Tel-Awiwie i w Wiedniu. Haubenstock-Ramati by\u0142 r\u00f3wnie\u017c projektantem i malarzem."@pl,
        "\u30ed\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30cf\u30a6\u30d9\u30f3\u30b7\u30e5\u30c8\u30c3\u30af\uff1d\u30e9\u30de\u30c6\u30a3\uff08Roman Haubenstock-Ramati, 1919\u5e742\u670817\u65e5 - 1994\u5e743\u67083\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u3067\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff08\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\uff09\u306b\u6ca1\u3057\u305f\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:2656296;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roman_Haubenstock-Ramati>,
        <http://viaf.org/viaf/2656296>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roman_Haubenstock-Ramati.
doremus_artist:1aa5c5c2-f595-3a31-84f6-05805731d5c1
owl:sameAs viaf:2337036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2337036>.
doremus_artist:1ab2ed24-a99d-3676-82f3-5822b7854a33
owl:sameAs viaf:2661268; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2661268>.
doremus_artist:1abe6848-823c-304d-ae03-610abb592166
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Santa_Monica,_California>;
    rdfs:comment
        "Walter Donaldson (* 15. Februar 1893 in Brooklyn, New York; \u2020 15. Juli 1947 in Santa Monica, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist des Great American Songbook. Er arbeitete mit Gus Kahn und Irving Berlin und schrieb Standards wie \u201eMakin\u2019 Whoopee\u201c und \u201eMy Baby Just Cares For Me\u201c."@de,
        """Walter Donaldson (Brooklyn, 15 februari 1893 - Santa Monica, 15 juli 1947) was een Amerikaanse componist die in de jaren tien en twintig van de 20ste eeuw voor talrijke hits de muziek schreef. Bekende composities van hem zijn onder meer "Makin' Whoopee", "My Baby Just Cares For Me" en "Yes Sir, That's My Baby"."""@nl,
        "Walter Donaldson (February 15, 1893 \u2013 July 15, 1947) was a prolific United States popular songwriter, composing many hit songs of the 1910s, 1920s, 1930s, and 1940s."@en,
        "\u30a6\u30a9\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30c9\u30ca\u30eb\u30c9\u30bd\u30f3\uff08Walter Donaldson\u30011893\u5e742\u670815\u65e5 \u2013 1947\u5e747\u670815\u65e5\uff09\u306f\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30dd\u30d4\u30e5\u30e9\u30fc\u97f3\u697d\u306e\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3067\u30011910\u5e74\u4ee3\u304b\u30891920\u5e74\u4ee3\u306b\u304b\u3051\u3066\u591a\u6570\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:79166510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Walter_Donaldson>,
        <http://viaf.org/viaf/79166510>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0a2824a1-660d-42c9-9043-657f182533b3>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Walter_Donaldson.
doremus_artist:1b662c4b-2772-329d-adba-fa2eae633e48
owl:sameAs viaf:250775645; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/250775645>.
doremus_artist:1b6943fc-dc8b-3cd8-b92e-bffd8cb0f4c0
    rdfs:comment
        "Eduard Haken (22 March 1910 \u2013 12 January 1996, Prague) was a Czech operatic bass who had a lengthy career at the National Theatre in Prague during the 20th century. Although he mostly performed within his own nation, Haken did appear at a number of important international music festivals and opera houses in Europe while traveling with the National Theatre. He was also active as a concert soloist and recitalist."@en;
    owl:sameAs viaf:113864212;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eduard_Haken>,
        <http://viaf.org/viaf/113864212>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eduard_Haken.
doremus_artist:1bf92ffb-acb5-3980-a1a7-03fff33f5ef2
    dbp:birthPlace dbr:Alsace;
    rdfs:comment
        "Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne (* 4. September 1966 in Soufflenheim; Aussprache: [\u02c8bi\u02d0r\u0259l\u026a]) ist ein franz\u00f6sischer Gitarrist, Komponist und Jazzmusiker."@de,
        "Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne (Soufflenheim, 1966), guitarrista y bajista franc\u00e9s de jazz con ra\u00edces en la m\u00fasica gitana. Nacido en una comunidad de m\u00fasicos gitanos, sorprendi\u00f3 con un talento precoz que le permit\u00eda reproducir, nota por nota, todos los temas de su admirado e inspirador Django Reinhardt. Tras esta fase de aprendizaje por emulaci\u00f3n, Lagr\u00e8ne fue influido por Wes Montgomery y George Benson. Posteriormente, conoci\u00f3 a Jaco Pastorius y se introdujo en la m\u00fasica de fusi\u00f3n jazz rock e incluso lleg\u00f3 a tocar el bajo durante un tiempo antes de regresar a la guitarra."@es,
        "Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne (born September 4, 1966) is a French jazz guitarist. He came to prominence in the 1980s for his Django Reinhardt-influenced style. He often performs in swing, jazz fusion and post-bop styles."@en,
        "Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne (ur. 4 wrze\u015bnia 1966) \u2013 gitarzysta francuski pochodzenia cyga\u0144skiego, tworzy muzyk\u0119 jazzow\u0105 o korzeniach etnicznych, inspirowan\u0105 w znacznym stopniu tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 Django Reinhardta. W latach 80. tworzy\u0142 muzyk\u0119 jazz-rockow\u0105, m.in. nagrywaj\u0105c z Jaco Pastoriusem."@pl,
        "Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne est un guitariste de jazz fran\u00e7ais n\u00e9 le 4 septembre 1966 \u00e0 Soufflenheim dans le Bas-Rhin en Alsace dans une famille de tradition manouche."@fr,
        "Gi\u00e0 nel 1980 a soli tredici anni era considerato un bambino prodigio che suonava in modo eccezionale la chitarra gipsy nella pi\u00f9 pura tradizione di Django Reinhardt, di cui aveva imparato nota per nota moltissimi soli. Come Django Reinhardt, Lagrene proviene da una famiglia di musicisti zingari ed ha cominciato a suonare la chitarra all'et\u00e0 di quattro anni. Verso la met\u00e0 degli anni ottanta si avvicina alla chitarra elettrica e alla musica fusion: a questo periodo risale la sua collaborazione con il bassista Jaco Pastorius (1986)."@it,
        "\u0411\u0438\u0440\u0435\u043b\u0438\u0301 \u041b\u0430\u0433\u0440\u0435\u0301\u043d (\u0444\u0440. Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne, \u0440\u043e\u0434. 4 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0434\u0436\u0430\u0437-\u043c\u0430\u043d\u0443\u0448 \u0438 \u0434\u0436\u0430\u0437 \u0433\u0438\u0442\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0441 \u0446\u044b\u0433\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043d\u044f\u043c\u0438."@ru,
        "\u30d3\u30ec\u30ea\u30fb\u30e9\u30b0\u30ec\u30fc\u30f3 (\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e: Bir\u00e9li Lagr\u00e8ne\u30011966\u5e749\u67084\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba \u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u307e\u305f\u306f\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30021980\u5e74\u4ee3\u306b \u30b8\u30e3\u30f3\u30b4\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8 \u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30ae\u30bf\u30fc\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb\u3067\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u4e16\u754c\u3067\u3082 \u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30ae\u30bf\u30fc\u306e\u540d\u624b\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u30b9\u30a6\u30a3\u30f3\u30b0\u3060\u3051\u3067\u306a\u304f\u3001\u305d\u308c\u3089\u3092\u30b8\u30e3\u30ba\u3084\u30d5\u30e5\u30fc\u30b8\u30e7\u30f3\u3001\u305d\u3057\u3066\u30dd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d0\u30c3\u30d7\u3068\u3092\u878d\u5408\u3055\u305b\u308b\u5a92\u4f53\u3068\u3057\u3066\u3082\u3001\u6d3b\u8e8d\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85464796;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bir\u00e9li_Lagr\u00e8ne>,
        <http://viaf.org/viaf/85464796>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Bireli_aux_Granges_le_26.08.06.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bir√©li_Lagr√®ne.
doremus_artist:1bfb7cc7-8c8f-3523-bee1-473b772c97aa
    rdfs:comment
        "Michel Paje, de son vrai nom Michel Roy, n\u00e9 le 2 janvier 1945 \u00e0 Paris, est un chanteur et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:5119765;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michel_Paje>,
        <http://viaf.org/viaf/5119765>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michel_Paje.
doremus_artist:1c017ad7-ed51-3537-bec0-3734d4f3994f
    dbp:birthPlace dbr:Auckland;
    rdfs:comment
        "Dame Gillian Karawe Whitehead, DNZM (born 23 April 1941) is a New Zealand composer. She studied at the University of Auckland from 1959\u201362, and Victoria University of Wellington in 1963, graduating BMus Hons in 1964. She then studied composition at the University of Sydney with Peter Sculthorpe from 1964\u201365, graduating MMus in 1966. That same year she attended a composition course given by Peter Maxwell Davies in Adelaide and in 1967 travelled to England to continue studying with him."@en,
        "\u0414\u0436\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d \u0423\u0430\u0439\u0442\u0445\u0435\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Gillian Karawe Whitehead, 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1941, \u041e\u043a\u043b\u0435\u043d\u0434) \u2014 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0437\u0435\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:22560466;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gillian_Whitehead>,
        <http://viaf.org/viaf/22560466>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gillian_Whitehead.
doremus_artist:1c5789d1-1f2f-32bb-a4ae-ed3ded4b932f
    dbp:birthPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Houshang Zarif (Persian: \u0647\u0648\u0634\u0646\u06af \u0638\u0631\u06cc\u0641, b. 1938 Tehran) is an Iranian master musician and renowned tar player."@en;
    owl:sameAs viaf:101030908;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Houshang_Zarif>,
        <http://viaf.org/viaf/101030908>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Houshang_Zarif.
doremus_artist:1c6c0e41-63c9-3628-9171-96214aacd7ca
owl:sameAs viaf:80188757; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80188757>.
doremus_artist:1c9a3293-01ae-3d6f-9ddd-5b009480eaa9
    owl:sameAs viaf:7572344;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7572344>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6fabf3ca-c9a6-4d1b-9a73-00e7021396b3>.
doremus_artist:1ca43491-8f9d-3b13-bbd4-2a8606245b4d
owl:sameAs viaf:10056699; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10056699>.
doremus_artist:1ca9626b-426d-3905-aede-9fc454734da5
owl:sameAs viaf:305613462; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305613462>.
doremus_artist:1ce54534-70ee-3aa4-9c8a-08a220101875
owl:sameAs viaf:10098860; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10098860>.
doremus_artist:1d32d782-4aac-3628-9100-b48f2db79019
owl:sameAs viaf:69119547; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69119547>.
doremus_artist:1d3316d0-41ca-39ca-8500-c3e1461068c6
    dbp:birthPlace dbr:Cagliari;
    dbp:deathPlace dbr:Cagliari;
    rdfs:comment
        """Giuseppe Anneda (born Cagliari, 1 March 1912 \u2013 died Cagliari, 30 July 1997) was an Italian mandolin virtuoso who helped the mandolin gain more importance in the classical music world in the 20th Century. He performed with his instrument in concert halls around the world, including some where mandolin "had never entered", and taught at the Conservatory Pollini of Padua (holding "First Chair.") He also was able to gain access to manuscripts in museums, rediscovering works by Vivaldi, Pergolesi, Beethoven and many others."""@en,
        "\u30b8\u30e5\u30bc\u30c3\u30da\u30fb\u30a2\u30cd\u30c0\uff08Giuseppe Anedda, 1912\u5e743\u67081\u65e5 - 1997\u5e747\u670830\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30de\u30f3\u30c9\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:102486792;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Anedda>,
        <http://viaf.org/viaf/102486792>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/GiuseppeAnedda2.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Anedda.
doremus_artist:1d9628af-5d42-39ce-a87a-6bb24ed50e3e
    dbp:birthPlace dbr:Lancashire;
    rdfs:comment
        "Kathryn Stott (born 10 December 1958) is a British classical pianist who performs as a concerto soloist, recitalist and chamber musician. Her specialities include the English and French classical repertoire, contemporary classical music and the tango. She teaches at the Royal Academy of Music and Chetham's School of Music, and has organised several music festivals and concert series."@en,
        "\u041a\u044d\u0301\u0442\u0440\u0438\u043d \u0421\u0442\u043e\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kathryn Stott; \u0440\u043e\u0434. 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1958, \u041d\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d, \u041b\u0430\u043d\u043a\u0430\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:85750797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kathryn_Stott>,
        <http://viaf.org/viaf/85750797>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kathryn_Stott.
doremus_artist:1e0ebb5e-c9ba-3658-9628-c4d5aae2aeb9
owl:sameAs viaf:47025182; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47025182>.
doremus_artist:1e1fc4a0-1967-3402-8bc0-f8560babc81d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Hamilton,_South_Lanarkshire>;
    rdfs:comment
        "Marie McLaughlin (* 2. November 1954 in Hamilton, South Lanarkshire) ist eine schottische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Marie McLaughlin (born 2 November 1954) is a Scottish operatic soprano. A light lyric soprano, McLaughlin is noted for her performances as Susanna and Marcellina (Le nozze di Figaro), Zerlina (Don Giovanni), Despina (Cosi fan tutte), Norina (Don Pasquale), Marzelline (Fidelio), Nannetta (Falstaff), Mica\u00ebla (Carmen) and Tytania (A Midsummer Night's Dream)."@en;
    owl:sameAs viaf:61734763;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marie_McLaughlin>,
        <http://viaf.org/viaf/61734763>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c7e815f2-d73e-4100-a274-4a864bfe8753>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marie_McLaughlin.
doremus_artist:1e851074-4162-31f7-b34a-566c9cfc8bbb
    dbp:birthPlace dbr:Bavaria;
    dbp:deathPlace dbr:Austria;
    rdfs:comment
        "Neidhart von Reuental (Middle High German: N\u00eethart von Riuwental; also Her N\u00eethart; possibly born c. 1190 \u2013 died after 1236 or 1237) was one of the most famous German minnesingers. He was probably active in the Duchy of Bavaria and then is known to have been a singer at the court of Duke Frederick II of Austria in Vienna. As a minnesinger he was most active from 1210 to at least 1236. Neidhart is very well known for being rather sarcastic and comical. More melodies survive by him than from any other minnesinger."@en,
        "Neidhart von Reuental, ou simplement appel\u00e9 Neidhart, est un po\u00e8te lyrique de langue allemande de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XIIIe si\u00e8cle et un des repr\u00e9sentants majeurs du genre lyrique du Minnesang. On conna\u00eet de lui 132 chants dont 55 avec une m\u00e9lodie, m\u00eame si dans le d\u00e9tail il est ardu de distinguer dans les strophes qui ont \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9es, celles qui ont \u00e9t\u00e9 compos\u00e9es par Neidhart et celles qui l'ont \u00e9t\u00e9 plus tard \u00e0 sa mani\u00e8re, les pseudo-Neidhart. Les nombreuses copies manuscrites de ses po\u00e9sies attestent le succ\u00e8s et la large diffusion de son \u0153uvre jusqu'aux XVe et XVIe si\u00e8cles."@fr,
        "Neidhart, genannt von Reuental (erste H\u00e4lfte des 13. Jahrhunderts), war einer der bedeutendsten und fruchtbarsten deutschsprachigen lyrischen Dichter des Mittelalters. 132 Lieder sind unter seinem Namen \u00fcberliefert, davon 55 mit Melodien. Im Einzelnen bleibt unbestimmbar, welche der \u00fcberlieferten Strophen von dem Minnes\u00e4nger des 13. Jahrhunderts stammen und welche sp\u00e4ter in seinem Stil gedichtet wurden (sog. Pseudo-Neidharte). Die vielf\u00e4ltigen Abschriften seiner Dichtungen lassen auf die Beliebtheit und die weite Verbreitung der Lieder bis ins 15./16. Jahrhundert schlie\u00dfen."@de,
        "Neidhart, zwany Neidhartem von Reuental (pierwsza po\u0142. XIII w.) \u2013 jeden z najwybitniejszych i najp\u0142odniejszych niemieckoj\u0119zycznych lirycznych poet\u00f3w \u015bredniowiecza. Pozosta\u0142o po nim 56 do 132 pie\u015bni i 55 melodii. R\u00f3\u017cnorodne odpisy jego utwor\u00f3w i utwor\u00f3w w tak zwanym \u201estylu Neidharta\u201d cieszy\u0142y si\u0119 du\u017c\u0105 popularno\u015bci\u0105 w \u00f3wczesnych czasach. Tw\u00f3rca tzw. \u201eh\u00f6fische Dorfpoesie\u201d (poezji dworsko-wiejskiej)."@pl,
        "\u041d\u0435\u0301\u0439\u0434\u0445\u0430\u0440\u0442 \u0444\u043e\u043d \u0420\u043e\u0301\u0439\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c (\u043d\u0435\u043c. Neidhart von Reuental, N\u00eethart von Riuwental \u0438 \u0434\u0440. \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b; \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430 XIII \u0432.) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0433\u043e \u043c\u0438\u043d\u043d\u0435\u0437\u0430\u043d\u0433\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:289392117;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Neidhart_von_Reuental>,
        <http://viaf.org/viaf/289392117>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Codex_Manesse_Neidhart.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Neidhart_von_Reuental.
doremus_artist:1efd5192-3eac-3a7f-ae66-1f2432bff15d
owl:sameAs viaf:7580349; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7580349>.
doremus_artist:2025d7e5-893a-3a58-990c-b9d0a80e52ed
    dbp:birthPlace dbr:Pula;
    rdfs:comment
        """Anthony "Tony" Cetinski (* 31. Mai 1969 in Pula) ist ein kroatischer Musiker und S\u00e4nger."""@de,
        """Anthony "Tony" Cetinski (born 31 May 1969) is a Croatian pop singer.Today, he is one of the most popular male singers in Croatia and he is also popular in Bosnia and Herzegovina, Republic of Macedonia, Slovenia, Serbia and Montenegro."""@en,
        "Tony Cetinski (Pula, 31 de maio de 1969) \u00e9 um cantor pop croata, da pen\u00ednsula da \u00cdstria. Nascido numa fam\u00edlia de m\u00fasicos, no in\u00edcio dos anos noventa tornou-se rapidamente um dos principais pop stars da Cro\u00e1cia, tendo reconhecidamente um grande talento vocal. Em 1994 representou seu pa\u00eds no Eurovis\u00e3o com a can\u00e7\u00e3o Nek' ti bude ljubav sva."@pt,
        "Tony Cetinski (Pula, 31 mei 1969) is een bekende Kroatische popzanger. Hij begon te zingen toen hij 15 jaar oud was met verschillende lokale groepen. Hij verhuisde van Rovinj naar Zagreb in 1988 om zijn carri\u00e8re te beginnen en werd al snel een van de grootste popsterren in Kroati\u00eb. In 1994 vertegenwoordigde hij Kroati\u00eb op het Eurovisiesongfestival met het lied Nek Ti Bude Ljubav Sva. Tegenwoordig is hij de populairste mannelijke zanger in Kroati\u00eb en hij is ook populair in Bosni\u00eb en Herzegovina, Macedoni\u00eb, Sloveni\u00eb, Servi\u00eb en Montenegro."@nl,
        "Tony Cetinski, 31 de mayo de 1969, Pula, es un cantante istriano de Croacia."@es,
        "\u042d\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438 (\u0422\u043e\u043d\u0438) \u0426\u0435\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438 (\u0445\u043e\u0440\u0432. Toni Cetinski, \u0438\u0441\u0442\u0440. Tony Cetinsky; \u0440\u043e\u0434. 29 \u043c\u0430\u044f 1969, \u041f\u0443\u043b\u0430, \u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u044f, \u042e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u044f) \u2014 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1994."@ru;
    owl:sameAs viaf:229050524;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tony_Cetinski>,
        <http://viaf.org/viaf/229050524>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Toni_Cetinski_044.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tony_Cetinski.
doremus_artist:21623987-a09f-3e64-9e2b-aeaea334a27b
    dbp:birthPlace dbr:Bern;
    rdfs:comment
        "J\u00f6rg D\u00fcrm\u00fcller (* 28. August 1959 in Bern) ist ein Schweizer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "J\u00f6rg D\u00fcrm\u00fcller (born 28 August 1959 in Bern) is a Swiss classical tenor in concert and opera."@en;
    owl:sameAs viaf:90600600;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/J\u00f6rg_D\u00fcrm\u00fcller>,
        <http://viaf.org/viaf/90600600>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:J√∂rg_D√ºrm√ºller.
doremus_artist:221d7dd9-a1bf-3c80-a899-d0ae8ccc7146
owl:sameAs viaf:61803224; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61803224>.
doremus_artist:232fc386-caa7-3ad6-a0b4-feb4d4034354
    dbp:birthPlace dbr:Cosenza;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Francesco Saverio Salfi (1759-1832) est un \u00e9crivain, librettiste et homme politique italien. N\u00e9 \u00e0 Cosenza, il devient pr\u00eatre et est remarqu\u00e9 jeune par son habilet\u00e9 \u00e0 composer des vers. Il se montre grand partisan de la R\u00e9volution fran\u00e7aise et fait bon accueil \u00e0 Latouche-Tr\u00e9ville lors de son entr\u00e9e \u00e0 Naples en 1792. Il s'enfuit en 1794 \u00e0 G\u00eanes o\u00f9 quitte l'habit eccl\u00e9siastique, puis \u00e0 Milan o\u00f9 il se consacre au th\u00e9\u00e2tre. Il se retire d\u00e9finitivement en France en 1815."@fr,
        "Francesco Saverio Salfi or Franco Salfi (Cosenza, 24 January 1759 \u2013 Paris, 1832) was an Italian writer, politician and librettist."@en;
    owl:sameAs viaf:76369860;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Francesco_Saverio_Salfi>,
        <http://viaf.org/viaf/76369860>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Saverio_Salfi.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Francesco_Saverio_Salfi.
doremus_artist:24082ba1-df78-3443-999e-4e25595df2bb
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Jude (born Michael Jude Christodal, October 16, 1969, Boston, Massachusetts) is an American singer and songwriter."@en,
        "Jude Jude, n\u00e9 Michael Jude Christodal le 16 octobre 1970 \u00e0 Boston (Massachusetts), est un chanteur-auteur-compositeur am\u00e9ricain. Son style se rapproche de la pop et de la pop rock ; lui-m\u00eame ne sait se classer dans un genre musical. On remarque surtout sa voix pouvant monter tr\u00e8s haut dans les aigus."@fr;
    owl:sameAs viaf:78442768;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jude_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/78442768>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jude_(singer)>.
doremus_artist:24631405-df0b-3411-87f1-4d9da7728e9b
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    rdfs:comment
        "Andreas Vollenweider (* 4. Oktober 1953 in Z\u00fcrich) ist ein Schweizer Musiker, Komponist, Produzent und Arrangeur. Mit seiner modifizierten Pedalharfe und einer innovativen Instrumentation hat er eine eigene und unverwechselbare Musikrichtung geschaffen."@de,
        "Andreas Vollenweider (Z\u00farich, Suiza - 4 de octubre de 1953), es un m\u00fasico cuya obra est\u00e1 considerada dentro de los siguientes g\u00e9neros: world music, jazz, new age o incluso m\u00fasica cl\u00e1sica. Dos de sus \u00e1lbumes alcanzaron el n\u00famero uno simult\u00e1neamente en las categor\u00edas de cl\u00e1sica, jazz y pop durante varias semanas. Su principal instrumento es el arpa el\u00e9ctricamente modificada con un dise\u00f1o propio, pero tambi\u00e9n toca otros instrumentos. Sus composiciones y m\u00fasica son principalmente instrumentales."@es,
        "Andreas Vollenweider (Z\u00fcrich, 4 oktober 1953) is een Zwitsers musicus, componist en arrangeur van ontspanningsmuziek en muziekstukken, die voornamelijk met de harp zijn gemaakt. Zijn muziek is dynamisch en kleurrijk. Hij gebruikt zowel een traditionele als elektrisch versterkte harp voor zijn muziek. In de zeventiger jaren werkte hij met Ren\u00e9 Bardet in het ensemble Poesie und Musik. Hierbij werden werken van dichters zoals Heinrich Heine en Fran\u00e7ois Villon gebruikt. Zijn solowerk bevindt zich tussen jazz en new age, eerst alleen instrumentaal maar later ook met de stem."@nl,
        """Andreas Vollenweider (born 4 October 1953) is a Swiss harpist, who is generally categorised as New Age and uses a modified, electroacoustic harp of his own design. He has collaborated with Bobby McFerrin, Carly Simon, Luciano Pavarotti and in 1987 received a Grammy Award for the album Down to the Moon. Vollenweider's style has been described by the New York Times as "swirling atmospheric music, which evokes nature, magic and fairy tales". He has toured internationally and produced fourteen regular albums in a career that spans four decades. Vollenweider lives near Zurich."""@en,
        "Andreas Vollenweider (n\u00e9 le 4 octobre 1953 \u00e0 Zurich) est un musicien suisse. Il est g\u00e9n\u00e9ralement class\u00e9 dans le genre world-pop-jazz. Son instrument de pr\u00e9dilection est une harpe \u00e9lectro-acoustique de sa conception, mais il joue \u00e9galement d'une grande vari\u00e9t\u00e9 d'instruments du monde entier. De nombreux musiciens participent \u00e0 l'enregistrement de ses compositions, allant de simples solos \u00e0 des suites pour orchestres et solistes. Sa musique est principalement instrumentale. Il s'est \u00e9galement illustr\u00e9 dans des compositions faisant appel \u00e0 la voix.Ses collaborateurs incluent Bobby McFerrin, Carly Simon, Djivan Gasparyan, Luciano Pavarotti, Ladysmith Black Mambazo et Milton Nascimento."@fr,
        "Andreas Vollenweider (ur. 4 pa\u017adziernika 1953 w Zurychu) \u2013 szwajcarski muzyk, kompozytor i multiinstrumentalista. Jego utwory by\u0142y uznawane za r\u00f3\u017cne rodzaje muzyki w tym world music, jazz, new age czy nawet muzyk\u0119 powa\u017cn\u0105; dwa z jego album\u00f3w zajmowa\u0142y pierwsze miejsce na li\u015bcie Billboard r\u00f3wnocze\u015bnie w kategoriach utwor\u00f3w powa\u017cnych, jazzowych i muzyki pop."@pl,
        """Viene spesso identificato come musicista world music ma le sue opere comprendono molti generi musicali (new age, musica etnica, musica classica indiana, musica classica, fusion, musica elettronica, musica sinfonica). Inizia la sua carriera nel 1979 scoprendo l'arpa come strumento per esprimere la sua creativit\u00e0; strumento che con il tempo modifica da tradizionale in arpa "elettro-acustica".Nel 1987 riceve il premio Grammy per il suo album Down To The Moon seguiranno poi altre due nomination ai Grammy Award. \u00c8 sposato con Beata Vollenweider, con cui ha due figli, Jonathan e Sebastian."""@it,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0430\u0441 \u0424\u043e\u043b\u043b\u0435\u043d\u0432\u0430\u0439\u0434\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Andreas Vollenweider, \u0440\u043e\u0434. 4 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0418\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0444\u0435 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30a2\u30b9\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30ec\u30f3\u30f4\u30a1\u30a4\u30c0\u30fc\uff08Andreas Vollenweider\u30011953\u5e7410\u67084\u65e5 -\uff09\u306f\u30b9\u30a4\u30b9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u97f3\u697d\u306f\u30ef\u30fc\u30eb\u30c9\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30cb\u30e5\u30fc\u30a8\u30a4\u30b8\u3084\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u306a\u3069\u5e45\u5e83\u3044\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u306b\u5206\u985e\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u5b9f\u969b\u3001\u5f7c\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u306e\u3046\u30612\u679a\u306f\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u3001\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u3001\u30af\u30ed\u30b9\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u306e4\u90e8\u9580\u3067\u540c\u6642\u306b11\u9031\u9593\u4ee5\u4e0a1\u4f4d\u306e\u5ea7\u306b\u3042\u3063\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u30e1\u30a4\u30f3\u697d\u5668\u306f\u81ea\u4f5c\u306e\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30cf\u30fc\u30d7\u3067\u3042\u308b\u304c\u3001\u305d\u306e\u4ed6\u306b\u3082\u4e2d\u56fd\u306e\u53e4\u7b5d\u306a\u3069\u4e16\u754c\u306e\u69d8\u3005\u306a\u697d\u5668\u3092\u6f14\u594f\u3059\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3067\u306f\u5358\u7d14\u306a\u30bd\u30ed\u66f2\u304b\u3089\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u72ec\u594f\u8005\u5411\u3051\u306e\u7d44\u66f2\u307e\u3067\u3001\u5f7c\u306e\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u69d8\u3005\u306a\u697d\u66f2\u3067\u591a\u6570\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u304c\u7af6\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u66f2\u306f\u307b\u3068\u3093\u3069\u304c\u30a4\u30f3\u30b9\u30c8\u30a5\u30eb\u30e1\u30f3\u30bf\u30eb\u3060\u304c\u3001\u307e\u308c\u306b\u30f4\u30a9\u30fc\u30ab\u30eb\u66f2\u3082\u3042\u308b\u3002 \u904e\u53bb\u306e\u5171\u6f14\u8005\u306b\u306f\u30dc\u30d3\u30fc\u30fb\u30de\u30af\u30d5\u30a1\u30fc\u30ea\u30f3\u3001\u30ab\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30b5\u30a4\u30e2\u30f3\u3001\u30b8\u30f4\u30a1\u30f3\u30fb\u30ac\u30b9\u30d1\u30ea\u30a2\u30f3\u3001\u30a8\u30ea\u30b6\u30fb\u30ae\u30eb\u30af\u30bd\u30f3\u3001\u30eb\u30c1\u30a2\u30fc\u30ce\u30fb\u30d1\u30f4\u30a1\u30ed\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\u30ec\u30c7\u30a3\u30b9\u30df\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30c3\u30af\u30fb\u30de\u30f3\u30d0\u30fc\u30be\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30b9\u30fb\u30cc\u30cb\u30a7\u30b9\u3001\u30ec\u30a4\u30fb\u30a2\u30f3\u30c0\u30fc\u30bd\u30f3\u3001\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e1\u30f3\u30c8\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:69992455;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andreas_Vollenweider>,
        <http://viaf.org/viaf/69992455>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6438bd71-ddc1-4619-a383-20d28ee55b43>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andreas_Vollenweider.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andreas_Vollenweider.
doremus_artist:2466a592-68d9-3fc3-ab70-4b9ccf3f30b1
owl:sameAs viaf:24709342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24709342>.
doremus_artist:25099ee9-1760-3db7-8e6b-d4bf75fe2694
owl:sameAs viaf:247116996; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/247116996>.
doremus_artist:25654efc-6bc0-362e-aaa9-97a51b46ab82
owl:sameAs viaf:44564792; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44564792>.
doremus_artist:2578aec6-8afc-3bed-8249-f7dbc46dbe59
    dbp:birthPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Claude Mouri\u00e9ras (born 27 September 1953) is a French film director and screenwriter. He has directed nine films since 1989. His film Dis-moi que je r\u00eave was screened in the Un Certain Regard section at the 1998 Cannes Film Festival."@en,
        "Claude Mouri\u00e9ras (n\u00e9 le 23 septembre 1957 \u00e0 Lyon) est un r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et dialoguiste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:161447732;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Mouri\u00e9ras>,
        <http://viaf.org/viaf/161447732>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Mouri√©ras.
doremus_artist:25d4bb0d-ea99-365c-9635-3c2ce1d2cd3f
owl:sameAs viaf:47027283; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47027283>.
doremus_artist:25e1d0a8-9e0e-3072-af55-1be806aef718
    dbp:birthPlace dbr:Brazil;
    dbp:deathPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "Ernesto J\u00falio Nazareth (* 20. M\u00e4rz 1863 in Rio de Janeiro; \u2020 4. Februar 1934 in Jacarepagu\u00e1, Rio de Janeiro) war ein brasilianischer Komponist und Pianist. Er war besonders bekannt f\u00fcr seine Choros bzw. Brasilianischen Tangos (Tangos brasileiros) und kammermusikalischen Mazurkas. Heitor Villa-Lobos nannte ihn \u201edie wahre Verk\u00f6rperung der brasilianischen Seele\u201c. Ernesto Nazareth hat 88 Tangos, 41 Walzer und 28 Polkas geschrieben, daneben noch einzelne Kompositionen aus anderen Genres - insgesamt 212 Kompositionen, fast alle f\u00fcr Klavier."@de,
        "Ernesto J\u00falio Nazareth (ur. 20 marca 1863 w Rio de Janeiro, zm. 4 lutego 1934 w Jacarepagu\u00e1, Rio de Janeiro) \u2013 brazylijski kompozytor i pianista, znany z kompozycji tang. Opublikowa\u0142 pierwsz\u0105 kompozycj\u0119 w czternastym roku \u017cycia. Nazareth skomponowa\u0142 osiemdziesi\u0105t osiem tang. W sumie znane s\u0105 212 kompozycji."@pl,
        """Ernesto J\u00falio de Nazareth (March 20, 1863 \u2013 February 5, 1934) was a Brazilian composer and pianist, especially noted for his creative Maxixe and Choro compositions. Influenced by African rhythms and many musical styles like the Lundu and the Choro, he never fully accepted this influence, refusing to give popular names to his compositions. A musician of classical training, he classified his music as "Brazilian tangos", since the Argentine tango and polka dances were considered fashionable at the time. His piano repertoire is now part of the teaching programs of both classical and popular styles, as Nazareth once served at the boundary between these two worlds."""@en,
        "Ernesto J\u00falio de Nazareth (Rio de Janeiro, 20 de mar\u00e7o de 1863 \u2014 1\u00ba de fevereiro de 1934) foi um pianista e compositor brasileiro, considerado um dos grandes nomes do Tango Brasileiro, atualmente (desde a d\u00e9cada de 20 do s\u00e9culo XX) considerado um subg\u00eanero do choro. \u00c9 o patrono da cadeira de n\u00famero 28 da Academia Brasileira de M\u00fasica."@pt,
        "Ernesto J\u00falio de Nazareth (R\u00edo de Janeiro, 20 de marzo de 1863 - Jacarepagu\u00e1, 4 de febrero de 1934) fue un compositor y pianista brasile\u00f1o. Considerado uno de los grandes nombres del choro, \u201cel Scott Joplin de Brasil\u201d, el carioca que cre\u00f3 y fij\u00f3 el \u201ctango brasilero\u201d y otros g\u00e9neros musicales en el R\u00edo de su tiempo. Combinaba diversas influencias, no solo brasile\u00f1as sino tambi\u00e9n de la m\u00fasica acad\u00e9mica de Europa, \u00c1frica y hasta ragtime. Muchas de sus composiciones se siguen ejecutando regularmente en la actualidad. Los cariocas le dec\u00edan \u201cNazar\u00e9\u201d."@es,
        "Ernesto NazarethFichier:Ernestonazareth2.jpg Ernesto Nazareth est un pianiste et compositeur br\u00e9silien, n\u00e9 \u00e0 Rio de Janeiro le 20 mars 1863 et mort par noyade dans une for\u00eat proche de Jacarepagu\u00e1 vers le 8 f\u00e9vrier 1934. Influenc\u00e9 par les rythmes africains, les styles Lundu et Choro, il compose de nombreuses \u0153uvres en refusant de leur donner des noms populaires rejetant l'id\u00e9e de cette influence. Il d\u00e9crit lui-m\u00eame sa musique comme du \u00ab tango br\u00e9silien \u00bb."@fr,
        "\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30aa\u30fb\u30ca\u30b6\u30ec\u30fc \uff08Ernesto J\u00falio Nazareth \uff08\u307e\u305f\u306fNazar\u00e9 \u3068\u3082\uff09, 1863\u5e743\u670820\u65e5 - 1934\u5e742\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u30fb\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u4e00\u751f\u3092\u30ea\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30b8\u30e3\u30cd\u30a4\u30ed\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002\u300c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u98a8\u30bf\u30f3\u30b4\u300d\u3084\u30b7\u30e7\u30fc\u30ed\u306a\u3069\u3001\u56fd\u5185\u306e\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u306b\u5f71\u97ff\u3055\u308c\u305f\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3092\u91cf\u7523\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u3088\u3046\u306a\u4f5c\u66f2\u59ff\u52e2\u304b\u3089\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u300c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u30d4\u30a2\u30ce\u4ee5\u5916\u306e\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u306f\u5b66\u3070\u306a\u304b\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u6b8b\u3055\u308c\u305f\u4f5c\u54c1\u306f\u30b5\u30ed\u30f3\u5c0f\u54c1\u3068\u58f0\u697d\u66f2\u3070\u304b\u308a\u3067\u3042\u308a\u3001\u7ba1\u5f26\u697d\u66f2\u3084\u5ba4\u5185\u697d\u30fb\u30ab\u30f3\u30bf\u30fc\u30bf\u3084\u30aa\u30e9\u30c8\u30ea\u30aa\u306e\u3088\u3046\u306a\u5206\u91ce\u306e\u5927\u4f5c\u306f\u306a\u304f\u3001\u4f5c\u66f2\u6280\u6cd5\u3082\u5fc5\u305a\u3057\u3082\u6d17\u7df4\u3055\u308c\u3066\u3044\u306a\u3044\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u6c11\u8846\u97f3\u697d\u306e\u5f71\u97ff\u306e\u3082\u3068\u306b\u5207\u308a\u958b\u3044\u305f\u72ec\u81ea\u306e\u7d20\u6734\u306a\u8a69\u5883\u306f\u3001\u306e\u3061\u306b\u30f4\u30a3\u30e9\uff1d\u30ed\u30dc\u30b9\u304b\u3089\u3001\u300c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u306e\u9b42\u300d\u3068\u79f0\u8cdb\u3055\u308c\u305f\u3002 \u9577\u5e74\u30ca\u30b6\u30ec\u30fc\u306f\u3001\u6620\u753b\u9928\u30aa\u30c7\u30aa\u30f3\u5ea7\u306e\u5f85\u5408\u5ba4\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u50cd\u304d\u3001\u3053\u3053\u3067\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306e\u4e00\u3064\u300e\u30aa\u30c7\u30aa\u30f3\u300f\u3092\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u3002\u5916\u56fd\u304b\u3089\u6570\u5c11\u306a\u3044\u97f3\u697d\u5bb6\u304c\u30d6\u30e9\u30b8\u30eb\u3092\u8a2a\u554f\u3057\u305f\u969b\u3001\u30aa\u30c7\u30aa\u30f3\u5ea7\u306e\u30ca\u30b6\u30ec\u30fc\u306e\u6f14\u594f\u3092\u898b\u5b66\u3057\u305f\u3068\u3044\u308f\u308c\u308b\u3002 1920\u5e74\u4ee3\u521d\u982d\u306b\u306f\u3001\u97f3\u697d\u30b7\u30e7\u30c3\u30d7\u306b\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u96c7\u308f\u308c\u308b\u3002\u9867\u5ba2\u304c\u8cfc\u5165\u3059\u308b\u969b\u306b\u6301\u3061\u5bc4\u3063\u3066\u304d\u305f\u697d\u8b5c\u3092\u898b\u306a\u304c\u3089\u3001\u6f14\u594f\u3057\u3001\u5ba2\u306e\u8981\u671b\u306b\u6cbf\u3046\u304b\u3069\u3046\u304b\u3092\u78ba\u8a8d\u3057\u3066\u898b\u305b\u308b\u306e\u304c\u4efb\u52d9\u3060\u3063\u305f\u3002\u5ba2\u306e\u4e2d\u306b\u3001\u30ca\u30b6\u30ec\u30fc\u4f5c\u54c1\u306e\u697d\u8b5c\u3092\u624b\u305a\u304b\u3089\u5f3e\u3053\u3046\u3068\u3059\u308b\u8005\u304c\u3044\u308b\u3068\u3001\u6b62\u3081\u3055\u305b\u3066\u3001\u89e3\u91c8\u304c\u8aa4\u3063\u3066\u3044\u308b\u3068\u82e6\u60c5\u3092\u8a00\u3046\u306e\u304c\u5e38\u3060\u3063\u305f\u3089\u3057\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24788057;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ernesto_Nazareth>,
        <http://viaf.org/viaf/24788057>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernestonazareth2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ernesto_Nazareth.
doremus_artist:2639da2c-f962-35d6-8203-3124f725e681
owl:sameAs viaf:5194336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5194336>.
doremus_artist:26451014-173e-3bce-9e63-c9229aa3b086
    dbp:birthPlace dbr:Verona;
    dbp:deathPlace dbr:Verona;
    rdfs:comment
        "Nino Martini (7 August 1902, Verona, Italy \u2014 9 December 1976, Verona, Italy) was an Italian operatic tenor and actor. He began his career as an opera singer in Italy before moving to the United States to pursue an acting career in films. He appeared in several Hollywood movies during the 1930s and 1940s while simultaneously working as a leading tenor at the Metropolitan Opera in New York City."@en,
        "Nino Martini (8 de agosto de 1905 \u2014 9 de diciembre de 1976) fue un tenor oper\u00edstico y actor italiano. Martini pose\u00eda una c\u00e1lida voz de tenor l\u00edrico, con un amplio registro y gran coloratura. Cant\u00f3 principalmente el repertorio italiano de Rossini, Donizetti, y Vincenzo Bellini, adem\u00e1s de las grandes \u00f3peras de Giuseppe Verdi y las \u00f3peras del verismo compuestas por Giacomo Puccini."@es,
        "Nino Martini est un t\u00e9nor d'op\u00e9ra italien (occasionnellement acteur), n\u00e9 le 7 ao\u00fbt 1902 \u00e0 V\u00e9rone (V\u00e9n\u00e9tie), ville o\u00f9 il est mort le 10 d\u00e9cembre 1976."@fr;
    owl:sameAs viaf:43055594;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Nino_Martini>,
        <http://viaf.org/viaf/43055594>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Nino_Martini_in_The_Gay_Desperado.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Nino_Martini.
doremus_artist:269a24c3-0f74-3e66-8da8-f7ab881add12
owl:sameAs viaf:304885001; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/304885001>.
doremus_artist:26ec7186-6c1e-3b75-ad28-aff2912cfb64
owl:sameAs viaf:32311130; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32311130>.
doremus_artist:27328f2a-8cb8-307f-94b1-4fc45e4a6713
    dbp:birthPlace dbr:Straubing;
    rdfs:comment
        "Christian Gerhaher (* 24. Juli 1969 in Straubing, Niederbayern) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bariton) und Gesangsp\u00e4dagoge. Gerhaher hat eine Professur f\u00fcr Gesang und Oratorium an der Hochschule f\u00fcr Musik und Theater M\u00fcnchen."@de,
        """Christian Gerhaher (Straubing, Alemania, 1969) es un bar\u00edtono alem\u00e1n especialmente destacado como recitalista y en repertorio de c\u00e1mara. Es doblemente ganador del Premio ECHO alem\u00e1n y del Premio ingl\u00e9s Gramophone, y en 2009 fue merecedor del Premio Echo "Cantante cl\u00e1sico del a\u00f1o"."""@es,
        "Christian Gerhaher (born 1969 in Straubing) is a noted German baritone and bass singer in opera and concert, particularly celebrated as a Lied singer."@en,
        "Christian Gerhaher est un baryton allemand, n\u00e9 en 1969 \u00e0 Straubing."@fr;
    owl:sameAs viaf:85768267;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christian_Gerhaher>,
        <http://viaf.org/viaf/85768267>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christian_Gerhaher_Echo_2004.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christian_Gerhaher.
doremus_artist:274ce8be-2cbe-316f-9aa2-d086480a20c1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Battle_Creek,_Michigan>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Melvin "Sy" Oliver (Battle Creek, de M\u00edchigan, 17 de diciembre de 1910-Nueva York, 28 de mayo de 1988) fue un m\u00fasico estadounidense de jazz, arreglista, trompetista, compositor, cantante y director de orquesta. Su madre era profesora de piano, y su padre un multiinstrumentista que se hizo con algo de fama tocando el saxof\u00f3n lejos del contexto habitual de este instrumento: las orquesta itinerantes. En sus \u00faltimos a\u00f1os, hasta 1980, dirigi\u00f3 su propia orquesta de jazz, en la que volvi\u00f3 a tocar la trompeta."""@es,
        """Melvin "Sy" Oliver (n\u00e9 le 17 d\u00e9cembre 1910 \u00e0 Battle Creek ; mort le 28 mai 1988 \u00e0 New York) \u00e9tait un arrangeur, trompettiste, compositeur, chanteur et chef d'orchestre de jazz. Sa m\u00e8re \u00e9tait professeur de piano et son p\u00e8re jouait de plusieurs instruments : il s'\u00e9tait fait connaitre en utilisant le saxophone \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 cet instrument \u00e9tait tr\u00e8s peu utilis\u00e9 en dehors des fanfares. Oliver a quitt\u00e9 ses parents \u00e0 17 ans pour jouer avec Zack White and his Chocolate Beau Brummels et plus tard avec Alphonse Trent. Il chantait et jouait de la trompette."""@fr,
        """Melvin James "Sy" Oliver (* 17. Dezember 1910 in Battle Creek, Michigan, USA; \u2020 28. Mai 1988 in New York, USA an Krebs) war Jazztrompeter, Arrangeur, Komponist, S\u00e4nger und Bandleader."""@de,
        """Melvin James "Sy" Oliver (December 17, 1910 \u2013 May 28, 1988) was an African-American jazz arranger, trumpeter, composer, singer and bandleader."""@en;
    owl:sameAs viaf:19866445;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sy_Oliver>,
        <http://viaf.org/viaf/19866445>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5b99fa9e-4190-4172-abc0-220f895dab9e>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sy_Oliver,_New_York,_N.Y.,_ca._Sept._1946_(William_P._Gottlieb_06661).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sy_Oliver.
doremus_artist:27cc714a-38f5-37c5-9ac7-5902e6010178
owl:sameAs viaf:117896524; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117896524>.
doremus_artist:28b5045c-6366-3158-9469-62b10557966d
    dbp:birthPlace dbr:Israel;
    rdfs:comment
        """Avigail "Gali" Atari (Hebrew: \u05d2\u05dc\u05d9 \u05e2\u05d8\u05e8\u05d9\u200e\u200e, born December 29, 1953) is an Israeli singer and actress. She is the sister of Yona Atari, a singer and actress, and the late Shosh Atari, a radio host and TV personality. Her parents immigrated to Israel from Yemen. Her father died when she was four years old, and, after his death, her family moved to live in Tel-Aviv. Atari has won the Eurovision Song Contest 1979 which held in Jerusalem, Israel, with Milk and Honey. Atari is one of the most favorable singers in Israel."""@en,
        """Avigail "Gali" Atari (Rehovot, Israel, 29 de dezembro de 1953) \u00e9 uma atriz e cantora israelense. A sua primeira apari\u00e7\u00e3o internacional foi em 1971 quando representou Israel no World Popular Song Festival no Jap\u00e3o com as can\u00e7\u00f5es "All free" e "Give love away". Atari voltou a participar nesse festival em 1976, desta feita com o tema "The same old game". Ainda em 1979, participou no filme israelita Dizengoff 99. Ela \u00e9 irm\u00e3 de Yona Atari, uma cantora e atriz e ainda de Shosh Atari, uma apresentadora de r\u00e1dio e tv israelense."""@pt,
        """Avigail "Gali" Atari (n. Rehovot, Israel; 29 de diciembre de 1953) es una actriz y cantante israel\u00ed. Sus padres proced\u00edan de Yemen. Ella apareci\u00f3 por primera vez en la escena internacional en 1971 cuando represent\u00f3 a Israel en el World Popular Song Festival en Jap\u00f3n con la canciones "All free" y "Give love away". Atari particip\u00f3 en el concurso nuevamente en 1976, esta vez con la canci\u00f3n "The Same Old Game". En 1979 gan\u00f3 el Festival de Eurovisi\u00f3n, con el grupo Milk & Honey con la canci\u00f3n Hallelujah."""@es,
        """Avigail "Gali" Atari (n\u00e9e le 29 d\u00e9cembre 1953 \u00e0 Rehovot, Isra\u00ebl), est une chanteuse et actrice isra\u00e9lienne. Elle d\u00e9bute \u00e0 quinze ans mais n'obtient le succ\u00e8s qu'en 1979, lorsqu'elle gagne le Concours Eurovision de la chanson pour Isra\u00ebl avec le groupe Milk and Honey gr\u00e2ce au titre Hallelujah. C\u2019est une deuxi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive pour Isra\u00ebl. La chanson est reprise par Rika Zara\u00ef en France."""@fr,
        "Avigail (Gali) Atari (Rehovot (Isra\u00ebl), 29 december 1953) is een Isra\u00eblische actrice en zangeres, die het Eurovisiesongfestival 1979 won als toenmalige vocaliste van de popgroep Milk & Honey."@nl,
        "Avigail \u201eGali\u201c Atari (hebr\u00e4isch \u05d2\u05dc\u05d9 \u05e2\u05d8\u05e8\u05d9; * 29. Dezember 1953 in Rechovot) ist eine israelische S\u00e4ngerin und Schauspielerin. Internationale Bekanntheit erlangte sie im Jahr 1979 durch ihre Teilnahme am Eurovision Song Contest (ESC), den sie gemeinsam mit der israelischen Popgruppe Milk & Honey gewinnen konnte. In den 1980er und 1990er Jahren wurde sie mehrmals in Israel zur \u201eS\u00e4ngerin des Jahres\u201c gek\u00fcrt. Sie hat mehr als 130 Lieder ver\u00f6ffentlicht und ihre Alben wurden in ihrem Heimatland mehrfach mit Silbernen und Goldenen Schallplatten ausgezeichnet."@de,
        "Gali Atari (hebr.) \u05d2\u05dc\u05d9 \u05e2\u05d8\u05e8\u05d9, w\u0142a\u015b\u0107. Awigail Atari (ur. 29 grudnia 1953 w Rechowot w Izraelu) \u2013 izraelska piosenkarka i aktorka."@pl,
        "Ha vinto l'Eurovision Song Contest 1979 assieme al gruppo Milk & Honey con Hallelujah.Sorella di Yona Atari, una cantante e attrice, e di Shosh Atari conduttore radiofonico e personaggio televisivo."@it,
        "\u0413\u0430\u043b\u0438 (\u0410\u0432\u0438\u0433\u0430\u0438\u043b\u044c) \u0410\u0442\u0430\u0440\u0438 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05d2\u05dc\u05d9 \u05e2\u05d8\u05e8\u05d9\u200e\u200f\u200e\u200e, \u0440\u043e\u0434. 29 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1953, \u0420\u0435\u0445\u043e\u0432\u043e\u0442) \u2014 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0430 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0415\u0432\u0440\u043e\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 1979 \u0433\u043e\u0434\u0430."@ru,
        """\u0622\u0641\u064a\u063a\u0627\u0644 \u0639\u0637\u0627\u0631\u064a (29 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1953) \u0647\u064a \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0628\u062f\u0623\u062a \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0627\u0647\u0642\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0648\u062f \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a\u0629\u060c \u0645\u062b\u0644\u062a \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0627\u062a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0641\u0627\u0632\u062a \u0645\u0639 \u0647\u064a \u0648\u0641\u0631\u0642\u062a\u0647\u0627 "\u0633\u0645\u0646 \u0648\u0639\u0633\u0644" \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u064a\u0648\u0631\u0648\u0641\u064a\u062c\u0646 \u0644\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0639\u0627\u0645 1979 \u0648\u0647\u0648 \u0645\u0627\u0633\u0627\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0644\u062f\u062a \u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0634\u0639\u0631\u064a\u0645 \u0627\u0644\u064a\u0645\u0646\u064a\u0629 \u0628\u0631\u062d\u0648\u0641\u0648\u062a \u0648\u0647\u064a \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0630\u064a\u0639\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u064a\u0648\u0646\u0627 \u0639\u0637\u0627\u0631\u064a. \u0647\u0627\u062c\u0631\u062a \u0623\u0633\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0635\u0646\u0639\u0627\u0621 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0645\u0646 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1957\u060c \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0645\u0631\u0647\u0627 4 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u062a\u0648\u0641\u064a \u0648\u0627\u0644\u062f\u0647\u0627\u060c \u0648\u0627\u0646\u062a\u0642\u0644\u062a \u0648\u0639\u0627\u0626\u0644\u062a\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u062a\u0644 \u0623\u0628\u064a\u0628 \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0639\u0637\u0627\u0631\u064a \u0645\u0630\u064a\u0639\u0629 \u0641\u064a \u0631\u0627\u062f\u064a\u0648 \u062c\u064a\u0634 \u0627\u0644\u062f\u0641\u0627\u0639 \u0644\u0643\u0646\u0647\u0627 \u062a\u062e\u0644\u062a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0643\u0631\u0629 \u0648\u0630\u0647\u0628\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643. \u062a\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0639\u0637\u0627\u0631\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0641\u0639\u0627\u0644\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u064a\u0642\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0627\u0644\u064a\u0647\u0648\u062f \u0627\u0644\u064a\u0645\u0646\u064a\u0648\u0646 \u0641\u064a \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644"""@ar;
    owl:sameAs viaf:97331797;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gali_Atari>,
        <http://viaf.org/viaf/97331797>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4eb685fa-ffac-49c3-b591-e73cb1e4238d>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gali_Atari.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gali_Atari.
doremus_artist:28c7a5f0-499c-3281-91e7-a03cdbd5d816
    dbp:birthPlace dbr:Stocksund;
    rdfs:comment
        "Gunnar Bucht (Stocksund, 5 augustus 1927). is een Zweeds componist, die buiten Zweden weinig bekendheid geniet. Zijn muzikale loopbaan begon met een studie musicologie aan de Universiteit van Uppsala en een studie compositieleer bij Karl-Birger Blomdahl (1947-1951). Daarna volgden studies bij Carl Orff, Goffredo Petrassi en Max Deutsch. Bucht speelde piano, maar dat instrument liet hij vrij vroeg staan voor een loopbaan als componist en musicoloog. Er verschenen van hem enige publicaties, waaronder een autobiografie (1997) ."@nl,
        "Gunnar Henrik Bucht (* 5. August 1927 in Stocksund) ist ein schwedischer Komponist und Musikwissenschaftler. Bucht studierte Komposition unter anderem bei Karl-Birger Blomdahl, Carl Orff, und Max Deutsch."@de,
        "Gunnar Henrik Bucht (born 5 August 1927) is a Swedish composer and musicologist. Bucht studied composition with Karl-Birger Blomdahl, Carl Orff, and Max Deutsch, among others."@en,
        "Gunnar Henrik Bucht (n\u00e9 le 5 ao\u00fbt 1927 \u00e0 Stocksund (en) Stockholm) est un compositeur, professeur de musique, pianiste et musicologue su\u00e9dois."@fr;
    owl:sameAs viaf:47163544;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunnar_Bucht>,
        <http://viaf.org/viaf/47163544>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gunnar_Bucht.
doremus_artist:28dbeed0-310c-39b0-ad3b-a5079bfce772
owl:sameAs viaf:85966904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85966904>.
doremus_artist:29f44c0d-5fde-3b59-a0c1-246c5f232e24
    owl:sameAs viaf:74064196;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63746093>,
        <http://viaf.org/viaf/74064196>,
        <https://musicbrainz.org/artist/61ba9eed-0fe9-499b-8dbe-88a7d7c1ff27>.
doremus_artist:2ae4c8e2-113f-3ef8-9160-aa5ff2c48ad8
owl:sameAs viaf:79693533; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79693533>.
doremus_artist:2b161eda-c505-3068-8da4-8e83d2f050fa
    rdfs:comment
        """Lisa Moore (born 1960, Canberra, Australia) is an Australian internationally renowned pianist with a diverse and eclectic mix of musical influences. She has been crowned "New York's queen of avant-garde piano" and a "visionary" by The New Yorker magazine; the New York Times claims "her energy is illuminating" and The American Record Guide writes "her concerts are legendary". Moore often incorporates theatrical elements in works such as ipiano:my brilliant career, Janacek from the street, Musically Speaking, Totally Wired Piano, and Wilde's World. She was the founding pianist for the Bang on a Can All-Stars, a New York-based electro-acoustic sextet, touring with them for 16 years. In May 2008 Moore curated Australia's Canberra International Music Festival Sounds Alive series."""@en;
    owl:sameAs viaf:91216823;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lisa_Moore_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/91216823>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a44d6cee-71a9-4acf-b05c-a5e32e430bb8>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lisa_Moore_(musician)>.
doremus_artist:2bcc5e4c-208d-3d4a-9eec-16805a19f179
owl:sameAs viaf:160302262; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160302262>.
doremus_artist:2bec90e7-8d4a-3cd4-b24e-a3566703ae3d
    dbp:birthPlace dbr:Austria-Hungary;
    dbp:deathPlace res:Q2570384;
    rdfs:comment
        "Arthur Maria Lothar Konrad Heinrich Friedrich Rabenalt (* 25. Juni 1905 in Wien; \u2020 26. Februar 1993 in Kreuth) war ein deutscher Theaterregisseur und Filmregisseur. Seine \u00f6sterreichische Staatsb\u00fcrgerschaft gab er zugunsten der deutschen auf."@de,
        "Arthur Maria Rabenalt (25 June 1905 \u2013 26 February 1993) was an Austrian film director. He directed more than 90 films between 1934 and 1978. His 1958 film That Won't Keep a Sailor Down was entered into the 1st Moscow International Film Festival. Two years later, his 1960 film Big Request Concert was entered into the 2nd Moscow International Film Festival."@en,
        "Arthur Maria Rabenalt (n\u00e9 le 25 juin 1905 \u00e0 Vienne en Autriche et mort le 26 f\u00e9vrier 1993 (\u00e0 87 ans) \u00e0 Kreuth, en Bavi\u00e8re) est un r\u00e9alisateur autrichien de cin\u00e9ma."@fr;
    owl:sameAs viaf:39472479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arthur_Maria_Rabenalt>,
        <http://viaf.org/viaf/39472479>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arthur_Maria_Rabenalt.
doremus_artist:2c5afbf2-3388-3098-99e8-8c1b1619a3c7
    dbp:birthPlace dbr:Dumbarton;
    rdfs:comment
        "David Byrne (* 14. Mai 1952 in Dumbarton, Schottland) ist ein in den USA lebender britischer Musiker (Gesang und Gitarre) schottischer Herkunft. 1975 gr\u00fcndete er die Post-Punk- und New-Wave-Gruppe Talking Heads mit und wurde bekannt als deren Frontmann."@de,
        "David Byrne (/b\u025c\u02d0rn/; born 14 May 1952) is a Scottish-born American musician who was the founding member, principal songwriter, and lead singer and guitarist of the American new wave band Talking Heads, active between 1975 and 1991. Since then, Byrne has released his own solo recordings and worked with various media including film, photography, opera, fiction, and non-fiction. He has received an Oscar, Grammy, and Golden Globe awards and been inducted into the Rock and Roll Hall of Fame. Byrne is a multi-instrumentalist and is known for his distinctive voice."@en,
        "David Byrne (14 mai 1952 \u00e0 Dumbarton, \u00c9cosse) est un musicien am\u00e9ricain, notamment connu comme cofondateur et principal auteur des chansons du groupe de new wave Talking Heads. Il vit \u00e0 New York."@fr,
        "David Byrne (Dumbarton (Schotland), 14 mei 1952) is een Amerikaans muzikant, componist en beeldend kunstenaar van Schotse afkomst. Hij is vooral bekend geworden als voorman van de new wave-popgroep Talking Heads. Byrne werd geboren in Schotland. Toen hij twee jaar was emigreerde het gezin naar Hamilton in Canada, om zeven jaar later naar Baltimore in de Verenigde Staten te verhuizen. David Byrne studeerde aan de Rhode Island School of Design, waar hij in contact kwam met Chris Frantz en Tina Weymouth, met wie hij Talking Heads oprichtte."@nl,
        "David Byrne (Dumbarton, 14 de maio de 1952) \u00e9 um m\u00fasico, compositor e produtor musical norte-americano nascido na Esc\u00f3cia, conhecido por ter fundado a banda Talking Heads, em 1974, um dos grupos precursores do new wave e worldbeat. J\u00e1 foi premiados com diversos Grammys. Por seu trabalho como compositor de trilhas sonoras, j\u00e1 recebeu o \u00d3scar e o Globo de Ouro. Como membro do Talking Heads, Byrne foi inclu\u00eddo no Rock and Roll Hall of Fame."@pt,
        "David Byrne (n. 14 de mayo de 1952, Dumbarton, Escocia) es un cantante y compositor escoc\u00e9s nacionalizado estadounidense. Es un m\u00fasico destacado y miembro fundador y compositor de la banda Talking Heads."@es,
        "David Byrne (ur. 14 maja 1952 w Dumbarton, Szkocja) \u2013 muzyk ameryka\u0144ski szkockiego pochodzenia. W 1974 roku wraz z Chrisem Frantzem i Tin\u0105 Weymouth za\u0142o\u017cy\u0142 Talking Heads, do kt\u00f3rego p\u00f3\u017aniej do\u0142\u0105czy\u0142 Jerry Harrison. Nagrywa\u0142 r\u00f3wnie\u017c inne albumy, jak na przyk\u0142ad ceniony przez krytyk\u00f3w My Life In The Bush Of Ghosts[potrzebny przypis] nagrany wraz z Brianem Eno z wykorzystaniem samplingu. Jest te\u017c producentem muzycznym (np. minialbum Mesopotamia z 1982 roku zespo\u0142u The B-52's). Byrne jest r\u00f3wnie\u017c za\u0142o\u017cycielem wytw\u00f3rni p\u0142ytowej Luaka Bop wydaj\u0105cej p\u0142yty takich artyst\u00f3w jak Jim White czy Zap Mama."@pl,
        "\u0414\u044d\u0432\u0438\u0434 \u0411\u0438\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. David Byrne, 14 \u043c\u0430\u044f 1952, \u0414\u0430\u043c\u0431\u0430\u0440\u0442\u043e\u043d, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u0430\u00bb, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u00abTalking Heads\u00bb. \u0412 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435."@ru,
        "\u30c7\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\uff08David Byrne\u30011952\u5e745\u670814\u65e5 - \uff09\u306f\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30021974\u5e74\u304b\u30891991\u5e74\u307e\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30c8\u30fc\u30ad\u30f3\u30b0\u30fb\u30d8\u30c3\u30ba\u3067\u306e\u6d3b\u52d5\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3067\u751f\u307e\u308c\u73fe\u5728\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5728\u4f4f\u3060\u304c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5e02\u6c11\u6a29\u306f\u9078\u3093\u3067\u3044\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:105011735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Byrne>,
        <http://viaf.org/viaf/105011735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d4659efb-b8eb-4f03-95e9-f69ce35967a9>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/David_Byrne_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Byrne.
doremus_artist:2d316f8f-5ed9-3727-9260-3bfcf9e8a94c
owl:sameAs viaf:296699866; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/296699866>.
doremus_artist:2d6729dc-d810-3634-9af9-e8e750da632f
    dbp:birthPlace dbr:Shanghai;
    rdfs:comment
        "Fou Ts'ong or Fu Cong (Chinese: \u5085\u8070; pinyin: F\u00f9 C\u014dng; born 10 March 1934) is a Chinese pianist."@en,
        "Fu Cong (chi\u0144. upr.: \u5085\u806a; chi\u0144. trad.: \u5085\u8070; pinyin: F\u00f9 C\u014dng; pisany tak\u017ce cz\u0119sto w starej transkrypcji jako Fou Ts\u2019ong; ur. 10 marca 1934 w Szanghaju) \u2013 chi\u0144ski pianista, laureat III nagrody na V Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina w Warszawie (1955)."@pl,
        "Fu Cong (pinyin: F\u00f9 C\u014dng, EFEO Fou Ts'ong, chinois: \u5085\u8070), n\u00e9 le 10 mars 1934 \u00e0 Shanghai, est un pianiste chinois. Il est le fils du traducteur Fu Lei (1908-1966). Il commence \u00e0 \u00e9tudier le piano avec Mario Paci, le fondateur italien de l\u2019orchestre symphonique de Shanghai. En 1953, il gagne l\u2019Europe pour y compl\u00e9ter sa formation au conservatoire de Varsovie aupr\u00e8s de Zbigniew Drzewiecki et o\u00f9 il fait l\u2019admiration de ses professeurs par sa compr\u00e9hension intuitive du rythme de mazurka. Sa ma\u00eetrise de l'instrument se voit confirm\u00e9e par l'obtention du prix sp\u00e9cial de la Mazurka au concours international de piano Fr\u00e9d\u00e9ric-Chopin de 1955."@fr,
        "\u30d5\u30fc\u30fb\u30c4\u30a9\u30f3\uff08\u5085\u8070 / Fou Ts'ong, 1934\u5e743\u670810\u65e5 \u4e0a\u6d77 - \uff09\u306f\u4e2d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u7236\u89aa\u306f\u7ffb\u8a33\u5bb6\u30fb\u6587\u5b66\u8005\u306e\u5085\u96f7\uff08\u30d5\u30fc\u30fb\u30ec\u30a4\uff09\u3002\u30b3\u30b9\u30e2\u30dd\u30ea\u30bf\u30f3\u306a\u30a4\u30f3\u30c6\u30ea\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u3001\u4e0a\u6d77\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u5275\u8a2d\u8005\u306e\u30de\u30ea\u30aa\u30fb\u30d1\u30fc\u30c1\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021953\u5e74\u306b\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3001\u30ba\u30d6\u30b0\u30cb\u30a7\u30d5\u30fb\u30b8\u30a7\u30f4\u30a3\u30a8\u30c4\u30ad\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u7279\u306b\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u306e\u30ea\u30ba\u30e0\u306b\u3064\u3044\u3066\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u30021955\u5e74\u306e\u7b2c5\u56de\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c3\u4f4d\u3002\u4f75\u305b\u3066\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30e9\u30b8\u30aa\u8cde\uff08\u30de\u30ba\u30eb\u30ab\u8cde\uff09\u3092\u53d7\u8cde\u3002 \u4e21\u89aa\u304c\u6587\u5316\u5927\u9769\u547d\u306e\u72a0\u7272\u3068\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u3001\u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u56fd\u3078\u306e\u5e30\u56fd\u3092\u8ae6\u3081\u30011960\u5e74\u3088\u308a\u6d3b\u52d5\u62e0\u70b9\u3092\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306b\u79fb\u3057\u3001\u4e16\u754c\u4e2d\u3067\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u3084\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u306e\u958b\u50ac\u306b\u53d6\u308a\u7d44\u3080\u3002\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u5f3e\u304d\u3084\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u5f3e\u304d\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3001\u30d8\u30eb\u30de\u30f3\u30fb\u30d8\u30c3\u30bb\u306f\u3001\u30d5\u30fc\u30fb\u30c4\u30a9\u30f3\u3053\u305d\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u3092\u6b63\u3057\u304f\u6f14\u594f\u3067\u304d\u308b\u552f\u4e00\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u3068\u6298\u308a\u7d19\u3092\u3064\u3051\u305f\u3002\u307b\u304b\u306b\u3001\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3084\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3067\u3082\u72ec\u81ea\u306e\u89e3\u91c8\u3092\u898b\u305b\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30de\u30eb\u30bf\u30fb\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u3084\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d5\u30e9\u30a4\u30b7\u30e3\u30fc\u3001\u30e9\u30c9\u30a5\u30fb\u30eb\u30d7\u30fc\u3068\u89aa\u3057\u304f\u3001\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u306f\u3001\u3057\u3070\u3057\u3070\u5225\u5e9c\u30a2\u30eb\u30b2\u30ea\u30c3\u30c1\u97f3\u697d\u796d\u306b\u5f7c\u3092\u62db\u3044\u3066\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u30eb\u30d7\u30fc\u306f\u30d5\u30fc\u30fb\u30c4\u30a9\u30f3\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u3064\u3044\u3066\u306e\u6d1e\u5bdf\u529b\u3084\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u754c\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u8a8d\u3081\u3066\u3044\u308b\u3068\u3044\u3046\u3002"@ja,
        "\u5085\u8070\uff081934\u5e74\uff0d\uff09\uff0c\u751f\u4e8e\u4e2d\u83ef\u6c11\u570b\u4e0a\u6d77\uff0c\u82f1\u570b\u570b\u7c4d\uff0c\u534e\u88d4\u92fc\u7434\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:55363089;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fou_Ts'ong>,
        <http://viaf.org/viaf/55363089>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fou_Ts'ong_1965b.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Fou_Ts'ong>.
doremus_artist:2df3ba94-c7c7-30ac-8cb6-8264759937ef
    rdfs:comment
        "Luigi Merci ou Louis Mercy, n\u00e9 vers 1695 en Angleterre et mort \u00e0 Londres vers 1750, est un musicien et compositeur probablement issu d'une famille franco-anglaise.Luigi Merci est engag\u00e9 vers 1720 \u00e0 la chapelle musicale de James Brydges, comte de Carnarvon et duc de Chandos. En 1730, il se marie avec Ann Hampshire et s'installe \u00e0 Covent Garden."@fr;
    owl:sameAs viaf:12729389;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Luigi_Merci>,
        <http://viaf.org/viaf/12729389>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Luigi_Merci.
doremus_artist:2ebf0c60-59d6-33ad-93dd-89f3a6e420a5
owl:sameAs viaf:34667872; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34667872>.
doremus_artist:2f8c9d24-d4aa-3140-87b0-f655ba4070e9
owl:sameAs viaf:61628075; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61628075>.
doremus_artist:2fb14d21-7954-36b0-8087-e737542fe601
    rdfs:comment
        "Lotte Sch\u00f6ne, de son vrai nom Charlotte Bodenstein, est une cantatrice (soprano) n\u00e9e \u00e0 Vienne (Autriche) le 15 d\u00e9cembre 1891 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \u00e0 Bobigny (France) le 22 d\u00e9cembre 1977."@fr;
    owl:sameAs viaf:51876522;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Lotte_Sch\u00f6ne>,
        <http://viaf.org/viaf/51876522>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Lotte_Sch√∂ne.
doremus_artist:2ff90bcb-2391-3bd7-849b-5e48d210d247
owl:sameAs viaf:114825124; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114825124>.
doremus_artist:3002d573-8fe6-34cb-b2e8-ed095517ddb4
owl:sameAs viaf:73884491; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/73884491>.
doremus_artist:3021d8a4-9d6e-3146-9464-342220524bfd
    dbp:birthPlace dbr:Granada;
    rdfs:comment
        "Pablo Heras Casado (Granada, 21 de noviembre de 1977) es un director de orquesta espa\u00f1ol. Su carrera comprende una inusualmente amplia gama de repertorio, abarcando desde m\u00fasica antigua hasta composiciones de vanguardia. En la actualidad es director principal de la Orchestra of St. Luke's de Nueva York (desde 2011) y principal director invitado del Teatro Real de Madrid (desde 2014)."@es,
        "Pablo Heras-Casado (* 21. November 1977 in Granada, Spanien) ist ein spanischer Dirigent. Heras-Casado studierte in Granada Kunstgeschichte und Schauspiel und anschlie\u00dfend an der Universidad de Alcal\u00e1 Dirigieren. Meisterkurse f\u00fchrten ihn unter anderem zu Christopher Hogwood. W\u00e4hrend seines Studiums gr\u00fcndete er das Ensemble Capella Exaudi und die experimentelle Gruppe Son\u00f3ora."@de,
        "Pablo Heras-Casado (born 21 November 1977, Granada, Spain) is a Spanish conductor. The son of a retired police officer, he began singing with a school choir at age 7 and piano lessons at age 9. He studied music at the conservatory in Granada. He later attended the Universidad de Granada, concentrating on art history and acting. He studied conducting further at the Universidad de Alcal\u00e1 de Henares. His conducting teachers have included Harry Christophers and Christopher Hogwood."@en,
        "\u041f\u0430\u0301\u0431\u043b\u043e \u042d\u0301\u0440\u0430\u0441-\u041a\u0430\u0441\u0430\u0301\u0434\u043e (\u0438\u0441\u043f. Pablo Heras-Casado; 21 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u0413\u0440\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:160219274;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_Heras-Casado>,
        <http://viaf.org/viaf/160219274>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Pablo_Heras-Casado.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_Heras-Casado.
doremus_artist:314a5366-b118-3d14-b1a5-15fdbd21efb2
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        "Barry Douglas (Belfast, 23 april 1960) is een Brits (Noord-Iers) pianist."@nl,
        "Barry Douglas (Belfast, Irlanda do Norte 23 de abril, 1960 ) \u00e9 um pianista e maestro irland\u00eas. Barry Douglas estudou piano, violoncelo, clarinete, e \u00f3rg\u00e3o, em Belfast. Teve aulas com Felicitas LeWinter, aluna de (Emil von Sauer aluno de Franz Liszt). Em Londres, estudou com John Barstow e com Maria Curcio, o \u00faltimo aluno e o favorito de Artur Schnabel, passando depois a estudar com o pianista russo Yevgeny Malinin em Paris.Ganhou a medalha de ouro, no Concurso Internacional Tchaikovsky em 1986, o primeiro pianista n\u00e3o-russo desde Van Cliburn em 1958.."@pt,
        "Barry Douglas (ur. 23 kwietnia 1960 w Belfa\u015bcie) \u2013 pochodz\u0105cy z Irlandii P\u00f3\u0142nocnej brytyjski pianista i dyrygent."@pl,
        "Barry Douglas n\u00e9 le 23 avril 1960 \u00e0 Belfast, est un pianiste et chef d\u2019orchestre britannique."@fr,
        "Barry Douglas, (nacido el 23 de abril de 1960) en Belfast, Irlanda del Norte, es un pianista cl\u00e1sico y director."@es,
        "Barry Douglas,OBE (born 23 April 1960) in Belfast, Northern Ireland, is a classical pianist and conductor."@en,
        "\u0411\u0430\u0301\u0440\u0440\u0438 \u0414\u0443\u0301\u0433\u043b\u0430\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Barry Douglas; \u0440\u043e\u0434. 23 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1960, \u0411\u0435\u043b\u0444\u0430\u0441\u0442) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u0441\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e\u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439) \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442."@ru;
    owl:sameAs viaf:116803713;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Barry_Douglas_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/116803713>,
        <https://musicbrainz.org/artist/03680659-df39-4baf-91c4-df0204c6e22f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Barry_Douglas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Barry_Douglas_(musician)>.
doremus_artist:321847cd-5753-319c-807c-f8154d7d142a
owl:sameAs viaf:42026214; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42026214>.
doremus_artist:3263217f-0872-368b-8342-e08092cb953c
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/Philipsburg,_Centre_County,_Pennsylvania>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Diego,_California>;
    rdfs:comment
        "Jack Fulton (June 13, 1903 \u2013 November 13, 1993) was an American composer, trombonist, and vocalist. At the age of 17, he started playing the trombone for small-town dances. He sang with the Mason-Dixon Orchestra. He also played the trombone and sang with the George Olsen Orchestra. He was part of the trio that sang on the 1925 number one hit, \"Who?\" The other vocalists were Bob Rice and Fran Frey. He wrote around 120 compositions, including \"Wanted\", \"Until\", \"If You Are But a Dream\", and \"My Greatest Mistake.\""@en;
    owl:sameAs viaf:49413020;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Fulton_(singer)>,
        <http://viaf.org/viaf/49413020>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eeaf983b-6360-4baa-8c6f-d111f27caa98>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Fulton_with_trombone.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jack_Fulton_(singer)>.
doremus_artist:33628013-9619-3465-9c61-d13731d0134b
owl:sameAs viaf:22447723; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22447723>.
doremus_artist:339fcb3d-ab2d-352d-8926-f22f32fb9a48
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Paul Marie Th\u00e9odore Vincent d'Indy (Parijs, 27 maart 1851 - aldaar, 2 december 1931) was een Franse componist, muziekpedagoog en muziektheoreticus."@nl,
        """Paul Marie Th\u00e9odore Vincent d'Indy (Paris, 27 de mar\u00e7o de 1851 \u2014 Paris, 2 de dezembro de 1931) foi um compositor e professor franc\u00eas. Em 1894, foi o principal fundador da "Schola Cantorum". Comp\u00f4s tr\u00eas sinfonias, as Varia\u00e7\u00f5es Sinf\u00f4nicas Istar, tr\u00eas \u00f3peras, can\u00e7\u00f5es, m\u00fasica de c\u00e2mara, aberturas, e algumas pe\u00e7as para piano."""@pt,
        "Paul Marie Th\u00e9odore Vincent d'Indy (Par\u00eds, 27 de marzo de 1851 - Par\u00eds, 2 de diciembre de 1931), fue un destacado compositor y profesor de m\u00fasica franc\u00e9s. Fue uno de los fundadores de la Schola Cantorum de Par\u00eds."@es,
        "Paul Marie Th\u00e9odore Vincent d\u2019Indy (Aussprache: v\u025b\u0303\u02c8s\u0251\u0303 d\u025b\u0303\u02c8di) (* 27. M\u00e4rz 1851 in Paris; \u2020 2. Dezember 1931 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Musiktheoretiker."@de,
        "Paul Marie Th\u00e9odore Vincent d\u2019Indy (ur. 27 marca 1851 w Pary\u017cu, zm. 2 grudnia 1931 tam\u017ce) \u2013 francuski kompozytor i teoretyk muzyki."@pl,
        "Paul, Marie, Th\u00e9odore, Vincent d'Indy, n\u00e9 \u00e0 Paris le 27 mars 1851 et mort \u00e0 Paris le 2 d\u00e9cembre 1931, est un compositeur fran\u00e7ais et un enseignant prolifique. Il fut un des cr\u00e9ateurs de la Schola Cantorum de Paris."@fr,
        "Vincent d'Indy (French: [v\u025b\u0303s\u0251\u0303 d\u025b\u0303di]; 27 March 1851 \u2013 2 December 1931) was a French composer and teacher."@en,
        "\u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u0301\u043d \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438\u0301 (27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1851, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1931, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2015 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041f\u043e\u043b\u044c \u041c\u0430\u0440\u0438 \u0422\u0435\u043e\u0434\u043e\u0440 \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 (\u0444\u0440. Paul-Marie-Th\u00e9odore-Vincent d'Indy) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440\u0430 \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a \u0438 \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c. \u0412\u0435\u043d\u0441\u0430\u043d \u0434\u2019\u042d\u043d\u0434\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0436\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0443\u044e \u0432 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043a\u0430\u043a \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0443\u043c \u0442\u0440\u0438 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u041e\u043d \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0435\u0449\u0451 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438, \u0436\u0438\u043b \u0438 \u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u043b \u043f\u0440\u0438 \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0418\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 (\u041d\u0430\u043f\u043e\u043b\u0435\u043e\u043d\u0430 III) \u0438 \u0443\u043c\u0435\u0440 \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 80 \u043b\u0435\u0442, \u0443\u0436\u0435 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043a\u0430\u0442\u0435 \u0422\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435\u0439 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438."@ru,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30ea\u30fb\u30c6\u30aa\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30f4\u30a1\u30f3\u30b5\u30f3\u30fb\u30c0\u30f3\u30c7\u30a3\uff08Paul Marie Th\u00e9odore Vincent d'Indy, 1851\u5e743\u670827\u65e5\u30d1\u30ea \u2013 1931\u5e7412\u67082\u65e5\u30d1\u30ea\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u53e4\u3044\u8cb4\u65cf\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u5c5e\u3059\u308b\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f57\u00b7\u9a6c\u91cc\u00b7\u6cf0\u5965\u591a\u5c14\u00b7\u6a0a\u5c1a\u00b7\u4e39\u7b2c\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aPaul Marie Th\u00e9odore Vincent d'Indy\uff0c1851\u5e743\u670827\u65e5\uff0d1931\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u4f5c\u66f2\u5bb6\u548c\u97f3\u4e50\u6559\u80b2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:64192115;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Vincent_d'Indy>,
        <http://viaf.org/viaf/64192115>,
        <https://musicbrainz.org/artist/325f8afe-eb01-442c-bc09-65cc093ceaf3>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/D'Indi_Vincent_Postcard-1910.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Vincent_d'Indy>.
doremus_artist:33b8972b-0a77-35ba-9c79-37c83c26db45
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Knoxville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        """Kenneth Arnold "Kenny" Chesney (born March 26, 1968) is an American country music singer, songwriter and record producer. He has recorded 20 albums, 14 of which have been certified Gold or higher by the RIAA. He has also produced more than 40 top 10 singles on the U.S. Billboard Hot Country Songs and Country Airplay charts, 29 of which have reached number one on the charts. Most of these have also charted high within the top 40 of the Billboard Hot 100 chart, making him one of the few successful crossover country artists. He has sold over 30 million albums worldwide."""@en,
        """Kenneth Arnold "Kenny" Chesney (nascido em 26 de mar\u00e7o de 1968, Luttrell, Tennessee) \u00e9 um cantor e compositor americano de m\u00fasica country. Chesney j\u00e1 lan\u00e7ou 15 \u00e1lbuns, 14 destes receberam alguma certifica\u00e7\u00e3o da RIAA, org\u00e3o que representa as gravadoras nos Estados Unidos."""@pt,
        """Kenneth Arnold Chesney o Kenny Chesney (26 de marzo de 1968) es un cantante de m\u00fasica country estadounidense. Naci\u00f3 en Knoxville Tennessee.Despu\u00e9s de haber hecho su debut en un sello independiente en 1993, Chesney ha grabado trece \u00e1lbumes, once de los cuales han sido certificados de oro o superiores por la RIAA. Hasta la fecha, tambi\u00e9n ha producido treinta Top Tens individuales en los Estados Unidos. Adem\u00e1s, Chesney ha recibido seis ACM (Academia de M\u00fasica Country) ,as\u00ed como tres premios CMA. Su \u00e1lbum m\u00e1s reciente es, "Hemingway's Whiskey", que fue puesto a la venta el 28 de septiembre de 2010 por BNA Records."""@es,
        "Kenneth Arnold \u201eKenny\u201c Chesney (* 26. M\u00e4rz 1968 in Knoxville, Tennessee) ist ein US-amerikanischer Country-S\u00e4nger und Songwriter, der mehr als 30 Top-Ten-Singles in den Billboard Country-Charts hatte."@de,
        "Kenny Arnold Chesney (1968, Knoxville, Tennessee) is een Amerikaans countryzanger. Hij heeft veertien albums uitgebracht, waarvan er elf de gouden status of hoger behaalden. Veel van zijn singles kwamen in de top tien van de Amerikaanse countrycharts, vaak zelfs op nummer \u00e9\u00e9n. Bovendien kwamen veel van zijn cd's op nummer \u00e9\u00e9n binnen in de 'gewone' Billboard-hitlijsten. Chesney heeft in de laatste vier jaren drie maal de Entertainer of the Year-award gewonnen bij de CMA awards (een belangrijke prijs in de countrymuziek). Chesney heeft een speciale band met het Caribisch gebied, een thema dat vaak terugkomt in zijn liedjes. Chesney is korte tijd getrouwd geweest met actrice Ren\u00e9e Zellweger, het huwelijk werd na een paar maanden nietig verklaard."@nl,
        "Kenny Chesney est un chanteur am\u00e9ricain de country, n\u00e9 le 26 mars 1968 \u00e0 Knoxville dans le Tennessee. Il s'est notamment fait conna\u00eetre par deux tubes No Shoes, No Shirt, No Problems et When The Sun Goes Down en duo avec Uncle Kracker. Il est \u00e9galement c\u00e9l\u00e8bre pour son mariage en 2005 avec l'actrice Ren\u00e9e Zellweger lequel n'a dur\u00e9 que quelques mois. Kenny Chesney est class\u00e9 premier de la liste des chanteurs de country les plus riches par le magazine Forbes pour l'ann\u00e9e 2009-2010 (montant estim\u00e9 de ses revenus : 50 millions de dollars) ."@fr,
        "\u041a\u0435\u043d\u043d\u0438 \u0427\u0435\u0441\u043d\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kenny Chesney; \u0440\u043e\u0434. 26 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1968) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0432 2000\u20142010 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435. \u041e\u043d \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b 16 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432, 14 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043a\u0430\u043a \u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u043e \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c RIAA, \u0430 7 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442-\u043f\u0430\u0440\u0430\u0434 Billboard 200. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043d \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 30 \u0441\u0438\u043d\u0433\u043b\u043e\u0432, \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0445 \u0432 Top 10 \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430 Hot Country Songs \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430 Billboard, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 20 \u0432\u043e\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043a\u0430\u043d\u0442\u0440\u0438-\u0447\u0430\u0440\u0442."@ru,
        """\u30b1\u30cb\u30fc\u30fb\u30c1\u30a7\u30ba\u30cb\u30fc\uff08Kenneth Arnold "Kenny" Chesney\u30011968\u5e743\u670826\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u6b4c\u624b\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u3053\u308c\u307e\u306715\u679a\u306e\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u767a\u58f2\u3057\u3001\u3046\u306114\u679a\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u5354\u4f1a\u3088\u308a\u30b4\u30fc\u30eb\u30c9\u30c7\u30a3\u30b9\u30af\u3042\u308b\u3044\u306f\u305d\u308c\u4ee5\u4e0a\u306b\u8a8d\u5b9a\u3055\u308c\u305f\u3002\u307e\u305f\u30b7\u30f3\u30b0\u30eb30\u679a\u4ee5\u4e0a\u304c\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30c1\u30e3\u30fc\u30c8\u3067\u30c8\u30c3\u30d710\u5165\u308a\u3057\u3001\u3046\u306122\u679a\u306f\u9996\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002 ACM\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u3001CMA\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u3001CMT\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u3001\u30d3\u30eb\u30dc\u30fc\u30c9\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u3001\u30d4\u30fc\u30d7\u30eb\u30ba\u30fb\u30c1\u30e7\u30a4\u30b9\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u3001\u30d5\u30ec\u30f3\u30c1\u30fb\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30c3\u30af\u30fb\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u306a\u3069\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002ACM\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u306f6\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3046\u30612005\u5e74\u304b\u30892008\u5e74\u306f\u6700\u9ad8\u8cde\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30ca\u30fc\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30a4\u30e4\u30fc\u30924\u5e74\u9023\u7d9a\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021997\u5e74\u3001ACM\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u306e\u65b0\u4eba\u7537\u6027\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u8cde\u30012002\u5e74\u306e\u7537\u6027\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u8cde\u30012005\u5e74\u3001\u904e\u53bb\u306b\u65b0\u4eba\u8cde\u3001\u30dc\u30fc\u30ab\u30ea\u30b9\u30c8\u8cde\u3001\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u4e09\u51a0\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3002CMA\u30a2\u30ef\u30fc\u30c9\u30826\u56de\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u3046\u30612004\u5e74\u30012006\u5e74\u30012007\u5e74\u30012008\u5e74\u306b\u306f\u6700\u9ad8\u8cde\u30a8\u30f3\u30bf\u30fc\u30c6\u30a4\u30e1\u30f3\u30c8\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b6\u30fb\u30a4\u30e4\u30fc\u3092\u53d7\u8cde\u3002\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u306f\u4eba\u6c17\u3067\u30c1\u30b1\u30c3\u30c8\u306f\u5b8c\u58f2\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u591a\u3044\u30022007\u5e74\u306e\u30c4\u30a2\u30fc\u300eFlip-Flop Summer Tour \u300f\u306f\u3053\u306e\u5e74\u306e\u30ab\u30f3\u30c8\u30ea\u30fc\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u30fb\u30c4\u30a2\u30fc\u3067\u6700\u9ad8\u306e\u8208\u884c\u53ce\u76ca\u3092\u4e0a\u3052\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:85765593;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenny_Chesney>,
        <http://viaf.org/viaf/85765593>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5dca4d22-d6c8-4e70-8ca1-4543e43353c7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kenny_Chesney_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenny_Chesney.
doremus_artist:34422893-2155-3599-96eb-e0db25071126
    owl:sameAs viaf:114985507;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114985507>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0e13f62e-e4a3-42f4-a9c8-0ecbf254ffe5>.
doremus_artist:34a45e18-5817-3550-918d-0b9fb5dd0b10
owl:sameAs viaf:59268429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59268429>.
doremus_artist:35d940b8-1042-34ed-825d-f9ea3b60509d
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Wichita,_Kansas>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Corley. Al Corley, n\u00e9 le 22 mai 1956 \u00e0 Wichita (Kansas), est un com\u00e9dien, chanteur et producteur am\u00e9ricain.Il a notamment jou\u00e9 dans le feuilleton Dynastie, le r\u00f4le de Steven Carrington, le premier r\u00f4le dans une s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e qui incarne un personnage homosexuel. Il a interpr\u00e9t\u00e9 Steven Carrington dans les deux premi\u00e8res saisons de la s\u00e9rie, en 1981-1982 avant d'abandonner son r\u00f4le au profit de l'acteur Jack Coleman."@fr,
        "Al Corley (22 de mayo de 1956, Wichita, Kansas) es un cantante, actor y productor de cine estadounidense."@es,
        "Al Corley, w\u0142a\u015bciwie Alford Corley (ur. 22 maja 1956 w Wichita w stanie Kansas) \u2013 ameryka\u0144ski aktor, re\u017cyser, producent filmowy i telewizyjny, piosenkarz."@pl,
        """Alford "Al" Corley (born May 22, 1956 in Wichita, Kansas) is an American actor, singer and producer. In the late 1970s, he worked as a doorman at Studio 54. He would later appear in a VH1 Behind the Music special on Studio 54 to recount his experiences. He was married in 1989 to actress Jessika Cardinahl. They have three children: Sophie Elena, Ruby Cardinahl and Clyde Nikolai Corley. Before his marriage, he had a brief romance with pop star Carly Simon. It was Corley (with his back to the camera) who appeared with Simon on the cover art shot for her 1981 album Torch."""@en,
        "Alford \u201eAl\u201c Corley (* 22. Mai 1956 in Wichita, Kansas) ist ein US-amerikanischer Schauspieler, Produzent und S\u00e4nger."@de,
        "\u042d\u043b \u041a\u043e\u0440\u043b\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Al Corley; \u0440. 22 \u043c\u0430\u044f 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:22326922;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Al_Corley>,
        <http://viaf.org/viaf/22326922>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5045023e-a2c1-46ac-8108-27c6cfea48d2>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Al_Corley.
doremus_artist:36c6189a-1976-37d8-9d4c-46b691fd759a
    rdfs:comment
        "Daniel Brel (born 1950 in \u00c9gleny) is a French composer, accordionist and bandone\u00f3n player. In 1979 at Pau, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques he formed the Contratiempo quartet. He performs on the accordion in recital with singer Arnaud Marzorati."@en,
        "Daniel Brel, n\u00e9 en 1950 \u00e0 Egleny (Yonne), est un bandon\u00e9oniste, accord\u00e9oniste et compositeur fran\u00e7ais. Daniel Brel est n\u00e9 \u00e0 \u00c9gleny dans l'Yonne dans une famille de musiciens originaire d'Europe centrale. En 1979, il forme \u00e0 Pau le quatuor Contratiempo compos\u00e9 d'un piano, d'un bandon\u00e9on, d'un violoncelle et d'une contrebasse qui le fait connaitre par une s\u00e9rie de concerts intitul\u00e9 Autour du tango. Il joue \u00e9galement de l'accord\u00e9on en r\u00e9cital avec le chanteur Arnaud Marzorati. Il compose aussi entre 1992 et 1994 des musiques pour le th\u00e9\u00e2tre, le cin\u00e9ma, ou la danse. Il \u00e9crit \u00e9galement des musiques de chambre avec bandon\u00e9on."@fr;
    owl:sameAs viaf:49515061;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Daniel_Brel>,
        <http://viaf.org/viaf/49515061>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Daniel_Brel.
doremus_artist:36c8f32a-f3e0-31d3-a3b0-46fe9eb93b7e
    dbp:birthPlace dbr:Pretoria;
    rdfs:comment
        """(Not to be confused with Glyn Johns.) Glynis Johns (born October 5, 1923) is a retired Welsh stage and film actress, dancer, pianist and singer. She is best known for creating the role of Desiree Armfeldt in A Little Night Music on Broadway, for which she won a Tony Award, and for playing Winifred Banks in Walt Disney's musical motion picture box office smash Mary Poppins. In both roles, she originated songs written specifically for her, including "Send in the Clowns", composed by Stephen Sondheim, and "Sister Suffragette", written by the Sherman Brothers."""@en,
        "Glynis Johns (* 5. Oktober 1923 in Pretoria, S\u00fcdafrika) ist eine walisische Schauspielerin, Pianistin, S\u00e4ngerin und T\u00e4nzerin. Ihre wohl bekannteste Rolle ist die Winifred Banks im Filmmusical Mary Poppins (1964)."@de,
        "Glynis Johns (05 de outubro de 1923) \u00e9 uma atriz, dan\u00e7arina, cantora e pianista gaulesa nascida na \u00c1frica do Sul. Celebre por sua interpreta\u00e7\u00e3o no filme musical Mary Poppins de Walt Disney, escrito pelo Irm\u00e3os Sherman."@pt,
        "Glynis Johns (Pretoria, 5 oktober 1923) is een Welsh actrice, pianiste, danseres en zangeres."@nl,
        "Glynis Johns (nacida el 5 de octubre de 1923) es una actriz y cantante brit\u00e1nica. Sus papeles m\u00e1s conocidos incluyen el de Winifred Banks en Mary Poppins (1964) de Walt Disney y el de Desiree Armfeldt en el musical de Broadway A Little Night Music (1973), por el cual gan\u00f3 un Premio Tony como mejor actriz. En este \u00faltimo papel, cant\u00f3 \u00abSend in the Clowns\u00bb, una canci\u00f3n expresamente compuesta para ella por Stephen Sondheim. En la d\u00e9cada de 1950, fue considerada un s\u00edmbolo sexual del cine."@es,
        "Glynis Johns, n\u00e9e le 5 octobre 1923 \u00e0 Pretoria (Union d'Afrique du Sud), est une actrice, danseuse, pianiste et chanteuse britannique de famille galloise. Elle a obtenu un Tony Award en 1953. Elle est la fille de l'acteur gallois Mervyn Johns (1899-1992) et d'une pianiste concertiste. Un de ses r\u00f4les les plus connus est celui de Winifred Banks en 1964, dans Mary Poppins. Elle y incarne la suffragette m\u00e8re des deux enfants dont s'occupe la nurse Mary Poppins. Elle a \u00e9t\u00e9 distingu\u00e9e dans le cadre des Disney Legends de 1998."@fr,
        "Jest c\u00f3rk\u0105 brytyjskiego aktora Mervyna Johnsa i pianistki Alyce Steele. Urodzi\u0142a si\u0119 w Republice Po\u0142udniowej Afryki, gdzie akurat przebywali jej rodzice. Ju\u017c jako dziecko ucz\u0119szcza\u0142a na lekcje ta\u0144ca, \u015bpiewu i baletu. W 1935, jako 12-latka debiutowa\u0142a w teatrze, a 3 lata p\u00f3\u017aniej pojawi\u0142a si\u0119 w filmie. W latach 50. trafi\u0142a do Hollywood. Ma na swoim koncie kilkadziesi\u0105t r\u00f3l filmowych, telewizyjnych jak i teatralnych. Jej najbardziej znan\u0105 filmow\u0105 kreacj\u0105 pozostaje zapewne rola pani Banks w musicalu Mary Poppins (1964). R\u00f3wnocze\u015bnie odnosi\u0142a sukcesy teatralne na Broadwayu; w 1973 otrzyma\u0142a presti\u017cow\u0105 nagrod\u0119 Tony za rol\u0119 Desir\u00e9e w musicalu A Little Night Music, gdzie wykonywa\u0142a skomponowan\u0105 specjalnie dla niej, przez Stephena Sondheima piosenk\u0119 pt. Send in the Clowns. Karier\u0119 zako\u0144czy\u0142a w 1999"@pl,
        "\u0413\u043b\u0438\u043d\u0438\u0441 \u0414\u0436\u043e\u043d\u0441 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Glynis Johns, \u0440\u043e\u0434. 5 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1923) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u0422\u043e\u043d\u0438\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 1960 \u0433\u043e\u0434\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:56796565;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Glynis_Johns>,
        <http://viaf.org/viaf/56796565>,
        <https://musicbrainz.org/artist/35b4d9cc-918a-4496-9b9b-52fac536fbec>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Glynis_Johns_-_still.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Glynis_Johns.
doremus_artist:36dddb0e-6ae3-39d6-a6e6-29e2c0e744c1
    owl:sameAs viaf:8180817;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/8180817>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0baceb7b-6237-48c4-9550-3a02e9a71f44>.
doremus_artist:37e8d125-7bfe-3e6a-93e9-9d30b0fff8c2
owl:sameAs viaf:74118464; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74118464>.
doremus_artist:38b9cbf2-a8d2-3aff-8219-09e4bdb664f9
owl:sameAs viaf:171002890; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/171002890>.
doremus_artist:38ede0d4-b622-3417-a953-d861665b178a
owl:sameAs viaf:266443253; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266443253>.
doremus_artist:39e584ee-b54b-3412-9d53-3d1ccfcfa41c
    dbp:birthPlace dbr:Budapest;
    dbp:deathPlace dbr:La_Hauteville;
    rdfs:comment
        "Georges S\u00e9bastian (Budapest, August 17, 1903 \u2013 April 12, 1989, La Hauteville) was a French conductor of Hungarian birth, particularly associated with Wagner and the post-romantic repertory (Bruckner, Mahler, Richard Strauss). Born Gy\u00f6rgy Sebesty\u00e9n, he studied first the piano and violin in his native Budapest, before turning to composition. He then worked with Leo Weiner, Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly and B\u00e9la Bart\u00f3k. In 1921, he was engaged as r\u00e9p\u00e9titeur at the Munich State Opera, where he worked with Bruno Walter and became his assistant conductor the following year."@en,
        "Gy\u00f6rgy Sebesty\u00e9n, francis\u00e9 en Georges S\u00e9bastian, n\u00e9 le 17 ao\u00fbt 1903 \u00e0 Budapest (Hongrie) et mort le 12 avril 1989 \u00e0 La Hauteville (France), \u00e9tait un chef d\u2019orchestre hongrois naturalis\u00e9 fran\u00e7ais."@fr,
        "\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30bb\u30d0\u30b9\u30c6\u30a3\u30a2\u30f3\uff08Georges Sebastian\uff08\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u540d\uff09\u30011903\u5e748\u670817\u65e5 - 1989\u5e744\u670812\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u3067\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u30d6\u30c0\u30da\u30b9\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u306b\u9032\u307f\u3001\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u3001\u30b3\u30c0\u30fc\u30a4\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021922\u5e74\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30ef\u30eb\u30bf\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021927\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u5e02\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021946\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30aa\u30da\u30e9\uff1d\u30b3\u30df\u30c3\u30af\u5ea7\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u3082\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30021966\u5e74\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3068\u6765\u65e5\u3057\u305f\u30021989\u5e74\u3001\u30d1\u30ea\u8fd1\u90ca\u3067\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:114489123;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Georges_S\u00e9bastian>,
        <http://viaf.org/viaf/114489123>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcaa3a3c-d985-45bb-a143-ca98c60919d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Georges_S√©bastian.
doremus_artist:3a123d28-d68c-3a69-aec6-4c3b4d504e09
owl:sameAs viaf:223776610; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/223776610>.
doremus_artist:3a1ddeb6-eca0-3c26-8ce2-c12f6a081207
    dbp:birthPlace dbr:Sussex;
    rdfs:comment
        """Gerard Hugh "Leo" Sayer (Shoreham-by-Sea, 21 mei 1948) is een Brits popzanger. Zijn bijnaam ontleent hij aan zijn krullenkapsel dat associaties met leeuwen opwekt."""@nl,
        "Leo Sayer (* 21. Mai 1948 in Shoreham-by-Sea, Sussex, England; eigentlich Gerard Hugh Sayer) ist ein britischer S\u00e4nger."@de,
        """Leo Sayer (21 de maio de 1948) \u00e9 um artista perform\u00e1tico cuja carreira conta mais de 40 anos. Nascido Gerard Hugh Sayer em Shoreham-by-Sea, Sussex, Inglaterra, ele teve grande sucesso com seus compactos e \u00e1lbuns no Reino Unido e nos Estados Unidos. Seu visual inicial (vestia uma fantasia de pierr\u00f4 e maquiagem) foi abandonado no final dos anos 70 e seu carater\u00edstico cabelo encaracolado tornou-se uma de suas marcas registradas. Entre seus maiores sucessos est\u00e3o "You Make Me Feel Like Dancing", a balada rom\u00e2ntica "When I Need You" e o cover de Bobby Vee "More Than I Can Say"."""@pt,
        """Leo Sayer (Gerard Hugh Sayer, 21 de mayo de 1948 en Sussex) es un m\u00fasico y compositor brit\u00e1nico de rock y pop. Entre sus composiciones m\u00e1s reconocidas destacan "You Make Me Feel Like Dancing", la balada "When I Need You" y el cover de Bobby Vee "More Than I Can Say"."""@es,
        """Leo Sayer (born Gerard Hugh Sayer, 21 May 1948) is a British-born singer-songwriter musician, and entertainer (now an Australian citizen and resident) whose singing career has spanned four decades. Sayer launched his career in the United Kingdom in the early 1970s, and became a top singles and album act on both sides of the Atlantic in the 1970s. His first seven hit singles in the United Kingdom all reached the Top 10 \u2013 a feat first registered by his first manager, Adam Faith. His songs have been sung by other notable artists, including Cliff Richard ("Dreamin'")."""@en,
        "Leo Sayer, de son vrai nom Gerard Hugh Sayer est un chanteur n\u00e9 le 21 mai 1948 \u00e0 Shoreham-by-Sea (Grande-Bretagne). En 2007 il participe au Celebrity Big Brother aux c\u00f4t\u00e9s de Jade Goody, Jermaine Jackson, Shilpa Shetty ou encore Ken Russel."@fr,
        "Leo Sayer, w\u0142a\u015bc. Gerard Hugh Sayer (ur. 21 maja 1948 w Shoreham-by-Sea) \u2013 angielski piosenkarz, kompozytor i instrumentalista (gitara, harmonijka ustna). Na \u015bwiat przyszed\u0142 w niewielkim 17 tysi\u0119cznym miasteczku Shoreham-by-Sea w hrabstwie West Sussex jako syn Thomasa Sayera i Teresy Nolan."@pl,
        "\u041b\u0435\u0301\u043e \u0421\u0435\u0301\u0439\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Leo Sayer, \u0440\u043e\u0434. 21 \u043c\u0430\u044f 1948 \u0433.) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u043e\u043f-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u043a \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u0448\u0451\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0443 \u0434\u0438\u0441\u043a\u043e. \u0421\u0435\u0439\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0451\u043b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 1970-\u0445, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u043a\u043e\u0441\u0442\u044e\u043c\u0435 \u0438 \u0433\u0440\u0438\u043c\u0435 \u041f\u044c\u0435\u0440\u043e \u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u0435\u0441\u043d\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0445 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 (\u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u00abGiving It Away\u00bb \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0438\u0442 \u0420\u043e\u0434\u0436\u0435\u0440 \u0414\u043e\u043b\u0442\u0440\u0438 \u0438\u0437 The Who). \u0415\u0433\u043e \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c\u0430\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Alan Parsons Project."@ru,
        "\u30ec\u30aa\u30fb\u30bb\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Leo Sayer\u30011948\u5e745\u670821\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u3001\u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30b5\u30bb\u30c3\u30af\u30b9\u5dde\u30b7\u30e7\u30a2\u30cf\u30e0\u51fa\u8eab\u306e\u6b4c\u624b\u3002\u672c\u540d\u306fGerard Hugh Sayer\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56797604;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Leo_Sayer>,
        <http://viaf.org/viaf/56797604>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74df4e2f-fe75-4b4a-87c5-3f1b4bc95aa2>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sayer.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Leo_Sayer.
doremus_artist:3b30d006-0cd2-39b5-ab5e-8ea5bd0d0c22
owl:sameAs viaf:69120404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69120404>.
doremus_artist:3b6b35b0-2f47-3bc5-8058-6f399ea7fa2c
    dbp:birthPlace dbr:Lille;
    dbp:deathPlace dbr:Verdun;
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9 Vierne (* 11. M\u00e4rz 1878 in Lille; \u2020 29. Mai 1918 bei Verdun) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Organist."@de,
        "Ren\u00e9 Vierne (1878\u20131918) was a French organist and composer."@en,
        "Ren\u00e9 Vierne (Rijsel, 11 maart 1878 - omgeving van Verdun (Meuse), 29 mei 1918), was een Franse componist en organist."@nl,
        "Ren\u00e9 Vierne, n\u00e9 \u00e0 Lille le 11 mars 1878, mort pour la France pr\u00e8s de Verdun dans la Marne le 29 mai 1918, est un organiste et compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:22336786;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Vierne>,
        <http://viaf.org/viaf/22336786>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ren√©_Vierne.
doremus_artist:3bf97240-ed41-3b4a-ac8b-a5b2e51a6dff
    owl:sameAs viaf:6622651;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/6622651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6a697b0f-4d0d-47a8-becc-5ba5ce404798>.
doremus_artist:3c465ad1-d4c1-3055-ae75-f90f332647e5
    rdfs:comment
        "William Dooley (born September 9, 1932, Modesto, California) is an American operatic bass-baritone who has sung with many of the world's greatest opera companies. He began his career in Germany in the late 1950s, ultimately becoming a leading performer at the Deutsche Oper Berlin from 1962 to 1964. He then embarked on a highly successful career at the Metropolitan Opera where he sang regularly between 1964 and 1977. Between 1977 and 1982 he sang regularly at the Vienna State Opera, after which he remained active as a freelance artist on the international stage through the early 1990s."@en;
    owl:sameAs viaf:79177190;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/William_Dooley>,
        <http://viaf.org/viaf/79177190>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:William_Dooley.
doremus_artist:3cab1b24-bb2b-3649-837a-2930ee7d36e3
    dbp:birthPlace dbr:Ronne;
    rdfs:comment
        "Bjarke Pauli Mogensen (born 27 December 1985 in Ronne) is a Danish accordionist. He began learning the accordion at age 7. At age 13, Mogensen made his debut as a soloist in a German TV broadcast with the Munich Symphony Orchestra. Mogensen studied at the Royal Danish Academy of Music, where his teachers included Geir Draugsvoll."@en;
    owl:sameAs viaf:71207007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bjarke_Mogensen>,
        <http://viaf.org/viaf/71207007>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bjarke_Mogensen.
doremus_artist:3cc76b62-c680-3c83-90e7-ee3a1a9d08df
owl:sameAs viaf:38810680; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38810680>.
doremus_artist:3d17c656-9896-33c8-9804-0ad096b04135
owl:sameAs viaf:74060644; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74060644>.
doremus_artist:3d318fbf-d082-3fc4-b4b7-72cecaf61741
    owl:sameAs viaf:120705005;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120705005>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1761dd90-8afd-4e77-8fd8-3f6028f02cf8>.
doremus_artist:3e41fa03-0982-3a15-909b-3ae5da617d03
owl:sameAs viaf:27332979; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27332979>.
doremus_artist:3f686198-00ae-3520-933c-32693f608137
    dbp:birthPlace re:Paris;
    rdfs:comment
        "Ivan A. Alexandre, n\u00e9 \u00e0 Paris le 6 ao\u00fbt 1960, est un auteur, metteur en sc\u00e8ne et journaliste fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:89816021;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ivan_A._Alexandre>,
        <http://viaf.org/viaf/89816021>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://fr.wikipedia.org/wiki/Ivan_A._Alexandre>.
doremus_artist:401fc037-f540-3f75-a3ea-917ffcc85440
owl:sameAs viaf:76636221; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76636221>.
doremus_artist:408174cc-2d80-3578-b913-2920065ed437
    rdfs:comment
        "Claude Heater (born October 25, 1927) is an American opera singer. He began his career on Broadway as a baritone in NYC in 1950. After a year in \u2018Top Banana\u2019 with two opera roles sung successfully at the Amato Opera, NYC he decided to focus on opera and left to study as a baritone in Italy. This led to a tour of Spain with an Italian opera company and eventually with opera houses in Europe ending his baritone career after 3 yrs at the Vienna State Opera and the San Francisco Opera in California from 1953 to 1961. He retrained his voice as a tenor, and from 1963 had great success in the Dramatic/Wagnerian tenor repertoire at major theatres internationally.[1] After retiring from the stage in the 1970s, he devoted his time to develop dramatic voices. He is also known for portraying the role "@en;
    owl:sameAs viaf:64203317;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Heater>,
        <http://viaf.org/viaf/64203317>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claude_Heater_Broadway_Open_Arm_Photo_img112_(1).jpg.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Heater.
doremus_artist:41022cd7-3941-3621-8bea-6a6d2a0c57ed
    dbp:birthPlace dbr:Montecosaro;
    dbp:deathPlace dbr:Perugia;
    rdfs:comment
        "Anita Cerquetti (* 13. April 1931 in Montecosaro, Provinz Macerata; \u2020 11. Oktober 2014 in Perugia) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Anita Cerquetti (13 April 1931 \u2013 11 October 2014) was an Italian dramatic soprano who had a short but meteoric career in the 1950s. Her voice was very powerful and pleasing to audiences."@en,
        "Anita Cerquetti (Montecosaro, 13 de abril de 1931 - Perugia, 11 de octubre de 2014) fue una notable soprano dram\u00e1tica italiana de mete\u00f3rica pero corta carrera en la d\u00e9cada de 1950, destac\u00e1ndose en \u00f3peras de Verdi, Bellini, Rossini y Donizetti."@es,
        "Anita Cerquetti, n\u00e9e le 13 avril 1931 \u00e0 Montecosaro, dans la province de Macerata, dans la r\u00e9gion des Marches, et morte le 11 octobre 2014 (\u00e0 83 ans) \u00e0 P\u00e9rouse, est une chanteuse d'op\u00e9ra italienne. Pendant sa courte carri\u00e8re, qui ne dure que dix ans, cette soprano s'est presque exclusivement consacr\u00e9e \u00e0 la musique de Verdi, Bellini et Rossini. Mise \u00e0 part une seule repr\u00e9sentation v\u00e9riste dans Loreley de Catalani, le v\u00e9risme n'\u00e9tait pas son style. Des propositions lui furent faites pour Tosca, Turandot, Manon Lescaut, \u00e0 New York, par Rudolf Bing mais elle les refusa. Elle \u00e9tait le prototype de la voix du premier romantisme."@fr,
        "\u0410\u043d\u0438\u0442\u0430 \u0427\u0435\u0440\u043a\u0443\u044d\u0442\u0442\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Anita Cerquetti; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1931, \u041c\u043e\u043d\u0442\u0435\u043a\u043e\u0437\u0430\u0440\u043e, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 11 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 2014, \u041f\u0435\u0440\u0443\u0434\u0436\u0430, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e)."@ru,
        "\u30a2\u30cb\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30eb\u30af\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\uff08Anita Cerquetti\u30011931\u5e744\u670813\u65e5 - 2014\u5e7410\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30021950\u5e74\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u3001\u5091\u51fa\u3057\u305f\u624d\u80fd\u3092\u6301\u3064\u6b4c\u624b\u3068\u671f\u5f85\u3055\u308c\u305f\u304c\u300130\u6b73\u30671961\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3057\u305f\u3002 \u30c1\u30a7\u30eb\u30af\u30a7\u30c3\u30c6\u30a3\u306f\u3001\u50c5\u304b10\u5e74\u8db3\u3089\u305a\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3057\u304b\u306a\u304f\u3001\u30b9\u30bf\u30b8\u30aa\u9332\u97f3\u3082\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3078\u306e\u300c\u30e9\u30fb\u30b8\u30e7\u30b3\u30f3\u30c0\u300d\u3068\u30a2\u30ea\u30a2\u96c6\u306e2\u3064\u3057\u304b\u306a\u3044\u305f\u3081\u306b\u3001\u9577\u3089\u304f\u300c\u5e7b\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u300d\u3068\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002\u5f15\u9000\u5f8c\u306f\u3001\u305d\u306e\u975e\u51e1\u306a\u58f0\u697d\u80fd\u529b\u304c\u3001\u30e9\u30a4\u30f4\u9332\u97f3\u3084\u653e\u9001\u9332\u97f3\u3092\u901a\u3058\u3066\u3001\u4e00\u90e8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u30fb\u30d5\u30a1\u30f3\u306b\u77e5\u3089\u308c\u308b\u306b\u6b62\u307e\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30011996\u5e74\u306b\u3001\u7a81\u5982\u30f4\u30a7\u30eb\u30ca\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc\u76e3\u7763\u306e\u300c\u611b\u306e\u7834\u7247\u300d\u306b\u767b\u5834\u3057\u3001\u73fe\u5f79\u306e\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\uff08\u30c8\u30a5\u30eb\u30c7\u30ea\u30fc\u30bc\u30fb\u30b7\u30e5\u30df\u30c3\u30c8\uff09\u306b\u7a3d\u53e4\u3092\u3064\u3051\u305f\u308a\u3001\u5f15\u9000\u306e\u7406\u7531\u306a\u3069\u3092\u8a9e\u308b\u5834\u9762\u304c\u63cf\u304b\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:90600628;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anita_Cerquetti>,
        <http://viaf.org/viaf/90600628>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anita_Cerquetti.
doremus_artist:414f9d8c-f16d-3d13-9823-de22463f12de
    owl:sameAs viaf:117092546;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117092546>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5fb78383-3ee6-4466-b64f-0bac27732626>.
doremus_artist:419c5822-dbd9-327a-9212-42ee8b736d2b
owl:sameAs viaf:51891168; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51891168>.
doremus_artist:429d0c76-757b-37a5-9580-65f95738f189
owl:sameAs viaf:9030843; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/9030843>.
doremus_artist:434ce3a8-4c1b-3e41-bd34-6bb6b8a14bfb
owl:sameAs viaf:260583527; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/260583527>.
doremus_artist:436f450f-cc32-30da-b77b-f39a86f0af83
owl:sameAs viaf:49338070; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49338070>.
doremus_artist:4506cfe3-9f81-3b08-a997-0a9e3455c462
owl:sameAs viaf:32191163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32191163>.
doremus_artist:453cd7ac-cbeb-3bcb-aa11-66a2b5ea0dba
owl:sameAs viaf:145659620; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/145659620>.
doremus_artist:45b15a9e-758d-306d-8c13-6cef0a771955
owl:sameAs viaf:79683661; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79683661>.
doremus_artist:47ba8d2d-ebaa-3a20-a7b2-57bb4c63f54d
    dbp:birthPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Dimitri Georgievich Kitayenko (nacido el 18 agosto de 1940) es un director de orquesta ruso. Naci\u00f3 en Leningrado, Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y estudi\u00f3 en el Conservatorio Glinka y en los de Leningrado y Mosc\u00fa.Fue premiado en la primera Competici\u00f3n Herbert von Karajan en 1969."@es,
        "Dmitri Georgievich Kitayenko (born 18 August 1940) is a Russian conductor. He was born in Leningrad, Soviet Union and studied at the Glinka Conservatory and those of Leningrad and Moscow. He was a prizewinner in the first Herbert von Karajan competition in 1969."@en,
        "Dmitri Georgijewitsch Kitajenko (russ.: \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435\u043d\u043a\u043e; * 18. August 1940 in Leningrad) ist ein russischer Dirigent."@de,
        """Dmitri Gueorguievitch Kita\u00efenko (en russe : \u0414\u043c\u0438\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435\u043d\u043a\u043e; ISO 9 : Dmitrij Georgievi\u010d Kitaenko), n\u00e9 le 18 ao\u00fbt 1940 \u00e0 Leningrad, est un chef d'orchestre russe. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 aux conservatoires de Leningrad et de Moscou, il remporte en 1969, le premier prix lors de la premi\u00e8re \u00e9dition du concours international de direction d'orchestre Herbert von Karajan \u00e0 Berlin. 
*   
* Portail de la culture russe Portail de la culture russe   
* Portail de la musique classique Portail de la musique classique"""@fr,
        "\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e (\u0440\u043e\u0434. 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1940, \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0421\u0421\u0420 (1984)."@ru,
        "\u30c9\u30df\u30c8\u30ea\u30fb\u30b2\u30aa\u30eb\u30ae\u30a8\u30f4\u30a3\u30c1\u30fb\u30ad\u30bf\u30a8\u30f3\u30b3\uff08\u0414\u043c\u0438\u0301\u0442\u0440\u0438\u0439 \u0413\u0435\u043e\u0301\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u041a\u0438\u0442\u0430\u0435\u0301\u043d\u043a\u043e / Dmitri Georgievich Kitaenko, 1940\u5e748\u670818\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u3002 \u30b5\u30f3\u30af\u30c8\u30da\u30c6\u30eb\u30d6\u30eb\u30af\uff08\u5f53\u6642\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\uff09\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30ec\u30cb\u30f3\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30cf\u30f3\u30b9\u30fb\u30b9\u30ef\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021969\u5e74\u3001\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c2\u4f4d\u3068\u306a\u3063\u305f\u30021970\u5e74\u3001\u30b9\u30bf\u30cb\u30b9\u30e9\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\uff1d\u30cd\u30df\u30ed\u30fc\u30f4\u30a3\u30c1\uff0d\u30c0\u30f3\u30c1\u30a7\u30f3\u30b3\u97f3\u697d\u5287\u5834\uff08\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\uff09\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021972\u5e74\u3001\u30bd\u30d3\u30a8\u30c8\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u521d\u6765\u65e5\u3057\u305f\u30021976\u5e74\u304b\u308920\u5e74\u9593\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3001\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u3042\u3063\u305f\u30021990\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u30fb\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30d9\u30eb\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u30021999\u5e74\u304b\u30892004\u5e74\u307e\u3067\u3001KBS\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u307e\u305f\u300130\u5e74\u4ee5\u4e0a\u306b\u4e98\u3063\u3066\u5354\u50cd\u3057\u3001\u8fd1\u5e74\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30b0\u306b\u304a\u3044\u3066\u540d\u8a89\u3042\u308b\u8cde\u3092\u53d7\u8cde\u3057\u305f\u30b1\u30eb\u30f3\u30fb\u30ae\u30e5\u30eb\u30c4\u30a7\u30cb\u30d2\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3088\u308a\u540d\u8a89\u6307\u63ee\u8005\u306e\u9298\u3092\u8d08\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1972\u5e74\u521d\u6765\u65e5\u3002NHK\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u7b49\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:51877746;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dmitri_Kitayenko>,
        <http://viaf.org/viaf/51877746>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dmitri_Kitayenko.
doremus_artist:4933d897-34e8-35fd-b371-1477c5451e41
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Washington,_D.C.>;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Tim Buckley, w\u0142a\u015bciwie Timothy Charles Buckley III (ur. 14 lutego 1947 w Waszyngtonie, zm. 29 czerwca 1975 w Santa Monica) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk, wokalista, autor tekst\u00f3w, producent muzyczny. By\u0142 jedn\u0105 z czo\u0142owych postaci muzyki lat 60. i 70. XX wieku. Potrafi\u0142 prze\u0142ama\u0107 ograniczenia stylistyczne i wprowadzi\u0107 do swojej muzyki elementy jazzu, rocka i rhythm and bluesa oraz eksperymentowa\u0107 z formami muzycznymi. Zmar\u0142 przedwcze\u015bnie wskutek reakcji toksycznej po za\u017cyciu bezwiednie heroiny podanej mu jako pijanemu przez inn\u0105 osob\u0119. Ojciec Jeffa Buckleya, muzyka i wokalisty, tragicznie zmar\u0142ego w 1997 roku."@pl,
        """Timothy "Tim" Charles Buckley (Washington, DC, 14 de fevereiro de 1947 \u2014 Santa M\u00f4nica, 29 de junho de 1975) foi um m\u00fasico americano. Tim Buckley estreou em grava\u00e7\u00f5es em 1966, ap\u00f3s ser visto pelo empres\u00e1rio de Frank Zappa durante uma apresenta\u00e7\u00e3o em Los Angeles. O \u00e1lbum, que levava seu nome refletia claramente uma influ\u00eancia do folk, em especial de Bob Dylan; sua voz chamava a aten\u00e7\u00e3o pelos agudos, que o aproximavam de um cantor de coral. Seus \u00faltimos \u00e1lbuns mostram uma reaproxima\u00e7\u00e3o com o pop. Tim Buckley era pai de Jeff Buckley, fruto do seu casamento com uma pianista."""@pt,
        """Timothy Charles "Tim" Buckley III (February 14, 1947 \u2013 June 29, 1975) was an American singer-songwriter and guitarist. His music and style changed considerably through the years; he began his career based in folk music, but his subsequent albums incorporated jazz, psychedelia, funk, soul, avant-garde and an evolving "voice as instrument" sound. Though he did not find commercial success during his lifetime, Buckley is admired by later generations for his innovation as a musician and vocal ability. He died at the age of 28 from a heroin overdose, leaving behind his sons Taylor and Jeff Buckley, the latter of whom later went on to become a musician as well."""@en,
        "Timothy Charles (Tim) Buckley III (Washington D.C., 14 februari 1947 - Santa Monica, 29 juni 1975) was een Amerikaans singer-songwriter. Hij combineerde tijdens zijn korte carri\u00e8re in de late jaren 60 en 70 verschillende soorten muziek als jazz, funk, soul en avant-garde muziek in een geheel eigen stijl. Zijn song Song to the siren kreeg in 1984 bekendheid in Nederland in de uitvoering door het Britse project This Mortal Coil. Hij is de vader van singer-songwriter Jeff Buckley."@nl,
        "Timothy Charles Buckley III (* 14. Februar 1947 in Washington, D.C.; \u2020 29. Juni 1975) war ein Singer-Songwriter aus den USA. Er begann als Folks\u00e4nger, entwickelte jedoch seinen Gesang und seine Musik immer mehr in Richtung Jazz und Experimentalmusik."@de,
        "Timothy Charles Buckley III (14 de febrero de 1947 \u2013 29 de junio de 1975) fue un m\u00fasico estadounidense de rock de vanguardia, con influencias de folk, jazz, psicodelia, funk y soul. Su carrera fue corta, entre finales de los 60 y los primeros 70. Fue padre del tambi\u00e9n cantautor Jeff Buckley."@es,
        "Timothy Charles Buckley III est un chanteur et auteur de chansons am\u00e9ricain, n\u00e9 le 14 f\u00e9vrier 1947 \u00e0 Washington DC (\u00c9tats-Unis) et mort d'une surdose le 29 juin 1975 \u00e0 Santa Monica. Au cours de sa br\u00e8ve carri\u00e8re, il a publi\u00e9 neuf albums \u00e9voluant du folk au rock, \u00e0 la musique psych\u00e9d\u00e9lique, la musique exp\u00e9rimentale, le jazz, le funk, la soul et le free jazz. Il est le p\u00e8re du chanteur et guitariste Jeff Buckley."@fr,
        "\u00c8 considerato da buona parte della critica uno dei cantanti pi\u00f9 geniali e innovativi dell'intera storia del rock."@it,
        "\u0422\u0438\u043c \u0411\u0430\u043a\u043b\u0438 (Tim Buckley, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0422\u0438\u043c\u043e\u0442\u0438 \u0427\u0430\u0440\u043b\u044c\u0437 \u0411\u0430\u043a\u043b\u0438 III (\u0422\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439)) 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1947 \u2014 29 \u0438\u044e\u043d\u044f 1975) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430 \u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0438\u0441\u044c \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b; \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c (Tim Buckley, 1966 \u0433\u043e\u0434) \u0431\u044b\u043b \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0444\u043e\u043b\u043a, \u043d\u043e \u0441\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u043a \u0434\u0436\u0430\u0437\u0443, \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0435\u043b\u0438\u0438, \u0444\u0430\u043d\u043a\u0443, \u0441\u043e\u0443\u043b\u0443 \u0438 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0435, \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u044f \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443 \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u00ab\u0433\u043e\u043b\u043e\u0441 \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u00bb. \u0418, \u0445\u043e\u0442\u044c \u043e\u043d \u0438 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0431\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430, \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0439 \u0434\u0435\u043d\u044c. \u041a \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0443, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438-\u0440\u043e\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 Starsailor \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0451 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0422\u0438\u043c\u0430, \u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u00abSong to the Siren\u00bb \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u043e\u0439 \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0435\u0439 \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440\u0430 \u0414\u044d\u0432\u0438\u0434\u0430 \u041b\u0438\u043d\u0447\u0430. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u043c \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0443\u044e \u0438 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0431\u044b\u0442\u043d\u0443"@ru,
        "\u30c6\u30a3\u30e0\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30ea\u30a3\uff08Tim Buckley\u30011947\u5e742\u670814\u65e5-1975\u5e746\u670829\u65e5\uff09\u3068\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3002\u30d5\u30a9\u30fc\u30af\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u305f\u5f8c\u3001\u5148\u9032\u7684\u306a\u97f3\u697d\u306b\u6311\u6226\u3057\u7d9a\u3051\u308b\u304c\u3001\u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u30fc\u30b9\u306b\u3088\u308a\u65e9\u4e16\u3002\u606f\u5b50\u306f\u3001\u3084\u306f\u308a\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u305f\u30b8\u30a7\u30d5\u30fb\u30d0\u30c3\u30af\u30ea\u30a3\u3002 \u300cQ\u8a8c\u306e\u9078\u3076\u6b74\u53f2\u4e0a\u6700\u3082\u5049\u5927\u306a100\u4eba\u306e\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u300d\u306b\u304a\u3044\u3066\u7b2c58\u4f4d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:10032669;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Tim_Buckley>,
        <http://viaf.org/viaf/10032669>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8546949d-f46c-45ab-8391-85b26dda6b65>,
        <https://musicbrainz.org/artist/941e0cf1-cefa-4f63-bb4c-692a37f0a667>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Tim-Buckley.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Tim_Buckley.
doremus_artist:4a75a144-fa71-3d06-a8e0-08b73ba8b61e
    dbp:birthPlace dbr:North_Carolina;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Earl Eugene Scruggs (* 6. Januar 1924 bei Shelby, North Carolina; \u2020 28. M\u00e4rz 2012 in Nashville, Tennessee) war ein US-amerikanischer Bluegrass-Musiker. Scruggs galt als Virtuose auf dem Banjo und spielte eine entscheidende Rolle in der Entwicklung des Bluegrass."@de,
        "Earl Eugene Scruggs (6 janvier 1924 - 28 mars 2012) est un musicien connu pour avoir introduit un nouveau jeu de banjo (appel\u00e9 le Scruggs style) caract\u00e9ristique de la musique bluegrass. Scruggs est n\u00e9 \u00e0 Shelby, en Caroline du Nord. Il rejoint Bill Monroe et ses Blue Grass Boys en 1945 o\u00f9 son style syncop\u00e9, bas\u00e9 sur le picking \u00e0 trois doigts, fait sensation. En 1948, il quitte le groupe de Bill Monroe avec Lester Flatt pour fonder le groupe des Foggy Mountain Boys. Ils gagn\u00e8rent un Grammy Award pour leur titre The Foggy Mountain Breakdown. En 1969, Flatt et Scruggs se s\u00e9parent, et ce dernier cr\u00e9e de nouveau un groupe, The Earl Scruggs Revue, avec nombre de ses fils."@fr,
        """Earl Eugene Scruggs (January 6, 1924 \u2013 March 28, 2012) was an American musician noted for popularizing a three-finger banjo-picking style (now called "Scruggs style") that is a defining characteristic of bluegrass music."""@en,
        "Earl Eugene Scruggs (Shelby, 6 de enero de 1924 - Nashville, 28 de marzo de 2012) fue un m\u00fasico estadounidense muy famoso por perfeccionar y popularizar el punteo del solo de banjo con tres dedos (hoy en d\u00eda llamado estilo Scruggs (Scruggs style) que es una caracter\u00edstica definitoria de la m\u00fasica bluegrass. Aunque otros artistas hab\u00edan tocado ya con su estilo de tres dedos, Scrugg salt\u00f3 a la fama cuando Bill Monroe lo contrat\u00f3 en su grupo Blue Grass Boys."@es,
        """Earl Eugene Scruggs (Shelby, 6 de janeiro de 1924 - 28 de mar\u00e7o de 2012) foi um guitarrista e banjo\u00edsta americano. Foi um m\u00fasico conhecido como um dos melhores banjo\u00edstas do mundo. Aperfei\u00e7ou e difundiu o estilo "3-finger style" conhecido agora como "Scruggs style" para o banjo de bluegrass. Este estilo consiste do uso do polegar e dos dedos indicadores e m\u00e9dio em diversas formas de arpejos ("rollings")."""@pt,
        "Earl Eugene Scruggs (ur. 6 stycznia 1924 w Flint Hill, w pobli\u017cu Shelby w Karolinie P\u00f3\u0142nocnej, zm. 28 marca 2012 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk country i bluegrass, wirtuoz banjo popularyzator techniki tr\u00f3jpalcowej, zwanej r\u00f3wnie\u017c technik\u0105 Scruggsa. Scruggs gra\u0142 na banjo od trzeciego roku \u017cycia. Od 1945 roku by\u0142 cz\u0142onkiem zespo\u0142u Blue Grass Boys; za debiutancki album artysty uwa\u017ca si\u0119 wydany w r. 1969 Changin' Times, aczkolwiek artysta nagrywa\u0142 wcze\u015bniej jako cz\u0142onek r\u00f3\u017cnych zespo\u0142\u00f3w."@pl,
        "Earl Scruggs (Flint Hill (North Carolina), 6 januari 1924 \u2013 Nashville, 28 maart 2012) was een Amerikaans bluegrassbanjospeler die bekend werd door het introduceren van een geheel nieuwe, drievingerstijl, die een van de kenmerkende onderdelen werd van bluegrassmuziek. Ook de toon die Scruggs uit zijn Gibson Granada haalde is slechts door weinigen ge\u00ebvenaard."@nl,
        "\u0421\u043a\u0440\u0430\u0433\u0433\u0441 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435\u0447\u043a\u0435 Shelby \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u041a\u0430\u0440\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430. \u041e\u043d \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0433\u0435 \u041a\u043b\u0435\u0432\u043b\u0435\u043d\u0434 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0436\u0435 \u0448\u0442\u0430\u0442\u0430 . \u0421\u043a\u0440\u0430\u0433\u0433\u0441 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u00abthe Blue Grass Boys\u00bb \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u04351945 \u0433. \u0438 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0435\u0445\u043f\u0430\u043b\u044c\u0446\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0431\u043b\u044e\u0433\u0440\u0430\u0441\u0441."@ru,
        """\u30a2\u30fc\u30eb\u30fb\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30b9\u30af\u30e9\u30c3\u30b0\u30b9\uff08Earl Eugene Scruggs, 1924/01/06 - 2012/05/28\uff09\u306f\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30d0\u30f3\u30b8\u30e7\u30fc\u306b\u304a\u3051\u308b\u30b9\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30d4\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u594f\u6cd5(\u30b9\u30af\u30e9\u30c3\u30b0\u30b9\u30fb\u30b9\u30bf\u30a4\u30eb)\u306e\u78ba\u7acb\u3068\u666e\u53ca\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u3053\u306e\u594f\u6cd5\u306f\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u306e\u7279\u5fb4\u3092\u6c7a\u5b9a\u3065\u3051\u305f\u3002 \u5f7c\u4ee5\u524d\u306b\u3082\u30b9\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30d4\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u3092\u7528\u3044\u308b\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u306f\u5b58\u5728\u3057\u305f\u304c\u3001\u30b9\u30af\u30e9\u30c3\u30b0\u30b9\u306f\u30d3\u30eb\u30fb\u30e2\u30f3\u30ed\u30fc\u306b\u5f7c\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30d6\u30eb\u30fc\u30b0\u30e9\u30b9\u30fb\u30dc\u30fc\u30a4\u30ba\u306b\u8a98\u308f\u308c\u30d0\u30f3\u30c9\u3067\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3044\u308b\u9593\u306b\u3001\u30b9\u30ea\u30fc\u30d5\u30a3\u30f3\u30ac\u30fc\u30fb\u30d4\u30c3\u30ad\u30f3\u30b0\u594f\u6cd5\u3092\u9032\u5316\u3055\u305b\u305f\u3002\u5f8c\u306b\u3001\u30cd\u30c3\u30c8\u30ef\u30fc\u30af\u30fb\u30c6\u30ec\u30d3\u30b8\u30e7\u30f3\u306e\u4eba\u6c17\u756a\u7d44"\u3058\u3083\u3058\u3083\u99ac\u5104\u4e07\u9577\u8005"\u306e\u30c6\u30fc\u30de\u306b\u306a\u3063\u305f\u66f2\u3001"The Ballad of Jed Clampett"\u3067\u306e\u6f14\u594f\u3092\u901a\u3057\u3066\u3001\u5f7c\u306e\u594f\u6cd5\u306f\u4e3b\u6d41\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u3063\u305f\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:42026602;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Earl_Scruggs>,
        <http://viaf.org/viaf/42026602>,
        <https://musicbrainz.org/artist/71fcf554-e192-49d0-8cae-060ac46b1083>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Earl_Scruggs_2005.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Earl_Scruggs.
doremus_artist:4d75296d-78df-3abb-8966-6ef227de64f4
    owl:sameAs viaf:199996;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199996>,
        <http://viaf.org/viaf/73457096>.
doremus_artist:4e87254b-11d0-3628-8031-395199e2dde4
    dbp:birthPlace dbr:The_Bronx;
    rdfs:comment
        """Billy Joel, nascido William Joseph Martin Joel (Bronx, 9 de Maio de 1949) \u00e9 um cantor, compositor e pianista norte-americano. Em 1973 lan\u00e7ou sua primeira m\u00fasica de sucesso, "Piano Man". De acordo com o RIAA, Joel \u00e9 o sexto artista que mais vendeu nos Estados Unidos com 78,5 milh\u00f5es de discos. A colet\u00e2nea "Greatest Hits Volume I & Volume II" \u00e9 o disco duplo mais vendido de todos os tempos, segundo lista da RIAA. Billy Joel \u00e9 um dos artistas mais ricos com uma fortuna estimada de 475-510 milh\u00f5es de d\u00f3lares."""@pt,
        "Billy Joel, w\u0142a\u015bc. William Martin Joel (ur. 9 maja 1949 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski piosenkarz, muzyk rockowy i kompozytor muzyki popularnej i powa\u017cnej."@pl,
        """William Martin "Billy" Joel (born May 9, 1949) is an American pianist, singer-songwriter and composer. Since releasing his first hit song, "Piano Man", in 1973, Joel has become the sixth best-selling recording artist and the third best-selling solo artist in the United States. His compilation album Greatest Hits Vol. 1 & 2 is one of the best-selling albums in the US."""@en,
        """William Martin "Billy" Joel (nacido el 9 de mayo de 1949 en Bronx) es un cantante, compositor y pianista estadounidense. Billy Joel ha grabado muchos \u00e9xitos populares y logrado m\u00e1s de 40 hits desde 1973 (empezando con el sencillo "Piano Man") hasta su retiro en 1993, aunque sigue haciendo tours. Es uno de los pocos artistas de rock y pop que consiguieron \u00e9xitos en el "Top Ten" de los 70, 80, y 90. Ganador del Premio Grammy en seis ocasiones, ha vendido m\u00e1s de 100 millones de discos en el mundo y es el sexto artista con m\u00e1s ventas en Estados Unidos, de acuerdo con la RIAA. Ha realizado exitosas giras art\u00edsticas algunas veces con Elton John adem\u00e1s de escribir y grabar m\u00fasica cl\u00e1sica. Fue incluido en el sal\u00f3n de la fama del rock and roll en 1999, as\u00ed como tambi\u00e9n, en el sal\u00f3n de la fama de lo"""@es,
        "William Martin (Billy) Joel (The Bronx (New York), 9 mei 1949) is een Amerikaanse pianist, singer-songwriter en componist. Vanaf 1972 produceerde hij popmuziekhits (begonnen met de single Nocturne) tot zijn afscheid in 1993. Daarna ging hij nog af en toe op tournee (meestal met Elton John), naast het schrijven en opnemen van klassieke muziek."@nl,
        "William Martin Joel, plus connu sous le nom de Billy Joel, n\u00e9 le 9 mai 1949 dans le quartier du Bronx \u00e0 New York, est un pianiste, chanteur et compositeur am\u00e9ricain. Il d\u00e9marre dans la pop music en 1973 avec le disque Piano Man. Musicien de talent, il a gagn\u00e9 pas moins de six Grammy Award durant sa carri\u00e8re, mise entre parenth\u00e8ses depuis 1993. Selon la RIAA, ses albums sont certifi\u00e9s \u00e0 hauteur de 79,5 millions d'unit\u00e9s aux \u00c9tats-Unis. Il continue \u00e0 parcourir le monde pour se produire en public (en particulier avec Elton John) et il compose de la musique classique."@fr,
        "William Martin \u201eBilly\u201c Joel (* 9. Mai 1949 in der Bronx, New York City, New York) ist ein US-amerikanischer S\u00e4nger, Pianist und Songschreiber."@de,
        "\u0411\u0438\u0301\u043b\u043b\u0438 \u0414\u0436\u043e\u0301\u044d\u043b (\u0430\u043d\u0433\u043b. Billy Joel, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0423\u0438\u0301\u043b\u044c\u044f\u043c \u041c\u0430\u0301\u0440\u0442\u0438\u043d \u0414\u0436\u043e\u0301\u044d\u043b, \u0430\u043d\u0433\u043b. William Martin Joel; \u0440\u043e\u0434. 9 \u043c\u0430\u044f 1949, \u0411\u0440\u043e\u043d\u043a\u0441) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440-\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0438 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0437\u0430 \u0432\u0441\u044e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u00ab\u0413\u0440\u044d\u043c\u043c\u0438\u00bb, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0430\u043b\u044c\u0431\u043e\u043c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb (\u00ab52nd Street\u00bb, 1979), \u00ab\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430\u00bb (\u00abJust the Way You Are\u00bb, 1978)."@ru,
        """\u0648\u064a\u0644\u064a\u0627\u0645 \u0645\u0627\u0631\u062a\u0646 "\u0628\u064a\u0644\u064a" \u062c\u0648\u064a\u0644 (William Martin Billy Joel) (\u0648\u064f\u0644\u0650\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0627\u0633\u0639 \u0645\u0646 \u0645\u0627\u064a\u0648 \u0639\u0627\u0645 1949\u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u063a\u0646\u064a \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a. \u0648\u0645\u0646\u0630 \u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0634\u0647\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649\u060c " \u0631\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648" (Piano Man) \u0639\u0627\u0645 1973\u0645\u060c \u0623\u0635\u0628\u062d \u062c\u0648\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0633\u0627\u062f\u0633 \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0645\u0628\u064a\u0639\u064b\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0641\u0646\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b \u0627\u0644\u0645\u0646\u0641\u0631\u062f \u0635\u0627\u062d\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0628\u064a\u0639\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0648\u0641\u0642\u064b\u0627 \u0622\u0631 \u0622\u064a \u0623\u064a\u0647 \u0623\u064a\u0647 (Recording Industry Association of America). \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0627\u062d\u062a\u0644 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0644\u0628\u0648\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0628\u064a\u0639\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u062c\u0631\u064a\u062a\u064a\u0633\u062a \u0647\u064a\u062a\u0633 \u0627\u0644\u0646\u0633\u062e\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629 (Greatest Hits).\u200f"""@ar,
        """\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30fc\u30c6\u30a3\u30f3\u30fb"\u30d3\u30ea\u30fc"\u30fb\u30b8\u30e7\u30a8\u30eb\uff08\u82f1\u8a9e: William Martin "Billy" Joel\u30011949\u5e745\u67089\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30b5\u30a6\u30b9\u30fb\u30d6\u30ed\u30f3\u30af\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u6b4c\u624b\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30dd\u30c3\u30d7\u3067\u89aa\u3057\u307f\u3084\u3059\u3044\u30e1\u30ed\u30c7\u30a3\u30fb\u30e9\u30a4\u30f3\u3068\u3001\u5927\u90fd\u4f1a\u306b\u751f\u6d3b\u3059\u308b\u4eba\u3005\u3092\u63cf\u3044\u305f\u30e1\u30c3\u30bb\u30fc\u30b8\u6027\u306e\u5f37\u3044\u6b4c\u8a5e\u3067\u30011970\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891990\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d2\u30c3\u30c8\u3092\u9023\u767a\u3057\u305f\u3002\u5168\u4e16\u754c\u30671\u5104\u679a\u4ee5\u4e0a\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u30fb\u30bb\u30fc\u30eb\u30b9\u3092\u8a18\u9332\u3057\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u7dcf\u58f2\u4e0a\u7b2c6\u4f4d\u306e\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u4ee3\u8868\u66f2\u306b\u3001\u300c\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30de\u30f3\u300d\u3001\u300c\u7d20\u9854\u306e\u307e\u307e\u3067\u300d\u3001\u300c\u30a2\u30c3\u30d7\u30bf\u30a6\u30f3\u30fb\u30ac\u30fc\u30eb\u300d\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306e\u4eba\u6c17\u304c\u9ad8\u3044\u300c\u30b9\u30c8\u30ec\u30f3\u30b8\u30e3\u30fc\u300d\u3001\u300c\u30aa\u30cd\u30b9\u30c6\u30a3\u300d\u306a\u3069\u304c\u3042\u308b\u3002"""@ja,
        """\u6bd4\u5229\u00b7\u4e54\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aBilly Joel\uff09\uff0c\u5168\u540d\u5a01\u5ec9\u00b7\u9a6c\u4e01\u00b7\u6bd4\u5229\u00b7\u4e54\u5c14\uff08William Martin "Billy" Joel\uff0c1949\u5e745\u67089\u65e5\uff0d\uff09 \u662f\u4e00\u4f4d\u7f8e\u56fd\u6b4c\u624b\u3001\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\uff0c\u5531\u4f5c\u4eba\u3002 \u6bd4\u5229\u00b7\u4e54\u5c14\u4ece1973\u5e74\u51fa\u9053\u81f31993\u5e74\u9000\u4f11\uff0c\u9304\u88fd\u4e86\u591a\u5f20\u6df1\u53d7\u6b22\u8fce\u7684\u5c08\u8f2f\uff0c\u55ae\u66f2\u300aUptown Girl\u300b\u66f4\u88ab\u9999\u6e2f\u6b4c\u624b\u6797\u5b50\u7965\u6539\u7de8\u70ba\u300a\u6211\u611b\u4f60\u300b\uff0c\u5927\u53d7\u6b61\u8fce\uff1b\u4ed6\u7684\u6b4c\u66f2\u65bc\u4e03\u5341\u81f3\u4e5d\u5341\u5e74\u4ee3\u90fd\u8fdb\u5165\u8fc7\u6392\u884c\u699c\u524d\u5341\u540d\u3002\u6bd4\u5229\u00b7\u4e54\u5c14\u516d\u6b21\u83b7\u5f97\u683c\u83b1\u7f8e\u5956\uff0c\u5168\u7403\u5531\u7247\u9500\u91cf\u7d2f\u8ba1\u8d85\u8fc7\u4e00\u4ebf\u5f20\u3002"""@zh;
    owl:sameAs viaf:74037916;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Billy_Joel>,
        <http://viaf.org/viaf/74037916>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Billy_Joel_Shankbone_NYC_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Billy_Joel.
doremus_artist:4ee82fbb-a7b1-3526-8283-4775f31cdfec
    dbp:birthPlace dbr:Ghent;
    rdfs:comment
        "Jan van der Crabben (born 1964) is a Belgian baritone singer. Born in 1964 in Genk, Belgium, van der Crabben studied music at the Etterbeek Academy under the direction of Aquiles Delle Vigne and subsequently at the Royal Conservatory of Brussels. He has performed in Belgium and internationally and has worked with the likes of Pierre Bartholom\u00e9e, Shalev Ad-El, Andrew Lawrence-King, and Alexander Rahbari. He has recorded multiple CDs of the baroque and classical music of Johann Sebastian Bach, Willem de Fesch, George Frideric H\u00e4ndel, Wolfgang Amadeus Mozart, Franz Schubert, and others."@en,
        "Jan van der Crabben (n\u00e9 en 1964 \u00e0 Genk) est un baryton belge. Il collabore r\u00e9guli\u00e8rement avec l'ensemble La Petite Bande, sp\u00e9cialis\u00e9 en musique baroque et dirig\u00e9 par Sigiswald Kuijken. Il a enregistr\u00e9 de nombreux disques de musique baroque et classique (Bach, de Fesch, Haendel, Mozart, Schubert, etc.)."@fr;
    owl:sameAs viaf:28261380;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_van_der_Crabben>,
        <http://viaf.org/viaf/28261380>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_van_der_Crabben.
doremus_artist:4ef2fcaa-02bb-3151-9132-be824a9325cd
owl:sameAs viaf:127221820; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/127221820>.
doremus_artist:4f8c3274-fcf6-3d02-920d-ecdb5459a13c
    dbp:birthPlace dbr:N√©rac;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 2011) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0645\u0634\u0627\u0631\u064a\u0639 \u0634\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0645\u0646\u0632 \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0645\u0644\u0641\u0627\u062a \u0639\u0646: \u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u0628\u0648\u0644\u0646\u0627\u0631\u0627\u0641"@ar,
        """Figlio d'arte, soprannominato "L'Amiral" ("L'Ammiraglio") e conosciuto per il suo carattere "eccentrico", ha pubblicato sinora una trentina di album (raccolte comprese), il primo dei quali \u00e8 Love Me Please Love Me del 1967. Tra le sue canzoni pi\u00f9 note, figurano La poup\u00e9e qui fait non del 1966 (adattata in italiano da I Quelli e dai Rokketti come Una bambolina che fa no no no e di cui \u00e8 stata fatta una cover da Myl\u00e8ne Farmer nel 1997), Love Me Please Love Me (1966), Le Bal des Laze (1968), ecc."""@it,
        "Michel Polnareff (* 3. Juli 1944 in N\u00e9rac im Departement Lot-et-Garonne) ist ein franz\u00f6sischer Chansonnier, Komponist und Textautor."@de,
        "Michel Polnareff (N\u00e9rac (Lot-et-Garonne), 3 juli 1944) is een Franse zanger en songschrijver van Joodse afkomst die vooral in de jaren '60 populair was."@nl,
        "Michel Polnareff (N\u00e9rac, 3 de julio de 1944) es un cantante y compositor franc\u00e9s, que fue muy popular desde mediados de 1960 hasta 1980. Aunque su \u00e9xito comercial es significativamente menor que en esos a\u00f1os, se mantiene en actividad hasta el d\u00eda de hoy, y contin\u00faa siendo muy respetado por la cr\u00edtica musical de su pa\u00eds."@es,
        "Michel Polnareff (N\u00e9rac, Fran\u00e7a, 3 de julho de 1944) \u00e9 um autor, compositor e int\u00e9rprete franc\u00eas. V\u00e1rias composi\u00e7\u00f5es suas fizeram muito sucesso durante os anos 60 e anos 70, entre eles est\u00e1 'Love me please love me'."@pt,
        "Michel Polnareff (born 3 July 1944, N\u00e9rac (Lot-et-Garonne, France) is a French singer-songwriter, who was popular in France from the mid-1960s until the early 1990s with his last original album, K\u0101ma-S\u016btra. Since then, without any proper new original album, he is still critically acclaimed and occasionally tours in France."@en,
        "Michel Polnareff est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 juillet 1944 \u00e0 N\u00e9rac (Lot-et-Garonne). Pianiste et m\u00e9lodiste pop, il cultive une apparence singuli\u00e8re. Il est le compositeur et l'interpr\u00e8te d'un grand nombre de succ\u00e8s populaires, notamment : Love Me, Please Love Me, La Poup\u00e9e qui fait non, Le Bal des Laze, Tout, tout pour ma ch\u00e9rie, Je suis un homme, On ira tous au paradis, Lettre \u00e0 France ou encore Goodbye Marylou."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u043b\u044c \u041f\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u0440\u0435\u0444\u0444 (\u041f\u043e\u043b\u044c\u043d\u0430\u0440\u0435\u0432) (\u0444\u0440. Michel Polnareff; 3 \u0438\u044e\u043b\u044f 1944, \u041d\u0435\u0440\u0430\u043a, \u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u041b\u043e \u0438 \u0413\u0430\u0440\u043e\u043d\u043d\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30dd\u30eb\u30ca\u30ec\u30d5\uff08Michel Polnareff, 1944\u5e747\u67083\u65e5 - \uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u7537\u6027\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5171\u548c\u56fd\u30ed\u30c3\u30c8\uff1d\u30a8\uff1d\u30ac\u30ed\u30f3\u30cc\u770c\u30cd\u30e9\u30c3\u30af\u51fa\u8eab\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u3067\u306f\u56fd\u6c11\u7684\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u306e\u4eba\u6c17\u304c\u3042\u308a\u3001\u65e5\u672c\u3067\u3082\u300c\u30b7\u30a7\u30ea\u30fc\u306b\u53e3\u3065\u3051\u300d\u3001\u300c\u611b\u306e\u4f11\u65e5\u300d\u306a\u3069\u306e\u30d2\u30c3\u30c8\u66f2\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u540d\u524d\u306e\u767a\u97f3\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u8a9e\u3067\u306f\u300c\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u300d\u306b\u8fd1\u3044\u304c\u3001\u65e5\u672c\u3067\u306f\u9577\u5e74\u300c\u30df\u30c3\u30b7\u30a7\u30eb\u300d\u3068\u547c\u3073\u6163\u308f\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u305f\u3081\u306b\u9805\u76ee\u540d\u306f\u3053\u308c\u306b\u5023\u3046\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:41980648;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Polnareff>,
        <http://viaf.org/viaf/41980648>,
        <https://musicbrainz.org/artist/90330a83-5547-491e-b83c-d10858e6073f>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_polnareff_bercy.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Polnareff.
doremus_artist:500d405e-fa27-3dc4-8f19-ca57131a56c9
    rdfs:comment
        "Gildas Arzel est un auteur-compositeur-interpr\u00e8te et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 le 21 janvier 1961.Ancien membre du groupe Canada (form\u00e9 d'Erick Benzi, Jacques Veneruso et Gwenn Arzel), il poursuit une carri\u00e8re de chanteur, tout en \u00e9tant auteur-compositeur pour de nombreux artistes francophones. Depuis 2007, avec Erick Benzi, Michael Jones et Christian S\u00e9guret, il fait partie du groupe El Club."@fr;
    owl:sameAs viaf:24791948;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gildas_Arzel>,
        <http://viaf.org/viaf/24791948>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5230bccb-b0ff-4448-879e-0aee9ee71f80>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gildas_Arzel.
doremus_artist:506893aa-13d1-313e-b7f5-af6af842edd3
    dbp:birthPlace dbr:Billboard_Hot_100;
    rdfs:comment
        "George Richard Chamberlain (Beverly Hills, 31 de mar\u00e7o de 1934), mais conhecido como Richard Chamberlain, \u00e9 um premiado ator norte-americano."@pt,
        "George Richard Chamberlain (born March 31, 1934) is an American stage and screen actor and singer, who became a teen idol in the title role of the television show Dr. Kildare (1961\u201366). Since then, he has appeared in several mini-series such as Sh\u014dgun (1980) and The Thorn Birds (1983), and many successful films, and he has performed classical stage roles and worked in musical theatre."@en,
        "George Richard Chamberlain [\u02c8t\u0283\u025bimb\u0258l\u026an] (* 31. M\u00e4rz 1934 in Los Angeles, Kalifornien) ist ein US-amerikanischer Schauspieler und ehemaliger S\u00e4nger."@de,
        "George Richard Chamberlain, bardziej znany jako Richard Chamberlain (ur. 31 marca 1934 w Beverly Hills) \u2013 ameryka\u0144ski aktor telewizyjny, filmowy i teatralny."@pl,
        "Richard Chamberlain (Beverly Hills (Los Angeles), 31 maart 1934) is een Amerikaans acteur. Hij begon al op zeer jonge leeftijd met acteren. Een van zijn bekendste rollen is 'Ralph de Bricassart' in de populaire miniserie The Thorn Birds (Nederlands: De Doornvogels). Voor het grote publiek werd hij al bekend in de titelrol van de televisieversie van Dr. Kildare (1961-1966) en groeide hij uit tot een tieneridool."@nl,
        "Richard Chamberlain (Beverly Hills, California, Estados Unidos, 31 de marzo de 1934) es un actor estadounidense, famoso por su participaci\u00f3n en pel\u00edculas, series de televisi\u00f3n y obras de teatro."@es,
        "Richard Chamberlain est un acteur am\u00e9ricain n\u00e9 le 31 mars 1934 \u00e0 Beverly Hills."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0420\u0438\u0447\u0430\u0440\u0434 \u0427\u0435\u043c\u0431\u0435\u0440\u043b\u0435\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. George Richard Chamberlain, 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1934, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440 \u043a\u0438\u043d\u043e \u0438 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446. \u0421 1961 \u043f\u043e 1966 \u043e\u043d \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0435 \u00ab\u0414\u043e\u043a\u0442\u043e\u0440 \u041a\u0438\u043b\u0434\u044d\u0440\u00bb, \u0437\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044e \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0433\u043b\u043e\u0431\u0443\u0441\u00bb \u0432 1963 \u0433\u043e\u0434\u0443. \u041e\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043b\u0435\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0421\u0451\u0433\u0443\u043d\u00bb, \u00ab\u041f\u043e\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0442\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a\u0435\u00bb, \u00ab\u041a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e\u0432\u0430\u00bb, \u00ab\u0422\u0430\u0439\u043d\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0411\u043e\u0440\u043d\u0430\u00bb, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445."@ru,
        "\u0631\u064a\u062a\u0634\u0627\u0631\u062f \u062a\u0634\u0627\u0645\u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Richard Chamberlain) \u0645\u0648\u0627\u0644\u064a\u062f 31 \u0645\u0627\u0631\u0633 1934 \u0641\u064a \u0628\u064a\u0641\u0631\u0644\u064a \u0647\u064a\u0644\u0632\u060c \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0628\u062f\u0623 \u0645\u0633\u064a\u0631\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1958. \u0643\u0645\u0627 \u0623\u0646\u0647 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632\u064a\u0646 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u063a\u0648\u0644\u062f\u0646 \u063a\u0644\u0648\u0628."@ar,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30ea\u30c1\u30e3\u30fc\u30c9\u30fb\u30c1\u30a7\u30f3\u30d0\u30ec\u30f3\uff08George Richard Chamberlain\u30011934\u5e743\u670831\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4ff3\u512a\u3001\u6b4c\u624b\u3002\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u306e\u30d3\u30d0\u30ea\u30fc\u30d2\u30eb\u30ba\u51fa\u8eab\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:39564771;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Chamberlain>,
        <http://viaf.org/viaf/39564771>,
        <https://musicbrainz.org/artist/7ff78a11-3a3a-4f0b-982e-79afa3333d90>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Richard_Chamberlain_DF-ST-83-03559.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Chamberlain.
doremus_artist:51e2be92-449a-36e1-9ddf-d3c152c88daa
owl:sameAs viaf:47023437; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/47023437>.
doremus_artist:51fb3258-204c-381e-8c2d-cf617d985e20
    dbp:birthPlace dbr:Brunoy;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Calvados_(department)>;
    rdfs:comment
        "Michel Lucien Serrault (Brunoy, 24 januari 1928 - \u00c9quemauville, 29 juli 2007) was een Franse acteur die in meer dan 150 films speelde."@nl,
        "Michel Lucien Serrault (ur. 24 stycznia 1928 w Brunoy, zm. 29 lipca 2007 w \u00c9quemauville) \u2013 francuski aktor teatralny i filmowy."@pl,
        "Michel Serrault (* 24. Januar 1928 in Brunoy bei Paris; \u2020 29. Juli 2007 in Honfleur in der Basse-Normandie) war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. W\u00e4hrend er zu Beginn seiner Schauspiellaufbahn \u00fcberwiegend in Kom\u00f6dien und beim Boulevard spielte, wurde er in seiner zweiten Lebensh\u00e4lfte als Charakterdarsteller von \u201emonstres sacr\u00e9s\u201c bekannt, als Darsteller von Sonderlingen, Egozentrikern und Au\u00dfenseitern."@de,
        "Michel Serrault (24 January 1928 \u2013 29 July 2007) was a French stage actor and film star who appeared from 1954 until (including) 2007 in more than 150 films."@en,
        "Michel Serrault (Brunoy, 24 de enero 1928 - \u00c9quemauville, 29 de julio del 2007) fue un actor franc\u00e9s, sobre todo de car\u00e1cter c\u00f3mico, de teatro, cine y televisi\u00f3n. Trabaj\u00f3 en 135 pel\u00edculas, de las cuales gan\u00f3, entre otros premios, tres C\u00e9sar."@es,
        "Michel Serrault (Brunoy, Essonne, 24 de janeiro de 1928 \u2014 Honfleur, 29 de julho de 2007) foi um actor franc\u00eas."@pt,
        "Michel Serrault est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 24 janvier 1928 \u00e0 Brunoy (Essonne) et mort le 29 juillet 2007 \u00e0 Vasouy (Calvados). Un des acteurs les plus populaires de sa g\u00e9n\u00e9ration, Serrault a tourn\u00e9 au total dans 135 longs m\u00e9trages, endossant des r\u00f4les tr\u00e8s diff\u00e9rents et originaux : du boulevard (La Cage aux folles) et de la com\u00e9die absurde ou d\u00e9lirante (Buffet froid, Le Miracul\u00e9, Rien ne va plus) \u00e0 un registre plus sombre (Garde \u00e0 vue, Les Fant\u00f4mes du chapelier, Mortelle Randonn\u00e9e, Docteur Petiot) en passant par une palette d'interpr\u00e9tations dramatiques nuanc\u00e9es (Nelly et Monsieur Arnaud, Le Monde de Marty). Il est le seul com\u00e9dien \u00e0 avoir obtenu le C\u00e9sar du meilleur acteur \u00e0 trois reprises."@fr,
        "\u041c\u0438\u0448\u0435\u0301\u043b\u044c \u0421\u0435\u0440\u0440\u043e\u0301 (\u0444\u0440. Michel Serrault; 24 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u0411\u0440\u044e\u043d\u0443\u0430, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 2007, \u041e\u043d\u0444\u043b\u0451\u0440, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0451\u0440."@ru,
        "\u0645\u064a\u0634\u0627\u0644 \u0633\u064a\u0631\u0648  (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 24 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1928 - 29 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2007 ) \u0645\u0645\u062b\u0644 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a , \u0643\u0627\u0646 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0645\u062b\u0644\u064a\u0646 \u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0648 \u0645\u0648\u0636\u0639 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0642\u0641\u064a\u0646 \u0648 \u0639\u0627\u0645\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0627\u0633 , \u0627\u0643\u062a\u0633\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0639\u062f \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0641\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0648\u0637\u0648\u064a\u0644\u0647 \u060c \u0642\u062f\u0645 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0645\u0633\u0627\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0646\u0635\u0641 \u0642\u0631\u0646 \u0623\u062f\u0648\u0627\u0631\u0627 \u0641\u064a \u0646\u062d\u0648 135 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0625\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0628\u0639\u0636 \u0643\u0628\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u062e\u0631\u062c\u064a\u0646 \u0623\u0645\u062b\u0627\u0644 \u0643\u0644\u0648\u0632\u0648 \u0648\u0634\u0627\u0628\u0631\u0648\u0644 \u0648\u0645\u0648\u0643\u064a \u0648\u0627\u0648\u062f\u064a\u0627\u0631 \u0648\u0628\u0644\u064a\u064a\u0647 \u0648\u0632\u064a\u062f\u064a \u0648\u0643\u0627\u0633\u0648\u0641\u064a\u062a\u0632 , \u0643\u0645\u0627 \u0631\u0634\u062d \u0644\u062b\u0644\u0627\u062b \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062d\u0627\u0632 \u0633\u064a\u0631\u0648 \u0639\u0646 \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a\u0647 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0633\u064a\u0632\u0627\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062f\u0648\u0646\u0627\u062a\u064a\u0644\u0648 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0629."@ar,
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30bb\u30ed\u30fc\uff08Michel Serrault\u30011928\u5e741\u670824\u65e5 - 2007\u5e747\u670829\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30a8\u30bd\u30f3\u30cc\u770c\u51fa\u8eab\u306e\u4ff3\u512a\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:75145857819123020481;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michel_Serrault>,
        <http://viaf.org/viaf/75145857819123020481>,
        <https://musicbrainz.org/artist/733d43af-9979-4fdb-94a8-eeb6371eb9d4>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michel_Serrault_Cannes.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michel_Serrault.
doremus_artist:525d6268-8573-3b3c-ac40-d003efb84b9e
    dbp:birthPlace dbr:La_Barthe-de-Neste;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Ingrandes,_Maine-et-Loire>;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois Lay, better known under the stage name Lays  (14 February 1758 \u2013 30 March 1831), was a French baritone and tenor opera singer. Originally destined for a career in the church, Lays was recruited by the Paris Op\u00e9ra in 1779. He soon became a leading member of the company, in spite of quarrels with the management. Lays enthusiastically welcomed the French Revolution and became involved in politics with the encouragement of his friend Bertrand Bar\u00e8re. Bar\u00e8re's downfall led to Lays being imprisoned briefly, but he soon won back the public and secured the patronage of Napoleon, at whose coronation and second wedding he sang. This association with the Emperor caused him trouble when the Bourbon monarchy was restored and Lays's final years were darkened by disputes over his pension, mounti"@en,
        "Fran\u00e7ois Lay, dit La\u00ffs (ou La\u00efs ou, plus commun\u00e9ment, Lays) est un chanteur classique n\u00e9 le 14 (ou 6) f\u00e9vrier 1758 \u00e0 La Barthe-de-Neste (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es) et mort \u00e0 Ingrandes (Maine-et-Loire) le 27 mars 1831."@fr;
    owl:sameAs viaf:76580007;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_Lays>,
        <http://viaf.org/viaf/76580007>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francois_Lays.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßois_Lays.
doremus_artist:52db42f6-436e-332f-877c-037ea404c698
owl:sameAs viaf:64198331; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64198331>.
doremus_artist:536a700d-3d0f-3185-92c1-d29cb52256a1
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7ois de Paule Bretonneau, n\u00e9 31 octobre 1660 \u00e0 Tours, mort le 22 mai 1741 \u00e0 Paris, est un pr\u00e9dicateur, librettiste et dramaturge n\u00e9o-latin d\u2019op\u00e9ras fran\u00e7ais.Entr\u00e9 au noviciat le 14 septembre 1675, Bretonneau se fit conna\u00eetre comme pr\u00e9dicateur et fut pendant quatre ans pr\u00e9pos\u00e9 de la Maison professe des j\u00e9suites de Paris. Il r\u00e9visa et \u00e9dita des Sermons de ses confr\u00e8res Bourdaloue, Cheminais et Giroust."@fr;
    owl:sameAs viaf:12420237;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Fran\u00e7ois_de_Paule_Bretonneau>,
        <http://viaf.org/viaf/12420237>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Fran√ßois_de_Paule_Bretonneau.
doremus_artist:53b096d5-d270-3651-8b08-e40ace3f48da
    dbp:birthPlace dbr:Spain;
    rdfs:comment
        "Pablo S\u00e1inz Villegas (born in Logro\u00f1o, La Rioja, Spain on June 16, 1977) is a Spanish Classical Guitarist."@en,
        "Pablo S\u00e1inz Villegas, nacido en Logro\u00f1o, La Rioja, (Espa\u00f1a) el 16 de junio de 1977, es un guitarrista cl\u00e1sico espa\u00f1ol."@es;
    owl:sameAs viaf:119306833;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pablo_Sainz_Villegas>,
        <http://viaf.org/viaf/119306833>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pablo_Sainz_Villegas.
doremus_artist:543a8a00-d6d4-3986-9041-b0e94260d6f9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Bedford‚ÄìStuyvesant,_Brooklyn>;
    dbp:deathPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0644\u064a\u0646\u0627 \u0647\u0648\u0631\u0646 (30 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1917 - 9 \u0645\u0627\u064a\u0648 2010)\u060c \u0645\u063a\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0642\u0627\u0645\u062a \u0628\u062a\u0633\u062c\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0648\u062d\u062f\u0647\u0627 \u0623\u0648 \u0628\u0627\u0644\u062a\u0639\u0627\u0648\u0646 \u0645\u0639 \u0623\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u060c \u0645\u0627\u0631\u0633\u062a \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 1937 \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 2000 \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0628\u0639\u062f\u0647 \u0627\u062d\u062a\u062c\u0628\u062a \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0636\u0648\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0633\u0643\u0646\u0647\u0627 \u0648\u0647\u064a \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643."@ar,
        "Afroamericana con origini europee e nativo-americane, fu la prima diva di colore a firmare un contratto con una major cinematografica di Hollywood e a raggiungere la fama internazionale. Vincitrice di numerosi Grammy Award, \u00e8 stata anche un'attivista politica, partecipando alle battaglie per la difesa dei diritti civili e contro la discriminazione razziale."@it,
        "Lena Calhoun Horne (ur. 30 czerwca 1917 w Bedford-Stuyvesant, w Brooklynie, zm. 9 maja 2010 na Manhattanie) \u2212 ameryka\u0144ska \u015bpiewaczka, aktorka filmowa. Wyst\u0119powa\u0142a g\u0142\u00f3wnie z muzykami jazzowymi (m.in. Duke Ellingtonem), jednak mimo poruszania si\u0119 w repertuarze jazzowym nie improwizowa\u0142a. By\u0142a pierwsz\u0105 Afroamerykank\u0105, kt\u00f3ra podpisa\u0142a w Hollywood d\u0142ugoletni kontrakt filmowy (debiutowa\u0142a w 1943 rol\u0105 w Stormy Weather). Zmar\u0142a po ci\u0119\u017ckiej chorobie 9 maja 2010 w wieku 92 lat."@pl,
        "Lena Mary Calhoun Horne (* 30. Juni 1917 in Brooklyn, New York City, New York; \u2020 9. Mai 2010 in Manhattan, New York City, New York) war eine US-amerikanische S\u00e4ngerin und Schauspielerin."@de,
        "Lena Mary Calhoun Horne (Brooklyn, 30 de junio de 1917-9 de mayo de 2010), m\u00e1s conocida como Lena Horne, fue una legendaria actriz y cantante estadounidense de jazz y m\u00fasica popular. Su carrera, tanto como artista de nightclub como de int\u00e9rprete de discos para diversas compa\u00f1\u00edas, abarca m\u00e1s de sesenta a\u00f1os, desde los a\u00f1os treinta a los noventa del siglo XX."@es,
        "Lena Mary Calhoun Horne (June 30, 1917 \u2013 May 9, 2010) was an African American Award\u2013winning jazz and pop music singer, dancer, actress, and civil rights activist. Horne's career spanned over 70 years appearing in film, television, and theater. Horne joined the chorus of the Cotton Club at the age of 16 and became a nightclub performer before moving to Hollywood, where she had small parts in numerous movies, and more substantial parts in the 1943 films Cabin in the Sky and Stormy Weather. Because of the Red Scare and her political activism, Horne found herself blacklisted and unable to get work in Hollywood."@en,
        "Lena Mary Calhoun Horne (New York, 30 juni 1917 \u2013 New York, 9 mei 2010) was een Amerikaans zangeres, danseres, actrice en mensenrechtenactiviste."@nl,
        "Lena Mary Calhoun Horne (Nova Iorque, 30 de junho de 1917 - Nova Iorque, 9 de maio de 2010) foi uma famosa cantora e atriz norte-americana. Apesar de que j\u00e1 ter gravado e feito performances com v\u00e1rios m\u00fasicos de jazz (notavelmente Artie Shaw e Teddy Wilson), ela n\u00e3o era considerada uma cantora de jazz por muitos cr\u00edticos musicais pelo fato de nunca fazer improvisa\u00e7\u00f5es em seus shows. At\u00e9 seu falecimento, em 9 de maio de 2010 viveu na cidade de Nova Iorque mas quase n\u00e3o fez apari\u00e7\u00f5es p\u00fablicas."@pt,
        "Lena Mary Calhoune Horne, n\u00e9e le 30 juin 1917 \u00e0 Brooklyn (New York) et morte le 9 mai 2010, est une chanteuse am\u00e9ricaine de jazz, de chanson populaire et une actrice de films musicaux. Elle \u00e9tait surnomm\u00e9e \u00ab la tigresse \u00bb en raison de sa silhouette f\u00e9line."@fr,
        "\u041b\u0438\u043d\u0430 \u041c\u044d\u0440\u0438 \u041a\u044d\u043b\u0445\u0443\u043d \u0425\u043e\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Lena Mary Calhoun Horne; 30 \u0438\u044e\u043d\u044f 1917 \u2014 9 \u043c\u0430\u044f 2010) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430, \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0437\u0432\u0451\u0437\u0434 \u043d\u0435\u0433\u0440\u0438\u0442\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u0430."@ru,
        "\u30ec\u30ca\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\uff08Lena Horne, \u672c\u540d\uff1aLena Mary Calhoun Horne, 1917\u5e746\u670830\u65e5 - 2010\u5e745\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u30b8\u30e3\u30ba\u6b4c\u624b\u3001\u4ff3\u512a\u3002\u65e5\u672c\u3067\u306f\u30ea\u30ca\u30fb\u30db\u30fc\u30f3\u3068\u3044\u3046\u8868\u8a18\u3082\u898b\u3089\u308c\u308b\u3002\u5e83\u7bc4\u56f2\u306b\u3001\u305d\u3057\u3066\u81ea\u4e3b\u7684\u306b\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\uff08\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30fb\u30b7\u30e7\u30a6\u3001\u30c6\u30c7\u30a3\u30fb\u30a6\u30a3\u30eb\u30bd\u30f3\u3001\u30c7\u30e5\u30fc\u30af\u30fb\u30a8\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u3001\u30c1\u30e3\u30fc\u30ea\u30fc\u30fb\u30d0\u30fc\u30cd\u30c3\u30c8\u3089\uff09\u3068\u5171\u6f14\u3057\u305f\u3002\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306b\u5728\u4f4f\u30012000\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u516c\u306e\u5834\u306b\u59ff\u3092\u73fe\u3057\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u300219\u4e16\u7d00\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30ab\u30eb\u30d5\u30fc\u30f3\u3092\u5148\u7956\u306b\u6301\u3064\u3002"@ja,
        "\u84ee\u7d0d\u00b7\u746a\u9e97\u00b7\u5361\u723e\u970d\u6069\u00b7\u8377\u6069\uff08Lena Mary Calhoun Horne\uff0c1917\u5e746\u670830\u65e5\uff0d2010\u5e745\u67089\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u6b4c\u624b\u3001\u5973\u6f14\u54e1\u548c\u821e\u8e48\u54e1\u3002 \u8377\u6069\u6191\u85c9\u51fa\u773e\u6b4c\u85dd\uff0c\u57281940\u5e74\u4ee3\u6210\u540d\uff0c\u4e5f\u662f\u7b2c\u4e00\u4ee3\u597d\u840a\u5862\u9ed1\u4eba\u5973\u661f\uff0c\u66fe\u8207\u6cd5\u862d\u514b\u00b7\u8f9b\u7d0d\u5c48\u7b49\u5408\u4f5c\u3002\u5979\u57281960\u5e74\u4ee3\u6210\u70ba\u7f8e\u570b\u6c11\u6b0a\u904b\u52d5\u7684\u4ee3\u8868\u4eba\u7269\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e26\u652f\u6301\u5ee2\u9664\u7a2e\u65cf\u9694\u96e2\u5236\u5ea6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:44453548;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lena_Horne>,
        <http://viaf.org/viaf/44453548>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0031bc7a-1b6f-4620-99db-5202405b0749>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lena_Horne_1961.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lena_Horne.
doremus_artist:55d50eb8-54f9-39c0-bdde-1b5bb482cbb1
    rdfs:comment
        "Caroline Grimm, est une r\u00e9alisatrice, productrice, actrice, et \u00e9crivaine fran\u00e7aise, n\u00e9e le 8 juin 1964. Elle est la fille de l'actrice Sophie Grimaldi."@fr;
    owl:sameAs viaf:56447562;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Caroline_Grimm>,
        <http://viaf.org/viaf/56447562>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Caroline_Grimm.
doremus_artist:55f3121b-7c3f-3d36-b7d6-c048dd4b544e
    rdfs:comment
        "Philippe L\u00e9na\u00ebl, n\u00e9 le 1er mai 1943 \u00e0 Bouin en Vend\u00e9e et mort \u00e0 Nantes le 19 septembre 2002, est un metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et d'op\u00e9ra fran\u00e7ais. Il est \u00e0 ce jour le sp\u00e9cialiste qui a travaill\u00e9 de la fa\u00e7on la plus aboutie sur la gestuelle baroque dans le monde."@fr;
    owl:sameAs viaf:17256144;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Philippe_L\u00e9na\u00ebl>,
        <http://viaf.org/viaf/17256144>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Philippe_L√©na√´l.
doremus_artist:57a5e5f8-0394-3a5f-8b22-d1c23a25b38d
    rdfs:comment
        "Margaret Ritchie (1903\u201369) was an English soprano who sang opera, oratorio and song. She created a number of operatic roles. In 1946 she was the first Lucia in The Rape of Lucretia by Benjamin Britten, and in 1947 she was the first Miss Wordsworth in the same composer's Albert Herring. Made one film in 1945 where she played the part of real-life singing star Adelina Patti. The film was 'Pink String and Sealing Wax'."@en;
    owl:sameAs viaf:7577920;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Margaret_Ritchie_(soprano)>,
        <http://viaf.org/viaf/7577920>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Margaret_Ritchie_(soprano)>.
doremus_artist:58aa7aa9-b490-38cf-876e-c74c4611aeb0
    dbp:birthPlace dbr:Nogent-sur-Marne;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (indiquez la date de pose gr\u00e2ce au param\u00e8tre date). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?)."@fr,
        "Marc Vignal (born 21 December 1933) is a noted French musicologist, writer and radio producer for France Musique and program manager at Radio France (1975\u201399), Journalist Harmony (1964\u201384), The World of Music (1985\u20132009) and Classica (2009\u2013). He was born in Nogent-sur-Marne (Val de Marne), France."@en;
    owl:sameAs viaf:18794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marc_Vignal>,
        <http://viaf.org/viaf/18794>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marc_Vignal.
doremus_artist:591c3634-e0cb-330c-8396-214ad2a6a026
owl:sameAs viaf:34641664; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34641664>.
doremus_artist:599df428-a79b-3d04-bd60-46e25a6121ab
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Alexandre Azaria (* 3. September 1967 in Paris, Frankreich) ist ein britisch-franz\u00f6sischer Komponist und Musiker, der auch unter dem K\u00fcnstlernamen Replicant bekannt ist."@de,
        "Alexandre Azaria also known by his alias Replicant (born 3 September 1967) is a French composer, songwriter and musician. He presently signs only by his own name."@en,
        """Replicant, alias Alexandre Azaria (n\u00e9 le 3 septembre 1967), est un compositeur de musique de film. Alexandre Azaria a abandonn\u00e9 ce nom d'artiste et signe d\u00e9sormais sous son propre nom. Il a d\u00e9but\u00e9 en musique dans les ann\u00e9es 1980 avec le groupe rock Le Cri de la mouche.En 1996, il a fait partie du groupe Indochine pour lequel il \u00e9tait guitariste et a co\u00e9crit et cor\u00e9alis\u00e9 l'album "Wax (album)". De plus, il a \u00e9t\u00e9 le directeur artistique de la chanteuse Aliz\u00e9e pour son album 5. Il a notamment compos\u00e9 la bande originale des films suivants :"""@fr;
    owl:sameAs viaf:41631585;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alexandre_Azaria>,
        <http://viaf.org/viaf/41631585>,
        <https://musicbrainz.org/artist/842137fb-7542-4bd1-bae2-c463619ffad0>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d2624184-416c-4ace-8333-efe15fce93a0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alexandre_Azaria.
doremus_artist:59b91851-c716-3b61-91e8-6c02c11c0556
    owl:sameAs viaf:96994450;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/96994450>,
        <http://viaf.org/viaf/99014607>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6eea5386-1d69-424c-851c-1236a72db3c2>.
doremus_artist:5b20bab5-7d08-369b-9ece-9779a4378d64
    dbp:birthPlace dbr:Daugavpils;
    dbp:deathPlace dbr:Bratislava;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (mars 2011). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Sergue\u00ef Larine est un t\u00e9nor russe, n\u00e9 le 9 mars 1956 \u00e0 Daugavpils en Lettonie et mort le 13 janvier 2008 \u00e0 Bratislava."@fr,
        "Sergej Larin (Lithuanian: Sergejus Larinas; Russian: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0301\u0439 \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d; March 9, 1956 \u2013 January 13, 2008) was one of a number of operatic tenors from the former Soviet Union to achieve success in the West. His vocal talent was acknowledged by some of the world's leading conductors including Riccardo Muti, Claudio Abbado, James Levine and Zubin Mehta. Larin was also a recitalist, with several programs of songs preserved on disc. He died in Bratislava, Slovakia."@en,
        "Sergej Larin ou Sergejus Larinas (em lituano: Sergejus Larinas, em russo: \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d) (Daugavpils, Let\u00f3nia, 9 de mar\u00e7o de 1956 - 13 de janeiro de 2008) foi um tenor da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica considerado um dos melhores tenores da d\u00e9cada de 1990. Morreu aos 52 anos em Bratislava, Eslov\u00e1quia."@pt,
        "Sergej Larin, russisch \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d (9. M\u00e4rz 1956 in Daugavpils, Lettische SSR \u2013 13. Januar 2008 in Bratislava) war ein russischer Operns\u00e4nger (Tenor)."@de,
        "\u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d (9 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1956, \u0414\u0430\u0443\u0433\u0430\u0432\u043f\u0438\u043b\u0441, \u041b\u0430\u0442\u0432\u0438\u044f \u2014 13 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2008, \u0411\u0440\u0430\u0442\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u043b\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440). \u0420\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430\u0445 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b \u0438 \u0421\u0428\u0410. \u0412\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u043d\u0438\u043a \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442\u0430 (\u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435) \u0418\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0430 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0432 \u0433. \u0413\u043e\u0440\u044c\u043a\u043e\u043c (1978), \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d \u0432 1984 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0438 \u041b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0438\u044e (\u043a\u043b\u0430\u0441\u0441 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u043d\u0438\u044f \u0412.\u041d\u043e\u0440\u0435\u0439\u043a\u0438). \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041b\u0438\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430 \u0432 1981, \u0432 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0430 (\u00ab\u0422\u0440\u0430\u0432\u0438\u0430\u0442\u0430\u00bb \u0414\u0436. \u0412\u0435\u0440\u0434\u0438). \u041f\u043e\u043c\u0438\u043c\u043e \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 (\u041b\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432 \u00ab\u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0438 \u041e\u043d\u0435\u0433\u0438\u043d\u0435\u00bb \u041f. \u0418. \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e; \u042e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u044b\u0439, \u0428\u0443\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041e\u0442\u0440\u0435\u043f\u044c\u0435\u0432 \u0432 \u00ab\u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0435 \u0413\u043e\u0434\u0443\u043d\u043e\u0432\u0435\u00bb \u041c. \u041f. \u041c\u0443\u0441\u043e\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e) \u0441 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u043b \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435, \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u041b\u0430\u0440\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u044b \u0432 1"@ru;
    owl:sameAs viaf:61739233;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sergej_Larin>,
        <http://viaf.org/viaf/61739233>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1cb0452d-4e92-4b2b-b13e-84f6bbaabcca>,
        <https://musicbrainz.org/artist/eb661e61-e630-407e-a31b-89bf9db8bbfd>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sergej_Larin.
doremus_artist:5b5a32f9-9c18-39dc-9968-864a98f1f67c
    dbp:birthPlace dbr:Stuttgart;
    dbp:deathPlace dbr:Heidenheim_an_der_Brenz;
    rdfs:comment
        "Hermann Reutter (* 17. Juni 1900 in Stuttgart; \u2020 1. Januar 1985 in Heidenheim an der Brenz) war ein deutscher Komponist und Pianist."@de,
        "Hermann Reutter (17 June 1900 \u2013 1 January 1985) was a German composer and pianist. He was born in Stuttgart. The compositions of Hermann Reutter are not well known, though his musical career was one of great excellence and long duration. Reutter was, at one time or another, a teacher, administrator (director of the Hochschule f\u00fcr Musik, first in Berlin and later in Stuttgart), composer, recitalist and accompanist. His song output demonstrates a remarkable sensitivity to poetry and awesome musical originality. It also encompassed an amazing breadth of poetic sources; a variety of Russian poets, Rilke, R\u00fcckert, Lorca, Icelandic poems, H\u00f6lderlin, ancient Egyptian poems, Goethe, Sappho and Langston Hughes, amongst many others. Reutter was a member of the Nazi Party. He died in Heidenheim an de"@en,
        "Hermann Reutter (Stuttgart, 17 de junio de 1900 - Heidenheim an der Brenz, 1 de enero de 1985) fue un compositor y pianista alem\u00e1n. Fue miembro del Partido Nazi."@es,
        "Hermann Reutter, n\u00e9 \u00e0 Stuttgart le 17 juin 1900 et mort dans la m\u00eame ville le 1er janvier 1985, est un compositeur et pianiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:114986009;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hermann_Reutter>,
        <http://viaf.org/viaf/114986009>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hermann_Reutter.
doremus_artist:5b69e96b-51dc-30dd-96f9-db0496679dfe
owl:sameAs viaf:15742834; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15742834>.
doremus_artist:5bdc32c2-64b2-39af-85bb-81ac18e99754
    owl:sameAs viaf:42029815;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/306309962>,
        <http://viaf.org/viaf/42029815>.
doremus_artist:5ca6f6c8-0432-37cd-bf80-9886135b316e
    dbp:birthPlace dbr:Cadenet;
    dbp:deathPlace dbr:Saint-Germain-en-Laye;
    rdfs:comment
        "F\u00e9licien C\u00e9sar David, n\u00e9 \u00e0 Cadenet le 13 avril 1810 et mort \u00e0 Saint-Germain-en-Laye le 29 ao\u00fbt 1876, est un compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "F\u00e9licien-C\u00e9sar David (* 13. April 1810 in Cadenet; \u2020 29. August 1876 in Le Pecq) war ein franz\u00f6sischer Komponist."@de,
        "F\u00e9licien-C\u00e9sar David (13 April 1810 \u2013 29 August 1876) was a French composer."@en,
        "F\u00e9licien-C\u00e9sar David (Cadenet, 13 de abril de 1810 - Saint-Germain-en-Laye, 13 de agosto de 1876) fue un compositor franc\u00e9s."@es,
        "\u0424\u0435\u043b\u0438\u0441\u044c\u0435\u043d \u0421\u0435\u0437\u0430\u0440 \u0414\u0430\u0432\u0438\u0434 (\u0444\u0440. F\u00e9licien-C\u00e9sar David; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1810, \u041a\u0430\u0434\u0435\u043d\u0435, \u0412\u043e\u043a\u043b\u044e\u0437 \u2014 29 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1876, \u0421\u0435\u043d-\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d-\u0430\u043d-\u041b\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440."@ru,
        "\u30d5\u30a7\u30ea\u30b7\u30a2\u30f3\uff08\uff1d\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\uff09\u30fb\u30c0\u30f4\u30a3\u30c3\u30c9\uff08F\u00e9licien[-C\u00e9sar] David, 1810\u5e744\u670813\u65e5 - 1876\u5e748\u670829\u65e5\uff09\u306f19\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30f4\u30a9\u30af\u30ea\u30e5\u30fc\u30ba\u770c\u30ab\u30c9\u30cd\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30a8\u30af\u30b9\u306b\u51fa\u3066\u30a4\u30a8\u30ba\u30b9\u4f1a\u306e\u795e\u5b66\u6821\u306b\u5b66\u3076\u3002\u5352\u696d\u5f8c\u306b\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3092\u59cb\u3081\u308b\u304c\u3001\u4e8c\u5341\u6b73\u306e\u3053\u308d\u306b\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3002\u3084\u304c\u3066\u30b5\u30f3\uff1d\u30b7\u30e2\u30f3\u4e3b\u7fa9\u306b\u50be\u5012\u3057\u3066\u97f3\u697d\u9662\u3092\u96e2\u308c\u3001\u30b5\u30f3\uff1d\u30b7\u30e2\u30f3\u306e\u4f1a\u6d3e\u306e\u305f\u3081\u306b\u4e2d\u8fd1\u6771\u3092\u5e83\u304f\u65c5\u884c\u3059\u308b\u3002\u3053\u306e\u3068\u304d\u306b\u7570\u56fd\u306e\u3055\u307e\u3056\u307e\u306a\u6c11\u65cf\u97f3\u697d\u3084\u6c11\u8b21\u306b\u63a5\u3057\u3001\u305d\u306e\u3068\u304d\u306e\u5370\u8c61\u3092\u3082\u3068\u306b\u3001\u5e30\u56fd\u5f8c\u306b\u4e2d\u6771\u98a8\u306e\u697d\u60f3\u3092\u591a\u7528\u3057\u305f\u4ea4\u97ff\u7684\u30aa\u30fc\u30c9\u300a\u7802\u6f20\u300b\u3092\u4f5c\u66f2\u3001\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u3002\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u306f19\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306b\u304a\u3051\u308b\u7570\u56fd\u8da3\u5473\u306e\u8d70\u308a\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u66f2\u3084\u30aa\u30da\u30e9\u306b\u3082\u3001\u7570\u56fd\u8da3\u5473\u3092\u6271\u3063\u305f\u3082\u306e\u304c\u591a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:37101436;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/F\u00e9licien_David>,
        <http://viaf.org/viaf/37101436>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/F√©licien-C√©sar_David.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:F√©licien_David.
doremus_artist:5dc4e174-334b-3ad4-a8bd-1b6b23bbbe91
    dbp:birthPlace dbr:Glasgow;
    rdfs:comment
        """Alfred Redburn Young (Cranhill, Glasgow, 6 de novembro de 1946) \u00e9 um m\u00fasico australiano de rock, compositor e produtor musical, mais conhecido como integrante da banda australiana da d\u00e9cada de 1960 The Easybeats, o co-autor de sucessos internacionais, tais como "Friday on My Mind" e "Love Is in the Air", e por sua produ\u00e7\u00e3o da banda de hard rock AC/DC, integrada por seus irm\u00e3os mais novos Malcolm e Angus Young."""@pt,
        "Emigrato giovanissimo con tutta la famiglia in Australia (\u00e8 il fratello maggiore dei musicisti Angus e Malcolm Young degli AC/DC), suona il basso e scrive canzoni con diversi gruppi rock, tra i quali Grapefruit e The Easybeats.Nel 1974 suona anche con gli AC/DC per qualche mese per poi passare alla loro produzione insieme a Harry Vanda (anch'egli membro degli Easybeats). Egli, assieme a Harry Vanda, sar\u00e0 anche il manager del noto gruppo australiano dei Rose Tattoo."@it,
        """George Redburn Young (born 6 November 1946) is an Australian musician, songwriter and record producer. Born in Scotland, he moved to Australia with his family as a teenager, and became a naturalised citizen. He is best known as a member of the 1960s Australian rock band The Easybeats, and as a co-writer of the international hits "Friday on My Mind" and "Love Is in the Air," the latter recorded by John Paul Young (no relation). Young was also the producer of the Australian hard rock band AC/DC, formed by his brothers Malcolm and Angus Young."""@en,
        "George Redburn Young (ur. 6 listopada 1947 w Glasgow, Szkocja) jest australijskim muzykiem rockowym, autorem piosenek i producentem muzycznym, najbardziej znany jest jako wsp\u00f3\u0142autor mi\u0119dzynarodowych hit\u00f3w \u201eFriday On My Mind\u201d i \u201eLove Is In The Air\u201d oraz za jego produkcje dla hardrockowego zespo\u0142u AC/DC, w kt\u00f3rym graj\u0105 jego m\u0142odsi bracia Angus i Malcolm."@pl,
        "George Young (* 6. November 1948 in Glasgow, Schottland) ist ein australischer Rockmusiker, Gitarrist, Songschreiber und Produzent. Youngs j\u00fcngerer Bruder Malcolm war und sein j\u00fcngerer Bruder Angus ist Mitglied der Rockband AC/DC. Anfang der 1960er wanderte die Familie Young von Schottland nach Australien aus. In Sydney wurde George Young Mitglied der erfolgreichsten australischen Band der 1960er, The Easybeats. George Young schrieb zun\u00e4chst zusammen mit Stevie Wright, sp\u00e4ter mit Harry Vanda, die meisten Songs der Gruppe, darunter den Welthit Friday on My Mind."@de,
        """George Young (6 de noviembre de 1946) es un m\u00fasico escoc\u00e9s nacido en Glasgow, hermano mayor de Angus y Malcolm Young (guitarristas de AC/DC). Tuvo algunas participaciones en AC/DC como bajista de la banda en el \u00e1lbum "High voltage". Particip\u00f3 de una banda llamada "The Easybeats" tocando la guitarra r\u00edtmica, que fue una banda de Rock and roll de S\u00eddney, fundada a finales de 1964 y disuelta a finales de 1969. Tras varios a\u00f1os de mucho \u00e9xito, sobre todo en Australia, se dedic\u00f3 a partir de 1970 a producir discos de otros artistas, y junto a su su ex-compa\u00f1ero en Easybeats Harry Vanda, produjo todos los discos de AC/DC hasta 1978"""@es,
        "George Young (Glasgow, 6 november 1947) is een Australisch popmuzikant en producer. George Young is de oudere broer van Malcolm Young en Angus Young, de oprichters van AC/DC. In het midden van de jaren 1960 was hij samen met Harry Vanda de oprichter van de groep The Easybeats waarmee hij enkele grote hits scoorde. Nadat het succes van de groep afnam legde Young zich samen met Vanda toe op het produceren van platen. Zo produceerde hij bij het label Albert Productions voor onder andere John Paul Young, AC/DC, Rose Tattoo en The Angels."@nl,
        "George Young, n\u00e9 George Redburn Young, le 6 novembre 1947 \u00e0 Glasgow (\u00c9cosse - Royaume-Uni), est un musicien de rock australien. Il est aussi auteur, compositeur et producteur, connu pour le hit Friday on My Mind avec le groupe The Easybeats dans lequel il \u00e9tait guitariste rythmique, et pour sa production, en compagnie de Harry Vanda, pour le groupe AC/DC, o\u00f9 figurent ses fr\u00e8res Angus et Malcolm Young. C'est \u00e9galement en compagnie d'Harry Vanda qu'il cr\u00e9a le groupe de new wave Flash and the Pan, principalement connu pour le titre Walking in the Rain (Flash and the Pan)."@fr,
        "\u0414\u0436\u043e\u0440\u0434\u0436 \u0420\u044d\u0434\u0431\u0451\u0440\u043d \u042f\u043d\u0433 (\u0440\u043e\u0434. 6 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1946, \u0413\u043b\u0430\u0437\u0433\u043e, \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0437\u0432\u0443\u043a\u043e\u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0438, \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439, \u043a\u0430\u043a \u0447\u043b\u0435\u043d \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b 1960-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 The Easybeats. \u0422\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0438\u0442\u043e\u0432 \u00abFriday on My Mind\u00bb \u0438 \u00abLove Is in the Air\u00bb, \u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440 \u0438 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0431\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043a-\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b AC/DC."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0(George Young)\u3053\u3068\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30ec\u30c3\u30c9\u30d0\u30fc\u30f3\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0(Alfred Redburn Young\u30011947\u5e7411\u67086\u65e5 - ) \u306f\u3001\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3001\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30021960\u5e74\u4ee3\u306b\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30e9\u30ea\u30a2\u306e\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30a4\u30fc\u30b8\u30fc\u30d3\u30fc\u30c4(The Easybeats)\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3042\u308a\u3001\u4e16\u754c\u5404\u56fd\u3067\u30d2\u30c3\u30c8\u3057\u305f\u300cFriday On My Mind\u300d\u3084\u300cLove is in the Air\u300d\u306e\u5171\u4f5c\u8005\u306e\u3072\u3068\u308a\u3067\u3042\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5b9f\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u30de\u30eb\u30b3\u30e0\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0\u3068\u30a2\u30f3\u30ac\u30b9\u30fb\u30e4\u30f3\u30b0\u3092\u30d5\u30a3\u30fc\u30c1\u30e3\u30fc\u3057\u305f\u30cf\u30fc\u30c9\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9AC/DC\u306e\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3068\u3057\u3066\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:95300554;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/George_Young_(rock_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/95300554>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/George_Young_(rock_musician)>.
doremus_artist:5dd134ae-dd9b-3998-97d8-64fda9a9309d
owl:sameAs viaf:79890420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79890420>.
doremus_artist:5e9cb4b9-e9b7-3438-a364-4f7dfac3daf3
    rdfs:comment
        "Beihdja Rahal est n\u00e9e en juillet 1962 \u00e0 Alger.Beihdja Rahal est musicienne et interpr\u00e8te soliste de la musique andalouse ayant v\u00e9cu toute sa vie en Alg\u00e9rie et depuis peu en France. Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 sa formation artistique en 1974 au conservatoire d\u2019Alger sous l\u2019enseignement de M. Khaznadji, A. Fakhardji et Z. Karkachi, Beihdja Rahal a effectu\u00e9 ses premiers pas en 1982 en tant que musicienne et interpr\u00e8te au sein de l\u2019orchestre El Fakhardjia pendant 3 ans."@fr;
    owl:sameAs viaf:74131390;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beihdja_Rahal>,
        <http://viaf.org/viaf/74131390>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Beihdja_Rahal.
doremus_artist:609b65c2-b57c-3aaa-a326-4c83a793d26d
    rdfs:comment
        "Pietro Lappi (n\u00e9 vers 1575 \u00e0 Florence, mort vers 1630 \u00e0 Brescia), est un compositeur italien de la Renaissance."@fr;
    owl:sameAs viaf:74274230;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Pietro_Lappi>,
        <http://viaf.org/viaf/74274230>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Pietro_Lappi.
doremus_artist:6148508d-a360-38eb-907c-1336a8ff8afb
    dbp:birthPlace dbr:Nazi_Germany;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0645\u0627\u0631\u0633 2016) \u0641\u0648\u0644\u0643\u0631 \u0634\u0644\u0648\u0646\u062f\u0648\u0631\u0641 Volker Schl\u00f6ndorff (\u0648\u0644\u062f \u0639\u0627\u0645 1939 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0633\u0628\u0627\u062f\u0646 \u0628\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a\u0627) \u0647\u0648 \u0645\u062e\u0631\u062c \u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a. \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646\u060c \u0639\u0646 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0647 "\u0627\u0644\u0637\u0628\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0641\u064a\u062d" 1979 \u0627\u0644\u0645\u0623\u062e\u0648\u0630\u0629 \u0642\u0635\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u064a\u0629 \u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u0627\u0633\u0645 \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0644\u0644\u0623\u062f\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0644\u0645\u0627\u0646\u064a \u062c\u0648\u0646\u062a\u0631 \u062c\u0631\u0627\u0633 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0646\u0648\u0628\u0644. \u0648\u0642\u062f \u062d\u0648\u0644 \u0634\u0644\u0648\u0646\u062f\u0648\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0623\u062f\u0628\u064a\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629\u060c \u0643\u0645\u0627 \u062a\u062a\u0646\u0627\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0642\u0636\u0627\u064a\u0627 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629. \u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0627\u0644\u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u062a\u0646\u0641\u064a\u0630\u064a \u0644\u0623\u0633\u062a\u062f\u064a\u0648 \u0623\u0648\u0641\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0627\u0628\u0644\u0633\u0628\u0631\u062c."""@ar,
        "Volker Schl\u00f6ndorf (Wiesbaden, Hessen, Alemania, 31 de marzo de 1939) es un director de cine, guionista, productor, documentalista y actor alem\u00e1n. Es considerado uno de los directores clave del denominado nuevo cine alem\u00e1n, movimiento en el que introdujo muchas de las caracter\u00edsticas aprendidas de la Nouvelle Vague."@es,
        "Volker Schl\u00f6ndorff  (tamb\u00e9m grafado Schloendorff; Wiesbaden, 31 de mar\u00e7o de 1939) \u00e9 um cineasta alem\u00e3o. Era um membro proeminente do Novo Cinema Alem\u00e3o dos anos 1960 e in\u00edcio dos anos 1970, que tamb\u00e9m inclu\u00eda Werner Herzog, Wim Wenders e Rainer Werner Fassbinder. Ganhou um Oscar, assim como a Palma de Ouro no Festival de Cannes de 1979 por Die Blechtrommel (1979), a vers\u00e3o cinematogr\u00e1fica do romance do autor vencedor do Pr\u00eamio Nobel G\u00fcnter Grass."@pt,
        "Volker Schl\u00f6ndorff (* 31. M\u00e4rz 1939 in Wiesbaden) ist ein deutscher Filmregisseur, Drehbuchautor und Filmproduzent, der vor allem f\u00fcr seine Literaturverfilmungen bekannt ist."@de,
        "Volker Schl\u00f6ndorff (Wiesbaden, 31 maart 1939) is een vooraanstaande Duitse filmmaker en filmregisseur. Hij werd internationaal vooral bekend door zijn films Die verlorene Ehre der Katharina Blum en Die Blechtrommel; voor deze laatste kreeg hij in 1979 de Gouden Palm voor beste film op het filmfestival van Cannes en tevens een Oscar voor beste anderstalige film."@nl,
        "Volker Schl\u00f6ndorff (born 31 March 1939) is a Berlin-based German filmmaker who has worked in Germany, France and the United States. He was a prominent member of the New German Cinema of the late 1960s and early 1970s, which also included Werner Herzog, Wim Wenders, Margarethe von Trotta and Rainer Werner Fassbinder. He won an Oscar as well as the Palme d'or at the 1979 Cannes Film Festival for The Tin Drum (1979), the film version of the novel by Nobel Prize-winning author G\u00fcnter Grass."@en,
        "Volker Schl\u00f6ndorff (ur. 31 marca 1939 w Wiesbaden) \u2013 niemiecki re\u017cyser filmowy pracuj\u0105cy w Niemczech i USA. W filmach przeciwstawia humanizm i wra\u017cliwo\u015b\u0107 moraln\u0105 jednostki tradycji niemieckiego rygoru i presji autorytet\u00f3w (Niepokoje wychowanka T\u00f6rlessa (1966) wed\u0142ug Roberta Musila, Utracona cze\u015b\u0107 Katarzyny Blum (1975) wed\u0142ug Heinricha B\u00f6lla)."@pl,
        "Volker Schl\u00f6ndorffFichier:Volker Schloendorff Lodz Poland November29 2009 Fot Mariusz Kubik 04.jpg Volker Schl\u00f6ndorff - \u0141\u00f3d\u017a (Pologne), 29 novembre 2009 Volker Schl\u00f6ndorff  (ou Schloendorff), n\u00e9 le 31 mars 1939 \u00e0 Wiesbaden (Allemagne), est un cin\u00e9aste allemand. Il est l'un des repr\u00e9sentants majeurs du Nouveau cin\u00e9ma allemand des ann\u00e9es 1960-1970 et l'un des fervents d\u00e9fenseurs du cin\u00e9ma d'auteur europ\u00e9en."@fr,
        "\u0424\u043e\u0301\u043b\u044c\u043a\u0435\u0440 \u0428\u043b\u0451\u043d\u0434\u043e\u0440\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Volker Schl\u00f6ndorff; \u0440\u043e\u0434. 31 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1939, \u0412\u0438\u0441\u0431\u0430\u0434\u0435\u043d, \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e. \u0421\u043d\u044f\u043b \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u044d\u043a\u0440\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438\u0445\u0430 \u0411\u0451\u043b\u043b\u044f \u0438 \u0413\u044e\u043d\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0413\u0440\u0430\u0441\u0441\u0430."@ru,
        "\u30d5\u30a9\u30eb\u30ab\u30fc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30f3\u30c9\u30eb\u30d5 \uff08Volker Schl\u00f6ndorff, 1939\u5e743\u670831\u65e5 - \uff09 \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u811a\u672c\u5bb6\u30021960\u5e74\u4ee3\u5f8c\u534a\u304b\u30891980\u5e74\u4ee3\u524d\u534a\u307e\u3067\u5dfb\u304d\u8d77\u3053\u3063\u305f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6620\u753b\u904b\u52d5\u30cb\u30e5\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30fc\u30de\u30f3\u30fb\u30b7\u30cd\u30de\u306e\u4ee3\u8868\u7684\u306a\u76e3\u7763\u306e\u4e00\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u6c83\u514b\u00b7\u65bd\u9686\u591a\u592b\uff08Volker Schl\u00f6ndorff\uff0c1939\u5e743\u670831\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u570b\u5c0e\u6f14\uff0c\u4e5f\u662f\u5fb7\u570b\u65b0\u6d6a\u6f6e\u7684\u6210\u54e1\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e26\u66fe\u7d93\u8d0f\u5f97\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\u548c\u5965\u65af\u5361\u6700\u4f73\u5916\u8bed\u7247\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:84161106;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Volker_Schl\u00f6ndorff>,
        <http://viaf.org/viaf/84161106>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Volker_Schloendorff_Lodz_Poland_November29_2009_Fot_Mariusz_Kubik_05.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Volker_Schl√∂ndorff.
doremus_artist:614f75e7-f2f6-3e0a-b404-30de0c616fa9
owl:sameAs viaf:15064212; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15064212>.
doremus_artist:62097c94-1a8a-37c5-9132-caa10da2c021
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean-Jacques Birg\u00e9 est un artiste fran\u00e7ais ind\u00e9pendant, \u00e0 la fois compositeur de musique (cofondateur d\u2019Un drame musical instantan\u00e9), r\u00e9alisateur de films, auteur multim\u00e9dia, \u00e9crivain, designer sonore, fondateur du label de disques GRRR. Sp\u00e9cialiste des rapports entre le son et l'image, il fut l'un des premiers synth\u00e9sistes et cr\u00e9ateurs du home studio en France d\u00e8s 1973, et avec Un d.m.i. le pr\u00e9curseur du retour au cin\u00e9-concert en 1976. \u00c0 partir de 1995, il devient l'un des designers sonores les plus en vogue du multim\u00e9dia et le sp\u00e9cialiste de la composition musicale interactive."@fr,
        "Jean-Jacques Birg\u00e9 is an independent French musician and filmmaker, at once music composer (co-founder of Un Drame Musical Instantan\u00e9 with which he records about 30 albums, as well as for movies, theater, dance, radio), film director (La nuit du phoque, Sarajevo a Street Under Siege, The Sniper), multimedia author (Carton, Machiavel, Alphabet), sound designer (exhibitions, CD-Roms, websites, Nabaztag, etc.), founder of record label GRRR. Specialist of the relations between sound and pictures, he has been one of the early synthesizer players and home studio creators in France in 1973, and with Un d.m.i. the initiator of the return of silent movies with live orchestra in 1976. Since 1995, he has become a sound designer in all multimedia areas and interactive composition."@en;
    owl:sameAs viaf:32191982;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Jacques_Birg\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/32191982>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Jacques_Birg√©.
doremus_artist:62c4d6a7-8c64-3f21-802c-875a9309a75b
owl:sameAs viaf:80137904; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80137904>.
doremus_artist:634f0539-8bf2-3b34-99cc-54fd4fbe7fe6
owl:sameAs viaf:24801280; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24801280>.
doremus_artist:63de00be-a0fc-3659-911c-68915f9fcf15
owl:sameAs viaf:50404874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/50404874>.
doremus_artist:63e17687-9df3-34f3-8420-4697cac9207e
owl:sameAs viaf:100990151; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100990151>.
doremus_artist:64323803-c00d-3cea-9ae1-5d3a8390ccc7
    rdfs:comment
        "Germaine Hoerner, n\u00e9e le 26 janvier 1905 \u00e0 Strasbourg et morte le 19 mai 1972 \u00e0 Strasbourg, est une cantatrice fran\u00e7aise soprano.\u2191 (notice BnF no FRBNF14849059r)"@fr;
    owl:sameAs viaf:17492249;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Germaine_Hoerner>,
        <http://viaf.org/viaf/17492249>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Germaine_Hoerner.
doremus_artist:655cbfe4-7931-3080-ac4f-d46994e970f4
owl:sameAs viaf:305946919; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305946919>.
doremus_artist:65c7219b-751e-36d7-91c5-2eab063bd121
owl:sameAs viaf:2186228; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2186228>.
doremus_artist:664f3c5e-329f-3139-9bef-64b041ec0c9d
owl:sameAs viaf:100313312; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100313312>.
doremus_artist:667563c6-2943-3176-a8dd-95c08c72ab57
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Ivar Christian Hallstr\u00f6m, born Stockholm, 5 June 1826, died in that city on 11 April 1901 was a Swedish composer, particularly of opera. After many years neglect, Hallstr\u00f6m\u2019s operas were revived, in Ume\u00e5 in 1986 with Bergtagna, seen also in York in 1988, and Hertig Magnus at Vadstena in 1988 and 2000, also broadcast on Swedish television."@en,
        "Ivar Hallstr\u00f6m (Stockholm, 5 juni 1826 \u2013 aldaar, 11 april 1901) was een Zweeds componist, pianist en zangpedagoog. Voor zover hij al herinnerd wordt, wordt hij voornamelijk in verband gebracht met opera's. Hij werd gezien als de 'godfather' van de opera in Zweden, maar al zijn werk behoorde lange tijd tot het vergeten repertoire."@nl,
        "Ivar Kristian Hallstr\u00f6m (* 5. Juni 1826 in Stockholm; \u2020 11. April 1901 ebenda) war ein schwedischer Komponist. Seine ersten Unterweisungen im Klavierspiel erhielt er von Professor Passy und dem deutschen Pianisten Stein. In Uppsala traf er auf Prinz Gustaf, einen Sohn von Oskar I., und f\u00fchrte mit diesem musikalische \u00dcbungen durch, bei denen Hallstr\u00f6ms erste Komposition, ein Duett f\u00fcr das Singspiel Hvita frun p\u00e5 drottningholm (Wei\u00dfe Frau von Drottningholm) entstand. 1852 beendete er seine begonnene Verwaltungst\u00e4tigkeit und widmete sich ausschlie\u00dflich dem Komponieren und musikalischen Unterweisungen. Nachdem Prinz Gustaf gestorben war, wurde Hallstr\u00f6m bei Prinz Oskar als Bibliothekar angestellt. Er zog wieder nach Stockholm und gab neben seiner Klavierlehrert\u00e4tigkeit mehrere Gesangshefte her"@de;
    owl:sameAs viaf:5134431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ivar_Hallstr\u00f6m>,
        <http://viaf.org/viaf/5134431>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ivar_Hallstrom.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivar_Hallstr√∂m.
doremus_artist:66c0b3ed-8768-3885-b6de-20bba3683b50
    owl:sameAs n0:4afc4c62-4ac5-4856-b854-3794959b3288;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/4afc4c62-4ac5-4856-b854-3794959b3288>.
doremus_artist:6761cf96-bc92-3bfe-843c-f8297e80e6b8
    owl:sameAs viaf:76526247;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76526247>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ec475fb8-d454-406e-b473-7f0b0d815f9d>.
doremus_artist:67b383de-a57c-3740-af17-308e269508bd
    owl:sameAs viaf:42049541;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42049541>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56aa4670-42c0-4dc0-a2d5-c61a5bf21b06>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Antonio_Carmona.
doremus_artist:67b5dd51-e621-38aa-a529-bb97f72d46a4
owl:sameAs viaf:76581546; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76581546>.
doremus_artist:67b821e5-4300-342a-bd02-f4a4102086db
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    dbp:deathPlace dbr:Norwich;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Adams. Donald Adams est un acteur et basse bouffe britannique n\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 1928 \u00e0 Bristol (Royaume-Uni) et mort le 8 avril 1996 \u00e0 Norwich (Royaume-Uni). Il est connu pour avoir chant\u00e9 dans les op\u00e9rettes de Gilbert et Sullivan."@fr,
        "File:Donaldadams.jpg Charles Donald Adams (20 December 1928 \u2013 8 April 1996) was an English opera singer and actor, best known for his performances in bass-baritone roles of the Savoy operas with the D'Oyly Carte Opera Company and his own company, Gilbert and Sullivan for All."@en;
    owl:sameAs viaf:46948955;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Donald_Adams>,
        <http://viaf.org/viaf/46948955>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Donaldadams.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Donald_Adams.
doremus_artist:67f442df-9dcb-3181-aa2e-ffed53abdad2
    dbp:birthPlace dbr:Prague;
    dbp:deathPlace dbr:Karlsruhe;
    rdfs:comment
        "Jan (K\u0159titel) V\u00e1clav Kalivoda (Duits: Johann (Baptist) Wenzel Kalliwoda) (Praag, 21 februari 1801 - Karlsruhe, 3 december 1866) was een Tsjechisch-Duitse componist, dirigent en violist."@nl,
        "Jan (K\u0159titel) V\u00e1clav Kalivoda \u2014 Johann (Baptist) Wenzel Kalliwoda \u2014 est un compositeur, chef d'orchestre et violoniste tch\u00e8que n\u00e9 \u00e0 Prague le 21 f\u00e9vrier 1801 et mort \u00e0 Karlsruhe le 3 d\u00e9cembre 1866."@fr,
        "Jan K\u0159titel V\u00e1clav Kalivoda (Johann Baptist Wenzel Kalliwoda in German) (February 21, 1801 \u2013 December 3, 1866), was a composer, conductor and violinist of Bohemian birth."@en,
        "Jan K\u0159titel V\u00e1clav Kalivoda, en alem\u00e1n Johann Baptist Wenzel Kalliwoda (Praga, 21 de febrero de 1801 - Karlsruhe, de Alemania, 3 de diciembre de 1866) fue un compositor, violinista y director de orquesta checo."@es,
        "Johann Wenzel Kalliwoda \u2013 auch Jan K\u0159titel V\u00e1clav Kalivoda (* 21. Februar 1801 in Prag; \u2020 3. Dezember 1866 in Karlsruhe) war ein Komponist, Kapellmeister und Violinist."@de,
        "\u042f\u043d \u0412\u0430\u0446\u043b\u0430\u0432 \u041a\u0430\u043b\u0438\u0432\u043e\u0301\u0434\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Jan V\u00e1clav Kalivoda; \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u0412\u0435\u043d\u0446\u0435\u043b\u044c \u041a\u0430\u043b\u043b\u0438\u0432\u043e\u0434\u0430, \u043d\u0435\u043c. Johann Wenzel Kalliwoda; 21 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1801, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430 \u2014 3 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1866, \u041a\u0430\u0440\u043b\u0441\u0440\u0443\u044d) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447. \u041e\u0442\u0435\u0446 \u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c\u0430 \u041a\u0430\u043b\u043b\u0438\u0432\u043e\u0434\u044b."@ru,
        "\u30e4\u30f3\u30fb(\u30af\u30b7\u30c1\u30c6\u30eb\u30fb)\u30f4\u30a1\u30fc\u30c4\u30e9\u30d5\u30fb\u30ab\u30ea\u30f4\u30a9\u30c0\uff08Jan (K\u0159titel) V\u00e1clav Kalivoda , *1801\u5e742\u670821\u65e5 \u30d7\u30e9\u30cf - \u20201866\u5e7412\u67083\u65e5 \u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\uff09\u306f\u30dc\u30d8\u30df\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u697d\u9577\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u305f\u3081\u3001\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d0\u30d7\u30c6\u30a3\u30b9\u30c8\u30fb\u30f4\u30a7\u30f3\u30c4\u30a7\u30eb\u30fb\u30ab\u30ea\u30f4\u30a9\u30c0\uff08Johann (Baptist) Wenzel Kalliwoda\uff09\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u540d\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002 \u65e9\u304f\u30821811\u5e74\u306b\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30c7\u30a3\u30aa\u30cb\u30e5\u30b9\u30fb\u30f4\u30a7\u30fc\u30d0\u30fc\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u3001\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30d4\u30af\u30b7\u30b9\u306b\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3076\u300214\u6b73\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3002\u5b66\u696d\u3092\u7d42\u3048\u308b\u3068\u30d7\u30e9\u30cf\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306b\u5165\u56e3\u30021821\u5e74\u304b\u3089\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u30ea\u30f3\u30c4\u3084\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u306a\u3069\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u3067\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u3092\u7d9a\u3051\u3001\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u308b\u30021822\u5e74\u304b\u30891865\u5e74\u307e\u3067\u3001\u30b3\u30f3\u30e9\u30c7\u30a3\u30f3\u30fb\u30af\u30ed\u30a4\u30c4\u30a1\u30fc\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30c9\u30ca\u30a6\u30a8\u30c3\u30b7\u30f3\u30b2\u30f3\u4faf\u56fd\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3002\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u76f4\u524d\u307e\u3067\u3053\u306e\u5730\u4f4d\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u305f\u30021865\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3002\u7fcc\u5e74\u3001\u5fc3\u7b4b\u6897\u585e\u306b\u3088\u308a\u4ed6\u754c\u3002 \u592b\u4eba\u306f\u58f0\u697d\u5bb6\u306e\u30c6\u30ec\u30fc\u30bc\u30fb\u30d6\u30eb\u30cd\u30c3\u30c6\u30a3\uff081803\u5e74 - 1892\u5e74\uff09\u3002\u606f\u5b50\u306e\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30ab\u30ea\u30f4\u30a9\u30c0\uff081827\u5e74 - 1893\u5e74\uff09\u306f\u7236\u89aa\u306e\u5f8c\u3092\u7d99\u3044\u3067\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u306a\u308a\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30b9\u30eb\u30fc\u30a8\u3067\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\u516c\u56fd\u306e\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\u306b\u5c31\u4efb\u3057\u305f\u3002"@ja,
        "\u626c\u00b7\u514b\u4ec0\u63d0\u7279\u5c14\u00b7\u74e6\u8328\u62c9\u592b\u00b7\u5361\u5229\u6c83\u8fbe\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aJan K\u0159titel V\u00e1clav Kalivoda\uff0c\u5fb7\u8bed\uff1aJohann Baptist Wenzel Kalliwoda\uff0c1801\u5e742\u670821\u65e5\uff0d1866\u5e7412\u67083\u65e5\uff09\uff0c\u6ce2\u897f\u7c73\u4e9a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u5728\u5e03\u62c9\u683c\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u5b66\u4e60\uff0c1822\u5e74\u5230\u591a\u7459\u827e\u8f9b\u6839\u7684\u83f2\u65af\u6ed5\u8d1d\u683c\u5927\u516c\u5bab\u5ef7\u4efb\u804c\uff0c\u76f4\u52301865\u5e74\u9000\u4f11\u3002\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5f88\u591a\uff0c\u5728\u5f53\u65f6\u83b7\u5f97\u4e86\u8212\u66fc\u7b49\u4eba\u7684\u9ad8\u5ea6\u8bc4\u4ef7\u3002\u4ed6\u7684\u4ea4\u54cd\u66f2\u662f\u65e9\u671f\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u4e49\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u54c1\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49488132;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jan_Kalivoda>,
        <http://viaf.org/viaf/49488132>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ca00fa99-1b7b-491f-824c-32b9b3c627ce>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Kalivoda.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jan_Kalivoda.
doremus_artist:682241a5-c671-32be-bee3-d6732250893e
owl:sameAs viaf:4699120; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/4699120>.
doremus_artist:6852da81-87e3-3eb1-85b4-6cfb73eecd10
    rdfs:comment
        "Iris Vermillion, n\u00e9e en 1960 \u00e0 Bielefeld, est un chanteuse allemande de tessiture mezzo-soprano."@fr;
    owl:sameAs viaf:79169720;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Iris_Vermillion>,
        <http://viaf.org/viaf/79169720>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Iris_Vermillion.
doremus_artist:68ca6c74-ac54-303b-91e3-ebc5a13b4396
owl:sameAs viaf:170959163; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170959163>.
doremus_artist:68ecfa23-e931-3c18-a76c-a328f80c5f64
owl:sameAs viaf:34120097; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34120097>.
doremus_artist:6964c1fb-71c0-3557-ad47-b767365013b8
    dbp:birthPlace dbr:Nembro;
    rdfs:comment
        "Gianluigi Trovesi (* 1944 in Nembro, Provinz Bergamo) ist ein italienischer Jazzmusiker (Saxophon und Klarinette)."@de,
        "Gianluigi Trovesi (Nembro, 10 januari 1944) is een Italiaanse saxofonist en klarinettist. Gedurende zijn muzikale carri\u00e8re probeert hij een mengeling te scheppen tussen traditionele Italiaanse muziek, waaronder klassieke muziek en jazz. Net als zovelen zette hij zijn eerste muzikale stappen in de kerk, kerkkoor en merkmuziek zijn alom vertegenwoordigd in Itali\u00eb, daarnaast de traditionele begeleiding van volksdansen (klarinet \u2013 accordeon \u2013 gitaar). Trovesi probeerde zelf wat, maar werd gewezen op de mogelijkheid een muzikale opleiding te volgen aan het conservatorium in Bergamo, een paar kilometers weg van Nembro. In 1966 be\u00ebindigde hij daar zijn studie klarinet, maar ook een studie harmonieleer en contrapunt werden daar afgerond. In aanvulling daarop volgde hij nog lessen, waarbij de nadru"@nl,
        "Gianluigi Trovesi (born 1944) is an Italian jazz saxophonist, clarinetist and composer. A native of Nembro near Bergamo in Lombardy, he studied harmony and counterpoint under Vittorio Fellegara. Since then he has been a major player in the Italian and European (free) jazz scene. He also teaches clarinet and saxophone in Italy. He has won various Italian jazz awards."@en;
    owl:sameAs viaf:85816869;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gianluigi_Trovesi>,
        <http://viaf.org/viaf/85816869>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b33ca6e3-b1c0-44db-a423-43cf5de6a1af>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gianluigi_trovesi_2006.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gianluigi_Trovesi.
doremus_artist:69e0472b-1aad-381b-ba7c-dccd1b8602b8
    dbp:birthPlace dbr:Heilbronn;
    rdfs:comment
        "(born 1958 in Heilbronn, Germany) is an operatic bass-baritone, particularly prominent in the Wagnerian repertoire. A Kammers\u00e4nger of the Vienna State Opera, he made his debut there as Orest in Elektra on 13 September 1991. In addition to his frequent appearances in Vienna, he has sung at the Bayreuth and Salzburg festivals and in many of the world's major opera houses, including the Gran Teatre del Liceu in Barcelona, the Berlin State Opera, the Royal Opera House, Covent Garden, and the Paris Opera. He made his debut at the New York Metropolitan Opera in the title role of Wozzeck on 10 February 1997, returning there as Telramund in Lohengrin (1998), Abim\u00e9lech in Samson et Dalila (2000), Don Pizarro in Fidelio (2000), Amfortas in Parsifal (2003), and Iago in Otello (2012)."@en,
        "Falk Struckmann (* 1958 in Heilbronn) ist ein deutscher Operns\u00e4nger (Bassbariton)."@de,
        "Falk Struckmann (1958, Heilbronn, Alemania) es un bajo-bar\u00edtono alem\u00e1n, particularmente destacado en el repertorio wagneriano."@es;
    owl:sameAs viaf:85100490;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Falk_Struckmann>,
        <http://viaf.org/viaf/85100490>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Falk_Struckmann.
doremus_artist:6c2404c6-e522-3fc5-bb7a-b43ed4e7fbb0
owl:sameAs viaf:5180342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5180342>.
doremus_artist:6c81fbeb-dc33-34ff-a62b-502c4a046294
    dbp:birthPlace dbr:Madrid;
    dbp:deathPlace dbr:Madrid;
    rdfs:comment
        "Mar\u00eda Escribano (24 January 1954 \u2013 22 December 2002) was a Spanish composer."@en,
        "Mar\u00eda Escribano (Madrid, 14 de enero de 1954 - 22 de diciembre de 2002) fue una compositora espa\u00f1ola."@es;
    owl:sameAs viaf:121224354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mar\u00eda_Escribano>,
        <http://viaf.org/viaf/121224354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mar√≠a_Escribano.
doremus_artist:6d9d1d2d-92f2-3a16-a481-9158aad2b61a
    rdfs:comment
        "Joan Guinjoan i Gispert (n\u00e9 le 28 novembre 1931 \u00e0 Riudoms) est un compositeur et pianiste espagnol d'origine catalane."@fr;
    owl:sameAs viaf:79173437;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Joan_Guinjoan>,
        <http://viaf.org/viaf/79173437>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Joan_Guinjoan.
doremus_artist:6da0b277-1e7b-310f-abd9-be0888614a61
    dbp:birthPlace dbr:Philadelphia;
    rdfs:comment
        """Dennis James is an American musician and historic preservationist who played "a pivotal role in the international revival of silent films presented with period-authentic live music." Beginning in 1964, he presented historically informed live accompaniments for silent films, with piano, theatre organ, chamber ensemble and full symphony orchestras, throughout the United States, Canada, Mexico and overseas. He is now primarily active as a noted multi-instrumentalist, specializing on musical glasses and the glass armonica, prominently performing in New York at the Caramoor Festival and Lincoln Center's Mostly Mozart Festival (2011) plus debuting at Tanglewood with the Boston Symphony Orchestra in the summer of 2013."""@en;
    owl:sameAs viaf:51879782;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dennis_James_(musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/51879782>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dennis_James_at_Coleman.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Dennis_James_(musician)>.
doremus_artist:6db419a8-f339-30e5-881a-235c731fd920
owl:sameAs viaf:78958110; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78958110>.
doremus_artist:6e6d4a6f-0484-3197-accc-1ad8c3ba3a15
owl:sameAs viaf:272418804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/272418804>.
doremus_artist:6fd52016-534d-30c3-8100-75444bea3913
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    rdfs:comment
        "Giuseppe Nessi (25 September 1887 - 16 December 1961) was an Italian operatic tenor."@en;
    owl:sameAs viaf:66652543;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giuseppe_Nessi>,
        <http://viaf.org/viaf/66652543>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giuseppe_Nessi.
doremus_artist:6fd90ab0-7ece-3b1c-93c3-5ed9b29a99e4
    rdfs:comment
        "Jeffrey Skidmore OBE (born 27 February 1951) is the conductor and artistic director of Ex Cathedra, a choir and early music ensemble based in Birmingham in the West Midlands, England. An active participant in musical education and a pioneer in researching and performing neglected choral works of the 16th to 18th centuries, he has worked with leading musicologists to prepare new performing editions of French and Italian music. In particular, his recordings of French and Latin American Baroque music with Ex Cathedra have won wide acclaim."@en;
    owl:sameAs viaf:92195803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jeffrey_Skidmore>,
        <http://viaf.org/viaf/92195803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5cca74f3-01c9-4328-977f-3aad3d1f0625>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JeffreySkidmore.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jeffrey_Skidmore.
doremus_artist:7011d295-df58-3ab8-8b28-ccca472852be
owl:sameAs viaf:1753560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/1753560>.
doremus_artist:708a9e2e-99bf-3669-a3f8-c0fbeb60d6c5
owl:sameAs viaf:79773855; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79773855>.
doremus_artist:711ea14a-7ce6-371d-b776-254e02d2b79b
owl:sameAs viaf:208818; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/208818>.
doremus_artist:738204eb-dc56-34f7-a592-3d9fa06d0047
owl:sameAs viaf:66675005; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66675005>.
doremus_artist:738bdb75-8153-3a61-8261-f83d836c48ff
owl:sameAs viaf:79207448; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79207448>.
doremus_artist:73c5458e-797a-34ea-b5e9-d0a7961a3d3d
owl:sameAs viaf:79239159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79239159>.
doremus_artist:743694bc-a003-3865-9377-936ffa9401a4
owl:sameAs viaf:17249740; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17249740>.
doremus_artist:761ad949-2de0-3e3c-ab3a-c0d512411a6f
owl:sameAs viaf:161054543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/161054543>.
doremus_artist:7644b996-a1ca-3b02-9c13-8763d17aa522
    rdfs:comment
        "Michael Studer est un pianiste suisse n\u00e9 en 1940. Musicien tr\u00e8s discret et volontiers atypique, il a men\u00e9 une carri\u00e8re de concertiste et de p\u00e9dagogue. Entre le d\u00e9but des ann\u00e9es 1970 et la fin des ann\u00e9es 1990, il a laiss\u00e9 des enregistrements regroup\u00e9s en partie, d\u00e9but 2008, dans un coffret de 6 CD, qui lui rend hommage."@fr;
    owl:sameAs viaf:32185501;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Michael_Studer>,
        <http://viaf.org/viaf/32185501>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Michael_Studer.
doremus_artist:7743a96c-4413-3a0e-8130-bba40ddce1b3
    dbp:birthPlace dbr:Pakrac;
    dbp:deathPlace dbr:Innsbruck;
    rdfs:comment
        "Milan Horvat (* 28. Juli 1919 in Pakrac, K\u00f6nigreich Jugoslawien (heute Kroatien); \u2020 1. Januar 2014 in Innsbruck) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent kroatischer Herkunft."@de,
        "Milan Horvat (28 July 1919 \u2013 1 January 2014) was a Croatian conductor. Horvat was born in Pakrac. He studied with Igor Markevitch and started his professional career in 1946 with the Radio Symphony Orchestra Zagreb, followed in 1953 by the post of chief conductor of the National Symphony Orchestra in Dublin (RT\u00c9 National Symphony Orchestra) for five years. He was Chief Conductor, Managing Director, Principal Guest Conductor, and since 1985 Lifetime Honorary Chief Conductor of the Zagreb Philharmonic Orchestra, with many performances in Salzburg, Venice, Marseille, Geneva, Vienna, Graz and the USA among others. He was also chief conductor of the Opera Zagreb (Croatian National Theatre in Zagreb) for ten years."@en,
        "Milan Horvat (Pakrac, Kroati\u00eb, 28 juli 1919 \u2013 Innsbruck, 1 januari 2014) was een Kroatisch dirigent. Van 1969 tot 1975 was hij hoofd van het toen nieuw opgerichte Weense Radio Symfonie Orkest. Hij dirigeerde voorts diverse orkesten in Europa in onder meer Berlijn, Rome, Salzburg, en Lissabon."@nl,
        "Milan Horvat (n\u00e9 le 28 juillet 1919 \u00e0 Pakrac \u2013 mort le 1er janvier 2014 \u00e0 Innsbruck) est un chef d'orchestre croate. De 1969 \u00e0 1975, il a dirig\u00e9 l'Orchestre symphonique de la radio de Vienne r\u00e9cemment cr\u00e9\u00e9. Par la suite et jusqu'\u00e0 sa retraite en 1989, il a enseign\u00e9 dans une classe de direction d'orchestre \u00e0 l'Universit\u00e9 de Musique de Graz (de) (Autriche). Parmi ses \u00e9l\u00e8ves, on trouve Fabio Luisi, Richard Hein, Michele Trenti et Gerhard Pr\u00e4sent.Dans les ann\u00e9es r\u00e9centes, il a conduit des orchestres en Europe dans des villes comme Berlin, Rome, Salzbourg, et Lisbonne."@fr,
        "\u041c\u0438\u0301\u043b\u0430\u043d \u0425\u043e\u0301\u0440\u0432\u0430\u0442 (\u0445\u043e\u0440\u0432. Milan Horvat; 28 \u0438\u044e\u043b\u044f 1919, \u041f\u0430\u043a\u0440\u0430\u0446 \u2014 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2014, \u0418\u043d\u0441\u0431\u0440\u0443\u043a) \u2014 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440."@ru,
        "\u30df\u30e9\u30f3\u30fb\u30db\u30eb\u30f4\u30a1\u30fc\u30c8\uff08Milan Horvat\u30011919\u5e747\u670828\u65e5- 2014\u5e741\u67081\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30af\u30ed\u30a2\u30c1\u30a2\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a4\u30fc\u30b4\u30ea\u30fb\u30de\u30eb\u30b1\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002 1953\u5e74\u304b\u30891961\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u56fd\u7acb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u30011969\u5e74\u304b\u30891975\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u521d\u4ee3\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306f\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u30fb\u30ed\u30de\u30f3\u30c9\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30b3\u30da\u30f3\u30cf\u30fc\u30b2\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u5404\u5730\u306e\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002\u307e\u305f1985\u5e74\u3088\u308a\u30b6\u30b0\u30ec\u30d6\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u7d42\u8eab\u540d\u8a89\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u306a\u3063\u3066\u3044\u305f\u30021997\u5e74\u304b\u30892000\u5e74\u306b\u306f\u3001\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021975\u304b\u30891989\u306b\u306f\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u6559\u3048\u3066\u3044\u3066\u3001\u6559\u3048\u5b50\u306b\u306f\u30d5\u30a1\u30d3\u30aa\u30fb\u30eb\u30a4\u30fc\u30b8\u3082\u3044\u305f\u3002 \u307e\u305f\u5e7d\u970a\u6307\u63ee\u8005\u540d\u7fa9\u3067\u306e\u6f14\u594f\u3092\u5b9f\u969b\u306b\u6307\u63ee\u3057\u3066\u3044\u308b\u4e00\u4eba\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u304c\u3001\u30c7\u30c3\u30ab\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3084\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30b0\u30e9\u30e2\u30d5\u30a9\u30f3\u304b\u3089\u306e\u9332\u97f3\u3082\u3042\u308b\u3002 2014\u5e741\u67081\u65e5\u306b\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u3067\u6ca1\u3002"@ja,
        "\u7c73\u5170\u00b7\u970d\u74e6\u7279\uff08Milan Horvat\uff0c1919\u5e747\u670828\u65e5\uff0d2014\u5e741\u67081\u65e5\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u514b\u7f57\u5730\u4e9a\u6307\u6325\u5bb6\u3002 \u51fa\u751f\u4e8e\u5e15\u514b\u62c9\u8328\uff0c\u65e9\u5e74\u5728\u90fd\u67cf\u6797\u7684\u56fd\u5bb6\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u4efb\u804c\uff0c\u540e\u51fa\u4efb\u8428\u683c\u52d2\u5e03\u7231\u4e50\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u3001\u514b\u7f57\u5730\u4e9a\u56fd\u5bb6\u5267\u9662\u6307\u6325\u3002\u4ed6\u8fd8\u51fa\u4efb\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6307\u6325\uff0c\u4e4b\u540e\u9000\u4f11\u6388\u8bfe\u30022014\u5e74\uff0c\u4ed6\u5728\u5965\u5730\u5229\u56e0\u65af\u5e03\u9c81\u514b\u53bb\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:85870129;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Milan_Horvat>,
        <http://viaf.org/viaf/85870129>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9141829-a9ca-456c-b1e1-caef6f4030e6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Milan_Horvat.
doremus_artist:77f57f95-f052-3938-a1dd-d96042a848df
owl:sameAs viaf:264925420; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/264925420>.
doremus_artist:78eb96ad-2204-34bc-9535-0185eb1edd9c
    dbp:birthPlace dbr:Basel;
    dbp:deathPlace dbr:Z√ºrich;
    rdfs:comment
        "Edwin Fischer (6 October 1886 \u2013 24 January 1960) was a Swiss classical pianist and conductor. He is regarded as one of the great interpreters of J.S. Bach and Mozart of the twentieth century."@en,
        "Edwin Fischer (6 de octubre de 1886 - 24 de enero de 1960) fue un pianista y director de orquesta suizo. Se lo considera como uno de los m\u00e1s grandes pianistas del Siglo XX, particularmente en el repertorio alem\u00e1n tradicional de compositores tales como J. S. Bach, Mozart, Beethoven y Schubert, y adem\u00e1s como uno de los mejores pedagogos del estudio de piano."@es,
        "Edwin Fischer (6 oktober 1886 in Bazel - 24 januari 1960 in Z\u00fcrich) was een Zwitsers pianist, dirigent en muziekpedagoog, die door zijn opnamen van Bach en Beethoven bekend werd.Hij was een leerling van Martin Krause die zelf bij Franz Liszt had gestudeerd.Edwin Fischer nam tussen 1933 en 1936 als eerste het complete Wohltemperierte Klavier (48 Pr\u00e4ludien und Fugen von J. S. Bach) op langspeelplaten op. Voor muziekkenners zijn zijn interpretaties van de pianosonates van Beethoven belangrijk. Hij droeg sinds 3 maart 1915 de Orden f\u00fcr Kunst und Wissenschaft van Mecklenburg-Strelitz in Zilver."@nl,
        "Edwin Fischer (ur. 6 pa\u017adziernika 1886 w Bazylei, zm. 24 stycznia 1960 w Zurychu) \u2013 szwajcarski pianista i dyrygent.Zaliczany jest do najwybitniejszych pianist\u00f3w XX wieku, g\u0142\u00f3wnie dzi\u0119ki wykonaniom dzie\u0142 J. S. Bacha i L. van Beethovena."@pl,
        "Edwin Fischer Edwin Fischer est un c\u00e9l\u00e8bre pianiste suisse, n\u00e9 le 6 octobre 1886 \u00e0 B\u00e2le et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 24 janvier 1960 \u00e0 Zurich. Il est consid\u00e9r\u00e9 comme un des pianistes les plus remarquables du XXe si\u00e8cle, en particulier dans le r\u00e9pertoire de compositeurs allemands, tels que Johann Sebastian Bach, Wolfgang Amadeus Mozart, Ludwig van Beethoven, et autrichiens, tels que Franz Schubert. Il est aussi consid\u00e9r\u00e9 comme un des meilleurs professeurs de piano des temps modernes. Son buste a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 par le sculpteur Philippe Besnard (expos\u00e9 au Salon d'Automne \u00e0 Paris en 1940)."@fr,
        "Er war Sch\u00fcler von Martin Krause, der wiederum Sch\u00fcler von Franz Liszt war."@de,
        "\u042d\u0301\u0434\u0432\u0438\u043d \u0424\u0438\u0301\u0448\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Edwin Fischer, 1886\u20141960) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u044b. \u0428\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043f\u043e\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX-\u0433\u043e \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u043e \u0447\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0411\u0430\u0445\u0430, \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430, \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0438 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430."@ru,
        "\u30a8\u30c8\u30f4\u30a3\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30c3\u30b7\u30e3\u30fc\uff08Edwin Fischer, 1886\u5e7410\u67086\u65e5 - 1960\u5e741\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a4\u30b9\u51fa\u8eab\u3001\u4e3b\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u540d\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3001\u3059\u3050\u308c\u305f\u6307\u63ee\u8005\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja,
        "\u827e\u5fb7\u6eab\u00b7\u8cbb\u96ea\uff08Edwin Fischer\uff0c1886\u5e7410\u67086\u65e5\uff0d1960\u5e741\u670824\u65e5\uff09\uff0c\u745e\u58eb\u92fc\u7434\u5bb6\uff0c\u662f20\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u6700\u77e5\u540d\u7684\u92fc\u7434\u5bb6\u4e4b\u4e00\u3002 1886\u5e74\uff0c\u8cbb\u96ea\u51fa\u751f\u65bc\u745e\u58eb\u5df4\u585e\u723e\u3002\u57281904\u5e74\u4ee5\u5f8c\uff0c\u8cbb\u96ea\u4e3b\u8981\u6d3b\u8e8d\u65bc\u67cf\u6797\uff0c\u4ed6\u540c\u6642\u5177\u6709\u591a\u500b\u8eab\u5206\uff1a\u7368\u594f\u8005\u3001\u5ba4\u5167\u6a02\u6f14\u594f\u8005\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4ee5\u53ca\u6559\u80b2\u8005\u30021942\u5e74\uff0c\u8cbb\u96ea\u56de\u5230\u745e\u58eb\u3002\u6230\u5f8c\uff0c\u8cbb\u96ea\u518d\u6b21\u6d3b\u8e8d\u65bc\u85a9\u723e\u65af\u5821\u7b49\u5730\u30021955\u5e74\u56e0\u5065\u5eb7\u554f\u984c\u9000\u4f11\u3002 \u8cbb\u96ea\u7684\u6f14\u594f\u88ab\u8a8d\u70ba\u80fd\u5c55\u73fe\u97f3\u6a02\u7684\u4eba\u6027\u8207\u9748\u9b42\u3002\u8cbb\u96ea\u7684\u5b78\u751f\u5e03\u862d\u5fb7\u723e\u8a8d\u70ba\u8cbb\u96ea\u8207\u807d\u773e\u4ea4\u6d41\u6642\uff0c\u4ed6\u7684\u9748\u9b42\u8207\u807d\u773e\u662f\u6beb\u7121\u9694\u95a1\u7684\u3002\u963f\u52de\u5728\u63a5\u53d7\u8a2a\u554f\u6642\u63d0\u53ca\uff1a\u6211\u4e00\u958b\u59cb\u5c31\u5f88\u4ef0\u6155\u8cbb\u96ea\u3002\u4f60\u77e5\u9053\u7684\uff0c\u4ed6\u6280\u5de7\u4e0d\u600e\u9ebc\u6a23\uff0c\u4f46\u4f60\u4e5f\u4e0d\u6703\u5728\u610f\u3002\u9019\u4e00\u6d3e\u92fc\u7434\u5bb6\u53ea\u628a\u6280\u5de7\u7576\u4f5c\u662f\u70ba\u4e86\u9054\u6210\u97f3\u6a02\u76ee\u6a19\u800c\u5b58\u5728\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:49407949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Edwin_Fischer>,
        <http://viaf.org/viaf/49407949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/29c75fb9-d75c-4186-8892-6752d4bbc0a2>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fritz_Tennigkeit_Edwin_Fischer,_1939.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Edwin_Fischer.
doremus_artist:790efa8a-f810-358e-9a47-7d39232fd36c
    dbp:birthPlace dbr:Neuilly-sur-Seine;
    dbp:deathPlace dbr:Brive-la-Gaillarde;
    rdfs:comment
        """25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0628\u0627\u0633\u0643\u0627\u0644 \u0623\u0648\u062f\u0631\u064a\u0647 Pascale Audret (\u0648\u0644\u062f\u062a \u0641\u064a \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1936 \u2013 \u0648\u0645\u0627\u062a\u062a \u0641\u064a \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2000) \u0645\u0645\u062b\u0644\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0639\u0645\u0644\u062a \u0641\u064a \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a. \u0645\u062b\u0644\u062a \u0641\u064a \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 25 \u0641\u064a\u0644\u0645\u0627\u060c \u0648\u0638\u0644\u062a \u0634\u0647\u0631\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0641\u064a \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0648\u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0627\u0632. \u0623\u0628\u0631\u0632 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u0647\u0627 "\u0644\u0627 \u0641\u0627\u064a\u064a\u062a" \u0623\u0645\u0627\u0645 \u0623\u0648\u0631\u0633\u0648\u0646 \u0648\u064a\u0644\u0632 \u0639\u0627\u0645 1961. \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0627\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0645\u062b\u0644\u062a \u062f\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0628\u0637\u0648\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0641\u064a\u0644\u0645 "\u0623\u0639\u0637\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0631\u062c\u0627\u0644 \u064a\u0627\u0626\u0633\u064a\u0646"\u060c \u0648\u0627\u0644\u0630\u064a \u0631\u0634\u062d \u0644\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0646\u0645\u0627\u0626\u064a \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a. \u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a \u062d\u0627\u062f\u062b \u0633\u064a\u0631 \u0639\u0627\u0645 2000 \u0639\u0646 \u0639\u0645\u0631 \u064a\u0646\u0627\u0647\u0632 63 \u0639\u0627\u0645\u0627."""@ar,
        "Pascale Audret (* 12. Oktober 1935 in Neuilly-sur-Seine; \u2020 17. Juli 2000 bei Brive-la-Gaillarde; geb\u00fcrtig Pascale Aiguionne Louise Jacqueline Marie Auffray) war eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Pascale Audret (born 12 October 1936, Neuilly-sur-Seine, Hauts-de-Seine - died 17 July 2000) was a French actress who was most active during the 1950s through to the 1960s."@en,
        "Pascale Audret, n\u00e9e le 12 octobre 1935 \u00e0 Neuilly-sur-Seine et morte dans un accident de la route le 17 juillet 2000 \u00e0 Cressensac (Lot), est une actrice et chanteuse fran\u00e7aise. S\u0153ur du chanteur Hugues Aufray et du physicien Jean-Paul Auffray, elle est la m\u00e8re de l'actrice Julie Dreyfus."@fr;
    owl:sameAs viaf:14961157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pascale_Audret>,
        <http://viaf.org/viaf/14961157>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pascale_Audret.
doremus_artist:791a8822-86a5-364a-864e-cb477c4f9127
    dbp:birthPlace dbr:W√§denswil;
    rdfs:comment
        "Karin Ott (born December 13, 1945) is a Swiss operatic coloratura soprano. Born in W\u00e4denswil near Z\u00fcrich as the daughter of a doctor, as a child she studied piano, violin, then organ, and later attended the International Opera Studio at Z\u00fcrich. Her first engagement was in Biel, where she sang the soprano roles in Rigoletto, La boh\u00e8me (as Mim\u00ec), Die Entf\u00fchrung aus dem Serail (as Konstanze), and The Bartered Bride (as Marie). She has appeared with various European companies, including the Deutsche Oper Berlin, where she sang in La boh\u00e8me (now as Musetta, with Enrico Di Giuseppe, 1982), Don Pasquale (as Norina, 1984), La boh\u00e8me again (1985), and Lucia di Lammermoor (1985). At the Staatsoper Stuttgart, she was in the world premiere of the original version of Henze's K\u00f6nig Hirsch in 1985. She a"@en,
        "Karin Ott, Pseudonym Ruth Kaiser (* 13. Dezember 1945 in W\u00e4denswil bei Z\u00fcrich, Schweiz) ist eine schweizerische Operns\u00e4ngerin (Koloratursopran)."@de;
    owl:sameAs viaf:12494131;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karin_Ott>,
        <http://viaf.org/viaf/12494131>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karin_Ott.
doremus_artist:792e15d9-6a88-3cab-80fa-75c1561e7b84
owl:sameAs viaf:168495401; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/168495401>.
doremus_artist:79490094-b54d-36f4-8e07-462b53b40463
    dbp:birthPlace dbr:Naumburg;
    dbp:deathPlace dbr:Naumburg;
    rdfs:comment
        "Johann Theile (* 29. Juli 1646 in Naumburg (Saale); \u2020 22. Juni 1724 ebenda) war ein deutscher Komponist und Kapellmeister. Theiles kompositorische Werke umfassen Singspiele, Opern, Messen, Psalmen, Passionen, Arien und Canzonetten, Sonaten sowie Motetten. Dar\u00fcber hinaus verfasste er musiktheoretische Schriften, vor allem zum Kontrapunkt."@de,
        "Johann Theile (29 July 1646 \u2013 24 June 1724) was a German composer of the Baroque era, famous for the opera Adam und Eva, Der erschaffene, gefallene und aufgerichtete Mensch, first performed in Hamburg on 2 January 1678."@en,
        "Johann TheileFichier:Defaut.svg Johann Theile (n\u00e9 le 29 juillet 1646 \u00e0 Naumbourg, mort le 22 juin 1724 dans la m\u00eame ville) est un compositeur et chef d'orchestre allemand. Ses \u0153uvres comprennent des op\u00e9ras, des op\u00e9rettes, des messes, des psaumes, des Passions, des canzonetta, des arias, des sonates et des motets. Il a \u00e9galement \u00e9crit des \u00e9crits th\u00e9oriques sur la musique, en particulier sur le contrepoint."@fr,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30bf\u30a4\u30ec\uff08Johann Theile, 1646\u5e747\u670829\u65e5-1724\u5e746\u670824\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u5bb6\u3002\u3068\u304f\u306b\u5b97\u6559\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u306b\u512a\u308c\u3001\u540c\u6642\u4ee3\u4eba\u304b\u3089\u306f\u300c\u5bfe\u4f4d\u6cd5\u306e\u7236\u300d\u3068\u79f0\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193285;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Theile>,
        <http://viaf.org/viaf/64193285>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Voorhout_Domestic_Music_Scene.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Theile.
doremus_artist:79c56c59-e6d1-325c-931f-7f5247543b32
owl:sameAs viaf:136663665; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/136663665>.
doremus_artist:7a348d12-d650-3ee5-bcd2-3d602cfce8ff
    rdfs:comment
        "David Pyatt (born 26 September 1973) is a horn player from Watford, England. In 1988, aged 14, he became the then youngest winner of the BBC Young Musician of the Year competition. In 1996 Gramophone Magazine announced David Pyatt as their Young Artist of the Year. Pyatt studied at Watford Grammar School for Boys, followed by Selwyn College, Cambridge. Pyatt was Principal Horn of the London Symphony Orchestra from the 1998/9 season. In 2013 Pyatt joined the London Philharmonic Orchestra as joint principal."@en;
    owl:sameAs viaf:116098211;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/David_Pyatt>,
        <http://viaf.org/viaf/116098211>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9244943f-773f-4d37-b324-cb27ca9ba461>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:David_Pyatt.
doremus_artist:7ad61e6a-3ade-3f65-bcb3-30f5cbc76ddc
    dbp:birthPlace dbr:El_Sakkakini;
    rdfs:comment
        "Halim Abdul Messieh El-Dabh (Arabic: \u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0627\u0644\u0636\u0628\u0639\u200e\u200e, \u1e24al\u012bm \u02bbAbd al-Mas\u012b\u1e25 al-\u1e0cab\u02bb; born March 4, 1921) is an Egyptian American composer, performer, ethnomusicologist, and educator, who has had a career spanning six decades. He is particularly known as an early pioneer of electronic music. In 1944 he composed one of the earliest known works of tape music, or musique concr\u00e8te. From the late 1950s to early 1960s he produced influential work at the Columbia-Princeton Electronic Music Center"@en,
        "Halim El-Dabh (arabisch \u062d\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0636\u0628\u0639, DMG \u1e24al\u012bm a\u1e0d-\u1e0cab\u02bf; * 4. M\u00e4rz 1921 in Kairo) ist ein US-amerikanischer Komponist, Musikwissenschaftler und Musikp\u00e4dagoge \u00e4gyptischer Herkunft und einer der Pioniere der elektroakustischen Musik."@de,
        "Halim El-Dabh (en arabe \u062d\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0636\u0628\u0639), n\u00e9 au Caire, en \u00c9gypte le 4 mars 1921, est un compositeur, interpr\u00e8te, ethnomusicologue et \u00e9ducateur am\u00e9ricain d'origine \u00e9gyptienne. Figure singuli\u00e8re de la musique contemporaine, il a contribu\u00e9 de fa\u00e7on notable \u00e0 l'appropriation par celle-ci de structures et d'\u00e9l\u00e9ments venus de la musique orientale. Par certains aspects son \u0153uvre peut \u00e9galement \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme pr\u00e9curseur de la musique concr\u00e8te et des passerelles qui s'\u00e9tabliront entre musique classique traditionnelle et musique \u00e9lectronique."@fr,
        "\u062d\u0644\u064a\u0645 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d \u0627\u0644\u0636\u0628\u0639 (\u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 4 \u0645\u0627\u0631\u0633\u060c 1921) \u0647\u0648 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0645\u0635\u0631\u064a \u064a\u062d\u0645\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0646\u0633\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0645\u0624\u062f\u064a\u060c \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0628 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0630\u0648 \u0633\u064a\u0631\u0629 \u062a\u0645\u062a\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u0649 \u0633\u062a\u0629 \u0639\u0642\u0648\u062f. \u062d\u0644\u064a\u0645 \u0627\u0644\u0636\u0628\u0639 \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u062e\u0627\u0635 \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0644\u0627\u0626\u0639\u064a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629\u060c \u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1944 \u0623\u0648\u0644 \u0639\u0645\u0644 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0634\u0631\u064a\u0637 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u062a\u062d\u062f\u064a\u062f\u0627 \u062d\u0641\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0635\u0648\u062a\u064a \u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u060c \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b\u0631 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0625\u0644\u0643\u062a\u0631\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0648\u0644\u0648\u0645\u0628\u064a\u0627-\u0628\u0631\u064a\u0646\u0633\u062a\u0648\u0646 \u0628\u064a\u0646 \u0646\u0647\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0628\u062f\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0633\u062a\u064a\u0646\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0635\u0631\u0645."@ar;
    owl:sameAs viaf:94227590;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Halim_El-Dabh>,
        <http://viaf.org/viaf/94227590>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Halim_El-Dabh2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Halim_El-Dabh.
doremus_artist:7b5e4dab-efc2-3f4c-8b66-58f6c2561a34
    dbp:birthPlace re:Namur;
    rdfs:comment
        "Caroline Weynants est une soprano belge, n\u00e9e en 1977 \u00e0 Namur."@fr;
    owl:sameAs viaf:167888282;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Caroline_Weynants>,
        <http://viaf.org/viaf/167888282>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Caroline_Weynants.
doremus_artist:7bd3d96f-dd92-3f74-bb8c-c0307103353a
owl:sameAs viaf:24799404; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24799404>.
doremus_artist:7c6e9857-62ad-3c37-8286-6f0af8ec1685
    rdfs:comment
        "Mats Rondin (21 September 1960-11 October 2014) was a Swedish cellist and conductor. Rondin studied with Gunnar Norrby at the Royal College of Music in Stockholm and Erling Bengtsson Bl\u00f6ndal and Frans Helmerson at the Swedish Radio Music School in Edsbergsv\u00e4gen. He gained a diploma in 1981 and studied further with William Pleeth in London. He also took lessons with Ralph Kirshbaum and Mstislav Rostropovich."@en;
    owl:sameAs viaf:116795217;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mats_Rondin>,
        <http://viaf.org/viaf/116795217>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mats_Rondin.
doremus_artist:7ca5dc93-03f2-3e0e-9a6c-3204118716d7
    rdfs:comment
        "Pierre J\u00e9lyotte (13 April 1713 \u2013 11 September 1797) was a French operatic tenor, particularly associated with works by Rameau, Lully, Campra, Mondonville and Destouches."@en,
        "Pierre de J\u00e9lyotte (Lasseube, Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques, 13 aprile 1713 - Estos, 12 ottobre 1797 fu un cantante e un compositore francese Formato a Tolosa, debutt\u00f2 al Concert Spirituel di Parigi nel 1733 e l'anno stesso pass\u00f2 all'Op\u00e9ra. Rameau scrisse per lui le principali arie da haute-contre e dal 1739, anno in cui cant\u00f2 il Dardanus del Maestro, fu compagno abituale del mezzosoprano Marie Fel nelle interpretazioni delle opere di Rameau. A lui \u00e8 intitolato un collegio a Lasseube e uno spazio culturale a Oloron-Sainte-Marie."@it,
        "Pierre de J\u00e9lyotte, n\u00e9 \u00e0 Lasseube le 13 avril 1713 et mort le 12 octobre 1797 \u00e0 Estos est un chanteur et compositeur fran\u00e7ais. Form\u00e9 au chant \u00e0 Toulouse, il d\u00e9bute au Concert Spirituel de Paris en 1733 et est engag\u00e9 la m\u00eame ann\u00e9e \u00e0 l'Acad\u00e9mie royale de musique. Rameau \u00e9crit pour lui ses principaux airs de haute-contre. \u00c0 partir de 1739 (Dardanus), il est le partenaire principal de Marie Fel dans la plupart des \u0153uvres du ma\u00eetre. \u00c0 la cour, il tient le premier violon \u00e0 la chapelle et le violoncelle chez Madame de Pompadour. Il est pensionn\u00e9 en 1780 avec le titre de v\u00e9t\u00e9ran de la Musique du roi."@fr,
        "\u041f\u044c\u0435\u0440 \u0434\u0435 \u0416\u0435\u043b\u0438\u043e\u0442\u0442 (\u0444\u0440. Pierre de J\u00e9lyotte; 13 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1713 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1797 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432 \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0435. \u0414\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0432 1733 \u0433. \u0414\u043b\u044f \u0416\u0435\u043b\u0438\u043e\u0442\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0416\u0430\u043d\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u0420\u0430\u043c\u043e. \u0412 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0430 \u0416\u0435\u043b\u0438\u043e\u0442\u0442 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0443\u044e \u0421\u043e\u0444\u0438 \u0410\u0440\u043d\u0443."@ru;
    owl:sameAs viaf:5195787;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pierre_J\u00e9lyotte>,
        <http://viaf.org/viaf/5195787>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J√©lyotte_by_Coypel.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pierre_J√©lyotte.
doremus_artist:7d62f0f3-8589-3c6a-8867-7e9212f413a8
owl:sameAs viaf:113872473; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/113872473>.
doremus_artist:7d667b74-bfff-3e9c-a9bf-0e8ab71e889d
    dbp:birthPlace dbr:Venice;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Faustina. Faustina Bordoni (n\u00e9e le 11 novembre 1697 \u00e0 Venise - morte le 4 novembre 1781 dans la m\u00eame ville) \u00e9tait une chanteuse d\u2019op\u00e9ra italienne du XVIIIe si\u00e8cle."@fr,
        "Faustina Bordoni (* 30. M\u00e4rz 1697 in Venedig; \u2020 4. November 1781 in Venedig) war eine italienische Operns\u00e4ngerin (Mezzosopran). 1730 heiratete sie den schon designierten s\u00e4chsischen Kapellmeister Johann Adolph Hasse und firmierte seitdem in den Dresdner Libretti als Faustina Hasse sowie in italienischen Produktionen nach 1730 als Faustina Bordoni-Hasse."@de,
        "Faustina Bordoni (30 March 1697 \u2013 4 November 1781) was an Italian mezzo-soprano."@en,
        "Faustina Bordoni (Venecia, 11 de noviembre de 1697 - \u00eddem, 1781), mezzosoprano italiana. Proven\u00eda de una distinguida familia veneciana que le procuro una educaci\u00f3n de primer nivel, entre sus maestros estuvieron Alessandro Marcello y Benedetto Marcello, siendo Micheleangelo Gasparini uno de sus compa\u00f1eros de clase. Considerada como uno de los grandes fen\u00f3menos vocales del siglo XVIII, la Bordoni asociada indisolublemente con su gran rival Francesca Cuzzoni, se enmarca dentro de la tradici\u00f3n canora italiana como una virtuosa \u00fanica e irrepetible. En la l\u00ednea de Caffarelli, la Bordoni se hizo famosa por su prodigiosa coloratura, la rapidez y limpidez con la que atacaba los pasajes m\u00e1s endiablados como por su belleza f\u00edsica que le vali\u00f3 gran n\u00famero de admiradores."@es,
        "Faustina Bordoni (Veneza, 30 de mar\u00e7o de 1697 \u2013 4 de novembro de 1781) foi uma c\u00e9lebre mezzo-soprano do per\u00edodo barroco, tendo sido considerada uma das maiores divas da m\u00fasica oper\u00edstica de seu tempo. Estudou com Alessandro Marcello, Benedetto Marcello e Michelangelo Gasparini. Fez sua estreia em Veneza em 1716 atuando na \u00f3pera Ariodante de Carlo Francesco Pollarolo. Permaneceu residindo em Veneza at\u00e9 1725 mas, a partir de 1720, fez v\u00e1rias viagens breves a outros centros oper\u00edsticos como N\u00e1poles, Mil\u00e3o, Modena, Viena, Munique e Floren\u00e7a. Em 1726 foi contratada por H\u00e4ndel e viajou para Londres. Em 1730, de volta a Veneza, casou-se com Johann Adolf Hasse, um dos compositores de \u00f3pera mais c\u00e9lebres de sua gera\u00e7\u00e3o. O casal partiu em seguida para a corte de Dresden, onde ela recebeu calorosa ac"@pt,
        "Faustina Bordoni (ur. 30 marca 1697, zm. 4 listopada 1781) \u2013 w\u0142oska mezzosopranistka."@pl,
        "\u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0434\u043e\u043d\u0438-\u0425\u0430\u0441\u0441\u0435 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Faustina Bordoni; 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1697, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 4 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1781, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0430\u044f \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430 (\u043c\u0435\u0446\u0446\u043e-\u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e). \u0412\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u043e\u0434 \u043f\u043e\u043a\u0440\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u0411\u0435\u043d\u0435\u0434\u0435\u0442\u0442\u043e \u041c\u0430\u0440\u0447\u0435\u043b\u043b\u043e, \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043b\u0435\u0442 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435 \u0443 \u043a\u0443\u0440\u0444\u044e\u0440\u0441\u0442\u0430 \u041a\u0443\u0440\u043f\u0444\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430. \u0415\u0451 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0435 \u0432 \u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435 \u00ab\u0410\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430\u043d\u0442\u00bb \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440\u043e\u043b\u043e; \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438 \u043e\u043d\u0430 \u043f\u0435\u043b\u0430 \u0434\u043e 1725 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044f \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0445; \u0432 1723 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b\u0430 \u0432 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0432 1725\u20141726 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u043f\u0435\u043b\u0430 \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435. \u041e\u043f\u0435\u0440\u0443 \u00ab\u0424\u0430\u0443\u0441\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0425\u0430\u0441\u0441\u0435\u00bb \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u041b\u044e\u0434\u0432\u0438\u0433 \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442 (1879)."@ru;
    owl:sameAs viaf:9820191;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Faustina_Bordoni>,
        <http://viaf.org/viaf/9820191>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Faustina_Bordoni_by_Nazari.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Faustina_Bordoni.
doremus_artist:7e132b59-e721-3647-a588-6df84e5cdb22
owl:sameAs viaf:81924560; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/81924560>.
doremus_artist:7e3b852d-30af-335a-a04b-4e8c092ffe95
    rdfs:comment
        "Hugh Cecil Bean CBE (22 September 1929 \u2013 26 December 2003) was an English violinist. He was born in Beckenham. After lessons from his father from the age of five, he became a pupil of Albert Sammons (and Ken Piper) when he was nine years old. Later, he attended the Royal College of Music (RCM), where at age 17 he was awarded the principal prize for violin. A further year\u2019s study with Andr\u00e9 Gertler at the Brussels Conservatory on a Boise Foundation travelling award brought him a double first prize for solo and chamber music playing, and with two other prizewinners he formed the Boise Trio."@en;
    owl:sameAs viaf:100255929;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hugh_Bean>,
        <http://viaf.org/viaf/100255929>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hugh_Bean.
doremus_artist:7e43b9d5-2846-339e-b7a9-e39d570c8768
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Babenhausen,_Bavaria>;
    dbp:deathPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Eugen Jochum (* 1. November 1902 in Babenhausen im Unterallg\u00e4u; \u2020 26. M\u00e4rz 1987 in M\u00fcnchen) war ein deutscher Dirigent und z\u00e4hlt zu den bekanntesten Interpreten der Werke Anton Bruckners."@de,
        "Eugen Jochum (1 de Novembro de 1902 - 26 de Mar\u00e7o de 1987) foi um maestro alem\u00e3o. Jochum nasceu em Babenhausen, perto de Augsburg, Alemanha. Jochum estudou piano e \u00f3rg\u00e3o em Augsburg at\u00e9 1922. Ele ent\u00e3o estudou condu\u00e7\u00e3o em Munique. Ele fez sua estr\u00e9ia como maestro com a Filarm\u00f4nica de Munique em 1926, em um programa que inclu\u00edu a Sinfonia N\u00ba7 de Bruckner. No mesmo ano ele foi apontado como maestro em Kiel, onde ele conduziu dezessete \u00f3peras em apenas uma temporada, incluindo The Flying Dutchman, Der Rosenkavalier e Turandot. Ap\u00f3s Kiel ele foi para Mannheim. Nesse per\u00f3do ele conduziu vinte concertos com a Filarm\u00f4nica de Nova Iorque (ele s\u00f3 voltou a aparecer nos Estados Unidos em 1958). Em 1930 ele foi apontado como diretor musical em Duisburg, permanecendo l\u00e1 at\u00e9 1932. Em 1932 ele tornou-se "@pt,
        "Eugen Jochum (Babenhausen, 1 november 1902 - M\u00fcnchen, 26 maart 1987) was een Duitse dirigent. De Duitse dirigent Eugen Jochum was de middelste van drie zoons van een leraar en amateurmuziekliefhebber. Zijn oudere broer Otto was componist en zijn jongere broer Georg Ludwig eveneens dirigent. Van 1914 tot 1922 volgde hij de basisschool en middelbare school in Augsburg en kreeg in die tijd ook piano- en orgellessen. Hij studeerde vervolgens orkestdirectie en compositie bij Siegmund von Hausegger en Hermann von Waltershausen aan de M\u00fcnchener Musikakademie."@nl,
        "Eugen Jochum (Babenhausen, Suabia, 1 de noviembre de 1902 - M\u00fanich, 26 de marzo de 1987) fue un director de orquesta alem\u00e1n."@es,
        "Eugen Jochum (German: [\u02c8\u0254\u028f\u032f\u0261e\u02d0n \u02c8j\u0254x\u028am]; 1 November 1902 \u2013 26 March 1987) was an eminent German conductor. Jochum was born to a Roman Catholic family in Babenhausen, near Augsburg, Germany; his father was an organist and conductor. Jochum studied the piano and organ in Augsburg, enrolling in its Academy of Music from 1914 to 1922. He then studied at the Munich Conservatory, with his composition teacher being Hermann von Waltershausen; it was there that he changed his focus to conducting, his teacher being Siegmund von Hausegger, who conducted the first performance of the original version of the Ninth Symphony of Anton Bruckner and made the first recording of it."@en,
        "Eugen Jochum est un chef d'orchestre allemand, n\u00e9 \u00e0 Babenhausen (Souabe) le 1er novembre 1902 et mort \u00e0 Munich le 26 mars 1987"@fr,
        "\u041e\u0301\u0439\u0433\u0435\u043d \u0419\u043e\u0301\u0445\u0443\u043c (\u043d\u0435\u043c. Eugen Jochum; 1902\u20141987) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440. \u041f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0411\u0440\u0443\u043a\u043d\u0435\u0440\u0430. \u041e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u043e\u043c, \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u043f\u043e\u043b\u043d\u0443\u044e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0439 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430."@ru,
        "\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u30fb\u30e8\u30c3\u30d5\u30e0\uff08Eugen Jochum\u30011902\u5e7411\u67081\u65e5 - 1987\u5e743\u670826\u65e5\uff09 \u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u738b\u56fd\u30d0\u30fc\u30d9\u30f3\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3(\u73fe\u5728\u306f\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u5dde\u30fb\u30b7\u30e5\u30f4\u30a1\u30fc\u30d9\u30f3\u884c\u653f\u7ba1\u533a)\u751f\u307e\u308c\u3001\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u90ca\u5916\u30c8\u30a5\u30c3\u30c4\u30a3\u30f3\u30b0\u3067\u6b7b\u53bb\u3002\u5f1f\u306e\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30eb\u30fc\u30c8\u30f4\u30a3\u30d2\u30fb\u30e8\u30c3\u30d5\u30e0\u3082\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u5a18\u30f4\u30a7\u30ed\u30cb\u30ab\u306f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002NHK\u3067\u6f14\u594f\u304c\u7d39\u4ecb\u3055\u308c\u308b\u969b\u306b\u306f\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u30fb\u30e8\u30fc\u30d5\u30e0\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja,
        "\u6b27\u6839\u00b7\u7ea6\u80e1\u59c6\uff08Eugen Jochum\uff0c1902\u5e7411\u67081\u65e5\uff0d1987\u5e743\u670826\u65e5\uff09\uff0c\u53f0\u7063\u8b6f\u70ba\u5c24\u91d1\uff0e\u7d04\u592b\u59c6\uff0c\u751f\u65bc\u5df4\u672c\u8c6a\u68ee\uff0c\u901d\u65bc\u6155\u5c3c\u9ed1\uff0c\u662f\u5fb7\u56fd\u8457\u540d\u4e4b\u6307\u6325\u5bb6\u3002 1932\u5e74\u4ed6\u6210\u4e3a\u67cf\u6797\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6307\u6325\u30021949\u5e74-1960\u5e74\u4ed6\u662f\u5df4\u4f10\u5229\u4e9a\u5e7f\u64ad\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u6307\u6325\uff0c\u5e76\u628a\u4e50\u56e2\u63d0\u5347\u5230\u5fb7\u56fd\u4e00\u6d41\u4e50\u56e2\u884c\u5217\u3002\u4e4b\u540e\u4ed6\u5c31\u5230\u4e86\u963f\u59c6\u65af\u7279\u4e39\u9886\u5bfc\u97f3\u4e50\u4f1a\u5802\u4e50\u56e2\u30021975\u5e74\u53d7\u8058\u5230\u4f26\u6566\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\uff0c\u88ab\u8a72\u6a02\u5718\u8d08\u4e88\u300c\u6842\u51a0\u6307\u63ee\u300d\u7684\u69ae\u8b7d\u3002 \u7d04\u592b\u59c6\u662f\u4e00\u4f4d\u64c5\u9577\u5fb7\u3001\u5967\u7cfb\u97f3\u6a02\u4e4b\u6307\u63ee\u5bb6\uff0c\u5728\u8655\u7406\u8c9d\u591a\u82ac\u3001\u5e03\u62c9\u59c6\u65af\u3001\u5e03\u9b6f\u514b\u7d0d\u7684\u4f5c\u54c1\u6642\uff0c\u5e38\u6709\u4ee4\u4eba\u9a5a\u8c54\u4e4b\u8868\u73fe\u3002\u4ed6\u5341\u5206\u5c0a\u656c\u6307\u63ee\u754c\u7684\u524d\u8f29\u5927\u5e2b\u798f\u7279\u842c\u683c\u52d2\uff0c\u56e0\u6b64\u4ed6\u5728\u6307\u63ee\u98a8\u683c\u4e0a\u4e5f\u8207\u798f\u7279\u842c\u683c\u52d2\u4e00\u6a23\uff0c\u4ee5\u300c\u5f48\u6027\u901f\u5ea6\u300d\uff0c\u512a\u5148\u8ffd\u6c42\u5448\u73fe\u6a02\u66f2\u7684\u7cbe\u795e\u5167\u6db5\uff0c\u800c\u4e0d\u6b7b\u5b88\u62d8\u6ce5\u8b5c\u9762\uff0c\u5c55\u73fe\u81ea\u7531\u4e26\u5145\u6eff\u6d3b\u529b\u7684\u98a8\u683c\u8a6e\u91cb\u800c\u8457\u7a31\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u8996\u70ba\u6700\u5177\u798f\u7279\u842c\u683c\u52d2\u907a\u98a8\u4e4b\u6307\u63ee\u5927\u5e2b\u3002\u7279\u522b\u662f\u4ed6\u5bf9\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u64c1\u6709\u5f37\u70c8\u4e4b\u71b1\u611b\u3001\u7368\u7279\u4e4b\u8a6e\u91cb\uff0c\u66fe\u64d4\u4efb\u570b\u969b\u5e03\u9b6f\u514b\u7d0d\u5354\u6703\u7684\u5fb7\u570b\u5206\u6703\u6703\u9577\u591a\u5e74\uff0c\u540c\u6642\u4e5f\u662f\u7b2c\u4e00\u4f4d\u5f55\u5236\u5e03\u9c81\u514b\u7eb3\u4ea4\u54cd\u66f2\u5168\u96c6\u7684\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u4e26\u4e14\u5728DG\u548cEMI\u5206\u5225\u5404\u7559\u4e0b\u4e00\u5957\u5168\u96c6\u9304\u97f3\uff08\u5206\u5225\u8207\u67cf\u6797\u611b\u6a02\u7ba1\u7d43\u6a02\u5718\uff0c\u8207\u5fb7\u52d2\u65af\u767b\u570b\u7acb\u5287\u9662\u7ba1\u7d43\u6a02\u5718\u5408\u4f5c\uff09\uff0c\u662f\u81f3\u4eca\u97f3\u6a02\u754c\u552f\u4e00\u540c\u6642\u67092\u5957\u5e03\u9b6f\u514b\u7d0d\u4ea4\u97ff\u66f2\u5168\u96c6\u9304\u97f3\u4e4b\u6307\u63ee\u5bb6\u3002 \u7ea6\u80e1\u59c6\u8fd8\u5728\u62dc\u9c81\u4f0a\u7279\u97f3\u4e50\u8282\u4e0a\u6307\u6325\u8fc7\u74e6\u683c\u7eb3\u7684\u4f5c\u54c1\uff0c\u5728\u5f55\u97f3\u5ba4\u91cc\u5219\u4e0e\u591a\u660e\u6208\u5408\u4f5c\uff0c\u7559\u4e0b\u300a\u7ebd\u4f26\u5821\u7684\u540d\u6b4c\u624b\u300b\u4e00\u5957\u3002  \u6b27\u6839\u00b7\u7ea6\u80e1\u59c6\u662f\u4e00\u500b\u8207\u5fb7\u570b\u4eba\u7269\u76f8\u95dc\u7684\u5c0f\u4f5c\u54c1\u3002\u4f60\u53ef\u4ee5\u901a\u8fc7\u7de8\u8f2f\u6216\u4fee\u8a02\u64f4\u5145\u5176\u5167\u5bb9\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:76500468;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugen_Jochum>,
        <http://viaf.org/viaf/76500468>,
        <https://musicbrainz.org/artist/99363f81-d2b7-4183-971f-e4c6fdfc771b>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugen_Jochum_(1961).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugen_Jochum.
doremus_artist:7ed90ba7-35d7-3394-af58-b817fcbc97ab
    dbp:birthPlace dbr:Chaville;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Philippe Castelli (8 June 1926 \u2013 16 April 2006) was a French film actor. He appeared in 100 films between 1960 and 1992."@en,
        "Philippe Castelli est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 8 juin 1925 \u00e0 Chaville et mort le 16 avril 2006 \u00e0 Paris \u00e0 l'h\u00f4pital europ\u00e9en Georges-Pompidou des suites d'une complication cardio-respiratoire."@fr;
    owl:sameAs viaf:64128243;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Castelli>,
        <http://viaf.org/viaf/64128243>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Castelli.
doremus_artist:7fd635ce-5a5f-36e4-9ebc-547669bb3696
    dbp:birthPlace dbr:Freiburg_im_Breisgau;
    dbp:deathPlace dbr:Strasbourg;
    rdfs:comment
        "Heinrich von Laufenberg (* um 1390 m\u00f6glicherweise in Freiburg im Breisgau; \u2020 31. M\u00e4rz 1460 in Stra\u00dfburg) war Priester und Autor in der Schweiz und S\u00fcdwestdeutschland."@de;
    owl:sameAs viaf:61592510;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Heinrich_von_Laufenberg>,
        <http://viaf.org/viaf/61592510>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Heinrich_von_Laufenberg.
doremus_artist:801937a5-bd3a-37ca-aae9-7b56b2744191
owl:sameAs viaf:40962579; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/40962579>.
doremus_artist:801dfc2e-0f10-325b-ab1a-c526b4d2c1f4
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "John Zorn (* 2. September 1953 in New York City) ist ein US-amerikanischer Komponist und Bandleader. Er spielt Saxophon und Klarinette. John Zorn arbeitet au\u00dferdem als Musikproduzent, ist Inhaber des Plattenlabels Tzadik und des Veranstaltungslokals Stone Music Lab in Manhattan und hat mit vielen experimentellen Musikern, insbesondere im Bereich Neue Musik und im Jazz, zusammengearbeitet."@de,
        "John Zorn (2 de septiembre de 1953, Queens, Nueva York) compositor y saxofonista estadounidense de origen jud\u00edo. M\u00fasico de gran creatividad que ha asimilado multitud de influencias y siempre ha sentido predilecci\u00f3n por la escena underground y las propuestas extremas y arriesgadas. Es a su vez due\u00f1o de un sello discogr\u00e1fico (Tzadik) inaugurado en 1995 a trav\u00e9s del cual edita sus discos, los cuales son ya m\u00e1s de cien."@es,
        "John Zorn (New York, 2 september 1953) is een Amerikaans jazzmusicus, die sinds begin jaren tachtig bekendheid verworven heeft. Hij is een van de belangrijke vertegenwoordigers van de 'Downtown' experimentele muziekscene. Zijn hoofdinstrument is de altsaxofoon, al speelt hij ook andere instrumenten. Hij hanteert een sterk eclectische stijl."@nl,
        "John Zorn (Nova Iorque, 2 de setembro de 1953) \u00e9 um compositor e saxofonista norte-americano."@pt,
        """John Zorn (born September 2, 1953) is an American composer, arranger, producer, saxophonist, and multi-instrumentalist with hundreds of album credits as performer, composer, and producer across a variety of genres including jazz, rock, hardcore, classical, surf, metal, klezmer, soundtrack, ambient, and improvised music. He incorporates diverse styles in his compositions which he identifies as avant-garde or experimental. Zorn was described by Down Beat as "one of our most important composers"."""@en,
        "John Zorn (ur. 2 wrze\u015bnia 1953 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor, saksofonista i multiinstrumentalista."@pl,
        "John Zorn, n\u00e9 le 2 septembre 1953 \u00e0 New York, est un saxophoniste alto, clarinettiste, producteur et compositeur am\u00e9ricain. Il est l'auteur de nombreuses \u0153uvres explorant une grande vari\u00e9t\u00e9 de genres parmi lesquels le jazz, le death metal, le punk hardcore, la musique classique, le klezmer, la musique de films et de cartoon, ou encore la musique improvis\u00e9e. Bien que chacune de ses \u0153uvres puisse se rapporter \u00e0 l'un ou l'autre de ces genres, John Zorn est avant tout un artiste d'avant-garde, remettant en question et repoussant les fronti\u00e8res de l'art pour cr\u00e9er un univers qui lui est propre. La densit\u00e9 de l'\u0153uvre de John Zorn, influente et vari\u00e9e, d\u00e9fie toute classification acad\u00e9mique."@fr,
        "Zorn \u00e8 un musicista estremamente attivo, con pi\u00f9 di cento album a suo nome e un'attivit\u00e0 che spazia tra svariati generi musicali. Probabilmente gli ambiti dove \u00e8 pi\u00f9 conosciuto sono quelli della musica contemporanea e di quella jazz. Tra i suoi progetti pi\u00f9 conosciuti vi sono il gruppo rock sperimentale Acoustic/Electric Masada e il supergruppo Naked City, in cui hanno suonato Bill Frisell, Fred Frith e Joey Baron. Possiede l'etichetta Tzadik Records e ha lavorato con molti musicisti, in particolar modo nella musica improvvisata, fondendo musica contemporanea, jazz e rock (addirittura death metal e grindcore), e producendo diversi progetti."@it,
        "\u0414\u0436\u043e\u043d \u0417\u043e\u0440\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. John Zorn; \u0440. 2 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1953, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440-\u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0438\u0441\u0442, \u0441\u0430\u043a\u0441\u043e\u0444\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u0435\u0439\u0431\u043b\u0430 Tzadik \u0438 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u00ab\u0420\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0435\u0432\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u00bb. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430. \u0422\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0417\u043e\u0440\u043d\u0430 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0436\u0430\u043d\u0440\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435: \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0430\u0440\u0441\u0435\u043d\u0430\u043b\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435, \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0430\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044f \u0445\u0430\u0440\u0434\u043a\u043e\u0440\u0430, \u043a\u043b\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0438 \u0441\u0432\u0438\u043d\u0433\u0430, \u0441\u043b\u0430\u0434\u0436\u0430 \u0438 \u043d\u043e\u0439\u0437\u0430, \u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e-\u0430\u043a\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b, \u043d\u0435\u0438\u0434\u0438\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f."@ru,
        "\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30be\u30fc\u30f3\uff08John Zorn\u30011953\u5e749\u67082\u65e5-\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u51fa\u8eab\u306e\u30b5\u30c3\u30af\u30b9\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u7de8\u66f2\u5bb6\u3001\u30a4\u30f3\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30a4\u30b6\u30fc\u3001\u97f3\u697d\u30d7\u30ed\u30c7\u30e5\u30fc\u30b5\u30fc\u3001\u30d0\u30f3\u30c9\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u3002 \u30d5\u30ea\u30fc\u30fb\u30b8\u30e3\u30ba\u3001\u524d\u885b\u97f3\u697d\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30f3\u30c9\u30fb\u30b3\u30a2\u306a\u3069\u306e\u69d8\u3005\u306a\u97f3\u697d\u3092\u5438\u53ce\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\u30eb\u3092\u7279\u5b9a\u3059\u308b\u306e\u306f\u56f0\u96e3\u3002\u89aa\u65e5\u5bb6\u3067\u3042\u308a\u3001\u6b4c\u8b21\u66f2\u306e\u30b3\u30ec\u30af\u30bf\u30fc\u3067\u3042\u308b\u30021990\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u3068\u6771\u4eac\u3068\u3092\u884c\u304d\u6765\u3057\u3001\u9ad8\u5186\u5bfa\u306b\u30a2\u30d1\u30fc\u30c8\u3092\u501f\u308a\u3066\u3044\u305f\u3053\u3068\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:49409876;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/John_Zorn>,
        <http://viaf.org/viaf/49409876>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b57fa12d-bcaf-4dda-a5d5-f69ae5877d5d>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zorn_john_download_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:John_Zorn.
doremus_artist:80dbcbb6-16ae-3711-a780-cf825691cb8f
owl:sameAs viaf:299870133; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/299870133>.
doremus_artist:80e31359-0542-30ca-8816-34b044ca6a93
    dbp:birthPlace dbr:H√∂hr-Grenzhausen;
    dbp:deathPlace dbr:Berlin;
    rdfs:comment
        "Karlheinz Zoeller (H\u00f6hr-Grenzhausen (Westerwald), Berlijn, 1928 - 29 juli 2005) was een Duits fluitist. Hij was solofluitist van de Berliner Philharmoniker van 1960 tot 1969 en van 1976 tot 1993."@nl,
        "Karlheinz Z\u00f6ller (* 24. August 1928 in H\u00f6hr-Grenzhausen (Westerwald); \u2020 29. Juli 2005 in Berlin) war ein deutscher Musiker, Hochschullehrer und Solofl\u00f6tist der Berliner Philharmoniker."@de,
        "Karlheinz Z\u00f6ller (24 August 1928 \u2013 July 29, 2005) was a German flutist, and principal in the Berlin Philharmonic Orchestra between 1960\u20131969 and 1976\u20131993."@en,
        "\u041a\u0430\u0440\u043b\u0445\u0430\u0439\u043d\u0446 \u0426\u0451\u043b\u043b\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Karlheinz Z\u00f6ller; 24 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1928, \u0425\u0451\u0440-\u0413\u0440\u0435\u043d\u0446\u0445\u0430\u0443\u0437\u0435\u043d \u2014 29 \u0438\u044e\u043b\u044f 2005, \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0444\u0443\u0440\u0442\u0435-\u043d\u0430-\u041c\u0430\u0439\u043d\u0435, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0435\u0442\u043c\u043e\u043b\u044c\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041a\u0443\u0440\u0442\u0430 \u0420\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430\u0445, \u0432 1960\u20141968 \u0433\u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u0430\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u044f\u0436\u0451\u043b\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0430\u0440\u0438\u0438 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435 \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0441 1969 \u0433. \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0413\u0430\u043c\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438; \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433 \u0420\u0438\u0442\u0442\u0435\u0440. \u041f\u043e\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u043d\u043e, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e, \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435 \u0426\u0451\u043b\u043b\u0435\u0440\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c, \u0438 \u0432 1976 \u0433. \u043e\u043d \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0436\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440, \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u044f\u0441\u044c \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0435 \u0434\u043e 1993 \u0433. \u041a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442 \u0426\u0451\u043b\u043b\u0435\u0440 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0440\u044f\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432: \u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u044b \u0438 \u0433\u043e\u0431\u043e"@ru,
        "\u30ab\u30fc\u30eb\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30c4\u30a7\u30e9\u30fc\uff08Karlheinz Z\u00f6ller, 1928\u5e748\u670824\u65e5 - 2005\u5e747\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 1928\u5e74\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30de\u30eb\u5171\u548c\u56fd\u30f4\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u30f4\u30a1\u30eb\u30c8\u5dde\u30d8\u30fc\u30eb\uff1d\u30b0\u30ec\u30f3\u30c4\u30cf\u30a6\u30bc\u30f3\u751f\u307e\u308c\u3002\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u30011945\u5e74\u306b17\u6b73\u3067\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u30d5\u30eb\u30c8\u6b4c\u5287\u5834\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u594f\u8005\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30c7\u30c8\u30e2\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30ec\u30fc\u30c7\u30eb\u306b\u5b66\u3093\u3060\u30021950\u5e74\u306b\u5317\u897f\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u30011952\u5e74\u897f\u90e8\u30c9\u30a4\u30c4\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3068\u306a\u308b\u3002 \u30aa\u30fc\u30ec\u30eb\u30fb\u30cb\u30b3\u30ec\u306e\u5f8c\u4efb\u3068\u3057\u3066\u30011960\u5e74\u304b\u30891969\u5e74\u307e\u3067\u30681975\u5e74\u304b\u30891993\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u594f\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u4e2d\u65ad\u3057\u3066\u3044\u305f\u671f\u9593\u306e\u9996\u5e2d\u594f\u8005\u306f\u30b8\u30a7\u30fc\u30e0\u30ba\u30fb\u30b4\u30fc\u30eb\u30a6\u30a7\u30a4\u3067\u3042\u308b\u30021967\u5e74\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306e\u5357\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u6f14\u594f\u65c5\u884c\u4e2d\u306b\u4ea4\u901a\u4e8b\u6545\u306b\u906d\u3044\u3001\u808b\u9aa8\u3092\u6298\u308b\u91cd\u50b7\u3092\u8ca0\u3046\u304c\u3001\u6559\u80b2\u30fb\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u306b\u5fa9\u5e30\u3057\u305f\u3002 \u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u4ee5\u5916\u3067\u3082\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u306e\u30ed\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b3\u30c3\u30db\u3089\u3068\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002 \u6765\u65e5\u3082\u6570\u591a\u304f\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u306e\u307b\u304b\u3001\u7279\u306b1990\u5e74\u4ee3\u306b\u306f\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u65e5\u672c\u3067\u3082\u30ea\u30b5\u30a4\u30bf\u30eb\u306a\u3069\u3092\u884c\u3063\u305f\u3002 \u9332\u97f3\u306f\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u3068\u3057\u3066\u306e\u3082\u306e\u306e\u307b\u304b\u306b\u3082\u3001\u30bd\u30ed\u304a\u3088\u3073\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u3067\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u304b\u3089\u73fe\u4ee3\u97f3\u697d\u307e\u3067\u5e45\u5e83\u3044\u3002 2005\u5e747\u670829\u65e5\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u3066\u6ca1\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:64193497;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Karlheinz_Z\u00f6ller>,
        <http://viaf.org/viaf/64193497>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9fe0bbed-e783-4486-b17c-b8c45e95b23f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karlheinz_Z√∂ller.
doremus_artist:815e5fd5-8e4f-37a3-9dcf-5967cde6ebd4
owl:sameAs viaf:160280444; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160280444>.
doremus_artist:829e2826-3f36-3a35-a623-c176336fb7cf
owl:sameAs viaf:160671477; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160671477>.
doremus_artist:82f421b4-d49b-385c-9082-c44409779582
owl:sameAs viaf:80159424; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80159424>.
doremus_artist:84e38ee1-0ee7-3275-aaef-dde86420ac70
owl:sameAs viaf:80204561; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80204561>.
doremus_artist:8515b1af-a88e-300e-a67c-2bb81b043d1d
owl:sameAs viaf:170267732; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/170267732>.
doremus_artist:864c9dcb-26ce-3016-9902-609128f9fab8
    rdfs:comment
        "Dominic Cossa (born May 13, 1935) is an American operatic lyric baritone particularly associated with the Italian and French repertoire."@en;
    owl:sameAs viaf:49410863;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dominic_Cossa>,
        <http://viaf.org/viaf/49410863>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Dominic_Cossa_1970.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dominic_Cossa.
doremus_artist:865f606d-086a-387d-b015-5a56ebc3511b
owl:sameAs viaf:49151417; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49151417>.
doremus_artist:86a78bdd-0f99-337a-ba04-4128eceb676a
    owl:sameAs viaf:122189810;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/122189810>,
        <https://musicbrainz.org/artist/806d4672-7274-4759-9290-065049970344>.
doremus_artist:88b6934d-2c7d-372a-b8cb-5506b575c653
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Kurt Equiluz (* 13. Juni 1929 in Wien) ist ein \u00f6sterreichischer Kammers\u00e4nger (Tenor). Kurt Equiluz war Altsolist der Wiener S\u00e4ngerknaben. Er war ab 1950 Mitglied des Staatsopernchors. Bekanntheit erlangte er als Oratoriens\u00e4nger, besonders als Evangelist in Bachs Matth\u00e4us-Passion."@de,
        "Kurt Equiluz (Viena, 13 de junio de 1929) es un tenor cl\u00e1sico austriaco de \u00f3pera y de concierto. Es conocido por sus grabaciones de obras de Johann Sebastian Bach con Nikolaus Harnoncourt y Helmuth Rilling, un miembro de la \u00d3pera Estatal de Viena como tenor buffo desde 1957 hasta 1983."@es,
        "Kurt Equiluz (born 13 June 1929 in Vienna) is an Austrian classical tenor in opera and concert, known for recording works of Johann Sebastian Bach with Nikolaus Harnoncourt and Helmuth Rilling, a member of the Vienna State Opera as a tenor buffo from 1957 until 1983."@en,
        "Kurt Equiluz (n\u00e9 le 13 juin 1929 \u00e0 Vienne) est un t\u00e9nor autrichien, membre du Wiener Staatsoper de 1957 \u00e0 1983. Il est particuli\u00e8rement connu pour ses interpr\u00e9tations d'\u0153uvres de Bach sous la direction de Nikolaus Harnoncourt et de Helmuth Rilling."@fr,
        "\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30af\u30f4\u30a3\u30eb\u30c4\u307e\u305f\u306f\u30af\u30eb\u30c8\u30fb\u30a8\u30af\u30a6\u30a3\u30eb\u30c4\uff08Kurt Equiluz, 1929\u5e746\u670813\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3002 \u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5c11\u5e74\u5408\u5531\u56e3\u306e\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30bd\u30ed\u3067\u97f3\u697d\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021945\u5e74\u304b\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u30fb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u5ba4\u5185\u5408\u5531\u56e3\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u305f\u30021957\u5e74\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u6b4c\u5287\u5834\u3067\u4e0a\u6f14\u3055\u308c\u305f\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u300a\u5f8c\u5bae\u304b\u3089\u306e\u8a98\u62d0\u300b\u306b\u30da\u30c9\u30ea\u30c3\u30ed\u5f79\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3001\u4ee5\u964d\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3092\u4e2d\u5fc3\u306b\u30c6\u30ce\u30fc\u30eb\u6b4c\u624b\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3059\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002 J.S.\u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u5b97\u6559\u66f2\u306e\u30bd\u30ea\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3001\u30cb\u30b3\u30e9\u30a6\u30b9\u30fb\u30a2\u30fc\u30ce\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3084\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ea\u30ea\u30f3\u30b0\u7b49\u3068\u306e\u9332\u97f3\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u308b\u30021971\u5e74\u304b\u3089\u30b0\u30e9\u30fc\u30c4\u97f3\u697d\u9662\u306e\u58f0\u697d\u79d1\u6559\u6388\u3068\u306a\u308a\u30011982\u5e74\u306b\u306f\u6bcd\u6821\u306e\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u56fd\u7acb\u97f3\u697d\u5927\u5b66\uff08\u65e7\u79f0\u30fb\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\uff09\u306e\u6559\u6388\u3068\u306a\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:84611396;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kurt_Equiluz>,
        <http://viaf.org/viaf/84611396>,
        <https://musicbrainz.org/artist/6ac6c305-d248-4de4-8c9d-1fb68cecf9cc>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kurt_Equiluz.
doremus_artist:88ecfde6-c177-3a68-a361-20e9e80d4da6
    dbp:birthPlace dbr:Kyoto;
    rdfs:comment
        """Para el pianista de free jazz, ver Y\u014dsuke Yamashita Stomu Yamashita (nombre de nacimiento, Yamashita Tsutomu, en japon\u00e9s "\u5c71\u4e0b\u52c9") nacido el 15 de marzo de 1947, en Kioto, es un baterista, percusionista, teclista y compositor japon\u00e9s de jazz y de rock. Con frecuencia aparece citado como Stomu Yamashta o Stomu Yamash'ta. Su padre fue el director de orquesta japon\u00e9s, Kiyoharu Yamashita (1907-1991)."""@es,
        "Stomu Yamashta (jap. \u5c71\u4e0b \u52c9, Yamashita Tsutomu; * 15. M\u00e4rz 1947 in Ky\u014dto) ist ein Komponist und Musiker aus Japan, der Schlagzeug und Keyboards spielt. Als Jugendlicher war er Schlagzeuger beim Kyoto Symphony Orchestra und studierte an der Kyoto Academy of Music. Ab 1969 Studium (Jazz-Schlagzeug) an der Berklee School of Music in den USA. Anschlie\u00dfend \u00fcbersiedelte er nach London und gr\u00fcndete dort die Formation Come to the Edge. 1973 war er der Initiant der Gruppe East Wind. Yamashta spielte Kompositionen von Hans Werner Henze und Peter Maxwell Davies ein; gleichzeitig begr\u00fcndete er die Gruppe Red Buddha Theater."@de,
        """Stomu Yamashta (or Yamash'ta), born Tsutomu Yamashita (\u5c71\u4e0b\u52c9 Yamashita Tsutomu, 15 March 1947) is a Japanese percussionist, keyboardist and composer. He is best known for pioneering and popularising a fusion of traditional Japanese percussive music with Western progressive rock music in the 1960s and 1970s. In the latter part of the 1970s, he led the supergroup "Go" with Steve Winwood, Al Di Meola, Klaus Schulze, and Michael Shrieve."""@en,
        "Stomu Yamashta , Tsutomu Yamashita (\u5c71\u4e0b \u52c9) , n\u00e9 \u00e0 Kyoto le 15 mars 1947 est un percussionniste, clavi\u00e9riste et compositeur japonais."@fr,
        "Stomu Yamashta, ook gespeld als Stomu Yamash'ta (\u5c71\u4e0b\u52c9, Yamashita Tsutomu) (Kyoto, 15 maart 1947) is een Japans percussionist, keyboardspeler en componist. Hij studeerde jazzdrummen aan de Berklee School of Jazz. Hij speelde onder andere bij het Chicago Chamber Orchestra en de rockgroep Come to The Edge. Hij was ook lid van de supergroep Go, samen met Steve Winwood, Al DiMeola, Klaus Schulze en Michael Schrieve. Hij componeerde onder andere voor het Britse Royal Ballet, voor de soundtrack van David Bowies film The Man Who Fell To Earth en voor Ken Russells The Devils."@nl,
        "\u30c4\u30c8\u30e0\u30fb\u30e4\u30de\u30b7\u30bf\uff08Stomu Yamash'ta, 1947\u5e743\u670815\u65e5 - \uff09\u306f\u4eac\u90fd\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u6253\u697d\u5668\u594f\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30ad\u30fc\u30dc\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u3001\u7985\u7f8e\u5b66\u8005\u3002\u672c\u540d\u306f\u5c71\u4e0b\u52c9\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:56874388;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stomu_Yamashta>,
        <http://viaf.org/viaf/56874388>,
        <https://musicbrainz.org/artist/fd26df0b-81bf-468f-acff-84e15850829e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stomu_Yamashta.
doremus_artist:897ee8c0-ef8c-3250-8cff-018acc3abc50
owl:sameAs viaf:251524249; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/251524249>.
doremus_artist:8a5f75ef-2845-384b-b7eb-f54b831cc850
owl:sameAs viaf:295080777; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/295080777>.
doremus_artist:8a9897c9-cfbb-3193-a91d-b07fe31992f1
    rdfs:comment
        "Rafael Druian (/druj\u0252n/; January 20, 1923 \u2013 September 6, 2002), was an American violinist, conductor and music educator. He is remembered for his tenures as concertmaster at the Cleveland Orchestra under George Szell and at the New York Philharmonic under Pierre Boulez."@en,
        "\u30e9\u30d5\u30a1\u30a8\u30eb\u30fb\u30c9\u30eb\u30a4\u30a2\u30f3\uff08Rafael Druian, 1922\u5e741\u670820\u65e5 - 2002\u5e749\u67086\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e7\u30bd\u9023\u51fa\u8eab\u306e\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u594f\u8005\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74042265;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Rafael_Druian>,
        <http://viaf.org/viaf/74042265>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Rafael_Druian.
doremus_artist:8aa8cfd5-0973-33c6-93ae-e46e447f4f57
    rdfs:comment
        "Born in Selent, Schleswig-Holstein, Germany, Eggebrecht received her initial musical training from her mother, starting at the age of four. At the age of seven she became a pupil of Hans Hilf, who had studied in the master class of Walther Davisson at the Leipzig Conservatory. From the age of twelve Renate Eggebrecht studied violin with Friedrich W\u00fchrer and piano with Wilhelm Rau at the L\u00fcbeck College of Music. She continued her training at the Munich College of Music. Subsequently she devoted herself to private studies with Prof. Wolfram K\u00f6nig, attending master classes with Max Rostal, Seymion Snitkovsky and chamber music courses with the LaSalle Quartet."@en,
        "Renate Eggebrecht (* 12. August 1944 in Selent) ist eine deutsche Violinistin und Produzentin."@de;
    owl:sameAs viaf:39608536;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Renate_Eggebrecht>,
        <http://viaf.org/viaf/39608536>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Renate-Eggebrecht.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Renate_Eggebrecht.
doremus_artist:8b866e89-8449-348c-8423-aa3696517e54
owl:sameAs viaf:100990167; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100990167>.
doremus_artist:8c1ae385-b099-3b7d-bc6e-290f767e1f97
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    rdfs:comment
        "Bruno Giuranna (Mil\u00e1n) es un viola italiano."@es,
        """Bruno Giuranna (born 6 April 1933 in Milan) is an Italian violist.According to Giuranna's website: "Bruno Giuranna, born in Milan, completed his musical studies at the Santa Cecilia Conservatory in Rome receiving his diploma in violin and viola. He was one of the founding members of the famed chamber group I Musici and as soloist on both the viola and viola d\u2019amore, took part in numerous highly acclaimed tours of Europe, Asia, North and Central America."""@en,
        "\u30d6\u30eb\u30fc\u30ce\u30fb\u30b8\u30e5\u30e9\u30f3\u30ca (Bruno Giuranna, 1933\u5e744\u67086\u65e5 \u30df\u30e9\u30ce - ) \u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u594f\u8005\u3002 \u30ed\u30fc\u30de\u306e\u30b5\u30f3\u30bf\u30fb\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u56fd\u7acb\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30a2\u3067\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u5f97\u3001\u30a4\u30fb\u30e0\u30b8\u30c1\u5408\u594f\u56e3\u306e\u8a2d\u7acb\u306b\u53c2\u52a0\u3059\u308b\u3002 \u30bd\u30ed\u3068\u3057\u3066\u306e\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u306f1954\u5e74\u306b\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u304c\u6307\u63ee\u3057\u305f\u30b8\u30e7\u30eb\u30b8\u30e7\u30fb\u30d5\u30a7\u30c7\u30ea\u30b3\u30fb\u30b2\u30c7\u30a3\u30fc\u30cb\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u5354\u594f\u66f2\u306e\u4e16\u754c\u521d\u6f14\u306b\u59cb\u307e\u308b\u3002\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30ed\u30a4\u30e4\u30eb\u30fb\u30b3\u30f3\u30bb\u30eb\u30c8\u30d8\u30dc\u30a6\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u30fb\u30b9\u30ab\u30e9\u5ea7\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306a\u3069\u306e\u8457\u540d\u306a\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3084\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\u3001\u30ab\u30eb\u30ed\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30b8\u30e5\u30ea\u30fc\u30cb\u3001\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30d0\u30eb\u30d3\u30ed\u30fc\u30ea\u3001\u30ea\u30c3\u30ab\u30eb\u30c9\u30fb\u30e0\u30fc\u30c6\u30a3\u3001\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u306a\u3069\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u30011995\u5e74\u304b\u30891996\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u738b\u7acb\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u306e\u8b70\u9577\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002\u73fe\u5728\u3001\u30ea\u30de\u30ea\u30c3\u30af\u5927\u5b66\u306e\u30f4\u30a3\u30aa\u30e9\u306e\u5ba2\u54e1\u6559\u6388\u3067\u3042\u308b\u3002 \u4e16\u754c\u4e2d\u306e\u30de\u30b9\u30bf\u30fc\u30af\u30e9\u30b9\u3067\u6559\u3048\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d0\u30fc\u30e2\u30f3\u30c8\u306e\u30de\u30fc\u30eb\u30dc\u30ed\u97f3\u697d\u796d\u306b\u983b\u7e41\u306b\u62db\u304b\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 1983\u5e74\u304b\u30891992\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d1\u30c9\u30f4\u30a1\u5ba4\u5185\u697d\u56e3\u3068\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30a2\u30bd\u30ed\u56fd\u969b\u5ba4\u5185\u697d\u97f3\u697d\u796d\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:20107048;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bruno_Giuranna>,
        <http://viaf.org/viaf/20107048>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Giurannasantoliquido.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bruno_Giuranna.
doremus_artist:8c39ac7f-88e6-3802-97d4-c885bd740a51
    dbp:birthPlace dbr:Norfolk;
    dbp:deathPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        """Herbert Lee "Peanuts" Holland (February 9, 1910 \u2013 February 7, 1979) was an American jazz trumpeter best known for his contributions in swing jazz. He was born in Norfolk, Virginia and died in Stockholm, Sweden. Holland learned to play trumpet at the Jenkins Orphanage. He played and recorded with Alphonse Trent's band between 1928 and 1933, and played with Al Sears (1932), the Jeter-Pillars Orchestra, Willie Bryant, Jimmie Lunceford, and Lil Armstrong's band (1935\u201336). He also occasionally led his own band."""@en,
        """Herbert Lee "Peanuts" Holland (Norfolk, Virginia, 9 februari 1910 - Stockholm, Zweden, 7 februari 1979) was een Amerikaanse jazz-trompettist en zanger, bekend door zijn werk in het swing-tijdperk. Holland leerde trompet spelen in een weeshuis, Jenkins Orphanage. Tussen 1928 en 1933 speelde hij in de bekende 'territory band' van Alphonse Trent, waarmee hij ook opnames maakte. Daarna had hij eigen orkesten met Earl Bostic en Slam Stewart (1933-1938). Ook speelde hij kort met Willie Bryant, Jimmie Lunceford en de band van Lil Armstrong (1935-1936). Af en toe had hij een eigen band. In 1939 ging hij naar New York, waar hij speelde in de big bands van Coleman Hawkins en Fletcher Henderson (1940). Van 1941 tot 1946 speelde hij met Charlie Barnet, waarmee hij regelmatig opnames maakte. In 1946 to"""@nl,
        "Herbert Lee \u201ePeanuts\u201c Holland (* 9. Februar 1910 in Norfolk, Virginia; \u2020 7. Februar 1979 in Stockholm) war ein amerikanischer Jazztrompeter und S\u00e4nger des Swing. Er spielte mit Coleman Hawkins, Fletcher Henderson und Don Byas."@de;
    owl:sameAs viaf:64193654;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peanuts_Holland>,
        <http://viaf.org/viaf/64193654>,
        <https://musicbrainz.org/artist/028bb2db-131c-4619-8476-60dd595e2eff>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peanuts_Holland.
doremus_artist:8d2c4afd-6f61-314b-8c58-1f9e3793f614
    dbp:birthPlace dbr:Lviv;
    dbp:deathPlace dbr:Lviv;
    rdfs:comment
        "Marcin Leopolita (Martinus Leopolita(nus), auch Marcin ze Lwowa, Marcin Lwowczyk, Marcin Lw\u00f3wczyk genannt; * um 1540 in Lemberg; \u2020 1589 ebenda) war ein polnischer Komponist. \u00dcber die Lebensumst\u00e4nde Leopolitas ist wenig mehr bekannt, als dass er 1560 als Hofkomponist des K\u00f6nigs Zygmunt II. August in Krakau erw\u00e4hnt wurde. Von ihm sind eine Ostermesse auf polnische Kirchenlieder und vier f\u00fcnfstimmige Motetten \u00fcberliefert."@de,
        """Marcin Leopolita (also Marcin z Lwowa; Lw\u00f3w, now Lviv, Ukraine, 1537 \u2013 ca. 1584) - one of the most eminent Polish composers of 16th century. He studied in the Krak\u00f3w University (Collegium Maius) and at the age of 20 was already a member of royal music ensemble at the court of King Zygmunt August. There are only a few compositions of Leopolita that remained to our times: 5 religious motets and one mass "Missa paschalis"."""@en,
        "Marcin Leopolita (zwany tak\u017ce Marcinem ze Lwowa lub Marcinem Lwowczykiem) (ur. ok. 1540 we Lwowie, zm. ok. 1589) \u2013 polski tw\u00f3rca muzyki renesansowej, organista, poeta. Prawdopodobnie studiowa\u0142 w Krakowie na uniwersytecie krakowskim, nie wiadomo jednak, u kogo si\u0119 kszta\u0142ci\u0142. W maju 1560 przyj\u0119ty zosta\u0142 do Kapeli Rorantyst\u00f3w jako nadworny kompozytor i organista Zygmunta II Augusta. Dzia\u0142a\u0142 w niej prawdopodobnie oko\u0142o czterech lat. Nast\u0119pnie wr\u00f3ci\u0142 do Lwowa (by\u0107 mo\u017ce w 1564), gdzie sp\u0119dzi\u0142 wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u017cycia, brak jednak innych informacji o tym okresie jego \u017cycia. Leopolita uwa\u017cany jest za najwybitniejszego polskiego kompozytora tworz\u0105cego muzyk\u0119 ko\u015bcieln\u0105 w dojrza\u0142ym stylu polifonii franko-flamandzkiej."@pl,
        "\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u041b\u0435\u043e\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0438\u0437 \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432\u0430 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Marcin Leopolita, Martinus Leopolita, Leopolitanus, Marcin ze Lwowa) (\u043e\u043a. 1530, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432 \u2014 \u2020 \u043e\u043a. 1589, \u041b\u044c\u0432\u043e\u0432) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0412\u043e\u0437\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f \u0421\u0438\u0433\u0438\u0437\u043c\u0443\u043d\u0434\u0430 II \u0410\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430."@ru;
    owl:sameAs viaf:117421354;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcin_Leopolita>,
        <http://viaf.org/viaf/117421354>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcin_Leopolita.
doremus_artist:8d5a5fe6-3712-31bb-b69c-c55d329de984
    dbp:birthPlace dbr:Helsinki;
    dbp:deathPlace dbr:Hausj√§rvi;
    rdfs:comment
        "Era il padre di Aarre Merikanto (1893-1958), anch'egli compositore."@it,
        "Frans Oskar Merikanto (Helsinki, 5 augustus 1868 \u2013 Oitti, 17 februari 1924) was een Fins componist, dirigent, pianist, organist, muziekrecensent en muziekleraar. Hij werd geboren in een Zweeds-sprekende familie van dito afkomst; in die tijd zocht men in Finland naar een eigen identiteit. Om zich Finser te voelen had de vader van Oskar hun familienaam gewijzigd van (Frank) Mattson naar Merikanto. Hij zou muzikaal overvleugeld worden door zijn zoon Aarre Merikanto."@nl,
        "Frans Oskar Merikanto (Helsinki, 5 de agosto de 1868 \u2014 Oitti, Hausj\u00e4rvi, 17 de febrero de 1924) fue un compositor finland\u00e9s. Organista en Helsinki desde 1892 y director de la orquesta de la \u00d3pera finlandesa de 1911 a 1922, su repertorio est\u00e1 integrado por canciones, obras para piano, \u00f3rgano, m\u00fasica incidental y tres \u00f3peras. Su hijo, Aarre Merikanto tambi\u00e9n fue compositor."@es,
        "Frans Oskar Merikanto Zum Anh\u00f6ren bitte klicken! [\u02c8\u0254sk\u0251r \u02c8m\u025brik\u0251nt\u0254] (* 5. August 1868 in Helsinki; \u2020 17. Februar 1924 in Hausj\u00e4rvi-Oitti) war ein finnischer Komponist und Musiker. Sein Vater Frans Ferdinand Kanto aus Jalasj\u00e4rvi lie\u00df den Namen der Familie 1882 von Mattson in Merikanto \u00e4ndern. Studienreisen zur Kirchenmusik in europ\u00e4ische L\u00e4nder folgten, darunter 1907 eine durch ganz Europa. Er war dar\u00fcber hinaus der f\u00fchrende, landesweit bekannte Orgelsachverst\u00e4ndige Finnlands. Merikanto komponierte drei Opern, Violin-, Klavier- und Orgelst\u00fccke, Chorwerke und Lieder."@de,
        """Oskar Merikanto () (5 August 1868, Helsinki  \u2013 17 February 1924) was a Finnish musician and composer. He was the son of Frans Ferdinand Kanto from Jalasj\u00e4rvi, who got a Swedish surname, Mattsson, when he joined the Finnish army. He changed the name in 1882. Meri means "sea" and refers to his voyage from Vaasa to Helsinki; Kanto refers to his origins from the estate Kanto in the Finnish-speaking area of Ostrobothnia. He studied for some time at the Leipzig Conservatory in Germany, where his teachers were Carl Reinecke, Theodor Coccius, Robert Papperitz, Willy Rechenberg and Gustav Schreck."""@en,
        "Oskar Merikanto (Fichier:Speaker Icon.svg audio) est un compositeur, pianiste, organiste, chef d'orchestre et p\u00e9dagogue finlandais, n\u00e9 Frans Oskar Mattsson \u00e0 Helsinki (Finlande) le 5 ao\u00fbt 1868, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Oitti \u2014 Hausj\u00e4rvi \u2014 (Finlande) le 17 f\u00e9vrier 1924. Il est le p\u00e8re d'Aarre Merikanto (1893-1958), \u00e9galement compositeur."@fr,
        "Oskar Merikanto (Hels\u00ednquia, 5 de Agosto de 1868 \u2013 Oitti, Hausj\u00e4rvi, 17 de Fevereiro de 1924) foi um compositor finland\u00eas. Organista em Hels\u00ednquia desde 1892 e dire(c)tor de orquestra da \u00d3pera Finlandesa de 1911 a 1922, comp\u00f4s can\u00e7\u00f5es, obras para piano, \u00f3rg\u00e3o, m\u00fasica incidental e tr\u00eas \u00f3peras. Seu filho Aarre Merikanto foi tamb\u00e9m compositor."@pt,
        "\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u041c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e (\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u2014 \u041c\u0430\u0442\u0442\u0441\u0441\u043e\u043d, \u0444\u0438\u043d. Oskari Merikanto, \u0448\u0432\u0435\u0434. Frans Oskar Merikanto; 5 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1868, \u0413\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u043d\u0433\u0444\u043e\u0440\u0441 \u2014 17 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1924, \u041e\u0439\u0442\u0442\u0438) \u2014 \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440. \u0415\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0441\u0432\u0435\u0442 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u041c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0442\u043e, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0437\u0438\u0438 \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u043b\u044e\u0431\u0438\u043c\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u0424\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0437\u0430 \u0435\u0451 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u043c\u0438. \u0415\u0433\u043e \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430\u0442\u043c\u0438\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0434\u0430\u0436\u0435 \u042f\u043d\u0430 \u0421\u0438\u0431\u0435\u043b\u0438\u0443\u0441\u0430."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30eb\u30fb\u30e1\u30ea\u30ab\u30f3\u30c8\uff08Oskar Merikanto, 1868\u5e748\u67085\u65e5 - 1924\u5e742\u670817\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u97f3\u697d\u6559\u5e2b\u3002\u4e21\u89aa\u3068\u3082\u306b\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u4eba\u3067\u3042\u3063\u305f\u304c\u3001\u7236\u30d5\u30e9\u30f3\u30af\u306e\u4ee3\u304b\u3089\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u3089\u3057\u3044\u59d3\u306b\u6539\u3081\u305f\u3002 \u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u591a\u82b8\u591a\u624d\u3067\u6709\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4e2d\u3067\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3084\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u81ea\u4f5c\u3092\u6f14\u594f\u3057\u305f\u3002\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u300a\u590f\u306e\u591c\u306e\u30ef\u30eb\u30c4Kes\u00e4illan valssi \u300b\u3001\u300a\u5317\u56fd\u306e\u4e59\u5973Pohjan neiti \u300b\u3001\u300a\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u306e\u5504N\u00e4lk\u00e4maan laulu \u300b\u306a\u3069\u3002\u606f\u5b50\u30a2\u30fc\u30c3\u30ec\u3082\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja,
        "\u5965\u65af\u5361\u00b7\u6885\u5229\u5eb7\u6258\uff08\u82ac\u5170\u8bed\uff1aOskar Merikanto\uff0c1868\u5e748\u67085\u65e5\uff0d1924\u5e742\u670817\u65e5\uff09\uff0c\u82ac\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\uff0c\u7ba1\u98ce\u7434\u5bb6\u3002\u751f\u4e8e\u4e00\u4e2a\u745e\u5178\u4eba\u5bb6\u5ead\uff0c\u4f46\u540e\u6765\u5c06\u59d3\u540d\u6539\u4e3a\u82ac\u5170\u5199\u6cd5\u3002\u4ed6\u662f\u4e00\u4f4d\u591a\u624d\u591a\u827a\u7684\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u80fd\u6307\u6325\u4e50\u961f\u5e76\u6f14\u594f\u591a\u79cd\u4e50\u5668\u3002\u548c\u897f\u8d1d\u67f3\u65af\u4e00\u6837\uff0c\u4ed6\u7684\u4f5c\u54c1\u5728\u82ac\u5170\u97f3\u4e50\u53f2\u4e0a\u8d77\u7740\u5f00\u62d3\u6027\u7684\u4f5c\u7528\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:74049359;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Merikanto>,
        <http://viaf.org/viaf/74049359>,
        <https://musicbrainz.org/artist/572bc3e8-d9e5-4a87-b372-480851ec186f>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oskar_Merikanto.gif>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Merikanto.
doremus_artist:8dda3e8d-342f-3587-a5e5-fa58f3418d23
    owl:sameAs viaf:114608597;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/114608597>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d54ddff7-997a-4857-83e4-db42e658a110>.
doremus_artist:8e5937d0-72f2-3fcd-9ecb-e6603383e051
    rdfs:comment
        "Amaral Vieira (S\u00e3o Paulo, 2 de mar\u00e7o de 1952) \u00e9 um compositor, pianista, music\u00f3logo e pedagogo brasileiro."@pt,
        "Jos\u00e9 Carlos Amaral Vieira (beter bekend als Amaral Vieira) (S\u00e3o Paulo, 2 maart 1952) is een Braziliaanse componist, pianist en musicoloog. Hij treedt al vanaf achtjarige leeftijd op en studeerde in Europa van 1965 tot 1976. In 1977 keerde hij terug naar Brazili\u00eb waar hij sindsdien in verschillende stijlen componeert."@nl,
        "Jos\u00e9 Carlos Amaral Vieira (born 1952 in S\u00e3o Paulo) is a Brazilian composer, pianist, and musicologist. He has performed solo since he was eight years old and studied in Europe from 1965 to 1976. He returned to Brazil in 1977 and has since composed for several genres there."@en;
    owl:sameAs viaf:42036109;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Carlos_Amaral_Vieira>,
        <http://viaf.org/viaf/42036109>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos√©_Carlos_Amaral_Vieira.
doremus_artist:8f54648e-00b4-3848-b7fb-ecde6f3ca1ce
owl:sameAs viaf:44490793; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/44490793>.
doremus_artist:8f88c1ea-53e1-32f2-a0e8-eee6c9ce5d3c
    dbp:birthPlace dbr:Frankfurt;
    dbp:deathPlace dbr:Frankfurt;
    rdfs:comment
        "Anton Urspruch (* 17. Februar 1850 in Frankfurt am Main; \u2020 11. Januar 1907 ebenda) war ein deutscher Komponist und ein Vertreter der deutschen Sp\u00e4tromantik in Frankfurt."@de,
        "Anton Urspruch (17 February 1850 in Frankfurt am Main \u2013 11 January 1907 in Frankfurt am Main) was a German composer and pedagogue who belonged to the late German Romantic era."@en,
        "Anton Urspruch (Francfort, 17 f\u00e9vrier 1850 \u2013 Francfort, 11 janvier 1907) est un compositeur et p\u00e9dagogue allemand, appartenant \u00e0 la fin de la p\u00e9riode Romantique allemande."@fr;
    owl:sameAs viaf:30310141;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Anton_Urspruch>,
        <http://viaf.org/viaf/30310141>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anton_Urspruch.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Anton_Urspruch.
doremus_artist:90323af0-e96d-3a66-bebd-d36df07bb5c8
owl:sameAs viaf:64402880; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64402880>.
doremus_artist:9055046c-a159-32fd-8840-0d1e6160a4f9
owl:sameAs viaf:160800006; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/160800006>.
doremus_artist:905e8201-c620-3ccf-8fd2-cf93a58ea6da
    dbp:birthPlace re:New_York;
    rdfs:comment
        "Richard Horowitz n\u00e9 le 6 janvier 1949 \u00e0 New York est un compositeur am\u00e9ricain de musiques de film."@fr;
    owl:sameAs viaf:49430080;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Richard_Horowitz>,
        <http://viaf.org/viaf/49430080>,
        <https://musicbrainz.org/artist/709d1c42-f95f-4db0-b33f-4bbcbe07d818>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Richard_Horowitz.
doremus_artist:9072c2a1-c8f2-3c14-9845-fcbbb7ca42df
owl:sameAs viaf:100353670; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/100353670>.
doremus_artist:91301402-7e89-3d60-921f-0c046b8bdc66
owl:sameAs viaf:46959848; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46959848>.
doremus_artist:91afaa99-b6b9-3494-977a-29772d330220
owl:sameAs viaf:10126543; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/10126543>.
doremus_artist:929f99f2-c79e-3667-aaf1-ee664c67f0c7
owl:sameAs viaf:71579226; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/71579226>.
doremus_artist:92b89e5c-0f28-38e9-981f-ed9b5153acab
    dbp:birthPlace re:Cherbourg-Octeville;
    dbp:deathPlace re:Bois-Guillaume;
    rdfs:comment
        "Madeleine Natanson (n\u00e9e Lef\u00e8vre), n\u00e9e le 6 mai 1927 \u00e0 Cherbourg (Manche), et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e le 1er juin 2013 \u00e0 Bois-Guillaume (Seine-Maritime), est une psychanalyste fran\u00e7aise du GIREP.Elle est l'auteure d'ouvrages centr\u00e9s principalement sur les th\u00e8mes de l\u2019enfance, de l\u2019adolescence et de l\u2019\u00e9ducation, parfois co\u00e9crits avec Jacques Natanson (docteur en philosophie et enseignant en sciences de l\u2019\u00e9ducation), son \u00e9poux."@fr;
    owl:sameAs viaf:22173164;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Madeleine_Natanson>,
        <http://viaf.org/viaf/22173164>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Madeleine_Natanson.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Madeleine_Natanson.
doremus_artist:93d499ba-b071-3f98-9ec2-f61a67116c4f
owl:sameAs viaf:49491081; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/49491081>.
doremus_artist:94e41f84-ea5e-30d2-a089-496255d3c60f
    owl:sameAs viaf:34644290;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34644290>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Frantiek_Xaver_Pokorn√Ω.
doremus_artist:94f02265-22bd-37e0-b9f1-dc4626e5b3f5
owl:sameAs viaf:227069034; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/227069034>.
doremus_artist:9531ed5a-68d2-3c17-a92f-7eb55d630028
owl:sameAs viaf:267179800; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267179800>.
doremus_artist:960d689d-a9dc-354c-be05-c29da5ad9052
    dbp:birthPlace
    <http://dbpedia.org/resource/People's_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina>;
    rdfs:comment
        "Emir Kusturica (API : [\u02c8ku.stu.ri.tsa], \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 en serbe cyrillique), n\u00e9 le 24 novembre 1954 \u00e0 Sarajevo en R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rative socialiste de Yougoslavie, est un cin\u00e9aste, acteur et musicien serbe, \u00e9galement de nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, deux fois laur\u00e9at de la Palme d'or au Festival de Cannes."@fr,
        "Emir Kusturica (Serbian Cyrillic: \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430, born 24 November 1954) is a Serbian filmmaker, actor and musician. He has been recognized for several internationally acclaimed feature films, as well as his projects in town-building. He has twice won the Palme d'Or at Cannes (for When Father Was Away on Business and Underground), as well as being named Commander of the French Ordre des Arts et des Lettres."@en,
        "Emir Kusturica (Servisch: \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430) (Sarajevo, 24 november 1954) is een Servische filmmaker, filmregisseur, acteur en muzikant. Hij wordt beschouwd als een van de meest creatieve filmmakers van het einde van de 20e eeuw."@nl,
        """Emir Kusturica ([ku.stur.'i.tza] em s\u00e9rvio cir\u00edlico \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430; pronunciado "\u00camir Kustur\u00edtsa") (Sarajevo, 24 de novembro de 1954) \u00e9 um cineasta e m\u00fasico s\u00e9rvio. Com uma expressiva seq\u00fc\u00eancia de trabalhos internacionalmente aclamados, Kusturica \u00e9 visto como um dos mais criativos directores de cinema dos anos oitenta e noventa. Venceu duas vezes a Palma de Ouro (por Otac na slu\u017ebenom putu e Underground), bem como recebeu tamb\u00e9m a comanda francesa da Ordre des Arts et des Lettres"""@pt,
        "Emir Kusturica [\u02c8\u025bmi\u02d0r \u02c8kusturitsa], seit seiner serbisch-orthodoxen Taufe 2005 auch: Nemanja Kusturica, kyrillisch \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 bzw. \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 (* 24. November 1954 in Sarajevo, Jugoslawien) ist ein Filmregisseur und Musiker aus Bosnien mit serbischer und franz\u00f6sischer Staatsb\u00fcrgerschaft. Er lebt heute in Belgrad, Paris und in dem von ihm konzipierten, aus Holzh\u00e4usern bestehenden Dorf Drvengrad (mit dem Hotel Me\u0107avnik), das er selbst K\u00fcstendorf nennt, nahe der serbischen Ortschaft Mokra Gora."@de,
        "Emir Kusturica, serb. \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 (ur. 24 listopada 1954 w Sarajewie w Jugos\u0142awii - obecnie Bo\u015bnia i Hercegowina) \u2013 serbski re\u017cyser filmowy, scenarzysta, epizodycznie aktor, muzyk. Dwukrotnie nagrodzony Z\u0142ot\u0105 Palm\u0105 na Festiwalu Filmowym w Cannes (1985, 1995)."@pl,
        "Emir Nemanja Kusturica (en serbio, \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041d\u0435\u043c\u0430\u045a\u0430 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430, \u00c9mir K\u00fasturitsa; Sarajevo, 24 de noviembre de 1954) es un director de cine, guionista y m\u00fasico serbio. Con una serie de largometrajes internacionalmente aclamados, Kusturica se convirti\u00f3 en un director de cine muy conocido durante las d\u00e9cadas de 1980 y de 1990."@es,
        "\u042d\u043c\u0438\u0301\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0301\u0440\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u0435\u0440\u0431. \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430, \u0440\u043e\u0434. 24 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1954, \u0421\u0430\u0440\u0430\u0435\u0432\u043e, \u0424\u041d\u0420\u042e) \u2014 \u044e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043e\u0442\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434\u0430\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u0439 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u044b, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0434\u0432\u0435 \u00ab\u0417\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0435 \u043f\u0430\u043b\u044c\u043c\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0435\u0442\u0432\u0438\u00bb \u041a\u0430\u043d\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f. \u041a\u0430\u0432\u0430\u043b\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0434\u0435\u043d\u0430 \u041f\u043e\u0447\u0451\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430, \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0420\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0439. \u041a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u043a\u0438\u043d\u043e, \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a \u0444\u043e\u043b\u043a-\u0440\u043e\u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b The No Smoking Orchestra."@ru,
        "\u0623\u0645\u064a\u0631 \u0643\u0648\u0633\u062a\u0648\u0631\u064a\u062a\u0633\u0627 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0635\u0631\u0628\u064a \u0648\u0645\u062e\u0631\u062c \u0645\u062a\u062d\u0635\u0644 \u0645\u0631\u062a\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0639\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a\u0629 \u0628\u0645\u0647\u0631\u062c\u0627\u0646 \u0643\u0627\u0646. \u0648\u0642\u062f \u062a\u062d\u0648\u0644 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u064a\u062d\u064a\u0629 \u0641\u064a\u0645\u0627 \u0628\u0639\u062f."@ar,
        "\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30af\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\uff08Emir Kusturica\u3001\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u8a9e: \u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430\u30011954\u5e7411\u670824\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u65e7\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u306e\u30b5\u30e9\u30a8\u30f4\u30a9\uff08\u73fe\u30dc\u30b9\u30cb\u30a2\u30fb\u30d8\u30eb\u30c4\u30a7\u30b4\u30d3\u30ca\u9818\uff09\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3001\u97f3\u697d\u5bb6\u3001\u4ff3\u512a\u3002 \u30af\u30b9\u30c8\u30ea\u30c3\u30c4\u30a1\u81ea\u8eab\u306f\u30b5\u30e9\u30a4\u30a7\u30f4\u30a9\u51fa\u8eab\u3060\u304c\u3001\u7236\u306f\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u4eba\u3001\u6bcd\u306f\u30e2\u30b9\u30ec\u30e0\u4eba\u3067\u3042\u308a\u3001\u81ea\u8eab\u306f\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3068\u79f0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30ab\u30f3\u30cc\u56fd\u969b\u6620\u753b\u796d\u306e\u6700\u9ad8\u8cde\u30d1\u30eb\u30e0\u30fb\u30c9\u30fc\u30eb\u30922\u5ea6\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u3092\u306f\u3058\u3081\u3001\u4e16\u754c\u4e09\u5927\u6620\u753b\u796d\u3059\u3079\u3066\u3067\u53d7\u8cde\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u827e\u7c73\u723e\u00b7\u5e93\u65af\u56fe\u91cc\u5bdf\uff08\u585e\u723e\u7dad\u4e9e\u8a9e\uff1a\u0415\u043c\u0438\u0440 \u041a\u0443\u0441\u0442\u0443\u0440\u0438\u0446\u0430\uff0cEmir Kusturica\uff0c1954\u5e7411\u670824\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u585e\u723e\u7dad\u4e9e\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\uff0c\u51fa\u751f\u65bc\u585e\u62c9\u8036\u4f5b\uff0c\u662f\u4e00\u4f4d\u76f8\u7576\u6709\u5275\u9020\u529b\u7684\u5c0e\u6f14\u3002\u4ed6\u66fe\u7d93\u5169\u5ea6\u596a\u5f97\u574e\u57ce\u5f71\u5c55\u91d1\u68d5\u6ada\u734e\uff0c\u4e5f\u7372\u5f97\u6cd5\u570b\u85dd\u8853\u53ca\u6587\u5b78\u52f3\u7ae0\u3002\u827e\u7c73\u723e\u00b7\u5e93\u65af\u56fe\u91cc\u5bdf\u57282007\u5e749\u67088\u65e5\u8207\u5b89\u5a1c\u00b7\u4f0a\u4e07\u8bfa\u7ef4\u5947\u3001\u8036\u840a\u5a1c\u00b7\u63da\u79d1\u7dad\u5947\u8207\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u00b7\u55ac\u723e\u5091\u7dad\u8328\uff08Aleksandar Djordjevic\uff09\u4e00\u8d77\u6210\u70ba\u806f\u5408\u570b\u5152\u7ae5\u57fa\u91d1\u6703\u585e\u723e\u7dad\u4e9e\u570b\u5bb6\u5927\u4f7f\u3002\u4ed6\u76ee\u524d\u5c45\u4f4f\u5728\u6728\u982d\u6751\uff08Drvengrad\uff09\uff0c\u9019\u662f\u4ed6\u70ba\u4e86\u62cd\u651d\u96fb\u5f71\u300a\u751f\u547d\u662f\u500b\u5947\u8e5f\u300b\uff08Life Is a Miracle\uff09\u6240\u5275\u9020\u7684\u6751\u843d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:79117794;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Emir_Kusturica>,
        <http://viaf.org/viaf/79117794>,
        <https://musicbrainz.org/artist/ffbcbcb9-b0c1-4692-b2c7-d5452f10c809>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Emir_kusturica_72_9643.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Emir_Kusturica.
doremus_artist:983079d7-19e5-3f38-b080-791a50377128
owl:sameAs viaf:116659078; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/116659078>.
doremus_artist:988697bd-332f-395a-9436-ca05b3d9c952
    rdfs:comment
        "\u00c9douard Ferlet is a pianist of the French jazz scene."@en,
        "\u00c9douard Ferlet, n\u00e9 en 1971, est un pianiste de jazz fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:24811177;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c9douard_Ferlet>,
        <http://viaf.org/viaf/24811177>,
        <https://musicbrainz.org/artist/b9105d0c-db00-46df-acbd-4b7c8e47d690>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Edouard_Ferlet_Flaneries_Reims_09226.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:√âdouard_Ferlet.
doremus_artist:98e54f03-ef4e-3aba-b5d3-0d091edec0a2
owl:sameAs viaf:41577564; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/41577564>.
doremus_artist:990004b0-4a04-350c-ab75-353b8d075005
    dbp:birthPlace dbr:Legnago;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 2014) \u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0633\u0627\u0644\u064a\u064a\u0631\u064a Antonio Salieri (\u0639\u0627\u0634 18 \u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 1750 - 7 \u0645\u0627\u064a\u0648 1825) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0627\u064b \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a\u0627\u064b \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629\u060c \u0648\u0642\u0627\u0626\u062f \u0627\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0648\u0645\u0639\u0644\u0645\u060c \u0648\u064f\u0644\u0650\u062f \u0641\u064a \u0644\u0646\u064a\u0627\u06af\u0648\u060c \u062c\u0646\u0648\u0628 \u06a4\u0640\u0650\u0631\u0648\u0646\u0627\u060c \u0641\u064a \u062c\u0645\u0647\u0648\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0646\u062f\u0642\u064a\u0629\u060c \u0648\u0623\u0645\u0636\u0649 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u063a\u0629 \u0643\u0623\u062d\u062f \u0631\u0639\u0627\u064a\u0627 \u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0647\u0627\u0628\u0633\u0628\u0648\u0631\u06af. \u0648\u0627\u062a\u0635\u0644 \u0627\u0644\u063a\u0632\u0648 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a \u0628\u0623\u0646\u0637\u0648\u0646\u064a\u0648 \u0633\u0627\u0644\u064a\u064a\u0631\u064a\u060c \u0639\u062f\u0648 \u0645\u0648\u062a\u0633\u0627\u0631\u062a \u0648\u0635\u062f\u064a\u0642 \u0628\u064a\u062a\u0647\u0648\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0628."@ar,
        "Antonio Salieri (Italian: [an\u02c8t\u0254\u02d0njo sa\u02c8lj\u025b\u02d0ri]; 18 August 1750 \u2013 7 May 1825) was an Italian classical composer, conductor, and teacher. He was born in Legnago, south of Verona, in the Republic of Venice, and spent his adult life and career as a subject of the Habsburg Monarchy."@en,
        "Antonio Salieri (Legnago, 18 augustus 1750 \u2013 Wenen, 7 mei 1825) was een Italiaans componist, dirigent en muziekpedagoog."@nl,
        "Antonio Salieri (Legnago, 18 de agosto de 1750 - Viena, 7 de mayo de 1825) fue un compositor de m\u00fasica sacra, cl\u00e1sica y \u00f3pera, y director de orquesta italiano. Pas\u00f3 la mayor parte de su vida en la Corte imperial de Viena, de la que fue compositor y maestro de capilla. Su filosof\u00eda art\u00edstica se resume en el t\u00edtulo de una de sus \u00f3peras c\u00e9lebres, Primero la m\u00fasica y luego las palabras."@es,
        "Antonio Salieri (Legnago, 18 de agosto de 1750 \u2013 Viena, 7 de maio de 1825), foi um compositor oper\u00edstico italiano. Foi compositor oficial da Corte de Jos\u00e9 II, Arquiduque da \u00c1ustria. Sua m\u00fasica foi bastante conhecida na sua \u00e9poca. As lendas a respeito do seu relacionamento com Wolfgang Amadeus Mozart, com quem conviveu em Viena at\u00e9 a morte deste, foram criadas pela pe\u00e7a de teatro de Peter Shaffer, adaptada para o cinema, sob dire\u00e7\u00e3o de Milos Forman, com o t\u00edtulo Amadeus. O filme, vencedor de oito \u00d3scares, em 1984, retrata um Salieri invejoso do g\u00eanio de Mozart, ao mesmo tempo admirador e que possui um bom talento musical. Tal imagem \u00e9 resultante da liberdade ficcional dos realizadores, n\u00e3o correspondendo \u00e0 figura hist\u00f3rica do compositor."@pt,
        "Antonio Salieri (ur. 18 sierpnia 1750 w Legnano, zm. 7 maja 1825 w Wiedniu) \u2013 w\u0142osko-austriacki kompozytor, kapelmistrz i pedagog muzyczny urodzony w Republice Weneckiej, kt\u00f3ry jednak ca\u0142e swe doros\u0142e \u017cycie sp\u0119dzi\u0142 w Wiedniu jako poddany dynastii Habsburg\u00f3w. Salieri znacz\u0105co przyczyni\u0142 si\u0119 do rozwoju XVIII-wiecznej opery, kszta\u0142tuj\u0105c wiele charakterystycznych cech \u00f3wczesnego teatru muzycznego, za\u015b jego muzyka wywar\u0142a wp\u0142yw na tw\u00f3rczo\u015b\u0107 wielu \u00f3wczesnych kompozytor\u00f3w. Autor 39 oper oraz licznych symfonii, kantat, mszy (m.in. Requiem) i oratori\u00f3w."@pl,
        "Antonio Salieri est un musicien italien, n\u00e9 \u00e0 Legnago dans la province de V\u00e9rone le 18 ao\u00fbt 1750 et mort \u00e0 Vienne le 7 mai 1825. Il occupe une place importante dans l'histoire de la musique classique. Malgr\u00e9 cela, sa vie et son \u0153uvre sont aujourd'hui quelque peu oubli\u00e9es du grand public, qui ne les entraper\u00e7oit que vaguement \u00e0 travers la l\u00e9gende de sa rivalit\u00e9 avec Mozart."@fr,
        "Antonio Salieri, in \u00d6sterreich zu Lebzeiten auch Anton Salieri (* 18. August 1750 in Legnago, Republik Venedig; \u2020 7. Mai 1825 in Wien) war ein italienisch-\u00f6sterreichischer Komponist der Klassik, Kapellmeister und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Cittadino della Repubblica di Venezia, trascorse la maggior parte della sua vita alla corte imperiale asburgica di Vienna per la quale fu compositore e maestro di cappella. Salieri fu un musicista eccezionale e un ottimo insegnante; tuttavia, il suo nome \u00e8 stato legato a una presunta rivalit\u00e0 con Wolfgang Amadeus Mozart, rivalit\u00e0 che port\u00f2, oltre ad accuse di plagio, a quella pi\u00f9 grave di aver causato la morte del compositore salisburghese, episodio mai dimostrato storicamente, ma riproposto da Peter Shaffer nel dramma Amadeus nel 1979 e poi dal regista Milo\u0161 Forman nel film omonimo. La pretesa invidia alla base della sceneggiatura del film e la conseguente inimicizia tra i due compositori, \u00e8 del tutto improbabile, anche perch\u00e9 Salieri riscosse grande celebrit\u00e0 nel corso della sua lunga ca"@it,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u0301\u043d\u0438\u043e \u0421\u0430\u043b\u044c\u0435\u0301\u0440\u0438 (\u0438\u0442\u0430\u043b. Antonio Salieri; 18 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1750, \u041b\u0435\u043d\u044c\u044f\u0433\u043e, \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0440\u0435\u0441\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u0430 \u2014 7 \u043c\u0430\u044f 1825, \u0412\u0435\u043d\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0423\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041a. \u0412. \u0413\u043b\u044e\u043a\u0430, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 40 \u043e\u043f\u0435\u0440, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0421\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u0438 \u0431\u044b\u043b \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0438 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u043e\u043c: \u0441\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u041b. \u0432\u0430\u043d \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d, \u0424. \u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0438 \u0424. \u041b\u0438\u0441\u0442. \u0412 \u0412\u0435\u043d\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 36 \u043b\u0435\u0442 (1788\u20141824) \u0421\u0430\u043b\u044c\u0435\u0440\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0430\u043f\u0435\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30b5\u30ea\u30a8\u30ea\uff08Antonio Salieri [an\u02c8t\u0254\u02d0njo sa\u02c8lj\u025b\u02d0ri]\u30011750\u5e748\u670818\u65e5 - 1825\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u306f\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u30ec\u30cb\u30e3\u30fc\u30b4\u751f\u307e\u308c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u751f\u524d\u306f\u795e\u8056\u30ed\u30fc\u30de\u7687\u5e1d\u30fb\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u7687\u5e1d\u306b\u4ed5\u3048\u308b\u30ab\u30da\u30eb\u30de\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\uff08\u5bae\u5ef7\u697d\u9577\uff09\u3068\u3057\u3066\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u697d\u58c7\u306e\u9802\u70b9\u306b\u7acb\u3064\u4eba\u7269\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u3001\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3001\u30ea\u30b9\u30c8\u3089\u3092\u80b2\u3066\u305f\u540d\u6559\u80b2\u5bb6\u3067\u3082\u3042\u3063\u305f\u3002 \u6b7b\u5f8c\u306f\u305d\u306e\u540d\u3068\u4f5c\u54c1\u3092\u5fd8\u308c\u3089\u308c\u305f\u304c\u3001\u622f\u66f2\u300e\u30a2\u30de\u30c7\u30a6\u30b9\u300f\uff081979\u5e74\uff09\u304a\u3088\u3073\u305d\u306e\u6620\u753b\u7248\uff081984\u5e74\uff09\u306e\u4e3b\u4eba\u516c\u3068\u3057\u3066\u53d6\u308a\u4e0a\u3052\u3089\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u77e5\u540d\u5ea6\u304c\u4e0a\u6607\u30022003\u5e74\u306b\u5927\u30e1\u30be\u30bd\u30d7\u30e9\u30ce\u6b4c\u624b\u30c1\u30a7\u30c1\u30fc\u30ea\u30a2\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30ea\u304c\u30a2\u30eb\u30d0\u30e0\u3092\u51fa\u3059\u306a\u3069\u300121\u4e16\u7d00\u306b\u5165\u3063\u3066\u304b\u3089\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306e\u518d\u8a55\u4fa1\u306e\u52d5\u304d\u3082\u3042\u308a\u30012009\u5e74\u304b\u3089\u306f\u751f\u5730\u30ec\u30cb\u30e3\u30fc\u30b4\u3067\u30b5\u30ea\u30a8\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u97f3\u697d\u796d\u304c\u6bce\u5e74\u958b\u50ac\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5b89\u4e1c\u5c3c\u5965\u00b7\u8428\u5217\u91cc\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aAntonio Salieri\uff0c1750\u5e748\u670818\u65e5\uff0d1825\u5e745\u67087\u65e5\uff09\u751f\u4e8e\u5a01\u5c3c\u65af\u5171\u548c\u56fd\u83b1\u5c3c\u4e9a\u8bfa\uff0c\u610f\u5927\u5229\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5728\u7ef4\u4e5f\u7eb3\u901d\u4e16\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:17408816;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Salieri>,
        <http://viaf.org/viaf/17408816>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bb5329a8-8995-4f30-9f25-f7e7ce7b0183>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Joseph_Willibrod_M√§hler_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Salieri.
doremus_artist:99069a3d-97e4-3b64-9927-3fb4d2072169
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Scott,_New_York>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Inglewood,_California>;
    rdfs:comment
        "Halsey Stevens (* 3. Dezember 1908 in Scott, Cortland County, New York; \u2020 20. Januar 1989 in Inglewood, Kalifornien) war ein US-amerikanischer Komponist, Musikp\u00e4dagoge und Musikwissenschaftler."@de,
        "Halsey Stevens (December 3, 1908 \u2013 January 20, 1989) was a music professor, biographer, and composer of American music."@en,
        "Halsey Stevens (Scott, New York, 3 december 1908 \u2013 20 januari 1989) was een Amerikaans componist, musicoloog en muziekpedagoog."@nl,
        "\u30cf\u30eb\u30bc\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30b9\uff08Halsey Stevens\u30011908\u5e7412\u67083\u65e5 - 1989\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u6559\u80b2\u5bb6\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u30b9\u30b3\u30c3\u30c8\u51fa\u8eab\u3002\u30b7\u30e9\u30ad\u30e5\u30fc\u30b9\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u3064\u3044\u3067\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30d0\u30fc\u30af\u30ec\u30fc\u6821\u3067\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30d6\u30ed\u30c3\u30db\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021937\u5e74\u304b\u30891941\u5e74\u307e\u3067\u30c0\u30b3\u30bf\u30fb\u30a6\u30a7\u30ba\u30ea\u30e3\u30f3\u5927\u5b66\u3067\u30011946\u5e74\u306b\u306f\u30ec\u30c3\u30c9\u30e9\u30f3\u30ba\u5927\u5b66\u3067\u30011946\u5e74\u304b\u30891976\u5e74\u306e\u5f15\u9000\u307e\u3067\u5357\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002 \u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u7814\u7a76\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u3001\u300e\u30d9\u30fc\u30e9\u30fb\u30d0\u30eb\u30c8\u30fc\u30af\u306e\u4eba\u751f\u3068\u97f3\u697d\u300f\uff08\u30aa\u30c3\u30af\u30b9\u30d5\u30a9\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u51fa\u7248\u4f1a\u30011953\u5e74\u767a\u884c\u30011964\u5e74\u6539\u8a02\uff09\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u5b66\u8853\u7814\u7a76\u3092\u69d8\u3005\u306a\u97f3\u697d\u96d1\u8a8c\u306b\u5bc4\u7a3f\u3057\u7d9a\u3051\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:17311168;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Halsey_Stevens>,
        <http://viaf.org/viaf/17311168>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Halsey_Stevens.
doremus_artist:9a3bc9c8-a028-33a1-9d9f-ee2bfed99922
owl:sameAs viaf:203027; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/203027>.
doremus_artist:9a42dab9-9c14-3888-b4eb-ff68d6f53e2f
    dbp:birthPlace dbr:Scotland;
    dbp:deathPlace dbr:Strathaven;
    rdfs:comment
        """Harry Lauder (4 de agosto de 1870 \u2013 26 de febrero de 1950) fue un cantante, humorista y artista de music hall y vodevil escoc\u00e9s. Fue quiz\u00e1s m\u00e1s conocido por ser int\u00e9rprete del tema "I Love a Lassie" y por sus \u00e9xitos internacionales. Sir Winston Churchill dijo de \u00e9l que era "el mejor embajador de Escocia!" Se hizo una figura familiar gracias a la promoci\u00f3n, especialmente en los Estados Unidos, del kilt y del cromach. Otras de sus canciones m\u00e1s famosas fueron "Roamin' in the Gloamin", "A Wee Deoch-an-Doris", y "The End of the Road"."""@es,
        """Sir Henry "Harry" Lauder (/\u02c8l\u0254\u02d0d\u0259r/; 4 August 1870 \u2013 26 February 1950) was a Scottish music hall and vaudeville theatre singer and comedian, and a substantial landowner. He was perhaps best known for his long-standing hit "I Love a Lassie" and for his international success. He was described by Sir Winston Churchill as "Scotland's greatest ever ambassador!" He became a familiar world-wide figure promoting images like the kilt and the cromach (walking stick) to huge acclaim, especially in America. Other songs followed, including "Roamin' in the Gloamin", "A Wee Deoch-an-Doris", and "The End of the Road"."""@en,
        "Sir Henry McLennan Lauder est un artiste et amuseur \u00e9cossais, n\u00e9 le 4 ao\u00fbt 1870 et mort le 26 f\u00e9vrier 1950. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crit par Winston Churchill comme le \u00ab plus grand ambassadeur que l'Ecosse ait jamais eu\u00bb"@fr;
    owl:sameAs viaf:44489442;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Lauder>,
        <http://viaf.org/viaf/44489442>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Harry_Lauder_001.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Lauder.
doremus_artist:9a4a759e-f0c8-3279-ac3e-9e85bd9db5d2
owl:sameAs viaf:34731886; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34731886>.
doremus_artist:9a8e0ccd-5e4e-359e-bbf0-d4e54d1ac12d
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Maur-des-Foss√©s;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Germaine (Marcelle) Tailleferre (eigenlijk: Marcelle Taillefesse) (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, departement Val-de-Marne, 19 april 1892 \u2013 Parijs, 7 november 1983) was een Frans componiste en muziekpedagoog. Zij is vooral bekend als de enige vrouw in de Franse componisten-groep \u00abGroupe des Six\u00bb (Groep van Zes)."@nl,
        "Germaine Tailleferre (* 19. April 1892 in Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, Val-de-Marne; \u2020 7. November 1983 in Paris; eigentlicher Name Germaine Taillefesse) war eine franz\u00f6sische Komponistin und als einzige Frau Mitglied der Groupe des Six."@de,
        "Germaine Tailleferre (French: [t\u0251jf\u025b\u0281]; 19 April 1892 \u2013 7 November 1983) was a French composer and the only female member of the group of composers known as Les Six."@en,
        "Germaine Tailleferre (Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, Val-de-Marne, 19 de abril de 1892 - Par\u00eds, 7 de noviembre de 1983) fue una compositora francesa. \u00abUna Marie Laurencin para el o\u00eddo\u00bb, como Jean Cocteau hablaba de Germaine Tailleferre, la \u00fanica mujer del c\u00e9lebre Groupe des Six (junto con Georges Auric, Louis Durey, Arthur Honegger, Darius Milhaud et Francis Poulenc). Esta expresi\u00f3n que buscaba establecer una correspondencia entre las acuarelas decorativas de Laurencin y la m\u00fasica de Tailleferre no fue muy apropiada. Ingenuidad, frescura, femeneidad, son cualidades que se asocian con Tailleferre desde su llegada al Groupe des Six; pero siguiendo con el juego de las comparaciones, con quien deber\u00eda asociarse la m\u00fasica de Tailleferre seria mejor con la fauve Sonia Delaunay que con la dulce Laurencin"@es,
        "Germaine Tailleferre (ur. 19 kwietnia 1892 w Saint-Maur-des-Foss\u00e9s, zm. 7 listopada 1983 w Pary\u017cu) \u2013 francuska kompozytorka. Komponowa\u0142a utwory na fortepian i orkiestr\u0119 oraz balety. By\u0142a cz\u0142onkiem grupy kompozytor\u00f3w Les Six. Najbardziej znanym utworem jest Suite Burlesque."@pl,
        "Germaine Tailleferre est une compositrice fran\u00e7aise n\u00e9e \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne) le 19 avril 1892 et morte \u00e0 Paris le 7 novembre 1983."@fr,
        "Germaine Tailleferre foi uma compositora e pianista francesa nascida em Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne) a 19 de abril de 1892 e morta em Paris a 7 de novembro de 1983. Foi a \u00fanica integrante feminina do importante grupo de compositores franceses modernistas Os Seis. Este grupo de jovens compositores foi mentorizado por Jean Cocteau que marcou a m\u00fasica gaulesa e europeia do entre-guerras: os mais famosos foram Poulenc, Honegger ou Milhaud. Foi aluna de Maurice Ravel. As suas composi\u00e7\u00f5es incluem Concerto para Piano, Concertino para Harpa, Concerto para Dois Pianos, Voz e Orquestra, Concerto para Bar\u00edtono, Piano e Orquestra, Quarteto de Cordas, Sonata para Violino, ballets, etc."@pt,
        "\u0416\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d \u0422\u0430\u0439\u0444\u0435\u0440 (\u0444\u0440. Germaine Tailleferre, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u0422\u0430\u0439\u0444\u0435\u0441, \u0444\u0440. Marcelle Taillefesse; 19 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1892 \u2014 7 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1983) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430 \u2013 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0428\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u043a\u0430\u00bb."@ru,
        "\u30b8\u30a7\u30eb\u30e1\u30fc\u30cc\u30fb\u30bf\u30a4\u30e6\u30d5\u30a7\u30fc\u30eb\uff08Germaine Tailleferre\u30011892\u5e744\u670819\u65e5 - 1983\u5e7411\u67087\u65e5\uff09\u306f\u300120\u4e16\u7d00\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u30af\u30e9\u30b7\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u500b\u4eba\u7684\u306b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30b1\u30af\u30e9\u30f3\u3068\u30e9\u30f4\u30a7\u30eb\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30b7\u30e3\u30d6\u30ea\u30a8\u3001\u30b5\u30c6\u30a3\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u5feb\u6d3b\u3067\u3055\u308f\u3084\u304b\u306a\u4f5c\u54c1\u3092\u6b8b\u3059\u3002\u30b3\u30af\u30c8\u30fc\u306b\u300c\u8033\u306e\u30de\u30ea\u30fc\u30fb\u30ed\u30fc\u30e9\u30f3\u30b5\u30f3\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u5973\u6027\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u3044\u308f\u3086\u308b\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u516d\u4eba\u7d44\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u306e\u4e00\u4eba\u3002"@ja,
        "\u70ed\u5c14\u6885\u5a1c\u00b7\u5854\u8036\u8299\u5c14\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aGermaine Tailleferre\uff0c1892\u5e744\u670819\u65e5\uff0d1983\u5e7411\u67087\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u56fd\u5973\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u516d\u4eba\u56e2\u4e2d\u552f\u4e00\u7684\u5973\u6027\u6210\u5458\u3002\u59d3\u6c0f\u539f\u4f5cTaillefesse\uff0c\u56e0\u4e3a\u4e0e\u4e0d\u652f\u6301\u81ea\u5df1\u5b66\u97f3\u4e50\u7684\u7236\u4eb2\u6297\u4e89\uff0c\u5979\u5c06\u59d3\u6c0f\u6539\u4e3aTailleferre\u3002\u4ece\u6bcd\u4eb2\u5b66\u4e60\u94a2\u7434\u540e\u5165\u5df4\u9ece\u97f3\u4e50\u5b66\u9662\u3002\u5728\u6f2b\u957f\u7684\u4e00\u751f\u4e2d\uff0c\u5979\u521b\u4f5c\u4e86\u5404\u79cd\u4f53\u88c1\u7684\u97f3\u4e50\u4f5c\u54c1\u3002\u4f46\u662f\u5728\u5979\u7684\u4e24\u6b21\u5a5a\u59fb\u4e2d\uff0c\u5979\u7684\u4e08\u592b\u90fd\u963b\u6320\u5979\u4f5c\u66f2\uff0c\u4ee4\u5979\u7684\u97f3\u4e50\u7075\u611f\u5927\u6253\u6298\u6263\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:14959725;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Germaine_Tailleferre>,
        <http://viaf.org/viaf/14959725>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2cf48701-c346-447c-947a-30a85a26f0d9>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Germaine_Tailleferre_et_Mario_Hacquard_1.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Germaine_Tailleferre.
doremus_artist:9b4f6c2b-a119-39ca-8879-4a1490173d6b
owl:sameAs viaf:18743013; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/18743013>.
doremus_artist:9b85c03a-3224-3b05-aecd-c7abcc8caaf1
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Evanston,_Illinois>;
    rdfs:comment
        "Myra Melford (* 5. Januar 1957 in Evanstown, Illinois) ist eine US-amerikanische Jazzpianistin und -komponistin."@de,
        "Myra Melford (5 de enero de 1957, \u00c1rea de chicago, Illinois) es una pianista y compositora de jazz contempor\u00e1neo. Recientemente ha comenzado a usar con frecuencia el harmonium tanto como el piano."@es,
        "Myra Melford (Glencoe, Illinois, 5 januari 1957) is een Amerikaanse jazz-pianiste en -componiste, die actief is in de ge\u00efmproviseerde muziek. Ze is onder meer be\u00efnvloed door de blues, Henry Threadgill en Don Pullen (bij wie ze prive\u00e9-les had). In 2000 kreeg ze een beurs om in India harmonium te studeren in Kolkata, bij Sohanlal Sharma."@nl,
        "Myra Melford is an American avant-garde jazz pianist and composer. A 2013 Guggenheim Fellow, Melford was described by the San Francisco Chronicle as an \"explosive player, a virtuoso who shocks and soothes, and who can make the piano stand up and do things it doesn't seem to have been designed for.\""@en,
        "Myra MelfordFichier:Myra Melford Helsinki 1993.jpg Myra Melford \u00e0 Helsinki en 1993 Myra Melford (n\u00e9e le 5 janvier 1957 \u00e0 Evanston dans l\u2019Illinois) est une pianiste de jazz am\u00e9ricaine. Elle enseigne actuellement \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Californie \u00e0 Berkeley."@fr;
    owl:sameAs viaf:61737399;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Myra_Melford>,
        <http://viaf.org/viaf/61737399>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d912da37-417c-4707-a339-39671a27d9f7>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Myra_Melford.
doremus_artist:9c16aa5c-6730-3351-af8d-fb197efd6e48
    rdfs:comment
        "Giraut de Borneil (ca. 1138 \u2013 1215) was een troubadour geboren in Excideuil. Hij was vermoedelijk van lage afkomst.Hij is misschien wel het best bekend vandaag de dag om zijn klassieke alba (wachterslied) genaamd Reis Glorios (Glorieuze Koning). De Borneil werd zeer bewonderd en geliefkoosd in zijn tijd, en blijkt in genade te zijn geweest bij verscheidene vorsten.Hij zong de lof van een minnares die hij Fleur-de-lys noemde."@nl,
        """Giraut de Bornelh (Occitan: [\u0261i\u02c8\u027eawd de bu\u027e\u02c8ne\u028e]; c. 1138 \u2013 1215), whose first name is also spelled Guiraut and whose toponym as de Borneil or de Borneyll, was a troubadour connected to the castle of the viscount of Limoges. He is credited with the formalisation, if not the invention, of the "light" style, or trobar leu."""@en,
        "Giraut de Bornelh (znany tak\u017ce jako Guiraut Borneil(l), Borneyll) (ur. ok. 1138, zm. 1215) \u2013 francuski trubadur urodzony prawdopodobnie w Bourney w Limousin. Swoim kunsztem zyska\u0142 przydomek \u201emistrza trubadur\u00f3w\u201d. Przyczyni\u0142 si\u0119 do ustanowienia \u201el\u017cejszego\u201d stylu w pie\u015bniarstwie \u2013 trobar leu. Oko\u0142o 90 z jego utwor\u00f3w zachowa\u0142o si\u0119 do dzi\u015b, z czego cztery posiadaj\u0105 melodi\u0119. Do najbardziej udanych nale\u017cy plankt napisany po \u015bmierci Raimbauta z Orange. W tenso z kr\u00f3lem Alfonsem II Arago\u0144skim przyczynia si\u0119 do debaty, czy kobiet\u0119 ha\u0144bi zwi\u0105zek z bogatszym m\u0119\u017cczyzn\u0105."@pl,
        "Guiraut de Bornelh, n\u00e9 en 1138 et mort en 1215, aussi \u00e9crit Giraut ou Girautz et de Borneil ou de Borneyll, est un troubadour. Il aurait formalis\u00e9, sinon invent\u00e9 le style po\u00e9tique \u00ab l\u00e9ger \u00bb du trobar leu. Il \u00e9tait si c\u00e9l\u00e8bre que ses contemporains l'appelaient le \u00ab ma\u00eetre des troubadours \u00bb."@fr,
        "\u0413\u0438\u0440\u0430\u0301\u0443\u0442 \u0434\u0435 \u0411\u043e\u0440\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c (\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u0435\u0435 \u0411\u0443\u0440\u043d\u0435\u0301\u043b\u044c), \u0438\u043b\u0438 \u0413\u0438\u0440\u0430\u0443\u0442 \u0411\u0443\u0440\u043d\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043e\u043a\u0441. Giraut \u0438\u043b\u0438 Guiraut \u0434\u0435 Bornelh, Borneil \u0438\u043b\u0438 Borneyll; \u043e\u043a. 1138 \u20141215, \u0433\u043e\u0434\u044b \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u043a. 1162\u20141199) \u2014 \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c \u00ab\u0442\u0451\u043c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f\u00bb. \u0411\u044b\u043b, \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e, \u043d\u0438\u0437\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u0438\u043c\u0443\u0437\u0435\u043d\u0435, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0432 \u0411\u0443\u0440\u043d\u0435 (\u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430 \u0438 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435), \u043d\u0435\u0434\u0430\u043b\u0435\u043a\u043e \u043e\u0442 \u042d\u043a\u0441\u0438\u0434\u0435\u044f. \u0411\u044b\u043b \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u0432\u0438\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u041b\u0438\u043c\u043e\u0436\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438, \u0437\u0430 \u0432\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u043e\u0437\u0432\u0438\u0449\u0435 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0433\u043e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430. \u0421\u0442\u0438\u0445\u0438 \u0413\u0438\u0440\u0430\u0443\u0442\u0430 \u0434\u0435 \u0411\u043e\u0440\u043d\u0435\u043b\u044f \u0446\u0435\u043d\u0438\u043b \u0414\u0430\u043d\u0442\u0435, \u043e\u0442\u043e\u0437\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0432\u043e\u0451\u043c \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430\u0442\u0435 \u00ab\u041e \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0438\u00bb \u043e \u0442\u0440\u0443\u0431\u0430\u0434\u0443\u0440\u0435, \u043a\u0430\u043a \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435, \u0432\u043e\u0441\u043f\u0435\u0432\u0448\u0435\u043c \u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0434\u0443\u0448\u0438\u0435."@ru,
        "\u30ae\u30e9\u30a6\u30c8\u30fb\u30c7\u30fb\u30dc\u30eb\u30cd\u30fc\u30e6\uff08\u307e\u305f\u306f\u30ae\u30ed\u30fc\u30fb\u30c9\u30fb\u30dc\u30eb\u30cd\u30fc\u30e6, Guiraut de Bornelh 1138\u5e74\u3054\u308d - 1215\u5e74\uff09\u306f\u300112\u4e16\u7d00\u306e\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\uff08\u30d7\u30ed\u30f4\u30a1\u30f3\u30b9\u306e\u8a69\u4eba\uff09\u3002\u30ea\u30e0\u30fc\u30b6\u30f3\u306e\u4e0b\u5c64\u968e\u7d1a\u306e\u51fa\u8eab\u3002\u30ea\u30e2\u30fc\u30b8\u30e5\u306e\u5b50\u7235\u306e\u5c45\u57ce\u3068\u3064\u306a\u304c\u308a\u304c\u3042\u308a\u3001\u6587\u82b8\u306e\u624d\u80fd\u306b\u3088\u3063\u3066\u300c\u30c8\u30eb\u30d0\u30c9\u30a5\u30fc\u30eb\u306e\u5de8\u5320\u300d\u3068\u547c\u3070\u308c\u305f\u3002\u51ac\u306b\u5b66\u554f\u306b\u643a\u308f\u308a\u3001\u590f\u306b\u4e8c\u4eba\u306e\u6b4c\u624b\u3092\u5f93\u3048\u3066\u653e\u6d6a\u306b\u51fa\u305f\u3002\u751f\u6daf\u3092\u72ec\u8eab\u3067\u901a\u3057\u3001\u7a3c\u3044\u3060\u91d1\u3092\u5b9f\u5bb6\u3068\u751f\u5730\u306e\u8056\u30b8\u30a7\u30eb\u30f4\u30a7\u30fc\u30ba\u6559\u4f1a\u306b\u9001\u308a\u7d9a\u3051\u305f\u3002 \u8efd\u3044\u69d8\u5f0f\uff08trobar leu\uff09\u306e\u8003\u6848\u8005\u3067\u306f\u306a\u3044\u306b\u3057\u3066\u3082\u3001\u305d\u308c\u3092\u516c\u5f0f\u5316\u3057\u305f\u3068\u898b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u300290\u70b9\u306e\u8a69\u30684\u3064\u306e\u65cb\u5f8b\u304c\u73fe\u5b58\u3059\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:107532836;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giraut_de_Bornelh>,
        <http://viaf.org/viaf/107532836>,
        <https://musicbrainz.org/artist/485a1f14-4058-4d80-afaa-2f467135f655>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Guiraut_de_Bornelh.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giraut_de_Bornelh.
doremus_artist:9d05c521-b042-3a29-b830-4581097ece39
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Johann Christoph Vogel (also given as Fogel) (18 March 1756 Nuremberg-28 June 1788 Paris) was a German composer."@en,
        "Johann Christoph Vogel (getauft 18. M\u00e4rz 1756 in N\u00fcrnberg; \u2020 28. Juni 1788 in Paris) war ein deutscher Komponist."@de,
        "Johann Christoph Vogel (ook: Fogel en Jean Christoph en Giovanni Christoforo) (Neurenberg, gedoopt op 18 maart 1756 \u2013 Parijs, 28 juni 1788) was een Duits componist, violist en hoornist."@nl,
        "Johann Christoph Vogel ou Jean-Christophe Vogel est un compositeur n\u00e9 \u00e0 Nuremberg le 18 mars 1756 et mort \u00e0 Paris le 26 juin 1788. Il a laiss\u00e9 deux op\u00e9ras, des symphonies, des quatuors, des concertos et diverses pi\u00e8ces instrumentales."@fr,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30b9\u30c8\u30d5\u30fb\u30d5\u30a9\u30fc\u30b2\u30eb\uff08Johann Christoph Vogel 1756\u5e743\u670818\u65e5 - 1788\u5e746\u670828\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:32149572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Vogel_(composer)>,
        <http://viaf.org/viaf/32149572>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Johann_Vogel_(composer)>.
doremus_artist:9d9d8e72-ce62-3cff-8a1c-08db12fbbf96
    owl:sameAs viaf:52481599;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/52481599>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12e2da70-bca1-44aa-8ecb-e97ed2d8dda5>.
doremus_artist:9df70e4c-9c2e-3e4f-b329-75d4ddf62a55
    dbp:birthPlace dbr:Yorkshire;
    dbp:deathPlace dbr:Kent;
    rdfs:comment
        "Arnold Arkinson Cooke (Gomersal, 4 november 1906 \u2013 Five Oak Green, 13 augustus 2005) was een Brits componist. Cooke kwam uit een familie van tapijtmakers. Hij kreeg onderwijs aan de Respton School en het Conville & Caius College te Cambridge. Eerst ging zijn aandacht uit naar geschiedenis, maar al snel verruilde hij dat voor muziek. Van 1929 tot 193 mocht hij bij Paul Hindemith studeren aan de Universiteit van de Kunsten in Berlijn. Hij was destijds \u00e9\u00e9n van de weinige componisten in opkomst, die tijdens het interbellum in het buitenland studeerde. Cooke had al in zijn hoofd waar hij heen wilde, maar zocht juist Hindemith uit om hem daarin te begeleiden. Later keerde hij terug naar Engeland en werd leider van het Festival Theater in Cambridge. In 1933 werd hij benoemd als professor aan het "@nl,
        "Arnold Atkinson Cooke (4 November 1906 \u2013 13 August 2005) was a British composer."@en,
        "Arnold Cooke (* 4. November 1906 in Gomersal/Yorkshire; \u2020 13. August 2005 in Five Oak Green/Kent) war ein englischer Komponist. Cooke studierte zun\u00e4chst in Cambridge bei Cyril Rootham und von 1929 bis 1932 in Berlin bei Paul Hindemith. Ab 1933 war er Professor f\u00fcr Musiktheorie und Komposition an der Royal Manchester School of Music, ab 1947 am Trinity College of Music in London. Neben zwei Opern, einem Ballett, sechs Sinfonien, einem Klavier-, einem Fl\u00f6ten-, einem Oboen-, zwei Klarinetten- und einem Violinkonzert schrieb er mehr als einhundertf\u00fcnfzig kammermusikalische Werke und Lieder."@de,
        "Arnold Cooke R\u00e9pertoire op\u00e9ras, symphonies, ballets, \u0153uvres pour piano, \u0153uvres pour orgue, musique de chambre Arnold Atkinson Cooke (n\u00e9 le 4 novembre 1906 \u00e0 Gomersal (en) \u2013 mort le 13 ao\u00fbt 2005 \u00e0 Five Oak Green (en)) est un compositeur britannique."@fr,
        "\u30a2\u30fc\u30ce\u30eb\u30c9\u30fb\u30af\u30c3\u30af\uff08Arnold Cooke\u30011906\u5e7411\u67084\u65e5 - 2005\u5e748\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002 \u30a6\u30a7\u30b9\u30c8\u30fb\u30e8\u30fc\u30af\u30b7\u30e3\u30fc\u5dde\u306e\u30b4\u30de\u30fc\u30b5\u30eb\u3067\u30ab\u30fc\u30da\u30c3\u30c8\u88fd\u9020\u696d\u8005\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u30ec\u30d7\u30c8\u30f3\u6821\u3068\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u306e\u30b4\u30f3\u30f4\u30a3\u30eb\u30fb\u30a2\u30f3\u30c9\u30fb\u30ad\u30fc\u30ba\u30fb\u30ab\u30ec\u30c3\u30b8\u3067\u6b74\u53f2\u3092\u5b66\u3093\u3060\u304c\u3001\u3053\u306e\u9803\u306b\u306f\u97f3\u697d\u306e\u8077\u696d\u306b\u5c31\u304f\u3053\u3068\u3092\u8003\u3048\u3066\u3044\u305f\u30021929\u5e74\u304b\u3089\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u97f3\u697d\u30a2\u30ab\u30c7\u30df\u30fc\u3067\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u306b\u4f5c\u66f2\u3068\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5e2b\u4e8b\u3057\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u30672\u3064\u76ee\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u795d\u796d\u5287\u5834\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3068\u306a\u308a\u30011933\u5e74\u306b\u306f\u738b\u7acb\u30de\u30f3\u30c1\u30a7\u30b9\u30bf\u30fc\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u6559\u6388\u306b\u4efb\u547d\u3055\u308c\u305f\uff08\u73fe\u5728\u3067\u306f\u738b\u7acb\u30ce\u30fc\u30b6\u30f3\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3068\u5408\u4f75\u3057\u3066\u3044\u308b\uff09\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u5175\u5f79\u306b\u3064\u3044\u305f\u304c\u3001\u6226\u5f8c\u306b\u30b1\u30f3\u30d6\u30ea\u30c3\u30b8\u5927\u5b66\u304b\u3089\u535a\u58eb\u53f7\u3092\u6388\u4e0e\u3055\u308c\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u306e\u30c8\u30ea\u30cb\u30c6\u30a3\u97f3\u697d\u9662\u30671978\u5e74\u306b\u5f15\u9000\u3059\u308b\u307e\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u3063\u305f\u3002\u4f5c\u54c1\u306b\u306f2\u3064\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u30016\u3064\u306e\u4ea4\u97ff\u66f2\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u5354\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u5354\u594f\u66f2\u3001\u591a\u6570\u306e\u5ba4\u5185\u697d\u66f2\u3068\u6b4c\u66f2\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115188749;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Arnold_Cooke>,
        <http://viaf.org/viaf/115188749>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0f17226e-d72c-4dff-bb98-9da10d88a6a4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Arnold_Cooke.
doremus_artist:9ebd4e52-bd90-3210-9d79-85a1e9f1df8a
    dbp:birthPlace dbr:Bastia;
    dbp:deathPlace dbr:Marseille;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Jos\u00e9 Luccioni (acteur). Joseph dit Jos\u00e9 Luccioni est un artiste lyrique fran\u00e7ais, n\u00e9 le 14 octobre 1903 \u00e0 Bastia (Haute-Corse) et mort le 5 octobre 1978 \u00e0 Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne). Membre de la troupe de l'Op\u00e9ra de Paris, c'est l'un des grands t\u00e9nors de l'Entre-deux-guerres."@fr,
        "Inizialmente pilota e meccanico per la casa automobilistica Citro\u00ebn, la sua voce venne scoperta durante il servizio militare. Studi\u00f2 canto a Parigi con i celebri tenori L\u00e9on David and L\u00e9on Escalais e debutt\u00f2 a Rouen come Cavaradossi in Tosca nel 1931. Durante la stagione 1932-33 debutt\u00f2 sia al Palais Garnier che all'Op\u00e9ra-Comique, dove ottenne particolare successo come Don Jos\u00e9 in Carmen, un ruolo che si stima abbia cantata circa 500 volte nel corso della carriera. Anche suo figlio, Jacques Luccioni, fu cantante operistico, prima come tenore, poi come baritono."@it,
        "Jos\u00e9 Luccioni (October 14, 1903 in Bastia \u2013 October 5, 1978 in Marseille) was a French operatic tenor of Corsican origin. He possessed one of the best dramatic voices of the 1930s and 1940s. Initially a racing car driver and mechanic at the Citro\u00ebn car company, his voice was discovered while he was serving in the military. He studied singing in Paris with the eminent former tenors L\u00e9on David and L\u00e9on Escalais and made his debut in Rouen as Cavaradossi in Tosca in 1931. During the 1932-33 season he debuted at both the Palais Garnier and the Op\u00e9ra-Comique, where he won considerable acclaim as Don Jos\u00e9 in Carmen, a role he sang an estimated 500 times during his career."@en;
    owl:sameAs viaf:54333088;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jos\u00e9_Luccioni>,
        <http://viaf.org/viaf/54333088>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jos√©_Luccioni.
doremus_artist:9ee801dc-b600-3f0e-b328-b1f05ea66dcb
    dbp:birthPlace dbr:Crailsheim;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Meyer. Sabine Meyer, n\u00e9e le 30 mars 1959 \u00e0 Crailsheim, est une clarinettiste allemande. Elle a \u00e9t\u00e9 clarinette solo de l'Orchestre philharmonique de Berlin avant de poursuivre une carri\u00e8re de soliste. Elle pratique \u00e9galement intens\u00e9ment la musique de chambre et a fond\u00e9 le Bl\u00e4serensemble Sabine Meyer (ensemble d'instruments \u00e0 vent). En 1983, Sabine Meyer cr\u00e9e le Trio di Clarone. Sabine Meyer est aussi clarinette solo du nouvel Orchestre du Festival de Lucerne, refond\u00e9 par Claudio Abbado en 2003 et se r\u00e9unissant \u00e0 l'occasion des festivals internationaux de musique \u00e0 Lucerne (Suisse)."@fr,
        "Artista di fama internazionale, \u00e8 stata primo clarinetto dei Berliner Philharmoniker prima di dedicarsi a tempo pieno all'attivit\u00e0 di solista e di camerista."@it,
        "Sabine Meyer (* 30. M\u00e4rz 1959 in Crailsheim) ist eine deutsche Klarinettistin und geh\u00f6rt heute weltweit zu den renommiertesten Instrumentalsolisten. Im Zusammenhang mit ihr f\u00e4llt auch der Begriff der Primadonna assoluta. Sabine Meyer ist mit dem Klarinettisten Reiner Wehle verheiratet und hat zwei Kinder. Ihr Bruder Wolfgang ist ebenfalls Klarinettist."@de,
        "Sabine Meyer (30 de marzo de 1959 en Crailsheim, Baden-W\u00fcrttemberg) es una clarinetista alemana de m\u00fasica cl\u00e1sica."@es,
        "Sabine Meyer (Crailsheim, 30 de Mar\u00e7o de 1959) \u00e9 uma clarinetista cl\u00e1ssica alem\u00e3."@pt,
        "Sabine Meyer (Crailsheim, Duitsland, 30 maart 1959) is een Duits klarinettiste en is een van de meest vooraanstaande klarinettisten van de wereld."@nl,
        "Sabine Meyer, born 30 March 1959, in Crailsheim (Baden-W\u00fcrttemberg - Germany), is a German classical clarinetist."@en,
        "\u0421\u0430\u0431\u0438\u0301\u043d\u0430 \u041c\u0430\u0301\u0439\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Sabine Meyer; \u0440\u043e\u0434. 30 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1959, \u041a\u0440\u0430\u0439\u043b\u044c\u0441\u0445\u0430\u0439\u043c) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430."@ru,
        "\u30b6\u30d3\u30fc\u30cd\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\uff08Sabine Meyer, 1959\u5e743\u670830\u65e5 - \uff09\u306f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3002\u540c\u3058\u304f\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3067\u3042\u308b\u30f4\u30a9\u30eb\u30d5\u30ac\u30f3\u30b0\u30fb\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306f\u5b9f\u5144\u3002 \u897f\u30c9\u30a4\u30c4\uff08\u5f53\u6642\uff09\u306e\u30d0\u30fc\u30c7\u30f3\uff1d\u30f4\u30e5\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u5dde\u30af\u30e9\u30a4\u30eb\u30b9\u30cf\u30a4\u30e0\u751f\u307e\u308c\u3002\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u7236\u89aa\u304b\u3089\u624b\u307b\u3069\u304d\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3001\u5c11\u5973\u6642\u4ee3\u304b\u3089\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u5439\u304d\u59cb\u3081\u308b\u3002\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5c02\u9580\u6559\u80b2\u3092\u7d42\u3048\u305f\u5f8c\u30011979\u5e74\u30dc\u30f3\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u97f3\u697d\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c2\u4f4d\u5165\u8cde\u3002\u30d0\u30a4\u30a8\u30eb\u30f3\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306b\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u5165\u56e3\u3002 1981\u5e741\u6708\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u306e\u30aa\u30fc\u30c7\u30a3\u30b7\u30e7\u30f3\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002BPO\u3067\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30e9\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u3068\u4e26\u3076\u3001\u3082\u3046\u4e00\u4eba\u306e\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u304c\u7a7a\u5e2d\u3068\u306a\u3063\u305f\u305f\u3081\u3002BPO\u306e\u82b8\u8853\u76e3\u7763 \u517c \u7d42\u8eab\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u3063\u305f\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306f\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306b\u5f37\u3044\u95a2\u5fc3\u3092\u793a\u3057\u305f\u304c\u3001BPO\u697d\u54e1\u306e\u7dcf\u610f\u306f\u300c\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u97f3\u306b\u306f\u3001BPO\u306e\u7ba1\u697d\u5668\u594f\u8005\u306b\u3068\u3063\u3066\u4e0d\u53ef\u6b20\u306e\u3001\u539a\u307f\u3068\u878d\u5408\u6027\u304c\u6b20\u5982\u3057\u3066\u3044\u308b\u300d\u3068\u3044\u3046\u3082\u306e\u3067\u3042\u3063\u305f\u3002\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u3092\u4eee\u63a1\u7528\uff081\u5e74\u9593\uff09\u3059\u308b\u304b\u5426\u304b\u306e\u697d\u54e1\u6295\u7968\u304c\u70ba\u3055\u308c\u306a\u3044\u72b6\u6cc1\u3067\u3001\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306fBPO\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u516c\u6f14\uff08\u30e9\u30a4\u30b9\u30bf\u30fc\u306f\u4e0d\u53c2\u52a0\uff09\u306b\u3001\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u306e\u6307\u540d\u3067\u5ba2\u54e1\u9996\u5e2d\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u594f\u8005\u3068\u3057\u3066\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u304c\u3001\u7fcc1982\u5e74\u306e\u6669\u79cb\u306eBPO\u697d\u54e1\u5168\u54e1\u306b\u3088\u308b\u6295\u7968\u3067\u3001\u30de\u30a4\u30e4\u30fc\u306e\u4eee\u63a1\u7528\uff081\u5e74\u9593\uff09\u306f\u5426\u6c7a\u3055\u308c\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54333222;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sabine_Meyer>,
        <http://viaf.org/viaf/54333222>,
        <https://musicbrainz.org/artist/a4d194fd-78e0-480d-ad02-9968c11ce34f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sabine_Meyer.
doremus_artist:9fffaba0-0a39-3cf5-9f17-3cf4619c3ec8
    dbp:birthPlace dbr:Bristol;
    rdfs:comment
        "Robert Wyatt (* als Robert Ellidge 28. Januar 1945 in Bristol) ist ein englischer S\u00e4nger und Schlagzeuger."@de,
        "Robert Wyatt (born Robert Wyatt-Ellidge, 28 January 1945) is an English musician, and founding member of the influential Canterbury scene band Soft Machine, with a long and distinguished solo career. He is married to English painter and songwriter Alfreda Benge."@en,
        "Robert Wyatt, de son vrai nom Robert Ellidge (Wyatt est le nom de sa m\u00e8re), est un batteur, clavi\u00e9riste et chanteur anglais, n\u00e9 le 28 janvier 1945 \u00e0 Bristol en Angleterre, ayant commenc\u00e9 sa carri\u00e8re musicale dans le groupe de rock progressif Soft Machine."@fr,
        "Robert Wyatt, geboren als Robert Ellidge, (Bristol, 28 januari 1945) is een Brits drummer en zanger, een van de voormannen van de progressieve rock en Canterbury-scene vanaf het midden van de jaren zestig."@nl,
        "Robert Wyatt, nascido Robert Ellidge (Bristol, 28 de Janeiro de 1945) \u00e9 um m\u00fasico ingl\u00eas da cena de Canterbury, e ex-membro das bandas Soft Machine e Matching Mole."@pt,
        "Robert Wyatt, w\u0142a\u015bc. Robert Ellidge Wyatt (ur. 28 stycznia 1945 w Bristolu) \u2013 muzyk, wokalista, autor tekst\u00f3w, kompozytor, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca brytyjskiego progresywnego rocka."@pl,
        "Robert Wyatt-Ellidge (Bristol, 28 de enero de 1945) es un cantante y compositor brit\u00e1nico conocido por su aclamada carrera solista y su importancia en la escena de Canterbury como baterista de Soft Machine y Matching Mole (siendo l\u00edder en esta \u00faltima)."@es,
        "\u00c8 stato membro fondatore dei Soft Machine, una delle band pi\u00f9 importanti del progressive rock e pioniera del movimento musicale noto come scena di Canterbury. Ha partecipato ai primi quattro album del gruppo, lasciandolo nell'agosto del 1971 per fondare i Matching Mole, altra band della scena di Canterbury."@it,
        "\u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0423\u0430\u0439\u0430\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Robert Wyatt, \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f Robert Wyatt-Ellidge; 28 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1945, \u0411\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c \u0440\u043e\u043a\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b Soft Machine. \u0416\u0435\u043d\u0430\u0442 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u0446\u0435 \u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0435 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0410\u043b\u044c\u0444\u0440\u0435\u0434\u0435 \u0411\u0435\u043d\u0436."@ru,
        "\u30ed\u30d0\u30fc\u30c8\u30fb\u30ef\u30a4\u30a2\u30c3\u30c8(Robert Wyatt, 1945\u5e741\u670828\u65e5- )\u306f\u3001\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u30df\u30e5\u30fc\u30b8\u30b7\u30e3\u30f3\u3002\u30d7\u30ed\u30b0\u30ec\u30c3\u30b7\u30d6\u30fb\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30f3\u30c9\u3001\u30bd\u30d5\u30c8\u30fb\u30de\u30b7\u30fc\u30f3\u306e\u30aa\u30ea\u30b8\u30ca\u30eb\u30fb\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3067\u3001\u30c9\u30e9\u30de\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3057\u30011974\u5e74\u4ee5\u964d\u306f\u30b7\u30f3\u30ac\u30fc\u30bd\u30f3\u30b0\u30e9\u30a4\u30bf\u30fc\u3068\u3057\u3066\u30bd\u30ed\u6d3b\u52d5\u3092\u884c\u3063\u3066\u3044\u305f\u304c\u30012014\u5e74\u306b\u82f1\u56fd\u306e\u97f3\u697d\u8a8cUncut\u306e\u30a4\u30f3\u30bf\u30d3\u30e5\u30fc\u306b\u3066\u97f3\u697d\u5275\u4f5c\u306e\u505c\u6b62\u3092\u767a\u8868\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:118827651;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Robert_Wyatt>,
        <http://viaf.org/viaf/118827651>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9f041c61-f382-4048-a1f1-33105124bb99>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RobertWyatt_2006_(mirrored).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Robert_Wyatt.
doremus_artist:a00e317f-56a1-3921-9b97-08da60fcc769
owl:sameAs viaf:24789939; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24789939>.
doremus_artist:a04992c0-e974-3502-b3d5-d1d435b9e645
owl:sameAs viaf:54353402; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54353402>.
doremus_artist:a0ce03ff-e60c-39e4-925a-f0b515d4658a
owl:sameAs viaf:305942498; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/305942498>.
doremus_artist:a0d660d6-2801-35b4-88d2-b58ccc1587a8
owl:sameAs viaf:290109087; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/290109087>.
doremus_artist:a2673d76-ed28-3ebd-859e-7d9d38310346
owl:sameAs viaf:76503010; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76503010>.
doremus_artist:a420357d-5d5b-3509-8fdd-fe0e8e96e1f2
    dbp:birthPlace dbr:Saint-Maur-des-Foss√©s;
    rdfs:comment
        "Claude Confort\u00e8s (1928 \u2013 15 June 2016) was a French director for stage and film and actor. As an actor he starred in Yves Robert's War of the Buttons (La Guerre des boutons) in 1962, and played a supporting role in Germinal in 1993."@en,
        "Claude Confort\u00e8s, (n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1928 \u00e0 Saint-Maur-des-Foss\u00e9s et mort le 15 juin 2016), est un r\u00e9alisateur et acteur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:79022893;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claude_Confort\u00e8s>,
        <http://viaf.org/viaf/79022893>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claude_Confort√®s.
doremus_artist:a48b01e1-dd23-3d95-98f2-48eccbea63f5
owl:sameAs viaf:7707875; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7707875>.
doremus_artist:a497af2f-efaa-3987-bea6-ac762c703318
owl:sameAs viaf:17415429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17415429>.
doremus_artist:a65123c2-63bb-3c9f-95a1-d2b363c765d5
owl:sameAs viaf:7637309; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7637309>.
doremus_artist:a775f740-c52e-3eb4-9930-7bd43fce268c
    dbp:birthPlace dbr:Belfast;
    rdfs:comment
        "Kenneth Montgomery (Belfast, 28 oktober 1943) is een Britse dirigent."@nl,
        "Kenneth Montgomery OBE (born 1943, Belfast) is a British conductor, the only child of Lily and Tom Montgomery. His upbringing was in Wandsworth Parade and he attended the Royal Belfast Academical Institution. His musical studies were at the Royal College of Music. He studied with Sir Adrian Boult, and later continued to study conducting with Hans Schmidt-Isserstedt, Sergiu Celibidache, and Sir John Pritchard. His early conducting engagements included work at Glyndebourne Festival Opera, as an assistant conductor, assistant choral conductor and rehearsal pianist. He later served on the conducting staff at Sadler's Wells Opera."@en;
    owl:sameAs viaf:12505571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kenneth_Montgomery>,
        <http://viaf.org/viaf/12505571>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kenneth_Montgomery.
doremus_artist:a7dfb436-590e-3223-80b6-9c94b84094a7
    dbp:birthPlace dbr:Lisbon;
    dbp:deathPlace dbr:Lisbon;
    rdfs:comment
        "Lu\u00eds Maria da Costa de Freitas Branco (* 12. Oktober 1890 in Lissabon; \u2020 27. November 1955 in Lissabon) war ein portugiesischer Komponist und Musikwissenschaftler. Er z\u00e4hlte zu den herausragenden Pers\u00f6nlichkeiten der Musikgeschichte seines Landes in der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Lu\u00eds Maria da Costa de Freitas Branco (Lisbon, 12 October 1890 \u2013 Lisbon, 27 November 1955) was a Portuguese composer, musicologist, and professor of music who played a pre-eminent part in the development of Portuguese music in the first half of the 20th century."@en,
        "Lu\u00eds Maria da Costa de Freitas Branco (Lissabon, 12 oktober 1890 \u2013 aldaar, 27 november 1955) was een Portugees componist en een van de leidende figuren van het Portugese culturele leven in de eerste helft van de twintigste eeuw."@nl,
        "Lu\u00eds Maria da Costa de Freitas Branco OSE (Lisboa, 12 de Outubro de 1890 \u2014 Lisboa, 27 de Novembro de 1955) foi um compositor portugu\u00eas e uma das mais importantes figuras da cultura portuguesa do s\u00e9culo XX."@pt,
        "Lu\u00eds de Freitas Branco (n. Lisboa, 12 de octubre de 1890 - Lisboa, 27 de noviembre de 1955), fue un compositor portugu\u00e9s y una de las m\u00e1s importantes personalidades de la cultura portuguesa del siglo XX."@es,
        "Lu\u00eds de Freitas Branco (n\u00e9 le 12 octobre 1890 \u00e0 Lisbonne et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 27 novembre 1955 dans la m\u00eame ville) est un compositeur portugais et l'une des figures les plus repr\u00e9sentatives de la musique classique portugaise de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe si\u00e8cle."@fr,
        "\u041b\u0443\u0438\u0448 \u041c\u0430\u0440\u0438\u044f \u0434\u0430 \u041a\u043e\u0448\u0442\u0430 \u0434\u0438 \u0424\u0440\u0435\u0439\u0442\u0430\u0448 \u0411\u0440\u0430\u043d\u043a\u0443 (\u043f\u043e\u0440\u0442. Lu\u00eds Maria da Costa de Freitas Branco, 12 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1890, \u041b\u0438\u0441\u0441\u0430\u0431\u043e\u043d \u2013 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1955, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2013 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30eb\u30a4\u30b9\u30fb\u30de\u30ea\u30a2\u30fb\u30c0\u30fb\u30b3\u30b9\u30bf\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30ec\u30a4\u30bf\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b3\uff08Lu\u00eds Maria da Costa de Freitas Branco , 1890\u5e7410\u670812\u65e5 - 1955\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u51fa\u8eab\u3002\u5e7c\u3044\u9803\u3088\u308a\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021910\u5e74\u306b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30a8\u30f3\u30b2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30f3\u30d1\u30fc\u30c7\u30a3\u30f3\u30af\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5b66\u3073\u3001\u3055\u3089\u306b\u30d1\u30ea\u3067\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021916\u5e74\u3088\u308a\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u4f5c\u66f2\u79d1\u306e\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u3001\u751f\u5f92\u306b\u306f\u30b8\u30e7\u30ea\u30fc\u30fb\u30d6\u30e9\u30ac\uff1d\u30b5\u30f3\u30c8\u30b9\u306a\u3069\u304c\u3044\u308b\u3002\u6307\u63ee\u8005\u306e\u30da\u30c9\u30ed\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30ec\u30a4\u30bf\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30f3\u30b3\u306f\u5f1f\u3067\u3042\u308b\u3002 \u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3092\u7814\u7a76\u3057\u3001\u30b8\u30e7\u30a2\u30f34\u4e16\u306e\u4f5c\u54c1\u306b\u95a2\u3059\u308b\u8457\u66f8\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22892572;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lu\u00eds_de_Freitas_Branco>,
        <http://viaf.org/viaf/22892572>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lu√≠s_de_Freitas_Branco.
doremus_artist:a81b35ce-a41e-38d5-b5c7-3ade959634c7
    dbp:birthPlace dbr:Vizovice;
    dbp:deathPlace dbr:Prague;
    rdfs:comment
        "Alois H\u00e1ba (* 21. Juni 1893 in Vizovice, M\u00e4hren; \u2020 18. November 1973 in Prag) war ein tschechischer Komponist und Musiktheoretiker. Er erlangte Weltruhm durch seine Mikrointervallkompositionen, bei denen vor allem Viertelton-, aber auch Sechstel- und Zw\u00f6lfteltonstimmung Verwendung fand."@de,
        """Alois H\u00e1ba (21 June 1893 \u2013 18 November 1973) was a Czech composer, music theorist and teacher. He belongs to the important discoverers in modern classical music, and major composers of microtonal music, especially using the quarter-tone scale, though he used others such as sixth-tones (e.g., in the 5th, 10th and 11th String Quartets), fifth-tones (Sixteenth String Quartet), and twelfth-tones. From the other mictrotonal conceptions, he discussed a "three-quarter tone" system (see three-quarter tone flat and the neutral second) in his theoretical works but he used scales in this tuning in sections of some of his compositions. In his prolific career, H\u00e1ba composed three operas, an enormous collection of chamber music including 16 string quartets, piano, organ and choral pieces, some orchestra"""@en,
        "Alois H\u00e1ba (Vizovice, 21 de junio de 1893 - Praga, 18 de noviembre de 1973) fue un compositor checo, disc\u00edpulo de Franz Schreker, conocido por sus composiciones microtonales, especialmente por usar la escala de cuartos de tono (aunque utiliz\u00f3 a menudo tambi\u00e9n las escalas de sextos y doceavos de tono)."@es,
        "Alois H\u00e1ba (Vizovice, Moravi\u00eb, 21 juni 1893 \u2013 Praag, 18 november 1973) was een Tsjechisch microtonaal componist, muziektheoreticus en muziekpedagoog."@nl,
        "Alois H\u00e1ba (ur. 21 czerwca 1893, zm. 18 listopada 1973) \u2013 czeski kompozytor. Znany przede wszystkim jako rzecznik mikrotonowo\u015bci w muzyce. Pocz\u0105tkowo stosowa\u0142 \u0107wier\u0107tony, nast\u0119pnie dokona\u0142 podzia\u0142u oktawy na 1/6-tony. Na takie mikrointerwa\u0142y komponowa\u0142 kwartety smyczkowe. \u0106wier\u0107tonowa opera Matka, wystawiona w 1931 roku w Monachium, nada\u0142a jego poszukiwaniom rozg\u0142osu. Z inspiracji H\u00e1by powsta\u0142y \u0107wier\u0107tonowe i 1/6-tonowe instrumenty klawiszowe (klawesyn, fortepian, fisharmonia) oraz \u0107wier\u0107tonowa gitara."@pl,
        "Alois H\u00e1ba est un compositeur tch\u00e8que, n\u00e9 le 21 juin 1893 \u00e0 Vizovice (Moravie) et mort le 18 novembre 1973 \u00e0 Prague."@fr,
        "\u0410\u043b\u043e\u0438\u0441 \u0425\u0430\u0301\u0431\u0430, \u0413\u0430\u0431\u0430 (\u0447\u0435\u0448. Alois H\u00e1ba; 21 \u0438\u044e\u043d\u044f 1893, \u0412\u0438\u0437\u043e\u0432\u0438\u0446\u0435, \u041c\u043e\u0440\u0430\u0432\u0438\u044f, \u043d\u0430 \u0442\u043e\u0442 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f \u2014 18 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1973, \u041f\u0440\u0430\u0433\u0430) \u2014 \u0447\u0435\u0448\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30ed\u30a4\u30b9\u30fb\u30cf\u30fc\u30d0\uff08Alois H\u00e1ba, 1893\u5e746\u670821\u65e5\u3000\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u30fb\u30f4\u30a3\u30fc\u30be\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\uff08\u30f4\u30a3\u30be\u30f4\u30a3\u30c4\u30a7\uff09 Wisowitz/Vizovice - 1973\u5e7411\u670818\u65e5\u3000\u30d7\u30e9\u30cf\uff09\u306f\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u5fae\u5206\u97f3\u958b\u62d3\u671f\u306e\u91cd\u8981\u4eba\u7269\u3002 \u5e7c\u5c11\u304b\u3089\u6c11\u8b21\u3084\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u591a\u3044\u74b0\u5883\u3067\u80b2\u3061\u3001\u6c11\u4fd7\u97f3\u697d\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3064\u30021914\u5e74\u304b\u30891915\u5e74\u306b\u304b\u3051\u3066\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u30f4\u30a3\u30fc\u30c1\u30a7\u30b9\u30e9\u30d5\u30fb\u30ce\u30f4\u30a1\u30fc\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021918\u5e74\u306b\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u6e21\u308a\u30013\u5e74\u9593\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30ec\u30fc\u30ab\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u305f\u30021921\u5e74\u306b\u306f\u521d\u3081\u3066\u56db\u5206\u97f3\u3092\u7528\u3044\u305f\u5f26\u697d\u56db\u91cd\u594f\u66f2\u7b2c2\u756a\u3092\u4f5c\u66f2\u3002 1923\u5e74\u3001\u5fae\u5206\u97f3\u3092\u63d0\u5531\u3057\u3066\u3044\u305f\u30d5\u30a7\u30eb\u30c3\u30c1\u30e7\u30fb\u30d6\u30be\u30fc\u30cb\u306b\u9762\u4f1a\u3057\u3001\u6fc0\u52b1\u3055\u308c\u308b\u3002\u540c\u5e74\u30d7\u30e9\u30cf\u306b\u623b\u308a\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u6559\u6388\u306b\u5c31\u4efb(\uff5e51\u5e74)\u30021924\u5e74\u306b\u306f4\u5206\u97f3\u306e\u5b66\u79d1\u3092\u97f3\u697d\u9662\u306b\u958b\u8a2d\u3057\u3001\u4e16\u754c\u521d\u306e\u56db\u5206\u97f3\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u88fd\u9020\u3002\u4ee5\u5f8c\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u30b9\u30ed\u30f4\u30a1\u30ad\u30a2\u97f3\u697d\u754c\u306e\u4e2d\u5fc3\u7684\u5b58\u5728\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u8e8d\u30021931\u5e74\u30014\u5206\u97f3\u306b\u3088\u308b\u6b4c\u5287\u300a\u6bcd\u300b\u3092\u5b8c\u6210\u3002\u3057\u304b\u3057\u30011939\u5e74\u306b\u30ca\u30c1\u30b9\u30fb\u30c9\u30a4\u30c4\u304c\u30c1\u30a7\u30b3\u3092\u5360\u9818\u3057\u3001\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u7d42\u7d50\u307e\u3067\u5f7c\u306e\u4f5c\u54c1\u306e\u6f14\u594f\u306f\u7981\u6b62\u3055\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u963f\u6d1b\u4f0a\u65af\u00b7\u54c8\u5df4\uff08\u6377\u514b\u8a9e\uff1aAlois H\u00e1ba\uff0c1893\u5e746\u670821\u65e5\uff0d1973\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u6377\u514b\u5f53\u4ee3\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u5fae\u5206\u97f3\u4e50\u7684\u4ee3\u8868\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:71657828;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alois_H\u00e1ba>,
        <http://viaf.org/viaf/71657828>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37975cba-2416-4068-9b55-e684ba609359>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/H√°ba.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alois_H√°ba.
doremus_artist:a81b9046-5edc-3861-9e5c-29e26e167b93
owl:sameAs viaf:19989282; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19989282>.
doremus_artist:a92698ad-0bbe-3afa-904a-2430fc97eac1
    rdfs:comment
        "Jean-Louis Laruette est un chanteur et compositeur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 7 mars 1731 \u00e0 Paris o\u00f9 il est mort le 10 janvier 1792.\u2191 1,0 et 1,1 Marc Honegger, Dictionnaire de la musique : Tome 2, Les Hommes et leurs \u0153uvres. L-Z, Bordas,\u200e 1979, 1232 p. (ISBN 2-04-010726-6), p. 618"@fr;
    owl:sameAs viaf:66599999;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Jean-Louis_Laruette>,
        <http://viaf.org/viaf/66599999>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fran√ßois-Rolland_Elluin_-_Jean-Louis_La_Ruette.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jean-Louis_Laruette.
doremus_artist:a9a2329a-3606-39fc-b79e-08cc1906758c
    rdfs:comment
        "Isaiah Allen Jackson (born 22 January 1945) is an African-American conductor who served a seven-year term as conductor of the Pro Arte Chamber Orchestra of Boston, of which he has been named Conductor Emeritus. He was the first African-American to be appointed to a music directorship in the Boston area.Dr. Jackson currently teaches at the Berklee College of Music, the Harvard Extension School, and the Longy School of Music."@en;
    owl:sameAs viaf:51889016;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isaiah_Jackson>,
        <http://viaf.org/viaf/51889016>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isaiah_Jackson.
doremus_artist:aa6d9413-813e-3beb-8680-52e24830d2fb
owl:sameAs viaf:87345499; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/87345499>.
doremus_artist:aafb83be-7d75-31d0-83b5-5cb0b9be17ed
owl:sameAs viaf:76135503; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76135503>.
doremus_artist:abcda6de-8b72-3d07-a9e6-df607246de30
owl:sameAs viaf:199846; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/199846>.
doremus_artist:ac2620cb-6d36-3f05-b2b5-ce31deeb83dc
owl:sameAs viaf:64190495; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64190495>.
doremus_artist:ac949c45-42a0-367d-86fb-aab581348e04
    owl:sameAs n0:de9bc60f-a525-435c-8802-4d14cee14345;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/de9bc60f-a525-435c-8802-4d14cee14345>.
doremus_artist:aceca472-207a-3a80-a1be-72bb106d8d62
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Pietro Spagnoli (22 de enero de 1964) es un bar\u00edtono belcantista italiano."@es,
        "Pietro Spagnoli (born 22 January 1964) is an Italian operatic baritone, born in Rome. In the 2013/14 season, he will be singing Sulpice Pingot in Donizetti's La Fille du r\u00e9giment at The Royal Opera, having made his debut there as Figaro in Il barbiere di Siviglia and having since sung Rambaldo Fernandez in La rondine."@en;
    owl:sameAs viaf:75890662;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Pietro_Spagnoli>,
        <http://viaf.org/viaf/75890662>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d8cef26-eab6-4a66-8f09-ca922ce5995c>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Pietro_Spagnoli.
doremus_artist:ad45de37-4edc-3d62-a41b-19a453ca2bfd
    dbp:deathPlace dbr:Pittsburgh;
    rdfs:comment
        "Antonio de Almeida  (20 January 1928 \u2013 18 February 1997) was a French conductor and musicologist of Portuguese-American descent. Born Antonio Jacques de Almeida Santos in Neuilly-sur-Seine near Paris, his father was the financier Baron de Almeida Santos of Lisbon, his mother was the former Barbara Tapper of Highland Park near Chicago. His godfather was pianist Arthur Rubinstein."@en,
        "Antonio de Almeida (20 janvier 1928 \u2013 18 f\u00e9vrier 1997) est un chef d\u2019orchestre et musicologue fran\u00e7ais d\u2019ascendance am\u00e9ricaine et portugaise. N\u00e9 Antonio Jacques de Almeida \u00e0 Neuilly-sur-Seine, il \u00e9tait le fils d'un financier, le baron de Almeida Santos, originaire de Lisbonne. Sa m\u00e8re, Barbara Tapper, \u00e9tait une Am\u00e9ricaine originaire de Pasadena."@fr,
        "Jacques Antonio de Almeida (20 de janeiro de 1928 - 18 de fevereiro de 1997) foi um maestro e music\u00f3logo franc\u00eas de ascend\u00eancia luso-americana. Ele nasceu em Neuilly-sur-Seine, perto de Paris. Seu pai era o financiador Bar\u00e3o de Almeida Santos de Lisboa, sua m\u00e3e era Barbara Tapper de Pasadena."@pt,
        "\u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0434\u0435 \u0410\u043b\u044c\u043c\u0435\u0439\u0434\u0430 (\u0444\u0440. Antonio de Almeida; 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1928, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d \u2014 18 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1997, \u041f\u0438\u0442\u0441\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421\u044b\u043d \u043f\u043e\u0440\u0442\u0443\u0433\u0430\u043b\u044c\u0446\u0430 \u0438 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u043a\u0438, \u0440\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0438, \u043d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u044b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0432\u0441\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e. \u0412 \u0434\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0438, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0447\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u043a\u043b\u0430\u0440\u043d\u0435\u0442\u0435. \u0412 \u043e\u0442\u0440\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435, \u0436\u0438\u0432\u044f \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u0432 \u0411\u0443\u044d\u043d\u043e\u0441-\u0410\u0439\u0440\u0435\u0441\u0435, \u0431\u0440\u0430\u043b \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0443 \u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442\u043e \u0425\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u044b. \u0417\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u043b \u0432 \u041c\u0430\u0441\u0441\u0430\u0447\u0443\u0441\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0445\u0438\u043c\u0438\u0438, \u043e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u043b \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f, \u043d\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u043a\u0443\u0440\u0441\u0430, \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0448\u0451\u043b \u0432 \u0419\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u043b, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0443 \u041f\u0430\u0443\u043b\u044f \u0425\u0438\u043d\u0434\u0435\u043c\u0438\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c \u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0430\u0432\u0440\u0430 \u043f\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e (1949). \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0422\u044d\u043d\u0433\u043b\u0432\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e\u043c \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0435 \u0443 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041a\u0443\u0441\u0435\u0432\u0438\u0446\u043a\u043e\u0433\u043e "@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c8\u30cb\u30aa\u30fb\u30c7\u30fb\u30a2\u30eb\u30e1\u30a4\u30c0\uff08Antonio de Almeida\u30011928\u5e741\u670820\u65e5 - 1997\u5e742\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002 \u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u4eba\u306e\u7236\u3068\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u4eba\u306e\u6bcd\u306e\u3082\u3068\u306b\u30cc\u30a4\u30a4\uff1d\u30b7\u30e5\u30eb\uff1d\u30bb\u30fc\u30cc\u3067\u751f\u307e\u308c\u305f\u3002\u5f53\u521d\u306f\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3067\u3044\u305f\u304c\u3001\u30d9\u30cb\u30fc\u30fb\u30b0\u30c3\u30c9\u30de\u30f3\u3084\u30a2\u30fc\u30c6\u30a3\u30fb\u30b7\u30e7\u30a6\u3089\u306e\u9332\u97f3\u306b\u89e6\u308c\u3066\u30af\u30e9\u30ea\u30cd\u30c3\u30c8\u3092\u72ec\u5b66\u3057\u305f\u300210\u4ee3\u3067\u30a2\u30eb\u30bc\u30f3\u30c1\u30f3\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d2\u30ca\u30b9\u30c6\u30e9\u306b\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5de5\u79d1\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u6838\u5316\u5b66\u3092\u5c02\u653b\u3057\u305f\u304c\u3001\u5b66\u751f\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u3001\u30d1\u30a6\u30eb\u30fb\u30d2\u30f3\u30c7\u30df\u30c3\u30c8\u3001\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30af\u30fc\u30bb\u30f4\u30a3\u30c4\u30ad\u30fc\u3001\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30bb\u30eb\u3089\u306e\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021949\u5e74\u306b\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u306e\u30ea\u30b9\u30dc\u30f3\u3067\u30dd\u30eb\u30c8\u30ac\u30eb\u56fd\u7acb\u653e\u9001\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3092\u6307\u63ee\u3057\u3066\u30c7\u30d3\u30e5\u30fc\u3092\u98fe\u308a\u3001\u305d\u306e\u5e74\u306e\u3046\u3061\u306b\u30aa\u30dd\u30eb\u30c8\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3068\u3057\u3066\u30ad\u30e3\u30ea\u30a2\u3092\u958b\u59cb\u3057\u305f\u30021962\u5e74\u304b\u30891964\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30e5\u30c8\u30a5\u30c3\u30c8\u30ac\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u5f8c\u30011965\u5e74\u304b\u30892\u5e74\u9593\u30d1\u30ea\u30fb\u30aa\u30da\u30e9\u5ea7\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021969\u5e74\u304b\u30891971\u5e74\u307e\u3067\u30d2\u30e5\u30fc\u30b9\u30c8\u30f3\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u5ba2\u6f14\u6307\u63ee\u8005\u30011971\u5e74\u304b\u30891978\u5e74\u307e\u3067\u30cb\u30fc\u30b9\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u30021993\u5e74\u304b\u3089\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u3001\u30e2\u30b9\u30af\u30ef\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30d4\u30c3\u30c4\u30d0\u30fc\u30b0\u306b\u3066\u809d\u81d3\u3068\u80ba\u306e\u764c\u306e\u305f\u3081\u306b\u6b7b\u53bb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54331502;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_de_Almeida_(conductor)>,
        <http://viaf.org/viaf/54331502>,
        <https://musicbrainz.org/artist/c0a9d6b7-a173-4d07-9f33-07b7ddd5d726>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_de_Almeida_(conductor)>.
doremus_artist:adf2006a-6802-3cb0-bb4d-ddbad8a6cc08
    rdfs:comment
        "Carlos Mich\u00e1ns (born Carlos Eduardo Mich\u00e1ns on 18 August 1950) is a Dutch composer of Argentine origin. He lives in the Netherlands since 1982. His works (from solo pieces to large compositions for choir and orchestra) are published in The Hague by Donemus. Mich\u00e1ns is also a writer. He has published poetry, short stories, novels and a series of essays on Argentine history. From 1995 to 2012 he was in charge of Podium Neerland\u00e9s, a program of Radio Nederland (the Dutch international broadcast) for Latin American audiences featuring recordings made in the Netherlands\u2019 major concert halls."@en;
    owl:sameAs viaf:29931758;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Carlos_Mich\u00e1ns>,
        <http://viaf.org/viaf/29931758>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Carlos_Mich√°ns_(6).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Carlos_Mich√°ns.
doremus_artist:ae68ad46-311a-3522-b500-f5232e626cb9
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Memphis,_Tennessee>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Nashville,_Tennessee>;
    rdfs:comment
        "Jack Clement (Memphis, 5 april 1931 \u2013 Nashville, 8 augustus 2013) was een Amerikaans zanger, songwriter, muziekproducent, filmproducent en scriptschrijver. Hij schreef en produceerde voor artiesten vari\u00ebrend van Johnny Cash (country) en Elvis Presley (rock-'n-roll) tot Louis Armstrong (jazz) en U2 (rock)."@nl,
        "Jack Clement, n\u00e9 le 5 avril 1931 \u00e0 Memphis dans le Tennessee et mort le 8 ao\u00fbt 2013 \u00e0 Nashville, est un chanteur, auteur-compositeur et producteur am\u00e9ricain. Intronis\u00e9 en 2013 au Country Music Hall of Fame, il est connu pour avoir activement particip\u00e9 \u00e0 la valorisation et \u00e0 la production sur sc\u00e8ne d'artistes et de groupes de rock, tels que Johnny Cash et U2, et \u00e0 la d\u00e9couverte de chanteurs comme Jerry Lee Lewis ou encore, l'un des premiers artistes noirs de la musique country, Charley Pride."@fr,
        "Jack Henderson Clement (* 5. April 1931 in Memphis, Tennessee; \u2020 8. August 2013 in Nashville) war ein US-amerikanischer Toningenieur, Musikproduzent, Musiker und Komponist. Er gilt in Memphis und Nashville als eine zentrale Figur bei der Entwicklung des Rockabilly, Rock & Roll und der Country-Musik."@de,
        "Jack Henderson Clement (5 de abril de 1931 - 8 de agosto de 2013) fue un cantante, compositor, y un productor discogr\u00e1fico y de cine. Criado y educado en Memphis, Jack Clement estaba actuando a temprana edad, tocando la guitarra y Dobro; antes de emprender su carrera musical sirvi\u00f3 en la Infanter\u00eda de Marina. En 1953, hizo su primer disco para el sello Sheraton en Boston, Massachusetts, pero no sigui\u00f3 de inmediato una carrera de tiempo completo en la m\u00fasica, para estudiar en la Universidad Estatal de Memphis 1953-1955. Fue apodado 'Cowboy' Jack Clement, y durante sus d\u00edas de estudiante tocaba la steel guitar con una banda local, y en 1956 pas\u00f3 a formar parte de uno de los acontecimientos seminales en la historia del rock and roll, cuando fue a trabajar como productor e ingeniero de Sam Phi"@es,
        "Jack Henderson Clement (April 5, 1931 \u2013 August 8, 2013) was an American singer, songwriter, and record and film producer."@en,
        "Jack Henderson Clement (ur. 5 kwietnia 1931 w Memphis, zm. 8 sierpnia 2013 w Nashville) \u2013 ameryka\u0144ski muzyk country, piosenkarz i producent muzyczny."@pl,
        "Jack Henderson Clement, ou Jack Clement (Memphis, 5 de abril de 1931 - Nashville, 8 de agosto de 2013), foi um cantor e compositor americano. Estrela country, faz parte do Hall da Fama da m\u00fasica country. Tamb\u00e9m era produtor e apresentador de TV e foi Clement que descobriu os talentos de Jerry Lee Lewis."@pt;
    owl:sameAs viaf:85592530;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jack_Clement>,
        <http://viaf.org/viaf/85592530>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jack_Clement.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jack_Clement.
doremus_artist:ae72c064-59c5-36fc-9682-836712e6116a
    rdfs:comment
        "Juliette Mills est une actrice fran\u00e7aise n\u00e9e le 18 juillet 1946 \u00e0 Neuilly-sur-Seine, (Hauts-de-Seine).Elle se consacre \u00e0 la peinture depuis les ann\u00e9es 1970."@fr;
    owl:sameAs viaf:169447129;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Juliette_Mills>,
        <http://viaf.org/viaf/169447129>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Juliette_Mills.
doremus_artist:af1f1741-7ddf-35d1-9f0d-8914f44931a3
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Alice Sara Ott (* 1. August 1988 in M\u00fcnchen) ist eine deutsch-japanische Pianistin."@de,
        "Alice Sara Ott (M\u00fanich, 1988) es una pianista germano-japonesa."@es,
        "Alice Sara Ott (born August 1, 1988) is a German-Japanese classical pianist."@en,
        "Alice Sara Ott n\u00e9e \u00e0 Munich le 1er ao\u00fbt 1988 est une pianiste classique nippo-allemande."@fr,
        "\u30a2\u30ea\u30b9\uff1d\u7d17\u826f\u30fb\u30aa\u30c3\u30c8\uff08\u30a2\u30ea\u30b9\uff1d\u3055\u3089\u30fb\u30aa\u30c3\u30c8\u3001Alice-Sara Ott\u30011988\u5e748\u6708 - \uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30d8\u30f3\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4e3b\u306b\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u570f\u3092\u4e2d\u5fc3\u3068\u3057\u305f\u5730\u57df\u306b\u304a\u3051\u308b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306e\u512a\u52dd\u7d4c\u9a13\u3092\u3082\u3064\u3002\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u306e\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u306b\u3042\u308b\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c6\u30a6\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u30ab\u30fc\u30eb\uff1d\u30cf\u30a4\u30f3\u30c4\u30fb\u30b1\u30de\u30ea\u30f3\u30af\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u65e5\u672c\u8a9e\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u8a9e\u3001\u82f1\u8a9e\u3092\u6d41\u66a2\u306b\u8a71\u3059\u3053\u3068\u304c\u51fa\u6765\u308b\u3002 \u59b9\u306e\u30e2\u30ca\uff1d\u98db\u9ce5\u30fb\u30aa\u30c3\u30c8\u3082\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:60294981;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alice_Sara_Ott>,
        <http://viaf.org/viaf/60294981>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Alice_Sara_Ott_2013.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alice_Sara_Ott.
doremus_artist:af22d00a-c7dc-36eb-bcd9-6c94bb2804c2
owl:sameAs viaf:121701512; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121701512>.
doremus_artist:af27c9a1-beba-3802-aaf2-afa8c4e983be
    dbp:birthPlace dbr:Mals;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Rufinatscha (* 1. Oktober 1812 in Mals, S\u00fcdtirol; \u2020 25. Mai 1893 in Wien) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Musikp\u00e4dagoge."@de,
        "Johann Rufinatscha (1 October 1812 \u2013 25 May 1893) was an Austrian composer, theorist and music teacher."@en,
        "Johann Rufinatscha est un compositeur autrichien, th\u00e9oricien et professeur de musique n\u00e9 le 1er octobre 1812 \u00e0 Mals, alors en Autriche, aujourd\u2019hui Malles Venosta dans la r\u00e9gion du Trentin-Haut-Adige, en Italie \u2013 mort le 25 mai 1893 \u00e0 Vienne."@fr,
        "Johann Rufinatscha fue un compositor, profesor de m\u00fasica, pianista y director austriaco."@es,
        "\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u5e1d\u56fd\u9818\u5357\u30c1\u30ed\u30eb\uff08\u73fe\u30c8\u30ec\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc\u30ce\uff1d\u30a2\u30eb\u30c8\u30fb\u30a2\u30c7\u30a3\u30b8\u30a7\u5dde\uff09\u306e\u51fa\u8eab\u300214\u6b73\u3067\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u306b\u79fb\u308a\u3001\u30d4\u30a2\u30ce\u3068\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3001\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u30a4\u30f3\u30b9\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u9662\u3067\u5b66\u3076\u3002\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u4e0a\u4eac\u3057\u3066\u4e00\u751f\u305d\u306e\u5730\u306b\u5b9a\u4f4f\u3057\u305f\u3002 \u751f\u524d\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u304a\u3044\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3084\u548c\u58f0\u6cd5\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u9ad8\u540d\u3067\u3042\u308a\u3001\u4f5c\u66f2\u3088\u308a\u3082\u6559\u80b2\u306b\u751f\u6daf\u306e\u307b\u3068\u3093\u3069\u3092\u6367\u3052\u305f\u3002\u30eb\u30d5\u30a3\u30ca\u30c3\u30c1\u30e3\u306f\u30e8\u30cf\u30cd\u30b9\u30fb\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u3092\u77e5\u3063\u3066\u304a\u308a\u3001\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u304c\u30d9\u30fc\u30c8\u30fc\u30f4\u30a7\u30f3\u306e\u907a\u7523\u306b\u6065\u3058\u306a\u3044\u5275\u4f5c\u304c\u3067\u304d\u308b\u3088\u3046\u306b\u306a\u308b\u307e\u3067\u4ea4\u97ff\u697d\u306e\u767a\u8868\u3092\u8e8a\u8e87\u3063\u3066\u3044\u305f\u6642\u671f\u306b\u3001\u4ea4\u97ff\u66f2\u3092\u542b\u3080\u305f\u304f\u3055\u3093\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u5275\u308a\u51fa\u3057\u305f\u3002\u540c\u6642\u4ee3\u4eba\u304b\u3089\u5f53\u6642\u306e\u4e3b\u8981\u306a\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306b\u306a\u308b\u3068\u4e88\u898b\u3055\u308c\u3066\u3044\u305f\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u3001\u305d\u308c\u3092\u5b9f\u73fe\u3055\u305b\u308b\u3053\u3068\u306f\u306a\u304f\u3001\u305d\u306e\u305f\u3081\u672a\u3060\u306b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u306f\u5272\u308a\u306b\u7121\u540d\u3067\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u97f3\u697d\u9662\u306e\u6559\u5e2b\u3068\u3057\u3066\u306f\u5f71\u97ff\u529b\u3092\u632f\u308b\u3044\u3001\u30a4\u30b0\u30ca\u30fc\u30c4\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30eb\u3084\u30e6\u30ea\u30a6\u30b9\u30fb\u30a8\u30d7\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u3089\u3092\u8f29\u51fa\u3057\u305f\u3002 \u30eb\u30d5\u30a3\u30ca\u30c3\u30c1\u30e3\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u306e\u30c1\u30ed\u30eb\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3046\u3061\u3067\u6700\u3082\u91cd\u8981\u306a\u4e00\u4eba\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u305d\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30c4\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30d9\u30eb\u30c8\u3068\u30a2\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30d6\u30eb\u30c3\u30af\u30ca\u30fc\u3092\u7e4b\u3050\u3082\u306e\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u76f4\u524d\u306b\u81ea\u4f5c\u306e\u8349\u7a3f\u3092\u30c1\u30ed\u30eb\u5730\u65b9\u306e\u535a\u7269\u9928\u306b\u5bc4\u8d08\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u6c7a\u3081\u305f\u305f\u3081\u3001\u4eca\u65e5\u307e\u3067\u30eb\u30d5\u30a3\u30ca\u30c3\u30c1\u30e3\u306e\u907a\u7a3f\u306f\u305d\u3053\u306b\u7720\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002\u30eb\u30d5\u30a3\u30ca\u30c3\u30c1\u30e3\u306e\u4f5c\u54c1\u306f\u3001\u697d\u8b5c\u3084\u97f3\u6e90\u3068\u3057\u3066\u51fa\u56de\u3063\u305f\u3053\u3068\u306f\u6ec5\u591a\u306b\u306a\u3044\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:47700289;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Rufinatscha>,
        <http://viaf.org/viaf/47700289>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Rufinatscha.
doremus_artist:af36c569-b73c-396b-86d4-8de94a543680
    dbp:birthPlace dbr:Creissan;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Roger Calmel (13 May 1920 \u2013 4 July 1998) was a French composer. His nearly 400 works span every genre, from chamber music to opera. Originally from the Languedoc, he undertook his first musical studies in B\u00e9ziers, in particular with Paul Fouquet. The next few years witness the birth of his first major works. His personal musicality stood up through an atonal essence language that renounces neither polytonality nor tonal pivot usage. Over many years, he also acted as artistic director of the C\u00f4te Languedocienne festival, a festival that he set up in S\u00e9rignan."@en,
        "Roger Calmel (n\u00e9 le 13 mai 1920 \u00e0 Creissan - mort \u00e0 Paris le 3 juillet 1998) est un compositeur fran\u00e7ais."@fr;
    owl:sameAs viaf:29717444;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roger_Calmel>,
        <http://viaf.org/viaf/29717444>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roger_Calmel.
doremus_artist:af75a94f-7bdc-30f8-8ab9-73a54028bb52
owl:sameAs viaf:68790970; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68790970>.
doremus_artist:af9dfed8-8d77-318d-be06-dfc0cf61866e
owl:sameAs viaf:19246738; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19246738>.
doremus_artist:b21baa06-a72d-3559-ae41-c8ca72960e9b
    dbp:deathPlace re:Carpentras;
    rdfs:comment
        "Francis Mazi\u00e8re est un ethnologue et arch\u00e9ologue fran\u00e7ais, n\u00e9 le 24 mai 1924 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Carpentras le 18 septembre 1994."@fr;
    owl:sameAs viaf:36921859;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Francis_Mazi\u00e8re>,
        <http://viaf.org/viaf/36921859>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Francis_Mazi√®re.
doremus_artist:b28872cf-d25d-3558-9690-544c9dd5653f
owl:sameAs viaf:90748819; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/90748819>.
doremus_artist:b28b0ef2-85c4-3697-9e09-bd5c575258a0
    owl:sameAs n0:56a3fb73-c247-4a0d-ac3b-2c790ed4bfaa;
    owl:sameAs <https://musicbrainz.org/artist/56a3fb73-c247-4a0d-ac3b-2c790ed4bfaa>.
doremus_artist:b290d847-0f0d-3dc5-a3f9-2f6314e09442
    dbp:birthPlace dbr:Milan;
    dbp:deathPlace dbr:Italy;
    rdfs:comment
        "Claudio Abbado (Milaan, 26 juni 1933 \u2013 Bologna, 20 januari 2014) was een Italiaanse dirigent."@nl,
        "Claudio Abbado (Mil\u00e1n, 26 de junio de 1933 - Bolonia, 20 de enero de 2014 (80)) fue un director de orquesta italiano, considerado uno de los grandes del podio orquestal y l\u00edrico de la posguerra. Junto a Riccardo Muti est\u00e1 considerado uno de los sucesores de la tradici\u00f3n italiana encarnada por Arturo Toscanini y Victor de Sabata."@es,
        "Claudio Abbado (Mil\u00e3o, 26 de junho de 1933 \u2014 Bolonha, 20 de janeiro de 2014) foi um maestro italiano. Serviu como diretor musical da casa de \u00f3pera La Scala, de Mil\u00e3o, como principal regente da Orquestra Sinf\u00f4nica de Londres, principal maestro convidado da Orquestra Sinf\u00f4nica de Chicago, diretor musical da \u00d3pera Estatal de Viena, e maestro principal da Orquestra Filarm\u00f4nica de Berlim de 1989 a 2002. Tais cargos por ele assumidos o colocam na posi\u00e7\u00e3o de um dos mais renomados e reconhecidos maestros do s\u00e9culo XX. De 30 de agosto de 2013 at\u00e9 sua morte foi senador vital\u00edcio."@pt,
        "Claudio Abbado (ur. 26 czerwca 1933 w Mediolanie, zm. 20 stycznia 2014 w Bolonii) \u2013 w\u0142oski dyrygent i pianista."@pl,
        "Claudio Abbado [\u02c8klaudjo ab\u02c8ba\u02d0do] (* 26. Juni 1933 in Mailand; \u2020 20. Januar 2014 in Bologna) war ein italienischer Dirigent."@de,
        "Claudio Abbado est un chef d'orchestre italien, n\u00e9 le 26 juin 1933 \u00e0 Milan et mort le 20 janvier 2014 \u00e0 Bologne ."@fr,
        "Claudio Abbado, Cavaliere di Gran Croce OMRI (Italian pronunciation: [\u02c8klaudjo ab\u02c8ba\u02d0do]; 26 June 1933 \u2013 20 January 2014) was an Italian conductor. One of the most celebrated and respected conductors of the 20th century, particularly in the music of Gustav Mahler, he served as music director of the La Scala opera house in Milan, principal conductor of the London Symphony Orchestra, principal guest conductor of the Chicago Symphony Orchestra, music director of the Vienna State Opera, founder and director of Lucerne Festival Orchestra, music director of European Union Youth Orchestra and principal conductor of the Berlin Philharmonic orchestra."@en,
        "\u00c8 generalmente considerato uno dei pi\u00f9 grandi direttori d'orchestra di tutti i tempi, (il sesto, dopo Kleiber, Bernstein, Von Karajan, Toscanini e Furtw\u00e4ngler secondo il sondaggio tra cento famosi direttori d'orchestra pubblicato dalla rivista Classic Voice nel dicembre 2011)."@it,
        "\u041a\u043b\u0430\u0301\u0443\u0434\u0438\u043e \u0410\u0431\u0431\u0430\u0301\u0434\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Claudio Abbado; 26 \u0438\u044e\u043d\u044f 1933, \u041c\u0438\u043b\u0430\u043d \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2014, \u0411\u043e\u043b\u043e\u043d\u044c\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c."@ru,
        "\u0643\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0648 \u0623\u0628\u0627\u062f\u0648 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Claudio Abbado (\u0645. 26 \u064a\u0648\u0646\u064a\u0648 1933 \u2013 \u0648. 20 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2014) \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0625\u064a\u0637\u0627\u0644\u064a. \u064a\u0639\u062f \u0643\u0644\u0627\u0648\u062f\u064a\u0648 \u0623\u0628\u0627\u062f\u0648 \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u062e\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0648\u0623\u064a\u0636\u0627 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629\u060c \u0623\u0636\u0641\u0649 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644\u0647 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0639\u0627\u062f\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0634\u0627\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0637\u0627\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0628\u062f\u0646\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0635\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0646\u064a. \u0641\u064a \u0623\u0641\u0636\u0644 \u062d\u0627\u0644\u0627\u062a\u0647 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062a\u0631\u062c\u0645\u062a\u0647 \u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0647\u064a \u0631\u0648\u0627\u0626\u0639 \u062f\u0631\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0648\u0623\u062f\u0627\u0626\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0627\u0648\u0628\u0631\u0627\u062a \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0646\u0645\u0648\u0630\u062c \u0644\u0644\u062f\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u0629."@ar,
        "\u30af\u30e9\u30a6\u30c7\u30a3\u30aa\u30fb\u30a2\u30d0\u30c9\uff08\u307e\u305f\u306f\u30a2\u30c3\u30d0\u30fc\u30c9\u3001Claudio Abbado, 1933\u5e746\u670826\u65e5 - 2014\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u3001\u30df\u30e9\u30ce\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u514b\u52b3\u8fea\u5965\u00b7\u963f\u5df4\u591a\uff08\u610f\u5927\u5229\u8bed\uff1aClaudio Abbado\uff0c1933\u5e746\u670826\u65e5\uff0d2014\u5e741\u670820\u65e5\uff09\uff0c\u51fa\u751f\u4e8e\u7c73\u5170\uff0c\u610f\u5927\u5229\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u662f\u4e16\u754c\u8457\u540d\u7684\u6307\u6325\u5927\u5e08\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:39560822;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Claudio_Abbado>,
        <http://viaf.org/viaf/39560822>,
        <https://musicbrainz.org/artist/39e84597-3e0f-4ccc-89d2-6ee1dd6fb050>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Claudio_Abbado_-_L'Aquila_-_2012_-_2.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Claudio_Abbado.
doremus_artist:b2c83cc8-9616-39e6-b8fd-52db6d3ec9ae
owl:sameAs viaf:51887429; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/51887429>.
doremus_artist:b2da0bd3-f699-3dd2-aac3-e40a396d9163
    rdfs:comment
        "Gy\u00f6rgy Melis est un chanteur lyrique (baryton) hongrois, n\u00e9 \u00e0 Szarvas (Hongrie) le 2 juillet 1923, et mort \u00e0 Budapest le 27 novembre 2009."@fr;
    owl:sameAs viaf:51882755;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Gy\u00f6rgy_Melis>,
        <http://viaf.org/viaf/51882755>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bf5084b8-a94e-4693-94b2-958bffcad027>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Gy√∂rgy_Melis.
doremus_artist:b327cadb-612a-3ca5-b90d-2430da2712d9
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Isolde Ahlgrimm  (* 31. Juli 1914 in Wien; \u2020 11. Oktober 1995 ebenda) war eine \u00f6sterreichische Cembalistin."@de,
        "Isolde Ahlgrimm (31 July 1914 in Vienna \u2013 11 October 1995 in Vienna) was a Viennese harpsichordist and fortepianist."@en,
        "Isolde Ahlgrimm (Wenen, 31 juli 1914 - 11 oktober 1995) was een Oostenrijks klaveciniste."@nl,
        "Isolde Ahlgrimm est une claveciniste autrichienne n\u00e9e \u00e0 Vienne le 31 juillet 1914 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9e dans cette m\u00eame ville le 11 octobre 1995. Son premier instrument est le piano, comme ce fut le cas de la plupart des clavecinistes de sa g\u00e9n\u00e9ration. Elle \u00e9tudie \u00e0 l'Acad\u00e9mie de Vienne. C'est en 1935 qu'elle se consacre au clavecin qu'elle enseignera dans cette m\u00eame acad\u00e9mie \u00e0 partir de 1945. Entre 1958 et 1962, elle enseigne au Mozarteum de Salzbourg, puis \u00e0 nouveau \u00e0 Vienne. Dans son enseignement, elle recommandait notamment de noter \u00e0 part les ornementations \u00e9crites par Bach dans certaines \u0153uvres, et de s'en servir comme mod\u00e8le pour concevoir sa propre ornementation."@fr;
    owl:sameAs viaf:116610521;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Isolde_Ahlgrimm>,
        <http://viaf.org/viaf/116610521>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Isolde_Ahlgrimm.
doremus_artist:b39258d7-bfd4-3bad-8fb5-d1dfba247e7e
    rdfs:comment
        "Evans was born in Cilfynydd, the only son of William John Evans (1899\u20131978), a coal miner, and his wife, Charlotte May, n\u00e9e Thomas (1901\u20131923). His family was Welsh speaking, and Evans spoke Welsh before he learned English.On leaving school, aged 14, he worked as a window dresser for the High Class Ladies' Wear store in Pontypridd. In his spare time, he took singing lessons in Cardiff from Idloes Owen, who went on to found the Welsh National Opera as well as singing with the local Methodist choir and the local amateur dramatic society. On the outbreak of World War II, he volunteered for the Royal Air Force; he was trained as a radio mechanic, but also took part in services entertainments. After the war he worked for the British Forces Radio Network in Hamburg, where he sang with the radio "@en,
        "Geraint Evans (Sir Geraint Llewellyn Evans) (16 de febrero de 1922 \u2013 19 de septiembre de 1992) fue un destacad\u00edsimo bar\u00edtono gales famoso por sus interpretaciones de Figaro, Papageno, Falstaff, Dulcamara, Don Pasquale, Don Pizarro, Leporello y Wozzeck. Cant\u00f3 m\u00e1s de 70 personajes y su carrera se extendi\u00f3 entre 1948-1984 actuando principalmente en el Covent Garden, en el Festival de Glyndebourne y en La Scala, Par\u00eds, San Francisco, Metropolitan Opera y el Teatro Col\u00f3n de Buenos Aires. En 1969 fue condecorado Caballero del Imperio Brit\u00e1nico. Deja un vasto legado discogr\u00e1fico."@es,
        "Sir Geraint Evans (16 f\u00e9vrier 1922 - 19 septembre 1992), baryton d'origine galloise, il a chant\u00e9 plus de 70 r\u00f4les au cours d'une carri\u00e8re internationale qui a dur\u00e9 de 1948 jusqu'en 1983."@fr,
        "Sir Geraint Llewellyn Evans (16 de fevereiro de 1922 - 19 de setembro de 1992) foi um bar\u00edtono gal\u00eas famoso por interpretar os pap\u00e9is de Figaro em Le Nozze di Figaro, Papageno de Die Zauberfl\u00f6te, Falstaff e Wozzeck."@pt;
    owl:sameAs viaf:74039484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Geraint_Evans>,
        <http://viaf.org/viaf/74039484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d5a69e57-0fca-45f0-818f-6add6b5d10db>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Geraint_Evans.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Geraint_Evans.
doremus_artist:b3c1c3d0-3496-3605-ab10-344bd32c2e73
owl:sameAs viaf:121500373; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/121500373>.
doremus_artist:b4f678fa-7ae1-348b-9e3a-e7c46f9d7514
owl:sameAs viaf:79915161; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/79915161>.
doremus_artist:b5946611-8e4d-3880-af42-f8950f2de6dc
owl:sameAs viaf:39092114; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39092114>.
doremus_artist:b61edf73-ad05-38bc-a800-c9d529706daf
    dbp:birthPlace dbr:Tel_Aviv;
    rdfs:comment
        "Ariel Zilber (Hebrew: \u05d0\u05e8\u05d9\u05d0\u05dc \u05d6\u05d9\u05dc\u05d1\u05e8\u200e\u200e; born September 23, 1943) is an Israeli singer-songwriter and composer."@en;
    owl:sameAs viaf:229053005;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ariel_Zilber>,
        <http://viaf.org/viaf/229053005>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ariel_Zilber_IMG_3732.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ariel_Zilber.
doremus_artist:b62670d7-a1c0-3142-a329-5272c36b5eef
owl:sameAs viaf:117443761; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/117443761>.
doremus_artist:b63a1a58-be02-3392-aedf-45b5f56e84ae
    rdfs:comment
        "Henry Ernest Geehl [pronounced 'Gale'] (28 September 1881 \u2013 14 January 1961) was an English pianist, conductor, composer and arranger. Born in London in 1881, Geehl studied piano with Benno Sch\u00f6nberger and R. O. Morgan in London, and with Anton Schlieber in Vienna. He toured as a pianist and theatre conductor, and in 1919 joined the Trinity College of Music as a teacher, where he remained on staff as a teacher until a year before his death. His students included William Lovelock and Nicholas Temperley. He also became music editor for the Edwin Ashdown and Enoch publishing firm. In later life he lived at Coleshill, near Beaconsfield, Bucks, where he gave private lessons in piano, violin, and composition."@en;
    owl:sameAs viaf:74043113;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Henry_Geehl>,
        <http://viaf.org/viaf/74043113>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4b432eb6-27df-4fc1-a1cd-ca395f74983a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Henry_Geehl.
doremus_artist:b770605f-aa3c-352b-9cd7-55cd7a9c311e
owl:sameAs viaf:201232; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/201232>.
doremus_artist:b9235aa7-b71e-3301-b0ca-436f54a23894
owl:sameAs viaf:76624936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76624936>.
doremus_artist:b93567f8-9ea1-3873-966d-686bf5cebc68
    dbp:birthPlace dbr:Boston;
    rdfs:comment
        "Sally Price, born Sally Hamlin(16 September 1943) in Boston, is an American anthropologist, best known for her studies of so-called \u201cprimitive art\u201d and its place in the imaginaire of Western viewers."@en;
    owl:sameAs viaf:94887479;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sally_Price>,
        <http://viaf.org/viaf/94887479>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sally_Price.
doremus_artist:b9524b51-e66e-3fca-961e-cbdcd8107d29
owl:sameAs viaf:14339806; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14339806>.
doremus_artist:b9546987-6215-3dd5-8133-60f821940096
owl:sameAs viaf:61830482; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61830482>.
doremus_artist:b968943a-2d0c-3154-87c4-294667ad2afa
owl:sameAs viaf:120754074; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120754074>.
doremus_artist:b97dd624-8868-367f-87d0-117f7b2e797b
owl:sameAs viaf:80069352; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/80069352>.
doremus_artist:b996ca18-7386-3a6d-890d-72392e7d23bc
    dbp:birthPlace dbr:Rh√¥ne;
    rdfs:comment
        "Sylvie Testud (* 17. Januar 1971 in Lyon) ist eine franz\u00f6sische Schauspielerin."@de,
        "Sylvie Testud (Lyon, 17 de enero de 1971) es escritora y actriz francesa de cine y teatro."@es,
        "Sylvie Testud (born 17 January 1971) is a French actress, writer and film director, whose film career began in 1991. She won the C\u00e9sar Award for Most Promising Actress for Murderous Maids (2000), the C\u00e9sar Award for Best Actress for Fear and Trembling (2003) and the European Film Award for Best Actress for Lourdes (2009). Her other film roles include Beyond Silence (1996), La Vie en Rose (2007) and French Women (2014)."@en,
        "Sylvie Testud (ur. 17 stycznia 1971 w Lyon) - francuska aktorka."@pl,
        "Sylvie Testud est une com\u00e9dienne, romanci\u00e8re et r\u00e9alisatrice fran\u00e7aise, n\u00e9e le 17 janvier 1971 \u00e0 Lyon. Apr\u00e8s avoir re\u00e7u le C\u00e9sar du meilleur espoir f\u00e9minin en 2001 pour Les Blessures assassines, elle re\u00e7oit le C\u00e9sar de la meilleure actrice dans Stupeur et Tremblements en 2004."@fr,
        "\u0421\u0438\u043b\u044c\u0432\u0438 \u0422\u0435\u0441\u0442\u044e (\u0444\u0440. Sylvie Testud; \u0440\u043e\u0434. 17 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1971, \u041b\u0438\u043e\u043d) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430."@ru,
        "\u30b7\u30eb\u30f4\u30a3\u30fc\u30fb\u30c6\u30b9\u30c6\u30e5\u30fc\uff08Sylvie Testud, 1971\u5e741\u670817\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5973\u512a\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u76e3\u7763\u3002\u4e3b\u306b\u6620\u753b\u3084\u821e\u53f0\u3067\u6d3b\u52d5\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u30bb\u30b6\u30fc\u30eb\u8cde\u306a\u3069\u6570\u591a\u304f\u306e\u6620\u753b\u8cde\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u5e0c\u8587\u00b7\u6cf0\u7d72\u7279\uff08Sylvie Testud\uff0c1971\u5e741\u670817\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5973\u6f14\u54e1\uff0c\u4f5c\u5bb6\u548c\u5c0e\u6f14\u3002\u5979\u7684\u96fb\u5f71\u751f\u6daf\u59cb\u65bc1991\u5e74\uff0c\u81f3\u4eca\u5ee3\u53d7\u8b9a\u8b7d\uff0c\u5e0c\u8587\u00b7\u6cf0\u7d72\u7279\u8d0f\u5f97\u4e86\u5169\u6b21\u51f1\u85a9\u734e\u30022009\u5e743\u6708\uff0c\u5979\u7372\u5f97\u570b\u5bb6\u529f\u52f3\u9a0e\u58eb\u52f3\u7ae0\u3002 \u5979\u6709\u4e00\u500b\u5152\u5b50\u9b6f\uff08\u51fa\u751f\u57282005\u5e742\u670815\u65e5\uff09\u548c\u4e00\u500b\u5973\u5152\u4ee5\u65af\u5e16\uff08\u751f\u65bc2011\u5e741\u6708\uff09\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:4477801;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Sylvie_Testud>,
        <http://viaf.org/viaf/4477801>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sylvie_Testud_2011.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Sylvie_Testud.
doremus_artist:b9b4bd0d-46ca-3659-a012-31171c84692b
owl:sameAs viaf:85796842; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85796842>.
doremus_artist:b9b51121-b50d-39e4-96db-8ebbf3ab03f0
    owl:sameAs viaf:85595226;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85595226>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ivo_Pogoreli.
doremus_artist:b9b71f24-016d-3df2-9e20-c7fa724a89b3
owl:sameAs viaf:14983094; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/14983094>.
doremus_artist:b9f0f967-0446-368e-93fa-95866cd0670f
    dbp:birthPlace dbr:Vienna;
    dbp:deathPlace dbr:Salzburg;
    rdfs:comment
        "Bernard Paumgartner (Wenen, 14 november 1887 - Salzburg, 27 juli 1971) was een Oostenrijks componist, dirigent en musicoloog."@nl,
        "Bernhard Paumgartner (* 14. November 1887 in Wien; \u2020 27. Juli 1971 in Salzburg) war ein \u00f6sterreichischer Dirigent, Komponist und Musikwissenschaftler, P\u00e4dagoge, Gr\u00fcndungsmitglied und Pr\u00e4sident der Salzburger Festspiele."@de,
        "Bernhard Paumgartner (Vienne, 14 novembre 1887 \u2013 Salzbourg, 27 juillet 1971) est un chef d'orchestre, compositeur et musicologue autrichien."@fr,
        "Bernhard Paumgartner (born 14 November 1887 in Vienna; died 27 July 1971 in Salzburg) was an Austrian conductor, composer and musicologist. He is most famous for being Herbert von Karajan's composition teacher at the Mozarteum in Salzburg, where he recognized his pupil's potential gifts for conducting. Karajan would indeed become, by many accounts, the greatest conductor of the 20th Century."@en,
        "Bernhard Paumgartner, (14 de noviembre de 1887 Viena \u2014 27 de julio de 1971 Salzburgo), fue un director de orquesta, compositor y music\u00f3logo austriaco."@es,
        "\u0411\u0435\u0440\u043d\u0445\u0430\u0440\u0434 \u041f\u0430\u0443\u043c\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Bernhard Paumgartner; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1887, \u0412\u0435\u043d\u0430 \u2014 27 \u0438\u044e\u043b\u044f 1971, \u0417\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434. \u0421\u044b\u043d \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430 \u0413\u0430\u043d\u0441\u0430 \u041f\u0430\u0443\u043c\u0433\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u044b \u0420\u043e\u0437\u044b \u041f\u0430\u043f\u0438\u0440. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u0435\u043d\u0435, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0443 \u0411\u0440\u0443\u043d\u043e \u0412\u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u0430, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442 \u0412\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30d9\u30eb\u30f3\u30cf\u30eb\u30c8\u30fb\u30d1\u30a6\u30e0\u30ac\u30eb\u30c8\u30ca\u30fc\uff08Bernhard Paumgartner\u30011887\u5e7411\u670814\u65e5 - 1971\u5e747\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b6\u30eb\u30c4\u30d6\u30eb\u30af\u3067\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\u4eba\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3001\u6559\u80b2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:22330159;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Bernhard_Paumgartner>,
        <http://viaf.org/viaf/22330159>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Bernhard_Paumgartner.
doremus_artist:b9f5f134-83a0-3183-991d-5514a64888c6
owl:sameAs viaf:5121929; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/5121929>.
doremus_artist:ba1e31a2-320d-3993-a88d-d358fdfdaf00
owl:sameAs viaf:175515895; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/175515895>.
doremus_artist:bb3160b3-5754-3fda-b312-fd49241cb6f1
owl:sameAs viaf:267174254; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/267174254>.
doremus_artist:bb3c6cbf-a108-30ab-ba6e-f5235008e4f7
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Rosario,_Santa_Fe>;
    dbp:deathPlace dbr:Buenos_Aires;
    rdfs:comment
        "Antonio Agri (* 5. Mai 1932 in Rosario/Santa Fe; \u2020 17. Oktober 1998 in Buenos Aires) war ein argentinischer Geiger, der als klassischer und Tangomusiker aktiv war. Agri war in seiner Heimatstadt Sch\u00fcler von Dermidio Guastavino. Mit f\u00fcnfzehn Jahren deb\u00fctierte er als professioneller Musiker in einem Tangoquartett, sp\u00e4ter wurde er Mitglied der Orchester von Juli\u00e1n Chera, Lincoln Garrot und Jos\u00e9 Sala, des Quartetts Los poetas del Tango (mit Antonio R\u00edos, Jos\u00e9 Puerta und Omar Murtagh) und des Quintetts Arcos Torres-Agri."@de,
        "Antonio Agri (May 5, 1932 \u2013 October 17, 1998) was an Argentine violinist, composer and conductor prominent in both the tango and classical music genres."@en,
        "Antonio Pablo Agri (5 de mayo de 1932, Rosario - 17 de octubre de 1998) fue un violinista, compositor y director de orquesta argentino, que se destac\u00f3 en la m\u00fasica cl\u00e1sica y de tango. Obtuvo el Premio Grammy por Tango soul con Yo Yo Ma. Recibi\u00f3 tres veces el Premio Konex, en 1985, 1995 y 2005, este \u00faltimo postmortem. Fue nombrado Ciudadano Ilustre de la ciudad de Rosario."@es;
    owl:sameAs viaf:2667881;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Agri>,
        <http://viaf.org/viaf/2667881>,
        <https://musicbrainz.org/artist/d27ed382-b4c2-44e5-9444-5f4a4b1f42ab>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Agri.
doremus_artist:bb801fdf-d052-3310-bdea-351544007076
owl:sameAs viaf:66677526; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/66677526>.
doremus_artist:bbb3360c-f567-3d49-a480-da1ccc3cf1ec
owl:sameAs viaf:24145555; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24145555>.
doremus_artist:bbb34119-ba80-3ba2-a8ab-0309a15da06d
owl:sameAs viaf:34712750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34712750>.
doremus_artist:bcb2f80d-b396-394f-8a79-5616c62202e2
    rdfs:comment
        "Louis-Julien Clarchies est un danseur et musicien fran\u00e7ais n\u00e9 \u00e0 Cura\u00e7ao le 22 d\u00e9cembre 1769 et mort \u00e0 Paris le 25 d\u00e9cembre 1815.Excellent violoniste, \u00e9l\u00e8ve d'Henri Capron et de Giuseppe Cambini, il fut le chef d'orchestre attitr\u00e9 des bals de la cour sous le Premier Empire et composa une trentaine de recueils de contredanses, valses, anglaises et sauteuses entre 1800 et sa mort."@fr;
    owl:sameAs viaf:42107569;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Louis-Julien_Clarchies>,
        <http://viaf.org/viaf/42107569>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Louis-Julien_Clarchies.
doremus_artist:bdde210c-17df-3c15-8e89-5ed2a8992752
    dbp:birthPlace dbr:Northern_Ireland;
    dbp:deathPlace dbr:Hove;
    rdfs:comment
        "Hamilton Harty est un compositeur, chef d'orchestre et pianiste-accompagnateur britannique, d'originaire irlandaise, n\u00e9 Herbert Hamilton Harty \u00e0 Hillsborough (Irlande) le 4 d\u00e9cembre 1879, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Hove (Angleterre) le 19 f\u00e9vrier 1941."@fr,
        """Sir (Herbert) Hamilton Harty (4 December 1879 \u2013 19 February 1941) was an Irish composer, conductor, pianist and organist. After an early career as a church organist in his native Ireland, Harty moved to London at about age 20, soon becoming a well-known piano accompanist. The Musical Times called him "the prince of accompanists". As a composer he wrote throughout his career, many of his works being well received, though few are regularly performed in the 21st century."""@en,
        """Sir Herbert Hamilton Harty (4 de dezembro de 1879 \u2013 19 de fevereiro de 1941) foi um  compositor, maestro, pianista e organista irland\u00eas. Depois de um in\u00edcio de carreira como organista da igreja na Irlanda, Harty mudou-se para Londres com cerca de 20 anos de idade, tornando-se logo um conhecido pianista. O Musical Times o chamou de "o pr\u00edncipe dos acompanhamentos de piano". Como compositor, ele escreveu ao longo de sua carreira v\u00e1rias obras, sendo bem recebido, apesar de poucas apresenta\u00e7\u00f5es de seus trabalhos atualmente."""@pt,
        "Sir Herbert Hamilton Harty (Hillsborough, Irlanda del Norte, 4 de diciembre de 1879 \u2014 Hove, Inglaterra, 19 de febrero de 1941) fue un director de orquesta, compositor y acompa\u00f1ante. Es conocido por el inconfundible sonido irland\u00e9s en muchas de sus composiciones, por ser un respetado director y por haber sido considerado por sus contempor\u00e1neos como el mejor acompa\u00f1ante de Inglaterra."@es,
        "Sir Herbert Hamilton Harty MBE (* 4. Dezember 1879 in Hillsborough, Nordirland; \u2020 19. Februar 1941 in Hove, England), war ein irischer Komponist, Dirigent und Klavierbegleiter. Zwar am bekanntesten durch seine Kompositionen mit vielfach irischem Tonfall, war Harty ein geachteter und bewunderter Dirigent und galt zeitweilig als der beste Klavierbegleiter Londons."@de,
        "\u0425\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d \u0425\u0430\u0440\u0442\u0438 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Hamilton Harty, 4 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1879, \u0425\u0438\u043b\u043b\u0441\u0431\u043e\u0440\u043e, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0414\u0430\u0443\u043d \u2014 19 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1941, \u0425\u043e\u0443\u0432) \u2014 \u0438\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0425\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0425\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d \u0425\u0430\u0440\u0442\u0438 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0430-\u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u043a\u0430\u043d\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u041e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0435\u0440\u0435 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u0447\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u044b\u043c \u0438\u0437 10 \u0434\u0435\u0442\u0435\u0439. \u041f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432 \u0443 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435, \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435 \u0438 \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e, \u0441 12 \u043b\u0435\u0442 \u043e\u043d \u0441\u0442\u0430\u043b \u0437\u0430\u043c\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442\u0446\u0430. \u0412 1901 \u0425\u0430\u0440\u0442\u0438 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d, \u0433\u0434\u0435 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0443 \u0430\u043a\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044f \u0441 \u0424\u0440\u0438\u0446\u0435\u043c \u041a\u0440\u0435\u0439\u0441\u043b\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0419\u043e\u0436\u0435\u0444\u043e\u043c \u0421\u0438\u0433\u0435\u0442\u0438, \u0442\u0435\u043d\u043e\u0440\u043e\u043c \u0414\u0436\u043e\u043d\u043e\u043c \u041c\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u043c\u0430\u043a\u043e\u043c. \u0412 1904 \u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u043f\u0440\u0430\u043d\u043e \u0410\u0433\u043d\u0435\u0441 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u043b\u0441. \u0412 1908 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0436\u0435\u043d\u044b \u0425\u0430\u0440\u0442\u0438 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0413\u0430\u043d\u0441\u043e\u043c \u0420\u0438\u0445\u0442\u0435\u0440\u043e\u043c, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u0441\u043c\u043e\u0433 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u044e \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u043e\u044d\u043c\u0443 \u00ab\u0421 \u0434\u0438\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0433\u0443\u0441\u044f\u043c\u0438\u00bb \u0432 1911 \u0441 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0444\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438\u0433\u043b\u0430\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c \u0438\u043c \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0437\u043e\u043d 1912\u20141913. \u041f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0412\u0430\u0440\u0438\u0430"@ru,
        "\u30b5\u30fc\u30fb\u30cf\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u30fb\u30cf\u30fc\u30c6\u30a3\uff08Sir Hamilton Harty, 1879\u5e7412\u67084\u65e5 - 1941\u5e742\u670819\u65e5\uff09\u306f\u300119\u4e16\u7d00\u672b\u304b\u308920\u4e16\u7d00\u524d\u534a\u306b\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u3002\u30a2\u30a4\u30eb\u30e9\u30f3\u30c9\u5cf6\u5317\u90e8\u30a2\u30eb\u30b9\u30bf\u30fc\u5730\u65b9\u306e\u30c0\u30a6\u30f3\u5dde\uff08\u5f53\u6642\u304b\u3089\u4eca\u65e5\u307e\u3067\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u9818\uff09\u30d2\u30eb\u30ba\u30dc\u30ed\u30fc\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u8d6b\u4f2f\u7279\u00b7\u6c49\u5bc6\u5c14\u987f\u00b7\u54c8\u8482\u7235\u58eb\uff08\u82f1\u8bed\uff1aSir Herbert Hamilton Harty\uff0c1879\u5e7412\u67084\u65e5\uff0d1941\u5e742\u670819\u65e5\uff09\uff0c\u7231\u5c14\u5170\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u6307\u6325\u5bb6\uff0c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002\u65e9\u5e74\u4ed6\u4f5c\u4e3a\u4f34\u594f\u5bb6\u767b\u53f0\uff0c\u66fe\u4e0e\u514b\u83b1\u65af\u52d2\uff0c\u897f\u76d6\u8482\u7b49\u540d\u5bb6\u5408\u4f5c\u8fc7\u3002\u540e\u6765\u4ed6\u7ed3\u8bc6\u4e86\u6c49\u65af\u00b7\u91cc\u5e0c\u7279\uff0c\u53d7\u5230\u5176\u5e2e\u52a9\uff0c\u5148\u540e\u51fa\u4efb\u54c8\u83b1\u7ba1\u5f26\u4e50\u56e2\u548c\u4f26\u6566\u4ea4\u54cd\u4e50\u56e2\u7684\u6307\u6325\uff0c1925\u5e74\u53d7\u5c01\u7235\u58eb\u3002\u54c8\u8482\u7684\u4f5c\u54c1\u6570\u91cf\u4e0d\u591a\uff0c\u5747\u4e3a\u7ba1\u5f26\u4e50\u800c\u4f5c\uff0c\u6709\u4f18\u7f8e\u7684\u65cb\u5f8b\u548c\u7a81\u51fa\u7684\u6c11\u65cf\u98ce\u683c\u3002\u55dc\u597d\u662f\u54c1\u5690\u6d77\u5357\u96de\u98ef\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:59269735;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Hamilton_Harty>,
        <http://viaf.org/viaf/59269735>,
        <https://musicbrainz.org/artist/16392551-ccfd-4088-b7cd-d6719ee299a4>;
    foaf:depiction
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/HerbertHamiltonHarty.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Hamilton_Harty.
doremus_artist:be5843b2-7a3b-367c-a3ce-20d2b705b7a9
owl:sameAs viaf:77490076; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/77490076>.
doremus_artist:bef1db7c-c044-38ea-b6ba-75add3595f5e
    owl:sameAs viaf:59272138;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/59272138>,
        <https://musicbrainz.org/artist/74185e9b-08d8-4a2e-9c01-783154d56a64>.
doremus_artist:bfcedd0d-e875-3768-a574-075476d7b654
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jacques Mauduit (* 16. September 1557 in Paris; \u2020 21. August 1627 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Komponist der Sp\u00e4trenaissance. Er gilt als einer der erfindungsreichsten Komponisten des sp\u00e4ten 16. Jahrhunderts, der die Mehrch\u00f6rigkeit der Venezianischen Schule in die franz\u00f6sische Musik einf\u00fchrte."@de,
        "Jacques Mauduit (16 September 1557 \u2013 21 August 1627) was a French composer of the late Renaissance. He was one of the most innovative French composers of the late 16th century, combining voices and instruments in new ways, and importing some of the grand polychoral style of the Venetian School from Italy; he also composed a famous Requiem for the funeral of Pierre de Ronsard."@en,
        "Jacques Mauduit, n\u00e9 \u00e0 Paris 16 septembre 1557 et mort dans la m\u00eame ville le 21 ao\u00fbt 1627 \u00e9tait un compositeur, luthiste et humaniste fran\u00e7ais. C'est l'un des compositeurs fran\u00e7ais les plus innovants de la fin du XVIe si\u00e8cle combinant les voix et les instruments de mani\u00e8re in\u00e9dite et important d'Italie le style polychoral v\u00e9nitien. Compositeur parmi les plus estim\u00e9s de son \u00e9poque, il est notamment l'auteur d'un requiem pour les fun\u00e9railles de Pierre Ronsard."@fr,
        "\u30b8\u30e3\u30c3\u30af\u30fb\u30e2\u30fc\u30c7\u30e5\u30a4\uff08Jacques Mauduit, 1557\u5e749\u670816\u65e5 \u2013 1627\u5e748\u670821\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u5f8c\u671f\u30eb\u30cd\u30b5\u30f3\u30b9\u97f3\u697d\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u300216\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u4eba\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u6700\u3082\u9769\u65b0\u7684\u306a\u4e00\u4eba\u3067\u3001\u65b0\u3057\u3044\u65b9\u6cd5\u3067\u58f0\u697d\u3068\u5668\u697d\u3092\u7d50\u3073\u4ed8\u3051\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u304b\u3089\u30f4\u30a7\u30cd\u30c4\u30a3\u30a2\u697d\u6d3e\u306e\u58ee\u9e97\u306a\u5206\u5272\u5408\u5531\u69d8\u5f0f\u3092\u5c0e\u5165\u3057\u305f\u3002\u30d4\u30a8\u30fc\u30eb\u30fb\u30c9\u30fb\u30ed\u30f3\u30b5\u30fc\u30eb\u306e\u846c\u5100\u306e\u305f\u3081\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u305f\u300a\u6b7b\u8005\u306e\u305f\u3081\u306e\u30df\u30b5\u66f2\u300b\u306b\u3088\u3063\u3066\u6709\u540d\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:14964153;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jacques_Mauduit>,
        <http://viaf.org/viaf/14964153>,
        <https://musicbrainz.org/artist/56adb0cc-b028-41ee-870a-b78429233f8a>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jacques_Mauduit.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jacques_Mauduit.
doremus_artist:c11bcb8f-63c1-343e-9796-4087b9175ed4
    dbp:birthPlace dbr:Kingsbury;
    dbp:deathPlace dbr:Winchester;
    rdfs:comment
        """Jet Harris MBE (6 de julho de 1939 \u2014 18 de mar\u00e7o de 2011) foi baixista do conjunto brit\u00e2nico The Shadows. Deixou o grupo em 1962, lan\u00e7ando-se em carreira solo. Obteve algum \u00eaxito com seus lan\u00e7amentos instrumentais e vocais, mas seu maior sucesso foi o single "Diamonds". Lan\u00e7ada em parceria com Tony Meehan, tamb\u00e9m ex-integrante do The Shadows, a grava\u00e7\u00e3o chegou \u00e0 primeira coloca\u00e7\u00e3o das paradas musicais do Reino Unido no come\u00e7o de 1963. Harris continuou a gravar e a se apresentar ocasionalmente, sendo indicado em 2009 ao t\u00edtulo de Membro da Ordem do Imp\u00e9rio Brit\u00e2nico."""@pt,
        "Jet Harris, w\u0142a\u015bc. Terrence Harris (ur. 6 lipca 1939 w Londynie, zm. 18 marca 2011 w Winchester) \u2013 brytyjski muzyk i basista. Harris nale\u017ca\u0142 do grupy The Shadows, lecz odszed\u0142 w kwietniu 1962 roku i rozpocz\u0105\u0142 karier\u0119 jako basista solowy tworz\u0105c duet wraz z perkusist\u0105 Tonym Meehanem."@pl,
        "Terence 'Jet' Harris (Kingsbury, 6 juli 1939 \u2013 Winchester, 18 maart 2011) was de eerste basgitarist van The Shadows. Omdat hij ten tijde van de oprichting van de band de enige was die oud genoeg was om een contract te mogen tekenen werd hij de leider van de groep. Hij was het die de nieuwe naam voor de groep bedacht toen die door de al bestaande Amerikaanse band met dezelfde naam verplicht werd hun oorspronkelijke naam The Drifters te wijzigen. Hij was in 1958 waarschijnlijk een van de eerste Europeanen die een Fender Precision Bass bespeelde. Jet Harris is overleden in 2011 hij was 72 jaar."@nl,
        "Terence Harris MBE (6 July 1939 \u2013 18 March 2011), known as Jet Harris, was an English musician. He was the bass guitarist of the Shadows until April 1962, and had subsequent success as a soloist and as a duo with the drummer Tony Meehan."@en,
        "Terence \u00ab Jet \u00bb Harris, n\u00e9 Terence Hawkins le 6 juillet 1939 \u00e0 Kingsbury (en) en Angleterre et mort le 18 mars 2011 \u00e0 Winchester, est un musicien britannique. Il fut le premier bassiste du groupe de rock The Shadows jusqu'en avril 1962."@fr,
        "Terence \u201eJet\u201c Harris MBE (* 6. Juli 1939 in Kingsbury, England; \u2020 18. M\u00e4rz 2011 in Winchester) war ein britischer Bassgitarrist, der in den fr\u00fchen 1960er-Jahren mit den Shadows und als Duo mit Tony Meehan gro\u00dfe Erfolge mit Instrumentaltiteln hatte."@de,
        """\u30c6\u30ec\u30f3\u30b9 "\u30b8\u30a7\u30c3\u30c8" \u30cf\u30ea\u30b9\uff08Terence Harris, 1939\u5e747\u67086\u65e5 - 2011\u5e743\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u51fa\u8eab\u306e\u30ed\u30c3\u30af\u30fb\u30d9\u30fc\u30b7\u30b9\u30c8\u30021962\u5e74\u307e\u3067\u5728\u7c4d\u3057\u305f\u30b7\u30e3\u30c9\u30a6\u30ba\u306e\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u3068\u3057\u3066\u6709\u540d\u3002"""@ja;
    owl:sameAs viaf:39573712;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jet_Harris>,
        <http://viaf.org/viaf/39573712>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9d9b1ef0-7ca6-4ed9-8f66-c67b151b196e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jet_Harris.
doremus_artist:c328ed38-a753-35d3-9af6-a973208a54b1
    dbp:birthPlace dbr:Johannesburg;
    rdfs:comment
        "Harry Rabinowitz MBE (26 March 1916 \u2013 22 June 2016) was a British conductor and composer of film and television music. Born in Johannesburg, South Africa, he was the son of Israel and Eva Rabinowitz. He was educated at the University of the Witwatersrand and at London's Guildhall School of Music and Drama."@en,
        "Harry Rabinowitz MBE (Johannesburgo, Sud\u00e1frica; 26 de marzo de 1916 \u2013 Francia, 22 de junio de 2016) fue un director de orquesta y compositor de m\u00fasica de cine y televisi\u00f3n brit\u00e1nico. Sus padres eran Israel y Eva Rabinowitz. Se educ\u00f3 en la Universidad del Witwatersrand y en la Guildhall School of Music and Drama de Londres."@es;
    owl:sameAs viaf:12495496;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Harry_Rabinowitz>,
        <http://viaf.org/viaf/12495496>,
        <https://musicbrainz.org/artist/37c41af8-aada-4f17-b383-bb060bd65b9a>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Harry_Rabinowitz.
doremus_artist:c3620455-3a62-3d42-8a8a-be7e792b631f
owl:sameAs viaf:38370292; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/38370292>.
doremus_artist:c37a3061-fc20-3c71-9379-fb731b386bfb
    dbp:birthPlace dbr:Bletchley;
    rdfs:comment
        "Christopher Herrick (* 23. Mai 1942 in Bletchley oder Buckinghamshire) ist ein englischer Organist und Cembalist. Herrick war Chorknabe an der St Paul\u2019s Cathedral und besuchte deren Chorschule. Er sang bei der Kr\u00f6nungsfeier der K\u00f6nigin Elisabeth II. 1953 in der Westminster Abbey und trat im gleichen Jahr im Wei\u00dfen Haus vor Pr\u00e4sident Dwight D. Eisenhower auf."@de,
        "Christopher Herrick is an English organist."@en;
    owl:sameAs viaf:96938271;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Christopher_Herrick>,
        <http://viaf.org/viaf/96938271>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2201c61a-cdd5-454e-9ccd-52c25e382afc>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Christopher_Herrick.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Christopher_Herrick.
doremus_artist:c3994781-f664-314b-8a9e-67c4da3c46dc
    owl:sameAs viaf:61734962;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/61734962>,
        <https://musicbrainz.org/artist/12a8a5d9-ffc3-4bb2-a8e1-9d0868b71c0c>.
doremus_artist:c3a697be-3589-38ac-a960-c8cb574211cc
    dbp:birthPlace dbr:Bergamo;
    dbp:deathPlace dbr:Dresden;
    rdfs:comment
        "Antonio Scandelli (Antonius Scandellus, Antonio Scandello) (ur. 1517 w Brescii \u2013 zm. 18 stycznia 1580 w Dre\u017anie) \u2013 kompozytor pochodz\u0105cy z W\u0142och i tworz\u0105cy w XVI wieku w Dre\u017anie. Od roku 1568 piastowa\u0142 funkcj\u0119 drezde\u0144skiego kapelmistrza. Scandelli, Antonio"@pl,
        "Antonio Scandello (January 17, 1517 \u2013 January 18, 1580) was an Italian composer, born in Bergamo. He worked as musician at the court of the Electors of Saxony in Dresden. In 1549 he became court-bandmaster, and in 1568 Kapellmeister succeeding Mattheus Le Maistre. His music combines elements of the Italian Renaissance with German musical traditions. Scandella died in 1580 in Dresden."@en,
        "Antonio Scandello (auch Scandellus oder Scandelli; * 17. Januar 1517 in Brescia; \u2020 18. Januar 1580 in Dresden) war ein italienischer Komponist und Kapellmeister der Renaissance."@de,
        "Antonio Scandello, n\u00e9 le 17 janvier 1517 \u00e0 Bergame ou \u00e0 Brescia (R\u00e9publique de Venise) ou \u00e0 Naples (Royaume de Naples) et mort le 18 janvier 1580 \u00e0 Dresde (\u00c9lectorat de Saxe), est un ma\u00eetre de chapelle, instrumentiste, et compositeur italien germanis\u00e9 protestant de la Renaissance. Il vient d'une ancienne famille italienne de musiciens. Son nom s'orthographie diff\u00e9remment selon les langues et les \u00e9poques."@fr,
        "Lavor\u00f2 come musicista nella corte degli elettori della Sassonia, a Dresda. Nel 1549 divenne direttore dell'orchestra della corte, e nel 1568 Kapellmeister. La sua musica combina elementi del rinascimento italiano con quelli della tradizione musicale tedesca. Scandella compose una messa di suffragio per l'elettore Sassone Maurizio I (Missa super Epithaphum Mauritii), che era stato ferito a morte nella Battaglia di Sievershausen. La messa \u00e8 basata su un mottetto dell'epitaffio Latino di Maurizio del direttore Georg Fabricius della scuola principesca di Mei\u00dfen."@it;
    owl:sameAs viaf:44488716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Antonio_Scandello>,
        <http://viaf.org/viaf/44488716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/defa3121-ad00-48b8-8ab9-29df118fd587>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Antonio_Scandello.
doremus_artist:c443a95c-9083-3a59-99aa-b1474d528e5c
    dbp:birthPlace dbr:Bashkir_Autonomous_Soviet_Socialist_Republic;
    rdfs:comment
        "Albert Schagidullin is a Russian operatic bass-baritone who has appeared in leading roles in many European opera houses and companies, including Glyndebourne Festival Opera, Vienna State Opera, the Liceu (Barcelona), Teatro Real (Madrid), Th\u00e9\u00e2tre du Ch\u00e2telet (Paris), and La Scala."@en,
        "\u0410\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u0428\u0430\u0433\u0438\u0434\u0443\u043b\u043b\u0438\u043d (\u0440\u043e\u0434. 1966, \u0441\u0435\u043b\u043e \u041d\u043e\u0432\u043e-\u0421\u0443\u0431\u0430\u0435\u0432\u043e, \u0411\u0430\u0448\u043a\u0438\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f \u0410\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0431\u0430\u0440\u0438\u0442\u043e\u043d)."@ru;
    owl:sameAs viaf:5143934;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Albert_Schagidullin>,
        <http://viaf.org/viaf/5143934>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Albert_Schagidullin.
doremus_artist:c4ed79aa-c1da-37e3-ac58-262d4cd7ad74
owl:sameAs viaf:45574711; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/45574711>.
doremus_artist:c6672e09-3f74-3aa7-bd2f-d0fa27356d83
owl:sameAs viaf:68996342; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68996342>.
doremus_artist:c6e9150a-bfcd-364d-bc4c-7133aa1f7cb0
owl:sameAs viaf:15078059; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15078059>.
doremus_artist:c79ffd10-3dbd-3b80-b366-3999bac2fb51
    dbp:birthPlace dbr:Nacka;
    dbp:deathPlace dbr:T√§by;
    rdfs:comment
        "Gunnar de FrumerieFichier:Gunnar-de-Frumerie.jpg Per Gunnar Fredrik de Frumerie (n\u00e9 le 20 juillet 1908 \u00e0 Nacka en Su\u00e8de et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 9 septembre 1987 \u00e0 T\u00e4by) est un compositeur et pianiste su\u00e9dois."@fr,
        "Per Gunnar Fredrik de Frumerie (* 20. Juli 1908 in Nacka; \u2020 9. September 1987 in T\u00e4by) war ein schwedischer Pianist und Komponist."@de,
        "Per Gunnar Fredrik de Frumerie (*20 de julio de 1908, Nacka, Estocolmo \u2013 \u20209 de septiembre de 1987, T\u00e4by, Suecia) fue un compositor y pianista sueco del romanticismo tard\u00edo."@es,
        "Per Gunnar Fredrik de Frumerie (20 July 1908, Nacka, Stockholm County \u2014 9 September 1987, T\u00e4by, Stockholm County) was a Swedish composer and pianist. He was the son of architect Gustaf de Frumerie and Maria Helleday. After studying piano in Stockholm and Vienna, he studied under Alfred Cortot in Paris. He then studied at the Royal College of Music, Stockholm from 1923\u20131928. Frumerie later taught the piano at the same college, from 1945 to 1974. His pupils included Laci Boldemann."@en,
        "\u041f\u0435\u0440 \u0413\u0443\u0301\u043d\u043d\u0430\u0440 \u0424\u0440\u0435\u0301\u0434\u0440\u0438\u043a \u0434\u0435 \u0424\u0440\u0443\u0301\u043c\u0435\u0440\u0438 (\u0448\u0432\u0435\u0434. Per Gunnar Fredrik de Frumerie; 20 \u0438\u044e\u043b\u044f 1908, \u041d\u0430\u043a\u043a\u0430, \u043b\u0435\u043d \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f \u2014 9 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987, \u0422\u0435\u0431\u044e, \u043b\u0435\u043d \u0421\u0442\u043e\u043a\u0433\u043e\u043b\u044c\u043c, \u0428\u0432\u0435\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30b0\u30f3\u30ca\u30eb\u30fb\u30c7\u30fb\u30d5\u30eb\u30e1\u30ea\u30fc\uff08Gunnar de Frumerie\u30011908\u5e747\u670820\u65e5 - 1987\u5e749\u67089\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3002 \u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u3067\u5b66\u3073\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b6\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u5e2b\u4e8b\u3001\u3055\u3089\u306b\u30d1\u30ea\u306b\u7559\u5b66\u3057\u3066\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u3064\u3044\u3066\u5b66\u3093\u3060\u30021945\u5e74\u304b\u3089\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30db\u30eb\u30e0\u97f3\u697d\u5927\u5b66\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u6559\u5e2b\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u30aa\u30da\u30e9\u300c\u30b7\u30f3\u30b4\u30a2\u30e9\u300d\u3001\u30d0\u30ec\u30a8\u300c\u30e8\u30cf\u30cd\u306e\u591c\u300d\u30012\u3064\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u5354\u594f\u66f2\u30012\u53f0\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30f3\u3068\u30c8\u30e9\u30f3\u30da\u30c3\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u30012\u3064\u306e\u30d5\u30eb\u30fc\u30c8\u306e\u305f\u3081\u306e\u5354\u594f\u66f2\u3001\u5ba4\u5185\u697d\u3001\u5408\u5531\u3001\u6b4c\u66f2\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u304c\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:34642985;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gunnar_de_Frumerie>,
        <http://viaf.org/viaf/34642985>,
        <https://musicbrainz.org/artist/62ef35b6-72b9-4e7a-ba61-d3ab32d76906>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Gunnar-de-Frumerie.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gunnar_de_Frumerie.
doremus_artist:c7cf434f-c6f9-313a-821b-974ce264c79c
owl:sameAs viaf:70870341; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/70870341>.
doremus_artist:c86d3bf5-3da6-303b-9a0e-01ef0f4823f8
    dbp:birthPlace dbr:Maastricht;
    rdfs:comment
        "(Not to be confused with Andr\u00e9 Riou.) Andr\u00e9 L\u00e9on Marie Nicolas Rieu (born 1 October 1949) is a Dutch violinist and conductor best known for creating the waltz-playing Johann Strauss Orchestra. Together they have turned classical and waltz music into a worldwide concert touring act, as successful as some of the biggest global pop and rock music acts. For his work, Rieu has been awarded such honours as the Order of the Netherlands Lion by the Netherlands, the Knight of the Ordre des Arts et des Lettres by France, and the Honorary Medal by his native Province of Limburg."@en,
        "Andr\u00e9 L\u00e9on Marie Nicolas Rieu (* 1. Oktober 1949 in Maastricht) ist ein niederl\u00e4ndischer Violinist, Orchesterleiter, Arrangeur und Musikproduzent."@de,
        "Andr\u00e9 L\u00e9on Marie Nicolas Rieu (Maastricht, 1 oktober 1949) is een Nederlands violist en orkestleider die met zijn uitvoeringen van populaire klassieke werken van onder andere Johann Strauss bekendheid geniet bij het grote publiek. Hoewel zijn commerci\u00eble benadering hem op veel kritiek kwam te staan, is hij al twintig jaar populair bij een breed publiek over de hele wereld. Rieu bespeelt een Stradivarius uit 1732."@nl,
        "Andr\u00e9 L\u00e9on Marie Nicolas Rieu (Maastricht, Pa\u00edses Baixos, 1\u00ba de outubro de 1949) \u00e9 um violinista, regente e empres\u00e1rio neerland\u00eas.Ativo desde 1978, Andr\u00e9 Rieu \u00e9 essencialmente orientado para uma forma de m\u00fasica easy listening, com um repert\u00f3rio baseado em pe\u00e7as de m\u00fasica ligeira e valsas vienenses muito conhecidas do p\u00fablico e fortemente ancoradas na mem\u00f3ria popular. Sua Maastricht Salon Orchestra, depois renomeada Johann Strauss Orchestra, \u00e9 tamb\u00e9m a base de um lucrativo neg\u00f3cio que emprega uma centena de pessoas e fatura anualmente dezenas de milh\u00f5es de euros, provenientes de discos e turn\u00eas."@pt,
        "Andr\u00e9 L\u00e9on Marie Nicolas Rieu (ur. 1 pa\u017adziernika 1949 w Maastricht) \u2013 holenderski skrzypek, kompozytor i dyrygent, za\u0142o\u017cyciel Orkiestry Johanna Straussa."@pl,
        "Andr\u00e9 Rieu (Maastricht, 1 de octubre de 1949) es un violinista, director de orquesta y compositor neerland\u00e9s."@es,
        "Andr\u00e9 Rieu, n\u00e9 le 1er octobre 1949 \u00e0 Maastricht, est un musicien et homme d'affaires n\u00e9erlandais. Actif depuis 1978, Andr\u00e9 Rieu est un violoniste, qui g\u00e8re des spectacles de musique de vari\u00e9t\u00e9, bas\u00e9s sur des arrangements de pi\u00e8ces classiques (ou assimil\u00e9es) connues du grand public."@fr,
        "\u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041b\u0435\u043e\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u044f \u0420\u044c\u0451 (\u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b. Andr\u00e9 L\u00e9on Marie Nicolas Rieu; \u0440\u043e\u0434. 1 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1949, \u041c\u0430\u0430\u0441\u0442\u0440\u0438\u0445\u0442) \u2014 \u043d\u0438\u0434\u0435\u0440\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0435 \u041a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0451\u043c \u0432\u0430\u043b\u044c\u0441\u0430 \u0432\u0441\u043b\u0435\u0434 \u0437\u0430 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u043e\u043c-\u0441\u044b\u043d\u043e\u043c. \u0421\u044b\u043d \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440\u0430 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u0420\u044c\u0451-\u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0433\u043e."@ru,
        "\u0623\u0646\u062f\u0631\u064a \u0631\u064a\u0648 \u0627\u0633\u0645\u0647 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0647\u0648 \u0623\u0646\u062f\u0631\u064a\u0647 \u0644\u064a\u0648\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0646\u064a\u0643\u0648\u0644\u0627 \u0631\u064a\u0648 (Andr\u00e9 L\u00e9on Marie Nicolas Rieu) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 1 \u0623\u0643\u062a\u0648\u0628\u0631 1949 \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0643\u0645\u0627\u0646 \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u064a\u0648\u0647\u0627\u0646 \u0634\u062a\u0631\u0627\u0648\u0633 \u0644\u0639\u0632\u0641 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0644\u0633 (Waltz). \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u0645\u0648\u0627 \u0645\u0639\u0627\u064b \u0628\u062a\u0648\u0633\u064a\u0639 \u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0644\u0633 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645 \u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0648\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u0645\u0648\u0627 \u0628\u0647\u0627\u060c \u0648\u0642\u062f \u0644\u0627\u0642\u062a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0646\u062c\u0627\u062d\u0627\u064b \u0643\u0645\u0627 \u0628\u0639\u0636 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0628\u0648\u0628 \u0648\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0643 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645\u064a\u0629. \u0648\u0642\u062f \u062a\u0645 \u062a\u0643\u0631\u064a\u0645 \u0631\u064a\u0648 \u0639\u062f\u0629 \u0645\u0631\u0627\u062a \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f \u0627\u0644\u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u064a (Order of the Netherlands Lion) \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0647\u0648\u0644\u0646\u062f\u0627\u060c \u0648\u0641\u0627\u0631\u0633 \u0645\u0646 \u0646\u0642\u0627\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0646\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0622\u062f\u0627\u0628 (Ordre des Arts et des Lettres) \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u0648\u0633\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0641 \u0645\u0646 \u0642\u0628\u0644 \u0645\u062d\u0627\u0641\u0638\u0629 \u0645\u0633\u0642\u0637 \u0631\u0623\u0633\u0647 \u0644\u064a\u0645\u0628\u0648\u0631\u063a."@ar,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30ea\u30e5\u30a6\uff08Andr\u00e9 Rieu, 1949\u5e7410\u67081\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30aa\u30e9\u30f3\u30c0\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u30fb\u6307\u63ee\u8005\u30fb\u30f4\u30a1\u30a4\u30aa\u30ea\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u30de\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30d2\u30c8\u51fa\u8eab\u3002"@ja,
        "\u5b89\u5fb7\u70c8\u00b7\u91cc\u6602\u00b7\u739b\u745e\u00b7\u5c3c\u53e4\u62c9\u65af\u00b7\u745e\u6b27\uff08Andr\u00e9 L\u00e9on Marie Nicolas Rieu\uff0c1949\u5e7410\u67081\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u8377\u5170\u5c0f\u63d0\u7434\u624b\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4ed6\u4ee5\u521b\u4f5c\u4e86\u5927\u91cf\u7684\u534e\u5c14\u5179\u821e\u66f2\u95fb\u540d\uff0c\u5e76\u9500\u552e\u4e86\u5f88\u591aDVD\u548cCD\uff0c\u5176\u4e2d\u6700\u8457\u540d\u7684\u662f\u4ed6\u7684\u201c\u7ea6\u7ff0\u00b7\u65af\u7279\u52b3\u65af\u7ba1\u5f26\u4e50\u961f\u201d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:32165140;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andr\u00e9_Rieu>,
        <http://viaf.org/viaf/32165140>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0eaa4a38-6bc3-46aa-91be-563f1fa86e16>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andre_Rieu_2009.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andr√©_Rieu.
doremus_artist:c87055f9-fffe-30de-bb1f-e34ba501d1d2
    dbp:birthPlace re:Gen√®ve;
    rdfs:comment
        "Beatrice Berrut, n\u00e9e le 19 avril 1985 \u00e0 Gen\u00e8ve, est une pianiste classique suisse, originaire du canton du Valais."@fr;
    owl:sameAs viaf:176520423;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Beatrice_Berrut>,
        <http://viaf.org/viaf/176520423>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Beatrice_Berrut,_Pianiste.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Beatrice_Berrut.
doremus_artist:c87a376b-61da-354f-a47a-8e5cc5b98bbc
owl:sameAs viaf:42025036; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/42025036>.
doremus_artist:c9850118-4069-3ce7-a4eb-056ea2264cb4
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    dbp:deathPlace dbr:Haiti;
    rdfs:comment
        "Teiji Ito (\u4f0a\u85e4\u8c9e\u53f8 It\u014d Teiji, January 22, 1935 \u2013 August 16, 1982) was a Japanese composer and performer. He is best known for his scores for the avant-garde films by Maya Deren."@en;
    owl:sameAs viaf:88079639;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Teiji_Ito>,
        <http://viaf.org/viaf/88079639>,
        <https://musicbrainz.org/artist/4eb77428-6b67-42dc-87c2-1b3a82137075>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Teiji_Ito.
doremus_artist:c9d1728f-9d9f-394f-b9b9-9af79e65a5f3
owl:sameAs viaf:17478926; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/17478926>.
doremus_artist:ca57c78e-1fb0-30b1-ac6a-e182184f35ca
    dbp:birthPlace dbr:J√ºterbog;
    dbp:deathPlace dbr:Positano;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article ne cite pas suffisamment ses sources (juillet 2009). Si vous disposez d'ouvrages ou d'articles de r\u00e9f\u00e9rence ou si vous connaissez des sites web de qualit\u00e9 traitant du th\u00e8me abord\u00e9 ici, merci de compl\u00e9ter l'article en donnant les r\u00e9f\u00e9rences utiles \u00e0 sa v\u00e9rifiabilit\u00e9 et en les liant \u00e0 la section \u00ab Notes et r\u00e9f\u00e9rences \u00bb (modifier l'article, comment ajouter mes sources ?). Wilhelm KempffFichier:Wilhelm Kempff.jpg Wilhelm Kempff en 1965."@fr,
        "Wilhelm Kempff (* 25. November 1895 in J\u00fcterbog; \u2020 23. Mai 1991 in Positano, Italien) war ein deutscher Pianist, Organist und Komponist. Er geh\u00f6rte zu den profiliertesten Pianisten des 20. Jahrhunderts."@de,
        "Wilhelm Kempff (25 de noviembre de 1895 \u2013 23 de mayo de 1991) fue un pianista y compositor alem\u00e1n."@es,
        "Wilhelm Kempff (ur. 25 listopada 1895 w J\u00fcterbogu, zm. 23 maja 1991 w Positano) \u2013 niemiecki pianista i kompozytor."@pl,
        "Wilhelm Walter Friedrich Kempff (25 November 1895 \u2013 23 May 1991) was a German pianist and composer. Although his repertoire included Bach, Mozart, Chopin, Schumann, Liszt and Brahms, Kempff was particularly well known for his interpretations of the music of Ludwig van Beethoven and Franz Schubert. He recorded the complete collection of their piano sonatas. He is considered to have been one of the chief exponents of the Germanic tradition during the 20th century and one of the greatest pianists of all time."@en,
        "Wilhelm Walter Friedrich Kempff (25 de Novembro, 1895 \u2014 23 de Maio, 1991) foi um pianista e compositor alem\u00e3o. Especialmente conhecido por suas interpreta\u00e7\u00f5es de m\u00fasica de Ludwig van Beethoven e Franz Schubert, de quem gravou sonatas completas. Kempff nasceu em J\u00fcterbog, Brandemburgo. Cresceu nas proximidades de Potsdam, onde seu pai era diretor de m\u00fasica e organista na Igreja St. Nicolai."@pt,
        "Wilhelm Walter Friedrich Kempff (J\u00fcterbog, 25 november 1895 - Positano, 23 mei 1991) was een Duits pianist, organist en componist. Kempff studeerde aan het conservatorium van Berlijn bij de docenten Karl Heinrich Barth piano en later bij Robert Kahn compositie. In 1917 won hij twee Mendelssohnprijzen, zowel voor pianospel als voor compositie. Na de afronding van zijn studie ging hij al op jonge leeftijd optreden als solist zowel op piano als op orgel. Hij kreeg naam als vertolker van het klassieke en romantische repertoire en was beroemd als vertolker van onder meer Schubert, Brahms en vooral Beethoven, van wie Kempff alle sonates voor pianosolo op grammofoonplaten vastlegde, en later die van Schubert. In 1970 legde hij met Yehudi Menuhin alle vioolsonates van Beethoven vast. Hij was beroe"@nl,
        "\u0412\u0438\u043b\u044c\u0433\u0435\u043b\u044c\u043c \u041a\u0435\u043c\u043f\u0444 (\u043d\u0435\u043c. Wilhelm Kempff, 25 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1895, \u0419\u044e\u0442\u0435\u0440\u0431\u043e\u0433 \u2014 23 \u043c\u0430\u044f 1991, \u041f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0430\u043d\u043e) \u2014 \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0430\u0439\u0448\u0438\u0445 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 XX \u0432\u0435\u043a\u0430."@ru,
        "\u30f4\u30a3\u30eb\u30d8\u30eb\u30e0\u30fb\u30b1\u30f3\u30d7\uff08Wilhelm Kempff, 1895\u5e7411\u670825\u65e5 - 1991\u5e745\u670823\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6559\u80b2\u8005\u3002"@ja,
        "\u5a01\u5ec9\u00b7\u6c83\u723e\u7279\u00b7\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u80af\u666e\u592b (Wilhelm Walter Friedrich Kempf) (1895\u5e7411\u670825\u65e5\uff0d1991\u5e745\u670823\u65e5)\u662f\u4e16\u754c\u6709\u540d\u7684\u5fb7\u570b\u92fc\u7434\u5927\u5e2b\u4ee5\u53ca\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u96d6\u7136\u80af\u666e\u592b\u7684\u6f14\u7e79\u5c0d\u8c61\u5305\u62ec\u5df4\u8d6b\u3001\u5f17\u862d\u8332\u00b7\u674e\u65af\u7279\u3001\u856d\u90a6\u3001\u7d04\u7ff0\u5167\u65af\u00b7\u5e03\u62c9\u59c6\u65af\u3001\u7f85\u4f2f\u7279\u00b7\u8212\u66fc\u7b49\u4eba\uff0c\u4f46\u5176\u6700\u70ba\u6a02\u8ff7\u6240\u63a8\u5d07\u7684\u5247\u662f\u4ed6\u5c0d\u65bc\u8c9d\u591a\u82ac\u8207\u5f17\u6717\u8328\u00b7\u8212\u4f2f\u7279\u7684\u8a6e\u91cb\uff0c\u8212\u4f2f\u7279\u5168\u90e8\u7684\u594f\u9cf4\u66f2\u4f5c\u54c1\uff0c\u80af\u666e\u592b\u6709\u81f3\u5c11\u4e00\u6b21\u7684\u9304\u97f3\u4f5c\u54c1\uff0c\u8d1d\u591a\u82ac\u94a2\u7434\u594f\u9e23\u66f2\u5168\u96c6\u5219\u7559\u4e0b\u4e86\u4e09\u5957\u5f55\u97f3\uff0c\u540e\u4e24\u5957\u73b0\u5728\u4ecd\u7136\u662f\u516c\u8ba4\u7684\u6743\u5a01\u6f14\u7ece\u3002 \u5728\u6f14\u594f\u751f\u6daf\u6700\u5f8c\u5e7e\u5e74\u88e1\uff0c\u80af\u666e\u592b\u7684\u66f2\u76ee\u591a\u4ee5\u5fb7\u570b\u53e4\u5178\u8207\u6d6a\u6f2b\u6d3e\u4f5c\u54c1\u70ba\u91cd\u5fc3\uff0c\u7279\u5225\u662f\u8c9d\u591a\u82ac\u7684\u4f5c\u54c1\u3002\u9664\u4e86\u7368\u594f\uff0c\u80af\u666e\u592b\u4e5f\u5f9e\u4e8b\u6559\u5b78\u3001\u5275\u4f5c\u8207\u5ba4\u5167\u6a02\u6f14\u51fa\uff0c\u66fc\u7d10\u56e0\u3001\u4ea8\u5229\u514b\u00b7\u8b1d\u6797\u548c\u7f85\u65af\u7279\u7f85\u6ce2\u7dad\u5947\u7b49\u4eba\u90fd\u662f\u4ed6\u7684\u642d\u6a94\u30021931\u5e74\u523041\u5e74\u9593\uff0c\u80af\u666e\u592b\u8207\u8cbb\u96ea\u7b49\u4eba\u5728\u6ce2\u8328\u5766\u7684\u6691\u671f\u9ad8\u7d1a\u73ed\u88e1\u64d4\u4efb\u6559\u6388\uff0c\u6230\u5f8c\u9084\u66fe\u7d93\u4e3b\u6301\u904e\u8c9d\u591a\u82ac\u92fc\u7434\u4f5c\u54c1\u8b1b\u5ea7\uff0c\u56e0\u6b64\u8a31\u591a\u5f8c\u8f29\u5091\u51fa\u92fc\u7434\u5bb6\u90fd\u63a5\u53d7\u904e\u80af\u666e\u592b\u7684\u6307\u5c0e\u3002 \u92fc\u7434\u5bb6\u5e03\u862d\u5fb7\u723e\u8a55\u8ad6\u80af\u666e\u592b\u300c\u5f48\u594f\u4e2d\u5145\u6eff\u611f\u60c5\u2026\u2026\u6709\u8cf4\u65bc\u4ed6\u6f14\u594f\u7ba1\u98a8\u7434\u990a\u6210\u7684\u6b63\u78ba\u547c\u5438\u6cd5\uff0c\u4f60\u4e00\u5b9a\u80fd\u5f9e\u4ed6\u7684\u97f3\u6a02\u4e2d\u5f97\u5230\u672a\u66fe\u807d\u904e\u7684\u6771\u897f\u3002\u300d\u4ed6\u5927\u529b\u7a31\u8b9a\u80af\u666e\u592b\u662f\u540c\u884c\u4e2d\u300c\u6700\u6709\u7bc0\u594f\u611f\u300d\u7684\u4e00\u540d\uff0c\u5e03\u862d\u5fb7\u723e\u4e5f\u5354\u52a9\u83f2\u5229\u666e\u5531\u7247\u7cbe\u9078 \u201cGreat Pianists of the 20th Century\u201d \u4e2d\u80af\u666e\u592b\u7684\u90e8\u5206\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111633974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Wilhelm_Kempff>,
        <http://viaf.org/viaf/111633974>,
        <https://musicbrainz.org/artist/095311b3-786f-4905-af19-03ae6b242a57>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ernest_Ansermet_and_Wilhelm_Kempff_(1965)_by_Erling_Mandelmann.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Wilhelm_Kempff.
doremus_artist:cb118697-70ae-313a-a6a4-85f415c85dce
owl:sameAs viaf:74039216; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74039216>.
doremus_artist:ccbe4fb2-642c-3be9-9c14-5ddbfdeb1968
owl:sameAs viaf:64285672; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/64285672>.
doremus_artist:cde0b707-5441-3e5b-bee1-66284320b8c8
    dbp:birthPlace dbr:Gnadendorf;
    dbp:deathPlace dbr:Passau;
    rdfs:comment
        "Johann Joseph Friebert (4 December 1724 \u2013 6 August 1799), also known as Giuseppe Fribert, was an Austrian opera singer and composer. Amongst his compositions were four singspiels, six operas, and several pieces of church music. As a singer, he was known for his lyrical tenor voice and sensitive interpretations. He created the roles of Silango in Gluck's Le cinesi and Tirso in Gluck's La danza."@en,
        "Johann Joseph Frieberth (auch Friebert oder Fribert) (* 4. Dezember 1724 in Gnadendorf, Nieder\u00f6sterreich; \u2020 6. August 1799 in Passau) war ein \u00f6sterreichischer Komponist und Hofkapellmeister."@de;
    owl:sameAs viaf:56798411;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Joseph_Friebert>,
        <http://viaf.org/viaf/56798411>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Joseph_Friebert.
doremus_artist:ce076d82-0f89-3826-bcce-ae9057bc8017
    dbp:birthPlace dbr:Catalonia;
    rdfs:comment
        "S\u00edlvia P\u00e9rez Cruz (Palafrugell, Gerona; 15 de febrero de 1983) es una cantante espa\u00f1ola en diversos g\u00e9neros de m\u00fasica popular."@es,
        """S\u00edlvia P\u00e9rez Cruz (born 15 February 1983) is a Spanish singer. In 2012, she recorded her first solo album, 11 de Novembre, which was nominated for album of the year in both Spain and France. One of her compositions, "No Te Puedo Encontrar", received a Goya Award for best original song. In 2014, she released her album Granada. Both releases have been in collaboration with Ra\u00fcl Fern\u00e1ndez Mir\u00f3."""@en,
        "S\u00edlvia P\u00e9rez Cruz (ur. 15 lutego 1983 w Palafrugell, Girona) katalo\u0144ska piosenkarka jazzowa i flamenco. Ju\u017c jako dziecko potrafi\u0142a czyta\u0107 nuty; gra\u0142a te\u017c na pianinie i saksofonie klasycznym. W wieku 18 lat przenios\u0142a si\u0119 do Barcelony, by kontynuowa\u0107 edukacj\u0119 muzyczn\u0105. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142a z Joan D\u00edaz Trio przy nagraniu albumu We sing Bill Evans, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 nagrod\u0119 Ja\u00e7 za najlepsz\u0105 p\u0142yt\u0119 jazzow\u0105 2009 roku."@pl,
        "S\u00edlvia P\u00e9rez Cruz est une chanteuse et auteur-compositrice catalane et espagnole n\u00e9e le 15 f\u00e9vrier 1983 \u00e0 Palafrugell, province de G\u00e9rone."@fr;
    owl:sameAs viaf:5263073;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/S\u00edlvia_P\u00e9rez_Cruz>,
        <http://viaf.org/viaf/5263073>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/S√≠lvia_P√©rez_Cruz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:S√≠lvia_P√©rez_Cruz.
doremus_artist:ce537b86-9818-36de-8575-32b93ab20c9b
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        """Stephen Joshua Sondheim (/\u02c8s\u0252nd.ha\u026am/) (born March 22, 1930) is an American composer and lyricist known for more than a half-century of contributions to musical theatre. Sondheim has received an Academy Award, eight Tony Awards (more than any other composer, including a Special Tony Award for Lifetime Achievement in the Theatre), eight Grammy Awards, a Pulitzer Prize, the Laurence Olivier Award, and a 2015 Presidential Medal of Freedom. He has been described by Frank Rich of The New York Times as "now the greatest and perhaps best-known artist in the American musical theater." His best-known works as composer and lyricist include A Funny Thing Happened on the Way to the Forum, Company, Follies, A Little Night Music, Sweeney Todd, Sunday in the Park with George, and Into the Woods. He wrote"""@en,
        """Stephen Joshua Sondheim (22 de Mar\u00e7o de 1930) \u00e9 um compositor e letrista, tem sido visto como o grande escritor de musicais de sua gera\u00e7\u00e3o. Descrito por Frank Rich no The New York Times como "o maior e talvez o mais conhecido artista do teatro musical americano", ele \u00e9 uma das poucas pessoas a ganhar um Academy Award, v\u00e1rios Tony Awards (sete, mais do que qualquer outro compositor), in\u00fameros Grammy Awards, um Pr\u00e9mio Pulitzer de Teatro, e sem esquecer o Oscar de melhor can\u00e7\u00e3o original por Sooner Or Later da cantora Madonna para o seu \u00e1lbum I'm Breathless. Suas obras mais famosas (como compositor/letrista) incluem A Funny Thing Happened on the Way to the Forum, Company, A Little Night Music, Follies, Sweeney Todd, Into the Woods, Send in the Clowns e Sunday in the Park with George, bem como """@pt,
        "Stephen Joshua Sondheim (New York), 22 maart 1930) is een Amerikaans componist en tekstschrijver. Componist/schrijver Stephen Sondheim werd geboren op 22 maart 1930 in New York. De eerste musical die hij zag was \u2018Very Warm for May\u2019 van Kern en Hammerstein. Hij was toen 9 jaar oud. Na de scheiding van zijn ouders verhuisde hij met zijn moeder naar Pennsylvania en werd hij praktisch de buurjongen van Oscar Hammerstein. Deze had een grote invloed op Stephen Sondheim. Nadat Sondheim op zijn 15e zijn eerste musical \u2018By George\u2019 had geschreven, bracht hij het naar Oscar Hammerstein en vroeg diens mening. Deze gaf zijn ongezouten, maar opbouwende kritiek, nam de jongen onder zijn hoede en leerde hem alles wat hij wist over het schrijven van musicals."@nl,
        "Stephen Joshua Sondheim (Nueva York, 22 de marzo de 1930) es un compositor y letrista estadounidense especializado en el g\u00e9nero musical."@es,
        "Stephen Joshua Sondheim (ur. 22 marca 1930 w Nowym Jorku) \u2013 ameryka\u0144ski kompozytor musicali oraz autor tekst\u00f3w piosenek. Napisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c teksty do kilku musicali innych kompozytor\u00f3w (West Side Story, Gypsy, Do I Hear a Waltz?). Laureat nagrody Pulitzera za scenariusz do musicalu Niedziela w parku z Georgem, odznaczony Medalem Wolno\u015bci i National Medal of Arts."@pl,
        "Stephen Joshua Sondheim est un compositeur et parolier am\u00e9ricain de com\u00e9dies musicales, n\u00e9 \u00e0 New York le 22 mars 1930 ."@fr,
        "Stephen Sondheim (* 22. M\u00e4rz 1930 in New York City, New York) ist ein amerikanischer Musicalkomponist und -texter. Er ist Preistr\u00e4ger eines Academy Awards, mehrerer Tony Awards (9), mehrerer Grammy Awards, des Pulitzer-Preises und der Presidential Medal of Freedom."@de,
        "\u00c8 considerato uno dei pi\u00f9 importanti del XX secolo. Autore di alcuni tra i pi\u00f9 significativi musical americani della seconda met\u00e0 del Novecento, quali A Little Night Music, Sweeney Todd ed Into the Woods (oltre che paroliere dei classici Gypsy: A Musical Fable e West Side Story)."@it,
        "\u0421\u0442\u0438\u0301\u0432\u0435\u043d \u0414\u0436\u043e\u0301\u0448\u0443\u0430 \u0421\u043e\u0301\u043d\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c (\u0430\u043d\u0433\u043b. Stephen Joshua Sondheim; 22 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1930, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442 \u0438 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u0431\u0440\u043e\u0434\u0432\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043c\u044e\u0437\u0438\u043a\u043b\u043e\u0432. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u00ab\u041e\u0441\u043a\u0430\u0440\u00bb \u0432 \u043d\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u041b\u0443\u0447\u0448\u0430\u044f \u043f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043a \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u00bb (\u0432 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0437\u0430 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443 \u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u043a \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435 \u00abSooner or Later (I Always Get My Man)\u00bb \u0438\u0437 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u00ab\u0414\u0438\u043a \u0422\u0440\u0435\u0439\u0441\u0438\u00bb). \u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0438\u0446\u0435\u0439 \u041c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 1990 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043b\u044f \u00ab\u0414\u0438\u043a\u0430 \u0422\u0440\u0435\u0439\u0441\u0438\u00bb. \u0412\u0441\u0435\u0433\u043e \u0421\u043e\u043d\u0434\u0445\u0430\u0439\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u044f\u0442\u044c \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0434\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430 \u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0434\u043b\u044f \u041c\u0430\u0434\u043e\u043d\u043d\u044b \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438."@ru,
        """\u0633\u062a\u064a\u0641\u0646 \u062c\u0648\u0634\u0648\u0627 \u0633\u0648\u0646\u062f\u064a\u0645  \u0647\u0648 \u0645\u0644\u062d\u0646\u064c \u0648\u0634\u0627\u0639\u0631\u064c \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u064c \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u0639\u0631\u0648\u0641 \u0628\u0625\u0633\u0647\u0627\u0645\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a. \u0648\u0647\u0648 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0626\u0632 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631 (Academy Award)\u060c \u0648\u062b\u0645\u0627\u0646\u064a \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u062a\u0648\u0646\u064a (Tony Award) \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a \u0630\u0644\u0643 \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u062a\u0648\u0646\u064a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0639\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0644 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d\u060c \u0648\u0639\u062f\u0629 \u062c\u0648\u0627\u0626\u0632 \u063a\u0631\u0627\u0645\u064a (Grammy Award)\u060c \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0628\u0648\u0644\u064a\u062a\u0632\u0631 (Pulitzer Prize) \u0648\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0644\u0648\u0631\u0627\u0646\u0633 \u0627\u0648\u0644\u064a\u0641\u064a\u064a\u0647 (Laurence Olivier Award). \u0648\u0635\u0641\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0643 \u0631\u064a\u062a\u0634 \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0641\u064a \u0628\u062c\u0631\u064a\u062f\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u062a\u0627\u064a\u0645\u0632 \u0628\u0623\u0646\u0647 "\u0627\u0644\u0622\u0646 \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0641\u0646\u0627\u0646 \u0648\u0631\u0628\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0634\u0647\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0631\u062d \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a"\u060c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 -\u0643\u0645\u0644\u062d\u0646 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u063a\u0646\u0627\u0626\u064a- \u0634\u064a\u0621 \u0645\u0636\u062d\u0643 \u062d\u062f\u062b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0646\u062a\u062f\u0649\u060c \u0648\u0643\u0627\u0645\u0628\u0646\u064a\u060c \u062d\u0645\u0627\u0642\u0627\u062a\u060c \u0648\u0642\u0644\u064a\u0644\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0644\u064a\u0644\u060c \u0648\u0633\u0648\u064a\u0646\u064a \u062a\u0648\u062f\u060c \u0648\u0627\u0644\u0623\u062d\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0645\u0639 \u062c\u0648\u0631\u062c \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u063a\u0627\u0628\u0629. \u0643\u0645\u0627 \u0643\u062a\u0628 \u0643\u0644\u0645\u0627\u062a \u0643\u0644\u064d \u0645\u0646 \u0642\u0635\u0629 \u0627\u0644\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a \u0648\u0627\u0644\u063a\u062c\u0631."""@ar,
        "\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30f4\u30f3\u30fb\u30bd\u30f3\u30c9\u30cf\u30a4\u30e0\uff08\u82f1\uff1aStephen Joshua Sondheim\u30011930\u5e743\u670822\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u30fb\u4f5c\u8a5e\u5bb6\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u51fa\u8eab\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u30c9\u30a4\u30c4\u4eba\u79fb\u6c11\u306e\u5b50\u3002"@ja,
        "\u53f2\u8482\u82ac\u00b7\u7d04\u66f8\u4e9e\u00b7\u6851\u5766\uff08Stephen Joshua Sondheim\uff0c1930\u5e743\u670822\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u53c8\u8b6f\u70ba\u65af\u8482\u82ac\u00b7\u6851\u5fb7\u6d77\u59c6\uff0c\u662f\u7f8e\u570b\u8457\u540d\u97f3\u6a02\u5287\u53ca\u96fb\u5f71\u97f3\u6a02\u4f5c\u66f2\u5bb6\u53ca\u4f5c\u8a5e\u5bb6\uff0c\u66fe\u7d93\u7372\u5f97\u5967\u65af\u5361\u6700\u4f73\u539f\u5275\u6b4c\u66f2\u734e\uff0c\u4e03\u6b21\u6258\u5c3c\u734e\uff08Tony Awards\uff09\uff0c\u6258\u5c3c\u734e\u6232\u5287\u7d42\u751f\u6210\u5c31\u734e\uff0c\u591a\u6b21\u845b\u840a\u7f8e\u734e\u9805\uff08Grammy Awards\uff09\u4ee5\u53ca\u666e\u7acb\u8332\u6232\u5287\u734e\uff08Pulitzer Prize\uff09\u3002\u4ed6\u88ab\u8b7d\u70ba\u662f\u300c\u7f8e\u570b\u97f3\u6a02\u5287\u754c\u6700\u91cd\u8981\u53ca\u6700\u5177\u77e5\u540d\u5ea6\u7684\u4eba\u7269\u300d\u3002\u4ed6\u5305\u8fa6\u4f5c\u66f2\u53ca\u4f5c\u8a5e\u7684\u8457\u540d\u97f3\u6a02\u5287\u6709\u300a\u7406\u9aee\u5e2b\u9676\u5fb7\u300b\u3001\u300a\u6625\u5149\u6eff\u53e4\u57ce\u300b\u3001\u300a\u5925\u4f34\u5011\u300b\uff08company\uff09\u3001\u300a\u7661\u4eba\u5927\u79c0\u300b\u3001\u300a\u5c0f\u591c\u66f2\u300b\u3001\u300a\u8207\u4f50\u6cbb\u5728\u516c\u5712\u7684\u661f\u671f\u5929\u300b\u3001\u300a\u62dc\u8a2a\u68ee\u6797\u300b\u4ee5\u53ca\u300a\u523a\u6bba\u300b\u7b49\u7b49\uff0c\u800c\u8ca0\u8cac\u4f5c\u8a5e\u7684\u97f3\u6a02\u5287\u5247\u6709\u300a\u897f\u57ce\u6545\u4e8b\u300b\u4ee5\u53ca\u300a\u5409\u535c\u8cfd\u4eba\u300b\u3002\u4ed6\u662f\u7f8e\u570b\u5287\u4f5c\u5bb6\u5354\u67031973\u5e74\u81f31981\u5e74\u7684\u4e3b\u5e2d\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:111162547;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Stephen_Sondheim>,
        <http://viaf.org/viaf/111162547>,
        <https://musicbrainz.org/artist/bcd6af9f-afa8-43fd-b1be-acbbbb2f7dc7>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Stephen_Sondheim_-_smoking.JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Stephen_Sondheim.
doremus_artist:ce5eee7e-e88d-3681-879f-94ac896b38dd
    dbp:birthPlace dbr:Martellago;
    dbp:deathPlace dbr:Venice;
    rdfs:comment
        "Bertati fu avviato agli studi ecclesiastici presso il seminario vescovile di Treviso sotto la protezione di Antonio Grimani, il datore di lavoro del padre, per\u00f2 successivamente riusc\u00ec a cambiare la sua carriera diventando librettista. Nel 1763 scrisse il suo primo libretto, La morte di Dimone, per essere musicato dal compositore Antonio Tozzi. Nel 1765 viene rappresentata a Vienna L'isola della fortuna, con libretto di Bertati e musica di Luchesi. Fino al 1791 Bertati sar\u00e0 operativo presso i teatri veneziani. Nel 1770 fu a Vienna pi\u00f9 volte per collaborare con Baldassare Galuppi. Dall'imperatore Leopoldo II fu nominato Poeta Cesareo dell'Opera Italiana a Vienna, cos\u00ec succedendo a Lorenzo Da Ponte, il quale cadde in disgrazia l'anno precedente. Ivi vi rimase sino al 1794, anno in cui fu sost"@it,
        """Giovanni Bertati (* 10. Juli 1735 in Martellago; \u2020 1815 in Venedig) war ein italienischer Librettist. Bertati schrieb 1763 sein erstes Libretto, La morte di Dimone ("Dimons Tod"), zu Musik von Antonio Tozzi. Zwei Jahre sp\u00e4ter wurde L'isola della fortuna ("Die Insel des Gl\u00fccks"), basierend auf Bertatis Libretto und Andrea Luchesis Musik, in Wien aufgef\u00fchrt. 1770 besuchte Bertati mehrfach Wien, wo er mit Baldassarre Galuppi zusammenarbeitete. Kaiser Leopold II. verlieh ihm den Titel des Poeta Cesareo ("Kaiserlicher Poet") der Italienischen Oper von Wien, den zuvor Lorenzo da Ponte innehatte, der ein Jahr zuvor beim Kaiser in Ungnade gefallen war."""@de,
        """Giovanni Bertati (10 July 1735 \u2013 December 1815) was an Italian librettist. Bertati was born in Martellago, Italy. In 1763, he wrote his first libretto, La morte di Dimone ("The Death of Dimone"), set to music by Antonio Tozzi. Two years later, L'isola della fortuna ("The Island of Fortune"), based on Bertati's libretto and Andrea Luchesi's music, was performed in Vienna. During 1770, Bertati visited Vienna several times, where he collaborated with Baldassare Galuppi. Emperor Leopold II gave Bertati the title of Poeta Cesareo ("Imperial Poet") of the Italian Opera in Vienna, previously held by Lorenzo Da Ponte, who, a year earlier, fell in disgrace with the emperor. He died in Venice, Italy."""@en,
        "Giovanni Bertati (10 juillet 1735 \u2013 d\u00e9cembre 1815) est un librettiste italien."@fr;
    owl:sameAs viaf:41851845;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Bertati>,
        <http://viaf.org/viaf/41851845>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Giovanni_Bertati.
doremus_artist:ceb34321-55a9-3426-9485-ee0e60f2f0b2
    rdfs:comment
        "Ren\u00e9, Alphonse, Adolphe Dumesnil, n\u00e9 \u00e0 Rouen le 19 juin 1879, et mort \u00e0 Paris le 24 d\u00e9cembre 1967, est un m\u00e9decin, critique litt\u00e9raire et musicographe fran\u00e7ais.Il \u00e9tudie la litt\u00e9rature \u00e0 la Sorbonne et devient critique litt\u00e9raire. Ensuite, il devient critique musical du Mercure de France et du Monde.Il est \u00e9lu \u00e0 l'Acad\u00e9mie des beaux-arts en 1965."@fr;
    owl:sameAs viaf:14769202;
    owl:sameAs <http://fr.dbpedia.org/resource/Ren\u00e9_Dumesnil>,
        <http://viaf.org/viaf/14769202>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Ren√©_Dumesnil.
doremus_artist:cedd3a66-3f6b-3f48-bb80-e6b6306df43c
    owl:sameAs viaf:76480531;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76480531>,
        <https://musicbrainz.org/artist/1114c306-6ae4-404b-ab8a-98e5e8cfd355>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Karol_Lipiski.
doremus_artist:cefb9352-a811-38f7-bc43-155a7dc43f78
owl:sameAs viaf:232978088; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/232978088>.
doremus_artist:cf2fb29b-bd8c-3cb1-b4bf-cd344af58087
owl:sameAs viaf:68542603; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/68542603>.
doremus_artist:cf397330-f2cf-3205-8584-286d0ff6cb04
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Pandolfo. Paolo Pandolfo est un violiste italien. Il enseigne la viole de gambe \u00e0 la Schola Cantorum Basiliensis."@fr,
        "Inizi\u00f2 i suoi studi musicali con il contrabbasso e la chitarra, diventando un abile esecutore di musica jazz e popular music. Nella seconda parte degli anni settanta studi\u00f2 viola da gamba al Conservatorio Santa Cecilia. Nel 1979 partecip\u00f2 alla fondazione dell'ensemble Stravaganza di musica antica, mentre nel 1981 si trasfer\u00ec a Basilea, in Svizzera dove studi\u00f2 presso Jordi Savall alla Schola Cantorum Basiliensis. Dal 1982 al 1990 Pandolfo fece parte dei gruppi di musica antica di Jordi Savall Hesp\u00e8rion XX e Hesp\u00e8rion XXI."@it,
        "Paolo Pandolfo es un virtuoso, profesor y compositor de viola da gamba italiano. Aunque interesado inicialmente en el contrabajo y la guitarra, y m\u00fasico de jazz y popular, a partir de finales de la d\u00e9cada de los setenta comenz\u00f3 sus estudios de viola da gamba en el Conservatorio de Roma. Fund\u00f3 el grupo La Stravaganza, y posteriormente vivi\u00f3 en Basilea, en cuya Schola Cantorum Basiliensis estudi\u00f3 con Jordi Savall. Toc\u00f3 con los grupos de m\u00fasica antigua de Savall desde 1982 hasta 1990. Desde entonces inici\u00f3 sus actuaciones y grabaciones en solitario, junto con su grupo Labyrinto."@es,
        "Paolo Pandolfo is an Italian virtuoso player, composer, and teacher of music for the viola da gamba. He began his studies as a double bass and guitar player, becoming a skilled performer of jazz and popular music. In the mid-late 1970s he studied viola da gamba at the Rome Conservatory. In 1979 he co-founded the early music ensemble La Stravaganza, and then moved to Basel, Switzerland in 1981 where he studied with Jordi Savall at the Schola Cantorum Basiliensis. From 1982 to 1990 Pandolfo was a member of Jordi Savall's early music groups Hesp\u00e8rion XX and Hesp\u00e8rion XXI."@en,
        "Paolo Pandolfo ist ein italienischer Gambist, der sich seit etwa 1980 der historischen Auff\u00fchrungspraxis zugewandt hat. Da Pandolfo urspr\u00fcnglich Jazzmusiker werden wollte, studierte er zuerst Kontrabass und Gitarre am Konservatorium in Rom. Erst nach Abschluss dieser Studien und Konzerttourneen mit dem Jugendorchester der europ\u00e4ischen Union, wandte er sich Mitte der 1970er-Jahre der Gambe zu. 1979 gr\u00fcndete er mit dem Violinisten Enrico Gatti und dem Cembalisten Rinaldo Alessandrini das Barockmusikensembles \u201eLa Stravaganza\u201c. 1981 zog er in die Schweiz, um an der Schola Cantorum Basiliensis bei Jordi Savall seine Studien zu vertiefen. Zwischen 1982 und 1990 war er Mitglied in Savalls Ensemble Hesp\u00e8rion XX."@de,
        "\u041f\u0430\u043e\u043b\u043e \u041f\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Paolo Pandolfo, \u0440\u043e\u0434. 31 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1964, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c (\u0432\u0438\u043e\u043b\u0430 \u0434\u0430 \u0433\u0430\u043c\u0431\u0430) \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u043c\u043f\u0440\u043e\u0432\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440."@ru;
    owl:sameAs viaf:42028968;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paolo_Pandolfo>,
        <http://viaf.org/viaf/42028968>,
        <https://musicbrainz.org/artist/e8c546e4-7c90-4818-9796-8f4bc7d2a7b1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paolo_Pandolfo.
doremus_artist:d02ea010-ff36-3b1f-8af9-955ec7468c6c
    owl:sameAs viaf:76510783;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76510783>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Jakez_Pincet.
doremus_artist:d123478d-0d40-3b8e-9434-24ac24c03aee
owl:sameAs viaf:54328865; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54328865>.
doremus_artist:d2644867-541e-328f-b765-2492c225dd1e
owl:sameAs viaf:261597920; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/261597920>.
doremus_artist:d2c37ba4-e007-3eb8-a3bf-9e6249cd0f54
    rdfs:comment
        "Jean L'H\u00e9ritier (Lh\u00e9ritier, Lirithier, Heritier and other spellings also exist) (c. 1480 \u2013 after 1551) was a French composer of the Renaissance. He was mainly famous as a composer of motets, and is representative of the generation of composers active in the early to middle 16th century who anticipated the style of Palestrina."@en;
    owl:sameAs viaf:54333035;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_l'H\u00e9ritier>,
        <http://viaf.org/viaf/54333035>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Jean_l'H√©ritier>.
doremus_artist:d319f50d-0c5b-3d28-80ea-f8e51de3148a
owl:sameAs viaf:37126513; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/37126513>.
doremus_artist:d42f85af-7548-31e4-aae4-88e3a152e768
    owl:sameAs viaf:76317752;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76317752>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wik:Manfred_Kelkel.
doremus_artist:d4a7d1a9-14f7-3ef4-a313-2b661ace3a6e
    dbp:birthPlace dbr:Chicago;
    rdfs:comment
        """Jason Graae (pronounced "grah" or "graw", but not "gray") (born 15 May 1958) is a Chicago, Illinois-born American musical theater actor, best known for his musical theater performances but with a varied career spanning Broadway, opera, television and film. He has won four Bistro Awards, two Ovation Awards, two New York Nightlife Awards and the Joel Hirschhorn Award for Outstanding Achievement in Musical Theatre."""@en;
    owl:sameAs viaf:21993803;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jason_Graae>,
        <http://viaf.org/viaf/21993803>,
        <https://musicbrainz.org/artist/075b28a8-15a5-4806-b474-66712e0b1b78>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jason_Graae.
doremus_artist:d589fe4b-93e1-386b-8b18-bdb97f974254
owl:sameAs viaf:32224355; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32224355>.
doremus_artist:d7b1ed5f-7104-35c7-ac28-1e7ba24dcdab
owl:sameAs viaf:27275874; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/27275874>.
doremus_artist:d8a4fdc5-7e76-3e46-a260-f6e706e33966
owl:sameAs viaf:78683695; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/78683695>.
doremus_artist:d8ed0959-03db-3b26-8d1b-aa0d5c749c3d
    dbp:birthPlace dbr:Rome;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Alessandro Parisotti (July 24, 1853 \u2013 April 4, 1913) was an Italian composer and music editor."@en,
        "Alessandro Parisotti (Roma, 24 de julio de 1853 - ib\u00edd., 4 de abril de 1913) fue un compositor, editor y cr\u00edtico musical italiano."@es,
        "\u30a2\u30ec\u30c3\u30b5\u30f3\u30c9\u30ed\u30fb\u30d1\u30ea\u30be\u30c3\u30c6\u30a3\u3001\uff08Alessandro Parisotti\u30011853\u5e747\u670824\u65e5 - 1913\u5e744\u67084\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u97f3\u697d\u5b66\u8005\u3002\u53e4\u5178\u7814\u7a76\u5bb6\u3002 \u30d1\u30ea\u30be\u30c3\u30c6\u30a3\u306f17\u4e16\u7d00\u30fb18\u4e16\u7d00\u306e\u65e2\u306b\u57cb\u3082\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u7121\u6570\u306e\u30aa\u30da\u30e9\u3084\u305d\u306e\u4ed6\u306e\u58f0\u697d\u4f5c\u54c1\u3092\u96c6\u3081\u30011914\u5e74\u306b\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u306e\u97f3\u697d\u51fa\u7248\u793e\u30ea\u30b3\u30eb\u30c7\u30a3\u793e\u304b\u3089\u300e\u53e4\u5178\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u30fb\u30a2\u30ea\u30a2\u96c6(Arie antiche)\u300f\uff08\u73fe\u5728\u306e\u300e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u66f2\u96c6\u300f\u306e\u539f\u70b9\uff09\u3092\u51fa\u7248\u3002 \u73fe\u5728\u306e\u30a4\u30bf\u30ea\u30a2\u6b4c\u66f2\u96c6\u306b\u8f09\u305b\u3066\u3042\u308b\u6b4c\u66f2\u306e\u6b86\u3093\u3069\u306f\u3001\u30d1\u30ea\u30be\u30c3\u30c6\u30a3\u304c17\u300118\u4e16\u7d00\u306e\u30d0\u30ed\u30c3\u30af\u97f3\u697d\u3084\u53e4\u5178\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u3068\u306f\u7570\u306a\u3063\u305f19\u4e16\u7d00\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u97f3\u697d\u306e\u69d8\u5f0f\u3067\u30d4\u30a2\u30ce\u4f34\u594f\u7248\u306b\u7de8\u66f2\u3057\u305f\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:24809093;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Alessandro_Parisotti>,
        <http://viaf.org/viaf/24809093>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Alessandro_Parisotti.
doremus_artist:d93df680-e2d3-3062-85e6-4f6d16928bf6
    dbp:birthPlace dbr:Marseille;
    dbp:deathPlace dbr:California;
    rdfs:comment
        "Louis Jourdan (born Louis Robert Gendre; 19 June 1921 \u2013 14 February 2015) was a French film and television actor. He was known for his suave roles in several Hollywood films, including The Paradine Case (1947), Letter from an Unknown Woman (1948), Gigi (1958), The Best of Everything (1959), The V.I.P.s (1963) and Octopussy (1983). He played Dracula in the 1977 BBC television production Count Dracula."@en,
        "Louis Jourdan (nacido como Louis Robert Gendre; Marsella, 19 de junio de 1921 \u2013 Beverly Hills, California, 14 de febrero de 2015) fue un actor franc\u00e9s, conocido por sus papeles en varias pel\u00edculas de Hollywood, incluyendo Gigi (1958) y Octopussy (1983)."@es,
        "Louis Jourdan, b\u00fcrgerlich Louis Robert Gendre (* 19. Juni 1921 in Marseille; \u2020 14. Februar 2015 in Beverly Hills, Kalifornien), war ein franz\u00f6sischer Schauspieler. Er wurde vorwiegend in charmant-weltm\u00e4nnischen Rollen in Hollywood besetzt. Zu den bekanntesten Produktionen seiner 50-j\u00e4hrigen Filmkarriere z\u00e4hlen Brief einer Unbekannten, Gigi und James Bond \u2013 Octopussy. Auf dem Hollywood Walk of Fame wurde er mit zwei Sternen ausgezeichnet."@de,
        "Louis Jourdan, geboren als Louis Gendre (Marseille, 19 juni 1921 \u2013 Beverly Hills, 14 februari 2015) was een Frans filmacteur, onder meer bekend van zijn rollen in Gigi, The Best of Everything en de James Bondfilm Octopussy"@nl,
        "Louis Jourdan, nom de sc\u00e8ne de Louis Robert Gendre, est un acteur fran\u00e7ais n\u00e9 le 19 juin 1921 \u00e0 Marseille et mort le 14 f\u00e9vrier 2015 \u00e0 Beverly Hills (Californie)."@fr,
        "Louis Jourdan, w\u0142a\u015bc. Louis Robert Gendre (ur. 19 czerwca 1921 w Marsylii, zm. 14 lutego 2015 w Los Angeles) \u2013 francuski aktor filmowy."@pl,
        """Louis Robert Gendre, conhecido como Louis Jourdan (Marseille, 19 de junho de 1921 - Beverly Hills, 14 de fevereiro de 2015), foi um ator franc\u00eas. Fez sucesso no cinema norte americano, trabalhando em grandes produ\u00e7\u00f5es, como em "The Paradine Case" (1947), "Letter from an Unknown Woman" (1948), Gigi (1958), The Best of Everything (1959), The V.I.P.s (1963), Octopussy (de 1983, fazendo o papel antagonista ao personagem 007), entre outros. Jourdan tem duas estrelas na Cal\u00e7ada da Fama de Hollywood e em 2010 recebeu a Legi\u00e3o de Honra, a m\u00e1xima condecora\u00e7\u00e3o da Fran\u00e7a."""@pt,
        "\u00c8 noto al grande pubblico per alcuni importanti film che ha interpretato a Hollywood, tra i quali spiccano Il caso Paradine (1947), Gigi (1958), Donne in cerca d'amore (1959) e Octopussy - Operazione piovra (1983)."@it,
        "\u041b\u0443\u0438 \u0416\u0443\u0440\u0434\u0430\u043d (\u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0416\u0443\u0440\u0434\u044d\u043d \u0438\u043b\u0438 \u0416\u0443\u0440\u0434\u0435\u043d) (\u0444\u0440. Louis Jourdan; 19 \u0438\u044e\u043d\u044f 1921 \u2014 14 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 2015) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0413\u043e\u043b\u043b\u0438\u0432\u0443\u0434\u0430."@ru,
        "\u0644\u0648\u064a\u0633 \u062c\u0648\u0631\u062f\u0627\u0646 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Louis Jourdan) (\u0648. 1921 \u2013 2015 \u0645) \u0647\u0648 \u0645\u0645\u062b\u0644\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0645\u0633\u0631\u062d\u064a\u060c \u0648\u0645\u0645\u062b\u0644 \u0623\u0641\u0644\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 . \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644\u064a\u0627 . \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a \u0628\u064a\u0641\u0631\u0644\u064a \u0647\u064a\u0644\u0632 \u0643\u0627\u0644\u064a\u0641\u0648\u0631\u0646\u064a\u0627 ."@ar,
        "\u30eb\u30a4\u30fb\u30b8\u30e5\u30fc\u30eb\u30c0\u30f3\uff08Louis Jourdan\u30011921\u5e746\u670819\u65e5 - 2015\u5e742\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30fb\u30de\u30eb\u30bb\u30a4\u30e6\u51fa\u8eab\u306e\u6620\u753b\u30fb\u821e\u53f0\u4ff3\u512a\u3002\u30eb\u30a4\u30fb\u30b8\u30e5\u30eb\u30c0\u30f3\u3068\u3082\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:100235861;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Louis_Jourdan>,
        <http://viaf.org/viaf/100235861>,
        <https://musicbrainz.org/artist/98801bef-1257-4c6e-a2c5-897c5bee3b9c>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Louis_Jourdan.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Louis_Jourdan.
doremus_artist:d97cc7ce-d150-3bb4-b2ba-e302ee6fd454
owl:sameAs viaf:173907650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/173907650>.
doremus_artist:d9f46f62-4b1a-372b-981a-46667116406c
    dbp:birthPlace dbr:Alpes-Maritimes;
    rdfs:comment
        "Richard Galliano (* 12. Dezember 1950 in Le Cannet bei Cannes) ist ein weltweit bekannter franz\u00f6sischer Jazzmusiker und Komponist."@de,
        "Richard Galliano (Cannes, 12 de diciembre de 1950) es un compositor musical y acordeonista franco-italiano de jazz."@es,
        "Richard Galliano (born December 12, 1950, Cannes, Alpes-Maritimes) is a French accordionist."@en,
        "Richard Galliano (n\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 1950) est un accord\u00e9oniste et compositeur franco-italien. Richard Galliano est n\u00e9 \u00e0 Cannes (Alpes-Maritimes). Il a commenc\u00e9 \u00e0 jouer de l'accord\u00e9on \u00e0 l'\u00e2ge de 4 ans, influenc\u00e9 par son p\u00e8re Luciano, accord\u00e9oniste originaire d'Italie, qui enseigne encore aujourd'hui \u00e0 l'\u00c9cole de musique de Mouans-Sartoux, pr\u00e8s de Cannes. Il a jou\u00e9 avec de nombreux artistes, parmi lesquels : George Mraz, Francis Lassus, Brigitte Fontaine, Al Foster, Juliette Gr\u00e9co, Charles Aznavour, Ron Carter, Chet Baker, Enrico Rava, Martial Solal, Miroslav Vitou\u0161, Trilok Gurtu, Jan Garbarek, Michel Petrucciani, Andr\u00e9 Manoukian, Michel Portal, Bruno Letort, Daniel Goyone, Ivan Paduart, Toots Thielemans, Bobby McFerrin, Claude Nougaro (en hommage \u00e0 qui il compose et interpr\u00e8te Tango pour Cl"@fr,
        "Richard Galliano (ur. 12 grudnia 1950 w Cannes) \u2013 francuski kompozytor i multiinstrumentalista, akordeonista-wirtuoz. Laureat Django Reinhardt Prix przyznawanego przez francusk\u0105 Acad\u00e9mie du Jazz. Galliano wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z takimi wykonawcami jak: Al Foster, Juliette Gr\u00e9co, Charles Aznavour, Ron Carter, Chet Baker, Trilok Gurtu, Jan Garbarek, Michel Petrucciani czy Bobby McFerrin."@pl,
        "\u0420\u0438\u0448\u0430\u0440 \u0413\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u043e (\u0444\u0440. Richard Galliano; \u0440\u043e\u0434. 12 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1950) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438\u0440\u043d\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0436\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442. \u0412\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u201c\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043c\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c \u0434\u0436\u0430\u0437\u0430\u201d. \u041c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043d\u0442 \u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u0435\u0442 \u0438\u0433\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d\u0430. \u0414\u0440\u0443\u0433 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a \u0410\u0441\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041f\u044c\u044f\u0446\u0446\u043e\u043b\u044b. \u0421\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 \u00ab\u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043c\u044c\u044e\u0437\u0435\u0442\u00bb. \u0412\u0438\u0440\u0442\u0443\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0438\u0433\u0440\u044b \u043d\u0430 \u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434\u0435\u043e\u043d\u0435 \u0438 \u0431\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\u043e\u043d\u0435."@ru;
    owl:sameAs viaf:69117680;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Richard_Galliano>,
        <http://viaf.org/viaf/69117680>,
        <https://musicbrainz.org/artist/8581affe-38e6-4659-b81b-6058ff40cf45>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/RichardGalliano_Stockholm20090715.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Richard_Galliano.
doremus_artist:da0c11d2-1508-3a19-a6fd-d7bfa34d2921
owl:sameAs viaf:69193336; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/69193336>.
doremus_artist:da7c239c-b14c-3f48-bf47-d3001b7ad40f
owl:sameAs viaf:15035804; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15035804>.
doremus_artist:da8584f7-1bd6-32f8-9e65-cc7bbbd45e9b
    rdfs:comment
        "Ayaan Ali Khan (Hindi: \u0905\u092f\u093e\u0928 \u0905\u0932\u0940 \u0916\u093c\u093e\u0928; Urdu: \u0639\u064a\u0627\u0646 \u0639\u0644\u06cc \u062e\u0627\u0646\u200e; IAST: Ay\u0101n Al\u012b Kh\u0101n) (born 5 September 1979) is an Indian classical musician who plays the sarod. Khan is the son of Amjad Ali Khan and often performs with his older brother Amaan Ali Khan, with whom he hosted the music talent show Sa Re Ga Ma. He has also released solo albums and collaborations with brother and father."@en,
        "Ayaan Ali Khan (urspr\u00fcnglich: Bangash; * 5. September 1979 in Delhi, Indien) ist ein indischer Sarodmusiker."@de;
    owl:sameAs viaf:14415075;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Ayaan_Ali_Khan>,
        <http://viaf.org/viaf/14415075>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Ayaan_Ali_Khan_Performing_at_Rajarani_Music_Festival-2016,_Bhubaneswar,_Odisha,_India_(03).JPG>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Ayaan_Ali_Khan.
doremus_artist:dbb5d92d-da22-359a-9e8d-7653bd3dac45
owl:sameAs viaf:29440492; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/29440492>.
doremus_artist:dbc60ca0-efee-3bad-9b73-ee052bd0abf9
    dbp:birthPlace dbr:France;
    dbp:deathPlace dbr:France;
    rdfs:comment
        "Marcel Pagnol (* 28. Februar 1895 in Aubagne, Bouches-du-Rh\u00f4ne; \u2020 18. April 1974 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Schriftsteller, Dramaturg und Regisseur."@de,
        "Marcel Pagnol (Aubagne (Provenza-Alpes-Costa Azul), 28 de febrero de 1895 - Par\u00eds, 18 de abril de 1974) fue un novelista, dramaturgo y cineasta franc\u00e9s. Fue el primer director de cine en convertirse miembro de la Academia francesa."@es,
        "Marcel Pagnol (Aubagne, 28 de fevereiro de 1895 \u2014 Paris, 18 de abril de 1974) foi um dramaturgo e cineasta franc\u00eas, membro da Academia Francesa de Letras."@pt,
        "Marcel Pagnol (Aubagne, 28 februari 1895 \u2013 Parijs, 18 april 1974) was een Frans schrijver, toneelschrijver, en filmregisseur. Op de middelbare school in Marseille richtte hij, samen met enkele medeleerlingen, het tijdschrift Fortunio, het latere Cahiers du Sud, op. In 1915 was hij reserveleraar op verschillende scholen. Van 1923 tot 1926 was hij leraar Engels op het Lyc\u00e9e Condorcet in Parijs. Pagnol werd in 1946 tot lid van de Acad\u00e9mie fran\u00e7aise gekozen. Hij overleed op 79-jarige leeftijd."@nl,
        "Marcel Pagnol (French: [ma\u0281s\u025bl pa\u0272\u0254l]; 28 February 1895 \u2013 18 April 1974) was a French novelist, playwright, and filmmaker. In 1946, he became the first filmmaker elected to the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise. Although his work is less fashionable than it once was, Pagnol is still generally regarded as one of France's greatest 20th-century writers and is notable for the fact that he excelled in almost every medium\u2014memoir, novel, drama and film."@en,
        "Marcel Pagnol (ur. 28 lutego 1895 w Aubagne, zm. 18 kwietnia 1974 w Pary\u017cu) \u2013 francuski pisarz, dramaturg i re\u017cyser filmowy. By\u0142 pierwszym filmowcem wybranym do Akademii Francuskiej w 1946. Urodzi\u0142 si\u0119 w departamencie Delta Rodanu w po\u0142udniowej Francji niedaleko Marsylii. By\u0142 synem nauczyciela Josepha Pagnola i szwaczki Augustine Lansot. Pagnol dorasta\u0142 w Marsylii razem ze swoim m\u0142odszym rodze\u0144stwem: bra\u0107mi Paulem i Ren\u00e9 oraz siostr\u0105 Germaine. Okres letnich wakacji cz\u0119sto sp\u0119dza\u0142 ze swoj\u0105 rodzin\u0105 w wiosce La Treille (obecnie dzielnicy Marsylii). W 1916, ku niezadowoleniu ojca, po\u015blubi\u0142 w Simone Coline, z kt\u00f3r\u0105 mia\u0142 dw\u00f3ch syn\u00f3w i c\u00f3rk\u0119. Po rozwodzie, w 1945 o\u017ceni\u0142 si\u0119 z aktork\u0105 Jacqueline Bouvier. Mieli razem dw\u00f3ch syn\u00f3w."@pl,
        "Marcel Pagnol est un \u00e9crivain, dramaturge, cin\u00e9aste et producteur fran\u00e7ais, n\u00e9 le 28 f\u00e9vrier 1895 \u00e0 Aubagne (Bouches-du-Rh\u00f4ne), et mort \u00e0 Paris le 18 avril 1974 (\u00e0 79 ans). Il devient c\u00e9l\u00e8bre avec Marius, pi\u00e8ce repr\u00e9sent\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre en mars 1929. Il fonde \u00e0 Marseille en 1934 sa propre soci\u00e9t\u00e9 de production et ses studios de cin\u00e9ma, et r\u00e9alise de nombreux films avec les grands acteurs de la p\u00e9riode (en particulier Raimu, Fernandel et Pierre Fresnay) : Ang\u00e8le (1934), Regain (1937), La Femme du boulanger (1938)\u2026"@fr,
        "\u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u044c \u041f\u0430\u043d\u044c\u043e\u043b\u044c (\u0444\u0440. Marcel Pagnol, 28 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1895 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u2014 18 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1974 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433 \u0438 \u043a\u0438\u043d\u043e\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u043a\u0438\u043d\u0435\u043c\u0430\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u043c \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 (1946)."@ru,
        "\u0645\u0627\u0631\u0633\u064a\u0644 \u0628\u0627\u0646\u064a\u0648\u0644 \u0647\u0648 \u0643\u0627\u062a\u0628 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u060c \u0648\u0644\u062f \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0623\u0648\u0628\u0627\u0646\u064a (Aubagne) \u0628\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e 28 \u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 1895\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a 18 \u0623\u0628\u0631\u064a\u0644 1974."@ar,
        "\u30de\u30eb\u30bb\u30eb\u30fb\u30d1\u30cb\u30e7\u30eb\uff08Marcel Pagnol\u30011895\u5e742\u670828\u65e5 \u30aa\u30fc\u30d0\u30fc\u30cb\u30e5 \u2013 1974\u5e744\u670818\u65e5 \u30d1\u30ea\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u5c0f\u8aac\u5bb6\u3001\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u6620\u753b\u4f5c\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002"@ja,
        "\u99ac\u745f\u00b7\u5df4\u7d10\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aMarcel Pagnol\uff0c\u53c8\u8bd1\u9a6c\u585e\u5c14\u00b7\u5e15\u5c3c\u5965\u5c14\uff0c1895\u5e742\u670828\u65e5\uff0d1974\u5e744\u670818\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u5287\u4f5c\u5bb6\u3001\u5c0f\u8aaa\u5bb6\u3001\u96fb\u5f71\u5c0e\u6f14\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:9851452;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marcel_Pagnol>,
        <http://viaf.org/viaf/9851452>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Marcel_Pagnol_1931.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marcel_Pagnol.
doremus_artist:dd0110ac-43a6-306b-b64e-30ffe87c0d65
    rdfs:comment
        """Peter J. Wilhousky (Ukrainian: \u041f\u0456\u0442\u0435\u0440 (\u041f\u0435\u0442\u0440\u043e) \u0412\u0456\u043b\u044c\u0445\u043e\u0432\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439) (1902, Passaic, New Jersey - 1978) was a popular American composer, educator, and choral conductor of Ukrainian ethnic extraction. During his childhood he was part of New York's Rusyn Cathedral Boys Choir and gave a performance at the White House to President Woodrow Wilson. He was featured on several broadcasts of classical music with Arturo Toscanini and the NBC Symphony Orchestra, including the historic 1947 broadcast of Verdi's opera Otello. In 1936, he wrote the popular Christmas carol "Carol of the Bells"; a song with English lyrics to the popular composition by Ukrainian composer Mykola Leontovych originally known as "Shchedryk". His arrangement of the "Battle Hymn of the Republic" for chorus, band, and orchestra is probably"""@en;
    owl:sameAs viaf:16799687;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Peter_Wilhousky>,
        <http://viaf.org/viaf/16799687>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Peter_Wilhousky.
doremus_artist:dd01664b-51c6-34e9-92fa-2a1c7c2644c3
    dbp:birthPlace dbr:Sydney;
    rdfs:comment
        "Yvonne Kenny (* 25. November 1950 in Sydney) ist eine australische Operns\u00e4ngerin (Sopran)."@de,
        "Yvonne Kenny AM (born 25 November 1950) is an Australian soprano, particularly associated with Handel and Mozart roles."@en,
        "Yvonne Kenny Yvonne (Denise) Kenny (n\u00e9e le 25 novembre 1950) est une soprano australienne, en particulier associ\u00e9e \u00e0 des r\u00f4les de H\u00e4ndel et Mozart. Elle a re\u00e7u sa formation au Conservatoire de New South Wales State of Music \u00e0 Sydney et \u00e0 l'\u00e9cole de La Scala de Milan (1973-1974)."@fr;
    owl:sameAs viaf:60258157;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yvonne_Kenny>,
        <http://viaf.org/viaf/60258157>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5905f964-fd33-4251-9c5e-98e3cc5851b1>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yvonne_Kenny.
doremus_artist:dda824fc-adb9-37b7-942b-c1b76a56ccca
owl:sameAs viaf:54337542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54337542>.
doremus_artist:de026c12-d12a-3bdc-9407-5654a8674208
    dbp:birthPlace dbr:Barcelona;
    dbp:deathPlace dbr:Rome;
    rdfs:comment
        "Domingo Terradellas (en catal\u00e1n, Dom\u00e8nec Terradellas, Barcelona, 13 de febrero de 1713 - Roma, 20 de mayo de 1751), fue el mayor compositor de \u00f3pera hispano-italiana del siglo XVIII. Es conocido internacionalmente tambi\u00e9n como Domenico Terradeglias."@es,
        "Dom\u00e8nec Terradellas (13 de fevereiro, 1713 \u2014 20 de maio, 1751) foi um compositor de \u00f3pera espanhol da Catalunha. Dom\u00e8nec Terradelles ou Domenico Terradeglias ou Domingo Terradellas. Nasceu em Barcelona, e estudou com Francisco Valls. Em 1732 foi para a N\u00e1poles estudar no Conservatorio di Ges\u00f9 Cristo.Sua primeira \u00f3pera, Astarto, foi escrita em Roma, em 1739, e o seu trabalho mais conhecido, \u00e9 a \u00f3pera Merope, composta em 1743. Sesostri re d'Egitto foi um sucesso consider\u00e1vel em 1751. Faleceu subitamente em Roma, em Maio de 1751, em circunst\u00e2ncias que jamais foram explicadas."@pt,
        "Dom\u00e8nec Terradellas (Barcelone, 13 f\u00e9vrier 1713 - Rome, 20 mai 1751), est un compositeur d'op\u00e9ra catalano-italien du XVIIIe si\u00e8cle. Il est connu internationalement sous le nom de Domenico Terradeglias."@fr,
        "Dom\u00e8nec Terradellas (baptized 13 February 1713, Barcelona \u2013 20 May 1751, Rome) was a Spanish opera composer. The birthdate is sometimes incorrectly given as 1711. Carreras i Bulbena did extensive research in contemporary documents, such as baptismal records, and found that the correct date was 1713. All his works are thoroughly Italian in style."@en,
        "Dom\u00e8nec(h) (Domingo) Terradellas oder Terradelles (Domingo Miguel Bernab\u00e9 Terradellas, auch: Domenico Terradeglias, * 13. Februar 1711 in Barcelona; \u2020 20. Mai 1751 in Rom) war ein aus Spanien stammender Opernkomponist der Vorklassik."@de;
    owl:sameAs viaf:13370428;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Dom\u00e8nec_Terradellas>,
        <http://viaf.org/viaf/13370428>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Domenec_tarradellas.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Dom√®nec_Terradellas.
doremus_artist:de2206d4-0cac-3ed5-9a42-ef8aa008f400
owl:sameAs viaf:56385366; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56385366>.
doremus_artist:de283afc-2857-354b-9b04-3a5e44a2a0f1
owl:sameAs viaf:34650909; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/34650909>.
doremus_artist:de4d6e1c-2c49-34e6-8d68-cdefd0ba0ede
owl:sameAs viaf:15035566; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/15035566>.
doremus_artist:de98891d-d799-3848-9b04-2eb5501531ff
owl:sameAs viaf:19945636; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19945636>.
doremus_artist:df2d185e-98ab-3cbd-ba16-95ec22dc8882
owl:sameAs viaf:32273542; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32273542>.
doremus_artist:e07e3e4f-12f5-38a5-aca0-dcfc534c9a94
owl:sameAs viaf:30920525; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/30920525>.
doremus_artist:e0cf96e1-6c11-3ba7-8a62-f401bba6cceb
owl:sameAs viaf:63353893; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/63353893>.
doremus_artist:e0d45bfc-33c7-3062-84c4-5d367f9e3e6b
    rdfs:comment
        "Beintus was born in Toulouse. He studied double bass and composition at the conservatories of Nice, Lyon and Paris during the 1980s. When John Eliot Gardiner created the Lyon Op\u00e9ra Orchestra in 1983, he selected Beintus as a founding double bass player. His first work, Samskara, was for double bass and chamber orchestra. In 1996 Kent Nagano, then music director of the Op\u00e9ra de Lyon, recognized Jean-Pascal Beintus' talents as composer and began to commission works from him. Since then, he has written music for nearly every type of ensemble, and for theatre, concert hall and film."@en;
    owl:sameAs viaf:76084974;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean-Pascal_Beintus>,
        <http://viaf.org/viaf/76084974>;
    foaf:depiction <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Jppiano.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean-Pascal_Beintus.
doremus_artist:e11dff2c-f8d1-3db0-abbc-d8109ce78638
owl:sameAs viaf:85454916; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85454916>.
doremus_artist:e12c64de-b258-3ff5-aa45-4e572ebaf3e3
    dbp:birthPlace dbr:Nuremberg;
    dbp:deathPlace dbr:Zittau;
    rdfs:comment
        "Johann Krieger (* 28. Dezember 1651 in N\u00fcrnberg; \u2020 18. Juli 1735 in Zittau), auch Kruger, Kr\u00fcger oder Kriegher, war ein deutscher Organist und Komponist."@de,
        "Johann Krieger (28 December 1651 \u2013 18 July 1735) was a German composer and organist, younger brother of Johann Philipp Krieger. Born in Nuremberg, he worked at Bayreuth, Zeitz, and Greiz before settling in Zittau. He was one of the most important keyboard composers of his day, highly esteemed by, among others, George Frideric Handel. A prolific composer of church and secular music, he published several dozen of his works, and others survive in manuscript. However, hundreds more were lost when Zittau was destroyed by fire in 1757, during the Seven Years' War."@en,
        "Johann Krieger (Nuremberg, 28 de dezembro de 1651 \u2013 Zittau, 18 de julho de 1735) foi um cantor, compositor e organista da Alemanha. Foi considerado ainda em vida um dos maiores autores para teclado, sendo altamente admirado por H\u00e4ndel. Tamb\u00e9m produziu muita m\u00fasica sacra, entre missas, cantatas e motetos, e secular, com singspiels, \u00e1rias e can\u00e7\u00f5es. Contudo, boa parte de sua obra se perdeu. Do que foi salvo, o n\u00facleo mais importante \u00e9 o das pe\u00e7as para teclado, especialmente as fugas e ricercares inclu\u00eddas na cole\u00e7\u00e3o Anmuthige Clavier-\u00dcbung, todas de grande complexidade."@pt,
        "Johann Krieger (bautizado el 1 de enero de 1652 en N\u00faremberg; muerto el 18 de julio de 1735 en Zittau, Sajonia, este de Alemania), tambi\u00e9n Kruger, Kr\u00fcger o Kriegher, fue un compositor y organista alem\u00e1n. La familia Krieger se estableci\u00f3 en N\u00faremberg desde el siglo XVI y se sabe de su descendencia all\u00ed hasta 1925. El padre, Hanns Krieger, era tapicero y tintor. Su madre, Rosina, de soltera fue arquitecta. La fuente principal de la biograf\u00eda de los Krieger es Johann Mattheson."@es,
        "Johann Krieger (soms ook: Kriegher, Kr\u00fcger, Cr\u00fcger, Kreiger, Giovanni Kriegher) (Neurenberg, 28 december 1651 \u2013 Zittau, 18 juli 1735) was een Duitse componist, kapelmeester en organist. Hij was een zoon van het echtpaar Hanns Krieger (tapijt maker) en Rosina Krieger, geboren Baumeister en de jongere broer van Johann Philipp Krieger. De belangrijkste bron van de biografie van deze musici is Johann Mattheson."@nl,
        "Johann Krieger est un compositeur et organiste allemand, n\u00e9 \u00e0 Nuremberg le 28 d\u00e9cembre 1651 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Zittau le 18 juillet 1735."@fr,
        "\u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d \u041a\u0440\u0438\u0433\u0435\u0440 (\u043d\u0435\u043c. Johann Krieger, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 Kr\u00fcger; 28 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1652, \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433 \u2014 18 \u0438\u044e\u043b\u044f 1735, \u0426\u0438\u0442\u0442\u0430\u0443) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e, \u043c\u043b\u0430\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0431\u0440\u0430\u0442 \u0418\u043e\u0433\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0424\u0438\u043b\u0438\u043f\u043f\u0430 \u041a\u0440\u0438\u0433\u0435\u0440\u0430\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a.. \u0420\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0411\u0430\u0439\u0440\u043e\u0439\u0442\u0435, \u0426\u0430\u0439\u0446\u0435 \u0438 \u0413\u0440\u0430\u0439\u0446\u0435, \u043f\u043e\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0435\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0426\u0438\u0442\u0442\u0430\u0443."@ru,
        "\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30fc\uff08Johann Krieger 1651\u5e7412\u670828\u65e5 - 1735\u5e747\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u30aa\u30eb\u30ac\u30cb\u30b9\u30c8\u3002\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30e8\u30cf\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u30fb\u30af\u30ea\u30fc\u30ac\u30fc\u306f\u5f7c\u306e\u5144\u306b\u3042\u305f\u308b\u3002\u30cb\u30e5\u30eb\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u306b\u751f\u307e\u308c\u30d0\u30a4\u30ed\u30a4\u30c8\u3001\u30c4\u30a1\u30a4\u30c4\u3001\u30b0\u30e9\u30a4\u30c4\u3067\u52e4\u52d9\u3057\u305f\u5f8c\u30c4\u30a3\u30c3\u30bf\u30a6\u306b\u843d\u3061\u7740\u304f\u3002\u5f7c\u306e\u6642\u4ee3\u3067\u306f\u5c48\u6307\u306e\u9375\u76e4\u697d\u5668\u594f\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30b2\u30aa\u30eb\u30af\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30ea\u30d2\u30fb\u30d8\u30f3\u30c7\u30eb\u306a\u3069\u304b\u3089\u3082\u9ad8\u3044\u5c0a\u656c\u3092\u53d7\u3051\u3066\u3044\u305f\u3002\u6559\u4f1a\u97f3\u697d\u3001\u4e16\u4fd7\u97f3\u697d\u3092\u65fa\u76db\u306b\u4f5c\u66f2\u3057\u3066\u6570\u5341\u66f2\u3092\u51fa\u7248\u3057\u305f\u4ed6\u3001\u8349\u7a3f\u306e\u307e\u307e\u4eca\u65e5\u306b\u4f1d\u3048\u3089\u308c\u308b\u4f5c\u54c1\u3082\u3042\u308b\u3002\u3057\u304b\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u4e03\u5e74\u6226\u4e89\u4e2d\u306e1757\u5e74\u306b\u30c4\u30a3\u30c3\u30bf\u30a6\u304c\u7834\u58ca\u3055\u308c\u305f\u969b\u3001\u6570\u767e\u66f2\u4ee5\u4e0a\u304c\u5931\u308f\u308c\u3066\u3057\u307e\u3063\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:76580919;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Krieger>,
        <http://viaf.org/viaf/76580919>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Zittau_1744.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Krieger.
doremus_artist:e145aed7-e9e8-3eb3-a516-071ef35bad5a
    dbp:birthPlace dbr:Nizhny_Novgorod;
    dbp:deathPlace dbr:Saint_Petersburg;
    rdfs:comment
        "Mili Aleksejevitsj Balakirev (Russisch: \u041c\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432) (Nizjni Novgorod, 2 januari 1837 \u2013 Sint-Petersburg, 29 mei 1910) was een Russische componist. Tegenwoordig is hij misschien meer bekend als de initiatiefnemer van Het Machtige Hoopje, een groep van vijf componisten, dan om zijn muziek."@nl,
        "Mili Alekse\u00efevitch Balakirev (en russe : \u041c\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0301\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432) est un compositeur russe n\u00e9 \u00e0 Nijni Novgorod le 2 janvier 1837 (21 d\u00e9cembre 1836) et mort \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg le 29 mai (16 mai) 1910. Il est connu pour sa pi\u00e8ce virtuose pour piano Islamey et son po\u00e8me symphonique Tamara."@fr,
        "Mili Aleks\u00e9ievich Bal\u00e1kirev (ruso: \u041c\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432; Nizhni N\u00f3vgorod, 21 de diciembre de 1836jul./ 2 de enero de 1837greg. \u2014 San Petersburgo, 16 de mayojul./ 29 de mayo de 1910greg.) fue un compositor ruso, m\u00e1s conocido popularmente por haber reunido al grupo de compositores que pasaron a la historia como Los Cinco que por su propia m\u00fasica."@es,
        "Mili Alexejewitsch Balakirew (russisch \u041c\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0301\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432, Transliteration Milij Alekseevi\u010d Balakirev; * 21. Dezember 1836jul./ 2. Januar 1837greg. in Nischni Nowgorod; \u2020 16. Maijul./ 29. Mai 1910greg. in Sankt Petersburg) war ein russischer Komponist, Pianist und Dirigent."@de,
        "Milij Aleksiejewicz Ba\u0142akiriew (ros. \u041c\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432; ur. (21 grudnia) 2 stycznia 1837 w Ni\u017cnym Nowogrodzie, zm. (16 maja) 29 maja 1910 w Petersburgu) \u2013 rosyjski kompozytor, pianista, dyrygent i dzia\u0142acz muzyczny."@pl,
        "Mily Alexeyevich Balakirev (Russian: \u041c\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0301\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432, IPA: [\u02c8m\u02b2il\u02b2\u026aj \u0250l\u02b2\u026ak\u02c8s\u02b2e\u026av\u02b2\u026at\u0255 b\u0250\u02c8lak\u02b2\u026ar\u02b2\u026af]; 2 January 1837 [O.S. 21 December 1836] \u2013 29 May [O.S. 16 May] 1910) was a Russian pianist, conductor and composer known today primarily for his work promoting musical nationalism and his encouragement of more famous Russian composers, notably Pyotr Ilyich Tchaikovsky. He began his career as a pivotal figure, extending the fusion of traditional folk music and experimental classical music practices begun by composer Mikhail Glinka. In the process, Balakirev developed musical patterns that could express overt nationalistic feeling. After a nervous breakdown and consequential sabbatical, he returned to classical music but did not wield the same level of influence as before."@en,
        "Mily Alexeyevich Balakirev (em russo: \u041c\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0301\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432 no alfabeto cir\u00edlico ou Milij Alekseevi\u010d Balakirev na escrita ocidental; Nizhny Novgorod, 2 de janeiro de 1837 \u2013 S\u00e3o Petersburgo, 29 de maio de 1910) foi um compositor russo, mais conhecido atualmente por fazer parte e liderar o Grupo dos Cinco, um grupo nacionalista de m\u00fasicos russos no qual faziam parte, al\u00e9m de Balakirev, C\u00e9sar Cui, Modest Mussorgsky, Aleksandr Borodin e Nikolai Rimsky-Korsakov. Os cinco est\u00e3o sepultados no Cemit\u00e9rio Tikhvin."@pt,
        "\u041c\u0438\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0301\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u0301\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432 (21 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1836 [2 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1837], \u041d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0439 \u041d\u043e\u0432\u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u2014 16 [29] \u043c\u0430\u044f 1910, \u0421\u0430\u043d\u043a\u0442-\u041f\u0435\u0442\u0435\u0440\u0431\u0443\u0440\u0433) \u2014 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u0433\u043b\u0430\u0432\u0430 \u00ab\u041c\u043e\u0433\u0443\u0447\u0435\u0439 \u043a\u0443\u0447\u043a\u0438\u00bb."@ru,
        """\u0645\u064a\u0644\u064a \u0623\u0644\u064a\u0643\u0633\u064a\u0641\u062a\u0634 \u0628\u0644\u0627\u0643\u064a\u0631\u064a\u0641 Mily Alexeyevich Balakirev (\u0628\u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u041c\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432) (\u0648\u0644\u062f 2 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 1837 \u2013 \u062a\u0648\u0641\u064a 21 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1910)\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0631\u0648\u0633\u064a \u0648\u0639\u0627\u0632\u0641 \u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0635\u0627\u0631 \u0642\u0627\u0626\u062f \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u0631\u0641\u062a \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0627\u0631. \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0636\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0644\u0627\u0643\u064a\u0631\u064a\u0641 \u0645\u0647\u062a\u0645\u0627 \u0628\u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0631\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0642\u0648\u0645\u064a\u0629 \u0628\u062d\u0642. \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u062a\u0639\u0643\u0633 \u0623\u062b\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0634\u0639\u0628\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0633\u064a\u0629\u060c \u0648\u0627\u064a\u0636\u0627 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0644\u0641\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0648\u0645\u0627\u0646\u0633\u064a\u064a\u0646 \u0644\u063a\u0631\u0628\u064a \u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0644\u064a\u0633\u062a. \u0643\u062a\u0628 \u0628\u0644\u0627\u0643\u064a\u0631\u064a\u0641 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0642\u0635\u064a\u062f\u062a\u064a\u0646 \u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0639\u062f\u0629 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a. \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 "\u0625\u0633\u0644\u0627\u0645\u064a"\u060c \u0648\u0647\u064a \u0641\u0627\u0646\u062a\u0627\u0632\u064a \u0635\u0639\u0628\u0629 \u062c\u062f\u0627 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648. \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0639\u0645\u0644 \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631 \u0644\u0647 \u0647\u0648 \u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0623\u063a\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0644\u064a\u0646\u0643\u0627 "\u0627\u0644\u0642\u0628\u0631\u0629" \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648."""@ar,
        "\u30df\u30ea\u30a4\u30fb\u30a2\u30ec\u30af\u30bb\u30a8\u30f4\u30a3\u30c3\u30c1\u30fb\u30d0\u30e9\u30ad\u30ec\u30d5\uff08\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439: \u041c\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Mily Alekseyevich Balakirev, 1837\u5e741\u67082\u65e5 - 1910\u5e745\u670829\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30ed\u30b7\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u4f5c\u54c1\u3088\u308a\u3082\u300c\u30ed\u30b7\u30a2\u4e94\u4eba\u7d44\u300d\u306e\u307e\u3068\u3081\u5f79\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja,
        "\u7c73\u5229\u00b7\u963f\u5217\u514b\u8c22\u8036\u7ef4\u5947\u00b7\u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\uff08\u4fc4\u8bed\uff1a\u041c\u0438\u043b\u0438\u0439 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0411\u0430\u043b\u0430\u043a\u0438\u0440\u0435\u0432\uff0c1837\u5e741\u67082\u65e5\uff0d1910\u5e745\u670829\u65e5\uff09\uff0c\u4fc4\u7f57\u65af\u94a2\u7434\u6f14\u594f\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u4f5c\u66f2\u5bb6\uff0c\u4ee5\u79ef\u6781\u63a8\u52a8\u4fc4\u7f57\u65af\u6c11\u65cf\u4e3b\u4e49\u97f3\u4e50\u800c\u95fb\u540d\u3002 \u5df4\u62c9\u57fa\u5217\u592b\u4e0e\u5c45\u4f0a\u3001\u7a46\u7d22\u5c14\u65af\u57fa\u3001\u91cc\u59c6\u65af\u57fa-\u79d1\u8428\u79d1\u592b\u548c\u9c8d\u7f57\u4e01\u5171\u540c\u7ec4\u6210\u4e86\u63a8\u8fdb\u4fc4\u7f57\u65af\u6c11\u65cf\u97f3\u4e50\u53d1\u5c55\u7684\u5f3a\u529b\u96c6\u56e2\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:61730949;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Mily_Balakirev>,
        <http://viaf.org/viaf/61730949>,
        <https://musicbrainz.org/artist/482dc0a4-0c39-40dc-9d6d-ca250a5ef833>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Milij_Aleksejeviƒç_Balakirev_(–ú–∏–ª–∏–π_–ê–ª–µ–∫—Å–µ–µ–≤–∏—á_–ë–∞–ª–∞ÃÅ–∫–∏—Ä–µ–≤).jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Mily_Balakirev.
doremus_artist:e16868ae-b7e4-3ab2-8093-e81aaeefa613
    dbp:birthPlace dbr:Belgrade;
    rdfs:comment
        "Eugen Indjic (born March 11, 1947 in Belgrade) is a French-American pianist."@en,
        "Eugen Indjic (ur. 11 marca 1947 w Belgradzie) \u2013 ameryka\u0144ski pianista pochodzenia rosyjsko-serbskiego, laureat IV nagrody na VIII Mi\u0119dzynarodowym Konkursie Pianistycznym im. Fryderyka Chopina w Warszawie (1970)."@pl,
        "Eugen Indjic est un pianiste classique franco-am\u00e9ricain n\u00e9 le 11 mars 1947 \u00e0 Belgrade."@fr,
        "\u042e\u0434\u0436\u0438\u043d \u0418\u043d\u0434\u0436\u0438\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Eugen Indjic; \u0440\u043e\u0434. 11 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947, \u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0421\u044b\u043d \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u0430 \u044e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0446\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u043c\u0438\u0438 \u0438 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0438-\u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u0432 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0451\u0445\u043b\u0435\u0442\u043d\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410. \u0412 \u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u044c \u043b\u0435\u0442 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u041b\u044e\u0431\u043e\u0432\u0438 \u0421\u0442\u0435\u0444\u0430\u043d\u0438 \u0438 \u0443\u0436\u0435 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0433\u043e\u0434 \u0434\u0435\u0431\u044e\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0441\u043e \u0421\u043f\u0440\u0438\u043d\u0433\u0444\u0438\u043b\u0434\u0441\u043a\u0438\u043c \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u043e\u043c, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0432 20-\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442 \u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0433\u0430\u043d\u0433\u0430 \u0410\u043c\u0430\u0434\u0435\u044f \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430. \u0412 1959\u20141964 \u0433\u0433. \u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u043b \u0444\u043e\u0440\u0442\u0435\u043f\u0438\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0411\u043e\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0443 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u0430 \u0411\u043e\u0440\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u043e\u0434\u043d\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432 \u0432 1963 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u0433\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0443\u0440\u043d\u0435 (\u043f\u043e \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438) \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0432 \u0432 1959 \u0433. \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u044c \u2014 \u0412\u0430\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0442\u0435\u043c\u0443 \u0414\u0438\u0430\u0431\u0435\u043b\u043b\u0438 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f RCA Victor. \u0412 1969 \u0433. \u0418\u043d\u0434\u0436\u0438\u0447 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b \u0413\u0430\u0440\u0432\u0430\u0440\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0443\u043d\u0438\u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043f\u043e \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"@ru,
        "\u30e6\u30fc\u30b8\u30f3\u30fb\u30a4\u30f3\u30b8\u30c3\u30af\uff08Eugen Indjic, 1947\u5e743\u670811\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30d3\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u594f\u8005\u3002 \u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306e\u751f\u307e\u308c\u3002\u7236\u306f\u30da\u30fc\u30bf\u30eb2\u4e16\u306b\u4ed5\u3048\u305f\u30bb\u30eb\u30d3\u30a2\u306e\u8ecd\u4eba\u3067\u3001\u6bcd\u306f\u30ed\u30b7\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30a2\u30de\u30c1\u30e5\u30a2\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3060\u3063\u305f\u30024\u6b73\u306e\u6642\u306b\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306b\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30d5\u30ec\u30c7\u30ea\u30c3\u30af\u30fb\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u306e\u5e7b\u60f3\u5373\u8208\u66f2\u3084\u30dd\u30ed\u30cd\u30fc\u30ba\u96c6\u306e\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9\u3092\u8074\u3044\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u306b\u8208\u5473\u3092\u6301\u3061\u3001\u30b0\u30eb\u30b8\u30a2\u51fa\u8eab\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3067\u3042\u308b\u30ea\u30e5\u30fc\u30dc\u30d5\u30fb\u30b9\u30c6\u30d5\u30a1\u30fc\u30cb\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5b66\u3093\u3060\u30021955\u5e74\u306b\u5e02\u6c11\u6a29\u3092\u5f97\u30011958\u5e74\u306b\u306fNBC\u306e\u653e\u9001\u306b\u51fa\u6f14\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u6f14\u594f\u3092\u62ab\u9732\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021959\u5e74\u304b\u30891964\u5e74\u307e\u3067\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c9\u30eb\u30fb\u30dc\u30ed\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u4e0b\u3067\u7814\u947d\u3092\u7a4d\u3093\u3060\u304c\u30011960\u5e74\u306b\u306f\u30ef\u30b7\u30f3\u30c8\u30f3\u30fb\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u4ea4\u97ff\u697d\u56e3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3001\u305d\u306e\u7fcc\u5e74\u304b\u308910\u5e74\u9593\u3001\u30a2\u30fc\u30b5\u30fc\u30fb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u30e9\u30fc\u306e\u8981\u8acb\u3067\u30dc\u30b9\u30c8\u30f3\u30fb\u30dd\u30c3\u30d7\u30b9\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3092\u91cd\u306d\u305f\u3002\u4e00\u65b9\u3067\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u5968\u5b66\u91d1\u3092\u5f97\u3066\u30cf\u30fc\u30d0\u30fc\u30c9\u5927\u5b66\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u30ed\u30fc\u30ec\u30f3\u30b9\u30fb\u30d0\u30fc\u30de\u30f3\u3068\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30ad\u30eb\u30d2\u30ca\u30fc\u306b\u30b7\u30a7\u30f3\u30ab\u30fc\u7406\u8ad6\u7b49\u306e\u97f3\u697d\u7406\u8ad6\u3092\u5b66\u3073\u30011969\u5e74\u306b\u512a\u7b49\u306e\u6210\u7e3e\u3067\u5352\u696d\u3057\u3066\u3044\u308b\u30021968\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u3068\u51fa\u4f1a\u3044\u3001\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u304c\u4ea1\u304f\u306a\u308b\u307e\u3067\u89aa\u4ea4\u3092\u6df1\u3081\u305f\u30021970\u5e74\u306b\u306f\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c\u56db\u4f4d\u30011972\u5e74\u306b\u306f\u30ea\u30fc\u30ba\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u7b2c\u4e09\u4f4d\u30011974\u5e74\u306b\u306f\u30a2\u30eb\u30c8\u30a5\u30fc\u30eb\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\u56fd\u969b\u30d4\u30a2\u30ce\u30fb\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u3092\u305d\u308c\u305e\u308c\u7372\u5f97\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:116775798;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Eugen_Indjic>,
        <http://viaf.org/viaf/116775798>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Eugen_Indjic.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Eugen_Indjic.
doremus_artist:e1b840e1-5545-374a-b7d2-7dce1167088b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Fez,_Morocco>;
    dbp:deathPlace dbr:Rouen;
    rdfs:comment
        "Franck Langolff (1948 - 2006) was a French composer and guitarist."@en,
        "Franck Langolff (echte naam: Henri-Alain Langolff) (Fez (Marokko), 1948 - Rouen, 8 september 2006) was een Franse componist, zanger en gitarist. Langolff werd geboren in Fez (Marokko) en woonde vanaf 1958 in Canteleu. Hij leerde harmonica spelen en later ook elektrische gitaar en basgitaar. In de jaren 1960 was hij bassist in enkele regionale groepen en had een bescheiden succes aan het begin van de jaren 1970 met de groep Mardi sous la Pluie uit Rouen en hun single Descends dans la rue waarvan hij medeauteur was. Hij verhuisde dan naar Parijs en raakte er bevriend met de zanger Renaud, voor wie hij de muziek schrijft bij een aantal nummers. Onder anderen Alain Souchon, Johnny Hallyday, Patricia Kaas, Sylvie Vartan en Yannick Noah namen composities op van Langolff. Hij werkte ook samen met"@nl,
        "Franck Langolff (nascido Henri-Alain Langolff, Fez, 1948) \u00e9 um compositor franc\u00eas. At\u00e9 os dez anos, ele viveu em Marrocos, onde nasceu, antes de se mudar para Canteleu em 1958. Ele trabalhou com grandes nomes da m\u00fasica francesa, como Serge Gainsbourg, \u00c9tienne Roda-Gil, Johnny Hallyday, Vanessa Paradis, Sophie Marceau, etc. Franck Langolff morreu em Ru\u00e3o no dia 8 de setembro de 2006, aos 58 anos, por conta de complica\u00e7\u00f5es de um c\u00e2ncer de pulm\u00e3o."@pt,
        "Franck Langolff Franck Langolff, de son vrai nom Henri-Alain Langolff, est un compositeur de musique fran\u00e7ais n\u00e9 en 1948 \u00e0 F\u00e8s au Maroc et mort \u00e0 Rouen le 8 septembre 2006, \u00e0 l'\u00e2ge de 58 ans."@fr,
        "Franck Langolff, eigentlich Henri-Alain Langolff (* 1948 in F\u00e8s, Marokko; \u2020 8. September 2006 in Rouen) war ein franz\u00f6sischer Musiker, der St\u00fccke f\u00fcr zahlreiche bekannte franz\u00f6sische Interpreten geschrieben hat, darunter Sophie Marceau, Florent Pagny, Vanessa Paradis, Renaud, Johnny Hallyday, Alain Souchon, Patricia Kaas, Yannick Noah und Sylvie Vartan. Weitere, in Frankreich sehr bekannte Titel sind Morgane de toi (1983 f\u00fcr Renaud) und SOS \u00c9thiopie (1985 mit Renaud f\u00fcr Chanteurs sans fronti\u00e8res)"@de;
    owl:sameAs viaf:5139415;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Franck_Langolff>,
        <http://viaf.org/viaf/5139415>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Franck_Langolff.
doremus_artist:e1c28ba0-b070-3e42-a45e-b03261eac895
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    dbp:deathPlace dbr:Tangier;
    rdfs:comment
        "Paul Bowles (* 30. Dezember 1910 in Jamaica, Long Island, New York; \u2020 18. November 1999 in Tanger) war ein US-amerikanischer Schriftsteller, Komponist und \u00dcbersetzer."@de,
        "Paul Bowles (30 d\u00e9cembre 1910-18 novembre 1999) est un compositeur, \u00e9crivain, et voyageur am\u00e9ricain. Il passa la majeure partie de sa vie au Maroc."@fr,
        "Paul Bowles (New York, 30 december 1910 \u2013 Tanger, 18 november 1999) was een Amerikaans schrijver, dichter en componist. Al op jonge leeftijd worden enkele gedichten van hem gepubliceerd. Hij schreef gedichten en speelde piano om te 'vluchten' voor zijn ongelukkige jeugd. Werken van Paul Bowles zijn in Nederland uitgegeven door uitgeverij Coen Pranger, uitgeverij Contact en uitgeverij Veen."@nl,
        "Paul Bowles, (Nueva York, 30 de diciembre de 1910 - T\u00e1nger, Marruecos, 18 de noviembre de 1999) fue un escritor, compositor y viajero estadounidense."@es,
        "Paul Frederic Bowles (/bo\u028alz/; December 30, 1910 \u2013 November 18, 1999) was an American expatriate composer, author, and translator. He became associated with Tangier, Morocco, where he settled in 1947 and lived for 52 years to the end of his life. In 1947 Bowles settled in Tangier, Morocco, and his wife Jane Bowles followed in 1948. Except for winters spent in Sri Lanka (then known as Ceylon) during the early 1950s, Tangier was Bowles' home for the remainder of his life. He came to symbolize American immigrants in the city."@en,
        "Paul Frederic Bowles (Nova Iorque, 30 de Dezembro de 1910 - T\u00e2nger, 18 de Novembro de 1999) foi um escritor, compositor e viajante norte-americano. Paul Bowles nasceu em Queens, Nova Iorque e estudou na Universidade da Virg\u00ednia durante um ano antes de partir na sua primeira viagem a Paris em 1929. De novo em Paris, em 1931, conviveu com Gertrude Stein e teve li\u00e7\u00f5es de composi\u00e7\u00e3o com Aaron Copland, com quem empreendeu a sua primeira visita a T\u00e2nger (Marrocos), para onde se haveria de mudar definitivamente em 1947, seguido de sua mulher, a autora de teatro Jane Auer, com quem havia casado em 1938."@pt,
        "Paul Frederic Bowles (ur. 30 grudnia 1910 w Nowym Jorku, zm. 18 listopada 1999 w Tangerze) \u2013 ameryka\u0144ski poeta i prozaik, t\u0142umacz, kompozytor. M\u0105\u017c Jane Bowles. Bowles by\u0142 utalentowanym kompozytorem muzyki powa\u017cnej. W 1928 rozpocz\u0105\u0142 studia na Uniwersytecie Virginia. Na pocz\u0105tku lat 30. sporo podr\u00f3\u017cowa\u0142, we Francji spotka\u0142 si\u0119 m.in. z Gertrude Stein. W tym czasie po raz pierwszy odwiedzi\u0142 Tanger. W 1938 po\u015blubi\u0142 Jane Auer, kt\u00f3ra p\u00f3\u017aniej \u2013 pod nazwiskiem m\u0119\u017ca \u2013 stanie si\u0119 cenion\u0105 pisark\u0105. Zwi\u0105zek przetrwa\u0142 do \u015bmierci pisarki w 1973."@pl,
        "\u041f\u043e\u043b \u0411\u043e\u0301\u0443\u043b\u0437 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Paul Bowles, 1910\u20141999) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u044b XX \u0432\u0435\u043a\u0430[[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]][[\u041a:\u0412\u0438\u043a\u0438\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f:\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438 \u0431\u0435\u0437 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0430: )]]\u0411\u043e\u0443\u043b\u0437, \u041f\u043e\u043b\u0411\u043e\u0443\u043b\u0437, \u041f\u043e\u043b\u0411\u043e\u0443\u043b\u0437, \u041f\u043e\u043b."@ru,
        "\u0641\u0631\u064a\u062f\u0631\u064a\u0643 \u0628\u0648\u0644 \u0628\u0648\u0644\u0632 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Paul Bowles) (30 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1910-18 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1999) \u0647\u0648 \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0648\u0645\u062a\u0631\u062c\u0645 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0645\u063a\u062a\u0631\u0628\u060c \u0642\u0636\u0649 \u0645\u0639\u0638\u0645 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u063a\u0631\u0628\u060c \u062d\u064a\u062b \u0627\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0645\u0646\u0630 \u0633\u0646\u0629 1947 \u0628\u0637\u0646\u062c\u0629\u060c \u0648\u0644\u062d\u0642\u062a\u0647 \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u062c\u064a\u0646 \u0628\u0648\u0644\u0632 \u0639\u0627\u0645 1948\u060c \u0648\u0628\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0645\u0633\u064a\u0646\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0636\u064a \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0642\u0636\u064a \u0641\u0635\u0644 \u0627\u0644\u0634\u062a\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0633\u0631\u064a \u0644\u0627\u0646\u0643\u0627 (\u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0622\u0646\u0630\u0627\u0643 \u0628\u0627\u0633\u0645 \u0633\u064a\u0644\u0627\u0646)\u060c \u0641\u0642\u062f \u0642\u0636\u0649 52 \u0639\u0627\u0645\u0627 \u0627\u0644\u0645\u062a\u0628\u0642\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0637\u0646\u062c\u0629."@ar,
        "\u30dd\u30fc\u30eb\u30fb\u30dc\u30a6\u30eb\u30ba\uff08Paul Frederic Bowles\u30011910\u5e7412\u670830\u65e5 - 1999\u5e7411\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u7ffb\u8a33\u5bb6\u3002\u5c0f\u8aac\u300e\u6975\u5730\u306e\u7a7a\u300f\uff08\u6620\u753b\u300e\u30b7\u30a7\u30eb\u30bf\u30ea\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30ab\u30a4\u300f\u306e\u539f\u4f5c\uff09\u306e\u4f5c\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002"@ja,
        "\u4fdd\u7f85\u00b7\u9b91\u723e\u65af(Paul Frederic Bowles) (1910\u5e7412\u670830\u65e5 \u2013 1999\u5e7411\u670818\u65e5)\u662f\u7f8e\u570b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u4f5c\u5bb6\u3001\u7ffb\u8b6f\u5bb6\u8207\u6d77\u5916\u570b\u6c11\u3002"@zh;
    owl:sameAs viaf:112464042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Paul_Bowles>,
        <http://viaf.org/viaf/112464042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Paul_Bowles.
doremus_artist:e1ed80c3-57d3-3c89-b77f-cf5523966368
    dbp:birthPlace dbr:Japan;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Yoshihisa Taira (jap. \u5e73 \u7fa9\u4e45, Taira Yoshihisa; * 3. Juni 1937 in der Pr\u00e4fektur Tokio; \u2020 13. M\u00e4rz 2005 in Paris) war ein in Frankreich lebender japanischer Komponist."@de,
        "Yoshihisa Taira (\u5e73 \u7fa9\u4e45 Taira Yoshihisa, 3 June 1937 in Tokyo \u2013 13 March 2005 in Paris) was a Japanese-born French composer."@en,
        "Yoshihisa Taira |\u5e73 \u7fa9\u4e45| fue un compositor japon\u00e9s nacionalizado franc\u00e9s, (Tokio, 1937 - Par\u00eds, 2005)."@es,
        "Yoshihisa Ta\u00efra est un compositeur japonais naturalis\u00e9 fran\u00e7ais, n\u00e9 le 3 juin 1937 \u00e0 Tokyo et mort le 13 mars 2005 \u00e0 Paris. Il arrive en France en 1966, et \u00e9tudie au Conservatoire de Paris avec Andr\u00e9 Jolivet, Henri Dutilleux et Olivier Messiaen pour professeurs. Il enseigna la composition musicale au futur compositeur su\u00e9dois d'origine iranienne Mansoor Hosseini."@fr,
        "\u5e73 \u7fa9\u4e45\uff08\u305f\u3044\u3089 \u3088\u3057\u3072\u3055\u30011937\u5e746\u67083\u65e5 - 2005\u5e743\u670813\u65e5\uff09\u306f\u3001\u65e5\u672c\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3002\u751f\u6daf\u306e\u5927\u534a\u3092\u30d1\u30ea\u3067\u904e\u3054\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27253356;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Yoshihisa_Taira>,
        <http://viaf.org/viaf/27253356>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Yoshihisa_Taira.
doremus_artist:e21abd73-da6b-3023-a66e-92d2d165f15c
    dbp:birthPlace dbr:Walsall;
    rdfs:comment
        "Andrew Parrott (* 10. M\u00e4rz 1947 in Walsall) ist ein englischer Chorleiter und Musikwissenschaftler."@de,
        "Andrew Parrott (10 de marzo de 1947) es un director de orquesta brit\u00e1nico conocido principalmente por su trabajo pionero en la interpretaci\u00f3n hist\u00f3ricamente informada de la m\u00fasica antigua. En 1973 fund\u00f3 en Londres el Taverner Consort, Choir and Players, un grupo formado para la interpretaci\u00f3n de m\u00fasica renacentista y barroca con instrumentos antiguos o copia moderna de instrumentos originales. Posteriormente fue director musical de los London Mozart Players durante varios a\u00f1os hasta septiembre de 2006. Actualmente, es director musical del New York Collegium."@es,
        "Andrew Parrott (Walsall, 10 maart 1947) is een Brits dirigent, koorleider en internationaal bekend muziekwetenschapper."@nl,
        """Andrew Parrott (born 10 March 1947) is a British conductor, perhaps best known for his pioneering "historically informed performances" of pre-classical music. He conducts a wide range of repertoire, including contemporary music. He conducted the premiere of Judith Weir's A Night at the Chinese Opera (as well as its first recording). He has also recorded new music by other modern British composers (including John Tavener), and by Vladim\u00edr God\u00e1r. He is a Patron of Bampton Classical Opera."""@en,
        "Andrew Parrott (ur. 10 marca 1947) - brytyjski dyrygent, najbardziej znany jako jeden z pionier\u00f3w autentyzmu w wykonawstwie muzyki dawnej. Dyryguje tak\u017ce repertuarem wsp\u00f3\u0142czesnym: prawykonanie i pierwsze nagranie opery Judith Weir Noc w Chi\u0144skiej Operze, nagrania utwor\u00f3w Johna Tavenera i Vladim\u00edra God\u00e1ra. W 1973 za\u0142o\u017cy\u0142 zespo\u0142y Taverner Choir, Consort i Players. Pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 dyrektora artystycznego orkiestry London Mozart Players i New York Collegium. Wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 m.in. z wytw\u00f3rniami p\u0142ytowymi EMI, Virgin Records i Sony Classical."@pl,
        "Andrew Parrott est un chef de ch\u0153ur et chef d'orchestre britannique, n\u00e9 le 10 mars 1947 \u00e0 Walsall, en Angleterre."@fr,
        "\u042d\u043d\u0434\u0440\u044e \u041f\u044d\u0440\u0440\u043e\u0442\u0442 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Andrew Parrott; \u0440\u043e\u0434. 10 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1947, \u0423\u043e\u043b\u0441\u043e\u043b\u043b, \u0433\u0440\u0430\u0444\u0441\u0442\u0432\u043e \u0421\u0442\u0430\u0444\u0444\u043e\u0440\u0434\u0448\u0438\u0440) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432\u0435\u0434, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0420\u0435\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u043d\u0441\u0430 \u0438 \u0431\u0430\u0440\u043e\u043a\u043a\u043e \u043d\u0430 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438."@ru,
        "\u30a2\u30f3\u30c9\u30eb\u30fc\u30fb\u30d1\u30ed\u30c3\u30c8\uff08Andrew Parrott, 1947\u5e743\u670810\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u82f1\u56fd\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002\u53e4\u697d\u5668\u30a2\u30f3\u30b5\u30f3\u30d6\u30eb\u306e\u30bf\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u30fb\u30b3\u30f3\u30bd\u30fc\u30c8\u304a\u3088\u3073\u30bf\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u30fb\u30d7\u30ec\u30a4\u30e4\u30fc\u30ba\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3067\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u3002\u73fe\u5728\u306f\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5e02\u306e\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u30fb\u30ab\u30ea\u30fc\u30b8\u30a2\u30e0 (New York Collegium) \u306e\u97f3\u697d\u76e3\u7763\u306b\u5c31\u3044\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30d0\u30c3\u30cf\u306e\u6642\u4ee3\u306e\u5bae\u5ef7\u5408\u5531\u56e3\u306f\u5404\u30d1\u30fc\u30c81\u4eba\u304c\u539f\u5247\u3067\u3042\u3063\u305f\u3068\u3059\u308b\u30b8\u30e7\u30b7\u30e5\u30a2\u30fb\u30ea\u30d5\u30ad\u30f3\u306e\u5b66\u8aac\u3092\u3001\u3044\u3061\u65e9\u304f\u652f\u6301\u3057\u3001\u5b9f\u8df5\u306b\u79fb\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:74038571;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Andrew_Parrott>,
        <http://viaf.org/viaf/74038571>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andrew_Parrott.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Andrew_Parrott.
doremus_artist:e21b681c-48b8-3f11-bb28-74b033c32bab
    dbp:birthPlace dbr:Switzerland;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Fran\u00e7oise Giroud (Geburtsname: Lea France Gourdji; * 21. September 1916 in Genf; \u2020 19. Januar 2003 in Paris) war eine franz\u00f6sische feministische Journalistin, Schriftstellerin und Politikerin."@de,
        "Fran\u00e7oise Giroud (ur. 21 wrze\u015bnia 1916 w Lozannie, zm. 19 stycznia 2003 w Neuilly-sur-Seine) \u2212 francuska scenarzystka, pisarka, polityk, minister. Z powodu \u015bmierci ojca, musia\u0142a przerwa\u0107 studia i p\u00f3j\u015b\u0107 do pracy. Po II wojnie \u015bwiatowej zosta\u0142a \u2013 jako pierwsza kobieta w historii Francji \u2013 asystentk\u0105 re\u017cysera filmowego. By\u0142a autork\u0105 wielu scenariuszy. W 1946 zostaje redaktorem naczelnym czasopisma \u201eElle\u201d, natomiast w 1953 wraz Jean-Jakiem Servan-Schreiberem za\u0142o\u017cy\u0142a tygodnik \u201eL'Express\u201d, kt\u00f3ry prowadzi\u0142a do 1974.. A w okresie od 25 sierpnia 1976 do 29 marca 1977 by\u0142a sekretarzem stanu (ministrem) ds. kultury w pierwszym gabinecie Raymonda Barre\u2019a."@pl,
        "Fran\u00e7oise Giroud, born France Gourdji (21 September 1916 in Lausanne, Switzerland and not in Geneva as often written \u2013 19 January 2003 in Neuilly-sur-Seine) was a French journalist, screenwriter, writer and politician."@en,
        "Fran\u00e7oise Giroud, cuyo nombre real era Lea France Gourdji (Lausana, Suiza, 21 de septiembre de 1916 - Neuilly-sur-Seine, Francia, 19 de enero de 2003) fue una periodista, guionista, escritora y ministra del gobierno franc\u00e9s. Tambi\u00e9n fue vicepresidenta del Partido Radical y Radical Socialista y de la Uni\u00f3n por la Democracia Francesa. Adopta el apellido Giroud por un decreto de 12 de julio de 1964."@es,
        "Fran\u00e7oise Giroud, nascida Lea France Gourdji (Lausanne, 21 de Setembro de 1916 \u2014 19 de Janeiro de 2003), foi uma jornalista, escritora e pol\u00edtica francesa. Seu pseud\u00f4nimo, , 'Fran\u00e7oise Giroud', \u00e9 quase um anagrama de Gourdji e foi inventado por Maurice Diamant-Berger, quando ela come\u00e7ou a trabalhar numa esta\u00e7\u00e3o de r\u00e1dio, por volta de 1938. Esse pseud\u00f4nimo foi oficializado quando da publica\u00e7\u00e3o do decreto 76860/1976, no Journal officiel da Rep\u00fablica francesa."@pt,
        "Fran\u00e7oise Giroud, n\u00e9e Lea France Gourdji le 21 septembre 1916 \u00e0 Lausanne, en Suisse, et morte le 19 janvier 2003 \u00e0 l'H\u00f4pital am\u00e9ricain de Paris \u00e0 Neuilly-sur-Seine, est une journaliste, \u00e9crivaine et femme politique fran\u00e7aise. Son pseudonyme de Fran\u00e7oise \u00ab Giroud \u00bb, quasi anagramme de Gourdji, que lui avait invent\u00e9 Maurice Diamant-Berger pour travailler \u00e0 la radio vers 1938, est officialis\u00e9 par un d\u00e9cret paru au Journal officiel du 12 juillet 1964."@fr,
        "\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430\u0437\u0430 \u0416\u0438\u0440\u0443 (\u0444\u0440. Fran\u00e7oise Giroud; \u0440\u043e\u0434. 21 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1916 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041b\u043e\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430, \u0428\u0432\u0435\u0439\u0446\u0430\u0440\u0438\u044f \u2014 \u0443\u043c. 19 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 2003 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u041d\u0451\u0439\u0438-\u0441\u044e\u0440-\u0421\u0435\u043d, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u044f) \u2014 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442 \u0438 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442, \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438 (1976\u20141977), \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0420\u0430\u0434\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u0438 \u0421\u0424\u0414. \u041e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0438\u0433\u0443\u0440 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u044b."@ru,
        "\u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u0648\u0627\u0632 \u062c\u064a\u0631\u0648. (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Fran\u00e7oise Giroud)\u060c \u0648\u0644\u062f\u062a 21 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1916 \u0641\u064a \u0644\u0648\u0632\u0627\u0646\u060c \u0641\u064a \u0633\u0648\u064a\u0633\u0631\u0627\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a\u062a \u0641\u064a 19 \u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2003 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0634\u0641\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0644\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0641\u064a \u0646\u0648\u064a\u064a \u0633\u0648\u0631 \u0633\u064a\u0646\u060c \u0647\u064a \u0635\u062d\u0641\u064a\u0629 \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628\u0629 \u0648\u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u0629 \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629."@ar;
    owl:sameAs viaf:51690167;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Fran\u00e7oise_Giroud>,
        <http://viaf.org/viaf/51690167>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Fran√ßoise_Giroud_1998.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Fran√ßoise_Giroud.
doremus_artist:e22ec366-20f9-3c7d-a34e-1491fe8b07d4
    rdfs:comment
        "Oskar Danon (7 February 1913 \u2013 18 December 2009) was a Yugoslav composer and conductor."@en,
        "\u041e\u0301\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0414\u0430\u0301\u043d\u043e\u043d (\u0441\u0435\u0440\u0431. \u041e\u0441\u043a\u0430\u0440 \u0414\u0430\u043d\u043e\u043d, \u0445\u043e\u0440\u0432. Oskar Danon; 7 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1913, \u0421\u0430\u0440\u0430\u0435\u0432\u043e, \u0410\u0432\u0441\u0442\u0440\u043e-\u0412\u0435\u043d\u0433\u0440\u0438\u044f, \u043d\u044b\u043d\u0435 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430 \u2014 18 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 2009, \u0411\u0435\u043b\u0433\u0440\u0430\u0434, \u0421\u0435\u0440\u0431\u0438\u044f) \u2014 \u0441\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0431\u043e\u0441\u043d\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u044e\u0433\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433. \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u043a \u0410\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u043a \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432 \u0411\u043e\u0441\u043d\u0438\u0438 \u0438 \u0413\u0435\u0440\u0446\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b."@ru,
        "\u30aa\u30b9\u30ab\u30fc\u30fb\u30c0\u30ce\u30f3\uff08Oskar Danon, 1913\u5e742\u67087\u65e5 - 2009\u5e7412\u670818\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u51fa\u8eab\u306e\u6307\u63ee\u8005\u3002 \u30aa\u30fc\u30b9\u30c8\u30ea\u30a2\uff1d\u30cf\u30f3\u30ac\u30ea\u30fc\u5e1d\u56fd\u9818\u30b5\u30e9\u30a8\u30f4\u30a9\u306e\u30e6\u30c0\u30e4\u7cfb\u306e\u5bb6\u7cfb\u306b\u751f\u307e\u308c\u308b\u3002\u5730\u5143\u306e\u9ad8\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3001\u305d\u3053\u306e\u6587\u5b66\u30b5\u30fc\u30af\u30eb\u300c\u9752\u6625\u300d\u306b\u6240\u5c5e\u3057\u3066\u5de6\u7ffc\u601d\u60f3\u3092\u8eab\u306b\u3064\u3051\u305f\u3002\u307e\u305f\u3001\u81ea\u3089\u30b8\u30e3\u30ba\u30fb\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u3092\u7d50\u6210\u3057\u3066\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u5f3e\u3044\u3066\u97f3\u697d\u306e\u7d4c\u9a13\u3092\u7a4d\u307f\u3001\u5728\u5b66\u4e2d\u306b\u30a2\u30f3\u30ab\u30fb\u30a4\u30f4\u30a1\u30c1\u30c3\u30c1\u306b\u97f3\u697d\u3092\u5b66\u3093\u3060\u3002\u307e\u305f\u3001\u30a4\u30f4\u30a1\u30c1\u30c3\u30c1\u306e\u5275\u8a2d\u3057\u305f\u5408\u5531\u56e3\u3067\u6307\u63ee\u8005\u3092\u52d9\u3081\u3001\u305d\u306e\u5408\u5531\u56e3\u3067\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u5404\u5730\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u56de\u3063\u305f\u3068\u3053\u308d\u3001\u30c1\u30a7\u30b3\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u30d5\u30e9\u30f3\u30c6\u30a3\u30b7\u30a7\u30af\u30fb\u30d4\u30fc\u30cf\u306e\u76ee\u306b\u3068\u307e\u308a\u30011931\u5e74\u306b\u30c1\u30a7\u30b3\u306b\u7559\u5b66\u3059\u308b\u3053\u3068\u306b\u306a\u3063\u305f\u3002\u7559\u5b66\u5148\u3067\u306f\u3001\u30ab\u30ec\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u54f2\u5b66\u3001\u30d7\u30e9\u30cf\u97f3\u697d\u9662\u3067\u4f5c\u66f2\u3068\u6307\u63ee\u6cd5\u3092\u5b66\u3076\u508d\u3089\u3067\u5b66\u751f\u306e\u5de6\u7ffc\u904b\u52d5\u306b\u3082\u53c2\u52a0\u3057\u305f\u30021938\u5e74\u306b\u30af\u30ed\u30fc\u30c9\u30fb\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u7814\u7a76\u3067\u97f3\u697d\u5b66\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u3063\u3066\u5e30\u56fd\u3057\u3001\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u306b\u30c9\u30d3\u30e5\u30c3\u30b7\u30fc\u306e\u97f3\u697d\u3092\u7a4d\u6975\u7684\u306b\u7d39\u4ecb\u3059\u308b\u306a\u3069\u3001\u7a4d\u6975\u7684\u306a\u97f3\u697d\u6d3b\u52d5\u3092\u5c55\u958b\u3057\u305f\u30021941\u5e74\u306e\u30e6\u30fc\u30b4\u30b9\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u4fb5\u653b\u5f8c\u306f\u30d1\u30eb\u30c1\u30b6\u30f3\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306f\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u306b\u4f4f\u307f\u30011945\u5e74\u304b\u30891963\u5e74\u307e\u3067\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u6b4c\u5287\u5834\u306e\u7dcf\u76e3\u7763\u3092\u52d9\u3081\u305f\u30021963\u5e74\u304b\u30891970\u5e74\u307e\u3067\u306f\u30d9\u30aa\u30b0\u30e9\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u9662\u3067\u6559\u97ad\u3092\u3068\u308a\u30011970\u5e74\u304b\u30891974\u5e74\u307e\u3067\u30b9\u30ed\u30f4\u30a7\u30cb\u30a2\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u6307\u63ee\u8005\u3092\u6b74\u4efb\u3057\u305f\u3002\u305d\u306e\u4ed6\u3001\u4e16\u754c\u5404\u5730\u306e\u6b4c\u5287\u5834\u3084\u30aa\u30fc\u30b1\u30b9\u30c8\u30e9\u306b\u5ba2\u6f14\u3057\u3066\u304a\u308a\u3001\u65e5\u672c\u306b\u30821965\u5e74\u4ee5\u964d\u5ea6\u3005\u6765\u65e5\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:15882947;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Oskar_Danon>,
        <http://viaf.org/viaf/15882947>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Oskar_Danon_med_vajo_z_orkestrom_mariborske_filharmonije_v_Mariboru_1961.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Oskar_Danon.
doremus_artist:e263b682-cd8c-3267-8ef8-262a42b12cd7
owl:sameAs viaf:19865828; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19865828>.
doremus_artist:e2acf0b6-4cfd-3c23-a782-635bf04f7b77
    rdfs:comment
        "\u00c1d\u00e1m J\u00e1vorkai (* 1977 in Gy\u0151r) ist ein ungarischer Cellist."@de,
        "\u00c1d\u00e1m J\u00e1vorkai is a Hungarian cellist, currently living in Vienna."@en;
    owl:sameAs viaf:103088827;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/\u00c1d\u00e1m_J\u00e1vorkai>,
        <http://viaf.org/viaf/103088827>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:√Åd√°m_J√°vorkai.
doremus_artist:e3ae640f-5480-3bb7-ab96-35e8fc402f33
owl:sameAs viaf:46479750; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/46479750>.
doremus_artist:e3dda57e-13ba-37e9-868a-37b6470ef47a
    dbp:birthPlace dbr:Meppen;
    dbp:deathPlace dbr:Essen;
    rdfs:comment
        "Gerd Zacher (* 6. Juli 1929 in Meppen an der Ems; \u2020 9. Juni 2014 in Essen) war ein deutscher Komponist, Organist und Musikschriftsteller, der einen neuartigen Umgang mit der Orgel entwickelte. Er trug Wesentliches zur experimentellen Musik und zur Entwicklung der graphischen und verbalen Darstellung von Musik an Stelle der herk\u00f6mmlichen Notation bei."@de,
        "Gerd Zacher (6 July 1929\u2013 9 June 2014) was a German composer, organist, and writer on music. He specialized in contemporary compositions, many of which feature extended techniques, and are written in graphic or verbal scores. He interpreted the scores of numerous contemporary composers, including John Cage, Juan Allende-Blin, Mauricio Kagel, Gy\u00f6rgy Ligeti, Hans Otte, and Isang Yun. He is also known as an interpreter of the works of Johann Sebastian Bach. Zacher was born in Meppen and lived in Essen, North Rhine-Westphalia."@en,
        "Gerd Zacher n\u00e9 le 6 juillet 1929 \u00e0 Meppen (Allemagne), et mort le 9 juin 2014 \u00e0 Essen, est un organiste allemand."@fr;
    owl:sameAs viaf:49437716;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Gerd_Zacher>,
        <http://viaf.org/viaf/49437716>,
        <https://musicbrainz.org/artist/55bc2bee-2ee0-4b58-8266-1a02181c03d4>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Gerd_Zacher.
doremus_artist:e4dedbde-400b-36f0-82a5-552467f63f38
owl:sameAs viaf:12491910; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/12491910>.
doremus_artist:e605f044-3f9f-308e-ade7-0d54c7ca1184
owl:sameAs viaf:85143201; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/85143201>.
doremus_artist:e6f6bbda-0bbb-3498-83dd-5b6687b35b87
owl:sameAs viaf:54981908; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54981908>.
doremus_artist:e782c574-b4ee-3318-9b2c-4dac0f3a345c
    dbp:birthPlace dbr:North_Rhine-Westphalia;
    rdfs:comment
        "Constanze Backes is a classically trained German soprano in opera and concert. She has toured throughout Europe and performed in many classical genres but over the last few years has focused primarily on Early music. In addition she teaches children music technique and has translated musical works."@en;
    owl:sameAs viaf:102488066;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Constanze_Backes>,
        <http://viaf.org/viaf/102488066>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Constanze_Backes.
doremus_artist:e85ce204-62a5-32e1-9b3a-3e0dd0f7ac9b
owl:sameAs viaf:120932452; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120932452>.
doremus_artist:e8c73723-629f-3f87-ae14-62fe641a0bd4
    dbp:birthPlace dbr:Munich;
    rdfs:comment
        "Roderich Kreile (* 1956 in M\u00fcnchen) ist ein evangelischer Kirchenmusiker, Chorleiter und Hochschullehrer. Als 28. evangelischer Kreuzkantor leitet er seit 1997 den Dresdner Kreuzchor."@de,
        "Roderich Kreile (born 1956) is a Lutheran church musician, choir director and university teacher. Since 1997, he has been the director of the Dresdner Kreuzchor at the Kreuzkirche, Dresden, as the 28th Kreuzkantor since the Reformation."@en;
    owl:sameAs viaf:10977624;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Roderich_Kreile>,
        <http://viaf.org/viaf/10977624>;
    foaf:depiction
        <http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Kreuzkantor_roderich_kreile_dresdner_kreuzchor_kreuzkirche_2012.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Roderich_Kreile.
doremus_artist:ea14ba42-7cb3-3e96-b287-e74fd8b37c6c
    rdfs:comment
        "Horacio Guti\u00e9rrez (born August 28, 1948) is a Cuban-American virtuoso classical pianist."@en,
        "\u041e\u0440\u0430\u0441\u0438\u043e \u0413\u0443\u0442\u044c\u0435\u0440\u0440\u0435\u0441 (\u0438\u0441\u043f. Horacio Guti\u00e9rrez; \u0440\u043e\u0434. 28 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1948, \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442 \u043a\u0443\u0431\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0413\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435 \u0443 \u0421\u0435\u0441\u0430\u0440\u0430 \u041f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430 \u0421\u0435\u043d\u0442\u0435\u043d\u0430\u0442\u0430. \u0412 1961 \u0433. \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0451\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432 \u0421\u0428\u0410, \u0441 1967 \u0433. \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0421\u0428\u0410. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441\u0435 \u0443 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u0422\u0430\u0440\u043d\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0436\u0443\u043b\u044c\u044f\u0440\u0434\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0443 \u0410\u0434\u0435\u043b\u0438 \u041c\u0430\u0440\u043a\u0443\u0441. \u0412 1970 \u0433. \u0431\u044b\u043b \u0443\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0427\u0435\u0442\u0432\u0451\u0440\u0442\u043e\u043c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0427\u0430\u0439\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432 \u041c\u043e\u0441\u043a\u0432\u0435. \u041b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u042d\u0432\u0435\u0440\u0438 \u0424\u0438\u0448\u0435\u0440\u0430 (1982). \u041e\u0440\u0430\u0441\u0438\u043e \u0413\u0443\u0442\u044c\u0435\u0440\u0440\u0435\u0441 \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0451\u0442 \u0432 \u041c\u0430\u043d\u0445\u044d\u0442\u0442\u0435\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438."@ru,
        "\u5bb6\u65cf\u306b\u9023\u308c\u3089\u308c13\u6b73\u3067\u6e21\u7c73\u3057\u3001\u30ed\u30b5\u30f3\u30b8\u30a7\u30eb\u30b9\u3067\u30bb\u30eb\u30b2\u30a4\u30fb\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306b\u3001\u5f8c\u306b\u30b8\u30e5\u30ea\u30a2\u30fc\u30c9\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306b\u9032\u5b66\u3057\u3066\u30a2\u30c7\u30fc\u30eb\u30fb\u30de\u30fc\u30ab\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3002\u30bf\u30eb\u30ce\u30d5\u30b9\u30ad\u30fc\u306f\u30a6\u30e9\u30b8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30db\u30ed\u30f4\u30a3\u30c3\u30c4\u306e\u65e7\u5e2b\u3067\u3042\u308a\u3001\u30de\u30fc\u30ab\u30b9\u306f\u4f1d\u8aac\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3001\u30e8\u30bc\u30d5\u30fb\u30ec\u30f4\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u9580\u4eba\u3060\u3063\u305f\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u3001\u30ab\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30ea\u30fc\u30c9\u30d9\u30eb\u30af\u306e\u9580\u4eba\u30a6\u30a3\u30ea\u30a2\u30e0\u30fb\u30de\u30bb\u30ed\u30b9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3057\u3066\u3044\u308b\uff08\u30d5\u30ea\u30fc\u30c8\u30d9\u30eb\u30af\u81ea\u8eab\u304c\u30af\u30e9\u30e9\u30fb\u30b7\u30e5\u30fc\u30de\u30f3\u3084\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30b9\u306e\u9580\u4e0b\u3067\u3042\u3063\u305f\uff09\u3002 1966\u5e74\u306b\u3001\u540d\u9ad8\u3044\u300c\u30e4\u30f3\u30b0\u30fb\u30d4\u30fc\u30d7\u30eb\u30ba\u30fb\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u300d\u3067\u30ec\u30ca\u30fc\u30c9\u30fb\u30d0\u30fc\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30f3\u3068\u5171\u6f14\u3057\u3066\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u30c6\u30ec\u30d3\u756a\u7d44\u306b\u521d\u3081\u3066\u51fa\u6f14\u3057\u3001\u30e0\u30bd\u30eb\u30b0\u30b9\u30ad\u30fc\u306e\u300a\u5c55\u89a7\u4f1a\u306e\u7d75\u300b\u3092\u5f3e\u3044\u305f\u3002 \u30b0\u30c6\u30a3\u30a8\u30ec\u30b9\u306f\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u6d3e\u7684\u306a\u5954\u653e\u3055\u3068\u53e4\u5178\u7684\u306a\u5747\u6589\u611f\u3068\u3092\u73cd\u3057\u304f\u878d\u5408\u3055\u305b\u305f\u6f14\u594f\u3067\u77e5\u3089\u308c\u3066\u304a\u308a\u3001\u591a\u304f\u306e\u30d4\u30a2\u30ce\u611b\u597d\u5bb6\u304b\u3089\u300120\u4e16\u7d00\u5f8c\u534a\u3067\u6700\u5927\u306e\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u4e00\u4eba\u3068\u770b\u505a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u306e\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u97f3\u697d\u5b66\u6821\u306e\u6559\u54e1\u3067\u3082\u3042\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:85917454;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Horacio_Guti\u00e9rrez>,
        <http://viaf.org/viaf/85917454>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Horacio_Guti√©rrez.
doremus_artist:ea69de67-a0fa-3029-8f32-52452af5fec1
    dbp:birthPlace dbr:Velbert;
    rdfs:comment
        "Lothar Koch (* 1. Juli 1935 in Velbert; \u2020 16. M\u00e4rz 2003 in Salzburg) war ein deutscher Oboist. Koch studierte an der Folkwang-Hochschule in Essen. Zun\u00e4chst war er Solo-Oboist des Philharmonischen Orchesters in Freiburg im Breisgau. 1957 wurde er zum Solisten der Berliner Philharmoniker unter Herbert von Karajan berufen. 1961 gr\u00fcndete Koch zusammen mit anderen Solisten dieses Orchesters die Philharmonischen Solisten Berlin. Im selben Jahr begann er seine Lehrt\u00e4tigkeit am St\u00e4dtischen Konservatorium Berlin. Neben Kammermusik- und Meisterkursen unterrichtete er auch an der 1972 gegr\u00fcndeten Orchester-Akademie der Berliner Philharmoniker. Im Jahr 1978 gr\u00fcndete er gemeinsam mit anderen Instrumentalsolisten das Bl\u00e4serensemble der Berliner Philharmoniker, mit dem er oftmals bei den Salzburger Fests"@de,
        """Lothar Koch (1 July 1935 \u2013 16 March 2003) was one of the two principal oboists in the Berlin Philharmonic Orchestra during the Herbert von Karajan era. He was born in Velbert. He is recognised as the father of the German style of oboe playing which is characterised by a very rich and round tone, often referred to as a dark tone but corrected by Lothar Koch himself as rather being clear (Quote: "Es ist nicht dunkel, es ist hell!"). He claimed that as a youngster, he had no example to base his quality of tone on and spent time listening to opera singers to cultivate his unique tone."""@en,
        "Lothar Koch (1 de julio de 1935, Velbert - 16 de marzo de 2003) fue uno de los dos principales obo\u00edstas de la Orquesta Filarm\u00f3nica de Berl\u00edn durante el periodo de Herbert von Karajan."@es,
        "\u041b\u043e\u0442\u0430\u0440 \u041a\u043e\u0445 (\u043d\u0435\u043c. Lothar Koch; 1 \u0438\u044e\u043b\u044f 1935, \u0424\u0435\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u2014 16 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2003) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442. \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0412\u044b\u0441\u0448\u0435\u0439 \u0448\u043a\u043e\u043b\u0435 \u0424\u043e\u043b\u044c\u043a\u0432\u0430\u043d\u0433, \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0438\u0433\u0440\u0430\u043b \u0432 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u0439\u0431\u0443\u0440\u0433\u0435. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u041a\u043e\u0445\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u043e\u043c, \u0433\u0434\u0435 \u043e\u043d \u0432 1957 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0435 \u043f\u043e\u0434 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0413\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430 \u0444\u043e\u043d \u041a\u0430\u0440\u0430\u044f\u043d\u0430. \u0412 1959 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u041a\u043e\u0445 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u0435 \u0433\u043e\u0431\u043e\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044f \u00ab\u041f\u0440\u0430\u0436\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u0435\u0441\u043d\u0430\u00bb. \u041f\u043e \u0445\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0435\u0439 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b \u041a\u043e\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u043a\u0430\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0445 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0444\u0438\u043b\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u043b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442, \u0437\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u0432, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u0440\u0442\u044b \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0430 \u0438 \u0420\u0438\u0445\u0430\u0440\u0434\u0430 \u0428\u0442\u0440\u0430\u0443\u0441\u0430. \u0412 1991 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u0432\u044b\u0439\u0434\u044f \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443 \u0438\u0437 \u043e\u0440\u043a\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430, \u041a\u043e\u0445 \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440\u0430 \u0432 \u0437\u0430\u043b\u044c\u0446\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u043c \u041c\u043e\u0446\u0430\u0440\u0442\u0435\u0443\u043c\u0435."@ru,
        "\u30ed\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30b3\u30c3\u30db \uff08Lothar Koch , 1935\u5e747\u67081\u65e5 - 2003\u5e743\u670816\u65e5\uff09\u306f\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u6642\u4ee3\u306e\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u30cf\u30fc\u30e2\u30cb\u30fc\u7ba1\u5f26\u697d\u56e3\u306e\u9996\u5e2d\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u3002\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u7387\u3044\u308b\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u30fb\u30d5\u30a3\u30eb\u9ec4\u91d1\u671f\u306e\u30b9\u30bf\u30fc\u30d7\u30ec\u30fc\u30e4\u30fc\u306e1\u4eba\u3067\u3001\u305d\u306e\u592a\u304f\u4e38\u304f\u7518\u3044\u97f3\u8272\u3068\u5b58\u5728\u611f\u30fb\u5b89\u5b9a\u611f\u306e\u3042\u308b\u6f14\u594f\u306720\u4e16\u7d00\u306e\u30c9\u30a4\u30c4\u30fb\u30aa\u30fc\u30dc\u30a8\u594f\u8005\u306e\u4ee3\u8868\u683c\u3068\u8a00\u308f\u308c\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:54332873;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lothar_Koch_(oboist)>,
        <http://viaf.org/viaf/54332873>,
        <https://musicbrainz.org/artist/65a44f13-d63e-4516-a094-f3a5307e877f>;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://en.wikipedia.org/wiki/Lothar_Koch_(oboist)>.
doremus_artist:eab02a7f-884b-3a73-8067-e03e92e7c737
owl:sameAs viaf:54300650; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54300650>.
doremus_artist:eb63faae-f705-3ed9-9326-44dadf71cda8
    dbp:birthPlace dbr:Rio_de_Janeiro;
    rdfs:comment
        "L\u00facia Maria Werner Vianna Lins (born March 9, 1953), better known as Lucinha Lins, is a Brazilian actress and singer."@en,
        "L\u00facia Maria Werner Vianna de Carvalho Lins, artisticamente Lucinha Lins (Rio de Janeiro, 9 de mar\u00e7o de 1953), \u00e9 uma atriz e cantora brasileira."@pt;
    owl:sameAs viaf:22327938;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucinha_Lins>,
        <http://viaf.org/viaf/22327938>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucinha_Lins.png>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucinha_Lins.
doremus_artist:eb88f695-2d4f-3988-88b6-993f7ee097f8
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Ha studiato musica sotto la guida di Anet e di Giovanni Antonio Piani. All'et\u00e0 di vent'anni era gi\u00e0 noto come virtuoso, e accrebbe la sua fama grazie alla pubblicazione del suo primo lavoro, una raccolta di Sonates fran\u00e7aises per basso e violino. IIntorno al 1717, si trasfer\u00ec in Italia, alla corte del duca di Modena, dove ebbe modo di incontrare Tommaso Antonio Vitali, dal quale ricevette qualche lezione di musica. Rientrato in Francia, entr\u00f2 nella orchestra di corte, proseguendo a comporre musica per violino."@it,
        "Jean Baptiste Senaill\u00e9 (23 November 1687 \u2013 15 October 1730) was a French born Baroque composer and violin virtuoso. His father was a member of Les Vingt-quatre Violons du Roi. Senaill\u00e9 studied under Jean-Baptiste Anet, Giovanni Antonio Piani and in Italy under Tomaso Antonio Vitali and imported Italian musical techniques and pieces into the French court. He wrote around 50 violin sonatas. He is most well known for a fast 2/4 movement from one of these sonatas, Allegro Spiritoso, which has had versions published transcribed for a wide variety of instruments, from violoncello to bassoon to euphonium."@en,
        "Jean-Baptiste Senaill\u00e9 (* 1687; \u2020 15. Oktober 1730) war ein franz\u00f6sischer Komponist und Violinist des Barock."@de,
        "Jean-Baptiste Senaill\u00e9 (\u00b0 Paris 23 novembre 1687 - \u2020 Paris 15 octobre 1730) \u00e9tait un violoniste et compositeur fran\u00e7ais."@fr,
        "\u0416\u0430\u043d-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442 \u0421\u0435\u043d\u0430\u0439\u0435 (\u0444\u0440. Jean Baptiste Senaill\u00e9; 23 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1687 \u2014 15 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1730) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u0421\u044b\u043d \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u0430\u0447\u0430, \u0438\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u0435 \u00ab\u0414\u0432\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u044f\u00bb (\u0438 \u0441\u0430\u043c \u0432\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044f \u0432 1713 \u0433.). \u0423\u0447\u0438\u043b\u0441\u044f \u0443 \u0416\u0430\u043d\u0430-\u0411\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442\u0430 \u0410\u043d\u0435 \u0438 \u0414\u0436\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0438 \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u041f\u044c\u044f\u043d\u0438, \u0430 \u0432 \u041c\u043e\u0434\u0435\u043d\u0435 \u0443 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0437\u043e \u0410\u043d\u0442\u043e\u043d\u0438\u043e \u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0447\u0435\u043c\u0443 \u0432\u0432\u0451\u043b \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u043c \u0434\u0432\u043e\u0440\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0440\u0435\u043f\u0435\u0440\u0442\u0443\u0430\u0440\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0451\u043c\u044b \u0438\u0433\u0440\u044b. \u0412 1710\u20141727 \u0433\u0433. \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u043f\u044f\u0442\u044c \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043a\u0440\u0438\u043f\u043a\u0438 \u0438 basso continuo, \u043f\u043e \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c \u0441\u043e\u043d\u0430\u0442 \u0432 \u043a\u0430\u0436\u0434\u043e\u043c."@ru;
    owl:sameAs viaf:20762872;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Baptiste_Senaill\u00e9>,
        <http://viaf.org/viaf/20762872>,
        <https://musicbrainz.org/artist/2f1c5430-0635-4c00-9db4-d6664183dba6>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Baptiste_Senaill√©.
doremus_artist:eb9f4245-dbe8-381e-b74a-dbd8c2919d6b
owl:sameAs viaf:266623425; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/266623425>.
doremus_artist:ebac361c-35f6-3140-b9df-0465fd632722
owl:sameAs viaf:165075116; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/165075116>.
doremus_artist:ec080201-d5c9-3030-9c31-3b97dc1e3c0c
    owl:sameAs viaf:25779930;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/25779930>,
        <https://musicbrainz.org/artist/9c2eee2a-5673-4e1a-b72a-d24572f4c7e4>.
doremus_artist:ec3dbb19-d8b2-31e7-ab6e-827e5caa3241
    dbp:birthPlace dbr:Paris;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Monique Yver de La Bruchollerie (20 avril 1915 \u00e0 Paris - 15 d\u00e9cembre 1972 \u00e0 Paris) est une pianiste fran\u00e7aise."@fr,
        "Monique de La Bruchollerie (20 April 1915 \u2013 15 December 1972) was a French classical concert pianist."@en,
        "Monique de La Bruchollerie (20 de abril de 1915, Paris- 15 de diciembre de 1972, Paris) fue una relevante pianista de m\u00fasica cl\u00e1sica francesa y luego pedagoga."@es,
        "Monique de la Bruchollerie, vollst\u00e4ndiger Name Monique Adrienne Marie du Roselle de la Bruchollerie, (* 20. April 1915 in Paris; \u2020 15. Dezember 1972 ebenda) war eine franz\u00f6sische Pianistin."@de,
        "\u041c\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0434\u0435 \u043b\u0430 \u0411\u0440\u044e\u0448\u043e\u043b\u044c\u0440\u0438 (\u0444\u0440. Monique de la Bruchollerie; 20 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1915, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 16 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1972, \u0411\u0443\u0445\u0430\u0440\u0435\u0441\u0442) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430 \u0438 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433."@ru,
        "\u30c9\u30fb\u30e9\u30fb\u30d6\u30ea\u30e5\u30b7\u30e7\u30eb\u30ea\u5bb6\u306f\u97f3\u697d\u5bb6\u306e\u5bb6\u7cfb\u3067\u3042\u308a\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30bd\u30ef\uff1d\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30dc\u30a4\u30a8\u30eb\u30c7\u30e5\u30fc\u3084\u30a2\u30f3\u30c9\u30ec\u30fb\u30e1\u30b5\u30b8\u30a7\u304c\u7956\u5148\u306b\u3044\u308b\u30027\u6b73\u3067\u30d1\u30ea\u97f3\u697d\u9662\u306b\u5165\u5b66\u3057\u3001\u4e21\u89aa\u306e\u89aa\u53cb\u30a4\u30b7\u30c9\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a3\u30ea\u30c3\u30d7\u306b\u5e2b\u4e8b\u30021928\u5e74\u306b\u97f3\u697d\u9662\u3092\u9996\u5e2d\u3067\u5352\u696d\u3059\u308b\u3002\u305d\u306e\u5f8c\u306f\u30d1\u30ea\u3067\u30a2\u30eb\u30d5\u30ec\u30c3\u30c9\u30fb\u30b3\u30eb\u30c8\u30fc\u306b\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u3067\u30a8\u30df\u30fc\u30eb\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30b6\u30a6\u30a2\u30fc\u306b\u3001\u30d9\u30eb\u30ea\u30f3\u3067\u30e9\u30a6\u30eb\u30fb\u30b3\u30c1\u30e3\u30eb\u30b9\u30ad\u306b\u5165\u9580\u30021932\u5e74\u306b\u30b7\u30e3\u30eb\u30eb\u30fb\u30df\u30e5\u30f3\u30b7\u30e5\u306e\u6307\u63ee\u3067\u5354\u594f\u66f2\u3092\u6f14\u594f\u3057\u3066\u3001\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u306e\u7a81\u7834\u53e3\u3092\u958b\u304f\u30021936\u5e74\u304b\u30891938\u5e74\u307e\u3067\u6570\u3005\u306e\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u3067\u6210\u529f\u3092\u53ce\u3081\u3066\u304a\u308a\u30011937\u5e74\u306b\u306f\u30ef\u30eb\u30b7\u30e3\u30ef\u306e\u30b7\u30e7\u30d1\u30f3\u56fd\u969b\u30b3\u30f3\u30af\u30fc\u30eb\u306b\u5165\u9078\u3057\u305f\u3002 \u7b2c2\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u5f8c\u306b\u7c73\u56fd\u3084\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u306a\u3069\u3067\u56fd\u969b\u7684\u306a\u6d3b\u8e8d\u3092\u59cb\u3081\u3001\u30aa\u30a4\u30b2\u30f3\u30fb\u30e8\u30c3\u30d5\u30e0\u3001\u30a8\u30eb\u30cd\u30b9\u30c8\u30fb\u30a2\u30f3\u30bb\u30eb\u30e1\u3001\u30e4\u30f3\u30fb\u30af\u30ec\u30f3\u30c4\u3001\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30d5\u30a9\u30f3\u30fb\u30ab\u30e9\u30e4\u30f3\u3001\u30bb\u30eb\u30b8\u30e5\u30fb\u30c1\u30a7\u30ea\u30d3\u30c0\u30c3\u30b1\u3089\u306e\u8457\u540d\u306a\u6307\u63ee\u8005\u3068\u5171\u6f14\u3059\u308b\u3082\u30011966\u5e7412\u6708\u306b\u30eb\u30fc\u30de\u30cb\u30a2\u3067\u81ea\u52d5\u8eca\u4e8b\u6545\u306b\u3088\u308a\u5de6\u624b\u306e\u6a5f\u80fd\u3092\u5931\u3044\u3001\u6f14\u594f\u6d3b\u52d5\u304b\u3089\u5f15\u9000\u3092\u4f59\u5100\u306a\u304f\u3055\u308c\u308b\u3002\u6669\u5e74\u306f\u6559\u80b2\u6d3b\u52d5\u306b\u732e\u8eab\u3057\u3001\u30b8\u30e3\u30f3\uff1d\u30de\u30eb\u30af\u30fb\u30b5\u30f4\u30a7\u30ea\u3001Jean-Marc Savelli, \u30b7\u30d7\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ab\u30c4\u30a1\u30ea\u30b9\u3089\u3092\u80b2\u6210\u3057\u305f\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:221637;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Monique_de_La_Bruchollerie>,
        <http://viaf.org/viaf/221637>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Monique_de_La_Bruchollerie.
doremus_artist:ec99af07-4eb8-34d8-a7a6-3422ee4eb416
owl:sameAs viaf:118737243; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/118737243>.
doremus_artist:ecb246e5-b168-37ae-9621-6e5a260e4e52
owl:sameAs viaf:7494691; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/7494691>.
doremus_artist:ed1d4f09-387c-3091-b8e3-e964c4ca6cc9
owl:sameAs viaf:74042659; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74042659>.
doremus_artist:ed4ab761-fd60-3d0d-9a80-e819f7d5245e
    dbp:birthPlace dbr:Mulhouse;
    rdfs:comment
        "Philippe Muller Philippe Muller est un violoncelliste fran\u00e7ais n\u00e9 le 20 avril 1946 \u00e0 Mulhouse). Il fonde en 1970 un trio avec Jean-Jacques Kantorow et Jacques Rouvier. Il succ\u00e8de \u00e0 son ma\u00eetre Andr\u00e9 Navarra en 1979 au Conservatoire de Paris, et donne des master-classes dans le monde entier."@fr,
        "Philippe Muller is a French cellist."@en,
        "Philippe M\u00fcller (Alsacia, Francia, 1946) es un violonchelista franc\u00e9s. Fue educado dentro de la tradici\u00f3n musical de las escuelas francesa y alemana caracter\u00edsticas de Alsacia. Es conocido principalmente por su curr\u00edculum como solista y es solicitado para formar parte de grupos de m\u00fasica de c\u00e1mara con un repertorio que abarca desde el barroco hasta la m\u00fasica contempor\u00e1nea. Ha actuado en muchas capitales europeas, americanas y asi\u00e1ticas y ha dado recitales en ciudades como Pek\u00edn, Tokio o Par\u00eds."@es;
    owl:sameAs viaf:107599186;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Philippe_Muller>,
        <http://viaf.org/viaf/107599186>,
        <http://viaf.org/viaf/51733487>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Philippe_Muller.
doremus_artist:ee5887b7-c88d-340d-84c1-9314a2b00e49
    dbp:birthPlace dbr:Isfahan;
    dbp:deathPlace dbr:Tehran;
    rdfs:comment
        "Djalil Chahnaz est un musicien classique persan et un joueur de t\u00e2r. N\u00e9 en 1921 \u00e0 Ispahan, en Iran, Chahnaz \u00e9tudia sous la supervision d'Abdolhossein Chahnazi et son fr\u00e9re Hossein Chahnaz. Selon le livre Musiciens persans \u00e9crit par Pejman Akbarzadeh : \u00ab Chahnaz commen\u00e7a ses activit\u00e9s en 1949 \u00e0 Radio Ispahan et en 1957, il fut invit\u00e9 \u00e0 coop\u00e9rer avec Radio T\u00e9h\u00e9ran dans la capitale, il travailla en tant que soliste au programme Golha (\u00ab Fleurs \u00bb) et aussi plus tard, il \u00e9tait tr\u00e8s actif dans les programmes de musique persane du Festival des arts de Chiraz-Pers\u00e9polis."@fr,
        "Jalil Shahnaz (Persian: \u062c\u0644\u06cc\u0644 \u0634\u0647\u0646\u0627\u0632) was one of the greatest maestros of Persian classical music and a virtuoso of the tar."@en,
        "Jalil Shahnaz (persa: \u062c\u0644\u06cc\u0644 \u0634\u0647\u0646\u0627\u0632) (Isfah\u00e1n, 22 de mayo de 1921 - Teher\u00e1n, 17 de junio de 2013) fue uno de los m\u00e1s grandes maestros de la m\u00fasica cl\u00e1sica persa y de los solistas de alquitr\u00e1n."@es;
    owl:sameAs viaf:24468254;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jalil_Shahnaz>,
        <http://viaf.org/viaf/24468254>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Jalil_Shahnaz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jalil_Shahnaz.
doremus_artist:f0940eaa-a201-3221-aea4-7d4b052ac1d0
    dbp:birthPlace dbr:Genoa;
    dbp:deathPlace dbr:Genoa;
    rdfs:comment
        "Michele Novaro (* 23. Dezember 1818 in Genua; \u2020 21. Oktober 1885 in Genua) war ein italienischer Komponist. Aus seiner Feder stammt die Nationalhymne Italiens Il Canto degli Italiani (\u201eFratelli d\u2019Italia\u201c). Normdaten (Person): GND: 1014041163  | LCCN: n2002071788 | VIAF: 37104124 |"@de,
        """Michele Novaro (23 grudnia 1818 w Genui - 21 pa\u017adziernika 1885, r\u00f3wnie\u017c w Genui), w\u0142oski muzyk, autor pie\u015bni. Skomponowa\u0142 muzyk\u0119 do w\u0142oskiej pie\u015bni patriotycznej Fratelli d'Italia, potocznie zwanej "Inno di Mameli". Nieoficjalnie funkcjonowa\u0142a ona jako hymn w\u0142oski od 1946 a zatwierdzonono j\u0105 oficjalnie w 2005."""@pl,
        """Michele Novaro (December 23, 1818 \u2013 October 21, 1885, age 66) was an Italian songwriter. He composed "Il Canto degli Italiani", which has been the national anthem of the Italian Republic, unofficially since 1946 and officially since 2012."""@en,
        "Michele Novaro (Genua, 23 december 1822 \u2013 aldaar, 21 oktober 1885) was een Italiaans componist, muziekpedagoog, koordirigent en zanger."@nl,
        "Michele Novaro (n\u00e9 \u00e0 G\u00eanes le 23 d\u00e9cembre 1818 - mort \u00e0 G\u00eanes le 21 octobre 1885) est un compositeur et un patriote italien."@fr,
        "\u041c\u0438\u043a\u0435\u043b\u0435 \u041d\u043e\u0432\u0430\u0440\u043e (\u0438\u0442\u0430\u043b. Michele Novaro; 23 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1818, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f \u2014 21 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1885, \u0413\u0435\u043d\u0443\u044f) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 (\u0442\u0435\u043d\u043e\u0440) \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u043a\u0430\u043a \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0438 \u0413\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438."@ru;
    owl:sameAs viaf:37104124;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Michele_Novaro>,
        <http://viaf.org/viaf/37104124>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Michele_novaro.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Michele_Novaro.
doremus_artist:f0f6ed85-5614-321b-b9e8-4e4a06c2eeef
owl:sameAs viaf:221066568; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/221066568>.
doremus_artist:f102af9e-bc17-31df-833f-ccaa87587314
owl:sameAs viaf:19934159; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/19934159>.
doremus_artist:f13053cf-301b-3467-91de-ce7b67f7b80b
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/San_Saba,_Texas>;
    dbp:deathPlace <http://dbpedia.org/resource/Rockville,_Maryland>;
    rdfs:comment
        "Thomas Stewart (* 29. Juli 1928 in San Saba, Texas, Vereinigte Staaten; \u2020 24. September 2006 in Rockville, Maryland) war ein US-amerikanischer Operns\u00e4nger im Stimmfach Bassbariton."@de,
        "Thomas Stewart (29 August 1928 \u2013 24 September 2006) was an American bass-baritone who specialized in Wagnerian roles. Thomas James Stewart was born in San Saba, Texas. He graduated from Baylor University in 1953 and then went to the Juilliard School, where he studied with Mack Harrell. He made his debut in 1954 as La Roche in the American premiere of Richard Strauss's Capriccio, and went on to sing with the New York City Opera and the Lyric Opera of Chicago. In later years, he and his wife ran the Evelyn Lear and Thomas Stewart Emerging Singers Program of the Wagner Society of Washington, D.C."@en,
        "Thomas Stewart (San Saba, Texas, 29 de agosto de 1928 \u2013 Rockville, Maryland, 24 de septiembre de 2006) fue un bajo bar\u00edtono estadounidense particularmente apreciado en papeles de \u00f3peras alemanas, especialmente Richard Wagner."@es,
        "Thomas Stewart (n\u00e9 le 29 ao\u00fbt 1928 \u00e0 San Saba, Texas, \u00c9tats-Unis, mort le 24 septembre 2006 \u00e0 Rockville dans le Maryland) est un chanteur d'op\u00e9ra am\u00e9ricain (baryton-basse)."@fr;
    owl:sameAs viaf:198957;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Thomas_Stewart_(bass-baritone)>,
        <http://viaf.org/viaf/198957>,
        <https://musicbrainz.org/artist/69316b3c-b977-43ee-ad78-e208dd5723a0>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Thomas_Stewart_(bass-baritone)>.
doremus_artist:f185d4f1-cca1-3afc-aa31-712d1b813bad
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Columbus,_Ohio>;
    rdfs:comment
        "Steve Potts (* 21. Januar 1943 in Columbus, Ohio) ist ein amerikanischer Jazz-Saxophonist."@de,
        "Steve Potts (born January 21, 1943 in Columbus, Ohio) is an American jazz saxophonist. Playing mainly alto sax and occasionally soprano, Potts is best known for his 30-year partnership with fellow saxophonist Steve Lacy. A cousin of tenor saxophonist Buddy Tate, Potts studied architecture in Los Angeles and took lessons from saxophonist Charles Lloyd. Afterwards he went to New York where he was student of Eric Dolphy and performed with Roy Ayers, Richard Davis, Joe Henderson, Reggie Workman, and Chico Hamilton."@en,
        "Steve Potts (n\u00e9 le 21 janvier 1943 \u00e0 Columbus (Ohio)) est un saxophoniste am\u00e9ricain de jazz, install\u00e9 \u00e0 Paris depuis les ann\u00e9es 1970. Jouant le plus souvent du saxophone alto, et occasionnellement du soprano, Steve Potts est aussi connu pour avoir accompagn\u00e9 Steve Lacy durant une trentaine d'ann\u00e9es."@fr;
    owl:sameAs viaf:16461819;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Steve_Potts_(jazz_musician)>,
        <http://viaf.org/viaf/16461819>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Steve_Potts.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf
    <http://en.wikipedia.org/wiki/Steve_Potts_(jazz_musician)>.
doremus_artist:f19bee9d-6df5-30b5-9e4d-af26b8028a3a
owl:sameAs viaf:76569743; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/76569743>.
doremus_artist:f263f2de-4bf9-3f64-88a0-cca68d8f73fb
    dbp:birthPlace dbr:Ljugarn;
    dbp:deathPlace dbr:Visby;
    rdfs:comment
        "Sven Einar Englund (* 17. Juni 1916 in Ljugarn, Gotland (Schweden); \u2020 27. Juni 1999 in Visby) war ein finnischer Komponist und Pianist."@de,
        "Sven Einar Englund (June 17, 1916 \u2013 June 27, 1999) was a Finnish composer."@en,
        "Sven Einar Englund, n\u00e9 \u00e0 Ljugarn, dans l'\u00eele su\u00e9doise de Gotland le 17 juin 1916 et mort \u00e0 Visby (\u00eele de Gotland) le 27 juin 1999, est un compositeur finlandais."@fr,
        "\u30a8\u30a4\u30ca\u30eb\u30fb\u30a8\u30f3\u30b0\u30eb\u30f3\u30c9\uff08Einar Englund\u30011916\u5e746\u670817\u65e5 - 1999\u5e746\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u97f3\u697d\u5bb6\u300220\u4e16\u7d00\u30b9\u30ab\u30f3\u30c7\u30a3\u30ca\u30f4\u30a3\u30a2\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u306f\u3001\u304a\u305d\u3089\u304f\u6700\u3082\u6709\u540d\u306a\u4e00\u4eba\u306b\u6570\u3048\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u30d4\u30a2\u30cb\u30b9\u30c8\u3068\u3057\u3066\u3082\u6d3b\u8e8d\u3057\u305f\u3002 \u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u3001\u30b4\u30c3\u30c8\u30e9\u30f3\u30c9\u770c\u306e\u30ea\u30e5\u30fc\u30ac\u30e0\u51fa\u8eab\u3002\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u3068\u540c\u3058\u304f\u30b9\u30a6\u30a7\u30fc\u30c7\u30f3\u7cfb\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba\u3067\u3042\u308b\u30021941\u5e74\u307e\u3067\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u97f3\u697d\u9662\u306b\u3066\u30d9\u30f3\u30b0\u30c8\u30fb\u30ab\u30fc\u30eb\u30bd\u30f3\u306b\u4f5c\u66f2\u3092\u5e2b\u4e8b\u3002\u3055\u3089\u306b\u30d4\u30a2\u30ce\u3092\u30de\u30c3\u30c6\u30a3\u30fb\u30d1\u30fc\u30f4\u30a9\u30e9\u3088\u308a\u3001\u6307\u63ee\u6cd5\u3068\u7ba1\u5f26\u697d\u6cd5\u3092\u30ec\u30d5\u30fb\u30d5\u30f3\u30c6\u30af\u3088\u308a\u85ab\u9676\u3092\u53d7\u3051\u308b\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306e\u5f93\u8ecd\u7d4c\u9a13\u304b\u3089\u30011946\u5e74\u306e\u300a\u4ea4\u97ff\u66f2 \u7b2c1\u756a\u300b\u306f\u300c\u6226\u4e89\u300d\u3068\u3044\u3046\u526f\u984c\u304c\u4ed8\u3051\u3089\u308c\u305f\u3002\u3053\u306e\u4f5c\u54c1\u3068\u30011947\u5e74\u306e\u7ba1\u7d43\u697d\u66f2\u300a\u30a8\u30d4\u30cb\u30ad\u30a2 Epinikia \u300b\uff08\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u306e\u30b9\u30dd\u30fc\u30c4\u3068\u6587\u5316\u306e\u796d\u5178\u306e\u63cf\u5199\u97f3\u697d\uff09\u306b\u3088\u3063\u3066\u6fc0\u8cde\u3055\u308c\u308b\u3002\u300a\u30d4\u30a2\u30ce\u4e94\u91cd\u594f\u66f2\u300b\u306a\u3069\u306e\u4f5c\u54c1\u3092\u30b7\u30d9\u30ea\u30a6\u30b9\u306b\u67fb\u8aad\u3057\u3066\u3082\u3089\u3063\u305f\u7d50\u679c\u3001\u305d\u306e\u63a8\u85a6\u72b6\u3092\u5f97\u3066\u7c73\u56fd\u306b\u7559\u5b66\u3057\u30011948\u5e74\u304b\u308949\u5e74\u307e\u3067\u30bf\u30f3\u30b0\u30eb\u30a6\u30c3\u30c9\u97f3\u697d\u30bb\u30f3\u30bf\u30fc\u3067\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u5e2b\u4e8b\u3059\u308b\u3053\u3068\u304c\u3067\u304d\u305f\u30021956\u5e74\u306b\u592b\u4eba\u306b\u5148\u7acb\u305f\u308c\u3001\u5f8c\u306b\u6b8b\u3055\u308c\u305f3\u4eba\u306e\u6211\u304c\u5b50\u3068\u66ae\u3089\u3057\u305f\u3002 \u6700\u6669\u5e74\u306f\u304b\u306a\u308a\u7a4f\u3084\u304b\u306b\u904e\u3054\u3057\u306a\u304c\u3089\u3001\u69d8\u3005\u306a\u6a5f\u4f1a\u306b\u5fdc\u3058\u3066\u3001\u6570\u591a\u304f\u306e\u59d4\u5631\u4f5c\u54c1\u3092\u624b\u61f8\u3051\u305f\u300283\u6b73\u306e\u8a95\u751f\u65e5\u304b\u308910\u65e5\u5f8c\u306b\u90f7\u91cc\u3067\u6b7b\u53bb\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:115861484;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Einar_Englund>,
        <http://viaf.org/viaf/115861484>,
        <https://musicbrainz.org/artist/34a53c8c-0a7a-4a2e-9bdc-277a9f0f7dfa>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/EinarEnglund1957.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Einar_Englund.
doremus_artist:f2f17b39-5e11-3e8f-b316-61a02cc13e1a
    dbp:birthPlace dbr:Tennessee;
    rdfs:comment
        "Jon Hassell (* 22. M\u00e4rz 1937 in Memphis (Tennessee)) ist ein US-amerikanischer Trompeter und Komponist der Fusionmusik. Er ist f\u00fcr seinen Einfluss auf die Weltmusikszene und seine akustischen und elektronischen Ver\u00e4nderungen des Trompetenklangs bekannt."@de,
        "Jon Hassell (Memphis, 22 maart 1937) is een Amerikaanse musicus en jazztrompettist. Zijn stijl wordt soms omschreven als trance of ambient. Hassell studeerde onder andere aan de Eastman School of Music, en bij Karlheinz Stockhausen. Hij maakt soms gebruik van een harmonizer om een zachter en ruisend trompetgeluid te maken. Hij speelde onder anderen met La Monte Young, Brian Eno, Harold Budd, David Sylvian en Jon Balke. Met Eno en Daniel Lanois schreef hij de muziek voor The Million Dollar Hotel (2000) van Wim Wenders."@nl,
        "Jon Hassell (born March 22, 1937) is an American trumpet player and composer. He is known for his influence in the world music scene, his unique playing technique and unusual electronic manipulation of the trumpet sound."@en,
        "Jon Hassell est un trompettiste am\u00e9ricain n\u00e9 le 22 mars 1937 \u00e0 Memphis dans le Tennessee."@fr,
        "Laureatosi alla Eastman School Of Music di Rochester, soggiorna dal 1965 al 1967 in Germania dove frequenta due membri dei futuri Can. Al ritorno in patria collabora con Terry Riley e con LaMonte Young. In una tourn\u00e9e romana conosce il compositore e strumentista indiano Pandit Pran Nath da cui imparer\u00e0 ad usare la voce come un vero e proprio strumento."@it;
    owl:sameAs viaf:93953447;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jon_Hassell>,
        <http://viaf.org/viaf/93953447>,
        <https://musicbrainz.org/artist/0ac4fff0-03e9-4b0d-977b-ba94fb475030>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JonHassell_Stockholm20090715.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jon_Hassell.
doremus_artist:f3141b67-d0dd-3bc8-95af-1224a7eeaa91
    owl:sameAs viaf:39564958;
    owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39564958>,
        <https://musicbrainz.org/artist/393d36cf-e64d-41ba-941d-d98bb4136a5d>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Radovan_Vlatkovi.
doremus_artist:f342212e-bb16-30ce-8cf1-9aba0c03f31f
owl:sameAs viaf:13306271; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/13306271>.
doremus_artist:f3434d99-c2f8-3689-91f4-f15d14e3ee42
owl:sameAs viaf:2503047; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/2503047>.
doremus_artist:f3ef706c-9c83-3ab8-8bf3-531ef0b01271
    dbp:birthPlace dbr:Bratislava;
    dbp:deathPlace dbr:Vienna;
    rdfs:comment
        "Johann Kaspar Mertz (* 17. August 1806 in Pressburg (heute Bratislava); \u2020 14. Oktober 1856 in Wien) war ein ungarischer Komponist und Gitarrist der Romantik. Nach Astrid Stempnik sind die Vornamen \u201eJohann Kaspar\u201c nicht korrekt. Nach dem Pressburger Taufregister wurde Mertz als \u201eCaspar Joseph\u201c geboren. Anfangs unterzeichnete er seine Kompositionen mit C. Mertz sp\u00e4ter auch mit J. C. Mertz. Soweit bekannt unterzeichnete er niemals mit ausgeschriebenen Vornamen. Der Name \u201eJohann\u201c hat sich wohl erst im 20. Jahrhundert als Fehler eingeschlichen \u2013 er steht sogar in vielen Notenausgaben und auf Covern von CDs. Aus verschiedenen Publikationen sind folgende Namensvarianten bekannt: Johann Kaspar, Caspar Joseph und Joseph Caspar (sein fr\u00fch verstorbener Bruder hie\u00df so)."@de,
        "Johann Kaspar Mertz (17 de agosto de 1806, Presburgo, actual Bratislava en Eslovaquia - \u2020 14 de octubre de 1856 en Viena) fue un guitarrista cl\u00e1sico y compositor para ese instrumento que adopt\u00f3 a Austria como su hogar. Al final de su vida tuvo un especial inter\u00e9s en el uso de guitarras de 8 y 10 cuerdas (con m\u00e1s cuerdas en la secci\u00f3n de los bajos), ya que estaba en constante contacto con la interpretaci\u00f3n de m\u00fasica en el piano e hizo un intento por igualar su profundidad. Las secuelas de su envenenamiento y la tuberculosis acabaron con su vida en Viena e1 14 de octubre de 1856."@es,
        "Johann Kaspar Mertz (Hongaars: J\u00e1nos G\u00e1sp\u00e1r Mertz) is geboren in Presburg (Koninkrijk Hongarije) op 17 augustus 1806 en gestorven in Wenen op 14 oktober 1856. Mertz was een Hongaarse componist en gitarist."@nl,
        "Johann Kaspar Mertz (Madri, 17 de agosto de 1806 \u2014 14 de outubro de 1856) foi um violonista e compositor Austr\u00edaco."@pt,
        "Johann Kaspar Mertz (in Hungarian: J\u00e1nos G\u00e1sp\u00e1r Mertz) (17 August 1806 \u2013 14 October 1856) was an Austro-Hungarian guitarist and composer."@en,
        "Johann Kaspar MertzFichier:J. K. Mertz.jpg Portrait de J. K. Mertz Johann Kaspar Mertz, n\u00e9 \u00e0 Presbourg (auj. Bratislava, Slovaquie) le 17 ao\u00fbt 1806 et mort le 14 octobre 1856 \u00e0 Vienne (Autriche), \u00e9tait un compositeur et guitariste virtuose autrichien."@fr;
    owl:sameAs viaf:46947173;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Johann_Kaspar_Mertz>,
        <http://viaf.org/viaf/46947173>,
        <https://musicbrainz.org/artist/5aa2d2d8-85e4-48f0-b619-afc54ccc91b7>;
    foaf:depiction
    <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/J._K._Mertz.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Johann_Kaspar_Mertz.
doremus_artist:f521c911-195b-326f-bac5-d3454ffa370a
    dbp:birthPlace dbr:Wasungen;
    dbp:deathPlace dbr:Weimar;
    rdfs:comment
        "Dopo aver studiato a Spira, ottenne un posto da docente a Schleusingen nel 1589. Divenuto cantore di Weimar nel 1596, \u00e8 celebre soprattutto per le sue Cantiones Sacrae (1602)."@it,
        "Melchior Vulpius (* um 1570 in Wasungen; \u2020 7. August 1615 in Weimar) war ein deutscher Kantor und Kirchenkomponist."@de,
        "Melchior Vulpius (1560 of 1570, Wasungen - 7 augustus 1615, Weimar) was een Duitse componist en schoolmeester. Vulpius was de belangrijkste componist van Protestantse kerkliederen in zijn tijd in Duitsland. Hij heeft veel muziekstukken geschreven en was een populaire gematigde Lutheraanse componist."@nl,
        "Melchior Vulpius (c. 1570 in Wasungen \u2013 7 August 1615 in Weimar) was a German singer and composer of church music. Vulpius came from a poor craftsman's family. He studied at the local school in Wasungen (in Thuringia) with Johannes Steuerlein. From 1588, he attended the school in Speyer. After marrying in 1589, he obtained a position at the Gymnasium in Schleusingen. In 1596, he was named cantor in Weimar."@en,
        """Melchior Vulpius (ca. 1570 - 7 de agosto 1615) foi um cantor e compositor alem\u00e3o. Vulpius veio de uma fam\u00edlia pobre de artes\u00e3os. Estudou na escola local, em Wasungen (na Tur\u00edngia) com Johannes Steuerlein. Desde 1588, freq\u00fcentou a escola em Speyer. Depois de casar, em 1589, obteve uma posi\u00e7\u00e3o no Gin\u00e1sio de Schleusingen. Em 1596, foi nomeado cantor em Weimar. 
*  Cantiones Sacrae (1602, 1604), 
*  Kirchenges\u00e4nge und Lieder Geistliche Dr. Lutero(1604), 
*  Beatissimae Canticum(1605) e 
*  Sch\u00f6n Ein Geistlich Gesangbuch(1609 )."""@pt,
        "Melchior Vulpius (n\u00e9 vers 1570 \u00e0 Wasungen; mort le 7 ao\u00fbt 1615 \u00e0 Weimar) \u00e9tait un Cantor et compositeur religieux allemand. Vulpius venait d'une famille d'artisans. Il fr\u00e9quenta l'\u00e9cole de la ville de Wasungen en Thuringe, et re\u00e7u son instruction de Johannes Steuerlein. Il a fr\u00e9quent\u00e9 l'\u00e9cole de Spire \u00e0 partir de 1588. Apr\u00e8s son mariage en 1589, il obtient un poste au lyc\u00e9e de Schleusingen. En 1596 il est nomm\u00e9 Cantor \u00e0 Weimar. Il a \u00e9crit et publi\u00e9 de la musique religieuse. L'un de ses plus c\u00e9l\u00e8bres morceau est l'hymne \u00ab Ach, bleib mit deiner Gnade \u00bb sur un texte de Josua Stegmann, qui est souvent chant\u00e9 dans les \u00e9glises protestantes au Nouvel An et \u00e0 la fin des services. Les Cantiones Sacrae (1602 et 1604); Kirchenges\u00e4nge und geistliche Lieder Dr. Luthers (1604); Canticum beatissimae (160"@fr,
        "\u041c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440 \u0412\u0443\u043b\u044c\u043f\u0438\u0443\u0441 (\u043d\u0435\u043c. Melchior Vulpius; \u043f\u0440\u0438\u0431\u043b. 1560, \u0412\u0430\u0437\u0443\u043d\u0433\u0435\u043d \u2014 7 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1615, \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440) \u2014 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440. \u041e\u043a\u043e\u043b\u043e 1596 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0412\u0443\u043b\u044c\u043f\u0438\u0443\u0441 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043a\u0430\u043d\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432 \u0412\u0435\u0439\u043c\u0430\u0440\u0435. \u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u044f \u0412\u0443\u043b\u044c\u043f\u0438\u0443\u0441\u0430, \u00abJesu Kreuz, Leiden und Pein\u00bb, \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 \u00abEin sch\u00f6n geistlich Gesangbuch\u00bb (\u0419\u0435\u043d\u0430, 1609), \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0411\u0430\u0445\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0438 \u00ab\u0421\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0418\u043e\u0430\u043d\u043d\u0443\u00bb."@ru;
    owl:sameAs viaf:51878649;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Melchior_Vulpius>,
        <http://viaf.org/viaf/51878649>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Porin_triviaalikoulun_nuottikirjat,_Discantus,_Melchior_Vulpius_Matteus-Passio.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Melchior_Vulpius.
doremus_artist:f63e0acd-0f37-39d6-a1d5-672cec4761b4
    dbp:birthPlace dbr:New_York_City;
    rdfs:comment
        "JoAnn Falletta (* 27. Februar 1954 in Brooklyn, New York) ist eine US-amerikanische Musikerin und Dirigentin. Sie ist f\u00fcr ihre Zusammenarbeit mit dem Virginia Symphony Orchestra und dem Buffalo Philharmonic Orchestra bekannt."@de,
        "JoAnn Falletta (born February 27, 1954 in Brooklyn, New York) is an American classical musician and orchestral conductor best known for her association with the Virginia Symphony and Buffalo Philharmonic orchestras."@en,
        """JoAnn Falletta (n\u00e9e le 27 f\u00e9vrier 1954 \u00e0 New York) est une chef d'orchestre am\u00e9ricaine. Apr\u00e8s des \u00e9tudes au Mannes College of Music et \u00e0 la Juilliard School, elle commence une carri\u00e8re de guitariste et de joueuse de mandoline aupr\u00e8s du Metropolitan Opera et de l'orchestre philharmonique de New York. Elle commence \u00e0 diriger et re\u00e7oit plusieurs prix de direction d'orchestre. Elle a re\u00e7u en 2002 le "Seaver/National Endowment for the Arts Conductors Award"."""@fr;
    owl:sameAs viaf:100322104;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/JoAnn_Falletta>,
        <http://viaf.org/viaf/100322104>,
        <https://musicbrainz.org/artist/f42cd8d2-0c06-4c04-99b2-83029e3e7936>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/JoAnn_Falletta_sitting_on_stage_with_baton_by_Cheryl_Gorski_Photography.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:JoAnn_Falletta.
doremus_artist:f6f6398c-0abc-3569-82b0-8e694df80de5
owl:sameAs viaf:22461991; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/22461991>.
doremus_artist:f8245c19-a839-3db7-a9ed-a7daa6e839ce
owl:sameAs viaf:56795936; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/56795936>.
doremus_artist:f8c9d03d-a679-3ed4-aef0-57fbe6a45682
owl:sameAs viaf:24802300; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/24802300>.
doremus_artist:f9208104-7e39-3134-8adf-bf8fc1a57470
owl:sameAs viaf:74116439; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/74116439>.
doremus_artist:f94ceea9-4682-3330-8585-6da6f21432b9
    dbp:birthPlace dbr:British_Raj;
    dbp:deathPlace dbr:India;
    rdfs:comment
        "25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u062a\u062d\u062a\u0627\u062c \u0644\u0644\u0645\u0632\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0644\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0644\u0644\u0645\u0633\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u064a \u062a\u0631\u0627\u0628\u0637 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629. \u0641\u0636\u0644\u064b\u0627 \u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0633\u064a\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0648\u0635\u0644\u0627\u062a \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u0639\u0644\u0642\u0629 \u0628\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0635 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u064a. (\u0623\u063a\u0633\u0637\u0633 2016) 25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 2014) \u0648\u0644\u062f1929\u0648 \u062a\u0648\u0641\u064a1987"@ar,
        """Kishore Kumar (4 August 1929 \u2013 13 October 1987) was an Indian film playback singer, actor, lyricist, composer, producer, director, and screenwriter. He is considered one of the most successful playback singers of the Hindi film industry. Apart from Hindi, he sang in many Indian languages including Bengali, Marathi, Assamese, Gujarati, Kannada, Bhojpuri, Malayalam, Odia, and Urdu. He has also sung in private albums in several languages especially in Bengali which are noted as all time classics. He won 8 Filmfare Awards for Best Male Playback Singer and holds the record for winning the most Filmfare Awards in that category. He was awarded the "Lata Mangeshkar Award" by the Madhya Pradesh government and from that year onwards, the Madhya Pradesh Government initiated a new award called the "Ki"""@en,
        "Kishore Kumar (Bengali: \u0995\u09bf\u09b6\u09cb\u09b0 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0; * 4. August 1929 in Khandwa, Madhya Pradesh; \u2020 13. Oktober 1987 in Mumbai, Maharashtra) war ein indischer Playbacks\u00e4nger (in den Sprachen Hindi, Bengali, Marathi, Asamiya, Gujarati, Kannada) und Schauspieler. Er war f\u00fcr den Bollywood-Film t\u00e4tig. Au\u00dferdem erlangte er Anerkennung als Lyriker, Komponist, Produzent, Regisseur, Drehbuchautor und Werbetexter."@de,
        "Kishore Kumar (bengali : \u0995\u09bf\u09b6\u09cb\u09b0 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0) (4 ao\u00fbt, 1929 \u2013 13 octobre, 1987) n\u00e9 Abhas Kumar Ganguly est un chanteur et un acteur indien de renom, mais aussi un compositeur, parolier, sc\u00e9nariste, producteur et r\u00e9alisateur."@fr,
        "Kishore Kumar (bengal\u00ed: \u0995\u09bf\u09b6\u09cb\u09b0 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0) fue un actor y cantante del cine de la India. Kumar bati\u00f3 un r\u00e9cord de premios Filmfare al Mejor Cantante de Playback (Masculino), ganado 8 premios en su carrerra. Empez\u00f3 su carrera como cantante en 1946 en el estudio Bombay Talkies donde trabaj\u00f3 su hermano el actor Ashok Kumar. Kishore Kumar nunca tuvo formaci\u00f3n musical pero el compositor S.D. Burman le descubri\u00f3 en 1950 y le dio canciones en m\u00e1s que 10 pel\u00edculas. A diferencia de la mayor\u00eda de los cantantes de playback en Bollywood Kumar protaganiz\u00f3 muchas pel\u00edculas, actuando en 87 producciones en total. Produjo y dirigi\u00f3 varias pel\u00edculas tambi\u00e9n."@es,
        "\u041a\u0438\u0448\u043e\u0301\u0440 \u041a\u0443\u043c\u0430\u0301\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Kishore Kumar, \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0435\u0435 \u0438\u043c\u044f \u2014 \u0410\u0431\u0445\u0430\u0301\u0441 \u041a\u0443\u043c\u0430\u0301\u0440 \u0413\u0430\u043d\u0433\u0443\u0301\u043b\u0438, \u0430\u043d\u0433\u043b. Abhas Kumar Ganguly, \u0431\u0435\u043d\u0433. \u0995\u09bf\u09b6\u09cb\u09b0 \u0995\u09c1\u09ae\u09be\u09b0 \u0997\u09be\u0999\u09cd\u0997\u09c1\u09b2\u09c0; 4 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1929 \u2014 13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1987) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0432\u0435\u0446 \u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0438\u043d\u043e\u0430\u043a\u0442\u0451\u0440, \u043f\u043e\u044d\u0442-\u043f\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a, \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0440\u043e\u0434\u044e\u0441\u0435\u0440, \u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u0441\u0451\u0440 \u0438 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0430\u0440\u0438\u0441\u0442. \u0421\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u00ab\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u044b\u0445 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u043e\u0432\u00bb \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u0438\u043d\u043e (\u043d\u0430\u0440\u044f\u0434\u0443 \u0441 \u041c\u0430\u043d\u043d\u0430 \u0414\u0435\u0435\u043c, \u041c\u0443\u043a\u0435\u0448\u0435\u043c \u0438 \u041c\u043e\u0445\u0430\u043c\u043c\u0435\u0434\u043e\u043c \u0420\u0430\u0444\u0438). \u0421\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 100 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445 \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 3000 \u043f\u0435\u0441\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438, \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044f \u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u0438, \u0445\u0438\u043d\u0434\u0438, \u043c\u0430\u0440\u0430\u0442\u0445\u0438, \u0430\u0441\u0441\u0430\u043c\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0433\u0443\u0434\u0436\u0430\u0440\u0430\u0442\u0438, \u043a\u0430\u043d\u043d\u0430\u0434\u0430, \u0431\u0445\u043e\u0434\u0436\u043f\u0443\u0440\u0438, \u043c\u0430\u043b\u0430\u044f\u043b\u0430\u043c, \u043e\u0440\u0438\u044f \u0438 \u0443\u0440\u0434\u0443. \u0423\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0435\u043d \u0440\u044f\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0439, \u0432 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, 8-\u0438 Filmfare Award, \u0437\u0430 \u0447\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0432\u043d\u0435\u0441\u0451\u043d \u0432 \u00ab\u041a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u0440\u0435\u043a\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432 \u0413\u0438\u043d\u043d\u0435\u0441\u0441\u0430\u00bb \u043a\u0430\u043a \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0433\u0440\u0430\u0434 \u0437\u0430 \u0432\u043e\u043a\u0430\u043b."@ru;
    owl:sameAs viaf:79168096;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kishore_Kumar>,
        <http://viaf.org/viaf/79168096>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/KishoreKumarSignature.svg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kishore_Kumar.
doremus_artist:fa795e7a-fd23-34d2-af3d-11b409287f93
    dbp:birthPlace dbr:Toulouse;
    dbp:deathPlace dbr:Paris;
    rdfs:comment
        "Jean Madeleine Marie Schneitzhoeffer,m\u00e1s conocido como Jean Schneitzhoeffer(Toulouse, 13 de octubre de 1785 - Par\u00eds 4 de octubre de 1852) fue un compositor y pianista franc\u00e9s. Fue estudiante de Charles Simon Catel en el Conservatorio de Par\u00eds.En 1803 \u2015a los 17 a\u00f1os\u2015 obtuvo el segundo premio de piano.Seg\u00fan el artista Charles Seshan, \u00abtocaba casi todos los instrumentos y era un pianista dotado\u00bb.En 1815 obtuvo el puesto de cimbalista en la \u00d3pera de Par\u00eds.En 1822 fue nombrado chef de chant (\u2018entrenador vocal\u2019)."@es,
        "Jean Madeleine Marie Schneitzh\u00f6effer (13 October 1785, Toulouse \u2013 14 October 1852, Paris) was a French composer."@en,
        "Jean Madeleine Marie Schneitzoeffer (n\u00e9 \u00e0 Toulouse le 13 octobre 1785 et mort \u00e0 Paris le 4 octobre 1852) est un compositeur fran\u00e7ais. \u00c9l\u00e8ve de Charles Simon Catel au Conservatoire de Paris, il y obtient le deuxi\u00e8me prix de piano en 1803 et entre ensuite comme timbalier \u00e0 l'Op\u00e9ra en 1815, o\u00f9 il est nomm\u00e9 chef de chant sept ans plus tard. Nomm\u00e9 professeur au Conservatoire charg\u00e9 des classes chorales, il fut d\u00e9cor\u00e9 de la L\u00e9gion d'honneur en 1840. Il a compos\u00e9 plusieurs partitions de ballet pour l'Op\u00e9ra de Paris, parmi lesquelles : Il est \u00e9galement l'auteur de plusieurs symphonies."@fr,
        "Jean-Madeleine Schneitzhoeffer (* 13. Oktober 1785 in Toulouse; \u2020 4. Oktober 1852 in Paris) war ein franz\u00f6sischer Komponist. Sein Ballett La Sylphide (1832) gilt als erstes romantisches Ballett der Musikgeschichte."@de,
        "\u0416\u0430\u043d-\u041c\u0430\u0434\u043b\u0435\u043d \u0428\u043d\u0435\u0439\u0446\u0445\u043e\u0444\u0444\u0435\u0440 (13 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1785, \u0422\u0443\u043b\u0443\u0437\u0430 \u2014 14 (\u043b\u0438\u0431\u043e 4:445) \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1852, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436) \u2014 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u044d\u043f\u043e\u0445\u0438 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430, \u0441\u044b\u0433\u0440\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0430\u0442\u0440\u0430:23. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0448\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0442\u0443\u0440, \u043e\u043d \u0432 \u043f\u0435\u0440\u0432\u0443\u044e \u043e\u0447\u0435\u0440\u0435\u0434\u044c \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440 \u00ab\u0421\u0438\u043b\u044c\u0444\u0438\u0434\u044b\u00bb \u2014 \u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043a\u043b\u044f, \u0441\u0442\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u043c \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0431\u0430\u043b\u0435\u0442\u0430."@ru,
        "\u30b8\u30e3\u30f3\u30fb\u30de\u30c9\u30ec\u30fc\u30cc\u30fb\u30b7\u30e5\u30ca\u30a4\u30c4\u30db\u30fc\u30d5\u30a1\uff08Jean Madeleine Marie Schneitzhoeffer,1785\u5e7410\u670813\u65e5 - 1852\u5e7410\u670814\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3067\u3042\u308b\u3002\u4eca\u65e5\u3067\u306f\u3001\u30ed\u30de\u30f3\u30c6\u30a3\u30c3\u30af\u30fb\u30d0\u30ec\u30a8\u306e\u4ee3\u8868\u4f5c\u306e\u4e00\u3064\u300e\u30e9\u30fb\u30b7\u30eb\u30d5\u30a3\u30fc\u30c9\u300f\uff081832\u5e74\uff09\u306e\u4f5c\u66f2\u8005\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002"@ja;
    owl:sameAs viaf:27230431;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Jean_Schneitzhoeffer>,
        <http://viaf.org/viaf/27230431>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Jean_Schneitzhoeffer.
doremus_artist:fbfc478d-4cdf-33aa-b558-f3067783a579
    dbp:birthPlace dbr:Piekary_≈ölƒÖskie;
    rdfs:comment
        "45xCe mod\u00e8le est-il pertinent ? Cliquez pour en voir d'autres.Cet article est orphelin. Moins de trois articles lui sont li\u00e9s (octobre 2015). Aidez \u00e0 ajouter des liens en pla\u00e7ant le code [[Marek Stachowski]] dans les articles relatifs au sujet. Marek Stachowski est un compositeur polonais, th\u00e9oricien de la musique etp\u00e9dagogue, n\u00e9 \u00e0 Piekary \u015al\u0105skie le 21 mars 1936, mort le 3 d\u00e9cembre 2004 \u00e0 Cracovie."@fr,
        "Dal 1953 ha studiato composizione con Krzysztof Penderecki presso l'Accademia di Musica di Cracovia."@it,
        "Marek Stachowski (* 21. M\u00e4rz 1936 in Piekary \u015al\u0105skie; \u2020 3. Dezember 2004 in Krakau) war ein polnischer Komponist. Von 1993 bis 1999 und von 2002 bis 2004 war er Rektor der Musikakademie Krakau."@de,
        "Marek Stachowski (21 March 1936 \u2013 3 November 2004) was a Polish composer. He received many awards and won many competitions for composers, including 1st prize at the K. Szymanowski Competition in 1974."@en,
        "Marek Stachowski (ur. 21 marca 1936 w Piekarach \u015al\u0105skich, zm. 3 grudnia 2004 w Krakowie) \u2013 polski kompozytor wsp\u00f3\u0142czesny i pedagog."@pl;
    owl:sameAs viaf:120703042;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Marek_Stachowski>,
        <http://viaf.org/viaf/120703042>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Marek_Stachowski.
doremus_artist:fc8a3ee0-078f-35b6-8449-3a880cad7450
    dbp:birthPlace dbr:Stockholm;
    rdfs:comment
        "Kerstin Margareta Meyer (* 3 de abril de 1928, Estocolmo, Suecia) es una mezzosoprano sueca de amplio repertorio destac\u00e1ndose en \u00f3peras de Richard Wagner y Richard Strauss. Kerstin Meyer es una mezzosoprano sueca cuya carrera se centr\u00f3 en la Opera Real Sueca donde actu\u00f3 a menudo con Elisabeth S\u00f6derstr\u00f6m y Birgit Nilsson. En la d\u00e9cada de 1960-1970 mereci\u00f3 reconocimiento internacional actuando en Wexford, Hamburgo, la Deutsche Oper Berlin, Australia, Covent Garden, donde en 1975 -'76 cant\u00f3 Klytemnestra bajo Rudolf Kempe y Colin Davis en Elektra de Richard Strauss."@es,
        "Kerstin Margareta Meyer (born April 3, 1928) is a mezzo-soprano from Stockholm, Sweden. Meyer studied singing in Stockholm with Adelaide von Skilondz, at the Salzburg Mozarteum, and in Siena, Rome, and Vienna. Her debut was at the Royal Swedish Opera in 1952 as Azucena in Verdi's Il trovatore. She has remained closely associated with that company, but also performed frequently with the Hamburg State Opera, appearing there in the title role of Bizet's Carmen (1959) and creating the roles of Mrs. Claiborne in Gunther Schuller's The Visitation (1966), Alice Arden in Alexander Goehr's Arden Must Die (1967), and Gertrude in Humphrey Searle's Hamlet (1968). In 1960 she made her debut at Covent Garden as Didon in Les Troyens by Hector Berlioz, and later performed Octavian in Der Rosenkavalier by "@en,
        "Kerstin Meyer (n\u00e9e le 3 avril 1928 \u00e0 Stockholm) est une cantatrice su\u00e9doise mezzo-soprano."@fr;
    owl:sameAs viaf:65152238;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Kerstin_Meyer>,
        <http://viaf.org/viaf/65152238>,
        <https://musicbrainz.org/artist/81f8ed1e-f8dd-4930-9503-462620a5aa3e>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Kerstin_Meyer.
doremus_artist:fcfb8e13-62fc-3b91-a38d-88105b2231a9
owl:sameAs viaf:120175459; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/120175459>.
doremus_artist:fcfc60c0-ad65-3cf6-ab26-77e66a2c841f
owl:sameAs viaf:125927972; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/125927972>.
doremus_artist:fd05e3ff-c36e-3a15-a2c4-c7a9b28642d1
owl:sameAs viaf:39585678; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/39585678>.
doremus_artist:fd74931b-2ea8-3070-ba20-24c7c848c5e7
owl:sameAs viaf:32327877; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/32327877>.
doremus_artist:fef0cb9a-24e3-39b8-b8ed-2a75bfe88855
    dbp:birthPlace <http://dbpedia.org/resource/Lake_Charles,_Louisiana>;
    rdfs:comment
        " Pour les articles homonymes, voir Williams.Lucinda WilliamsFichier:Lucinda Williams November 8 2006.jpg Lucinda Williams en 2006. Lucinda Williams est une chanteuse am\u00e9ricaine, n\u00e9e le 26 janvier 1953 \u00e0 Lac Charles, en Louisiane. Sa musique est un m\u00e9lange de blues, de folk et de musique country. Sa voix rocailleuse est tout autant au service de compositions originales que de chansons \u00ab traditionnelles \u00bb."@fr,
        "Lucinda Williams (* 26. Januar 1953 in Lake Charles, Louisiana) ist eine US-amerikanische Roots-Rock- und Country-Musikerin. Erst 20 Jahre nach ihrem Deb\u00fct gelang ihr 1998 mit dem Album Car Wheels on a Gravel Road der kommerzielle Durchbruch. Heute geh\u00f6rt sie zu den bekanntesten Vertreterinnen der Musikrichtung. 2002 wurde sie vom Time Magazine zur besten Songwriterin den USA gew\u00e4hlt."@de,
        "Lucinda Williams (Lake Charles, Luisiana, 26 de enero de 1953) es una cantautora estadounidense de m\u00fasica rock, folk y country. Ha obtenido tres premios Grammy, y fue considerada la mejor autora de canciones de Estados Unidos por la revista TIME en 2002."@es,
        """Lucinda Williams (born January 26, 1953) is an American rock, folk, blues, and country music singer and songwriter. She recorded her first albums in 1978 and 1980 in a traditional country and blues style and received very little attention from radio, the media, or the public. In 1988, she released her self-titled album, Lucinda Williams. This release featured "Passionate Kisses", a song later recorded by Mary Chapin Carpenter, which garnered Williams her first Grammy Award for Best Country Song in 1994."""@en,
        "Lucinda Williams (ur. 26 stycznia 1953 w Lake Charles w Luizjana) \u2013 ameryka\u0144ska piosenkarka i kompozytorka muzyki country z elementami rocka, folka i bluesa. Pomimo wydania wcze\u015bniej kilku album\u00f3w pierwszy komercyjny sukces odnios\u0142a dopiero jako kompozytorka piosenki Passionate Kisses wykonanaej przez Mary Chapin Carpenter, za kt\u00f3ry uhonorowana zosta\u0142a w 1994 nagrod\u0105 Grammy."@pl,
        "Lucinda Williams, (Lake Charles (Louisiana), 26 januari 1953) is een Amerikaanse singer-songwriter. Zij won drie Grammy Awards en haar album Car Wheels on a Gravel Road staat in de All-TIME 100 Albums lijst van het TIME Magazine."@nl,
        "\u00c8 autrice di una dozzina di album. Nel suo stile musicale convergono influenze blues, folk, southern rock e country, la caratteristica voce roca ed espressiva si adatta sia a composizioni pi\u00f9 marcatamente rock quanto a brani della tradizione popolare statunitense."@it;
    owl:sameAs viaf:85900983;
    owl:sameAs <http://dbpedia.org/resource/Lucinda_Williams>,
        <http://viaf.org/viaf/85900983>,
        <https://musicbrainz.org/artist/21685b15-3074-446e-aa1d-ff7157014f53>;
    foaf:depiction
        <http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lucinda_Williams2007.jpg>;
    foaf:isPrimaryTopicOf wiki:Lucinda_Williams.
doremus_artist:ff281e88-a11c-34a5-8ae2-ecb71f7a4dc5
owl:sameAs viaf:54041045; owl:sameAs <http://viaf.org/viaf/54041045>.
